{
    "version": "RVA-2015",
    "book_name": "Esther",
    "book_nr": "17",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "La gloria de Persia y del rey Asuero - Esto aconteci\u00f3 en los d\u00edas de Asuero (el Asuero que rein\u00f3 desde la India hasta Etiop\u00eda, sobre ciento veintisiete provincias)."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En aquellos d\u00edas, cuando el rey Asuero se hab\u00eda sentado en su trono real que estaba en Susa, la capital,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "en el tercer a\u00f1o de su reinado, hizo un banquete para todos sus magistrados y servidores. Los jefes del ej\u00e9rcito de Persia y de Media, los nobles y los magistrados de las provincias estaban ante \u00e9l,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "mientras les mostraba por muchos d\u00edas (ciento ochenta d\u00edas) la gloriosa riqueza de su reino y el costoso esplendor de su grandeza."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Una vez cumplidos estos d\u00edas, el rey hizo un banquete durante siete d\u00edas para todo el pueblo que se hallaba en Susa, la capital, desde el mayor hasta el menor, en el patio de los jardines del palacio real."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hab\u00eda lienzos de lino blanco y azul, sujetados por cordones de lino y de p\u00farpura a anillos de plata y a columnas de m\u00e1rmol. Los divanes de oro y de plata estaban sobre un pavimento de alabastro, de m\u00e1rmol, de madreperla y de \u00f3nice."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Y conforme a la generosidad del rey daban a beber mucho vino real en vasos de oro, vasos diferentes unos de otros."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "La bebida era, de acuerdo con lo establecido, sin ninguna obligaci\u00f3n; porque el rey hab\u00eda mandado a todos los mayordomos de su casa que se hiciera conforme al gusto de cada uno."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tambi\u00e9n la reina Vasti hizo un banquete para las mujeres en el palacio real del rey Asuero."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vasti pierde su posici\u00f3n de reina - En el s\u00e9ptimo d\u00eda, estando el coraz\u00f3n del rey alegre a causa del vino, mand\u00f3 a Mehum\u00e1n, a Bizta, a Harbona, a Bigta, a Abagta, a Zetar y a Carcas (los siete eunucos que serv\u00edan personalmente al rey Asuero),"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "que trajeran a la presencia del rey a la reina Vasti con su corona real, para mostrar su belleza a los pueblos y a los gobernantes; porque ella era de hermosa apariencia."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pero la reina Vasti rehus\u00f3 comparecer, a pesar de la orden del rey enviada por medio de los eunucos. El rey se indign\u00f3 much\u00edsimo, y se encendi\u00f3 su ira."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Entonces el rey, conforme a la costumbre real de consultar con los que conoc\u00edan la ley y el derecho, pregunt\u00f3 a los sabios conocedores de los tiempos"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "(hizo que se acercaran a \u00e9l Carsena, Setar, Admata, Tarsis, Meres, Marsena y Memuc\u00e1n, siete magistrados de Persia y de Media que ten\u00edan acceso al rey y que ocupaban los primeros puestos en el reino):"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u2014Seg\u00fan la ley, \u00bfqu\u00e9 se ha de hacer con la reina Vasti, por no haber cumplido la orden del rey Asuero dada por medio de los eunucos?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Entonces Memuc\u00e1n dijo ante el rey y los magistrados: \u2014La reina Vasti ha actuado mal, no solamente contra el rey, sino tambi\u00e9n contra todos los magistrados y contra todos los pueblos que est\u00e1n en todas las provincias del rey Asuero."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Porque la palabra de la reina llegar\u00e1 a todas las mujeres y las har\u00e1 mirar con menosprecio a sus maridos diciendo: \u201cEl rey Asuero orden\u00f3 traer a su presencia a la reina Vasti, pero ella no fue\u201d."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Y desde este d\u00eda las damas de Persia y de Media que hayan o\u00eddo las palabras de la reina dir\u00e1n lo mismo a todos los magistrados del rey, y habr\u00e1 mucho menosprecio e indignaci\u00f3n."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Si al rey le parece bien, salga de su presencia un decreto real que sea escrito entre las leyes de Persia y de Media de modo que no sea abrogado: que Vasti no venga m\u00e1s a la presencia del rey Asuero, y que el rey d\u00e9 su dignidad real a otra mejor que ella."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "La sentencia que promulgue el rey ser\u00e1 o\u00edda en todo su reino, inmenso como es; y todas las mujeres honrar\u00e1n a sus maridos, desde el mayor hasta el menor."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Este consejo pareci\u00f3 bien al rey y a los magistrados, y el rey hizo conforme al dicho de Memuc\u00e1n."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Entonces envi\u00f3 cartas a todas las provincias del rey, a cada provincia conforme a su sistema de escritura y a cada pueblo en su idioma. \u00c9l expres\u00f3, en el idioma de cada pueblo, que todo hombre fuera se\u00f1or en su casa."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ester es hecha reina de Persia - Despu\u00e9s de estas cosas, y una vez apaciguada la ira del rey Asuero, \u00e9l se acord\u00f3 de Vasti, de lo que ella hab\u00eda hecho y de lo que se hab\u00eda decidido con respecto a ella."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Entonces dijeron los j\u00f3venes que serv\u00edan al rey: \u201cB\u00fasquense para el rey j\u00f3venes v\u00edrgenes de hermosa apariencia."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nombre el rey oficiales en todas las provincias de su reino para que re\u00fanan en Susa, la capital, a todas las j\u00f3venes v\u00edrgenes de hermosa apariencia, en el har\u00e9n que est\u00e1 bajo el cuidado de Hegai, eunuco del rey y guardi\u00e1n de las mujeres; y prov\u00e9ase su tratamiento cosm\u00e9tico."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "La joven que agrade a los ojos del rey, reine en lugar de Vasti\u201d. Este consejo agrad\u00f3 al rey y as\u00ed lo hizo."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En Susa, la capital, hab\u00eda un jud\u00edo llamado Mardoqueo hijo de Ja\u00edr, hijo de Simei, hijo de Quis, de la tribu de Benjam\u00edn,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "que hab\u00eda sido llevado cautivo de Jerusal\u00e9n junto con los cautivos llevados con Joaqu\u00edn, rey de Jud\u00e1, a quien Nabucodonosor, rey de Babilonia, llev\u00f3 cautivo."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Este hab\u00eda criado a Hadasa (que es Ester), hija de su t\u00edo, porque ella no ten\u00eda padre ni madre. La joven era de bella figura y de hermosa apariencia. Cuando murieron su padre y su madre, Mardoqueo la tom\u00f3 como hija suya."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sucedi\u00f3 que al ser o\u00eddas la palabra y la disposici\u00f3n del rey, y al ser reunidas muchas j\u00f3venes en Susa, la capital, bajo el cuidado de Hegai, tambi\u00e9n Ester fue llevada a la casa del rey, bajo el cuidado de Hegai, guardi\u00e1n de las mujeres."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "La joven agrad\u00f3 a sus ojos y obtuvo gracia delante de \u00e9l, por lo que orden\u00f3 que se le administraran de inmediato su tratamiento cosm\u00e9tico y su dieta, y que se le asignaran siete j\u00f3venes escogidas de la casa del rey. Y la traslad\u00f3 con ellas a la mejor secci\u00f3n del har\u00e9n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ester no declar\u00f3 cu\u00e1l era su pueblo ni su parentela, pues Mardoqueo le hab\u00eda mandado que no lo dijera."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Y cada d\u00eda Mardoqueo se paseaba frente al patio del har\u00e9n para informarse de c\u00f3mo le iba a Ester y de qu\u00e9 le acontec\u00eda."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Cuando llegaba el turno a cada una de las j\u00f3venes para venir al rey Asuero, despu\u00e9s de haber estado doce meses sujetas a lo establecido para las mujeres (porque as\u00ed se cumpl\u00eda su tratamiento cosm\u00e9tico, es decir, seis meses con aceite de mirra y seis meses con perfumes y ung\u00fcentos para mujeres),"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "as\u00ed es como la joven ven\u00eda al rey. Todo lo que ella pidiera se le daba para llevarlo consigo del har\u00e9n a la casa del rey."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ella iba al anochecer, y a la ma\u00f1ana siguiente volv\u00eda al segundo har\u00e9n bajo el cuidado de Saasgaz, eunuco del rey, guardi\u00e1n de las concubinas. No volv\u00eda a ir al rey, salvo si el rey la deseaba y era llamada por nombre."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Cuando a Ester hija de Abijail, t\u00edo de Mardoqueo, a la que este hab\u00eda tomado como hija, le lleg\u00f3 el turno para ir al rey, ninguna cosa pidi\u00f3 aparte de lo que dispuso Hegai, eunuco del rey, guardi\u00e1n de las mujeres. As\u00ed Ester obten\u00eda gracia ante los ojos de todos los que la ve\u00edan."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ester fue llevada al rey Asuero, a su palacio real en el mes d\u00e9cimo, el mes de Tebet, del s\u00e9ptimo a\u00f1o de su reinado."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "El rey am\u00f3 a Ester m\u00e1s que a todas las mujeres, y ella hall\u00f3 gracia y favor delante de \u00e9l m\u00e1s que todas las dem\u00e1s j\u00f3venes v\u00edrgenes. \u00c9l puso la corona real sobre su cabeza y la proclam\u00f3 reina en lugar de Vasti."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Entonces el rey ofreci\u00f3 un gran banquete (el banquete de Ester) a todos sus oficiales y servidores. Tambi\u00e9n hizo reducci\u00f3n de impuestos a las provincias y dio obsequios, conforme a la facultad del rey."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mardoqueo salva la vida al rey - Mardoqueo estaba sentado junto a la puerta real cuando las j\u00f3venes v\u00edrgenes eran reunidas por segunda vez."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De acuerdo con lo que Mardoqueo le hab\u00eda mandado, Ester no hab\u00eda declarado cu\u00e1l era su parentela ni su pueblo. Ester hizo seg\u00fan las instrucciones de Mardoqueo, como cuando estaba bajo su protecci\u00f3n."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En aquellos d\u00edas, estando Mardoqueo sentado junto a la puerta real, Bigt\u00e1n y Teres, dos eunucos del rey, guardias de la puerta, se enojaron y conspiraron para quitar la vida al rey Asuero."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Este hecho lleg\u00f3 al conocimiento de Mardoqueo, quien lo declar\u00f3 a la reina Ester, y ella se lo dijo al rey en nombre de Mardoqueo."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "El hecho fue investigado y hallado cierto, por lo que ambos fueron colgados en una horca. Esto fue escrito en el libro de las cr\u00f3nicas en presencia del rey."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Decreto de Am\u00e1n contra los jud\u00edos - Despu\u00e9s de estas cosas, el rey Asuero engrandeci\u00f3 a Am\u00e1n hijo de Hamedata, el agageo. Lo enalteci\u00f3 y puso su sitial m\u00e1s alto que el de todos los magistrados que estaban con \u00e9l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Todos los servidores del rey que estaban a la puerta real se arrodillaban y rend\u00edan homenaje a Am\u00e1n, porque as\u00ed hab\u00eda mandado el rey con respecto a \u00e9l. Pero Mardoqueo no se arrodillaba ni le rend\u00eda homenaje."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Entonces los servidores del rey que estaban a la puerta real preguntaron a Mardoqueo: \u201c\u00bfPor qu\u00e9 desobedeces la orden del rey?\u201d."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Y aconteci\u00f3 que como le hablaban d\u00eda tras d\u00eda de esta manera y \u00e9l no les hac\u00eda caso, lo denunciaron ante Am\u00e1n para ver si las palabras de Mardoqueo se mantendr\u00edan firmes; porque \u00e9l les hab\u00eda declarado que era jud\u00edo."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Cuando Am\u00e1n vio que Mardoqueo no se arrodillaba ni le rend\u00eda homenaje, Am\u00e1n se llen\u00f3 de ira."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pero tuvo como poca cosa echar mano solo sobre Mardoqueo, pues ya le hab\u00edan informado cu\u00e1l era el pueblo de Mardoqueo. Am\u00e1n procur\u00f3 destruir a todos los jud\u00edos, el pueblo de Mardoqueo, que estaban por todo el reino de Asuero."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En el mes primero, que es el mes de Nis\u00e1n, del a\u00f1o doce del rey Asuero, fue realizado delante de Am\u00e1n un pur, es decir, un sorteo, para elegir un d\u00eda y un mes. Y sali\u00f3 el mes duod\u00e9cimo que es el mes de Adar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Luego Am\u00e1n dijo al rey Asuero: \u2014Hay un pueblo disperso y separado entre los pueblos en todas las provincias de tu reino, cuyas leyes son diferentes de las de cualquier pueblo. Ellos no observan las leyes del rey y el rey no tiene ventaja en dejarlos vivir."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Si al rey le parece bien, que se decrete por escrito que se los destruya, y yo pesar\u00e9 en manos de los administradores de las obras p\u00fablicas trescientos treinta mil kilos de plata, que ser\u00e1n tra\u00eddos a los tesoros del rey."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Entonces el rey se quit\u00f3 el anillo de su mano y se lo dio a Am\u00e1n hijo de Hamedata, el agageo, enemigo de los jud\u00edos."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Y el rey dijo a Am\u00e1n: \u2014La plata sea para ti y tambi\u00e9n el pueblo, para que hagas con \u00e9l lo que te parezca bien."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Entonces fueron llamados los escribas del rey el d\u00eda trece del mes primero, y conforme a todo lo que mand\u00f3 Am\u00e1n se escribi\u00f3 a los s\u00e1trapas del rey, a los gobernadores de cada provincia y a los magistrados de cada pueblo. A cada provincia se escribi\u00f3 seg\u00fan su escritura y a cada pueblo en su idioma. Se escribi\u00f3 en nombre del rey Asuero y se sell\u00f3 con el anillo real."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Y las cartas fueron enviadas por medio de mensajeros a todas las provincias del rey, para destruir, matar y exterminar a todos los jud\u00edos, desde los j\u00f3venes hasta los ancianos, los ni\u00f1os y las mujeres, en un solo d\u00eda, el trece del mes duod\u00e9cimo que es el mes de Adar, y para tomar bot\u00edn de ellos."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Una copia del documento deb\u00eda ser promulgada como ley en cada provincia y deb\u00eda ser proclamada a todos los pueblos, a fin de que estuvieran preparados para aquel d\u00eda."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Los mensajeros salieron de prisa por mandato del rey. El decreto fue promulgado en Susa, la capital. Luego el rey y Am\u00e1n se sentaron a beber, pero la ciudad de Susa estaba consternada."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ester se entera del decreto de Am\u00e1n - Mardoqueo supo todo lo que se hab\u00eda hecho. Entonces Mardoqueo rasg\u00f3 sus vestiduras, se visti\u00f3 de cilicio y de ceniza, y se fue por la ciudad gritando con fuerza y amargura."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "As\u00ed lleg\u00f3 hasta la puerta real, pues no estaba permitido pasar por la puerta real vestido de cilicio."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Y en cada provincia y lugar a donde llegaba la orden del rey y su decreto, los jud\u00edos ten\u00edan gran duelo, ayuno, llanto y lamentaci\u00f3n; cilicio y ceniza eran la cama de muchos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Las j\u00f3venes de Ester y sus eunucos fueron y se lo contaron, y la reina se estremeci\u00f3 much\u00edsimo. Ella envi\u00f3 ropa para vestir a Mardoqueo y quitarle de encima el cilicio; pero \u00e9l no la acept\u00f3."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Entonces Ester llam\u00f3 a Hatac, uno de los eunucos que el rey hab\u00eda puesto al servicio de ella, y lo envi\u00f3 a Mardoqueo para saber qu\u00e9 suced\u00eda y por qu\u00e9."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hatac sali\u00f3 y fue a Mardoqueo, a la plaza de la ciudad que estaba frente a la puerta real."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Y Mardoqueo le revel\u00f3 todo lo que le hab\u00eda acontecido, y la cantidad exacta de plata que Am\u00e1n hab\u00eda dicho que pesar\u00eda para los tesoros del rey a costa de los jud\u00edos, con tal de destruirlos."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tambi\u00e9n le dio una copia del documento del decreto que hab\u00eda sido promulgado en Susa para que los jud\u00edos fueran exterminados, a fin de que se la mostrara a Ester, le informara y le encargara que fuera al rey para suplicarle e interceder ante \u00e9l por su pueblo."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hatac regres\u00f3 e inform\u00f3 a Ester de las palabras de Mardoqueo."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Entonces Ester habl\u00f3 a Hatac y lo mand\u00f3 que dijera a Mardoqueo:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201cTodos los del rey y el pueblo de las provincias del reino saben que para cualquier hombre o mujer que vaya al rey en el patio interior, sin ser llamado, hay una sola sentencia: Ha de morir, excepto aquel a quien el rey le extienda el cetro de oro para que viva. Y yo no he sido llamada para ir a la presencia del rey en estos treinta d\u00edas\u201d."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Cuando dijeron a Mardoqueo las palabras de Ester,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mardoqueo mand\u00f3 que respondieran a Ester: \u201cNo te hagas la ilusi\u00f3n de que porque est\u00e1s en el palacio del rey ser\u00e1s la \u00fanica de todos los jud\u00edos que ha de escapar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Si te quedas callada en este tiempo, el alivio y la liberaci\u00f3n de los jud\u00edos surgir\u00e1n de otro lugar; pero t\u00fa y la casa de tu padre perecer\u00e1n. \u00a1Y qui\u00e9n sabe si para un tiempo como este has llegado al reino!\u201d."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ester dijo que respondieran a Mardoqueo:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201cVe, re\u00fane a todos los jud\u00edos que se hallan en Susa y ayunen por m\u00ed. No coman ni beban en tres d\u00edas ni de noche ni de d\u00eda. Yo tambi\u00e9n ayunar\u00e9 con mis damas e ir\u00e9 as\u00ed al rey, aunque no sea conforme a la ley; y si perezco, que perezca\u201d."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Entonces Mardoqueo se fue e hizo conforme a todo lo que Ester le mand\u00f3."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ester acude al rey - Aconteci\u00f3 al tercer d\u00eda que Ester se visti\u00f3 con su vestido real y se puso de pie en el patio interior de la casa del rey, frente a la sala real. El rey estaba sentado en su trono real en la sala real, ante la puerta de la sala."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Y sucedi\u00f3 que cuando el rey vio a la reina Ester de pie en el patio, ella obtuvo gracia ante sus ojos. El rey extendi\u00f3 hacia Ester el cetro de oro que ten\u00eda en su mano, y Ester se acerc\u00f3 y toc\u00f3 la punta del cetro."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Entonces el rey le pregunt\u00f3: \u2014\u00bfQu\u00e9 tienes, reina Ester? \u00bfCu\u00e1l es tu petici\u00f3n? \u00a1Hasta la mitad del reino te ser\u00e1 dada!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ester respondi\u00f3: \u2014Si a su majestad le parece bien, venga hoy el rey con Am\u00e1n al banquete que le he preparado."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Y el rey dijo: \u2014\u00a1Dense prisa y llamen a Am\u00e1n para hacer lo que ha dicho Ester! Fueron, pues, el rey y Am\u00e1n al banquete que Ester hab\u00eda preparado."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Y mientras beb\u00edan el vino, el rey pregunt\u00f3 a Ester: \u2014\u00bfCu\u00e1l es tu petici\u00f3n? Te ser\u00e1 dada. \u00bfQu\u00e9 es lo que solicitas? \u00a1Hasta la mitad del reino te ser\u00e1 concedida!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Entonces Ester respondi\u00f3 y dijo: \u2014Mi petici\u00f3n y solicitud es esta:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Si he hallado gracia ante los ojos del rey, y si al rey le parece bien conceder mi petici\u00f3n y hacer lo que solicito, que venga el rey con Am\u00e1n al banquete que les he de hacer; y ma\u00f1ana har\u00e9 conforme a la palabra del rey."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Am\u00e1n planea asesinar a Mardoqueo - Aquel d\u00eda Am\u00e1n sali\u00f3 alegre y contento de coraz\u00f3n. Pero cuando Am\u00e1n vio a Mardoqueo en la puerta real y que no se levantaba ni temblaba delante de \u00e9l, se llen\u00f3 de ira contra Mardoqueo."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sin embargo, Am\u00e1n se contuvo y se fue a su casa. Entonces envi\u00f3 llamar a sus amigos y a Zeres, su mujer."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Y Am\u00e1n empez\u00f3 a referirles la gloria de sus riquezas, la multitud de sus hijos, todo con que lo hab\u00eda engrandecido el rey, y c\u00f3mo lo hab\u00eda enaltecido sobre los magistrados y los servidores del rey."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Y Am\u00e1n a\u00f1adi\u00f3: \u2014Tambi\u00e9n la reina Ester a ninguno hizo que viniera con el rey al banquete que dio, sino solo a m\u00ed. Adem\u00e1s, para ma\u00f1ana yo ser\u00e9 su invitado junto con el rey."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pero todo esto de nada me sirve cada vez que veo al jud\u00edo Mardoqueo sentado junto a la puerta real."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Entonces Zeres, su mujer, y todos sus amigos le dijeron: \u2014Que se haga una horca de veinticinco metros de alto, y por la ma\u00f1ana dile al rey que cuelguen en ella a Mardoqueo. Y entra alegre con el rey al banquete. La idea agrad\u00f3 a Am\u00e1n e hizo preparar la horca."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Am\u00e1n es humillado ante Mardoqueo - Aquella noche se le fue el sue\u00f1o al rey, y pidi\u00f3 que le trajeran el libro de las memorias o cr\u00f3nicas; y fueron le\u00eddas delante del rey."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Y se hall\u00f3 escrito en \u00e9l que Mardoqueo hab\u00eda declarado contra Bigt\u00e1n y Teres, dos eunucos del rey, guardias de la puerta, que hab\u00edan conspirado para quitar la vida al rey Asuero."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Luego el rey pregunt\u00f3: \u2014\u00bfQu\u00e9 honra o qu\u00e9 distinci\u00f3n se le hizo a Mardoqueo por esto? Y los servidores que serv\u00edan al rey le respondieron: \u2014Nada se ha hecho por \u00e9l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Entonces pregunt\u00f3 el rey: \u2014\u00bfQui\u00e9n est\u00e1 en el patio? Am\u00e1n hab\u00eda entrado al patio exterior del palacio real para pedir al rey que hiciera colgar a Mardoqueo en la horca que ten\u00eda preparada para \u00e9l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Y los servidores del rey le respondieron: \u2014He aqu\u00ed, Am\u00e1n est\u00e1 en el patio. Y el rey dijo: \u2014Que entre."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Am\u00e1n entr\u00f3, y el rey le pregunt\u00f3: \u2014\u00bfQu\u00e9 se har\u00e1 al hombre a quien el rey desea honrar? Am\u00e1n pens\u00f3 en su coraz\u00f3n: \u201c\u00bfA qui\u00e9n m\u00e1s desear\u00e1 honrar el rey sino a m\u00ed?\u201d."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Entonces Am\u00e1n respondi\u00f3 al rey: \u2014Para el hombre a quien el rey desea honrar,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "que traigan la vestidura real con que se haya vestido el rey, y el caballo en que haya cabalgado el rey y p\u00f3nganle una corona real sobre su cabeza."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Que entreguen la vestidura y el caballo por medio de alguno de los oficiales m\u00e1s nobles del rey, y que vistan a aquel hombre a quien el rey desea honrar. Haz que lo paseen a caballo por la plaza de la ciudad y proclamen delante de \u00e9l: \u201c\u00a1As\u00ed se hace con el hombre a quien el rey desea honrar!\u201d."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Entonces el rey dijo a Am\u00e1n: \u2014\u00a1Date prisa, toma la vestidura y el caballo, como has dicho, y haz eso con el jud\u00edo Mardoqueo que se sienta junto a la puerta real. No omitas nada de todo lo que has dicho."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Entonces Am\u00e1n tom\u00f3 la vestidura y el caballo, visti\u00f3 a Mardoqueo y lo pase\u00f3 a caballo por la plaza de la ciudad, proclamando delante de \u00e9l: \u2014\u00a1As\u00ed se hace con el hombre a quien el rey desea honrar!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Luego Mardoqueo volvi\u00f3 a la puerta real, y Am\u00e1n regres\u00f3 de prisa a su casa apesadumbrado y con la cabeza cubierta."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Am\u00e1n cont\u00f3 a Zeres, su mujer, y a todos sus amigos todo lo que le hab\u00eda acontecido. Entonces, sus sabios y su mujer le dijeron: \u2014Si Mardoqueo, delante de quien has comenzado a caer, es de la descendencia de los jud\u00edos, no lo vencer\u00e1s. \u00a1De hecho caer\u00e1s delante de \u00e9l!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A\u00fan estaban ellos hablando con \u00e9l cuando llegaron los eunucos del rey, y se apresuraron a llevar a Am\u00e1n al banquete que Ester hab\u00eda preparado."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ester revela su identidad jud\u00eda - Fueron, pues, el rey y Am\u00e1n a comer con la reina Ester."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tambi\u00e9n este segundo d\u00eda, mientras beb\u00edan el vino, el rey pregunt\u00f3 a Ester: \u2014Reina Ester, \u00bfcu\u00e1l es tu petici\u00f3n? Te ser\u00e1 dada. \u00bfQu\u00e9 es lo que solicitas? \u00a1Hasta la mitad del reino te ser\u00e1 concedida!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Entonces la reina Ester respondi\u00f3 y dijo: \u2014\u00a1Oh rey, si he hallado gracia ante tus ojos, y si a su majestad le parece bien, que me sea concedida la vida por mi petici\u00f3n y mi pueblo por mi solicitud!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Porque yo y mi pueblo hemos sido vendidos para ser destruidos, muertos y exterminados. Si hubi\u00e9ramos sido vendidos para ser esclavos y esclavas, yo habr\u00eda callado; pues tal desgracia no justificar\u00eda molestar al rey\u2026"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "El rey Asuero pregunt\u00f3 a la reina Ester: \u2014\u00bfQui\u00e9n es ese, y d\u00f3nde est\u00e1 el que ha concebido hacer tal cosa?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Y Ester respondi\u00f3: \u2014\u00a1El enemigo y adversario es este malvado Am\u00e1n! Entonces Am\u00e1n se llen\u00f3 de terror en la presencia del rey y de la reina."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ca\u00edda de Am\u00e1n y triunfo de Mardoqueo - El rey se levant\u00f3 enfurecido y dejando de beber vino se fue al jard\u00edn del palacio. Y Am\u00e1n se qued\u00f3 de pie, rogando a la reina Ester por su vida; porque vio que el mal ya estaba decidido para \u00e9l, de parte del rey."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Cuando el rey regres\u00f3 del jard\u00edn del palacio a la sala donde estaban bebiendo vino, Am\u00e1n hab\u00eda ca\u00eddo sobre el div\u00e1n en que estaba Ester. Entonces el rey dijo: \u2014\u00bfTambi\u00e9n ha de violar a la reina estando yo en la casa? En cuanto sali\u00f3 la palabra de la boca del rey, le cubrieron la cara a Am\u00e1n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Entonces Harbona, uno de los eunucos al servicio del rey, dijo: \u2014He aqu\u00ed, hay una horca de veinticinco metros de alto, que Am\u00e1n ha hecho en su casa para Mardoqueo, quien hab\u00eda hablado bien en favor del rey. Entonces el rey dijo: \u2014\u00a1Cu\u00e9lguenlo en ella!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "As\u00ed colgaron a Am\u00e1n en la horca que \u00e9l hab\u00eda preparado para Mardoqueo. Y se apacigu\u00f3 la ira del rey."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ese mismo d\u00eda el rey Asuero dio a la reina Ester la casa de Am\u00e1n, el enemigo de los jud\u00edos. Tambi\u00e9n Mardoqueo vino a la presencia del rey, porque Ester le declar\u00f3 lo que \u00e9l era de ella."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "El rey se quit\u00f3 su anillo que hab\u00eda vuelto a tomar de Am\u00e1n y se lo dio a Mardoqueo. Y Ester puso a Mardoqueo a cargo de la casa de Am\u00e1n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Decreto real a favor de los jud\u00edos - Ester volvi\u00f3 a hablar en presencia del rey. Se ech\u00f3 a sus pies llorando, y le implor\u00f3 que evitara la desgracia concebida por Am\u00e1n el agageo y el plan que hab\u00eda ideado contra los jud\u00edos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "El rey extendi\u00f3 hacia Ester el cetro de oro, y ella se levant\u00f3 y se puso de pie delante del rey."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Entonces dijo: \u2014Si al rey le parece bien, si he hallado gracia delante de \u00e9l, si el asunto le parece correcto al rey y yo soy agradable a sus ojos, que se escriba para revocar las cartas maquinadas por Am\u00e1n hijo de Hamedata, el agageo, que escribi\u00f3 para destruir a los jud\u00edos que est\u00e1n en todas las provincias del rey."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Porque, \u00bfc\u00f3mo podr\u00eda yo soportar y ver el mal que alcanzar\u00eda a mi pueblo? \u00bfC\u00f3mo podr\u00eda yo soportar y ver la destrucci\u00f3n de mi gente?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Entonces el rey Asuero respondi\u00f3 a la reina Ester y al jud\u00edo Mardoqueo: \u2014He aqu\u00ed, he dado a Ester la casa de Am\u00e1n, y a \u00e9l lo han colgado en la horca porque extendi\u00f3 su mano contra los jud\u00edos."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ustedes, pues, escriban en nombre del rey acerca de los jud\u00edos como les parezca bien y s\u00e9llenlo con el anillo real. Porque el documento que se escribe en nombre del rey y se sella con el anillo del rey es irrevocable."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En aquel momento fueron llamados los escribas del rey, el d\u00eda veintitr\u00e9s del mes tercero, que es el mes de Siv\u00e1n. Y conforme a todo lo que Mardoqueo mand\u00f3, se escribi\u00f3 a los jud\u00edos, a los s\u00e1trapas, a los gobernadores y a los magistrados de las provincias, que desde la India hasta Etiop\u00eda eran ciento veintisiete provincias. A cada provincia se escribi\u00f3 seg\u00fan su escritura y a cada pueblo en su idioma. Tambi\u00e9n a los jud\u00edos se les escribi\u00f3 seg\u00fan su escritura y en su idioma."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mardoqueo escribi\u00f3 las cartas en nombre del rey Asuero, las sell\u00f3 con el anillo del rey y las envi\u00f3 por medio de mensajeros a caballo, que cabalgaban los veloces corceles de las caballerizas reales."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En ellas el rey facultaba a los jud\u00edos que estaban en cada una de las ciudades, a que se reunieran y estuvieran a la defensiva para destruir, matar y exterminar a todo ej\u00e9rcito de pueblo o provincia que los asediara, incluyendo a los ni\u00f1os y a las mujeres, y para tomar bot\u00edn de ellos"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "en todas las provincias del rey Asuero, en un solo d\u00eda: el d\u00eda trece del mes duod\u00e9cimo, que es el mes de Adar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Una copia del documento deb\u00eda ser promulgada como ley en cada provincia, y deb\u00eda ser proclamada a todos los pueblos, a fin de que los jud\u00edos estuvieran preparados para aquel d\u00eda y tomaran venganza de sus enemigos."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Los mensajeros que cabalgaban los veloces corceles reales partieron de prisa, impulsados por la orden del rey. El decreto fue promulgado en Susa, la capital."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mardoqueo sali\u00f3 de la presencia del rey con una vestidura real azul y blanca, una gran corona de oro y un manto de lino fino y p\u00farpura. Y la ciudad de Susa gritaba de gozo y alegr\u00eda."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Los jud\u00edos tuvieron esplendor y alegr\u00eda, regocijo y honra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En cada provincia y en cada ciudad, dondequiera que llegaba la palabra del rey y su decreto, los jud\u00edos ten\u00edan alegr\u00eda y regocijo, banquete y d\u00eda de fiesta. Muchos de los pueblos de la tierra declaraban ser jud\u00edos, porque el miedo a los jud\u00edos hab\u00eda ca\u00eddo sobre ellos."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "La venganza de los jud\u00edos - El d\u00eda trece del mes duod\u00e9cimo, que es el mes de Adar, cuando hab\u00edan de ser ejecutados la palabra del rey y su decreto, el mismo d\u00eda en que los enemigos de los jud\u00edos esperaban ejercer poder sobre ellos, ocurri\u00f3 todo lo contrario. Porque fueron los jud\u00edos los que ejercieron poder sobre los que los aborrec\u00edan."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Los jud\u00edos se congregaron en sus ciudades en todas las provincias del rey Asuero, para echar mano sobre los que hab\u00edan procurado su mal. Nadie los pudo resistir porque el temor de ellos hab\u00eda ca\u00eddo sobre todos los pueblos."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Todos los magistrados de las provincias, los s\u00e1trapas, los gobernadores y los encargados de las obras del rey enaltec\u00edan a los jud\u00edos, porque el miedo a Mardoqueo hab\u00eda ca\u00eddo sobre ellos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pues Mardoqueo era grande en el palacio real; su fama se difund\u00eda por todas las provincias y se iba engrandeciendo m\u00e1s y m\u00e1s."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Los jud\u00edos dieron a sus enemigos un golpe de espada con matanza y destrucci\u00f3n, e hicieron con sus enemigos lo que quisieron."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En Susa, la capital, los jud\u00edos mataron y destruyeron a quinientos hombres."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Entonces mataron a Parsandata, Dalf\u00f3n, Aspata,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Porata, Adal\u00edas, Aridata,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Parmasta, Arisai, Aridai y Vaizata,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "los diez hijos de Am\u00e1n hijo de Hamedata, el enemigo de los jud\u00edos. Pero no echaron mano de sus despojos."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "El mismo d\u00eda lleg\u00f3 al rey el n\u00famero de muertos en Susa, la capital."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Y el rey dijo a la reina Ester: \u2014Si en Susa, la capital, los jud\u00edos han matado y destruido a quinientos hombres y a los diez hijos de Am\u00e1n, \u00bfqu\u00e9 habr\u00e1n hecho en las otras provincias del rey? \u00bfCu\u00e1l es, pues, tu petici\u00f3n? Te ser\u00e1 concedida. \u00bfQu\u00e9 m\u00e1s solicitas? Y ser\u00e1 hecho."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Y Ester respondi\u00f3: \u2014Si al rey le parece bien, conc\u00e9dase tambi\u00e9n ma\u00f1ana a los jud\u00edos en Susa, para que hagan conforme a lo decretado para hoy, y que cuelguen en la horca a los diez hijos de Am\u00e1n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "El rey mand\u00f3 que se hiciera as\u00ed. El decreto se promulg\u00f3 en Susa, y colgaron a los diez hijos de Am\u00e1n."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Entonces los jud\u00edos que estaban en Susa se congregaron tambi\u00e9n el d\u00eda catorce del mes de Adar, y mataron en Susa a trescientos hombres. Pero no echaron mano de sus despojos."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Instituci\u00f3n de la fiesta de Purim - Tambi\u00e9n el resto de los jud\u00edos que estaban en las provincias del reino se congreg\u00f3 para defenderse y as\u00ed descansar de sus enemigos. Mataron a setenta y cinco mil de los que los aborrec\u00edan, pero no echaron mano de sus despojos."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Esto ocurri\u00f3 el d\u00eda trece del mes de Adar. Y el d\u00eda catorce del mismo mes reposaron y lo hicieron d\u00eda de banquete y de regocijo."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pero los jud\u00edos que estaban en Susa se congregaron el trece y tambi\u00e9n el catorce del mismo mes, y el quince del mes reposaron y lo hicieron d\u00eda de banquete y de regocijo."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Por eso los jud\u00edos que viven a campo abierto en las aldeas sin muros hacen del catorce del mes de Adar un d\u00eda de alegr\u00eda, de banquete y de fiesta, y para enviar porciones de comida cada uno a su vecino."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mardoqueo escribi\u00f3 estas cosas y envi\u00f3 cartas a todos los jud\u00edos que estaban en todas las provincias del rey Asuero, cercanas y lejanas,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "orden\u00e1ndoles que celebraran cada a\u00f1o los d\u00edas catorce y quince del mes de Adar;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "porque en estos d\u00edas los jud\u00edos tuvieron reposo respecto a sus enemigos. El mes que de tristeza se cambi\u00f3 en alegr\u00eda, y de duelo en d\u00eda de fiesta, se les orden\u00f3 que lo celebren con d\u00edas de banquete y de regocijo, y para enviar porciones de comida, cada uno a su vecino, y regalos a los necesitados."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Los jud\u00edos aceptaron como costumbre hacer lo que hab\u00edan comenzado a celebrar y lo que les escribi\u00f3 Mardoqueo,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "porque Am\u00e1n hijo de Hamedata, el agageo, enemigo de todos los jud\u00edos, hab\u00eda planeado el exterminio de los jud\u00edos y hab\u00eda realizado un pur, es decir, un sorteo para confundirlos y acabar con ellos."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pero cuando Ester fue a la presencia del rey, este declar\u00f3 por escrito que el perverso plan que concibi\u00f3 contra los jud\u00edos recayera sobre su cabeza. Y colgaron a \u00e9l y a sus hijos en la horca."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Por esto llamaron a estos d\u00edas Purim, debido a la palabra pur. Entonces, por todas las palabras de este documento, por lo que ellos hab\u00edan visto al respecto y por lo que les hab\u00eda sucedido,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "los jud\u00edos establecieron y se comprometieron a aceptar para ellos mismos, para sus descendientes y para todos los que se hubieran adherido a ellos, la obligaci\u00f3n de no dejar de celebrar estos dos d\u00edas, seg\u00fan est\u00e1 escrito al respecto, en su respectiva fecha cada a\u00f1o."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Y estos d\u00edas son recordados y celebrados de generaci\u00f3n en generaci\u00f3n en todas las familias, provincias y ciudades. Estos d\u00edas de Purim no dejar\u00e1n de celebrarse entre los jud\u00edos ni su memoria cesar\u00e1 entre sus descendientes."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "La reina Ester hija de Abijail, junto con el jud\u00edo Mardoqueo, suscribi\u00f3 con plena autoridad confirmando esta segunda carta acerca de Purim."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mardoqueo envi\u00f3 cartas a todos los jud\u00edos, a las ciento veintisiete provincias del reino de Asuero, con palabras de paz y de verdad,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "para instituir estos d\u00edas de Purim en sus fechas se\u00f1aladas, tal como el jud\u00edo Mardoqueo y la reina Ester hab\u00edan establecido para ellos, tal como lo hab\u00edan aceptado para ellos mismos y para sus descendientes, con respecto a sus ayunos y a su clamor."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "El mandato de Ester confirm\u00f3 estas cosas acerca de Purim, y fue escrito en un libro."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "La grandeza de Mardoqueo - El rey Asuero impuso tributo sobre la tierra y las costas del mar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Todos los hechos de su autoridad y de su poder y el acta de la grandeza de Mardoqueo, a la que lo elev\u00f3 el rey, \u00bfno est\u00e1n escritos en el libro de las cr\u00f3nicas de los reyes de Media y de Persia?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Porque el jud\u00edo Mardoqueo fue el segundo despu\u00e9s del rey Asuero. \u00c9l fue grande entre los jud\u00edos y estimado por la multitud de sus hermanos. Procuraba el bienestar de su pueblo y promov\u00eda la paz entre todos los de su linaje."
                }
            }
        }
    }
}