{
    "version": "cep",
    "book_name": "1 Corinthians",
    "book_nr": "46",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": 1,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Pavel, z v\u016fle Bo\u017e\u00ed povolan\u00fd apo\u0161tol Krista Je\u017e\u00ed\u0161e, a bratr Sosthenes\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "c\u00edrkvi Bo\u017e\u00ed v Korintu, posv\u011bcen\u00fdm v Kristu Je\u017e\u00ed\u0161i, povolan\u00fdm svat\u00fdm, spolu se v\u0161emi, kte\u0159\u00ed vz\u00fdvaj\u00ed jm\u00e9no na\u0161eho P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e Krista, a\u0165 jsou shrom\u00e1\u017ed\u011bni kdekoliv, jinde \u010di u n\u00e1s:\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Milost v\u00e1m a pokoj od Boha Otce na\u0161eho a P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e Krista.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "St\u00e1le za v\u00e1s Bohu d\u011bkuji pro milost Bo\u017e\u00ed, kter\u00e1 v\u00e1m byla d\u00e1na v Kristu Je\u017e\u00ed\u0161i;\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "on v\u00e1s obohatil ve v\u0161em, v ka\u017ed\u00e9m slovu i v ka\u017ed\u00e9m pozn\u00e1n\u00ed.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Nebo\u0165 sv\u011bdectv\u00ed o Kristu bylo mezi v\u00e1mi potvrzeno,\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "tak\u017ee nejste pozadu v \u017e\u00e1dn\u00e9m daru milosti a \u010dek\u00e1te, a\u017e se zjev\u00ed n\u00e1\u0161 P\u00e1n Je\u017e\u00ed\u0161 Kristus.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "On v\u00e1m bude oporou a\u017e do konce, abyste v onen den na\u0161eho P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e Krista nebyli obvin\u011bni.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "V\u011brn\u00fd je B\u016fh, kter\u00fd v\u00e1s povolal do spole\u010denstv\u00ed se sv\u00fdm Synem, na\u0161\u00edm P\u00e1nem Je\u017e\u00ed\u0161em Kristem.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Pros\u00edm v\u00e1s, brat\u0159\u00ed, pro jm\u00e9no na\u0161eho P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e Krista, abyste v\u0161ichni byli svorni a nem\u011bli mezi sebou roztr\u017eky, n\u00fdbr\u017e abyste dos\u00e1hli pln\u00e9 jednoty sm\u00fd\u0161len\u00ed i p\u0159esv\u011bd\u010den\u00ed.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Dov\u011bd\u011bl jsem se toti\u017e o v\u00e1s z domu Chlo\u00e9, brat\u0159\u00ed, \u017ee jsou mezi v\u00e1mi spory.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Mysl\u00edm t\u00edm to, \u017ee se mezi v\u00e1mi \u0159\u00edk\u00e1: J\u00e1 se hl\u00e1s\u00edm k Pavlovi, j\u00e1 zase k Apollovi, j\u00e1 k Petrovi, j\u00e1 ke Kristu.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Je snad Kristus rozd\u011blen? Co\u017e byl Pavel za v\u00e1s uk\u0159i\u017eov\u00e1n? Nebo jste byli pok\u0159t\u011bni ve jm\u00e9no Pavlovo?\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "D\u011bkuji Bohu, \u017ee jsem nikoho z v\u00e1s nepok\u0159til krom\u011b Krispa a Gaia;\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "tak nem\u016f\u017ee nikdo \u0159\u00edci, \u017ee jste byli pok\u0159t\u011bni v moje jm\u00e9no.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Pok\u0159til jsem i rodinu \u0160t\u011bp\u00e1novu. Jinak u\u017e nev\u00edm, \u017ee bych byl je\u0161t\u011b n\u011bkoho pok\u0159til.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Kristus m\u011b toti\u017e neposlal k\u0159t\u00edt, ale zv\u011bstovat evangelium, ov\u0161em ne moudrost\u00ed slov, aby Krist\u016fv k\u0159\u00ed\u017e nepozbyl smyslu.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Slovo o k\u0159\u00ed\u017ei je bl\u00e1znovstv\u00edm t\u011bm, kdo jsou na cest\u011b k z\u00e1hub\u011b; n\u00e1m, kte\u0159\u00ed jdeme ke sp\u00e1se, je moc\u00ed Bo\u017e\u00ed.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Je ps\u00e1no: 'Zahub\u00edm moudrost moudr\u00fdch a rozumnost rozumn\u00fdch zavrhnu.'\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Kde jsou u\u010denci, kde znalci, kde \u0159e\u010dn\u00edci tohoto v\u011bku? Neu\u010dinil B\u016fh moudrost sv\u011bta bl\u00e1znovstv\u00edm?\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Proto\u017ee sv\u011bt svou moudrost\u00ed nepoznal Boha v jeho moudr\u00e9m d\u00edle, zal\u00edbilo se Bohu spasit ty, kdo v\u011b\u0159\u00ed, bl\u00e1znovskou zv\u011bst\u00ed.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u017did\u00e9 \u017e\u00e1daj\u00ed z\u00e1zra\u010dn\u00e1 znamen\u00ed, \u0158ekov\u00e9 vyhled\u00e1vaj\u00ed moudrost,\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "ale my k\u00e1\u017eeme Krista uk\u0159i\u017eovan\u00e9ho. Pro \u017didy je to k\u00e1men \u00farazu, pro ostatn\u00ed bl\u00e1znovstv\u00ed,\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "ale pro povolan\u00e9, jak pro \u017didy, tak pro \u0158eky, je Kristus Bo\u017e\u00ed moc a Bo\u017e\u00ed moudrost.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Nebo\u0165 bl\u00e1znovstv\u00ed Bo\u017e\u00ed je moud\u0159ej\u0161\u00ed ne\u017e lid\u00e9 a slabost Bo\u017e\u00ed je siln\u011bj\u0161\u00ed ne\u017e lid\u00e9.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Pohle\u010fte, brat\u0159\u00ed, koho si B\u016fh povol\u00e1v\u00e1: Nen\u00ed mezi v\u00e1mi mnoho moudr\u00fdch podle lidsk\u00e9ho soudu, ani mnoho mocn\u00fdch, ani mnoho urozen\u00fdch;\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "ale co je sv\u011btu bl\u00e1znovstv\u00edm, to vyvolil B\u016fh, aby zahanbil moudr\u00e9, a co je slab\u00e9, vyvolil B\u016fh, aby zahanbil siln\u00e9;\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "neurozen\u00e9 v o\u010d\u00edch sv\u011bta a opovr\u017een\u00e9 B\u016fh vyvolil, ano vyvolil to, co nen\u00ed, aby to, co jest, obr\u00e1til v nic -\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "aby se tak \u017e\u00e1dn\u00fd \u010dlov\u011bk nemohl vychloubat p\u0159ed Bohem.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Vy v\u0161ak jste z Bo\u017e\u00ed moci v Kristu Je\u017e\u00ed\u0161i; on se n\u00e1m stal moudrost\u00ed od Boha, spravedlnost\u00ed, posv\u011bcen\u00edm a vykoupen\u00edm,\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "jak je ps\u00e1no: 'Kdo se chlub\u00ed, a\u0165 se chlub\u00ed v P\u00e1nu'.\n"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": 2,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Ani j\u00e1, brat\u0159\u00ed, kdy\u017e jsem p\u0159i\u0161el k v\u00e1m, nep\u0159i\u0161el jsem v\u00e1m hl\u00e1sat Bo\u017e\u00ed tajemstv\u00ed nadnesen\u00fdmi slovy nebo moudrost\u00ed.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Rozhodl jsem se toti\u017e, \u017ee mezi v\u00e1mi nebudu zn\u00e1t nic ne\u017e Je\u017e\u00ed\u0161e Krista, a to Krista uk\u0159i\u017eovan\u00e9ho.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "P\u0159i\u0161el jsem k v\u00e1m sl\u00e1b, s velkou b\u00e1zn\u00ed a chv\u011bn\u00edm;\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "m\u00e1 \u0159e\u010d a m\u00e9 k\u00e1z\u00e1n\u00ed se neop\u00edraly o vemlouvav\u00e1 slova lidsk\u00e9 moudrosti, ale prokazovaly se Duchem a moc\u00ed,\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "aby se tak va\u0161e v\u00edra nezakl\u00e1dala na moudrosti lidsk\u00e9, ale na moci Bo\u017e\u00ed.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Moudrosti sice u\u010d\u00edme, ale jen ty, kte\u0159\u00ed jsou dosp\u011bl\u00ed ve v\u00ed\u0159e - ne ov\u0161em moudrosti tohoto v\u011bku \u010di vl\u00e1dc\u016f tohoto v\u011bku, sp\u011bj\u00edc\u00edch k z\u00e1hub\u011b,\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "n\u00fdbr\u017e moudrosti Bo\u017e\u00ed, skryt\u00e9 v tajemstv\u00ed, kterou B\u016fh od v\u011b\u010dnosti ur\u010dil pro na\u0161e oslaven\u00ed.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Tu moudrost nikdo z vl\u00e1dc\u016f tohoto v\u011bku nepoznal; nebo\u0165 kdyby ji byli poznali, nebyli by uk\u0159i\u017eovali P\u00e1na sl\u00e1vy.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Ale jak je ps\u00e1no: 'Co oko nevid\u011blo a ucho nesly\u0161elo, co ani \u010dlov\u011bku na mysl nep\u0159i\u0161lo, p\u0159ipravil B\u016fh t\u011bm, kdo ho miluj\u00ed.'\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "N\u00e1m v\u0161ak to B\u016fh zjevil skrze Ducha; Duch toti\u017e zkoum\u00e1 v\u0161echno, i hlubiny Bo\u017e\u00ed.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Nebo\u0165 kdo z lid\u00ed zn\u00e1, co je v \u010dlov\u011bku, ne\u017e jeho vlastn\u00ed duch? Pr\u00e1v\u011b tak nikdo nepoznal, co je v Bohu, ne\u017e Duch Bo\u017e\u00ed.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "My jsme v\u0161ak nep\u0159ijali ducha sv\u011bta, ale Ducha, kter\u00fd je z Boha,\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "abychom poznali, co n\u00e1m B\u016fh daroval. O tom i mluv\u00edme ne tak, jak n\u00e1s nau\u010dila lidsk\u00e1 moudrost, ale jak n\u00e1s nau\u010dil Duch, a duchovn\u00ed v\u011bci vykl\u00e1d\u00e1me slovy Ducha.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "P\u0159irozen\u00fd \u010dlov\u011bk nem\u016f\u017ee p\u0159ijmout v\u011bci Bo\u017e\u00edho Ducha; jsou mu bl\u00e1znovstv\u00edm a nem\u016f\u017ee je ch\u00e1pat, proto\u017ee se daj\u00ed posoudit jen Duchem.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u010clov\u011bk obda\u0159en\u00fd Duchem je schopen posoudit v\u0161ecko, ale s\u00e1m nem\u016f\u017ee b\u00fdt nik\u00fdm spr\u00e1vn\u011b posouzen.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "V\u017edy\u0165 'kdo poznal mysl P\u00e1n\u011b a kdo ho bude pou\u010dovat?' My v\u0161ak mysl Kristovu m\u00e1me.\n"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": 3,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "J\u00e1 jsem k v\u00e1m, brat\u0159\u00ed, nemohl mluvit jako k t\u011bm, kte\u0159\u00ed maj\u00ed Ducha, n\u00fdbr\u017e jako k t\u011bm, kte\u0159\u00ed mysl\u00ed jen po lidsku, jako k nedosp\u011bl\u00fdm v Kristu.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Ml\u00e9kem jsem v\u00e1s \u017eivil, pokrm jsem v\u00e1m j\u00edst ned\u00e1val, proto\u017ee jste jej nemohli sn\u00e9st - ani te\u010f je\u0161t\u011b nem\u016f\u017eete,\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "nebo\u0165 dosud pat\u0159\u00edte sv\u011btu. Odkud je mezi v\u00e1mi z\u00e1vist a sv\u00e1r, ne-li z toho, \u017ee pat\u0159\u00edte sv\u011btu a \u017eijete jako ostatn\u00ed lid\u00e9?\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Kdy\u017e se jeden z v\u00e1s hl\u00e1s\u00ed k Pavlovi a druh\u00fd k Apollovi, neznamen\u00e1 to, \u017ee jste lid\u00e9 sv\u011bta?\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Kdo je vlastn\u011b Apollos? A kdo je Pavel? Slu\u017eebn\u00edci, kte\u0159\u00ed v\u00e1s p\u0159ivedli k v\u00ed\u0159e, ka\u017ed\u00fd tak, jak mu dal P\u00e1n.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "J\u00e1 jsem zasadil, Apollos zal\u00e9val, ale B\u016fh dal vzr\u016fst;\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "a tak nic neznamen\u00e1 ten, kdo s\u00e1z\u00ed, ani kdo zal\u00e9v\u00e1, n\u00fdbr\u017e B\u016fh, kter\u00fd d\u00e1v\u00e1 vzr\u016fst.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Kdo s\u00e1z\u00ed a kdo zal\u00e9v\u00e1, pat\u0159\u00ed k sob\u011b, ale ka\u017ed\u00fd podle vlastn\u00ed pr\u00e1ce obdr\u017e\u00ed svou odm\u011bnu.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Jsme spolupracovn\u00edci na Bo\u017e\u00edm d\u00edle, a vy jste Bo\u017e\u00ed pole, Bo\u017e\u00ed stavba.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Podle milosti Bo\u017e\u00ed, kter\u00e1 mi byla d\u00e1na, jako rozumn\u00fd stavitel jsem polo\u017eil z\u00e1klad a druh\u00fd na n\u011bm stav\u00ed. Ka\u017ed\u00fd a\u0165 d\u00e1v\u00e1 pozor, jak na n\u011bm stav\u00ed.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Nikdo toti\u017e nem\u016f\u017ee polo\u017eit jin\u00fd z\u00e1klad ne\u017e ten, kter\u00fd u\u017e je polo\u017een, a to je Je\u017e\u00ed\u0161 Kristus.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Zda n\u011bkdo na tomto z\u00e1kladu stav\u00ed ze zlata, st\u0159\u00edbra, drah\u00e9ho kamen\u00ed, \u010di ze d\u0159eva, tr\u00e1vy, sl\u00e1my -\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "d\u00edlo ka\u017ed\u00e9ho vyjde najevo. Uk\u00e1\u017ee je onen den, nebo\u0165 se zjev\u00ed v ohni; a ohe\u0148 vyzkou\u0161\u00ed, jak\u00e9 je d\u00edlo ka\u017ed\u00e9ho \u010dlov\u011bka.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Kdy\u017e jeho d\u00edlo vydr\u017e\u00ed, dostane odm\u011bnu.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Kdy\u017e mu d\u00edlo sho\u0159\u00ed, utrp\u00ed \u0161kodu; s\u00e1m bude sice zachr\u00e1n\u011bn, ale projde ohn\u011bm.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Nev\u00edte, \u017ee jste Bo\u017e\u00ed chr\u00e1m a \u017ee Duch Bo\u017e\u00ed ve v\u00e1s p\u0159eb\u00fdv\u00e1?\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Kdo ni\u010d\u00ed chr\u00e1m Bo\u017e\u00ed, toho zni\u010d\u00ed B\u016fh; nebo\u0165 Bo\u017e\u00ed chr\u00e1m je svat\u00fd, a ten chr\u00e1m jste vy.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "A\u0165 nikdo s\u00e1m sebe neklame. Domn\u00edv\u00e1-li se n\u011bkdo z v\u00e1s, \u017ee je v tomto sv\u011bt\u011b moudr\u00fd, a\u0165 se stane bl\u00e1znem, aby se stal opravdu moudr\u00fdm.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Moudrost tohoto v\u011bku je bl\u00e1znovstv\u00edm p\u0159ed Bohem, nebo\u0165 je ps\u00e1no: 'Nachyt\u00e1 moudr\u00e9 na jejich vychytralost';\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "a jinde: 'Hospodin zn\u00e1 \u00famysly moudr\u00fdch a v\u00ed, \u017ee jsou marn\u00e9.'\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "A tak a\u0165 se nikdo nechlub\u00ed lidmi. V\u0161echno je va\u0161e,\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "a\u0165 Pavel nebo Apollos nebo Petr, a\u0165 sv\u011bt nebo \u017eivot nebo smrt, p\u0159\u00edtomnost nebo budoucnost, v\u0161echno je va\u0161e,\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "vy v\u0161ak jste Kristovi a Kristus je Bo\u017e\u00ed.\n"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": 4,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Proto a\u0165 n\u00e1s v\u0161ichni pokl\u00e1daj\u00ed za slu\u017eebn\u00edky Kristovy a spr\u00e1vce Bo\u017e\u00edch tajemstv\u00ed.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Od spr\u00e1vc\u016f se ne\u017e\u00e1d\u00e1 nic jin\u00e9ho, ne\u017e aby byl ka\u017ed\u00fd shled\u00e1n v\u011brn\u00fdm.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Mn\u011b tedy pram\u00e1lo z\u00e1le\u017e\u00ed na tom, soud\u00edte-li m\u011b vy nebo jak\u00fdkoliv lidsk\u00fd soud. V\u017edy\u0165 ani j\u00e1 nejsem soudcem s\u00e1m nad sebou;\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "ni\u010deho si nejsem sice v\u011bdom, t\u00edm v\u0161ak je\u0161t\u011b nejsem ospravedln\u011bn, nebo\u0165 m\u00fdm soudcem je P\u00e1n.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Nevyslovujte proto soudy p\u0159ed\u010dasn\u011b, dokud P\u00e1n nep\u0159ijde. On vynese na sv\u011btlo to, co je skryto ve tm\u011b, a zjev\u00ed z\u00e1m\u011bry srdc\u00ed; tehdy se \u010dlov\u011bku dostane chv\u00e1ly od Boha.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Toto jsem, brat\u0159\u00ed, kv\u016fli v\u00e1m vzt\u00e1hl na sebe a na Apolla, abyste se na n\u00e1s nau\u010dili, co znamen\u00e1 'ne nad to, co je ps\u00e1no', a nikdo se nepy\u0161nil jedn\u00edm z n\u00e1s proti druh\u00e9mu.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Kdo ti dal vyniknout? M\u00e1\u0161 n\u011bco, co bys nebyl dostal? A kdy\u017e jsi to dostal, pro\u010d se chlub\u00ed\u0161, jako bys to nebyl dostal?\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "U\u017e jste nasyceni, u\u017e jste zbohatli, ve\u0161li jste do Bo\u017e\u00edho kr\u00e1lovstv\u00ed, a my ne! K\u00e9\u017e byste skute\u010dn\u011b ve\u0161li do kr\u00e1lovstv\u00ed, abychom i my kralovali spolu s v\u00e1mi!\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Skoro se mi zd\u00e1, \u017ee n\u00e1s apo\u0161toly B\u016fh ur\u010dil na posledn\u00ed m\u00edsto, jako vydan\u00e9 na smrt; stali jsme se pod\u00edvanou sv\u011btu, and\u011bl\u016fm i lidem.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "My jsme bl\u00e1zni pro Krista, vy ov\u0161em jste v Kristu rozumn\u00ed; my jsme slab\u00ed, vy siln\u00ed; vy slavn\u00ed, my beze cti.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "A\u017e do t\u00e9to chv\u00edle trp\u00edme hladem a \u017e\u00edzn\u00ed a nem\u00e1me co na sebe, jsme biti, jsme bez domova,\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "s n\u00e1mahou pracujeme sv\u00fdma rukama. Jsme-li tupeni, \u017eehn\u00e1me, pron\u00e1sledov\u00e1ni nekles\u00e1me,\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "kdy\u017e n\u00e1m zlo\u0159e\u010d\u00ed, odpov\u00edd\u00e1me laskav\u011b. A\u017e dosud jsme vyd\u011bd\u011bnci sv\u011bta, na kter\u00e9 se v\u0161echno svaluje.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Nep\u00ed\u0161i to proto, abych v\u00e1s zahanbil, ale abych v\u00e1s jako sv\u00e9 milovan\u00e9 d\u011bti napomenul.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "I kdybyste m\u011bli tis\u00edce vychovatel\u016f v Kristu, otc\u016f mnoho nem\u00e1te, nebo\u0165 v Kristu Je\u017e\u00ed\u0161i jsem v\u00e1s j\u00e1 p\u0159ivedl k \u017eivotu skrze evangelium.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Pros\u00edm v\u00e1s: Jednejte podle m\u00e9ho p\u0159\u00edkladu!\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Pr\u00e1v\u011b proto jsem k v\u00e1m poslal Timotea, sv\u00e9ho v P\u00e1nu milovan\u00e9ho a v\u011brn\u00e9ho syna. On v\u00e1m p\u0159ipomene m\u016fj zp\u016fsob jedn\u00e1n\u00ed v Kristu, jak u\u010d\u00edm v ka\u017ed\u00e9 c\u00edrkvi.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "N\u011bkte\u0159\u00ed se za\u010dali povy\u0161ovat, proto\u017ee pr\u00fd u\u017e k v\u00e1m nep\u0159ijdu;\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "ale p\u0159ijdu k v\u00e1m brzy, bude-li P\u00e1n cht\u00edt, a u\u010din\u00edm si \u00fasudek o t\u011bch dom\u00fd\u0161livc\u00edch ne podle toho, co mluv\u00ed, ale podle toho, co dok\u00e1\u017eou.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Kr\u00e1lovstv\u00ed Bo\u017e\u00ed nez\u00e1le\u017e\u00ed v slovech, n\u00fdbr\u017e v moci.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Vyberte si: M\u00e1m na v\u00e1s p\u0159ij\u00edt s hol\u00ed, nebo s l\u00e1skou a m\u00edrnost\u00ed?\n"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": 5,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Dokonce se prosl\u00fdch\u00e1, \u017ee je mezi v\u00e1mi p\u0159\u00edpad smilstva, a to takov\u00fd, jak\u00fd se nevyskytuje ani mezi pohany, \u017ee toti\u017e kdosi \u017eije s \u017eenou sv\u00e9ho otce.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "A vy jste p\u0159itom nadut\u00ed, m\u00edsto abyste se rad\u011bji zarmoutili; odstra\u0148te ze sv\u00e9ho st\u0159edu toho, kdo to ud\u011blal.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Nebo\u0165 j\u00e1, a\u010d t\u011blem vzd\u00e1len, duchem v\u0161ak p\u0159\u00edtomen, vyslovil jsem ji\u017e soud nad t\u00edm, kdo se toho dopustil, jako bych byl s v\u00e1mi -\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "a to ve jm\u00e9nu P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e Krista. A\u017e se shrom\u00e1\u017ed\u00edte - j\u00e1 budu duchem s v\u00e1mi a bude s n\u00e1mi i moc na\u0161eho P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e -\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "vydejte toho \u010dlov\u011bka satanu ke zk\u00e1ze t\u011bla, aby duch mohl b\u00fdt zachr\u00e1n\u011bn v den P\u00e1n\u011b.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Va\u0161e vychloub\u00e1n\u00ed nen\u00ed dobr\u00e9. Nev\u00edte, \u017ee 'trocha kvasu v\u0161echno t\u011bsto prokvas\u00ed'?\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Odstra\u0148te star\u00fd kvas, abyste byli nov\u00fdm t\u011bstem, v\u017edy\u0165 v\u00e1m nastal \u010das nekva\u0161en\u00fdch chleb\u016f, nebo\u0165 byl ob\u011btov\u00e1n n\u00e1\u0161 velikono\u010dn\u00ed ber\u00e1nek, Kristus.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Proto slavme velikonoce ne se star\u00fdm kvasem, s kvasem zla a \u0161patnosti, ale s nekva\u0161en\u00fdm chlebem up\u0159\u00edmnosti a pravdy.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Napsal jsem v\u00e1m v list\u011b, abyste nem\u011bli nic spole\u010dn\u00e9ho se smiln\u00edky;\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "ale nemyslel jsem t\u00edm v\u0161ecky smiln\u00edky tohoto sv\u011bta nebo lakomce, lupi\u010de a modl\u00e1\u0159e, proto\u017ee to byste museli ze sv\u011bta ut\u00e9ci.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "M\u011bl jsem v\u0161ak na mysli, abyste se nest\u00fdkali s t\u00edm, kdo si sice \u0159\u00edk\u00e1 bratr, ale p\u0159itom je smiln\u00edk nebo lakomec nebo modl\u00e1\u0159 nebo utrha\u010d nebo opilec nebo lupi\u010d; s takov\u00fdm ani nejezte.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Pro\u010d bych m\u011bl soudit ty, kdo jsou mimo n\u00e1s? Nem\u00e1te soudit ty, kdo jsou z n\u00e1s?\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Kdo jsou mimo n\u00e1s, ty bude soudit B\u016fh. Odstra\u0148te toho zl\u00e9ho ze sv\u00e9ho st\u0159edu!\n"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": 6,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Jak to, \u017ee se n\u011bkdo z v\u00e1s opova\u017euje, m\u00e1-li spor s druh\u00fdm, j\u00edt k pohansk\u00fdm soudc\u016fm m\u00edsto k brat\u0159\u00edm?\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Co\u017e nev\u00edte, \u017ee Bo\u017e\u00ed lid bude soudit sv\u011bt? Jestli\u017ee budete soudit sv\u011bt, nejste snad schopni rozsuzovat takov\u00e9 mali\u010dkosti?\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Nev\u00edte, \u017ee budeme soudit and\u011bly? T\u00edm sp\u00ed\u0161e v\u011bci v\u0161edn\u00edho \u017eivota!\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "M\u00e1te-li spory o tyto v\u0161edn\u00ed z\u00e1le\u017eitosti, pro\u010d se obrac\u00edte k t\u011bm, kdo nemaj\u00ed s c\u00edrkv\u00ed nic spole\u010dn\u00e9ho?\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "K va\u0161emu zahanben\u00ed to \u0159\u00edk\u00e1m. Co\u017epak nen\u00ed mezi v\u00e1mi nikdo rozumn\u00fd, kdo by dovedl rozsoudit spor mezi brat\u0159\u00edmi?\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Ale bratr se soud\u00ed s bratrem, a to p\u0159ed nev\u011b\u0159\u00edc\u00edmi!\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Ji\u017e to je va\u0161e prohra, \u017ee se v\u016fbec mezi sebou soud\u00edte. Pro\u010d rad\u011bji netrp\u00edte k\u0159ivdu? Pro\u010d rad\u011bji nenesete \u0161kodu?\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Vy v\u0161ak k\u0159ivd\u00edte a \u0161kod\u00edte, a to brat\u0159\u00edm!\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Co\u017e nev\u00edte, \u017ee nespravedliv\u00ed nebudou m\u00edt \u00fa\u010dast v Bo\u017e\u00edm kr\u00e1lovstv\u00ed? Nemylte se: Ani smiln\u00edci, ani modl\u00e1\u0159i, ani cizolo\u017en\u00edci, ani nemravn\u00ed, ani zvr\u00e1cen\u00ed,\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "ani zlod\u011bji, ani lakomci, opilci, utrha\u010di, lupi\u010di nebudou m\u00edt \u00fa\u010dast v Bo\u017e\u00edm kr\u00e1lovstv\u00ed.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "A to jste n\u011bkte\u0159\u00ed byli. Dali jste se v\u0161ak obm\u00fdt, byli jste posv\u011bceni, byli jste ospravedln\u011bni ve jm\u00e9nu P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e Krista a Duchem na\u0161eho Boha.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "'V\u0161echno je mi dovoleno' - ano, ale ne v\u0161echno prosp\u00edv\u00e1. 'V\u0161echno je mi dovoleno' - ano, ale ni\u010d\u00edm se ned\u00e1m zotro\u010dit.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "J\u00eddlo je pro \u017ealudek a \u017ealudek pro j\u00eddlo; B\u016fh v\u0161ak jednou u\u010din\u00ed konec oboj\u00edmu. T\u011blo v\u0161ak nen\u00ed pro smilstvo, n\u00fdbr\u017e pro P\u00e1na, a P\u00e1n pro t\u011blo.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "B\u016fh, kter\u00fd vzk\u0159\u00edsil P\u00e1na, vzk\u0159\u00eds\u00ed svou moc\u00ed i n\u00e1s.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Nev\u00edte, \u017ee va\u0161e t\u011bla jsou \u00fady Kristov\u00fdmi? M\u00e1m tedy z \u00fad\u016f Kristov\u00fdch u\u010dinit \u00fady nev\u011bstky? Rozhodn\u011b ne!\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Co\u017e nev\u00edte, \u017ee kdo se odd\u00e1 nev\u011bstce, je s n\u00ed jedno t\u011blo? Je p\u0159ece \u0159e\u010deno 'budou ti dva jedno t\u011blo'.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Kdo se odd\u00e1 P\u00e1nu, je s n\u00edm jeden duch.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Varujte se smilstva! \u017d\u00e1dn\u00fd jin\u00fd h\u0159\u00edch, kter\u00e9ho by se \u010dlov\u011bk dopustil, net\u00fdk\u00e1 se jeho t\u011bla; kdo se v\u0161ak dopou\u0161t\u00ed smilstva, h\u0159e\u0161\u00ed proti vlastn\u00edmu t\u011blu.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u010ci snad nev\u00edte, \u017ee va\u0161e t\u011blo je chr\u00e1mem Ducha svat\u00e9ho, kter\u00fd ve v\u00e1s p\u0159eb\u00fdv\u00e1 a jej\u017e m\u00e1te od Boha? Nepat\u0159\u00edte sami sob\u011b!\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Bylo za v\u00e1s zaplaceno v\u00fdkupn\u00e9. Proto sv\u00fdm t\u011blem oslavujte Boha.\n"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": 7,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Pokud jde o to, co jste psali: Je pro mu\u017ee l\u00e9pe, kdy\u017e \u017eije bez \u017eeny.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Abyste se v\u0161ak uvarovali smilstva, a\u0165 ka\u017ed\u00fd m\u00e1 svou \u017eenu a ka\u017ed\u00e1 sv\u00e9ho mu\u017ee.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Mu\u017e a\u0165 prokazuje \u017een\u011b, \u010d\u00edm je j\u00ed povinen, a podobn\u011b i \u017eena mu\u017ei.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u017dena nem\u00e1 sv\u00e9 t\u011blo pro sebe, ale pro sv\u00e9ho mu\u017ee. Podobn\u011b v\u0161ak ani mu\u017e nem\u00e1 sv\u00e9 t\u011blo pro sebe, ale pro svou \u017eenu.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Neodp\u00edrejte se jeden druh\u00e9mu, leda se vz\u00e1jemn\u00fdm souhlasem a jen na \u010das, abyste byli volni pro modlitbu. Potom zase bu\u010fte spolu, aby v\u00e1s satan nepokou\u0161el, kdy\u017e byste se nemohli ovl\u00e1dnout.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "To ov\u0161em \u0159\u00edk\u00e1m jako \u00fastupek, ne jako p\u0159\u00edkaz.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "P\u0159\u00e1l bych si toti\u017e, aby v\u0161ichni lid\u00e9 byli jako j\u00e1; ale ka\u017ed\u00fd m\u00e1 od Boha sv\u016fj vlastn\u00ed dar, jeden tak, druh\u00fd jinak.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Svobodn\u00fdm a vdov\u00e1m prav\u00edm, \u017ee je pro n\u011b l\u00e9pe, kdy\u017e z\u016fstanou tak jako j\u00e1.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Je-li jim zat\u011b\u017eko \u017e\u00edt zdr\u017eenliv\u011b, a\u0165 vstoup\u00ed v man\u017eelstv\u00ed, nebo\u0165 je lep\u0161\u00ed \u017e\u00edt v man\u017eelstv\u00ed ne\u017e se tr\u00e1pit.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "T\u011bm, kte\u0159\u00ed \u017eij\u00ed v man\u017eelstv\u00ed, p\u0159ikazuji - ne j\u00e1, ale P\u00e1n - aby \u017eena od mu\u017ee neodch\u00e1zela.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "A kdy\u017e u\u017e odejde, a\u0165 z\u016fstane neprovd\u00e1na nebo se s mu\u017eem sm\u00ed\u0159\u00ed; a mu\u017e a\u0165 \u017eenu neopou\u0161t\u00ed.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Ostatn\u00edm prav\u00edm j\u00e1, a ne u\u017e P\u00e1n: M\u00e1-li n\u011bkdo z brat\u0159\u00ed \u017eenu nev\u011b\u0159\u00edc\u00ed a ona je ochotna s n\u00edm z\u016fstat, a\u0165 ji neopou\u0161t\u00ed.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "A m\u00e1-li \u017eena mu\u017ee nev\u011b\u0159\u00edc\u00edho a on je ochoten s n\u00ed z\u016fstat, a\u0165 ho neopou\u0161t\u00ed.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Nev\u011b\u0159\u00edc\u00ed mu\u017e je toti\u017e posv\u011bcen man\u017eelstv\u00edm s v\u011b\u0159\u00edc\u00ed \u017eenou a nev\u011b\u0159\u00edc\u00ed \u017eena man\u017eelstv\u00edm s v\u011b\u0159\u00edc\u00edm mu\u017eem, jinak by va\u0161e d\u011bti byly ne\u010dist\u00e9; jsou v\u0161ak p\u0159ece svat\u00e9!\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Chce-li nev\u011b\u0159\u00edc\u00ed odej\u00edt, a\u0165 odejde. V\u011b\u0159\u00edc\u00ed nejsou v takov\u00fdch p\u0159\u00edpadech v\u00e1z\u00e1ni. B\u016fh n\u00e1s povolal k pokoji.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "V\u00ed\u0161 snad, \u017eeno, zda se ti poda\u0159\u00ed p\u0159iv\u00e9st mu\u017ee ke sp\u00e1se? V\u00ed\u0161 snad, mu\u017ei, zda se ti poda\u0159\u00ed p\u0159iv\u00e9st \u017eenu ke sp\u00e1se?\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Ka\u017ed\u00fd a\u0165 \u017eije v tom postaven\u00ed, kter\u00e9 m\u011bl od P\u00e1na, kdy\u017e ho povolal k v\u00ed\u0159e. A tak to na\u0159izuji v c\u00edrkv\u00edch v\u0161ude.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Jsi povol\u00e1n jako \u017eid? Nezatajuj svou ob\u0159\u00edzku. Jsi povol\u00e1n jako pohan? Ned\u00e1vej se ob\u0159ezat.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Nez\u00e1le\u017e\u00ed na tom, zda je n\u011bkdo ob\u0159ez\u00e1n nebo nen\u00ed, ale na tom, zda zachov\u00e1v\u00e1 Bo\u017e\u00ed p\u0159ik\u00e1z\u00e1n\u00ed.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Nikdo a\u0165 neopou\u0161t\u00ed postaven\u00ed, v n\u011bm\u017e ho B\u016fh povolal.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Byl jsi povol\u00e1n jako otrok? Netrap se t\u00edm. Ale kdyby ses mohl st\u00e1t svobodn\u00fdm, rad\u011bji toho pou\u017eij.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Koho P\u00e1n povolal jako otroka, m\u00e1 v P\u00e1nu svobodu. Koho povolal jako svobodn\u00e9ho, je v poddanstv\u00ed Kristov\u011b.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Bylo za v\u00e1s zaplaceno v\u00fdkupn\u00e9, nebu\u010fte otroky lid\u00ed!\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "V \u010dem byl kdo povol\u00e1n, brat\u0159\u00ed, v tom a\u0165 p\u0159ed Bohem z\u016fstane.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Co se t\u00fdk\u00e1 neprovdan\u00fdch, nem\u00e1m \u017e\u00e1dn\u00fd rozkaz P\u00e1n\u011b, ale d\u00e1v\u00e1m jen radu jako ten, kdo je pro milosrdenstv\u00ed P\u00e1n\u011b hoden d\u016fv\u011bry.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Domn\u00edv\u00e1m se, \u017ee vzhledem k tomu, co m\u00e1 p\u0159ij\u00edt, je pro \u010dlov\u011bka nejlep\u0161\u00ed z\u016fstat tak, jak je.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "M\u00e1\u0161 \u017eenu? Necht\u011bj se s n\u00ed rozej\u00edt. Jsi bez \u017eeny? \u017d\u00e1dnou nehledej.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Ale i kdy\u017e se o\u017een\u00ed\u0161, nezh\u0159e\u0161\u00ed\u0161. A vd\u00e1-li se d\u00edvka, nezh\u0159e\u0161\u00ed. Dolehne v\u0161ak na n\u011b t\u00edse\u0148 tohoto \u010dasu. Toho v\u00e1s chci u\u0161et\u0159it.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Chci \u0159\u00edci, brat\u0159\u00ed, toto: Lh\u016fta je kr\u00e1tk\u00e1. Proto ti, kdo maj\u00ed \u017eeny, a\u0165 jsou, jako by je nem\u011bli,\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "a kdo pl\u00e1\u010d\u00ed, jako by neplakali, a kdo jsou vesel\u00ed, jako by nebyli, a kdo kupuj\u00ed, jako by nevlastnili,\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "a kdo u\u017e\u00edvaj\u00ed v\u011bc\u00ed tohoto sv\u011bta, jako by neu\u017e\u00edvali; nebo\u0165 podoba tohoto sv\u011bta pom\u00edj\u00ed.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "J\u00e1 bych v\u0161ak cht\u011bl, abyste nem\u011bli starosti. Svobodn\u00fd se star\u00e1 o v\u011bci P\u00e1n\u011b, jak by se l\u00edbil Bohu,\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "ale \u017eenat\u00fd se star\u00e1 o sv\u011btsk\u00e9 v\u011bci, jak by se zal\u00edbil \u017een\u011b, a je rozpolcen.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "\u017dena bez man\u017eela nebo svobodn\u00e1 d\u00edvka se star\u00e1 o v\u011bci P\u00e1n\u011b, aby byla svat\u00e1 t\u011blem i duchem. Provdan\u00e1 se star\u00e1 o sv\u011btsk\u00e9 v\u011bci, jak by se zal\u00edbila mu\u017ei.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "To v\u00e1m \u0159\u00edk\u00e1m, abych v\u00e1m pomohl, ne abych v\u00e1s uvedl do nesn\u00e1z\u00ed, ale abyste \u017eili d\u016fstojn\u011b a v\u011brn\u011b lnuli k P\u00e1nu bez rozptylov\u00e1n\u00ed.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Domn\u00edv\u00e1-li se n\u011bkdo, \u017ee jedn\u00e1 ne\u010destn\u011b v\u016f\u010di sv\u00e9 snoubence, kter\u00e1 je u\u017e ve zral\u00e9m v\u011bku, a \u017ee se pat\u0159\u00ed, aby si ji vzal, a\u0165 ud\u011bl\u00e1, co chce: neh\u0159e\u0161\u00ed. A\u0165 se vezmou.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Ale kdo je v nitru pevn\u00fd, nic ho nenut\u00ed, m\u00e1 v moci svou vlastn\u00ed v\u016fli a pevn\u011b se rozhodl, \u017ee se s n\u00ed neo\u017een\u00ed, jedn\u00e1 dob\u0159e.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Tak\u017ee kdo se o\u017een\u00ed se svou snoubenkou, jedn\u00e1 dob\u0159e, ale kdo se neo\u017een\u00ed, ud\u011bl\u00e1 l\u00e9pe.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "\u017dena je v\u00e1z\u00e1na z\u00e1konem, pokud \u017eije jej\u00ed mu\u017e. Jestli\u017ee mu\u017e um\u0159e, je svobodn\u00e1 a m\u016f\u017ee se vd\u00e1t, za koho chce, ale jen v Kristu.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Po m\u00e9m soudu bude v\u0161ak pro ni l\u00e9pe, z\u016fstane-li tak; mysl\u00edm, \u017ee i j\u00e1 m\u00e1m Ducha Bo\u017e\u00edho.\n"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": 8,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Pokud jde o maso ob\u011btovan\u00e9 modl\u00e1m, v\u00edme, \u017ee 'v\u0161ichni m\u00e1me pozn\u00e1n\u00ed'. Pozn\u00e1n\u00ed v\u0161ak vede k dom\u00fd\u0161livosti, kde\u017eto l\u00e1ska buduje.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Jestli\u017ee si n\u011bkdo mysl\u00ed, \u017ee n\u011bco u\u017e pln\u011b poznal, ten je\u0161t\u011b nepoznal tak, jak je t\u0159eba.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Kdo v\u0161ak miluje Boha, je od n\u011bho pozn\u00e1n.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Pokud tedy jde o to, zda se sm\u00ed j\u00edst maso ob\u011btovan\u00e9 modl\u00e1m, v\u00edme, \u017ee modly ani bohov\u00e9 tohoto sv\u011bta nic nejsou a \u017ee jest jen jeden B\u016fh.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "I kdy\u017e jsou tak zvan\u00ed bohov\u00e9 na nebi \u010di na zemi - jako\u017ee je mnoho takov\u00fdch boh\u016f a p\u00e1n\u016f -\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "my p\u0159ece v\u00edme, \u017ee je jedin\u00fd B\u016fh Otec, od n\u011bho\u017e je v\u0161ecko, a my jsme tu pro n\u011bho, a jedin\u00fd P\u00e1n Je\u017e\u00ed\u0161 Kristus, skrze n\u011bho\u017e je v\u0161ecko, i my jsme skrze n\u011bho.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Ale v\u0161ichni nemaj\u00ed toto pozn\u00e1n\u00ed. N\u011bkte\u0159\u00ed jsou a\u017e podnes tak zvykl\u00ed na modly, \u017ee jed\u00ed toto maso jako ob\u011bti modl\u00e1m; jejich sv\u011bdom\u00ed je nejist\u00e9, a proto je poskvrn\u011bno.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Pokrm n\u00e1s Bohu nep\u0159ibl\u00ed\u017e\u00ed; nej\u00edme-li ob\u011btovan\u00e9 maso, nic neztr\u00e1c\u00edme, j\u00edme-li, nic nez\u00edsk\u00e1me.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Dejte si pozor, aby se tato va\u0161e svoboda nestala kamenem \u00farazu pro slab\u00e9.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Kdy\u017e n\u011bkdo tebe, kter\u00fd m\u00e1\u0161 pozn\u00e1n\u00ed, uvid\u00ed za stolem v pohansk\u00e9m chr\u00e1m\u011b, zda t\u00edm nep\u0159ivede\u0161 sv\u011bdom\u00ed toho slab\u00e9ho bratra k tomu, aby tak\u00e9 jedl maso ob\u011btovan\u00e9 modl\u00e1m?\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Jen\u017ee tak bude ten slab\u00fd tv\u00fdm pozn\u00e1n\u00edm uveden do z\u00e1huby - bratr, pro kter\u00e9ho Kristus zem\u0159el!\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Kdy\u017e takto h\u0159e\u0161\u00edte proti brat\u0159\u00edm a ub\u00edj\u00edte jejich slab\u00e9 sv\u011bdom\u00ed, h\u0159e\u0161\u00edte proti Kristu.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "A proto: je-li j\u00eddlo kamenem \u00farazu pro m\u00e9ho bratra, nechci u\u017e nikdy j\u00edst maso, abych nep\u0159ivedl sv\u00e9ho bratra k p\u00e1du.\n"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": 9,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Nejsem snad svoboden? Nejsem apo\u0161tol? Nevid\u011bl jsem Je\u017e\u00ed\u0161e, na\u0161eho P\u00e1na? Nejste vy m\u00fdm d\u00edlem v P\u00e1nu?\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "I kdybych pro jin\u00e9 apo\u0161tolem nebyl, pro v\u00e1s j\u00edm jsem! V\u017edy\u0165 pe\u010det\u00ed m\u00e9ho apo\u0161tolstv\u00ed jste vy sami t\u00edm, \u017ee jste uv\u011b\u0159ili v P\u00e1na.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Toto je m\u00e1 odpov\u011b\u010f t\u011bm, kte\u0159\u00ed mne soud\u00ed:\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Co\u017e nem\u00e1me pr\u00e1vo p\u0159ij\u00edmat od v\u00e1s j\u00eddlo a pit\u00ed?\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Nem\u00e1me pr\u00e1vo br\u00e1t s sebou v\u011b\u0159\u00edc\u00ed \u017eenu, tak jako ostatn\u00ed apo\u0161tolov\u00e9 i brat\u0159i P\u00e1n\u011b i Petr?\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "To snad jen j\u00e1 a Barnab\u00e1\u0161 jsme povinni vyd\u011bl\u00e1vat si na \u017eivobyt\u00ed?\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Kter\u00fd voj\u00e1k slou\u017e\u00ed za vlastn\u00ed pen\u00edze? Kdo vysad\u00ed vinici a nej\u00ed, co urodila? Kdo pase st\u00e1do a ne\u017eiv\u00ed se ml\u00e9kem toho st\u00e1da?\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Jsou to snad jen m\u00e9 lidsk\u00e9 \u00favahy? Ne\u0159\u00edk\u00e1 to s\u00e1m z\u00e1kon?\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "V Moj\u017e\u00ed\u0161ov\u011b z\u00e1kon\u011b je p\u0159ece ps\u00e1no: 'Ned\u00e1\u0161 n\u00e1hubek dobyt\u010deti, kdy\u017e ml\u00e1t\u00ed obil\u00ed'. M\u00e1 tu B\u016fh na mysli dobytek?\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Nen\u00ed to \u0159e\u010deno sp\u00ed\u0161e pro n\u00e1s? Ano, pro n\u00e1s to bylo naps\u00e1no, nebo\u0165 ten, kdo or\u00e1 a kdo ml\u00e1t\u00ed, m\u00e1 pracovat s nad\u011bj\u00ed, \u017ee dostane sv\u016fj pod\u00edl.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Kdy\u017e jsme v\u00e1m zaseli duchovn\u00ed setbu, bylo by to mnoho, kdybychom skl\u00edzeli va\u0161i pozemskou \u00farodu?\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Maj\u00ed-li na v\u00e1s pr\u00e1vo jin\u00ed, pro\u010d ne t\u00edm sp\u00ed\u0161e my? P\u0159esto jsme tohoto pr\u00e1va nepou\u017eili, rad\u011bji sn\u00e1\u0161\u00edme nedostatek, jen abychom nekladli \u017e\u00e1dnou p\u0159ek\u00e1\u017eku do cesty Kristovu evangeliu.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Co\u017e nev\u00edte, \u017ee ti, kte\u0159\u00ed slou\u017e\u00ed ve svatyni, dost\u00e1vaj\u00ed ze svatyn\u011b j\u00eddlo, a ti, kte\u0159\u00ed p\u0159isluhuj\u00ed p\u0159i olt\u00e1\u0159i, maj\u00ed pod\u00edl na ob\u011btech?\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Tak i P\u00e1n ustanovil, aby ti, kte\u0159\u00ed zv\u011bstuj\u00ed evangelium, m\u011bli z evangelia ob\u017eivu.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "J\u00e1 jsem v\u0161ak ni\u010deho z toho nepou\u017eil. Nep\u00ed\u0161u o tom proto, abych se toho do\u017eadoval. To bych rad\u011bji um\u0159el hladem, ne\u017e aby mne n\u011bkdo zbavil t\u00e9to chlouby!\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Nemohu se chlubit t\u00edm, \u017ee k\u00e1\u017eu evangelium; nemohu jinak, b\u011bda mn\u011b, kdybych nek\u00e1zal.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Kdybych to \u010dinil ze sv\u00e9 v\u016fle, m\u00e1m n\u00e1rok na odm\u011bnu; jestli\u017ee jsem byl povol\u00e1n, pln\u00edm sv\u011b\u0159en\u00fd \u00fakol.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Za\u010d tedy mohu \u010dekat odm\u011bnu? Za to, \u017ee p\u0159in\u00e1\u0161\u00edm evangelium zadarmo, \u017ee jsem se vzdal pr\u00e1va, kter\u00e9 m\u00e1m jako kazatel evangelia.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Jsem svoboden ode v\u0161ech, ale u\u010dinil jsem se otrokem v\u0161ech, abych mnoh\u00e9 z\u00edskal.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u017did\u016fm jsem byl \u017eidem, abych z\u00edskal \u017eidy. T\u011bm, kte\u0159\u00ed jsou pod z\u00e1konem, byl jsem pod z\u00e1konem, abych z\u00edskal ty, kte\u0159\u00ed jsou pod z\u00e1konem - i kdy\u017e s\u00e1m pod z\u00e1konem nejsem.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "T\u011bm, kte\u0159\u00ed jsou bez z\u00e1kona, byl jsem bez z\u00e1kona, abych z\u00edskal ty, kte\u0159\u00ed jsou bez z\u00e1kona - i kdy\u017e p\u0159ed Bohem nejsem bez z\u00e1kona, nebo\u0165 m\u00fdm z\u00e1konem je Kristus.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "T\u011bm, kdo jsou slab\u00ed, stal jsem se slab\u00fdm, abych z\u00edskal slab\u00e9. V\u0161em jsem se stal v\u0161\u00edm, abych z\u00edskal aspo\u0148 n\u011bkter\u00e9.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "V\u0161ecko to d\u011bl\u00e1m pro evangelium, abych na n\u011bm m\u011bl pod\u00edl.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Nev\u00edte snad, \u017ee ti, kte\u0159\u00ed b\u011b\u017e\u00ed na z\u00e1vodn\u00ed dr\u00e1ze, b\u011b\u017e\u00ed sice v\u0161ichni, ale jen jeden dostane cenu? B\u011b\u017ete tak, abyste ji z\u00edskali!\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Ka\u017ed\u00fd z\u00e1vodn\u00edk se podrobuje v\u0161estrann\u00e9 k\u00e1zni. Oni to podstupuj\u00ed pro pom\u00edjiteln\u00fd v\u011bnec, my v\u0161ak pro v\u011bnec nepom\u00edjiteln\u00fd.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "J\u00e1 tedy b\u011b\u017e\u00edm ne jako bez c\u00edle; bojuji ne tak, jako bych d\u00e1val r\u00e1ny do pr\u00e1zdna.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Ranami nut\u00edm sv\u00e9 t\u011blo ke k\u00e1zni, abych snad, kdy\u017e k\u00e1\u017eu jin\u00fdm, s\u00e1m neselhal.\n"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": 10,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Cht\u011bl bych v\u00e1m p\u0159ipomenout, brat\u0159\u00ed, \u017ee na\u0161i praotcov\u00e9 byli v\u0161ichni pod oblakov\u00fdm sloupem, v\u0161ichni pro\u0161li mo\u0159em,\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "v\u0161ichni byli k\u0159tem v oblaku a mo\u0159i spojeni s Moj\u017e\u00ed\u0161em,\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "v\u0161ichni jedli t\u00fd\u017e duchovn\u00ed pokrm\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "a pili t\u00fd\u017e duchovn\u00ed n\u00e1poj; pili toti\u017e z duchovn\u00ed sk\u00e1ly, kter\u00e1 je doprov\u00e1zela, a tou sk\u00e1lou byl Kristus.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "A p\u0159ece se v\u011bt\u0161ina z nich Bohu nel\u00edbila; v\u017edy\u0165 'pou\u0161\u0165 byla poseta jejich t\u011bly'.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "To v\u0161e se stalo n\u00e1m na v\u00fdstrahu, abychom nezatou\u017eili po zl\u00e9m jako oni.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "A tak\u00e9 nebu\u010fte modl\u00e1\u0159i jako n\u011bkte\u0159\u00ed z nich, jak je ps\u00e1no: 'Usadil se lid, aby jedl a pil, a potom povstali k tanc\u016fm.'\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Ani se neodd\u00e1vejme smilstvu, jako n\u011bkte\u0159\u00ed z nich, a padlo jich za jeden den t\u0159iadvacet tis\u00edc.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "A tak\u00e9 necht\u011bjme zkou\u0161et P\u00e1na, jako to d\u011blali n\u011bkte\u0159\u00ed z nich a hynuli od had\u00edho u\u0161tknut\u00ed,\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "ani nereptejte, jako n\u011bkte\u0159\u00ed z nich, a byli zahubeni Zhoubcem.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "To, co se jim stalo, je v\u00fdstra\u017en\u00fd obraz a bylo to naps\u00e1no k napomenut\u00ed n\u00e1m, kter\u00e9 zastihl p\u0159elom v\u011bk\u016f.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "A proto ten, kdo si mysl\u00ed, \u017ee stoj\u00ed, a\u0165 si d\u00e1 pozor, aby nepadl.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Nepotkala v\u00e1s zkou\u0161ka nad lidsk\u00e9 s\u00edly. B\u016fh je v\u011brn\u00fd: nedopust\u00ed, abyste byli podrobeni zkou\u0161ce, kterou byste nemohli vydr\u017eet, n\u00fdbr\u017e se zkou\u0161kou v\u00e1m p\u0159iprav\u00ed i v\u00fdchodisko a d\u00e1 v\u00e1m s\u00edlu, abyste mohli obst\u00e1t.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "A proto, moji milovan\u00ed, ut\u00edkejte p\u0159ed modl\u00e1\u0159stv\u00edm.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Mluv\u00edm k v\u00e1m jako k rozumn\u00fdm lidem; posu\u010fte sami, co \u0159\u00edk\u00e1m:\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Nen\u00ed kalich po\u017eehn\u00e1n\u00ed, za n\u011bj\u017e d\u011bkujeme, \u00fa\u010dast\u00ed na krvi Kristov\u011b? A nen\u00ed chl\u00e9b, kter\u00fd l\u00e1meme, \u00fa\u010dast\u00ed na t\u011ble Kristov\u011b?\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Proto\u017ee je jeden chl\u00e9b, jsme my mnoz\u00ed jedno t\u011blo, nebo\u0165 v\u0161ichni m\u00e1me pod\u00edl na jednom chlebu.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Pohle\u010fte na Izraelsk\u00fd lid: Nespojuje ty, kte\u0159\u00ed jed\u00ed ob\u011bti, spole\u010denstv\u00ed olt\u00e1\u0159e?\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Co t\u00edm chci \u0159\u00edci? \u017de pokrm ob\u011btovan\u00fd modl\u00e1m n\u011bco znamen\u00e1? Nebo \u017ee modla n\u011bco znamen\u00e1?\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Nikoli, n\u00fdbr\u017e \u017ee to, co pohan\u00e9 ob\u011btuj\u00ed, ob\u011btuj\u00ed d\u00e9mon\u016fm, a ne Bohu. Nechci, abyste ve\u0161li ve spole\u010denstv\u00ed s d\u00e9mony.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Nem\u016f\u017eete p\u00edt kalich P\u00e1n\u011b i kalich d\u00e9mon\u016f. Nem\u016f\u017eete m\u00edt \u00fa\u010dast na stolu P\u00e1n\u011b i na stolu d\u00e9mon\u016f.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Chceme snad popudit P\u00e1na k \u017e\u00e1rlivosti? Jsme snad siln\u011bj\u0161\u00ed ne\u017e on?\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "'V\u0161ecko je dovoleno' - ano, ale ne v\u0161ecko prosp\u00edv\u00e1. 'V\u0161ecko je dovoleno' - ano, ale ne v\u0161ecko p\u0159isp\u00edv\u00e1 ke spole\u010dn\u00e9mu r\u016fstu.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Nikdo a\u0165 nemysl\u00ed s\u00e1m na sebe, n\u00fdbr\u017e a\u0165 m\u00e1 ohled na druh\u00e9ho!\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Jezte v\u0161echno, co se prod\u00e1v\u00e1 v masn\u00fdch kr\u00e1mech, a pro sv\u00e9 sv\u011bdom\u00ed se nepot\u0159ebujete na nic pt\u00e1t.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "'Hospodinova je zem\u011b i jej\u00ed plnost.'\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Pozve-li v\u00e1s n\u011bkdo z nev\u011b\u0159\u00edc\u00edch a chcete tam j\u00edt, jezte v\u0161echno, co v\u00e1m p\u0159edlo\u017e\u00ed, a pro sv\u00e9 sv\u011bdom\u00ed se na nic neptejte.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Kdyby v\u00e1m v\u0161ak n\u011bkdo \u0159ekl: \"Toto bylo ob\u011btov\u00e1no bo\u017estv\u016fm\", nejezte kv\u016fli tomu, kdo v\u00e1s na to upozornil, a pro sv\u011bdom\u00ed-\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "nemysl\u00edm va\u0161e sv\u011bdom\u00ed, n\u00fdbr\u017e sv\u011bdom\u00ed toho druh\u00e9ho. Pro\u010d by moje svoboda m\u011bla b\u00fdt souzena ciz\u00edm sv\u011bdom\u00edm?\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Jestli\u017ee n\u011bco p\u0159ij\u00edm\u00e1m s vd\u011b\u010dnost\u00ed, pro\u010d m\u00e1m b\u00fdt odsuzov\u00e1n za to, za\u010d vzd\u00e1v\u00e1m d\u00edky?\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "A\u0165 tedy j\u00edte \u010di pijete \u010di cokoli jin\u00e9ho d\u011bl\u00e1te, v\u0161ecko \u010di\u0148te k sl\u00e1v\u011b Bo\u017e\u00ed.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Nebu\u010fte kamenem \u00farazu ani \u017did\u016fm, ani \u0158ek\u016fm, ani c\u00edrkvi Bo\u017e\u00ed,\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "j\u00e1 se tak\u00e9 sna\u017e\u00edm v\u0161em vyj\u00edt vst\u0159\u00edc. Nehled\u00e1m sv\u016fj vlastn\u00ed prosp\u011bch, n\u00fdbr\u017e prosp\u011bch mnoh\u00fdch, aby byli spaseni.\n"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": 11,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Jednejte podle m\u00e9ho p\u0159\u00edkladu, jako j\u00e1 jedn\u00e1m podle p\u0159\u00edkladu Kristova.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Chv\u00e1l\u00edm v\u00e1s, \u017ee si mne st\u00e1le p\u0159ipom\u00edn\u00e1te a dr\u017e\u00edte se tradice, kterou jste ode mne p\u0159ijali.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "R\u00e1d bych, abyste si uv\u011bdomili, \u017ee hlavou ka\u017ed\u00e9ho mu\u017ee je Kristus, hlavou \u017eeny mu\u017e a hlavou Krista je B\u016fh.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ka\u017ed\u00fd mu\u017e, kter\u00fd se modl\u00ed nebo prorocky mluv\u00ed s pokrytou hlavou, zneuct\u00edv\u00e1 toho, kdo je mu hlavou,\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "a ka\u017ed\u00e1 \u017eena, kter\u00e1 se modl\u00ed nebo prorocky mluv\u00ed s nezahalenou hlavou, zneuct\u00edv\u00e1 toho, kdo je j\u00ed hlavou; je to jedno a tot\u00e9\u017e, jako kdyby byla ost\u0159\u00edhan\u00e1.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Jestli\u017ee si \u017eena nezahaluje hlavu, a\u0165 se u\u017e tak\u00e9 ost\u0159\u00edh\u00e1. Je-li v\u0161ak pro \u017eenu potupn\u00e9 d\u00e1t se ost\u0159\u00edhat nebo oholit, a\u0165 se zahaluje.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Mu\u017e si nem\u00e1 zahalovat hlavu, proto\u017ee je obrazem a odleskem sl\u00e1vy Bo\u017e\u00ed, kde\u017eto \u017eena je odleskem sl\u00e1vy mu\u017eovy.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "V\u017edy\u0165 mu\u017e nen\u00ed z \u017eeny, n\u00fdbr\u017e \u017eena z mu\u017ee.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Mu\u017e p\u0159ece nebyl stvo\u0159en pro \u017eenu, ale \u017eena pro mu\u017ee.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Proto m\u00e1 \u017eena m\u00edt na hlav\u011b znamen\u00ed moci kv\u016fli and\u011bl\u016fm.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "V Kristu ov\u0161em nen\u00ed \u017eena bez mu\u017ee ani mu\u017e bez \u017eeny,\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "v\u017edy\u0165 jako je \u017eena z mu\u017ee, tak i mu\u017e skrze \u017eenu - v\u0161ecko pak je z Boha.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Posu\u010fte to sami: Slu\u0161\u00ed se, aby se \u017eena k Bohu modlila s nezahalenou hlavou?\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Co\u017epak v\u00e1s sama p\u0159\u00edroda neu\u010d\u00ed, \u017ee pro mu\u017ee jsou dlouh\u00e9 vlasy hanbou,\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "kde\u017eto pro \u017eenu ct\u00ed? Vlasy jsou j\u00ed toti\u017e d\u00e1ny jako z\u00e1voj.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Chce-li n\u011bkdo um\u00edn\u011bn\u011b na tom trvat, tomu \u0159\u00edk\u00e1m: Nen\u00ed to oby\u010dejem ani u n\u00e1s, ani v ostatn\u00edch c\u00edrkv\u00edch Bo\u017e\u00edch.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Kdy\u017e u\u017e v\u00e1s napom\u00edn\u00e1m, nemohu tak\u00e9 pochv\u00e1lit, \u017ee se shroma\u017e\u010fujete sp\u00ed\u0161e ke \u0161kod\u011b ne\u017e k prosp\u011bchu.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "P\u0159edn\u011b sly\u0161\u00edm, \u017ee jsou mezi v\u00e1mi roztr\u017eky, kdy\u017e se v c\u00edrkvi shroma\u017e\u010fujete, a jsem naklon\u011bn tomu v\u011b\u0159it.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Nebo\u0165 mus\u00ed mezi v\u00e1mi b\u00fdt i r\u016fzn\u00e9 skupiny, aby se uk\u00e1zalo, kdo z v\u00e1s se osv\u011bd\u010d\u00ed.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Kdy\u017e vy se v\u0161ak shroma\u017e\u010fujete, nen\u00ed to u\u017e spole\u010denstv\u00ed ve\u010de\u0159e P\u00e1n\u011b:\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "ka\u017ed\u00fd se d\u00e1 hned do sv\u00e9 ve\u010de\u0159e, a jeden m\u00e1 hlad, druh\u00fd se opije.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Co\u017e nem\u00e1te sv\u00e9 dom\u00e1cnosti, kde byste jedli a pili? \u010ci snad pohrd\u00e1te c\u00edrkv\u00ed Bo\u017e\u00ed a chcete zahanbit ty, kte\u0159\u00ed nic nemaj\u00ed? Co v\u00e1m m\u00e1m \u0159\u00edci? M\u00e1m v\u00e1s snad pochv\u00e1lit? Za to v\u00e1s nechv\u00e1l\u00edm!\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "J\u00e1 jsem p\u0159ijal od P\u00e1na, co jsem v\u00e1m tak\u00e9 odevzdal: P\u00e1n Je\u017e\u00ed\u0161 v tu noc, kdy byl zrazen, vzal chl\u00e9b,\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "vzdal d\u00edky, l\u00e1mal jej a \u0159ekl: \"Toto jest m\u00e9 t\u011blo, kter\u00e9 se za v\u00e1s vyd\u00e1v\u00e1; to \u010di\u0148te na mou pam\u00e1tku.\"\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Stejn\u011b vzal po ve\u010de\u0159i i kalich a \u0159ekl: \"Tento kalich je nov\u00e1 smlouva, zpe\u010det\u011bn\u00e1 mou krv\u00ed; to \u010di\u0148te, kdykoli budete p\u00edti, na mou pam\u00e1tku.\"\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Kdykoli tedy j\u00edte tento chl\u00e9b a pijete tento kalich, zv\u011bstujete smrt P\u00e1n\u011b, dokud on nep\u0159ijde.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Kdo by tedy jedl tento chl\u00e9b a pil kalich P\u00e1n\u011b nehodn\u011b, provin\u00ed se proti t\u011blu a krvi P\u00e1n\u011b.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Nech\u0165 ka\u017ed\u00fd s\u00e1m sebe zkoum\u00e1, ne\u017e tento chl\u00e9b j\u00ed a z tohoto kalicha pije.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Kdo j\u00ed a pije a nerozpozn\u00e1v\u00e1, \u017ee jde o t\u011blo P\u00e1n\u011b, j\u00ed a pije s\u00e1m sob\u011b odsouzen\u00ed.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Proto je mezi v\u00e1mi tolik slab\u00fdch a nemocn\u00fdch a mnoz\u00ed um\u00edraj\u00ed.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Kdybychom soudili sami sebe, nebyli bychom souzeni.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Kdy\u017e n\u00e1s v\u0161ak soud\u00ed P\u00e1n, je to k na\u0161\u00ed n\u00e1prav\u011b, abychom nebyli odsouzeni spolu se sv\u011btem.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "A tak, brat\u0159\u00ed moji, kdy\u017e se shroma\u017e\u010fujete k spole\u010dn\u00e9mu stolu, \u010dekejte jeden na druh\u00e9ho.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Kdo m\u00e1 hlad, a\u0165 se naj\u00ed doma, abyste se neshroma\u017e\u010fovali k odsouzen\u00ed. Ostatn\u00ed v\u011bci za\u0159\u00edd\u00edm, a\u017e p\u0159ijdu.\n"
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": 12,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Pokud jde o duchovn\u00ed dary, brat\u0159\u00ed, necht\u011bl bych v\u00e1s nechat v nev\u011bdomosti.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Pamatujete se, \u017ee kdy\u017e jste byli pohan\u00e9, t\u00e1hlo v\u00e1s to neodolateln\u011b k n\u011bm\u00fdm modl\u00e1m.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Proto v\u00e1m zd\u016fraz\u0148uji, \u017ee \u017e\u00e1dn\u00fd, kdo mluv\u00ed z Ducha Bo\u017e\u00edho, ne\u0159ekne: \"Je\u017e\u00ed\u0161 bu\u010f proklet\", a \u017ee nikdo nem\u016f\u017ee \u0159\u00edci: \"Je\u017e\u00ed\u0161 je P\u00e1n\", le\u010d v Duchu svat\u00e9m.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Jsou rozd\u00edln\u00e1 obdarov\u00e1n\u00ed, ale tent\u00fd\u017e Duch;\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "rozd\u00edln\u00e9 slu\u017eby, ale tent\u00fd\u017e P\u00e1n;\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "a rozd\u00edln\u00e1 p\u016fsoben\u00ed moci, ale tent\u00fd\u017e B\u016fh, kter\u00fd p\u016fsob\u00ed v\u0161ecko ve v\u0161ech.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Ka\u017ed\u00e9mu je d\u00e1n zvl\u00e1\u0161tn\u00ed projev Ducha ke spole\u010dn\u00e9mu prosp\u011bchu.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Jednomu je skrze Ducha d\u00e1no slovo moudrosti, druh\u00e9mu slovo pozn\u00e1n\u00ed podle t\u00e9ho\u017e Ducha,\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "n\u011bkomu zase v\u00edra v t\u00e9m\u017e Duchu, n\u011bkomu dar uzdravov\u00e1n\u00ed v jednom a t\u00e9m\u017e Duchu,\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "n\u011bkomu p\u016fsoben\u00ed mocn\u00fdch \u010din\u016f, dal\u0161\u00edmu zase proroctv\u00ed, jin\u00e9mu rozli\u0161ov\u00e1n\u00ed duch\u016f, n\u011bkomu dar mluvit ve vytr\u017een\u00ed, jin\u00e9mu dar vykl\u00e1dat, co to znamen\u00e1.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "To v\u0161echno p\u016fsob\u00ed jeden a t\u00fd\u017e Duch, kter\u00fd ud\u011bluje ka\u017ed\u00e9mu zvl\u00e1\u0161tn\u00ed dar, jak s\u00e1m chce.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Tak jako t\u011blo je jedno, ale m\u00e1 mnoho \u00fad\u016f, a jako v\u0161ecky \u00fady t\u011bla jsou jedno t\u011blo, a\u010d je jich mnoho, tak je to i s Kristem.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Nebo\u0165 my v\u0161ichni, a\u0165 \u017did\u00e9 \u010di \u0158ekov\u00e9, a\u0165 otroci \u010di svobodn\u00ed, byli jsme jedn\u00edm Duchem pok\u0159t\u011bni v jedno t\u011blo a v\u0161ichni jsme byli napojeni t\u00fdm\u017e Duchem.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "T\u011blo nen\u00ed jeden \u00fad, n\u00fdbr\u017e mnoho \u00fad\u016f.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Kdyby \u0159ekla noha: \"Proto\u017ee nejsem ruka, nepat\u0159\u00edm k t\u011blu\", t\u00edm by je\u0161t\u011b nep\u0159estala b\u00fdt \u010d\u00e1st\u00ed t\u011bla.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "A kdyby \u0159eklo ucho \"Proto\u017ee nejsem oko, nepat\u0159\u00edm k t\u011blu,\" t\u00edm by je\u0161t\u011b nep\u0159estalo b\u00fdt \u010d\u00e1st\u00ed t\u011bla.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Kdyby cel\u00e9 t\u011blo nebylo ne\u017e oko, kde by byl sluch? A kdyby cel\u00e9 t\u011blo nebylo ne\u017e sluch, kde by byl \u010dich?\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Ale B\u016fh dal t\u011blu \u00fady a ka\u017ed\u00e9mu z nich ur\u010dil \u00fakol, jak s\u00e1m cht\u011bl.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Kdyby v\u0161echno bylo jen jedn\u00edm \u00fadem, kam by se pod\u011blo t\u011blo?\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Ve skute\u010dnosti v\u0161ak je mnoho \u00fad\u016f, ale jedno t\u011blo.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Oko nem\u016f\u017ee \u0159\u00edci ruce: \"Nepot\u0159ebuji t\u011b!\" Ani hlava nem\u016f\u017ee \u0159\u00edci noh\u00e1m: \"Nepot\u0159ebuji v\u00e1s!\"\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "A pr\u00e1v\u011b ty \u00fady t\u011bla, kter\u00e9 se zdaj\u00ed m\u00e9n\u011b v\u00fdznamn\u00e9, jsou nezbytn\u00e9,\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "a kter\u00e9 pokl\u00e1d\u00e1me za m\u00e9n\u011b \u010destn\u00e9, t\u011bm prokazujeme zvl\u00e1\u0161tn\u00ed \u010dest, a neslu\u0161n\u00e9 slu\u0161n\u011bji zahalujeme,\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "jak to na\u0161e slu\u0161n\u00e9 \u00fady nepot\u0159ebuj\u00ed. B\u016fh za\u0159\u00eddil t\u011blo tak, \u017ee p\u0159ehl\u00ed\u017een\u00fdm \u00fad\u016fm dal hojn\u011bj\u0161\u00ed \u010dest,\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "aby v t\u011ble nedo\u0161lo k roztr\u017ece, ale aby \u00fady shodn\u011b pe\u010dovaly jeden o druh\u00fd.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Trp\u00ed-li jeden \u00fad, trp\u00ed spolu s n\u00edm v\u0161echny. A doch\u00e1z\u00ed-li sl\u00e1vy jeden \u00fad, v\u0161echny se raduj\u00ed spolu s n\u00edm.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Vy jste t\u011blo Kristovo, a ka\u017ed\u00fd z v\u00e1s je jedn\u00edm z jeho \u00fad\u016f.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "A v c\u00edrkvi ustanovil B\u016fh jedny za apo\u0161toly, druh\u00e9 za proroky, t\u0159et\u00ed za u\u010ditele; potom jsou mocn\u00e9 \u010diny, pak dary uzdravov\u00e1n\u00ed, slu\u017eba pot\u0159ebn\u00fdm, \u0159\u00edzen\u00ed c\u00edrkve, \u0159e\u010d ve vytr\u017een\u00ed.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Jsou snad v\u0161ichni apo\u0161toly? Jsou v\u0161ichni proroky? Jsou v\u0161ichni u\u010diteli? Maj\u00ed v\u0161ichni moc \u010dinit divy?\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Maj\u00ed v\u0161ichni dar uzdravovat? Maj\u00ed v\u0161ichni schopnost mluvit ve vytr\u017een\u00ed rozli\u010dn\u00fdmi jazyky? Dovedou je v\u0161ichni vykl\u00e1dat?\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Usilujte o vy\u0161\u0161\u00ed dary! A uk\u00e1\u017eu v\u00e1m je\u0161t\u011b mnohem vz\u00e1cn\u011bj\u0161\u00ed cestu:\n"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": 13,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Kdybych mluvil jazyky lidsk\u00fdmi i and\u011blsk\u00fdmi, ale l\u00e1sku bych nem\u011bl, jsem jenom dun\u00edc\u00ed kov a zvu\u010d\u00edc\u00ed zvon.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Kdybych m\u011bl dar proroctv\u00ed, rozum\u011bl v\u0161em tajemstv\u00edm a obs\u00e1hl v\u0161ecko pozn\u00e1n\u00ed, ano kdybych m\u011bl tak velikou v\u00edru, \u017ee bych hory p\u0159en\u00e1\u0161el, ale l\u00e1sku bych nem\u011bl, nic nejsem.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "A kdybych rozdal v\u0161ecko, co m\u00e1m, ano kdybych vydal s\u00e1m sebe k up\u00e1len\u00ed, ale l\u00e1sku bych nem\u011bl, nic mi to neprosp\u011bje.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "L\u00e1ska je trp\u011bliv\u00e1, laskav\u00e1, nez\u00e1vid\u00ed, l\u00e1ska se nevychloub\u00e1 a nen\u00ed dom\u00fd\u0161liv\u00e1.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "L\u00e1ska nejedn\u00e1 ne\u010destn\u011b, nehled\u00e1 sv\u016fj prosp\u011bch, ned\u00e1 se vydr\u00e1\u017edit, nepo\u010d\u00edt\u00e1 k\u0159ivdy.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Nem\u00e1 radost ze \u0161patnosti, ale v\u017edycky se raduje z pravdy.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "A\u0165 se d\u011bje cokoliv, l\u00e1ska vydr\u017e\u00ed, l\u00e1ska v\u011b\u0159\u00ed, l\u00e1ska m\u00e1 nad\u011bji, l\u00e1ska vytrv\u00e1.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "L\u00e1ska nikdy nezanikne. Proroctv\u00ed - to pomine; jazyky - ty ustanou; pozn\u00e1n\u00ed - to bude p\u0159ekon\u00e1no.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "V\u017edy\u0165 na\u0161e pozn\u00e1n\u00ed je jen \u010d\u00e1ste\u010dn\u00e9, i na\u0161e prorokov\u00e1n\u00ed je jen \u010d\u00e1ste\u010dn\u00e9;\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "a\u017e p\u0159ijde plnost, tehdy to, co je \u010d\u00e1ste\u010dn\u00e9, bude p\u0159ekon\u00e1no.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Dokud jsem byl d\u00edt\u011b, mluvil jsem jako d\u00edt\u011b, sm\u00fd\u0161lel jsem jako d\u00edt\u011b, usuzoval jsem jako d\u00edt\u011b; kdy\u017e jsem se stal mu\u017eem, p\u0159ekonal jsem to, co je d\u011btinsk\u00e9.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Nyn\u00ed vid\u00edme jako v zrcadle, jen v h\u00e1dance, potom v\u0161ak uz\u0159\u00edme tv\u00e1\u0159\u00ed v tv\u00e1\u0159. Nyn\u00ed pozn\u00e1v\u00e1m \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b, ale potom pozn\u00e1m pln\u011b, jako B\u016fh zn\u00e1 mne.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "A tak z\u016fst\u00e1v\u00e1 v\u00edra, nad\u011bje, l\u00e1ska - ale nejv\u011bt\u0161\u00ed z t\u00e9 trojice je l\u00e1ska.\n"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": 14,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Dr\u017ete se l\u00e1sky a usilujte o duchovn\u00ed dary, nejv\u00edce o dar prorock\u00e9 \u0159e\u010di.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "V\u017edy\u0165 kdo ve vytr\u017een\u00ed mluv\u00ed jazyky, nemluv\u00ed k lidem, n\u00fdbr\u017e k Bohu, a nikdo mu nerozum\u00ed. Je puzen Duchem, ale to, co \u0159\u00edk\u00e1, z\u016fst\u00e1v\u00e1 tajemstv\u00edm.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Ten v\u0161ak, kdo m\u00e1 prorock\u00fd dar, mluv\u00ed k lidem pro jejich duchovn\u00ed u\u017eitek, napomenut\u00ed i povzbuzen\u00ed.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Kdo ve vytr\u017een\u00ed mluv\u00ed jazyky, mluv\u00ed k sv\u00e9mu u\u017eitku, ale kdo mluv\u00ed prorocky, mluv\u00ed k u\u017eitku c\u00edrkve.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Cht\u011bl bych, abyste v\u0161ichni mluvili jazyky, ale je\u0161t\u011b v\u00edce, abyste m\u011bli prorock\u00fd dar. Nebo\u0165 ten, kdo mluv\u00ed prorocky, znamen\u00e1 v\u00edc ne\u017e ten, kdo mluv\u00ed ve vytr\u017een\u00ed - leda\u017ee by jeho \u0159e\u010d byla vykl\u00e1d\u00e1na, aby z toho c\u00edrkev m\u011bla u\u017eitek.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "V\u017edy\u0165 kdybych k v\u00e1m, brat\u0159\u00ed, p\u0159i\u0161el a mluvil jazyky, a nep\u0159inesl v\u00e1m \u017e\u00e1dn\u00e9 zjeven\u00ed od Boha ani pozn\u00e1n\u00ed ani prorock\u00e9 slovo ani nau\u010den\u00ed - jak\u00fd prosp\u011bch byste z toho m\u011bli?\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Je to jako s hudebn\u00edmi n\u00e1stroji, t\u0159eba s fl\u00e9tnou nebo kytarou: kdyby nevyd\u00e1valy odli\u0161n\u00e9 t\u00f3ny, jak by bylo mo\u017eno rozeznat n\u00e1p\u011bv, kter\u00fd se na nich hraje?\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "A kdyby polnice vydala neur\u010dit\u00fd zvuk, kdo by se p\u0159ipravoval k bitv\u011b?\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Tak i vy: Jestli\u017ee ve vytr\u017een\u00ed nepromluv\u00edte jasn\u00e9 slovo, jak se m\u00e1 poznat, co bylo \u0159e\u010deno? Budete mluvit jen do vzduchu!\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Na sv\u011bt\u011b je mnoho r\u016fzn\u00fdch \u0159e\u010d\u00ed a ka\u017ed\u00e1 m\u00e1 sv\u00e1 slova.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Jestli\u017ee v\u0161ak nezn\u00e1m v\u00fdznam t\u011bch slov, budu pro mluv\u00edc\u00edho cizincem a on zase bude cizincem pro mne.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Tak i vy: kdy\u017e tak horliv\u011b usilujete o duchovn\u00ed dary, sna\u017ete se, abyste m\u011bli hojnost t\u011bch, kter\u00e9 slou\u017e\u00ed r\u016fstu cel\u00e9 c\u00edrkve.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "A proto ten, kdo mluv\u00ed jazyky, nech\u0165 pros\u00ed, aby je dovedl tak\u00e9 vykl\u00e1dat.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Kdybych se modlil ve vytr\u017een\u00ed, modlil by se m\u016fj duch, ale m\u00e1 mysl by toho nebyla \u00fa\u010dastna.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Co tedy? Budu se modlit ve vytr\u017een\u00ed ducha, ale budu se tak\u00e9 modlit s v\u011bdomou mysl\u00ed. Budu zp\u00edvat chvalozp\u011bvy ve vytr\u017een\u00ed ducha, ale budu zp\u00edvat tak\u00e9 s v\u011bdomou mysl\u00ed.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Kdybys d\u011bkoval Bohu ve vytr\u017een\u00ed, jak by ten, kdo do toho nen\u00ed zasv\u011bcen, mohl \u0159\u00edci Amen k tv\u00e9mu d\u00edk\u016fvzd\u00e1n\u00ed, kdy\u017e nerozum\u00ed tomu, co \u0159\u00edk\u00e1\u0161?\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Ty sice dob\u0159e vzd\u00e1v\u00e1\u0161 d\u00edky, ale druh\u00fd z toho nem\u00e1 \u017e\u00e1dn\u00fd u\u017eitek.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "D\u011bkuji Bohu, \u017ee m\u00e1m dar mluvit jazyky v\u00edce ne\u017e vy v\u0161ichni,\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "ve shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed v\u0161ak - abych pou\u010dil i druh\u00e9 - rad\u011bji \u0159eknu p\u011bt slov srozumiteln\u011b ne\u017e tis\u00edce slov ve vytr\u017een\u00ed.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Brat\u0159\u00ed, ve sv\u00e9m my\u0161len\u00ed nebu\u010fte jako d\u011bti. Ve zl\u00e9m bu\u010fte jako nemluv\u0148ata, ale v my\u0161len\u00ed bu\u010fte dosp\u011bl\u00ed.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "V Z\u00e1kon\u011b je ps\u00e1no: 'Jin\u00fdmi jazyky a \u00fasty cizozemc\u016f budu mluvit k tomuto lidu, ale ani tak m\u011b nebudou poslouchat', prav\u00ed Hospodin.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Mluven\u00ed jazyky nen\u00ed tedy znamen\u00edm k v\u00ed\u0159e, n\u00fdbr\u017e k nev\u011b\u0159e, prorock\u00e1 \u0159e\u010d v\u0161ak nevede k nev\u011b\u0159e, n\u00fdbr\u017e k v\u00ed\u0159e.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Kdyby se cel\u00e1 c\u00edrkev se\u0161la ve shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed a v\u0161ichni by mluvili ve vytr\u017een\u00ed, a p\u0159i\u0161li by tam lid\u00e9 nezasv\u011bcen\u00ed a nev\u011b\u0159\u00edc\u00ed, co\u017epak ne\u0159eknou, \u017ee bl\u00e1zn\u00edte?\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Budou-li v\u0161ichni mluvit prorocky a p\u0159ijde tam \u010dlov\u011bk nev\u011b\u0159\u00edc\u00ed nebo nezasv\u011bcen\u00fd, bude v\u0161\u00edm, co sly\u0161\u00ed, souzen a usv\u011bd\u010dov\u00e1n,\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "vyjdou najevo v\u011bci skryt\u00e9 v jeho srdci, tak\u017ee padne na kolena, poko\u0159\u00ed se p\u0159ed Bohem a vyzn\u00e1: \"Vskutku je mezi v\u00e1mi B\u016fh!\"\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Co z toho plyne, brat\u0159\u00ed? Kdy\u017e se shroma\u017e\u010fujete, jeden m\u00e1 \u017ealm, druh\u00fd slovo nau\u010den\u00ed, jin\u00fd zjeven\u00ed od Boha, je\u0161t\u011b jin\u00fd promluv\u00ed ve vytr\u017een\u00ed a dal\u0161\u00ed to vylo\u017e\u00ed. V\u0161ecko a\u0165 slou\u017e\u00ed spole\u010dn\u00e9mu r\u016fstu.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Pokud jde o mluven\u00ed jazyky, a\u0165 promluv\u00ed dva nebo t\u0159i, jeden po druh\u00e9m, a n\u011bkdo a\u0165 vykl\u00e1d\u00e1.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Kdyby nem\u011bli vyklada\u010de, a\u0165 ve shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed ml\u010d\u00ed, ka\u017ed\u00fd a\u0165 mluv\u00ed ve vytr\u017een\u00ed jen pro sebe a p\u0159ed Bohem.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Z prorok\u016f a\u0165 promluv\u00ed dva neb t\u0159i a ostatn\u00ed a\u0165 to posuzuj\u00ed.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Dostane-li se zjeven\u00ed jin\u00e9mu ve shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed, nech\u0165 ten prvn\u00ed umlkne.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Jeden po druh\u00e9m m\u016f\u017eete v\u0161ichni prorocky promluvit, aby v\u0161ichni byli pou\u010deni a v\u0161ichni tak\u00e9 povzbuzeni.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Prorok p\u0159ece ovl\u00e1d\u00e1 sv\u016fj prorock\u00fd dar.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "B\u016fh nen\u00ed Bohem zmatku, n\u00fdbr\u017e Bohem pokoje. Jako ve v\u0161ech obc\u00edch Bo\u017e\u00edho lidu,\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "\u017eeny nech\u0165 ve shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed ml\u010d\u00ed. Nedovoluje se jim, aby mluvily; maj\u00ed se pod\u0159izovat, jak to \u0159\u00edk\u00e1 i Z\u00e1kon.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Cht\u011bj\u00ed-li se o n\u011b\u010dem pou\u010dit, a\u0165 se doma zeptaj\u00ed sv\u00fdch mu\u017e\u016f; \u017een\u011b se neslu\u0161\u00ed mluvit ve shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Vy\u0161lo snad slovo Bo\u017e\u00ed od v\u00e1s? Nebo p\u0159i\u0161lo jen k v\u00e1m samotn\u00fdm?\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Pokl\u00e1d\u00e1-li se n\u011bkdo za proroka nebo za \u010dlov\u011bka obda\u0159en\u00e9ho Duchem, m\u011bl by poznat, \u017ee to, co v\u00e1m p\u00ed\u0161u, je p\u0159ik\u00e1z\u00e1n\u00ed P\u00e1n\u011b.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Kdo to neuzn\u00e1v\u00e1, nedojde s\u00e1m uzn\u00e1n\u00ed.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "A tak, brat\u0159\u00ed moji, horliv\u011b se sna\u017ete prorokovat a nebra\u0148te mluvit jazyky.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "V\u0161echno a\u0165 se d\u011bje slu\u0161n\u011b a spo\u0159\u00e1dan\u011b.\n"
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": 15,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Chci v\u00e1m p\u0159ipomenout, brat\u0159\u00ed, evangelium, kter\u00e9 jsem v\u00e1m zv\u011bstoval, kter\u00e9 jste p\u0159ijali, kter\u00e9 je z\u00e1kladem, na n\u011bm\u017e stoj\u00edte,\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "a skrze n\u011b\u017e doch\u00e1z\u00edte sp\u00e1sy, dr\u017e\u00edte-li se ho tak, jak jsem v\u00e1m je zv\u011bstoval - v\u017edy\u0165 jste p\u0159ece neuv\u011b\u0159ili nadarmo.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Odevzdal jsem v\u00e1m p\u0159edev\u0161\u00edm, co jsem s\u00e1m p\u0159ijal, \u017ee Kristus zem\u0159el za na\u0161e h\u0159\u00edchy podle P\u00edsem\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "a byl poh\u0159ben; byl vzk\u0159\u00ed\u0161en t\u0159et\u00edho dne podle P\u00edsem,\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "uk\u00e1zal se Petrovi, potom Dvan\u00e1cti.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Pot\u00e9 se uk\u00e1zal v\u00edce ne\u017e p\u011bti st\u016fm brat\u0159\u00ed najednou; v\u011bt\u0161ina z nich je posud na \u017eivu, n\u011bkte\u0159\u00ed v\u0161ak ji\u017e zesnuli.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Pak se uk\u00e1zal Jakubovi, potom v\u0161em apo\u0161tol\u016fm.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Naposledy ze v\u0161ech se jako nedoch\u016fd\u010deti uk\u00e1zal i mn\u011b.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "V\u017edy\u0165 j\u00e1 jsem nejmen\u0161\u00ed z apo\u0161tol\u016f a nejsem ani hoden jm\u00e9na apo\u0161tol, proto\u017ee jsem pron\u00e1sledoval c\u00edrkev Bo\u017e\u00ed.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Milost\u00ed Bo\u017e\u00ed jsem to, co jsem, a milost, kterou mi prok\u00e1zal, nebyla nadarmo; v\u00edce ne\u017e oni v\u0161ichni jsem se napracoval - nikoli j\u00e1, n\u00fdbr\u017e milost Bo\u017e\u00ed, kter\u00e1 byla se mnou.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "A\u0165 u\u017e tedy j\u00e1, nebo oni - tak zv\u011bstujeme a tak jste uv\u011b\u0159ili.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Kdy\u017e se tedy zv\u011bstuje o Kristu, \u017ee byl vzk\u0159\u00ed\u0161en, jak mohou n\u011bkte\u0159\u00ed mezi v\u00e1mi \u0159\u00edkat, \u017ee nen\u00ed zmrtv\u00fdchvst\u00e1n\u00ed?\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Nen\u00ed-li zmrtv\u00fdchvst\u00e1n\u00ed, pak nebyl vzk\u0159\u00ed\u0161en ani Kristus.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "A jestli\u017ee Kristus nebyl vzk\u0159\u00ed\u0161en, pak je na\u0161e zv\u011bst klamn\u00e1, a klamn\u00e1 je i va\u0161e v\u00edra,\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "a my jsme odhaleni jako l\u017eiv\u00ed sv\u011bdkov\u00e9 o Bohu: dosv\u011bd\u010dili jsme, \u017ee B\u016fh vzk\u0159\u00edsil Krista, ale on jej nevzk\u0159\u00edsil, nen\u00ed-li vzk\u0159\u00ed\u0161en\u00ed z mrtv\u00fdch.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Nebo\u0165 nen\u00ed-li vzk\u0159\u00ed\u0161en\u00ed z mrtv\u00fdch, nebyl vzk\u0159\u00ed\u0161en ani Kristus.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Nebyl-li v\u0161ak Kristus vzk\u0159\u00ed\u0161en, je va\u0161e v\u00edra marn\u00e1, je\u0161t\u011b jste ve sv\u00fdch h\u0159\u00ed\u0161\u00edch,\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "a jsou ztraceni i ti, kte\u0159\u00ed zesnuli v Kristu.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "M\u00e1me-li nad\u011bji v Kristu jen pro tento \u017eivot, jsme nejubo\u017eej\u0161\u00ed ze v\u0161ech lid\u00ed!\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Av\u0161ak Kristus byl vzk\u0159\u00ed\u0161en jako prvn\u00ed z t\u011bch, kdo zesnuli.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "A jako ve\u0161la do sv\u011bta smrt skrze \u010dlov\u011bka, tak i zmrtv\u00fdchvst\u00e1n\u00ed:\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "jako v Adamovi v\u0161ichni um\u00edraj\u00ed, tak v Kristu v\u0161ichni dojdou \u017eivota.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Ka\u017ed\u00fd v dan\u00e9m po\u0159ad\u00ed: prvn\u00ed vstal Kristus, potom p\u0159i Kristov\u011b p\u0159\u00edchodu vstanou ti, kdo jsou jeho.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Tu nastane konec, a\u017e Kristus zru\u0161\u00ed vl\u00e1du v\u0161ech mocnost\u00ed a sil a odevzd\u00e1 kr\u00e1lovstv\u00ed Bohu a Otci.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Mus\u00ed toti\u017e kralovat, 'dokud B\u016fh nepodman\u00ed v\u0161echny nep\u0159\u00e1tele pod jeho nohy'.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Jako posledn\u00ed nep\u0159\u00edtel bude p\u0159emo\u017eena smrt,\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "v\u017edy\u0165 'pod nohy jeho pod\u0159\u00eddil v\u0161ecko'. Je-li \u0159e\u010deno, \u017ee je mu pod\u0159\u00edzeno v\u0161ecko, je jasn\u00e9, \u017ee s v\u00fdjimkou toho, kdo mu v\u0161ecko pod\u0159\u00eddil.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "A\u017e mu bude pod\u0159\u00edzeno v\u0161ecko, pak i s\u00e1m Syn se pod\u0159\u00edd\u00ed tomu, kdo mu v\u0161ecko pod\u0159\u00eddil, a tak bude B\u016fh v\u0161ecko ve v\u0161em.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Jak\u00fd by jinak m\u011blo smysl to, \u017ee se n\u011bkte\u0159\u00ed d\u00e1vaj\u00ed k\u0159t\u00edt za mrtv\u00e9? Jestli\u017ee mrtv\u00ed v\u016fbec nevstanou, pro\u010d se za n\u011b d\u00e1vaj\u00ed k\u0159t\u00edt?\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "A pro\u010d i my se v ka\u017edou hodinu vyd\u00e1v\u00e1me v nebezpe\u010d\u00ed?\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Den ze dne hled\u00edm smrti do tv\u00e1\u0159e - uji\u0161\u0165uji v\u00e1s o tom, brat\u0159\u00ed, p\u0159i v\u0161em, co pro mne znamen\u00e1te, v Kristu Je\u017e\u00ed\u0161i, na\u0161em P\u00e1nu!\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Jestli\u017ee jsem v Efezu podstoupil z\u00e1pas se \u0161elmami jen z lidsk\u00fdch pohnutek, co mi to prosp\u011bje? Jestli\u017ee mrtv\u00ed nevstanou, pak 'jezme a pijme, nebo\u0165 z\u00edtra zem\u0159eme'.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Neklamte se: '\u0161patn\u00e1 spole\u010dnost kaz\u00ed dobr\u00e9 mravy'.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Vyst\u0159\u00edzliv\u011bjte, jak se slu\u0161\u00ed, a neh\u0159e\u0161te. N\u011bkte\u0159\u00ed nemaj\u00ed ani pon\u011bt\u00ed o Bohu. \u0158\u00edk\u00e1m to k va\u0161emu zahanben\u00ed!\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Ale n\u011bkdo snad \u0159ekne: \"Jak vstanou mrtv\u00ed? V jak\u00e9m t\u011ble p\u0159ijdou?\"\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Jak\u00e1 po\u0161etilost! To, co zas\u00e9v\u00e1\u0161, nebude o\u017eiveno, jestli\u017ee neum\u0159e.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "A co zas\u00e9v\u00e1\u0161, nen\u00ed t\u011blo, kter\u00e9 vzejde, n\u00fdbr\u017e hol\u00e9 zrno, a\u0165 u\u017e p\u0161enice nebo n\u011bjak\u00e9 jin\u00e9 rostliny.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "B\u016fh v\u0161ak mu d\u00e1v\u00e1 t\u011blo, jak s\u00e1m ur\u010dil, ka\u017ed\u00e9mu semeni jeho zvl\u00e1\u0161tn\u00ed t\u011blo.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Nen\u00ed jedno t\u011blo jako druh\u00e9, n\u00fdbr\u017e jin\u00e9 t\u011blo maj\u00ed lid\u00e9, jin\u00e9 zv\u00ed\u0159ata, jin\u00e9 pt\u00e1ci, jin\u00e9 ryby.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "A jsou t\u011blesa nebesk\u00e1 a t\u011blesa pozemsk\u00e1, ale jin\u00e1 je sl\u00e1va nebesk\u00fdch a jin\u00e1 pozemsk\u00fdch.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "Jin\u00e1 je z\u00e1\u0159e slunce a jin\u00e1 m\u011bs\u00edce, a je\u0161t\u011b jin\u00e1 je z\u00e1\u0159e hv\u011bzd, nebo\u0165 hv\u011bzda od hv\u011bzdy se li\u0161\u00ed z\u00e1\u0159\u00ed.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "Tak je to i se zmrtv\u00fdchvst\u00e1n\u00edm. Co je zaseto jako pom\u00edjiteln\u00e9, vst\u00e1v\u00e1 jako nepom\u00edjiteln\u00e9.\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "Co je zaseto v pon\u00ed\u017eenosti, vst\u00e1v\u00e1 v sl\u00e1v\u011b. Co je zaseto v slabosti, vst\u00e1v\u00e1 v moci.\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "Zas\u00e9v\u00e1 se t\u011blo p\u0159irozen\u00e9, vst\u00e1v\u00e1 t\u011blo duchovn\u00ed. Je-li t\u011blo p\u0159irozen\u00e9, je i t\u011blo duchovn\u00ed.\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "Jak je ps\u00e1no: 'Prvn\u00ed \u010dlov\u011bk Adam se stal du\u0161\u00ed \u017eivou' - posledn\u00ed Adam je v\u0161ak Duchem o\u017eivuj\u00edc\u00edm.\n"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": 46,
                    "verse": "Nejprve tedy nen\u00ed t\u011blo duchovn\u00ed, n\u00fdbr\u017e p\u0159irozen\u00e9, pak teprve duchovn\u00ed.\n"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": 47,
                    "verse": "Prvn\u00ed \u010dlov\u011bk byl z prachu zem\u011b, druh\u00fd \u010dlov\u011bk z nebe.\n"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": 48,
                    "verse": "Jak\u00fd byl ten pozemsk\u00fd, takov\u00ed jsou i ostatn\u00ed na zemi, a jak\u00fd je ten nebesk\u00fd, takov\u00ed i ostatn\u00ed v nebes\u00edch.\n"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": 49,
                    "verse": "A jako jsme nesli po dobu pozemsk\u00e9ho, tak poneseme i podobu nebesk\u00e9ho.\n"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": 50,
                    "verse": "Chci \u0159\u00edci to, brat\u0159\u00ed, \u017ee \u010dlov\u011bk, jak je, nem\u016f\u017ee m\u00edt pod\u00edl na kr\u00e1lovstv\u00ed Bo\u017e\u00edm a pom\u00edjiteln\u00e9 nem\u016f\u017ee m\u00edt pod\u00edl na nepom\u00edjiteln\u00e9m.\n"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": 51,
                    "verse": "Hle, odhal\u00edm v\u00e1m tajemstv\u00ed: Ne v\u0161ichni zem\u0159eme, ale v\u0161ichni budeme prom\u011bn\u011bni,\n"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": 52,
                    "verse": "nar\u00e1z, v okam\u017eiku, a\u017e se naposled ozve polnice. A\u017e zazn\u00ed, mrtv\u00ed budou vzk\u0159\u00ed\u0161eni k nepom\u00edjitelnosti a my \u017eiv\u00ed prom\u011bn\u011bni.\n"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": 53,
                    "verse": "Pom\u00edjiteln\u00e9 t\u011blo mus\u00ed toti\u017e obl\u00e9ci nepom\u00edjitelnost a smrteln\u00e9 nesmrtelnost.\n"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": 54,
                    "verse": "A kdy\u017e pom\u00edjiteln\u00e9 oble\u010de nepom\u00edjitelnost a smrteln\u00e9 nesmrtelnost, pak se napln\u00ed, co je ps\u00e1no: 'Smrt je pohlcena, B\u016fh zv\u00edt\u011bzil!\n"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": 55,
                    "verse": "Kde je, smrti, tv\u00e9 v\u00edt\u011bzstv\u00ed? Kde je, smrti, tv\u00e1 zbra\u0148?'\n"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": 56,
                    "verse": "Zbran\u00ed smrti je h\u0159\u00edch a h\u0159\u00edch m\u00e1 svou moc ze z\u00e1kona.\n"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": 57,
                    "verse": "Chv\u00e1la bu\u010f Bohu, kter\u00fd n\u00e1m d\u00e1v\u00e1 v\u00edt\u011bzstv\u00ed skrze na\u0161eho P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e Krista!\n"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": 58,
                    "verse": "A tak, moji milovan\u00ed brat\u0159\u00ed, bu\u010fte pevn\u00ed, nedejte se zviklat, bu\u010fte st\u00e1le horliv\u011bj\u0161\u00ed v d\u00edle P\u00e1n\u011b; v\u017edy\u0165 v\u00edte, \u017ee va\u0161e pr\u00e1ce nen\u00ed v P\u00e1nu marn\u00e1.\n"
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": 16,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Pokud jde o sb\u00edrku pro c\u00edrkev v Jeruzal\u00e9m\u011b, d\u011blejte to podle pokyn\u016f, kter\u00e9 jsem dal c\u00edrkv\u00edm v Galacii.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "V prvn\u00ed den t\u00fddne nech\u0165 ka\u017ed\u00fd z v\u00e1s d\u00e1 stranou, co m\u016f\u017ee postr\u00e1dat, aby sb\u00edrka neza\u010dala teprve tehdy, a\u017e k v\u00e1m p\u0159ijdu.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "A\u017e budu u v\u00e1s, vy\u0161lu ty, kter\u00e9 doporu\u010d\u00edte, s pr\u016fvodn\u00edmi listy, aby donesli dar va\u0161\u00ed vd\u011b\u010dnosti do Jeruzal\u00e9ma.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Uk\u00e1\u017ee-li se vhodn\u00e9, abych tam \u0161el tak\u00e9 j\u00e1, p\u016fjdou se mnou.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "P\u0159ijdu k v\u00e1m, a\u017e dokon\u010d\u00edm cestu Makedoni\u00ed. Makedoni\u00ed toti\u017e jen projdu,\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "ale u v\u00e1s bych cht\u011bl z\u016fstat d\u00e9le, snad i p\u0159es celou zimu, abyste vy mne potom vypravili na dal\u0161\u00ed cestu.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Nerad bych se u v\u00e1s jen zastavil; douf\u00e1m, \u017ee s v\u00e1mi budu moci z\u016fstat n\u011bjak\u00fd \u010das, dovol\u00ed-li to P\u00e1n.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "V Efezu z\u016fstanu a\u017e do letnic;\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "otev\u0159ela se mi zde velik\u00e1 a nad\u011bjn\u00e1 p\u0159\u00edle\u017eitost, ale tak\u00e9 protivn\u00edk\u016f je mnoho.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "P\u0159ijde-li Timoteus, hle\u010fte, aby byl mezi v\u00e1mi bez obav; v\u017edy\u0165 kon\u00e1 d\u00edlo P\u00e1n\u011b stejn\u011b jako j\u00e1.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "A\u0165 ho nikdo z v\u00e1s nepodce\u0148uje! Vypravte ho na cestu ke mn\u011b s bratrskou l\u00e1skou, nebo\u0165 na n\u011bho \u010dek\u00e1m spolu s jin\u00fdmi bratry.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Pokud jde o bratra Apolla, velice jsem na n\u011bj nal\u00e9hal, aby k v\u00e1m \u0161el spolu s jin\u00fdmi bratry, ale v \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b necht\u011bl j\u00edt u\u017e nyn\u00ed; p\u016fjde v\u0161ak, jakmile se uk\u00e1\u017ee vhodn\u00e1 p\u0159\u00edle\u017eitost.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Bu\u010fte bd\u011bl\u00ed, st\u016fjte pevn\u011b ve v\u00ed\u0159e, bu\u010fte state\u010dn\u00ed a siln\u00ed!\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "V\u0161ecko nech\u0165 se mezi v\u00e1mi d\u011bje v l\u00e1sce.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "O n\u011bco v\u00e1s pros\u00edm, brat\u0159\u00ed. V\u00edte o rodin\u011b \u0160t\u011bp\u00e1nov\u011b, \u017ee prvn\u00ed z cel\u00e9 Achaje uv\u011b\u0159ili a dali se do slu\u017eby brat\u0159\u00edm.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "I vy se ochotn\u011b pod\u0159izujte takov\u00fdm lidem a ka\u017ed\u00e9mu, kdo pracuje na spole\u010dn\u00e9m d\u00edle.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "M\u00e1m radost, \u017ee p\u0159i\u0161li \u0160t\u011bp\u00e1n, Fortun\u00e1t a Achaikos, nebo\u0165 mi nahradili va\u0161i nep\u0159\u00edtomnost.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Uklidnili m\u00e9 i va\u0161e srdce. Va\u017ete si takov\u00fdch lid\u00ed!\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Pozdravuj\u00ed v\u00e1s c\u00edrkve v Asii. Velice v\u00e1s v P\u00e1nu pozdravuje Akvilas a Priska spolu s c\u00edrkv\u00ed, kter\u00e1 se shroma\u017e\u010fuje v jejich dom\u011b.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Pozdravuj\u00ed v\u00e1s v\u0161ichni brat\u0159\u00ed. Pozdravte se navz\u00e1jem svat\u00fdm pol\u00edben\u00edm.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Pozdrav mou, Pavlovou rukou.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Kdo nemiluje P\u00e1na, a\u0165 je proklet! Maranatha!\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Milost P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e bu\u010f s v\u00e1mi.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Moje l\u00e1ska je s v\u00e1mi v\u0161emi v Kristu Je\u017e\u00ed\u0161i.\n"
                }
            }
        }
    }
}