{
    "version": "cep",
    "book_name": "Acts",
    "book_nr": "44",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": 1,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Prvn\u00ed knihu, Theofile, jsem napsal o v\u0161em, co Je\u017e\u00ed\u0161 \u010dinil a u\u010dil od sam\u00e9ho po\u010d\u00e1tku\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "a\u017e do dne, kdy v Duchu svat\u00e9m p\u0159ik\u00e1zal sv\u00fdm vyvolen\u00fdm apo\u0161tol\u016fm, jak si maj\u00ed po\u010d\u00ednat, a byl p\u0159ijat k Bohu;\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "jim tak\u00e9 po sv\u00e9m umu\u010den\u00ed mnoha zp\u016fsoby prok\u00e1zal, \u017ee \u017eije, po \u010dty\u0159icet dn\u00ed se jim d\u00e1val spat\u0159it a u\u010dil je o kr\u00e1lovstv\u00ed Bo\u017e\u00edm.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Kdy\u017e s nimi byl u stolu, na\u0159\u00eddil jim, aby neodch\u00e1zeli z Jeruzal\u00e9ma: \"\u010cekejte, a\u017e se spln\u00ed Otcovo zasl\u00edben\u00ed, o n\u011bm\u017e jste ode mne sly\u0161eli.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Jan k\u0159til vodou, vy v\u0161ak budete pok\u0159t\u011bni Duchem svat\u00fdm, a\u017e uplyne t\u011bchto n\u011bkolik dn\u00ed.\"\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Ti, kte\u0159\u00ed byli s n\u00edm, se ho ptali: \"Pane, u\u017e v tomto \u010dase chce\u0161 obnovit kr\u00e1lovstv\u00ed pro Izrael?\"\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u0158ekl jim: \"Nen\u00ed va\u0161e v\u011bc zn\u00e1t \u010das a lh\u016ftu, kterou si Otec ponechal ve sv\u00e9 moci;\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "ale dostanete s\u00edlu Ducha svat\u00e9ho, kter\u00fd na v\u00e1s sestoup\u00ed, a budete mi sv\u011bdky v Jeruzal\u00e9m\u011b a v cel\u00e9m Judsku, Sama\u0159sku a a\u017e na s\u00e1m konec zem\u011b.\"\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Po t\u011bch slovech byl p\u0159ed jejich zraky vzat vzh\u016fru a oblak jim ho zast\u0159el.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "A kdy\u017e up\u0159en\u011b hled\u011bli k nebi za n\u00edm, jak odch\u00e1z\u00ed, hle, st\u00e1li vedle nich dva mu\u017ei v b\u00edl\u00e9m rouchu\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "a \u0159ekli: \"Mu\u017ei z Galileje, co tu stoj\u00edte a hled\u00edte k nebi? Tento Je\u017e\u00ed\u0161, kter\u00fd byl od v\u00e1s vzat do nebe, znovu p\u0159ijde pr\u00e1v\u011b tak, jak jste ho vid\u011bli odch\u00e1zet.\"\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Potom se z hory, kter\u00e9 se \u0159\u00edk\u00e1 Olivov\u00e1, vr\u00e1tili do Jeruzal\u00e9ma; nen\u00ed to daleko, jen asi kolik je dovoleno uj\u00edt v sobotu.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Kdy\u017e p\u0159i\u0161li do m\u011bsta, vystoupili do horn\u00ed m\u00edstnosti domu, kde pob\u00fdvali. Byli to Petr, Jan, Jakub, Ond\u0159ej, Filip a Tom\u00e1\u0161, Bartolom\u011bj a Matou\u0161, Jakub Alfe\u016fv, \u0160imon Z\u00e9l\u00f3ta a Juda Jakub\u016fv.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Ti v\u0161ichni se svorn\u011b a vytrvale modlili spolu se \u017eenami, s Mari\u00ed, matkou Je\u017e\u00ed\u0161ovou, a s jeho bratry.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "V t\u011bch dnech vstal Petr ve shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed brat\u0159\u00ed - bylo tam pohromad\u011b asi sto dvacet lid\u00ed - a \u0159ekl:\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\"Brat\u0159\u00ed, muselo se splnit slovo P\u00edsma, kde Duch svat\u00fd u\u017e \u00fasty Davidov\u00fdmi mluvil o Jid\u00e1\u0161ovi, o tom, kter\u00fd na Je\u017e\u00ed\u0161e p\u0159ivedl str\u00e1\u017ee,\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "a\u010dkoliv pat\u0159il do po\u010dtu n\u00e1s Dvan\u00e1cti a byl vyvolen ke stejn\u00e9 slu\u017eb\u011b.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Z odm\u011bny za sv\u016fj zl\u00fd \u010din si koupil pole, ale pak se st\u0159emhlav z\u0159\u00edtil, jeho t\u011blo se roztrhlo a v\u0161echny vnit\u0159nosti vyh\u0159ezly.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "V\u0161ichni obyvatel\u00e9 Jeruzal\u00e9ma se o tom dov\u011bd\u011bli a za\u010dali tomu poli \u0159\u00edkat ve sv\u00e9m jazyce Hakeldama, to znamen\u00e1 Krvav\u00e9 pole.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Nebo\u0165 je ps\u00e1no v knize \u017dalm\u016f: 'Jeho obydl\u00ed a\u0165 zpustne, a\u0165 nen\u00ed nikoho, kdo by v n\u011bm bydlil'; a jinde je ps\u00e1no: 'Jeho pov\u011b\u0159en\u00ed a\u0165 p\u0159evezme jin\u00fd.'\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Proto jeden z t\u011bch mu\u017e\u016f, kte\u0159\u00ed s n\u00e1mi chodili po cel\u00fd \u010das, kdy P\u00e1n Je\u017e\u00ed\u0161 byl mezi n\u00e1mi,\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "od k\u0159tu Janova a\u017e do dne, kdy byl od n\u00e1s vzat, mus\u00ed se spolu s n\u00e1mi st\u00e1t sv\u011bdkem jeho zmrtv\u00fdchvst\u00e1n\u00ed.\"\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Vybrali tedy dva, Josefa jm\u00e9nem Barsabas, zvan\u00e9ho Justus, a Mat\u011bje;\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "pak se modlili: \"Ty, Pane, zn\u00e1\u0161 srdce v\u0161ech lid\u00ed; uka\u017e, koho z t\u011bch dvou sis vyvolil,\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "aby p\u0159evzal m\u00edsto v t\u00e9to apo\u0161tolsk\u00e9 slu\u017eb\u011b, kterou Jid\u00e1\u0161 opustil a ode\u0161el tam, kam pat\u0159\u00ed.\"\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Potom jim dali losy a los padl na Mat\u011bje; tak byl p\u0159ipojen k jeden\u00e1cti apo\u0161tol\u016fm.\n"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": 2,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Kdy\u017e nastal den letnic, byli v\u0161ichni shrom\u00e1\u017ed\u011bni na jednom m\u00edst\u011b.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "N\u00e1hle se strhl hukot z nebe, jako kdy\u017e se \u017eene prudk\u00fd vichr, a naplnil cel\u00fd d\u016fm, kde byli.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "A uk\u00e1zaly se jim jakoby ohniv\u00e9 jazyky, rozd\u011blily se a na ka\u017ed\u00e9m z nich spo\u010dinul jeden;\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "v\u0161ichni byli napln\u011bni Duchem svat\u00fdm a za\u010dali ve vytr\u017een\u00ed mluvit jin\u00fdmi jazyky, jak jim Duch d\u00e1val promlouvat.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "V Jeruzal\u00e9m\u011b byli zbo\u017en\u00ed \u017eid\u00e9 ze v\u0161ech n\u00e1rod\u016f na sv\u011bt\u011b,\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "a kdy\u017e se ozval ten zvuk, se\u0161lo se jich mnoho a u\u017easli, proto\u017ee ka\u017ed\u00fd z nich je sly\u0161el mluvit svou vlastn\u00ed \u0159e\u010d\u00ed.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Byli ohromeni a divili se: \"Co\u017e nejsou v\u0161ichni, kte\u0159\u00ed tu mluv\u00ed, z Galileje?\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Jak to, \u017ee je sly\u0161\u00edme ka\u017ed\u00fd ve sv\u00e9 rodn\u00e9 \u0159e\u010di:\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Parthov\u00e9, M\u00e9dov\u00e9 a Elamit\u00e9, obyvatel\u00e9 Mezopot\u00e1mie, Judeje a Kappadokie, Pontu a Asie,\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Frygie a Pamfylie, Egypta a kraj\u016f Libye u Kyr\u00e9ny a p\u0159ist\u011bhoval\u00ed \u0158\u00edman\u00e9,\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u017eid\u00e9 i obr\u00e1cen\u00ed pohan\u00e9, Kr\u00e9\u0165an\u00e9 i Arabov\u00e9; v\u0161ichni je sly\u0161\u00edme mluvit v na\u0161ich jazyc\u00edch o velik\u00fdch skutc\u00edch Bo\u017e\u00edch!\"\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u017dasli a v rozpac\u00edch \u0159\u00edkali jeden druh\u00e9mu: \"Co to m\u00e1 znamenat?\"\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Ale jin\u00ed \u0159\u00edkali s posm\u011b\u0161kem: \"Jsou opil\u00ed!\"\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Tu vystoupil Petr spolu s jeden\u00e1cti, pozvedl hlas a oslovil je: \"Mu\u017ei jud\u0161t\u00ed a v\u0161ichni, kdo bydl\u00edte v Jeruzal\u00e9m\u011b, toto v\u00e1m chci ozn\u00e1mit, poslouchejte m\u011b pozorn\u011b:\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Tito lid\u00e9 nejsou, jak se domn\u00edv\u00e1te, opil\u00ed - v\u017edy\u0165 je teprve dev\u011bt hodin r\u00e1no.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Ale d\u011bje se, co bylo \u0159e\u010deno \u00fasty proroka J\u00f3ele:\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "'A stane se v posledn\u00edch dnech, prav\u00ed B\u016fh, se\u0161lu sv\u00e9ho Ducha na v\u0161echny lidi, synov\u00e9 va\u0161i a va\u0161e dcery budou mluvit v prorock\u00e9m vytr\u017een\u00ed, va\u0161i ml\u00e1denci budou m\u00edt vid\u011bn\u00ed a va\u0161i starci budou m\u00edt sny.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "I na sv\u00e9 slu\u017eebn\u00edky a na sv\u00e9 slu\u017eebnice v on\u011bch dnech se\u0161lu sv\u00e9ho Ducha, a budou prorokovat.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "A u\u010din\u00edm divy naho\u0159e na nebi a znamen\u00ed dole na zemi: krev a ohe\u0148 a oblaka d\u00fdmu.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Slunce se obr\u00e1t\u00ed v temnotu a m\u011bs\u00edc se zm\u011bn\u00ed v krev, ne\u017e p\u0159ijde den P\u00e1n\u011b, velk\u00fd a slavn\u00fd;\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "a ka\u017ed\u00fd, kdo vz\u00fdv\u00e1 jm\u00e9no P\u00e1n\u011b, bude zachr\u00e1n\u011bn.'\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Mu\u017ei izrael\u0161t\u00ed, sly\u0161te tato slova: Je\u017e\u00ed\u0161e Nazaretsk\u00e9ho B\u016fh potvrdil p\u0159ed va\u0161imi zraky mocn\u00fdmi \u010diny, divy a znamen\u00edmi, kter\u00e1 mezi v\u00e1mi skrze n\u011bho \u010dinil, jak sami v\u00edte.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "B\u016fh p\u0159edem rozhodl, aby byl vyd\u00e1n, a vy jste ho rukou bezbo\u017en\u00fdch p\u0159ibili na k\u0159\u00ed\u017e a zabili.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Ale B\u016fh ho vzk\u0159\u00edsil; vytrhl jej z bolest\u00ed smrti, a smrt ho nemohla udr\u017eet ve sv\u00e9 moci.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "David o n\u011bm prav\u00ed: 'Vid\u011bl jsem P\u00e1na st\u00e1le p\u0159ed sebou, je mi po pravici, abych nezakol\u00edsal;\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "proto se m\u00e9 srdce zaradovalo a jazyk m\u016fj se rozj\u00e1sal, nadto i t\u011blo m\u00e9 odpo\u010dine v nad\u011bji,\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "nebo\u0165 m\u011b nezanech\u00e1\u0161 v \u0159\u00ed\u0161i smrti a nedopust\u00ed\u0161, aby se tv\u016fj Svat\u00fd rozpadl v prach.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Dal jsi mi poznat cesty \u017eivota a bl\u00edzkost tv\u00e9 tv\u00e1\u0159e mne napln\u00ed radost\u00ed.'\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Brat\u0159\u00ed, o praotci Davidovi v\u00e1m mohu sm\u011ble \u0159\u00edci, \u017ee zem\u0159el a byl poh\u0159ben; jeho hrob tu m\u00e1me a\u017e dodnes.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Byl to v\u0161ak prorok a v\u011bd\u011bl o p\u0159\u00edsaze, kterou se mu B\u016fh zav\u00e1zal, \u017ee jeho potomka nastol\u00ed na jeho tr\u016fn;\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "vid\u011bl do budoucnosti a mluvil tedy o vzk\u0159\u00ed\u0161en\u00ed Kristov\u011b, kdy\u017e \u0159ekl, \u017ee nez\u016fstane v \u0159\u00ed\u0161i smrti a jeho t\u011blo se nerozpadne v prach.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Tohoto Je\u017e\u00ed\u0161e B\u016fh vzk\u0159\u00edsil a my v\u0161ichni to m\u016f\u017eeme dosv\u011bd\u010dit.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Byl vyv\u00fd\u0161en na pravici Bo\u017e\u00ed a p\u0159ijal Ducha svat\u00e9ho, kter\u00e9ho Otec sl\u00edbil; nyn\u00ed jej seslal na n\u00e1s, jak to vid\u00edte a sly\u0161\u00edte.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "David nevstoupil na nebe, ale s\u00e1m \u0159\u00edk\u00e1: '\u0158ekl Hospodin m\u00e9mu P\u00e1nu: Usedni po m\u00e9 pravici,\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "dokud ti nepolo\u017e\u00edm nep\u0159\u00e1tele pod nohy.'\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "A\u0165 tedy v\u0161echen Izrael s jistotou v\u00ed, \u017ee toho Je\u017e\u00ed\u0161e, kter\u00e9ho vy jste uk\u0159i\u017eovali, u\u010dinil B\u016fh P\u00e1nem a Mesi\u00e1\u0161em.\"\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Kdy\u017e to sly\u0161eli, byli zasa\u017eeni v srdci a \u0159ekli Petrovi i ostatn\u00edm apo\u0161tol\u016fm: \"Co m\u00e1me d\u011blat, brat\u0159\u00ed?\"\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Petr jim odpov\u011bd\u011bl: \"Obra\u0165te se a ka\u017ed\u00fd z v\u00e1s a\u0165 p\u0159ijme k\u0159est ve jm\u00e9nu Je\u017e\u00ed\u0161e Krista na odpu\u0161t\u011bn\u00ed sv\u00fdch h\u0159\u00edch\u016f, a dostanete dar Ducha svat\u00e9ho.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Nebo\u0165 to zasl\u00edben\u00ed plat\u00ed v\u00e1m a va\u0161im d\u011btem i v\u0161em daleko \u0161iroko, kter\u00e9 si povol\u00e1 P\u00e1n, n\u00e1\u0161 B\u016fh.\"\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "A je\u0161t\u011b mnoha jin\u00fdmi slovy je Petr zap\u0159\u00edsahal a napom\u00ednal: \"Zachra\u0148te se z tohoto zvr\u00e1cen\u00e9ho pokolen\u00ed!\"\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "Ti, kte\u0159\u00ed p\u0159ijali jeho slovo, byli pok\u0159t\u011bni a p\u0159idalo se k nim toho dne na t\u0159i tis\u00edce lid\u00ed.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "Vytrvale poslouchali u\u010den\u00ed apo\u0161tol\u016f, byli spolu, l\u00e1mali chl\u00e9b a modlili se.\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "V\u0161ech se zmocnila b\u00e1ze\u0148, nebo\u0165 skrze apo\u0161toly se stalo mnoho z\u00e1zrak\u016f a znamen\u00ed.\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "V\u0161ichni, kte\u0159\u00ed uv\u011b\u0159ili, byli pospolu a m\u011bli v\u0161echno spole\u010dn\u00e9.\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "Prod\u00e1vali sv\u016fj majetek a rozd\u011blovali v\u0161em podle toho, jak kdo pot\u0159eboval.\n"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": 46,
                    "verse": "Ka\u017ed\u00e9ho dne pob\u00fdvali svorn\u011b v chr\u00e1mu, po domech l\u00e1mali chl\u00e9b a d\u011blili se o j\u00eddlo s radost\u00ed a s up\u0159\u00edmn\u00fdm srdcem.\n"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": 47,
                    "verse": "Chv\u00e1lili Boha a byli v\u0161emu lidu mil\u00ed. A P\u00e1n denn\u011b p\u0159id\u00e1val k jejich spole\u010denstv\u00ed ty, kter\u00e9 povol\u00e1val ke sp\u00e1se.\n"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": 3,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Petr a Jan \u0161li o t\u0159et\u00ed hodin\u011b do chr\u00e1mu k odpoledn\u00ed modlitb\u011b.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Pr\u00e1v\u011b tam p\u0159in\u00e1\u0161eli n\u011bjak\u00e9ho \u010dlov\u011bka, chrom\u00e9ho od narozen\u00ed; ka\u017ed\u00fd den ho posadili u chr\u00e1mov\u00e9 br\u00e1ny, kter\u00e9 se \u0159\u00edk\u00e1 Kr\u00e1sn\u00e1, aby prosil o almu\u017enu ty, kdo tam vch\u00e1zeli.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Kdy\u017e vid\u011bl p\u0159ich\u00e1zet do chr\u00e1mu Petra a Jana, prosil tak\u00e9 je o almu\u017enu.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Petr spolu s Janem na n\u011bj up\u0159eli zrak a \u0159ekli: \"Pohle\u010f na n\u00e1s!\"\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Obr\u00e1til se k nim a \u010dekal, \u017ee od nich n\u011bco dostane.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Petr v\u0161ak \u0159ekl: \"St\u0159\u00edbro ani zlato nem\u00e1m, ale co m\u00e1m, to ti d\u00e1m: ve jm\u00e9nu Je\u017e\u00ed\u0161e Krista Nazaretsk\u00e9ho vsta\u0148 a cho\u010f!\"\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Vzal ho za pravou ruku a pom\u00e1hal mu vst\u00e1t; a vtom se chrom\u00e9mu zpevnily klouby,\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "vysko\u010dil na nohy, vzp\u0159\u00edmil se a za\u010dal chodit. Ve\u0161el s nimi do chr\u00e1mu, chodil, sk\u00e1kal radost\u00ed a chv\u00e1lil Boha.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "A v\u0161ichni ho vid\u011bli, jak chod\u00ed a chv\u00e1l\u00ed Boha.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Kdy\u017e poznali, \u017ee je to ten, co sedal a \u017eebral p\u0159ed chr\u00e1mem u Kr\u00e1sn\u00e9 br\u00e1ny, \u017easli a byli u vytr\u017een\u00ed nad t\u00edm, co se stalo.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Proto\u017ee se dr\u017eel Petra a Jana, v\u0161ichni se k nim v \u00fa\u017easu sb\u011bhli do sloupov\u00ed, kter\u00e9mu se \u0159\u00edk\u00e1 \u0160alomounovo.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Kdy\u017e to Petr vid\u011bl, promluvil k lidu: \"Mu\u017ei izrael\u0161t\u00ed, pro\u010d nad t\u00edm \u017easnete a pro\u010d hled\u00edte na n\u00e1s, jako bychom svou vlastn\u00ed moc\u00ed nebo zbo\u017enost\u00ed zp\u016fsobili, \u017ee tento \u010dlov\u011bk chod\u00ed?\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "B\u016fh Abraham\u016fv, Iz\u00e1k\u016fv a J\u00e1kob\u016fv, B\u016fh na\u0161ich otc\u016f oslavil sv\u00e9ho slu\u017eebn\u00edka Je\u017e\u00ed\u0161e, kter\u00e9ho vy jste vydali a kter\u00e9ho jste se p\u0159ed Pil\u00e1tem z\u0159ekli, kdy\u017e ho cht\u011bl osvobodit.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Svat\u00e9ho a spravedliv\u00e9ho jste se z\u0159ekli a vyprosili jste si propu\u0161t\u011bn\u00ed vraha.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "P\u016fvodce \u017eivota jste zabili, B\u016fh ho v\u0161ak vzk\u0159\u00edsil z mrtv\u00fdch a my jsme toho sv\u011bdky.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "A proto\u017ee tento \u010dlov\u011bk, kter\u00e9ho tu vid\u00edte a pozn\u00e1v\u00e1te, uv\u011b\u0159il v jeho jm\u00e9no, moc Je\u017e\u00ed\u0161ova mu dala s\u00edlu a zdrav\u00ed - a v\u00edra, kterou jm\u00e9no Je\u017e\u00ed\u0161ovo v n\u011bm vzbudilo, \u00fapln\u011b ho uzdravila p\u0159ed va\u0161ima o\u010dima.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "V\u00edm ov\u0161em, brat\u0159\u00ed, \u017ee jste jednali z nev\u011bdomosti, stejn\u011b jako va\u0161i v\u016fdcov\u00e9.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "B\u016fh v\u0161ak t\u00edmto zp\u016fsobem vyplnil, co p\u0159edem ohl\u00e1sil \u00fasty v\u0161ech prorok\u016f, \u017ee jeho Mesi\u00e1\u0161 bude trp\u011bt.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Proto \u010di\u0148te pok\u00e1n\u00ed a obra\u0165te se, aby byly smaz\u00e1ny va\u0161e h\u0159\u00edchy\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "a p\u0159i\u0161el \u010das Hospodin\u016fv, \u010das odpo\u010dinut\u00ed, kdy po\u0161le Je\u017e\u00ed\u0161e, Mesi\u00e1\u0161e, kter\u00e9ho v\u00e1m ur\u010dil.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "On z\u016fstane v nebi a\u017e do chv\u00edle, kdy bude v\u0161echno nov\u00e9, jak o tom B\u016fh od v\u011bk\u016f mluvil \u00fasty sv\u00fdch svat\u00fdch prorok\u016f.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Moj\u017e\u00ed\u0161 \u0159ekl: 'Hospodin, n\u00e1\u0161 B\u016fh, v\u00e1m povol\u00e1 proroka z va\u0161ich brat\u0159\u00ed, jako jsem j\u00e1; toho budete poslouchat ve v\u0161em, co v\u00e1m \u0159ekne.'\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "A 'ka\u017ed\u00fd, kdo toho proroka neuposlechne, bude vyhlazen z m\u00e9ho lidu.'\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Tak\u00e9 v\u0161ichni ostatn\u00ed proroci, kolik jich jen od Samuele bylo, p\u0159in\u00e1\u0161eli zv\u011bst pr\u00e1v\u011b o t\u011bchto dnech.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "V\u00e1s se t\u00fdkaj\u00ed zasl\u00edben\u00ed prorok\u016f i smlouva, kterou B\u016fh uzav\u0159el s va\u0161imi otci, kdy\u017e \u0159ekl Abrahamovi: 'V tv\u00e9m potomstvu budou po\u017eehn\u00e1ny v\u0161echny n\u00e1rody na zemi.'\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "P\u0159edev\u0161\u00edm pro v\u00e1s povolal sv\u00e9ho slu\u017eebn\u00edka a poslal ho k v\u00e1m, aby v\u00e1m p\u0159inesl po\u017eehn\u00e1n\u00ed a odvr\u00e1til ka\u017ed\u00e9ho od jeho h\u0159\u00edch\u016f.\"\n"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": 4,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Kdy\u017e Petr a Jan je\u0161t\u011b mluvili k lidu, p\u0159i\u0161li na n\u011b kn\u011b\u017e\u00ed s velitelem chr\u00e1mov\u00e9 str\u00e1\u017ee a saduceji,\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "rozho\u0159\u010deni, \u017ee u\u010d\u00ed lid a hl\u00e1saj\u00ed, \u017ee v Je\u017e\u00ed\u0161i je vzk\u0159\u00ed\u0161en\u00ed z mrtv\u00fdch.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "N\u00e1sil\u00edm se jich chopili a vsadili je na noc do v\u011bzen\u00ed, nebo\u0165 u\u017e byl ve\u010der.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ale mnoz\u00ed z t\u011bch, kte\u0159\u00ed sly\u0161eli Bo\u017e\u00ed slovo, uv\u011b\u0159ili, tak\u017ee jich bylo ji\u017e na p\u011bt tis\u00edc.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Druh\u00fd den se shrom\u00e1\u017edili jeruzal\u00e9m\u0161t\u00ed p\u0159edstavitel\u00e9 \u017eid\u016f, star\u0161\u00ed a znalci z\u00e1kona,\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "velekn\u011bz Ann\u00e1\u0161, Kaif\u00e1\u0161, Jan a Alexandr a ostatn\u00ed z velekn\u011b\u017esk\u00e9ho rodu,\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "dali p\u0159edv\u00e9st Petra a Jana a za\u010dali je vysl\u00fdchat: \"Jakou moc\u00ed a v jak\u00e9m jm\u00e9nu jste to u\u010dinili?\"\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Tu Petr, napln\u011bn Duchem svat\u00fdm, k nim promluvil: \"V\u016fdcov\u00e9 lidu a star\u0161\u00ed,\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "kdy\u017e n\u00e1s dnes vy\u0161et\u0159ujete pro dobrodin\u00ed, kter\u00e9 jsme prok\u00e1zali nemocn\u00e9mu \u010dlov\u011bku, a pt\u00e1te se, kdo ho uzdravil,\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "v\u011bzte vy v\u0161ichni i cel\u00fd izraelsk\u00fd n\u00e1rod: Stalo se to ve jm\u00e9nu Je\u017e\u00ed\u0161e Krista Nazaretsk\u00e9ho, kter\u00e9ho vy jste uk\u0159i\u017eovali, ale B\u016fh ho vzk\u0159\u00edsil z mrtv\u00fdch. Moc\u00ed jeho jm\u00e9na stoj\u00ed tento \u010dlov\u011bk p\u0159ed v\u00e1mi zdr\u00e1v.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Je\u017e\u00ed\u0161 je ten k\u00e1men, kter\u00fd jste vy stavitel\u00e9 odm\u00edtli, ale on se stal kamenem \u00faheln\u00fdm.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "V nikom jin\u00e9m nen\u00ed sp\u00e1sy; nen\u00ed pod nebem jin\u00e9ho jm\u00e9na, zjeven\u00e9ho lidem, j\u00edm\u017e bychom mohli b\u00fdt spaseni.\"\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Kdy\u017e vid\u011bli odvahu Petrovu i Janovu a shledali, \u017ee jsou to lid\u00e9 neu\u010den\u00ed a prost\u00ed, \u017easli; pozn\u00e1vali, \u017ee jsou to ti, kte\u0159\u00ed b\u00fdvali s Je\u017e\u00ed\u0161em.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "A kdy\u017e vid\u011bli, \u017ee ten uzdraven\u00fd \u010dlov\u011bk tam stoj\u00ed s nimi, nem\u011bli, co by na to \u0159ekli.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Poru\u010dili jim, aby opustili zased\u00e1n\u00ed; pak se mezi sebou radili:\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\"Co s t\u011bmi lidmi ud\u011bl\u00e1me? B\u016fh skrze n\u011b zp\u016fsobil z\u0159ejm\u00fd z\u00e1zrak. V\u0161ichni, kdo bydl\u00ed v Jeruzal\u00e9m\u011b, to v\u011bd\u00ed, a my to nem\u016f\u017eeme pop\u0159\u00edt.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Aby se to v\u0161ak p\u0159\u00edli\u0161 nerozneslo v lidu, pohroz\u00edme jim, \u017ee u\u017e Je\u017e\u00ed\u0161e nikomu nesm\u011bj\u00ed zv\u011bstovat.\"\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Zavolali je tedy a p\u0159ik\u00e1zali jim, aby jm\u00e9no Je\u017e\u00ed\u0161ovo v\u016fbec nerozhla\u0161ovali a o n\u011bm neu\u010dili.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Ale Petr a Jan jim odpov\u011bd\u011bli: \"Posu\u010fte sami, zda je p\u0159ed Bohem spr\u00e1vn\u00e9, abychom poslouchali v\u00e1s, a ne jeho.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Nebo\u0165 o tom, co jsme vid\u011bli a sly\u0161eli, nem\u016f\u017eeme ml\u010det.\"\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "A tak jim pohrozili a propustili je, proto\u017ee nena\u0161li nic, za\u010d by je mohli potrestat; tak\u00e9 m\u011bli obavy z lidu, nebo\u0165 v\u0161ichni chv\u00e1lili Boha za to, co se stalo.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Tomu chrom\u00e9mu, kter\u00fd byl z\u00e1zra\u010dn\u011b uzdraven, bylo toti\u017e u\u017e p\u0159es \u010dty\u0159icet let.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Kdy\u017e byli Petr a Jan propu\u0161t\u011bni, vr\u00e1tili se mezi sv\u00e9 a ozn\u00e1mili, co jim \u0159ekli velekn\u011b\u017e\u00ed a star\u0161\u00ed.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Kdy\u017e to brat\u0159\u00ed usly\u0161eli, pozdvihli jednomysln\u011b hlas k Bohu a \u0159ekli: \"Pane, kter\u00fd jsi u\u010dinil nebe i zemi i mo\u0159e a v\u0161ecko, co je v nich,\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "ty jsi skrze Ducha svat\u00e9ho \u00fasty na\u0161eho otce Davida, sv\u00e9ho slu\u017eebn\u00edka, \u0159ekl: 'Pro\u010d zu\u0159\u00ed pohan\u00e9 hn\u011bvem a n\u00e1rody osnuj\u00ed marn\u00e1 spiknut\u00ed?\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Povst\u00e1vaj\u00ed kr\u00e1lov\u00e9 zem\u011b a vlada\u0159i se srocuj\u00ed proti Hospodinu a jeho Mesi\u00e1\u0161i.'\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Opravdu se srotili v tomto m\u011bst\u011b Herodes a Pontius Pil\u00e1t spolu s pohany i s n\u00e1rodem izraelsk\u00fdm proti tv\u00e9mu svat\u00e9mu slu\u017eebn\u00edku Je\u017e\u00ed\u0161ovi, kter\u00e9ho jsi posv\u011btil,\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "a vykonali, co tv\u00e1 ruka a tv\u00e1 v\u016fle p\u0159edem ur\u010dila.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Pohle\u010f tedy, Pane, na jejich hrozby a dej sv\u00fdm slu\u017eebn\u00edk\u016fm, aby s odvahou a odhodlan\u011b mluvili tv\u00e9 slovo;\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "a vztahuj svou ruku k uzdravov\u00e1n\u00ed, \u010di\u0148 znamen\u00ed a z\u00e1zraky skrze jm\u00e9no sv\u00e9ho svat\u00e9ho slu\u017eebn\u00edka Je\u017e\u00ed\u0161e.\"\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Kdy\u017e se pomodlili, ot\u0159\u00e1slo se m\u00edsto, kde byli shrom\u00e1\u017ed\u011bni, a v\u0161ichni byli napln\u011bni Duchem svat\u00fdm a s odvahou mluvili slovo Bo\u017e\u00ed.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "V\u0161ichni, kdo uv\u011b\u0159ili, byli jedn\u00e9 mysli a jednoho srdce a nikdo ne\u0159\u00edkal o ni\u010dem, co m\u011bl, \u017ee je to jeho vlastn\u00ed, n\u00fdbr\u017e m\u011bli v\u0161echno spole\u010dn\u00e9.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Bo\u017e\u00ed moc prov\u00e1zela sv\u011bdectv\u00ed apo\u0161tol\u016f o vzk\u0159\u00ed\u0161en\u00ed P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e a na v\u0161ech spo\u010d\u00edvala velik\u00e1 milost.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Nikdo mezi nimi netrp\u011bl nouzi, nebo\u0165 ti, kte\u0159\u00ed m\u011bli pole nebo domy, prod\u00e1vali je, a pen\u00edze, kter\u00e9 utr\u017eili,\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "skl\u00e1dali apo\u0161tol\u016fm k noh\u00e1m. Z toho se rozd\u00e1valo ka\u017ed\u00e9mu, jak pot\u0159eboval.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Tak\u00e9 Josef, kter\u00e9ho apo\u0161tolov\u00e9 nazvali Barnab\u00e1\u0161 - to znamen\u00e1 'syn \u00fat\u011bchy' - levita p\u016fvodem z Kypru,\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "m\u011bl pole, prodal je, pen\u00edze p\u0159inesl a polo\u017eil p\u0159ed apo\u0161toly.\n"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": 5,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Tak\u00e9 n\u011bjak\u00fd mu\u017e, jm\u00e9nem Anani\u00e1\u0161, a jeho man\u017eelka Safira prodali sv\u016fj pozemek.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Anani\u00e1\u0161 si v\u0161ak s v\u011bdom\u00edm sv\u00e9 \u017eeny dal n\u011bjak\u00e9 pen\u00edze stranou, zbytek p\u0159inesl a polo\u017eil apo\u0161tol\u016fm k noh\u00e1m.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Ale Petr mu \u0159ekl: \"Anani\u00e1\u0161i, pro\u010d satan ovl\u00e1dl tv\u00e9 srdce, \u017ee jsi lhal Duchu svat\u00e9mu a dal stranou \u010d\u00e1st pen\u011bz za to pole?\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Bylo tv\u00e9 a mohl sis je p\u0159ece ponechat; a kdy\u017e jsi je prodal, mohl jsi s pen\u011bzi nalo\u017eit podle sv\u00e9ho. Jak ses mohl odhodlat k tomuto \u010dinu? Nelhal jsi lidem, ale Bohu!\"\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Kdy\u017e to Anani\u00e1\u0161 usly\u0161el, sk\u00e1cel se a byl mrtev; a na v\u0161echny, kte\u0159\u00ed to sly\u0161eli, padla velk\u00e1 b\u00e1ze\u0148.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Mlad\u0161\u00ed z brat\u0159\u00ed ho p\u0159ikryli, vynesli a poh\u0159bili.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Asi po t\u0159ech hodin\u00e1ch vstoupila jeho \u017eena, netu\u0161\u00edc, co se stalo.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Petr se na ni obr\u00e1til: \"Pov\u011bz mi, prodali jste to pole opravdu jen za tolik pen\u011bz?\" Ona \u0159ekla: \"Ano, jen za tolik.\"\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Petr j\u00ed \u0159ekl: \"Pro\u010d jste se smluvili a tak pokou\u0161eli Ducha P\u00e1n\u011b? Hle, za dve\u0159mi je sly\u0161et kroky t\u011bch, kte\u0159\u00ed pochovali tv\u00e9ho mu\u017ee; ti odnesou i tebe.\"\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "A hned se sk\u00e1cela u jeho nohou a zem\u0159ela. Kdy\u017e ti ml\u00e1denci vstoupili dovnit\u0159, na\u0161li ji mrtvou. Vynesli ji a poh\u0159bili k jej\u00edmu mu\u017ei.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "A velk\u00e1 b\u00e1ze\u0148 padla na celou c\u00edrkev i na v\u0161echny, kte\u0159\u00ed o tom sly\u0161eli.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Mezi lidem se rukama apo\u0161tol\u016f d\u00e1lo mnoho znamen\u00ed a div\u016f. V\u0161ichni se svorn\u011b sch\u00e1zeli v \u0160alomounov\u011b sloupov\u00ed\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "a nikdo jin\u00fd se neodva\u017eoval k nim p\u0159idru\u017eit, ale lid je chv\u00e1lil a ctil.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "A st\u00e1le p\u0159ib\u00fdvalo mnoho mu\u017e\u016f i \u017een, kte\u0159\u00ed uv\u011b\u0159ili P\u00e1nu.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Dokonce vyn\u00e1\u0161eli nemocn\u00e9 i na ulici a kladli je na leh\u00e1tka a na nos\u00edtka, aby na n\u011bkter\u00e9ho padl aspo\u0148 Petr\u016fv st\u00edn, a\u017e p\u016fjde kolem.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Tak\u00e9 z ostatn\u00edch m\u00edst v okol\u00ed Jeruzal\u00e9ma se sch\u00e1zelo mno\u017estv\u00ed lid\u00ed; p\u0159in\u00e1\u0161eli nemocn\u00e9 a su\u017eovan\u00e9 ne\u010dist\u00fdmi duchy a v\u0161ichni byli uzdravov\u00e1ni.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Ale velekn\u011bz a jeho stoupenci, toti\u017e saducejsk\u00e1 strana, byli napln\u011bni z\u00e1vist\u00ed;\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "chopili se apo\u0161tol\u016f a vsadili je do m\u011bstsk\u00e9ho v\u011bzen\u00ed.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "And\u011bl P\u00e1n\u011b v\u0161ak v noci otev\u0159el dve\u0159e v\u011bzen\u00ed, vyvedl apo\u0161toly ven a \u0159ekl:\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\"Jd\u011bte znovu do chr\u00e1mu a zv\u011bstujte lidu ta slova \u017eivota.\"\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Oni poslechli, ve\u0161li na \u00fasvit\u011b do chr\u00e1mu a u\u010dili. Jakmile se dostavil velekn\u011bz se sv\u00fdmi lidmi, svolali veleradu a v\u0161echny star\u0161\u00ed izraelsk\u00e9 a poslali pro apo\u0161toly do v\u011bzen\u00ed.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Kdy\u017e tam str\u00e1\u017ee do\u0161ly, v\u011bzen\u00ed bylo pr\u00e1zdn\u00e9. Vr\u00e1tili se tedy a hl\u00e1sili:\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\"Dve\u0159e \u017eal\u00e1\u0159e jsme na\u0161li pevn\u011b zav\u0159en\u00e9 a str\u00e1\u017ee st\u00e1ly p\u0159ed nimi, ale kdy\u017e jsme otev\u0159eli, nikoho jsme uvnit\u0159 nena\u0161li.\"\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Kdy\u017e ta slova usly\u0161el velitel chr\u00e1mov\u00e9 str\u00e1\u017ee a velekn\u011b\u017e\u00ed, nedovedli si vysv\u011btlit, co se to mohlo st\u00e1t.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Tu p\u0159i\u0161el n\u011bjak\u00fd \u010dlov\u011bk a ozn\u00e1mil jim: \"Ti mu\u017ei, kter\u00e9 jste vsadili do v\u011bzen\u00ed, jsou v chr\u00e1m\u011b a u\u010d\u00ed lid.\"\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Velitel a str\u00e1\u017e tedy pro n\u011b do\u0161li a vedli je, ale bez n\u00e1sil\u00ed; b\u00e1li se toti\u017e, aby je lid neza\u010dal kamenovat.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Kdy\u017e je p\u0159ivedli, postavili je p\u0159ed radu a velekn\u011bz je za\u010dal vysl\u00fdchat:\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\"D\u016frazn\u011b jsme v\u00e1m zak\u00e1zali u\u010dit o tom \u010dlov\u011bku, a vy jste t\u00edm sv\u00fdm u\u010den\u00edm naplnili cel\u00fd Jeruzal\u00e9m; a na n\u00e1s byste cht\u011bli svalit odpov\u011bdnost za jeho krev!\"\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Petr a apo\u0161tolov\u00e9 odpov\u011bd\u011bli: \"Boha je t\u0159eba poslouchat, ne lidi.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "B\u016fh na\u0161ich otc\u016f vzk\u0159\u00edsil Je\u017e\u00ed\u0161e, kter\u00e9ho vy jste pov\u011bsili na k\u0159\u00ed\u017e a zabili;\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "toho B\u016fh vyv\u00fd\u0161il jako v\u016fdce a spasitele a dal mu m\u00edsto po sv\u00e9 pravici, aby p\u0159inesl Izraeli pok\u00e1n\u00ed a odpu\u0161t\u011bn\u00ed h\u0159\u00edch\u016f.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "My jsme sv\u011bdkov\u00e9 toho v\u0161eho a s n\u00e1mi Duch svat\u00fd, kter\u00e9ho B\u016fh dal t\u011bm, kdo ho poslouchaj\u00ed.\"\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Kdy\u017e to velekn\u011b\u017e\u00ed sly\u0161eli, rozl\u00edtili se a cht\u011bli apo\u0161toly zab\u00edt.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Tu vstal ve velerad\u011b farizeus jm\u00e9nem Gamaliel, u\u010ditel z\u00e1kona, kter\u00e9ho si v\u00e1\u017eil v\u0161echen lid; poru\u010dil, aby je na chv\u00edli vyvedli ven,\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "a \u0159ekl: \"Dob\u0159e si rozmyslete, Izraelci, co s t\u011bmi lidmi chcete ud\u011blat.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "P\u0159ed ned\u00e1vnem povstal Theudas a tvrdil, \u017ee je Vyvolen\u00fd; p\u0159idalo se k n\u011bmu asi \u010dty\u0159i sta mu\u017e\u016f. Kdy\u017e byl zabit, byli v\u0161ichni jeho stoupenci rozpr\u00e1\u0161eni a nakonec z toho nebylo nic.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Po n\u011bm povstal ve dnech soupisu Judas Galilejsk\u00fd a strhl za sebou lid; tak\u00e9 on zahynul a jeho stoupenci byli rozehn\u00e1ni.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Proto v\u00e1m te\u010f rad\u00edm: Nechte tyto lidi a propus\u0165te je. Poch\u00e1z\u00ed-li tento z\u00e1m\u011br a toto d\u00edlo z lid\u00ed, rozpadne se samo;\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "poch\u00e1z\u00ed-li z Boha, nebudete moci ty lidi vyhubit - nechcete p\u0159ece bojovat proti Bohu.\" Dali mu za pravdu;\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "zavolali apo\u0161toly, poru\u010dili je zbi\u010dovat, zak\u00e1zali jim mluvit ve jm\u00e9nu Je\u017e\u00ed\u0161ovu a pak je propustili.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "A oni odch\u00e1zeli z velerady s radostnou mysl\u00ed, \u017ee se jim dostalo t\u00e9 cti, aby nesli potupu pro jeho jm\u00e9no.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "D\u00e1le u\u010dili den co den v chr\u00e1m\u011b i po domech a hl\u00e1sali evangelium, \u017ee Je\u017e\u00ed\u0161 je Mesi\u00e1\u0161.\n"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": 6,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "V t\u00e9 dob\u011b, kdy u\u010dedn\u00edk\u016f st\u00e1le p\u0159ib\u00fdvalo, za\u010dali si ti z nich, kte\u0159\u00ed vyrostli mezi \u0158eky, st\u011b\u017eovat na bratry z \u017eidovsk\u00e9ho prost\u0159ed\u00ed, \u017ee se jejich vdov\u00e1m ned\u00e1v\u00e1 ka\u017edodenn\u011b spravedliv\u00fd d\u00edl.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "A tak apo\u0161tolov\u00e9 svolali v\u0161echny u\u010dedn\u00edky a \u0159ekli: \"Bohu se nebude l\u00edbit, jestli\u017ee my p\u0159estaneme k\u00e1zat Bo\u017e\u00ed slovo a budeme slou\u017eit p\u0159i stolech.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Brat\u0159\u00ed, vyberte si proto mezi sebou sedm mu\u017e\u016f, o nich\u017e se v\u00ed, \u017ee jsou plni Ducha a moudrosti, a pov\u011b\u0159\u00edme je touto slu\u017ebou.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "My pak budeme i nad\u00e1le v\u011bnovat v\u0161echen sv\u016fj \u010das modlitb\u011b a k\u00e1z\u00e1n\u00ed slova.\"\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Cel\u00e9 shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed s t\u00edmto n\u00e1vrhem r\u00e1do souhlasilo, a tak zvolili \u0160t\u011bp\u00e1na, kter\u00fd byl pln\u00fd v\u00edry a Ducha svat\u00e9ho, d\u00e1le Filipa, Prochora, Nik\u00e1nora, Tim\u00f3na, Parm\u00e9na a Mikul\u00e1\u0161e z Antiochie, p\u016fvodem pohana, kter\u00fd p\u0159istoupil k \u017eidovstv\u00ed.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "P\u0159ivedli je p\u0159ed apo\u0161toly, ti se pomodlili a vlo\u017eili na n\u011b ruce.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Slovo Bo\u017e\u00ed se \u0161\u00ed\u0159ilo a po\u010det u\u010dedn\u00edk\u016f v Jeruzal\u00e9m\u011b velmi rostl. Tak\u00e9 mnoho kn\u011b\u017e\u00ed p\u0159ijalo v\u00edru.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u0160t\u011bp\u00e1n byl obda\u0159en Bo\u017e\u00ed milost\u00ed a moc\u00ed a \u010dinil mezi lidem velik\u00e9 divy a znamen\u00ed.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Tu proti n\u011bmu vystoupili n\u011bkte\u0159\u00ed \u017eid\u00e9, pat\u0159\u00edc\u00ed k synag\u00f3ze, zvan\u00e9 synag\u00f3ga propu\u0161t\u011bnc\u016f, a k synag\u00f3ze Kyr\u00e9nsk\u00fdch a Alexandrijsk\u00fdch, a spole\u010dn\u011b se \u017eidy z Kilikie a z Asie se za\u010dali se \u0160t\u011bp\u00e1nem p\u0159\u00edt.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Nebyli v\u0161ak schopni \u010delit Duchu moudrosti, v jeho\u017e moci \u0160t\u011bp\u00e1n mluvil.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Navedli tedy n\u011bkolik mu\u017e\u016f, aby prohla\u0161ovali: \"My jsme sly\u0161eli, jak mluv\u00ed rouhav\u011b proti Moj\u017e\u00ed\u0161ovi a proti Bohu.\"\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "T\u00edm pobou\u0159ili lid a star\u0161\u00ed se z\u00e1kon\u00edky; pak si pro \u0160t\u011bp\u00e1na p\u0159i\u0161li, odvedli ho a postavili p\u0159ed radu.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "P\u0159ivedli k\u0159iv\u00e9 sv\u011bdky a ti vypov\u00eddali: \"Tenhle \u010dlov\u011bk znovu a znovu mluv\u00ed proti tomuto svat\u00e9mu m\u00edstu i proti Moj\u017e\u00ed\u0161ovu z\u00e1konu.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Na vlastn\u00ed u\u0161i jsme sly\u0161eli, jak \u0159ekl, \u017ee Je\u017e\u00ed\u0161 Nazaretsk\u00fd zbo\u0159\u00ed tento chr\u00e1m a zm\u011bn\u00ed ustanoven\u00ed, kter\u00e1 n\u00e1m dal Moj\u017e\u00ed\u0161.\"\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "V\u0161ichni, kte\u0159\u00ed v rad\u011b zasedali, pohl\u00e9dli na \u0160t\u011bp\u00e1na a vid\u011bli, \u017ee jeho tv\u00e1\u0159 je jako tv\u00e1\u0159 and\u011bla.\n"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": 7,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Velekn\u011bz se \u0160t\u011bp\u00e1na ot\u00e1zal: \"Je tomu tak?\"\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "A \u0160t\u011bp\u00e1n za\u010dal mluvit: \"Brat\u0159\u00ed a otcov\u00e9, vyslechn\u011bte mne: B\u016fh sl\u00e1vy se zjevil na\u0161emu praotci Abrahamovi je\u0161t\u011b v Mezopot\u00e1mii, ne\u017e se usadil v Ch\u00e1ranu,\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "a \u0159ekl mu: 'Opus\u0165 svou zemi a sv\u00e9 p\u0159\u00edbuzn\u00e9 a jdi do zem\u011b, kterou ti uk\u00e1\u017eu.'\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "A tak vy\u0161el Abraham z Chaldejsk\u00e9 zem\u011b a usadil se v Ch\u00e1ranu. Kdy\u017e jeho otec zem\u0159el, vyzval jej B\u016fh, aby se odtud p\u0159est\u011bhoval do t\u00e9to zem\u011b, v kter\u00e9 nyn\u00ed \u017eijete.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Ale nedal mu z n\u00ed do vlastnictv\u00ed ani p\u00ed\u010f, sl\u00edbil v\u0161ak, \u017ee ji d\u00e1 natrvalo jemu i jeho potomk\u016fm, a\u010dkoliv tehdy je\u0161t\u011b Abraham nem\u011bl syna.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "A B\u016fh mu \u0159ekl: 'Tvoji potomci se p\u0159est\u011bhuj\u00ed do ciz\u00ed zem\u011b a budou tam bydlet; ud\u011blaj\u00ed z nich otroky a po \u010dty\u0159i sta let s nimi budou zle nakl\u00e1dat.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Ale j\u00e1 budu soudit n\u00e1rod, kter\u00fd je zotro\u010d\u00ed', \u0159ekl B\u016fh, 'a oni vyjdou svobodni a budou mi slou\u017eit na tomto m\u00edst\u011b'.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "B\u016fh uzav\u0159el s Abrahamem smlouvu, jej\u00edm\u017e znamen\u00edm se stala ob\u0159\u00edzka. Kdy\u017e se podle Bo\u017e\u00edho slibu Abrahamovi narodil Iz\u00e1k, osm\u00e9ho dne jej ob\u0159ezal. Pr\u00e1v\u011b tak ob\u0159ezal Iz\u00e1k J\u00e1koba a J\u00e1kob sv\u00fdch dvan\u00e1ct syn\u016f.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "J\u00e1kobovi synov\u00e9 \u017e\u00e1rlili na sv\u00e9ho bratra Josefa a prodali ho do Egypta; ale B\u016fh byl s n\u00edm,\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "vysvobodil ho ze v\u0161ech jeho \u00fatrap a zp\u016fsobil, \u017ee si ho farao, egyptsk\u00fd kr\u00e1l, obl\u00edbil pro jeho moudrost a sv\u011b\u0159il mu spr\u00e1vu nad Egyptem i nad cel\u00fdm kr\u00e1lovsk\u00fdm domem.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Potom nastal po cel\u00e9m Egypt\u011b i Kana\u00e1nu hlad a velik\u00e1 nouze, a na\u0161i praotcov\u00e9 nem\u011bli co j\u00edst.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "J\u00e1kob se dov\u011bd\u011bl, \u017ee jsou v Egypt\u011b z\u00e1soby obil\u00ed a dvakr\u00e1t tam poslal sv\u00e9 syny.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Kdy\u017e tam p\u0159i\u0161li podruh\u00e9, dal se Josef sv\u00fdm brat\u0159\u00edm poznat; tak se farao dov\u011bd\u011bl o Josefov\u011b p\u016fvodu.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Pak si Josef vzal k sob\u011b sv\u00e9ho otce J\u00e1koba a v\u0161echny sv\u00e9 p\u0159\u00edbuzn\u00e9; bylo jich sedmdes\u00e1t p\u011bt.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Tak se J\u00e1kob dostal do Egypta a tam zem\u0159el on i na\u0161i praotcov\u00e9.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Jejich ostatky p\u0159enesli do Sichemu a ulo\u017eili je do hrobky, kterou Abraham koupil od syn\u016f Emorov\u00fdch v Sichemu a zaplatil st\u0159\u00edbrem.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Kdy\u017e u\u017e byl bl\u00edzko \u010das, kdy B\u016fh cht\u011bl splnit to, co Abrahamovi sl\u00edbil, po\u010det na\u0161eho lidu v Egypt\u011b velmi vzrostl.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Ale tu nastoupil v Egypt\u011b jin\u00fd kr\u00e1l, kter\u00fd u\u017e o Josefovi nic nev\u011bd\u011bl.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Ten jednal s na\u0161\u00edm n\u00e1rodem nep\u0159\u00e1telsky a p\u0159inutil na\u0161e praotce, aby odkl\u00e1dali d\u011bti, kter\u00e9 se jim narod\u00ed, a nenech\u00e1vali je na\u017eivu.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "V t\u00e9 dob\u011b se narodil Moj\u017e\u00ed\u0161, kter\u00e9ho si B\u016fh vyvolil. Po t\u0159i m\u011bs\u00edce o n\u011bj pe\u010dovali doma;\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "a kdy\u017e ho museli odlo\u017eit, ujala se ho fara\u00f3nova dcera a starala se o n\u011bj jako o sv\u00e9ho syna.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Byl vychov\u00e1n ve v\u0161\u00ed egyptsk\u00e9 moudrosti a byl mocn\u00fd v slovech i \u010dinech.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Kdy\u017e Moj\u017e\u00ed\u0161 dos\u00e1hl v\u011bku \u010dty\u0159iceti let, p\u0159i\u0161lo mu na mysl, aby se pod\u00edval, jak \u017eij\u00ed jeho izrael\u0161t\u00ed brat\u0159\u00ed.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "A tu uvid\u011bl, jak s jedn\u00edm z nich n\u011bjak\u00fd Egyp\u0165an zle nakl\u00e1d\u00e1; p\u0159isp\u011bchal tomu ubo\u017e\u00e1kovi na pomoc a pomstil ho t\u00edm, \u017ee Egyp\u0165ana zabil.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Myslel, \u017ee jeho brat\u0159\u00ed pochop\u00ed, \u017ee je chce B\u016fh skrze n\u011bho zachr\u00e1nit; ale oni to nepochopili.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Druh\u00e9ho dne mezi n\u011b zase p\u0159i\u0161el, pr\u00e1v\u011b kdy\u017e se dva z nich rvali; sna\u017eil se je sm\u00ed\u0159it, a proto jim \u0159ekl: 'Co to d\u011bl\u00e1te? Jste p\u0159ece brat\u0159\u00ed! Pro\u010d ubli\u017eujete jeden druh\u00e9mu?'\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Ale ten, kter\u00fd sv\u00e9ho bli\u017en\u00edho napadl, odstr\u010dil Moj\u017e\u00ed\u0161e a \u0159ekl: 'Kdo t\u011b nad n\u00e1mi ustanovil vl\u00e1dcem a soudcem?\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Snad mne nechce\u0161 tak\u00e9 zab\u00edt jako v\u010dera toho Egyp\u0165ana?'\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Kdy\u017e to Moj\u017e\u00ed\u0161 sly\u0161el, utekl z Egypta a \u017eil v zemi madi\u00e1nsk\u00e9; tam se mu narodili dva synov\u00e9.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Kdy\u017e uplynulo \u010dty\u0159icet let, zjevil se mu na pou\u0161ti u hory S\u00ednaj and\u011bl v plameni ho\u0159\u00edc\u00edho ke\u0159e.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "S \u00fadivem hled\u011bl Moj\u017e\u00ed\u0161 na to zjeven\u00ed; \u0161el bl\u00ed\u017e, aby se l\u00e9pe pod\u00edval, a tu se ozval Hospodin\u016fv hlas:\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "'J\u00e1 jsem B\u016fh tv\u00fdch otc\u016f, B\u016fh Abraham\u016fv, Iz\u00e1k\u016fv a J\u00e1kob\u016fv.' Moj\u017e\u00ed\u0161 se t\u0159\u00e1sl strachem a neodv\u00e1\u017eil se vzhl\u00e9dnout.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Hospodin mu \u0159ekl: 'Zuj si obuv, proto\u017ee m\u00edsto, na kter\u00e9m stoj\u00ed\u0161, je zem\u011b svat\u00e1.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Dob\u0159e jsem vid\u011bl, jak m\u016fj lid v Egypt\u011b t\u011b\u017ece trp\u00ed, a sly\u0161el jsem, jak st\u00e9n\u00e1. Proto jsem sestoupil, abych je vysvobodil. Jdi tedy, pos\u00edl\u00e1m t\u011b do Egypta.'\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "To je ten Moj\u017e\u00ed\u0161, kter\u00e9ho odm\u00edtli, kdy\u017e \u0159ekli: 'Kdo t\u011b nad n\u00e1mi ustanovil vl\u00e1dcem a soudcem?' Toho poslal B\u016fh jako vl\u00e1dce i vysvoboditele, kdy\u017e se mu prost\u0159ednictv\u00edm and\u011bla zjevil v ke\u0159i.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "To je ten Moj\u017e\u00ed\u0161, kter\u00fd je vyvedl z Egyptsk\u00e9 zem\u011b, kter\u00fd \u010dinil divy a znamen\u00ed v Egypt\u011b, p\u0159i Rud\u00e9m mo\u0159i i na pou\u0161ti po \u010dty\u0159icet let.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "To je on, kter\u00fd \u0159ekl syn\u016fm izraelsk\u00fdm: 'B\u016fh v\u00e1m z va\u0161ich brat\u0159\u00ed povol\u00e1 proroka, jako jsem j\u00e1.'\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "To je ten, kdo p\u0159i shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed lidu na pou\u0161ti byl prost\u0159edn\u00edkem mezi and\u011blem, kter\u00fd k n\u011bmu mluvil na ho\u0159e S\u00ednaj, a mezi na\u0161imi praotci. To on p\u0159ijal pro v\u00e1s slova \u017eivota.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Ale na\u0161i praotcov\u00e9 ho necht\u011bli za v\u016fdce, z\u0159ekli se ho a zatou\u017eili po Egyptu.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Proto \u0159ekli \u00c1r\u00f3novi: 'Ud\u011blej n\u00e1m bohy, kte\u0159\u00ed by n\u00e1s vedli. V\u017edy\u0165 nev\u00edme, co se stalo s t\u00edm Moj\u017e\u00ed\u0161em, kter\u00fd n\u00e1s vyvedl z Egypta.'\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "A tehdy si ud\u011blali sochu telete, za\u010dali t\u00e9to modle ob\u011btovat a p\u0159ed v\u00fdtvorem vlastn\u00edch rukou po\u0159\u00e1dali slavnosti.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "Proto se od nich B\u016fh odvr\u00e1til a dopustil, aby se klan\u011bli nebesk\u00fdm mocnostem, jak se o tom p\u00ed\u0161e v knize prorok\u016f: 'Byl jsem to j\u00e1, lide izraelsk\u00fd, komu jste po t\u011bch \u010dty\u0159icet let na pou\u0161ti ob\u011btovali a p\u0159in\u00e1\u0161eli dary?\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "Byl to Moloch, jeho\u017e st\u00e1nek jste s sebou nosili, a hv\u011bzdu boha Remfana, obrazy, kter\u00e9 jste si ud\u011blali pro svou modloslu\u017ebu. Proto v\u00e1s p\u0159est\u011bhuji do vyhnanstv\u00ed, a\u017e do kon\u010din babyl\u00f3nsk\u00fdch.'\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "Na\u0161i praotcov\u00e9 m\u011bli na pou\u0161ti st\u00e1nek sv\u011bdectv\u00ed; B\u016fh p\u0159ik\u00e1zal Moj\u017e\u00ed\u0161ovi, aby jej ud\u011blal podle vzoru, kter\u00fd mu uk\u00e1zal.\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "Tento st\u00e1nek odevzdali sv\u00fdm syn\u016fm, a ti jej za Jozue vnesli do zem\u011b pohan\u016f, kter\u00e9 B\u016fh p\u0159ed nimi zahnal. Tak tomu bylo a\u017e do \u010das\u016f Davidov\u00fdch.\n"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": 46,
                    "verse": "David nalezl u Boha milost a prosil, aby sm\u011bl vyhledat m\u00edsto, kde by p\u0159eb\u00fdval B\u016fh J\u00e1kob\u016fv.\n"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": 47,
                    "verse": "Ale teprve \u0160alomoun vystav\u011bl Bohu chr\u00e1m.\n"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": 48,
                    "verse": "Av\u0161ak Nejvy\u0161\u0161\u00ed nep\u0159eb\u00fdv\u00e1 v chr\u00e1mech, vystav\u011bn\u00fdch lidsk\u00fdma rukama, jak prav\u00ed prorok:\n"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": 49,
                    "verse": "'M\u00fdm tr\u016fnem je nebe a zem\u011b podno\u017e\u00ed m\u00fdch nohou! Jak\u00fd chr\u00e1m mi m\u016f\u017eete vystav\u011bt, prav\u00ed Hospodin, a je v\u016fbec m\u00edsto, kde bych mohl spo\u010dinout?\n"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": 50,
                    "verse": "Co\u017e to v\u0161echno nestvo\u0159ila m\u00e1 ruka?'\n"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": 51,
                    "verse": "Jste tvrdo\u0161\u00edjn\u00ed a m\u00e1te pohansk\u00e9 srdce i u\u0161i! Nep\u0159est\u00e1v\u00e1te odporovat Duchu svat\u00e9mu, jako to d\u011blali va\u0161i otcov\u00e9.\n"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": 52,
                    "verse": "Byl kdy n\u011bjak\u00fd prorok, aby ho va\u0161i otcov\u00e9 nepron\u00e1sledovali? Zabili ty, kte\u0159\u00ed p\u0159edpov\u011bd\u011bli p\u0159\u00edchod Spravedliv\u00e9ho, a toho vy jste nyn\u00ed zradili a zavra\u017edili.\n"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": 53,
                    "verse": "P\u0159ijali jste Bo\u017e\u00ed z\u00e1kon z rukou and\u011bl\u016f, ale sami jste jej nezachovali!\"\n"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": 54,
                    "verse": "Kdy\u017e to \u010dlenov\u00e9 rady sly\u0161eli, za\u010dali na \u0160t\u011bp\u00e1na v duchu zu\u0159it a zlost\u00ed zat\u00ednali zuby.\n"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": 55,
                    "verse": "Ale on, pln\u00fd Ducha svat\u00e9ho, pohled\u011bl k nebi a uz\u0159el Bo\u017e\u00ed sl\u00e1vu i Je\u017e\u00ed\u0161e, jak stoj\u00ed po pravici Bo\u017e\u00ed,\n"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": 56,
                    "verse": "a \u0159ekl: \"Hle, vid\u00edm nebesa otev\u0159en\u00e1 a Syna \u010dlov\u011bka, stoj\u00edc\u00edho po pravici Bo\u017e\u00ed.\"\n"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": 57,
                    "verse": "Tu za\u010dali hrozn\u011b k\u0159i\u010det a zacp\u00e1vat si u\u0161i; v\u0161ichni se na n\u011bho vrhli\n"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": 58,
                    "verse": "a hnali ho za m\u011bsto, aby ho kamenovali. Sv\u011bdkov\u00e9 dali sv\u00e9 pl\u00e1\u0161t\u011b hl\u00eddat ml\u00e1denci, kter\u00fd se jmenoval Saul.\n"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": 59,
                    "verse": "Kdy\u017e \u0160t\u011bp\u00e1na kamenovali, on se modlil: \"Pane Je\u017e\u00ed\u0161i, p\u0159ijmi m\u00e9ho ducha!\"\n"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": 60,
                    "verse": "Pak klesl na kolena a zvolal mocn\u00fdm hlasem: \"Pane, odpus\u0165 jim tento h\u0159\u00edch!\" To \u0159ekl a zem\u0159el.\n"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": 8,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Saul schvaloval, \u017ee \u0160t\u011bp\u00e1na zabili. Tehdy za\u010dalo krut\u00e9 pron\u00e1sledov\u00e1n\u00ed jeruzal\u00e9msk\u00e9 c\u00edrkve; v\u0161ichni krom\u011b apo\u0161tol\u016f se rozprchli po Judsku a Sama\u0159sku.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Zbo\u017en\u00ed mu\u017ei \u0160t\u011bp\u00e1na pochovali a velmi nad n\u00edm truchlili.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Saul se v\u0161ak sna\u017eil c\u00edrkev zni\u010dit: p\u00e1tral d\u016fm od domu, zat\u00fdkal mu\u017ee i \u017eeny a d\u00e1val je do \u017eal\u00e1\u0159e.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ti, kte\u0159\u00ed se z Jeruzal\u00e9ma rozprchli, za\u010dali k\u00e1zat evangelium v\u0161ude, kam p\u0159i\u0161li.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Filip ode\u0161el do m\u011bsta Sama\u0159\u00ed a zv\u011bstoval tam Krista.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "V\u0161ichni lid\u00e9 byli zaujati Filipov\u00fdmi slovy, kdy\u017e je sly\u0161eli, a kdy\u017e vid\u011bli znamen\u00ed, kter\u00e1 \u010dinil.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Nebo\u0165 z mnoha posedl\u00fdch vych\u00e1zeli s velik\u00fdm k\u0159ikem ne\u010dist\u00ed duchov\u00e9 a mnoho ochrnut\u00fdch a chrom\u00fdch bylo uzdraveno.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "A tak nastala velik\u00e1 radost v tom m\u011bst\u011b.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Jeden mu\u017e, jm\u00e9nem \u0160imon, kter\u00fd tam \u017eil, u\u017e dlouhou dobu svou magi\u00ed uv\u00e1d\u011bl v \u00fa\u017eas sama\u0159sk\u00fd lid; \u0159\u00edkal o sob\u011b, \u017ee je v n\u011bm bo\u017esk\u00e1 moc.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "V\u0161ichni - prost\u00ed i v\u00fdznamn\u00ed - mu dychtiv\u011b naslouchali a \u0159\u00edkali si: \"On je ta bo\u017esk\u00e1 moc, kter\u00e1 se naz\u00fdv\u00e1 Velik\u00e1.\"\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Poslouchali ho ve v\u0161em proto, \u017ee na n\u011b dlouh\u00fd \u010das p\u016fsobil svou magi\u00ed.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Ale kdy\u017e uv\u011b\u0159ili Filipov\u011b zv\u011bsti o Bo\u017e\u00edm kr\u00e1lovstv\u00ed a o Je\u017e\u00ed\u0161i Kristu, d\u00e1vali se pok\u0159t\u00edt mu\u017ei i \u017eeny.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Tu uv\u011b\u0159il i s\u00e1m \u0160imon, dal se pok\u0159t\u00edt, byl st\u00e1le s Filipem a nevych\u00e1zel z \u00fa\u017easu, kdy\u017e vid\u011bl, jak se tu d\u011bj\u00ed velik\u00e1 znamen\u00ed a mocn\u00e9 \u010diny.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Kdy\u017e apo\u0161tolov\u00e9 v Jeruzal\u00e9m\u011b usly\u0161eli, \u017ee v Sama\u0159sku p\u0159ijali Bo\u017e\u00ed slovo, poslali k nim Petra a Jana.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Oni tam p\u0159i\u0161li a modlili se za n\u011b, aby tak\u00e9 jim byl d\u00e1n Duch svat\u00fd,\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "nebo\u0165 je\u0161t\u011b na nikoho z nich nesestoupil; byli jen pok\u0159t\u011bni ve jm\u00e9no P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Petr a Jan tedy na n\u011b vlo\u017eili ruce a oni p\u0159ijali Ducha svat\u00e9ho.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Kdy\u017e \u0160imon vid\u011bl, \u017ee ten, na koho apo\u0161tolov\u00e9 vlo\u017e\u00ed ruce, dost\u00e1v\u00e1 Ducha svat\u00e9ho, nab\u00eddl jim pen\u00edze a \u0159ekl:\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\"Dejte i mn\u011b tu moc, aby Ducha svat\u00e9ho dostal ka\u017ed\u00fd, na koho vlo\u017e\u00edm ruce.\"\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Petr mu odpov\u011bd\u011bl: \"Tv\u00e9 pen\u00edze a\u0165 jsou zatraceny i s tebou: Myslil sis, \u017ee se Bo\u017e\u00ed dar d\u00e1 z\u00edskat za pen\u00edze!\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Tato moc nen\u00ed pro tebe a nem\u016f\u017ee\u0161 m\u00edt na n\u00ed pod\u00edl, nebo\u0165 tv\u00e9 srdce nen\u00ed up\u0159\u00edmn\u00e9 p\u0159ed Bohem.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Odvra\u0165 se proto od t\u00e9to sv\u00e9 ni\u010demnosti a pros Boha; snad ti odpust\u00ed, co jsi zam\u00fd\u0161lel.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Vid\u00edm, \u017ee jsi pln ho\u0159k\u00e9 z\u00e1visti a v zajet\u00ed nepravosti.\"\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u0160imon na to \u0159ekl: \"Modlete se za mne k Bohu, aby mne nepostihlo nic z toho, o \u010dem jste mluvili.\"\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Apo\u0161tolov\u00e9 i potom vyd\u00e1vali sv\u011bdectv\u00ed a k\u00e1zali slovo P\u00e1n\u011b. Pak se vraceli do Jeruzal\u00e9ma a je\u0161t\u011b cestou zv\u011bstovali evangelium v mnoha sama\u0159sk\u00fdch vesnic\u00edch.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "And\u011bl P\u00e1n\u011b \u0159ekl Filipovi: \"Vydej se na jih k cest\u011b, kter\u00e1 vede z Jeruzal\u00e9ma do G\u00e1zy.\" Ta cesta je opu\u0161t\u011bn\u00e1.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Filip se vydal k t\u00e9 cest\u011b a hle, pr\u00e1v\u011b p\u0159ij\u00ed\u017ed\u011bl etiopsk\u00fd dvo\u0159an, spr\u00e1vce v\u0161ech poklad\u016f kandaky, to jest etiopsk\u00e9 kr\u00e1lovny. Ten vykonal pou\u0165 do Jeruzal\u00e9ma\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "a nyn\u00ed se vracel na sv\u00e9m voze a \u010detl proroka Izai\u00e1\u0161e.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Duch \u0159ekl Filipovi: \"B\u011b\u017e k tomu vozu a jdi vedle n\u011bho!\"\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Filip k n\u011bmu p\u0159ib\u011bhl, a kdy\u017e usly\u0161el, \u017ee ten \u010dlov\u011bk \u010dte proroka Izai\u00e1\u0161e, zeptal se: \"Rozum\u00ed\u0161 tomu, co \u010dte\u0161?\"\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "On odpov\u011bd\u011bl: \"Jak bych mohl, kdy\u017e mi to nikdo nevylo\u017e\u00ed!\" A pozval Filipa, aby nastoupil a sedl si vedle n\u011bho.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "To m\u00edsto P\u00edsma, kter\u00e9 \u010detl, zn\u011blo: 'Jako ovce veden\u00e1 na por\u00e1\u017eku, jako ber\u00e1nek, n\u011bm\u00fd, kdy\u017e ho st\u0159\u00edhaj\u00ed, ani on neotev\u0159el \u00fasta.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Pon\u00ed\u017eil se, a proto byl soud nad n\u00edm zru\u0161en; kdo bude moci vypravovat o jeho potomc\u00edch? V\u017edy\u0165 jeho \u017eivot na t\u00e9to zemi byl ukon\u010den.'\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Dvo\u0159an se obr\u00e1til k Filipovi: \"Vylo\u017e mi, pros\u00edm, o kom to prorok mluv\u00ed - s\u00e1m o sob\u011b, \u010di o n\u011bkom jin\u00e9m?\"\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Tu Filip za\u010dal u toho slova P\u00edsma a zv\u011bstoval mu Je\u017e\u00ed\u0161e.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Jak pokra\u010dovali v cest\u011b, p\u0159ijeli k m\u00edstu, kde byla voda. Dvo\u0159an \u0159ekl: \"Zde je voda. Co br\u00e1n\u00ed, abych byl pok\u0159t\u011bn?\"\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "---\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Dal zastavit v\u016fz a oba, Filip i dvo\u0159an, sestoupili do vody a Filip jej pok\u0159til.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Kdy\u017e vystoupili z vody, Duch P\u00e1n\u011b se Filipa zmocnil a dvo\u0159an ho u\u017e nevid\u011bl, ale radoval se a jel d\u00e1l svou cestou.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Filip se pak ocitl v Az\u00f3tu. Proch\u00e1zel v\u0161emi m\u011bsty a p\u0159in\u00e1\u0161el jim radostnou zv\u011bst, a\u017e se dostal do Cesareje.\n"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": 9,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Saul nep\u0159est\u00e1val vyhro\u017eovat u\u010dedn\u00edk\u016fm P\u00e1n\u011b a cht\u011bl je vyhladit. \u0160el proto k velekn\u011bzi\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "a vy\u017e\u00e1dal si od n\u011bho doporu\u010duj\u00edc\u00ed listy pro synag\u00f3gy v Dama\u0161ku, aby tam mohl vyhled\u00e1vat mu\u017ee i \u017eeny, kte\u0159\u00ed se hl\u00e1s\u00ed k tomu sm\u011bru, a p\u0159iv\u00e9st je v poutech do Jeruzal\u00e9ma.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Na cest\u011b, kdy\u017e u\u017e byl bl\u00edzko Dama\u0161ku, zaz\u00e1\u0159ilo kolem n\u011bho n\u00e1hle sv\u011btlo z nebe.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Padl na zem a usly\u0161el hlas: \"Saule, Saule, pro\u010d mne pron\u00e1sleduje\u0161?\"\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Saul \u0159ekl: \"Kdo jsi, Pane?\" On odpov\u011bd\u011bl: \"J\u00e1 jsem Je\u017e\u00ed\u0161, kter\u00e9ho ty pron\u00e1sleduje\u0161.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Vsta\u0148, jdi do m\u011bsta a tam se dov\u00ed\u0161, co m\u00e1\u0161 d\u011blat.\"\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Mu\u017ei, kte\u0159\u00ed ho doprov\u00e1zeli, z\u016fstali st\u00e1t a nebyli schopni slova; sly\u0161eli sice hlas, ale nespat\u0159ili nikoho.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Saul vstal ze zem\u011b, otev\u0159el o\u010di, ale nic nevid\u011bl. Museli ho vz\u00edt za ruce a dov\u00e9st do Dama\u0161ku.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Po t\u0159i dny nevid\u011bl, nic nejedl a nepil.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "V Dama\u0161ku \u017eil jeden u\u010dedn\u00edk, jm\u00e9nem Anani\u00e1\u0161. Toho P\u00e1n ve vid\u011bn\u00ed zavolal: \"Anani\u00e1\u0161i!\" On odpov\u011bd\u011bl: \"Zde jsem, Pane.\"\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "P\u00e1n mu \u0159ekl: \"Jdi hned do ulice, kter\u00e1 se jmenuje P\u0159\u00edm\u00e1, a v dom\u011b Judov\u011b vyhledej Saula z Tarsu. Pr\u00e1v\u011b se modl\u00ed\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "a dostalo se mu vid\u011bn\u00ed, jak k n\u011bmu vch\u00e1z\u00ed mu\u017e jm\u00e9nem Anani\u00e1\u0161 a vkl\u00e1d\u00e1 na n\u011bj ruce, aby op\u011bt vid\u011bl.\"\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Anani\u00e1\u0161 odpov\u011bd\u011bl: \"Pane, mnoho lid\u00ed mi vypr\u00e1v\u011blo o tom \u010dlov\u011bku, kolik zla zp\u016fsobil brat\u0159\u00edm v Jeruzal\u00e9m\u011b.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Tak\u00e9 zde m\u00e1 od velekn\u011b\u017e\u00ed plnou moc zatknout ka\u017ed\u00e9ho, kdo vz\u00fdv\u00e1 tv\u00e9 jm\u00e9no.\"\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "P\u00e1n mu v\u0161ak \u0159ekl: \"Jdi, nebo\u0165 on je m\u00fdm n\u00e1strojem, kter\u00fd jsem si zvolil, aby nesl m\u00e9 jm\u00e9no n\u00e1rod\u016fm i kr\u00e1l\u016fm a syn\u016fm izraelsk\u00fdm.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Uk\u00e1\u017ei mu, co v\u0161echno mus\u00ed podstoupit pro m\u00e9 jm\u00e9no.\"\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Anani\u00e1\u0161 \u0161el, vstoupil do toho domu, vlo\u017eil na Saula ruce a \u0159ekl: \"Saule, m\u016fj brat\u0159e, pos\u00edl\u00e1 m\u011b k tob\u011b P\u00e1n - ten Je\u017e\u00ed\u0161, kter\u00fd se ti zjevil na tv\u00e9 cest\u011b; chce, abys op\u011bt vid\u011bl a byl napln\u011bn Duchem svat\u00fdm.\"\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Tu jako by mu s o\u010d\u00ed spadly \u0161upiny, zase vid\u011bl a hned se dal pok\u0159t\u00edt.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Pak p\u0159ijal pokrm a s\u00edla se mu vr\u00e1tila. S dama\u0161sk\u00fdmi u\u010dedn\u00edky z\u016fstal Saul n\u011bkolik dn\u00ed\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "a hned za\u010dal v synag\u00f3g\u00e1ch k\u00e1zat, \u017ee Je\u017e\u00ed\u0161 je Syn Bo\u017e\u00ed.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "V\u0161ichni, kdo ho sly\u0161eli, \u017easli a \u0159\u00edkali: \"To je p\u0159ece ten, kter\u00fd se sna\u017eil v Jeruzal\u00e9m\u011b vyhladit v\u0161echny vyznava\u010de tohoto jm\u00e9na. I sem p\u0159i\u0161el jen proto, aby je v poutech odvedl k velekn\u011b\u017e\u00edm.\"\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Ale Saul p\u016fsobil \u010d\u00edm d\u00e1l t\u00edm mocn\u011bji a sv\u00fdmi d\u016fkazy, \u017ee Je\u017e\u00ed\u0161 je Mesi\u00e1\u0161, p\u0159iv\u00e1d\u011bl do \u00fazk\u00fdch dama\u0161sk\u00e9 \u017eidy.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Po n\u011bjak\u00e9 dob\u011b se \u017eid\u00e9 uradili, \u017ee Saula zabij\u00ed,\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "ale on se o jejich \u00fakladech dov\u011bd\u011bl. Proto\u017ee ve dne v noci hl\u00eddali i br\u00e1ny, aby ho mohli zahubit,\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "spustili ho u\u010dedn\u00edci dol\u016f z hradeb v ko\u0161i po provazech.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Kdy\u017e p\u0159i\u0161el do Jeruzal\u00e9ma, cht\u011bl se p\u0159ipojit k u\u010dedn\u00edk\u016fm; ale v\u0161ichni se ho b\u00e1li, proto\u017ee nev\u011b\u0159ili, \u017ee k nim pat\u0159\u00ed.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Tu se ho ujal Barnab\u00e1\u0161, uvedl ho k apo\u0161tol\u016fm a vypravoval jim, jak Saul na cest\u011b do Dama\u0161ku uvid\u011bl P\u00e1na, usly\u0161el jeho hlas, a jak tam potom neohro\u017een\u011b k\u00e1zal v Je\u017e\u00ed\u0161ov\u011b jm\u00e9nu.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Saul se nyn\u00ed mohl v Jeruzal\u00e9m\u011b na v\u0161em pod\u00edlet s apo\u0161toly a v\u0161ude sm\u011ble mluvil ve jm\u00e9nu P\u00e1n\u011b.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "K\u00e1zal tak\u00e9 \u0159ecky mluv\u00edc\u00edm \u017eid\u016fm a p\u0159el se s nimi, tak\u017ee se ho pokou\u0161eli zab\u00edt.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Kdy\u017e se to brat\u0159\u00ed dov\u011bd\u011bli, doprovodili ho do Cesareje a poslali do Tarsu.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "A tak c\u00edrkev v cel\u00e9m Judsku, Galileji a Sama\u0159\u00ed m\u011bla klid, vnit\u0159n\u011b i navenek rostla, \u017eila v b\u00e1zni P\u00e1n\u011b a vzr\u016fstala po\u010dtem, proto\u017ee ji Duch svat\u00fd posiloval.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Kdy\u017e Petr proch\u00e1zel v\u0161echna ta m\u00edsta, p\u0159i\u0161el tak\u00e9 k brat\u0159\u00edm, kte\u0159\u00ed \u017eili v Lydd\u011b.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Tam se setkal s jedn\u00edm \u010dlov\u011bkem, jm\u00e9nem Ene\u00e1\u0161, kter\u00fd byl u\u017e osm let upout\u00e1n na l\u016f\u017eko, pon\u011bvad\u017e byl ochrnut\u00fd.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Petr mu \u0159ekl: \"Ene\u00e1\u0161i, Je\u017e\u00ed\u0161 Kristus t\u011b uzdravuje! Vsta\u0148 a ustel sv\u00e9 l\u016f\u017eko!\" A Ene\u00e1\u0161 hned vstal.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "V\u0161ichni obyvatel\u00e9 Lyddy a S\u00e1ronu, kte\u0159\u00ed to vid\u011bli, obr\u00e1tili se k P\u00e1nu.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "V Joppe \u017eila u\u010dednice jm\u00e9nem Tabita, \u0159ecky Dorkas. Konala mnoho dobr\u00fdch skutk\u016f a \u0161t\u011bd\u0159e rozd\u00e1vala almu\u017eny.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Ale pr\u00e1v\u011b tehdy onemocn\u011bla a zem\u0159ela. Umyli ji a polo\u017eili do horn\u00edho pokoje.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Pon\u011bvad\u017e Lydda je bl\u00edzko Joppe, dov\u011bd\u011bli se u\u010dedn\u00edci, \u017ee je tam Petr, a poslali k n\u011bmu dva mu\u017ee s nal\u00e9havou prosbou: \"P\u0159ij\u010f rychle k n\u00e1m!\"\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Petr se hned s nimi vydal na cestu. Kdy\u017e p\u0159i\u0161li do Joppe, zavedli jej do horn\u00edho pokoje, kde ho s pl\u00e1\u010dem obklopily v\u0161echny vdovy a ukazovaly mu ko\u0161ile a pl\u00e1\u0161t\u011b, kter\u00e9 jim Tabita \u0161ila, dokud byla na\u017eivu.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Petr poslal v\u0161echny z m\u00edstnosti; pak poklekl, pomodlil se, obr\u00e1til se k mrtv\u00e9 a \u0159ekl: \"Tabito, vsta\u0148!\" Ona otev\u0159ela o\u010di, a kdy\u017e spat\u0159ila Petra, zvedla se na l\u016f\u017eku.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "Podal j\u00ed ruku a pomohl j\u00ed vst\u00e1t. Pak v\u0161echny zavolal, i vdovy, a vr\u00e1til jim ji \u017eivou.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "Zpr\u00e1va o tom se roz\u0161\u00ed\u0159ila po cel\u00e9m Joppe a mnoho lid\u00ed uv\u011b\u0159ilo v P\u00e1na.\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "Petr z\u016fstal je\u0161t\u011b del\u0161\u00ed \u010das v Joppe v dom\u011b \u0160imona ko\u017eeluha.\n"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": 10,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "V Cesareji \u017eil n\u011bjak\u00fd mu\u017e jm\u00e9nem Korn\u00e9lius, d\u016fstojn\u00edk pluku zvan\u00e9ho Italsk\u00fd.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Byl to \u010dlov\u011bk zbo\u017en\u00fd, s celou svou rodinou v\u011b\u0159il v jedin\u00e9ho Boha, byl velmi \u0161t\u011bdr\u00fd v\u016f\u010di \u017eidovsk\u00e9mu lidu a pravideln\u011b se modlil k Bohu.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Ten m\u011bl kolem t\u0159et\u00ed hodiny odpoledne vid\u011bn\u00ed, v n\u011bm\u017e jasn\u011b spat\u0159il Bo\u017e\u00edho and\u011bla, jak k n\u011bmu vch\u00e1z\u00ed a vol\u00e1 na n\u011bj: \"Korn\u00e9lie!\"\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Pohl\u00e9dl na n\u011bj a pln b\u00e1zn\u011b \u0159ekl: \"Co si p\u0159eje\u0161, Pane?\" And\u011bl odpov\u011bd\u011bl: \"B\u016fh p\u0159ijal tv\u00e9 modlitby a almu\u017eny a pamatuje na tebe.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Vyprav hned posly do Joppe, a\u0165 sem p\u0159ivedou \u0160imona, zvan\u00e9ho Petr.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Bydl\u00ed u \u0160imona ko\u017eeluha, kter\u00fd m\u00e1 d\u016fm u mo\u0159e.\"\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Kdy\u017e ode\u0161el ten and\u011bl, zavolal si Korn\u00e9lius ze sv\u00fdch lid\u00ed dva sluhy a jednoho zbo\u017en\u00e9ho voj\u00e1ka ze sv\u00e9 str\u00e1\u017ee,\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "v\u0161echno jim vypravoval a pak je vyslal do Joppe.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Druh\u00e9ho dne, pr\u00e1v\u011b kdy\u017e se bl\u00ed\u017eili k m\u011bstu, vy\u0161el Petr za poledne na rovnou st\u0159echu domu, aby se modlil.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Pak dostal hlad a cht\u011bl se naj\u00edst. Zat\u00edmco mu p\u0159ipravovali j\u00eddlo, upadl do vytr\u017een\u00ed mysli:\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Vid\u00ed, jak se z otev\u0159en\u00e9ho nebe cosi sn\u00e1\u0161\u00ed; podobalo se to velik\u00e9 placht\u011b, kterou spou\u0161t\u011bj\u00ed za \u010dty\u0159i c\u00edpy k zemi.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Byly v n\u00ed v\u0161echny druhy \u017eivo\u010dich\u016f: \u010dtverno\u017eci, plazi i pt\u00e1ci.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Tu k n\u011bmu zazn\u011bl hlas: \"Vsta\u0148, Pet\u0159e, zab\u00edjej a jez!\"\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Petr odpov\u011bd\u011bl: \"To ne, Pane! Je\u0161t\u011b nikdy jsem nejedl nic, co poskvr\u0148uje a zne\u010di\u0161\u0165uje.\"\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Ale hlas se ozval znovu: \"Co B\u016fh prohl\u00e1sil za \u010dist\u00e9, nepokl\u00e1dej za ne\u010dist\u00e9.\"\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "To se opakovalo t\u0159ikr\u00e1t a zase to v\u0161echno bylo vyneseno vzh\u016fru do nebe.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Zat\u00edmco Petr \u00faporn\u011b p\u0159em\u00fd\u0161lel, co to jeho vid\u011bn\u00ed m\u016f\u017ee znamenat, poda\u0159ilo se Korn\u00e9liov\u00fdm posl\u016fm nal\u00e9zt \u0160imon\u016fv d\u016fm. Zastavili se p\u0159ed vraty,\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "zavolali a ptali se, zda tu bydl\u00ed \u0160imon, kter\u00e9mu \u0159\u00edkaj\u00ed Petr.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "A Petr st\u00e1le je\u0161t\u011b p\u0159em\u00fd\u0161lel o sv\u00e9m vid\u011bn\u00ed, kdy\u017e mu Duch \u0159ekl: \"Jsou tu t\u0159i mu\u017ei a hledaj\u00ed t\u011b;\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "sejdi hned dol\u016f a bez rozpak\u016f s nimi jdi, nebo\u0165 j\u00e1 jsem je poslal.\"\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Petr tedy se\u0161el dol\u016f k t\u011bm mu\u017e\u016fm a \u0159ekl: \"J\u00e1 jsem ten, kter\u00e9ho hled\u00e1te. Pro\u010d jste za mnou p\u0159i\u0161li?\"\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Oni odpov\u011bd\u011bli: \"Pos\u00edl\u00e1 n\u00e1s setn\u00edk Korn\u00e9lius, mu\u017e spravedliv\u00fd, kter\u00fd v\u011b\u0159\u00ed v jedin\u00e9ho Boha a m\u00e1 dobrou pov\u011bst u v\u0161eho \u017eidovsk\u00e9ho lidu. Zjevil se mu and\u011bl a rozk\u00e1zal mu, aby t\u011b pozval do sv\u00e9ho domu a vyslechl, co mu m\u00e1\u0161 \u0159\u00edci.\"\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Petr je zavedl dovnit\u0159 a nechal je u sebe p\u0159es noc. Hned druh\u00e9ho dne se s nimi Petr vydal na cestu a je\u0161t\u011b n\u011bkolik brat\u0159\u00ed z Joppe ho doprov\u00e1zelo.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Naz\u00edt\u0159\u00ed p\u0159i\u0161li do Cesareje. Korn\u00e9lius je o\u010dek\u00e1val a spolu s n\u00edm jeho p\u0159\u00edbuzn\u00ed a nejbli\u017e\u0161\u00ed p\u0159\u00e1tel\u00e9.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Kdy\u017e cht\u011bl Petr vej\u00edt, vy\u0161el mu Korn\u00e9lius vst\u0159\u00edc, padl na kolena a poklonil se mu.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Ale Petr jej p\u0159inutil vst\u00e1t a \u0159ekl: \"Vsta\u0148, v\u017edy\u0165 i j\u00e1 jsem jen \u010dlov\u011bk.\"\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Za rozhovoru ve\u0161li dovnit\u0159 a Petr shledal, \u017ee je tam shrom\u00e1\u017ed\u011bno mnoho lid\u00ed.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Promluvil k nim: \"Dob\u0159e v\u00edte, \u017ee \u017eid\u016fm nen\u00ed dovoleno st\u00fdkat se s pohany a nav\u0161t\u011bvovat je. Mn\u011b v\u0161ak B\u016fh uk\u00e1zal, abych si o \u017e\u00e1dn\u00e9m \u010dlov\u011bku nemyslel, \u017ee styk s n\u00edm poskvr\u0148uje nebo zne\u010di\u0161\u0165uje.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Proto jsem tak\u00e9 bez v\u00e1h\u00e1n\u00ed p\u0159i\u0161el, kdy\u017e jste pro mne poslali, a nyn\u00ed se pt\u00e1m, jak\u00fd jste k tomu m\u011bli d\u016fvod.\"\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Korn\u00e9lius odpov\u011bd\u011bl: \"Jsou to pr\u00e1v\u011b t\u0159i dny, co jsem se v tuto chv\u00edli modlil ve sv\u00e9m dom\u011b odpoledn\u00ed modlitbu, a n\u00e1hle st\u00e1l p\u0159ede mnou mu\u017e v z\u00e1\u0159\u00edc\u00edm rouchu\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "a \u0159ekl: 'Korn\u00e9lie, B\u016fh vysly\u0161el tvou modlitbu a v\u00ed o tv\u00fdch dobr\u00fdch skutc\u00edch.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Vyprav posly do Joppe a povolej odtud \u0160imona, kter\u00e9mu \u0159\u00edkaj\u00ed Petr. Bydl\u00ed v dom\u011b ko\u017eeluha \u0160imona u mo\u0159e.'\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Hned jsem tedy pro tebe poslal a ty jsi ochotn\u011b p\u0159i\u0161el. Nyn\u00ed jsme tu v\u0161ichni shrom\u00e1\u017ed\u011bni p\u0159ed Bohem a chceme sly\u0161et v\u0161e, co ti P\u00e1n ulo\u017eil.\"\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "A Petr se ujal slova: \"Nyn\u00ed skute\u010dn\u011b vid\u00edm, \u017ee B\u016fh nikomu nestran\u00ed,\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "ale v ka\u017ed\u00e9m n\u00e1rod\u011b je mu mil\u00fd ten, kdo v n\u011bho v\u011b\u0159\u00ed a \u010din\u00ed, co je spravedliv\u00e9.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "To je ta zv\u011bst, kterou B\u016fh poslal syn\u016fm izraelsk\u00fdm, kdy\u017e vyhl\u00e1sil pokoj v Je\u017e\u00ed\u0161i Kristu. On je P\u00e1nem v\u0161ech.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Dob\u0159e v\u00edte, co se d\u00e1lo po cel\u00e9m Judsku: Za\u010dalo to v Galileji po k\u0159tu, kter\u00fd k\u00e1zal Jan.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "B\u016fh obda\u0159il Je\u017e\u00ed\u0161e z Nazareta Duchem svat\u00fdm a moc\u00ed, Je\u017e\u00ed\u0161 proch\u00e1zel zem\u00ed, v\u0161em pom\u00e1hal a uzdravoval v\u0161echny, kte\u0159\u00ed byli v moci \u010f\u00e1blov\u011b, nebo\u0165 B\u016fh byl s n\u00edm.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "A my jsme sv\u011bdky v\u0161eho, co \u010dinil v zemi judsk\u00e9 i v Jeruzal\u00e9m\u011b. Ale oni ho pov\u011bsili na k\u0159\u00ed\u017e a zabili.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "B\u016fh jej v\u0161ak t\u0159et\u00edho dne vzk\u0159\u00edsil a dal mu zjevit se -\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "nikoli v\u0161emu lidu, n\u00fdbr\u017e jen sv\u011bdk\u016fm, kter\u00e9 k tomu nap\u0159ed vyvolil, toti\u017e n\u00e1m; my jsme s n\u00edm jedli a pili po jeho zmrtv\u00fdchvst\u00e1n\u00ed.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "A ulo\u017eil n\u00e1m, abychom k\u00e1zali lidu a dosv\u011bd\u010dovali, \u017ee je to on, koho B\u016fh ustanovil za soudce \u017eiv\u00fdch i mrtv\u00fdch.\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "Jemu v\u0161ichni proroci vyd\u00e1vaj\u00ed sv\u011bdectv\u00ed, \u017ee pro jeho jm\u00e9no budou odpu\u0161t\u011bny h\u0159\u00edchy ka\u017ed\u00e9mu, kdo v n\u011bho v\u011b\u0159\u00ed.\"\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "Je\u0161t\u011b kdy\u017e Petr mluvil, sestoupil Duch svat\u00fd na v\u0161echny, kte\u0159\u00ed tu \u0159e\u010d sly\u0161eli.\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "Brat\u0159\u00ed \u017eidovsk\u00e9ho p\u016fvodu, kte\u0159\u00ed p\u0159i\u0161li s Petrem, \u017easli, \u017ee i pohan\u016fm byl d\u00e1n dar Ducha svat\u00e9ho.\n"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": 46,
                    "verse": "V\u017edy\u0165 je sly\u0161eli mluvit ve vytr\u017een\u00ed mysli a velebit Boha. Tu Petr prohl\u00e1sil:\n"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": 47,
                    "verse": "\"Kdo m\u016f\u017ee zabr\u00e1nit, aby byli vodou pok\u0159t\u011bni ti, kte\u0159\u00ed p\u0159ijali Ducha svat\u00e9ho jako my?\"\n"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": 48,
                    "verse": "A dal pokyn, aby byli pok\u0159t\u011bni ve jm\u00e9nu Je\u017e\u00ed\u0161e Krista. Potom jej pozvali, aby u nich z\u016fstal n\u011bkolik dn\u00ed.\n"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": 11,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "O tom, \u017ee i pohan\u00e9 p\u0159ijali slovo Bo\u017e\u00ed, dov\u011bd\u011bli se apo\u0161tolov\u00e9 a brat\u0159\u00ed v Judsku.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Kdy\u017e p\u0159i\u0161el Petr do Jeruzal\u00e9ma, za\u010dali mu brat\u0159\u00ed \u017eidovsk\u00e9ho p\u016fvodu vy\u010d\u00edtat:\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\"Nav\u0161t\u00edvil jsi neob\u0159ezan\u00e9 lidi a jedl s nimi!\"\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "A tak jim to Petr za\u010dal po po\u0159\u00e1dku vysv\u011btlovat:\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\"Byl jsem v m\u011bst\u011b Joppe a pr\u00e1v\u011b jsem se modlil, kdy\u017e jsem ve vytr\u017een\u00ed mysli m\u011bl vid\u011bn\u00ed: Cosi se sn\u00e1\u0161\u00ed dol\u016f a podob\u00e1 se to velik\u00e9 placht\u011b, kterou spou\u0161t\u011bj\u00ed za \u010dty\u0159i c\u00edpy z nebe; zastavila se pr\u00e1v\u011b u mne.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Kdy\u017e jsem se do n\u00ed pozorn\u011b pod\u00edval, uvid\u011bl jsem tam nejr\u016fzn\u011bj\u0161\u00ed zv\u00ed\u0159ata i divokou zv\u011b\u0159, plazy a pt\u00e1ky.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Usly\u0161el jsem hlas, kter\u00fd mi \u0159ekl: 'Vsta\u0148, Pet\u0159e, zab\u00edjej a jez!'\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Odpov\u011bd\u011bl jsem: 'To ne, Pane! Je\u0161t\u011b nikdy neve\u0161lo do m\u00fdch \u00fast nic, co poskvr\u0148uje a zne\u010di\u0161\u0165uje.'\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Ale hlas z nebe promluvil znovu: 'Co B\u016fh prohl\u00e1sil za \u010dist\u00e9, nepokl\u00e1dej za ne\u010dist\u00e9.'\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "To se opakovalo t\u0159ikr\u00e1t a v\u0161e bylo op\u011bt vyzdvi\u017eeno do nebe.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "A pr\u00e1v\u011b v tu chv\u00edli se zastavili p\u0159ed domem, kde jsme bydleli, t\u0159i mu\u017ei, poslan\u00ed ke mn\u011b z Cesareje.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Duch mi \u0159ekl, abych bez rozpak\u016f \u0161el s nimi. Se mnou se vydalo na cestu i t\u011bchto \u0161est brat\u0159\u00ed a v\u0161ichni jsme vstoupili do Korn\u00e9liova domu.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "On n\u00e1m vypravoval, jak se mu v jeho dom\u011b zjevil and\u011bl a \u0159ekl mu: 'Po\u0161li n\u011bkoho do Joppe a pozvi k sob\u011b \u0160imona, kter\u00e9mu \u0159\u00edkaj\u00ed Petr.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Co on ti pov\u00ed, p\u0159inese sp\u00e1su tob\u011b i tv\u00e9 rodin\u011b.'\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Kdy\u017e jsem k nim za\u010dal mluvit, sestoupil na n\u011b Duch svat\u00fd, jako u\u017e na po\u010d\u00e1tku sestoupil na n\u00e1s.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Tu jsem si vzpomn\u011bl na to, co \u0159ekl P\u00e1n: 'Jan k\u0159til vodou, ale vy budete pok\u0159t\u011bni Duchem svat\u00fdm.'\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Jestli\u017ee tedy jim B\u016fh dal stejn\u00fd dar jako n\u00e1m, kdy\u017e uv\u011b\u0159ili v P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e Krista, jak jsem j\u00e1 v tom mohl Bohu br\u00e1nit?\" -\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Po t\u011bch slovech brat\u0159\u00ed u\u017e nic nenam\u00edtali, ale velebili Boha: \"Tak i pohany povolal B\u016fh k pok\u00e1n\u00ed, aby dos\u00e1hli \u017eivota!\"\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Po smrti \u0160t\u011bp\u00e1nov\u011b nastalo v Jeruzal\u00e9m\u011b pron\u00e1sledov\u00e1n\u00ed. Ti, kte\u0159\u00ed se odtud rozprchli, dostali se a\u017e do F\u00e9nicie, na Kypr a do Antiochie; slovo evangelia v\u0161ak zv\u011bstovali jenom \u017eid\u016fm.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Ale n\u011bkte\u0159\u00ed z nich, p\u016fvodem z Kypru a z Kyr\u00e9ny, za\u010dali po sv\u00e9m p\u0159\u00edchodu do Antiochie zv\u011bstovat P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e tak\u00e9 pohan\u016fm.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Moc Bo\u017e\u00ed byla s nimi, a velik\u00e9 mno\u017estv\u00ed lid\u00ed uv\u011b\u0159ilo a obr\u00e1tilo se k P\u00e1nu.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Zpr\u00e1va o tom se dostala k sluchu c\u00edrkve v Jeruzal\u00e9m\u011b a brat\u0159\u00ed poslali do Antiochie Barnab\u00e1\u0161e.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Kdy\u017e tam p\u0159i\u0161el a spat\u0159il, co se z milosti Bo\u017e\u00ed d\u011bje, m\u011bl radost a povzbuzoval v\u0161echny, aby ve sv\u00e9m rozhodnut\u00ed setrvali a z\u016fstali P\u00e1nu v\u011brni.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Byl to mu\u017e dobr\u00fd, pln\u00fd Ducha svat\u00e9ho a v\u00edry; a tak bylo mnoho lid\u00ed p\u0159ivedeno k P\u00e1nu.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Proto se Barnab\u00e1\u0161 odebral do Tarsu, aby vyhledal Saula.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "A kdy\u017e ho nalezl, vzal ho s sebou do Antiochie. Pracovali spolu v tam\u011bj\u0161\u00ed c\u00edrkvi po cel\u00fd rok a vyu\u010dovali velk\u00e9 mno\u017estv\u00ed lid\u00ed; a pr\u00e1v\u011b v Antiochii byli u\u010dedn\u00edci poprv\u00e9 nazv\u00e1ni k\u0159es\u0165any.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "V t\u011bch dnech p\u0159i\u0161li z Jeruzal\u00e9ma do Antiochie proroci.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Jeden z nich, jm\u00e9nem Agabus, veden Duchem p\u0159edpov\u011bd\u011bl, \u017ee po cel\u00e9m sv\u011bt\u011b nastane velik\u00fd hlad. To se tak\u00e9 stalo za c\u00edsa\u0159e Klaudia.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Proto se u\u010dedn\u00edci rozhodli, \u017ee ka\u017ed\u00fd podle sv\u00fdch mo\u017enost\u00ed pom\u016f\u017ee brat\u0159\u00edm v Judsku.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "U\u010dinili to a poslali sb\u00edrku po Barnab\u00e1\u0161ovi a Saulovi jeruzal\u00e9msk\u00fdm star\u0161\u00edm.\n"
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": 12,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "V t\u00e9 dob\u011b kr\u00e1l Herodes krut\u011b zas\u00e1hl proti n\u011bkter\u00fdm brat\u0159\u00edm.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Me\u010dem dal popravit Jakuba, bratra Janova.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Kdy\u017e vid\u011bl, \u017ee si t\u00edm z\u00edskal \u017eidy, rozk\u00e1zal zatknout tak\u00e9 Petra. Byly pr\u00e1v\u011b velikonoce.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Zmocnil se ho, dal ho zav\u0159\u00edt do v\u011bzen\u00ed a hl\u00eddat \u010dty\u0159mi str\u00e1\u017eemi po \u010dty\u0159ech voj\u00e1c\u00edch. Cht\u011bl ho po velikonoc\u00edch ve\u0159ejn\u011b soudit.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Petra tedy st\u0159e\u017eili ve v\u011bzen\u00ed a c\u00edrkev se za n\u011bj st\u00e1le modlila k Bohu.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Noc p\u0159edt\u00edm, kdy jej cht\u011bl Herodes p\u0159edv\u00e9st na soud, spal Petr mezi dv\u011bma voj\u00e1ky, spout\u00e1n dv\u011bma \u0159et\u011bzy, a str\u00e1\u017ee p\u0159ed dve\u0159mi hl\u00eddaly v\u011bzen\u00ed.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Najednou u n\u011bho st\u00e1l and\u011bl P\u00e1n\u011b a v \u017eal\u00e1\u0159i zaz\u00e1\u0159ilo sv\u011btlo. And\u011bl ude\u0159il Petra do boku, vzbudil ho a \u0159ekl: \"Rychle! Vsta\u0148!\" A s Petrov\u00fdch rukou spadly \u0159et\u011bzy.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "And\u011bl mu \u0159ekl: \"Op\u00e1sej se a obuj se!\" Petr to ud\u011blal a and\u011bl ho vyzval: \"Vezmi si pl\u00e1\u0161\u0165 a poj\u010f za mnou.\"\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Petr n\u00e1sledoval tedy and\u011bla ven z v\u011bzen\u00ed, ale nebyl si jist, zda to v\u0161echno je skute\u010dnost; myslel si, \u017ee m\u00e1 vid\u011bn\u00ed.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Pro\u0161li prvn\u00ed str\u00e1\u017e\u00ed, pak druhou, a p\u0159i\u0161li k \u017eelezn\u00e9 br\u00e1n\u011b, kter\u00e1 vedla do m\u011bsta; ta se jim sama od sebe otev\u0159ela. Vy\u0161li ven, pro\u0161li jednou ulic\u00ed a tu mu n\u00e1hle and\u011bl zmizel.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Teprve nyn\u00ed se Petr vzpamatoval a \u0159ekl: \"Te\u010f u\u017e v\u00edm, \u017ee P\u00e1n opravdu poslal sv\u00e9ho and\u011bla, vysvobodil mne z ruky Herodovy a uchr\u00e1nil od toho, co si p\u0159\u00e1l \u017eidovsk\u00fd lid.\"\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "S t\u00edm v\u011bdom\u00edm \u0161el do domu Marie, matky Jana, zvan\u00e9ho Marek. Tam se shrom\u00e1\u017edilo mnoho lid\u00ed a modlili se.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Kdy\u017e Petr zatloukl na domovn\u00ed dve\u0159e, p\u0159i\u0161la slu\u017eka jm\u00e9nem Rod\u00e9, aby se zeptala, kdo to je.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Tu poznala Petr\u016fv hlas, ale samou radost\u00ed hned neotev\u0159ela a b\u011b\u017eela dovnit\u0159 ozn\u00e1mit, \u017ee Petr stoj\u00ed p\u0159ede dve\u0159mi.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Ale oni j\u00ed \u0159ekli: \"Ty ses zbl\u00e1znila!\" Ona v\u0161ak trvala na tom, \u017ee je to pravda. \u0158ekli j\u00ed: \"Tak to mus\u00ed b\u00fdt jeho duch!\"\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Ale Petr st\u00e1le tloukl. \u0160li tedy otev\u0159\u00edt a u\u017easli, kdy\u017e ho spat\u0159ili.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Pokynul jim rukou, aby je uklidnil, a vypravoval jim, jak ho P\u00e1n vyvedl z v\u011bzen\u00ed; nakonec jim \u0159ekl: \"Pov\u011bzte to Jakubovi a ostatn\u00edm brat\u0159\u00edm.\" Pak ode\u0161el z m\u011bsta.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "R\u00e1no se strhl mezi voj\u00e1ky nemal\u00fd poplach, kam se Petr pod\u011bl.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Herodes dal po n\u011bm p\u00e1trat, ale Petr nebyl k nalezen\u00ed. Po v\u00fdslechu tedy dal popravit str\u00e1\u017ee; potom opustil Judsko, odebral se do Cesareje a n\u011bjak\u00fd \u010das tam z\u016fstal.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Herodes byl tehdy velmi rozezlen na Tyrsk\u00e9 a Sidonsk\u00e9. Jejich z\u00e1stupci se v\u0161ak spole\u010dn\u011b k n\u011bmu dostavili; podplatili kr\u00e1lova komorn\u00edka Blasta a po\u017e\u00e1dali o sm\u00edr, proto\u017ee jejich zem\u011b byla z\u00e1sobov\u00e1na potravinami z Herodova kr\u00e1lovstv\u00ed.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Ve stanoven\u00fd den zasedl Herodes v kr\u00e1lovsk\u00e9m rouchu na tr\u016fn a pronesl k nim \u0159e\u010d;\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "lid za\u010dal provol\u00e1vat: \"To mluv\u00ed b\u016fh, ne \u010dlov\u011bk!\"\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "A tu jej postihl and\u011bl P\u00e1n\u011b za to, \u017ee si p\u0159ivlastnil \u010dest, pat\u0159\u00edc\u00ed jen Bohu: zem\u0159el roze\u017er\u00e1n \u010dervy.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Ale slovo P\u00e1n\u011b se \u0161\u00ed\u0159it nep\u0159estalo.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Kdy\u017e Barnab\u00e1\u0161 a Saul splnili sv\u00e9 posl\u00e1n\u00ed, vr\u00e1tili se z Jeruzal\u00e9ma do Antiochie a vzali s sebou Jana zvan\u00e9ho Marek.\n"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": 13,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "V Antiochii byli v c\u00edrkvi proroci a u\u010ditel\u00e9: Barnab\u00e1\u0161, Simeon zvan\u00fd \u010cern\u00fd, Lucius z Kyr\u00e9ny, Manahem, kter\u00fd b\u00fdval druhem tetrarchy Heroda, a Saul.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Kdy\u017e konali bohoslu\u017ebu P\u00e1nu a postili se, \u0159ekl Duch svat\u00fd: \"Odd\u011blte mi Barnab\u00e1\u0161e a Saula k d\u00edlu, k n\u011bmu\u017e jsem je povolal.\"\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "A tak po modlitb\u00e1ch a postu na n\u011b vlo\u017eili ruce a vyslali je k d\u00edlu.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Posl\u00e1ni tedy Duchem svat\u00fdm, ode\u0161li Barnab\u00e1\u0161 a Saul do Seleukie a odtud se plavili na Kypr.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Kdy\u017e dopluli do Salaminy, zv\u011bstovali tu slovo Bo\u017e\u00ed v \u017eidovsk\u00fdch synag\u00f3g\u00e1ch. M\u011bli s sebou i Jana jako pomocn\u00edka.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Pak pro\u0161li cel\u00fdm ostrovem a\u017e do P\u00e1fu. Tam se setkali s jak\u00fdmsi \u017eidovsk\u00fdm kouzeln\u00edkem, kter\u00fd se vyd\u00e1val za proroka; \u0159\u00edkali mu Barjezus.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Byl u dvora m\u00edstodr\u017eitele Sergia Paula, mu\u017ee vzd\u011blan\u00e9ho. Ten k sob\u011b povolal Barnab\u00e1\u0161e a Saula, proto\u017ee cht\u011bl sly\u0161et Bo\u017e\u00ed slovo.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Ale Elymas, ten kouzeln\u00edk - tak se toti\u017e vykl\u00e1d\u00e1 jeho jm\u00e9no - vystoupil proti nim a sna\u017eil se odvr\u00e1tit m\u00edstodr\u017eitele od v\u00edry.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "V tu chv\u00edli Saul, kter\u00e9mu \u0159\u00edkali tak\u00e9 Pavel, byl napln\u011bn Duchem svat\u00fdm, up\u0159el na Elymase zrak a \u0159ekl:\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\"Ty sv\u016fdce v\u0161eho schopn\u00fd, synu \u010f\u00e1bl\u016fv, nep\u0159\u00edteli Bo\u017e\u00ed spravedlnosti, kdy u\u017e p\u0159estane\u0161 podvracet p\u0159\u00edm\u00e9 cesty P\u00e1n\u011b?\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Nyn\u00ed na tebe dopadne Bo\u017e\u00ed trest: Oslepne\u0161 a neuz\u0159\u00ed\u0161 slune\u010dn\u00ed sv\u011btlo, dokud se nad tebou B\u016fh neslituje.\" Tu Elymase n\u00e1hle obest\u0159ela mr\u00e1kota a tma, t\u00e1pal kolem sebe a hledal, kdo by ho vedl za ruku.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Kdy\u017e m\u00edstodr\u017eitel uvid\u011bl, co se stalo, uv\u011b\u0159il, pln \u00fadivu nad u\u010den\u00edm P\u00e1n\u011b.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Z P\u00e1fu se Pavel se sv\u00fdmi pr\u016fvodci plavil do Perge v Pamfylii. Ale Jan se od nich odd\u011blil a vr\u00e1til se do Jeruzal\u00e9ma.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "P\u0159es Perge \u0161li d\u00e1l do Pisidsk\u00e9 Antiochie. Kdy\u017e nastala sobota, ve\u0161li do synag\u00f3gy a posadili se.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Po \u010dten\u00ed ze Z\u00e1kona a Prorok\u016f vyb\u00eddli je p\u0159edstaven\u00ed synag\u00f3gy: \"Brat\u0159\u00ed, m\u00e1te-li slovo povzbuzen\u00ed, promluvte k lidu.\"\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Tu povstal Pavel, pokynul rukou a \u0159ekl: \"Mu\u017ei izrael\u0161t\u00ed a s nimi vy, kte\u0159\u00ed ct\u00edte jedin\u00e9ho Boha, sly\u0161te mne!\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "B\u016fh tohoto izraelsk\u00e9ho lidu si vyvolil na\u0161e praotce, u\u010dinil z nich za jejich pobytu v Egypt\u011b siln\u00fd n\u00e1rod a vyvedl je odtud svou velkou moc\u00ed.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Cel\u00fdch \u010dty\u0159icet let trp\u011bliv\u011b sn\u00e1\u0161el jejich chov\u00e1n\u00ed na pou\u0161ti,\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "a kdy\u017e vyhladil sedm n\u00e1rod\u016f v kana\u00e1nsk\u00e9 zemi, dal ji v \u00fad\u011bl sv\u00e9mu lidu.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "To trvalo asi \u010dty\u0159i sta pades\u00e1t let. Potom jim d\u00e1val soudce a\u017e do proroka Samuele.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Pak cht\u011bli kr\u00e1le, a B\u016fh jim dal Saula, syna K\u00ed\u0161ova, z pokolen\u00ed Benjam\u00ednova, kter\u00fd jim vl\u00e1dl \u010dty\u0159icet let.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Ale zbavil ho moci a povolal jim za kr\u00e1le Davida, o n\u011bm\u017e vydal sv\u011bdectv\u00ed: 'V Davidovi, synu Isajovu, jsem nalezl mu\u017ee, jak\u00e9ho jsem m\u011bl na mysli. On spln\u00ed v\u0161e, co chci.'\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "A z Davidova potomstva dal B\u016fh Izraeli podle sv\u00e9ho slibu Spasitele Je\u017e\u00ed\u0161e.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "P\u0159ed jeho vystoupen\u00edm k\u00e1zal Jan v\u0161emu izraelsk\u00e9mu lidu, aby se odvr\u00e1tili od sv\u00fdch h\u0159\u00edch\u016f a dali se pok\u0159t\u00edt.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Kdy\u017e Jan kon\u010dil sv\u00e9 posl\u00e1n\u00ed, \u0159ekl: 'J\u00e1 nejsem ten, za koho m\u011b pokl\u00e1d\u00e1te. Za mnou p\u0159ich\u00e1z\u00ed n\u011bkdo, jemu\u017e nejsem hoden rozv\u00e1zat \u0159em\u00ednek na jeho nohou.'\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Brat\u0159\u00ed z rodu Abrahamova i vy, kte\u0159\u00ed s nimi ct\u00edte jedin\u00e9ho Boha, n\u00e1m bylo posl\u00e1no toto slovo sp\u00e1sy.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Ale obyvatel\u00e9 Jeruzal\u00e9ma a jejich v\u016fdcov\u00e9 Spasitele nepoznali, odsoudili ho, a tak naplnili slova prorok\u016f, kter\u00e1 se \u010dtou ka\u017edou sobotu.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "A\u010dkoli na n\u011bm nenalezli \u017e\u00e1dn\u00fd d\u016fvod pro trest smrti, vymohli si na Pil\u00e1tovi, aby ho dal popravit.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Kdy\u017e ud\u011blali v\u0161echno p\u0159esn\u011b tak, jak to bylo o n\u011bm v P\u00edsmu naps\u00e1no, s\u0148ali jej z k\u0159\u00ed\u017ee a polo\u017eili do hrobu.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Ale B\u016fh ho vzk\u0159\u00edsil z mrtv\u00fdch\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "a on se po mnoho dn\u00ed zjevoval t\u011bm, kte\u0159\u00ed s n\u00edm p\u0159i\u0161li z Galileje do Jeruzal\u00e9ma; ti jsou nyn\u00ed jeho sv\u011bdky p\u0159ed lidem.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "My v\u00e1m p\u0159in\u00e1\u0161\u00edme radostnou zpr\u00e1vu, \u017ee slib, dan\u00fd na\u0161im praotc\u016fm,\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "splnil B\u016fh n\u00e1m, jejich d\u011btem, a vzk\u0159\u00edsil Je\u017e\u00ed\u0161e; v\u017edy\u0165 je o n\u011bm ps\u00e1no v druh\u00e9m \u017dalmu: 'Ty jsi m\u016fj Syn, j\u00e1 jsem t\u011b dnes zplodil.'\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "To, \u017ee jej vzk\u0159\u00eds\u00ed z mrtv\u00fdch, tak\u017ee se u\u017e neprom\u011bn\u00ed v prach, sl\u00edbil t\u011bmito slovy: 'V\u011brn\u011b v\u00e1m spln\u00edm zasl\u00edben\u00ed, kter\u00e1 jsem dal Davidovi.'\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "A pak na jin\u00e9m m\u00edst\u011b \u0159\u00edk\u00e1: 'Nedopust\u00ed\u0161, aby se tv\u016fj Svat\u00fd rozpadl v prach.'\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "David slou\u017eil Bohu za sv\u00e9ho \u017eivota, potom podle jeho v\u016fle zem\u0159el, byl ulo\u017een k sv\u00fdm p\u0159edk\u016fm a rozpadl se v prach.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Ten v\u0161ak, kter\u00e9ho B\u016fh vzk\u0159\u00edsil, se neobr\u00e1til v prach.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Budi\u017e v\u00e1m tedy zn\u00e1mo, brat\u0159\u00ed, \u017ee skrze n\u011bho se v\u00e1m zv\u011bstuje odpu\u0161t\u011bn\u00ed v\u0161ech h\u0159\u00edch\u016f, a to i t\u011bch, jich\u017e v\u00e1s nemohl zprostit Moj\u017e\u00ed\u0161\u016fv z\u00e1kon.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Ale v n\u011bm je ospravedln\u011bn ka\u017ed\u00fd, kdo v\u011b\u0159\u00ed.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "St\u0159ezte se proto, aby v\u00e1s nepostihlo, o \u010dem se mluv\u00ed v Proroc\u00edch:\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "'Vy, kte\u0159\u00ed mnou pohrd\u00e1te, otev\u0159te o\u010di, zd\u011bste se a dejte se na \u00fat\u011bk, proto\u017ee j\u00e1 u\u010din\u00edm ve va\u0161ich dnech n\u011bco, \u010demu nikdy neuv\u011b\u0159\u00edte, kdy\u017e v\u00e1m to bude n\u011bkdo vypravovat.'\"\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "Kdy\u017e Pavel a Barnab\u00e1\u0161 vych\u00e1zeli ze synag\u00f3gy, v\u0161ichni je prosili, aby k nim o tom v\u0161em znovu promluvili p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed sobotu.\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "Shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed se rozch\u00e1zelo a mnoho \u017eid\u016f i obr\u00e1cen\u00fdch pohan\u016f, kte\u0159\u00ed ctili jedin\u00e9ho Boha, doprov\u00e1zelo Pavla a Barnab\u00e1\u0161e; ti s nimi rozmlouvali a povzbuzovali je, aby se dr\u017eeli Bo\u017e\u00ed milosti.\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "P\u0159\u00ed\u0161t\u00ed sobotu p\u0159i\u0161lo skoro cel\u00e9 m\u011bsto sly\u0161et Bo\u017e\u00ed slovo.\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "Kdy\u017e \u017eid\u00e9 vid\u011bli tolik lid\u00ed, naplnila je z\u00e1vist a za\u010dali Pavlov\u00fdm slov\u016fm odporovat a rouhat se.\n"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": 46,
                    "verse": "Ale Pavel a Barnab\u00e1\u0161 sm\u011ble prohl\u00e1sili: \"V\u00e1m \u017eid\u016fm m\u011blo b\u00fdt slovo Bo\u017e\u00ed zv\u011bstov\u00e1no nejprve. Proto\u017ee je odm\u00edt\u00e1te, a tak sami sebe odsuzujete k ztr\u00e1t\u011b v\u011b\u010dn\u00e9ho \u017eivota, obrac\u00edme se k pohan\u016fm.\n"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": 47,
                    "verse": "V\u017edy\u0165 P\u00e1n n\u00e1m p\u0159ik\u00e1zal: 'Ustanovil jsem t\u011b, abys byl sv\u011btlem pohan\u016fm a nesl sp\u00e1su a\u017e na s\u00e1m konec zem\u011b.'\n"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": 48,
                    "verse": "Kdy\u017e to pohan\u00e9 usly\u0161eli, radovali se a velebili slovo P\u00e1n\u011b; ti pak, kte\u0159\u00ed byli vyvoleni k v\u011b\u010dn\u00e9mu \u017eivotu, uv\u011b\u0159ili.\n"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": 49,
                    "verse": "A slovo P\u00e1n\u011b se \u0161\u00ed\u0159ilo po cel\u00e9 krajin\u011b.\n"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": 50,
                    "verse": "Ale \u017eid\u00e9 pobou\u0159ili vzne\u0161en\u00e9 \u017eeny, kter\u00e9 tak\u00e9 ctily jedin\u00e9ho Boha, pobou\u0159ili i p\u0159edn\u00ed mu\u017ee toho m\u011bsta, podn\u00edtili t\u00edm proti Pavlovi a Barnab\u00e1\u0161ovi nep\u0159\u00e1telstv\u00ed a vyhnali je ze sv\u00e9ho kraje.\n"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": 51,
                    "verse": "Oni na sv\u011bdectv\u00ed proti nim set\u0159\u00e1sli prach s nohou a ode\u0161li do Ikonia.\n"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": 52,
                    "verse": "Ale u\u010dedn\u00edci byli napln\u011bn\u00ed radost\u00ed a Duchem svat\u00fdm.\n"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": 14,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Tot\u00e9\u017e se stalo v Ikoniu: Pavel a Barnab\u00e1\u0161 ve\u0161li do \u017eidovsk\u00e9 synag\u00f3gy a mluvili tak mocn\u011b, \u017ee uv\u011b\u0159ilo mnoho \u017did\u016f i \u0158ek\u016f.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Av\u0161ak ti \u017eid\u00e9, kte\u0159\u00ed neuv\u011b\u0159ili, pobou\u0159ili pohany a vyvolali jejich nen\u00e1vist proti brat\u0159\u00edm.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "P\u0159esto tam Pavel a Barnab\u00e1\u0161 dost dlouho z\u016fstali a p\u0159es v\u0161echny p\u0159ek\u00e1\u017eky mluvili o P\u00e1nu; a P\u00e1n dosv\u011bd\u010doval svou milost t\u00edm, \u017ee jim d\u00e1val moc konat znamen\u00ed a z\u00e1zraky.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Obyvatelstvo m\u011bsta se rozd\u011blilo: jedni byli p\u0159i \u017eidech, druz\u00ed p\u0159i apo\u0161tolech.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Pohan\u00e9 i \u017eid\u00e9 se sv\u00fdmi p\u0159edstaviteli se chystali apo\u0161toly zt\u00fdrat a ukamenovat.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Ti se o tom dov\u011bd\u011bli a uprchli do lykaonsk\u00fdch m\u011bst Lystry a Derbe i okol\u00ed.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Ani tu nep\u0159estali k\u00e1zat evangelium.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "V Lyst\u0159e \u017eil jeden \u010dlov\u011bk, kter\u00fd m\u011bl ochrnut\u00e9 nohy; byl chrom\u00fd od narozen\u00ed a nikdy nechodil.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Ten poslouchal Pavlovo k\u00e1z\u00e1n\u00ed. Pavel se na n\u011bho up\u0159en\u011b pod\u00edval, a kdy\u017e vid\u011bl, \u017ee v\u011b\u0159\u00ed v Bo\u017e\u00ed pomoc,\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u0159ekl mocn\u00fdm hlasem: \"Postav se zp\u0159\u00edma na nohy!\" A on vysko\u010dil a chodil.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Kdy\u017e z\u00e1stupy vid\u011bly, co Pavel u\u010dinil, provol\u00e1valy lykaonsky: \"To k n\u00e1m sestoupili bohov\u00e9 v lidsk\u00e9 podob\u011b!\"\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Barnab\u00e1\u0161ovi za\u010dali \u0159\u00edkat Zeus, Pavlovi pak Hermes, pon\u011bvad\u017e to byl p\u0159edev\u0161\u00edm on, kdo mluvil.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Dokonce kn\u011bz Diova chr\u00e1mu p\u0159ed hradbami dal p\u0159iv\u00e9st k br\u00e1n\u011b ov\u011bn\u010den\u00e9 b\u00fdky a cht\u011bl je s lidmi apo\u0161tol\u016fm ob\u011btovat.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Kdy\u017e se to Barnab\u00e1\u0161 a Pavel doslechli, roztrhli sv\u016fj od\u011bv, vb\u011bhli do z\u00e1stupu mezi lidi\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "a volali: \"Co to d\u011bl\u00e1te? V\u017edy\u0165 i my jsme smrteln\u00ed lid\u00e9 jako vy. Zv\u011bstujeme v\u00e1m, abyste se od t\u011bchto marn\u00fdch v\u011bc\u00ed obr\u00e1tili k \u017eiv\u00e9mu Bohu, kter\u00fd u\u010dinil nebe, zemi, mo\u0159e a v\u0161echno, co je v nich.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Tento B\u016fh sice v minulosti nech\u00e1val pohansk\u00e9 n\u00e1rody \u017e\u00edt, jak cht\u011bly,\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "av\u0161ak nep\u0159estal dosv\u011bd\u010dovat s\u00e1m sebe t\u00edm, \u017ee jim prokazoval dobro: d\u00e1val v\u00e1m s nebe d\u00e9\u0161\u0165 i \u00farodu v prav\u00fd \u010das, sytil v\u00e1s pokrmem a napl\u0148oval radost\u00ed.\"\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Takovou \u0159e\u010d\u00ed se jim jen s n\u00e1mahou poda\u0159ilo zadr\u017eet z\u00e1stupy, aby jim neza\u010daly ob\u011btovat.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Tu se tam objevili \u017did\u00e9 z Antiochie a Ikonia, strhli lidi na svou stranu a za\u010dali Pavla kamenovat. Kdy\u017e mysleli, \u017ee je mrtev, vyvlekli ho z m\u011bsta.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Ale u\u010dedn\u00edci ho obstoupili a on vstal a vr\u00e1til se do m\u011bsta. Druh\u00e9ho dne pak ode\u0161el s Barnab\u00e1\u0161em do Derbe.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "I v tomto m\u011bst\u011b k\u00e1zali evangelium a z\u00edskali mnoho u\u010dedn\u00edk\u016f. Potom se vraceli p\u0159es Lystru, Ikonium a Pisidskou Antiochii.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "V\u0161ude tam posilovali u\u010dedn\u00edky a povzbuzovali je, aby vytrvali ve v\u00ed\u0159e; \u0159\u00edkali jim: \"Mus\u00edme proj\u00edt mnoh\u00fdm utrpen\u00edm, ne\u017e vejdeme do Bo\u017e\u00edho kr\u00e1lovstv\u00ed.\"\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "V ka\u017ed\u00e9 t\u00e9 c\u00edrkvi ustanovili star\u0161\u00ed a v modlitb\u00e1ch a postech sv\u011b\u0159ili u\u010dedn\u00edky P\u00e1nu, v kter\u00e9ho uv\u011b\u0159ili.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Pak pro\u0161li Pisidi\u00ed, dostali se do Pamfylie\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "a tam k\u00e1zali v m\u011bst\u011b Perge. Potom se odebrali do Attalie\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "a odpluli do Antiochie v S\u00fdrii, odkud p\u0159ed \u010dasem sv\u011b\u0159eni Bo\u017e\u00ed milosti vy\u0161li k d\u00edlu, kter\u00e9 pr\u00e1v\u011b te\u010f dokon\u010dili.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Po sv\u00e9m n\u00e1vratu shrom\u00e1\u017edili c\u00edrkev a vypravovali, co v\u0161echno skrze n\u011b B\u016fh u\u010dinil a jak i pohan\u016fm otev\u0159el dve\u0159e v\u00edry.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "A z\u016fstali tam s u\u010dedn\u00edky del\u0161\u00ed dobu.\n"
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": 15,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Tu p\u0159i\u0161li do Antiochie n\u011bkte\u0159\u00ed lid\u00e9 z Judska a za\u010dali bratry u\u010dit: \"Nep\u0159ijmete-li ob\u0159\u00edzku, jak to p\u0159edpisuje Moj\u017e\u00ed\u0161\u016fv z\u00e1kon, nem\u016f\u017eete b\u00fdt spaseni.\"\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Pavel a Barnab\u00e1\u0161 s t\u00edm nesouhlasili a dostali se s nimi do sporu; proto bylo rozhodnuto, aby ti dva a je\u0161t\u011b n\u011bkte\u0159\u00ed jin\u00ed z Antiochie \u0161li do Jeruzal\u00e9ma a p\u0159edlo\u017eili tuto ot\u00e1zku apo\u0161tol\u016fm a star\u0161\u00edm.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "C\u00edrkev je tedy vyslala na cestu a oni \u0161li p\u0159es F\u00e9nicii a Sama\u0159sko a v\u0161ude k velik\u00e9 radosti brat\u0159\u00ed vypr\u00e1v\u011bli, jak se i pohan\u00e9 obracej\u00ed k v\u00ed\u0159e.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Kdy\u017e p\u0159i\u0161li do Jeruzal\u00e9ma, byli p\u0159ijati c\u00edrkv\u00ed, apo\u0161toly a star\u0161\u00edmi a vypravovali jim, jak je B\u016fh ve v\u0161em vedl.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Tu povstali n\u011bkte\u0159\u00ed brat\u0159\u00ed z farize\u016f a prohl\u00e1sili: \"Pohan\u00e9 mus\u00ed p\u0159ijmout ob\u0159\u00edzku a mus\u00ed se jim na\u0159\u00eddit, aby zachov\u00e1vali Moj\u017e\u00ed\u0161\u016fv z\u00e1kon.\"\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Apo\u0161tolov\u00e9 a star\u0161\u00ed se tedy se\u0161li, aby celou tu v\u011bc uv\u00e1\u017eili.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Kdy\u017e do\u0161lo k velk\u00e9 rozep\u0159i, povstal Petr a promluvil k nim: \"Dob\u0159e v\u00edte, brat\u0159\u00ed, \u017ee si m\u011b B\u016fh hned na za\u010d\u00e1tku mezi v\u00e1mi vyvolil, aby ode mne pohan\u00e9 usly\u0161eli slovo evangelia a uv\u011b\u0159ili.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "A s\u00e1m B\u016fh, jen\u017e zn\u00e1 lidsk\u00e1 srdce, se za n\u011b postavil: Dal jim Ducha svat\u00e9ho tak jako n\u00e1m\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "a neu\u010dinil \u017e\u00e1dn\u00e9ho rozd\u00edlu mezi n\u00e1mi a jimi, proto\u017ee jejich srdce o\u010distil v\u00edrou.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Pro\u010d tedy nyn\u00ed pokou\u0161\u00edte Boha a chcete vlo\u017eit na u\u010dedn\u00edky b\u0159emeno, kter\u00e9 nemohli un\u00e9st ani na\u0161i otcov\u00e9 ani my!\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "V\u011b\u0159\u00edme p\u0159ece, \u017ee jsme stejn\u011b jako oni spaseni milost\u00ed P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e.\"\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "A kdy\u017e Barnab\u00e1\u0161 a Pavel za\u010dali vypravovat, jak\u00e1 znamen\u00ed a divy \u010dinil B\u016fh skrze n\u011b mezi pohany, v\u0161ichni ve shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed zmlkli a poslouchali.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Kdy\u017e domluvili, ujal se slova Jakub a \u0159ekl: \"Brat\u0159\u00ed, sly\u0161te mne!\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u0160imon vypravoval, jak B\u016fh poprv\u00e9 projevil pohan\u016fm svou milost a povolal si z nich sv\u016fj lid.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "S t\u00edm se shoduj\u00ed slova prorok\u016f, nebo\u0165 je ps\u00e1no:\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "'Navr\u00e1t\u00edm se zase a znovu postav\u00edm David\u016fv zbo\u0159en\u00fd d\u016fm, z jeho trosek jej op\u011bt vystav\u00edm a zbuduji, jako byl d\u0159\u00edv,\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "aby tak\u00e9 ostatn\u00ed lid\u00e9 hledali P\u00e1na, v\u0161echny n\u00e1rody, kter\u00e9 jsem p\u0159ijal za sv\u00e9. To prav\u00ed P\u00e1n,\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "kter\u00fd to ozn\u00e1mil u\u017e p\u0159ed v\u011bky.'\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Proto j\u00e1 soud\u00edm, abychom ned\u011blali pot\u00ed\u017ee pohan\u016fm, kte\u0159\u00ed se obracej\u00ed k Bohu,\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "ale jen jim napsali, aby se vyh\u00fdbali v\u0161emu, co p\u0159i\u0161lo do styku s pohanskou bohoslu\u017ebou, aby ne\u017eili ve smilstvu, aby nejedli maso zv\u00ed\u0159at, kter\u00e1 nebyla zbavena krve, a aby nepo\u017e\u00edvali krev.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "V\u017edy\u0165 Moj\u017e\u00ed\u0161 m\u00e1 oded\u00e1vna po m\u011bstech sv\u00e9 kazatele, kte\u0159\u00ed \u010dtou jeho Z\u00e1kon v synag\u00f3g\u00e1ch ka\u017edou sobotu.\"\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Tu se apo\u0161tolov\u00e9 a star\u0161\u00ed za souhlasu cel\u00e9 c\u00edrkve rozhodli, \u017ee ze sv\u00e9ho st\u0159edu vyvol\u00ed dva mu\u017ee a po\u0161lou je s Pavlem a Barnab\u00e1\u0161em do Antiochie. Byli to Juda, kter\u00e9mu \u0159\u00edkali Barsab\u00e1\u0161, a Silas, p\u0159edn\u00ed mu\u017ei mezi brat\u0159\u00edmi.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Po nich poslali tento dopis: \"My, apo\u0161tolov\u00e9 a star\u0161\u00ed, va\u0161i brat\u0159\u00ed, pos\u00edl\u00e1me pozdrav v\u00e1m, sv\u00fdm brat\u0159\u00edm v Antiochii, S\u00fdrii a Kilikii, kte\u0159\u00ed jste d\u0159\u00edve byli pohany.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Dov\u011bd\u011bli jsme se, \u017ee v\u00e1s n\u011bkte\u0159\u00ed lid\u00e9 od n\u00e1s zneklidnili a zm\u00e1tli sv\u00fdmi slovy, a\u010dkoliv jsme jim k tomu nedali \u017e\u00e1dn\u00fd pokyn.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Proto jsme se jednomysln\u011b rozhodli, \u017ee zvol\u00edme dva mu\u017ee a po\u0161leme je k v\u00e1m s na\u0161imi mil\u00fdmi bratry Barnab\u00e1\u0161em a Pavlem,\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "kte\u0159\u00ed ve slu\u017eb\u011b na\u0161eho P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e Krista nasadili sv\u016fj \u017eivot.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Pos\u00edl\u00e1me k v\u00e1m tedy Judu a Silase, kte\u0159\u00ed v\u00e1m to v\u0161e sami potvrd\u00ed.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Toto jest rozhodnut\u00ed Ducha svat\u00e9ho i na\u0161e: Nikdo a\u0165 v\u00e1s nezat\u011b\u017euje jin\u00fdmi povinnostmi ne\u017e t\u011bmi, kter\u00e9 jsou naprosto nutn\u00e9:\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Zdr\u017eujte se v\u0161eho, co bylo ob\u011btov\u00e1no modl\u00e1m, tak\u00e9 krve, pak masa zv\u00ed\u0159at, kter\u00e1 nebyla zbavena krve, a kone\u010dn\u011b smilstva. Jxestli\u017ee se toho v\u0161eho vyvarujete, budete jednat spr\u00e1vn\u011b. Bu\u010fte zdr\u00e1vi.\"\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Pak se pov\u011b\u0159en\u00ed brat\u0159\u00ed odebrali do Antiochie. Tam v\u0161echny shrom\u00e1\u017edili a odevzdali jim dopis.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Kdy\u017e jej brat\u0159\u00ed p\u0159e\u010detli, velmi se zaradovali, proto\u017ee je uklidnil.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Tak\u00e9 Juda a Silas bratry velmi povzbudili a pos\u00edlili sv\u00fdmi slovy; v\u017edy\u0165 i oni byli proroci.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Z\u016fstali tam n\u011bjakou dobu; pak je brat\u0159\u00ed s p\u0159\u00e1n\u00edm pokoje propustili a oni se vr\u00e1tili zp\u011bt.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "---\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Pavel a Barnab\u00e1\u0161 z\u016fstali je\u0161t\u011b v Antiochii a s mnoha jin\u00fdmi tam u\u010dili a zv\u011bstovali slovo P\u00e1n\u011b.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Po n\u011bjak\u00e9 dob\u011b \u0159ekl Pavel Barnab\u00e1\u0161ovi: \"Nav\u0161tivme op\u011bt na\u0161e bratry ve v\u0161ech m\u011bstech, kde jsme k\u00e1zali slovo P\u00e1n\u011b, a pod\u00edvejme se, jak se jim da\u0159\u00ed.\"\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Barnab\u00e1\u0161 cht\u011bl s sebou vz\u00edt tak\u00e9 Jana Marka.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Pavel v\u0161ak nepokl\u00e1dal za spr\u00e1vn\u00e9 vz\u00edt ho s sebou, pon\u011bvad\u017e je opustil v Pamfylii a v pr\u00e1ci s nimi nepokra\u010doval.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Vznikla z toho takov\u00e1 neshoda, \u017ee se spolu roze\u0161li: Barnab\u00e1\u0161 vzal s sebou Marka a plavil se na Kypr,\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Pavel si vybral za spolupracovn\u00edka Silase, a kdy\u017e ho brat\u0159\u00ed poru\u010dili milosti P\u00e1n\u011b, vydal se i on na cestu.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "Proch\u00e1zel S\u00fdri\u00ed a Kiliki\u00ed a v\u0161ude posiloval c\u00edrkve.\n"
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": 16,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Tak se Pavel dostal tak\u00e9 do Derbe a do Lystry. Tam byl jeden u\u010dedn\u00edk jm\u00e9nem Timoteus; jeho matka byla \u017eidovka, kter\u00e1 uv\u011b\u0159ila v Krista, ale jeho otec byl pohan.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Brat\u0159\u00ed v Lyst\u0159e a v Ikoniu o n\u011bm vyd\u00e1vali dobr\u00e9 sv\u011bdectv\u00ed,\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "a Pavel ho cht\u011bl vz\u00edt s sebou. Z ohledu na tam\u011bj\u0161\u00ed \u017eidy jej dal ob\u0159ezat: v\u0161ichni toti\u017e v\u011bd\u011bli, \u017ee jeho otec byl pohan.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ve v\u0161ech m\u011bstech, jimi\u017e proch\u00e1zeli, p\u0159ed\u00e1vali z\u00e1vazn\u00e1 ustanoven\u00ed, na nich\u017e se usnesli apo\u0161tolov\u00e9 a star\u0161\u00ed v Jeruzal\u00e9m\u011b.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "A tak se c\u00edrkve upev\u0148ovaly ve v\u00ed\u0159e a po\u010det brat\u0159\u00ed rostl ka\u017ed\u00fdm dnem.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Pon\u011bvad\u017e jim Duch svat\u00fd zabr\u00e1nil zv\u011bstovat Slovo v provincii Asii, proch\u00e1zeli Frygi\u00ed a krajinou galatskou.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Kdy\u017e p\u0159i\u0161li a\u017e k Mysii, pokou\u0161eli se dostat do Bithynie, ale Duch Je\u017e\u00ed\u0161\u016fv jim to nedovolil.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Pro\u0161li tedy Mysi\u00ed a p\u0159i\u0161li k mo\u0159i do Troady.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Tam m\u011bl Pavel v noci vid\u011bn\u00ed: Stanul p\u0159ed n\u00edm jak\u00fdsi Makedonec a velmi ho prosil: \"P\u0159eplav se do Makedonie a pomoz n\u00e1m!\"\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Po tomto Pavlov\u011b vid\u011bn\u00ed jsme se bez v\u00e1h\u00e1n\u00ed chystali na cestu do Makedonie, proto\u017ee jsme usoudili, \u017ee n\u00e1s vol\u00e1 B\u016fh, abychom tam k\u00e1zali evangelium.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Vypluli jsme tedy z Troady a plavili se p\u0159\u00edmo na ostrov Samothr\u00e1k\u00e9 a druh\u00e9ho dne do makedonsk\u00e9 Neapole.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Odtud jsme \u0161li do Filip, kter\u00e9 jsou nejv\u00fdznamn\u011bj\u0161\u00edm m\u011bstem t\u00e9 \u010d\u00e1sti Makedonie a \u0159\u00edmskou koloni\u00ed. V tomto m\u011bst\u011b jsme str\u00e1vili n\u011bkolik dn\u00ed.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "V sobotu jsme vy\u0161li za br\u00e1nu k \u0159ece, proto\u017ee jsme se domn\u00edvali, \u017ee tam bude modlitebna; posadili jsme se a mluvili k \u017een\u00e1m, kter\u00e9 se tam se\u0161ly.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Poslouchala n\u00e1s i jedna \u017eena jm\u00e9nem Lydie, obchodnice s purpurem z m\u011bsta Thyatir, kter\u00e1 v\u011b\u0159ila v jedin\u00e9ho Boha. P\u00e1n j\u00ed otev\u0159el srdce, aby p\u0159ijala, co Pavel zv\u011bstoval.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Kdy\u017e byla ona a v\u0161ichni z jej\u00edho domu pok\u0159t\u011bni, obr\u00e1tila se na n\u00e1s s prosbou: \"Jste-li p\u0159esv\u011bd\u010deni, \u017ee jsem uv\u011b\u0159ila v P\u00e1na, vejd\u011bte do m\u00e9ho domu a bu\u010fte m\u00fdmi hosty\"; a my jsme jej\u00ed nal\u00e9hav\u00e9 pozv\u00e1n\u00ed p\u0159ijali.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Kdy\u017e jsme \u0161li jednou do modlitebny, potkala n\u00e1s mlad\u00e1 otrokyn\u011b, kter\u00e1 m\u011bla v\u011b\u0161teck\u00e9ho ducha a p\u0159edpov\u00edd\u00e1n\u00edm budoucnosti p\u0159in\u00e1\u0161ela sv\u00fdm p\u00e1n\u016fm zna\u010dn\u00fd zisk.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Chodila za Pavlem a za n\u00e1mi a st\u00e1le volala: \"Toto jsou slu\u017eebn\u00edci nejvy\u0161\u0161\u00edho Boha. Zv\u011bstuj\u00ed v\u00e1m cestu ke sp\u00e1se.\"\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "A to d\u011blala po mnoho dn\u00ed. Pavlovi to bylo proti mysli, obr\u00e1til se proto na toho ducha a \u0159ekl: \"Ve jm\u00e9nu Je\u017e\u00ed\u0161e Krista ti p\u0159ikazuji, abys z n\u00ed vy\u0161el!\" A v tu chv\u00edli ji ten zl\u00fd duch opustil.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Kdy\u017e si jej\u00ed p\u00e1ni uv\u011bdomili, \u017ee t\u00edm p\u0159i\u0161li o sv\u016fj zisk, uchopili Pavla a Silase a vlekli je na n\u00e1m\u011bst\u00ed p\u0159ed m\u011bstskou spr\u00e1vu.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Tam je p\u0159edvedli p\u0159ed soudce a \u0159ekli: \"Tito lid\u00e9 pobu\u0159uj\u00ed na\u0161e m\u011bsto. Jsou to \u017did\u00e9\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "a roz\u0161i\u0159uj\u00ed zvyky, kter\u00e9 my jako \u0158\u00edman\u00e9 nem\u016f\u017eeme uznat, nebo se dokonce podle nich \u0159\u00eddit.\"\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Tak\u00e9 dav se obr\u00e1til proti nim a soudcov\u00e9 z nich dali strhat \u0161aty a rozk\u00e1zali je zbi\u010dovat.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Kdy\u017e je d\u016fkladn\u011b zbi\u010dovali, zav\u0159eli je do v\u011bzen\u00ed a \u017eal\u00e1\u0159n\u00edkovi poru\u010dili, aby je dob\u0159e hl\u00eddal.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "On je podle toho rozkazu zav\u0159el do nejbezpe\u010dn\u011bj\u0161\u00ed cely a pro jistotu jim dal nohy do kl\u00e1dy.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Kolem p\u016flnoci se Pavel a Silas modlili a zp\u011bvem oslavovali Boha; ostatn\u00ed v\u011bz\u0148ov\u00e9 je poslouchali.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Tu n\u00e1hle nastalo velik\u00e9 zem\u011bt\u0159esen\u00ed a cel\u00e9 v\u011bzen\u00ed se ot\u0159\u00e1slo a\u017e do z\u00e1klad\u016f. R\u00e1zem se otev\u0159ely v\u0161echny dve\u0159e a v\u0161em v\u011bz\u0148\u016fm spadla pouta.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Kdy\u017e se \u017eal\u00e1\u0159n\u00edk probudil a uvid\u011bl, \u017ee jsou v\u0161echny dve\u0159e v\u011bzen\u00ed otev\u0159en\u00e9, vytasil me\u010d a cht\u011bl se zab\u00edt, proto\u017ee myslel, \u017ee mu v\u011bz\u0148ov\u00e9 uprchli.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Ale Pavel hlasit\u011b vyk\u0159ikl: \"Ned\u011blej to! Jsme tu v\u0161ichni!\"\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Tu \u017eal\u00e1\u0159n\u00edk rozk\u00e1zal, aby mu p\u0159inesli sv\u011btlo, vb\u011bhl dovnit\u0159 a pln strachu padl p\u0159ed Pavlem a Silasem na kolena.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Pak je vyvedl ven a \u0159ekl: \"Bohov\u00e9 a p\u00e1ni, co m\u00e1m d\u011blat, abych byl zachr\u00e1n\u011bn?\"\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Oni mu \u0159ekli: \"V\u011b\u0159 v P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e, a bude\u0161 spasen ty i v\u0161ichni, kdo jsou v tv\u00e9m dom\u011b.\"\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "A za\u010dali jemu i v\u0161em v jeho dom\u00e1cnosti zv\u011bstovat slovo Bo\u017e\u00ed.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Je\u0161t\u011b v tu no\u010dn\u00ed chv\u00edli se jich ujal, o\u010distil jim r\u00e1ny a hned se dal se v\u0161emi sv\u00fdmi lidmi pok\u0159t\u00edt.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Pak je zavedl do sv\u00e9ho domu, pozval je ke stolu a s celou rodinou se radoval, \u017ee uv\u011b\u0159ili v Boha.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Druh\u00e9ho dne r\u00e1no poslali soudcov\u00e9 ozbrojenou str\u00e1\u017e s rozkazem: \"Propus\u0165 ty mu\u017ee!\"\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "\u017dal\u00e1\u0159n\u00edk ozn\u00e1mil tento rozkaz Pavlovi: \"Soudcov\u00e9 na\u0159\u00eddili, abyste byli propu\u0161t\u011bni. Od t\u00e9to chv\u00edle jste svobodni a v pokoji odejd\u011bte.\"\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Ale Pavel \u0159ekl: \"N\u00e1s, \u0159\u00edmsk\u00e9 ob\u010dany, ve\u0159ejn\u011b a bez soudu zbili a zav\u0159eli do v\u011bzen\u00ed. A te\u010f se n\u00e1s cht\u011bj\u00ed ve v\u0161\u00ed tichosti zbavit? To ne! A\u0165 sem sami p\u0159ijdou a propust\u00ed n\u00e1s!\"\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Str\u00e1\u017e to ozn\u00e1mila soudc\u016fm. A ti, kdy\u017e usly\u0161eli, \u017ee Pavel a Silas jsou \u0159\u00edm\u0161t\u00ed ob\u010dan\u00e9,\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "ulekli se a p\u0159i\u0161li za nimi; omluvili se, vyvedli je z v\u011bzen\u00ed a prosili, aby opustili m\u011bsto.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Pavel a Silas vy\u0161li z v\u011bzen\u00ed a \u0161li k Lydii. Tam se shledali s brat\u0159\u00edmi, povzbudili je a ode\u0161li z Filip.\n"
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": 17,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Dali se cestou, kter\u00e1 vede p\u0159es m\u011bsta Amfipolis a Apollonii a p\u0159i\u0161li do Tesaloniky, kde m\u011bli \u017did\u00e9 synag\u00f3gu.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Pavel jako obvykle p\u0159i\u0161el do jejich shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed a po t\u0159i soboty k nim mluvil,\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "vykl\u00e1dal P\u00edsmo a dokazoval, \u017ee Mesi\u00e1\u0161 musel trp\u011bt a vst\u00e1t z mrtv\u00fdch. \"A ten Mesi\u00e1\u0161\", \u0159ekl Pavel, \"je Je\u017e\u00ed\u0161, kter\u00e9ho j\u00e1 v\u00e1m zv\u011bstuji.\"\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "N\u011bkte\u0159\u00ed z nich se t\u00edm dali p\u0159esv\u011bd\u010dit a p\u0159ipojili se k Pavlovi a Silasovi, tak\u00e9 velmi mnoho \u0158ek\u016f, kte\u0159\u00ed u\u017e ctili jedin\u00e9ho Boha, a nem\u00e1lo \u017een z v\u00fdznamn\u00fdch rodin.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "To v\u0161ak naplnilo \u017didy hn\u011bvem a z\u00e1vist\u00ed. S pomoc\u00ed n\u011bkolika ni\u010demn\u00fdch lid\u00ed z ulice vyvolali srocen\u00ed davu a tak pobou\u0159ili cel\u00e9 m\u011bsto. Pak napadli J\u00e1son\u016fv d\u016fm a cht\u011bli Pavla a Silase postavit p\u0159ed shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Kdy\u017e je nenalezli, vlekli J\u00e1sona a n\u011bkolik brat\u0159\u00ed k p\u0159edstaven\u00fdm m\u011bsta a k\u0159i\u010deli: \"Ti, kte\u0159\u00ed pobou\u0159ili cel\u00fd sv\u011bt, p\u0159i\u0161li i k n\u00e1m, a J\u00e1son je p\u0159ijal do sv\u00e9ho domu!\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Ti v\u0161ichni poru\u0161uj\u00ed c\u00edsa\u0159ova na\u0159\u00edzen\u00ed, proto\u017ee tvrd\u00ed, \u017ee prav\u00fdm kr\u00e1lem je Je\u017e\u00ed\u0161.\"\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Tato slova pod\u011bsila v\u0161echen lid i p\u0159edstaven\u00e9 m\u011bsta,\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "ale kdy\u017e J\u00e1son a ostatn\u00ed zaplatili z\u00e1ruku, byli propu\u0161t\u011bni.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "A hned t\u00e9 noci vypravili brat\u0159\u00ed Pavla a Silase do Beroje. Kdy\u017e tam p\u0159i\u0161li, odebrali se do \u017eidovsk\u00e9 synag\u00f3gy.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u017did\u00e9 v Beroji byli p\u0159\u00edstupn\u011bj\u0161\u00ed ne\u017e v Tesalonice: P\u0159ijali evangelium s velikou dychtivost\u00ed a ka\u017ed\u00fd den zkoumali v P\u00edsmu, zdali je to tak, jak zv\u011bstuje Pavel.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "A tak mnoz\u00ed z nich uv\u011b\u0159ili a s nimi nem\u00e1lo \u0158ek\u016f, vzne\u0161en\u00fdch \u017een i mu\u017e\u016f.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Jakmile se v\u0161ak \u017did\u00e9 v Tesalonice dov\u011bd\u011bli, \u017ee Pavel k\u00e1\u017ee slovo Bo\u017e\u00ed i v Beroji, vypravili se tam a za\u010dali podn\u011bcovat a pobu\u0159ovat lidi.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Tu brat\u0159\u00ed hned vypravili Pavla z Beroje sm\u011brem k mo\u0159i, ale Silas a Timoteus ve m\u011bst\u011b z\u016fstali.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Ti, kte\u0159\u00ed Pavla doprov\u00e1zeli, \u0161li s n\u00edm a\u017e do Ath\u00e9n a odtud se vr\u00e1tili s jeho vzkazem, aby k n\u011bmu Silas a Timoteus co nejd\u0159\u00edve p\u0159i\u0161li.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Zat\u00edm na n\u011b Pavel v Ath\u00e9n\u00e1ch \u010dekal; kdy\u017e shledal, kolik modl\u00e1\u0159stv\u00ed je v tom m\u011bst\u011b, velmi ho to znepokojovalo.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Proto mluvil v synag\u00f3ze se \u017eidy a s pohany, kte\u0159\u00ed uv\u011b\u0159ili v jedin\u00e9ho Boha; a ka\u017ed\u00fd den hovo\u0159il i na n\u00e1m\u011bst\u00ed s lidmi, kte\u0159\u00ed tam pr\u00e1v\u011b byli.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Rozmlouvali s n\u00edm i n\u011bkte\u0159\u00ed epikurej\u0161t\u00ed a stoi\u010dt\u00ed filosofov\u00e9. Jedni se ptali: \"Co n\u00e1m to chce ten nedovzd\u011blanec vykl\u00e1dat?\" Druz\u00ed \u0159\u00edkali: \"Zd\u00e1 se, \u017ee n\u00e1s chce z\u00edskat pro ciz\u00ed bo\u017estva.\" Tak soudili, proto\u017ee Pavel k\u00e1zal o Je\u017e\u00ed\u0161ovi a o zmrtv\u00fdchvst\u00e1n\u00ed.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Pak ho vzali s sebou, dovedli na Areopag a tam mu polo\u017eili ot\u00e1zku: \"R\u00e1di bychom se dov\u011bd\u011bli, jak\u00e9 je to tv\u00e9 nov\u00e9 u\u010den\u00ed, kter\u00e9 \u0161\u00ed\u0159\u00ed\u0161.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "V\u017edy\u0165 to, co n\u00e1m vykl\u00e1d\u00e1\u0161, zn\u00ed velice podivn\u011b. Chceme se tedy dov\u011bd\u011bt, co to je.\"\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "V\u0161ichni Ath\u00e9\u0148an\u00e9 i cizinci, kte\u0159\u00ed tam pob\u00fdvaj\u00ed, ni\u010demu toti\u017e nev\u011bnuj\u00ed tolik \u010dasu jako tomu, \u017ee vykl\u00e1daj\u00ed a poslouchaj\u00ed n\u011bco nov\u00e9ho.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Pavel se tedy postavil doprost\u0159ed shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed na Areopagu a promluvil: \"Ath\u00e9\u0148an\u00e9, vid\u00edm, \u017ee jste v uct\u00edv\u00e1n\u00ed boh\u016f velice horliv\u00ed.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Kdy\u017e jsem proch\u00e1zel va\u0161imi posv\u00e1tn\u00fdmi m\u00edsty a prohl\u00ed\u017eel si je, nalezl jsem i olt\u00e1\u0159 s n\u00e1pisem: 'Nezn\u00e1m\u00e9mu bohu'. Koho takto uct\u00edv\u00e1te, a je\u0161t\u011b nezn\u00e1te, toho v\u00e1m zv\u011bstuji:\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "B\u016fh, kter\u00fd u\u010dinil sv\u011bt a v\u0161echno, co je v n\u011bm, ten je p\u00e1nem nebe i zem\u011b, a nebydl\u00ed v chr\u00e1mech, kter\u00e9 lid\u00e9 vystav\u011bli,\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "ani si ned\u00e1v\u00e1 od lid\u00ed slou\u017eit, jako by byl na nich z\u00e1visl\u00fd; v\u017edy\u0165 je to on s\u00e1m, kter\u00fd v\u0161emu d\u00e1v\u00e1 \u017eivot, dech i v\u0161echno ostatn\u00ed.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "On stvo\u0159il z jednoho \u010dlov\u011bka v\u0161echno lidstvo, aby p\u0159eb\u00fdvalo na povrchu zem\u011b, ur\u010dil pevn\u00e1 ro\u010dn\u00ed \u00fadob\u00ed i hranice lidsk\u00fdch s\u00eddel.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "B\u016fh to u\u010dinil proto, aby jej lid\u00e9 hledali, zda by se ho snad n\u011bjak\u00fdm zp\u016fsobem mohli dop\u00e1trat a tak jej nal\u00e9zt, a p\u0159ece nen\u00ed od nikoho z n\u00e1s daleko.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "'Nebo\u0165 v n\u011bm \u017eijeme, pohybujeme se, jsme', jak to \u0159\u00edkaj\u00ed i n\u011bkte\u0159\u00ed z va\u0161ich b\u00e1sn\u00edk\u016f: 'V\u017edy\u0165 jsme jeho d\u011bti.'\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Jsme-li tedy Bo\u017e\u00edmi d\u011btmi, nem\u016f\u017eeme si myslet, \u017ee bo\u017estvo se podob\u00e1 n\u011b\u010demu, co bylo vyrobeno ze zlata, st\u0159\u00edbra nebo z kamene lidskou zru\u010dnost\u00ed a d\u016fmyslem.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "B\u016fh v\u0161ak prominul lidem dobu, kdy to je\u0161t\u011b nemohli pochopit, a nyn\u00ed zv\u011bstuje v\u0161em, a\u0165 jsou kdekoliv, aby t\u00e9to neznalosti litovali a obr\u00e1tili se k n\u011bmu.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Nebo\u0165 ustanovil den, v n\u011bm\u017e bude spravedliv\u011b soudit cel\u00fd sv\u011bt skrze mu\u017ee, kter\u00e9ho k tomu ur\u010dil. V\u0161em lidem o tom poskytl d\u016fkaz, kdy\u017e jej vzk\u0159\u00edsil z mrtv\u00fdch.\"\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Jakmile usly\u0161eli o vzk\u0159\u00ed\u0161en\u00ed z mrtv\u00fdch, jedni se mu za\u010dali sm\u00e1t a druz\u00ed \u0159ekli: \"R\u00e1di si t\u011b poslechneme, ale a\u017e n\u011bkdy jindy.\"\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "A tak Pavel od nich ode\u0161el.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "N\u011bkte\u0159\u00ed se v\u0161ak k n\u011bmu p\u0159ipojili a uv\u011b\u0159ili; mezi nimi byl i Dionysios z Areopagu, \u017eena jm\u00e9nem Damaris a s nimi je\u0161t\u011b jin\u00ed.\n"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": 18,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Potom ode\u0161el Pavel z Ath\u00e9n a p\u0159i\u0161el do Korintu.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Tam se setkal s jedn\u00edm \u017didem, kter\u00fd se jmenoval Akvila a poch\u00e1zel z Pontu. Ned\u00e1vno p\u0159i\u0161el se svou man\u017eelkou Priscillou z It\u00e1lie, proto\u017ee c\u00edsa\u0159 Klaudius vydal rozkaz, aby v\u0161ichni \u017did\u00e9 opustili \u0158\u00edm. Pavel se s nimi sbl\u00ed\u017eil,\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "z\u016fstal u nich a pracoval s nimi, pon\u011bvad\u017e m\u011bli stejn\u00e9 \u0159emeslo - d\u011blali stany.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ka\u017edou sobotu mluvil v synag\u00f3ze a sna\u017eil se z\u00edskat \u017eidy i pohany.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "A kdy\u017e p\u0159i\u0161li z Makedonie Silas a Timoteus, v\u011bnoval se Pavel zcela k\u00e1z\u00e1n\u00ed a dokazoval \u017eid\u016fm, \u017ee Je\u017e\u00ed\u0161 je zasl\u00edben\u00fd Mesi\u00e1\u0161.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u017did\u00e9 se v\u0161ak proti Pavlovi postavili a rouhali se. Proto set\u0159\u00e1sl prach ze sv\u00e9ho roucha a \u0159ekl: \"Vy sami jste odpov\u011bdni za svou z\u00e1hubu. J\u00e1 jsem v\u016f\u010di v\u00e1m bez viny a od t\u00e9to chv\u00edle se obr\u00e1t\u00edm k pohan\u016fm.\"\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Ode\u0161el ze synag\u00f3gy a p\u016fsobil v sousedn\u00edm dom\u011b Tita Justa, pohana, kter\u00fd uv\u011b\u0159il v Hospodina.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "P\u0159edstaven\u00fd synag\u00f3gy Krispus a v\u0161ichni, kte\u0159\u00ed byli v jeho dom\u011b, uv\u011b\u0159ili P\u00e1nu; tak\u00e9 mnoz\u00ed z Korin\u0165an\u016f, kte\u0159\u00ed Pavla poslouchali, uv\u011b\u0159ili a dali se pok\u0159t\u00edt.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Jedn\u00e9 noci m\u011bl Pavel vid\u011bn\u00ed, v n\u011bm\u017e mu P\u00e1n \u0159ekl: \"Neboj se! Mluv a neml\u010d,\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "proto\u017ee j\u00e1 jsem s tebou a nikdo ti neubl\u00ed\u017e\u00ed. Mnoz\u00ed v tomto m\u011bst\u011b pat\u0159\u00ed k m\u00e9mu lidu.\"\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "A tak tam Pavel z\u016fstal jeden a p\u016fl roku a u\u010dil je Bo\u017e\u00edmu slovu.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Kdy\u017e byl Gallio m\u00edstodr\u017eitelem v Achaji, vystoupili \u017did\u00e9 spole\u010dn\u011b proti Pavlovi, p\u0159ivedli ho na soud\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "a takto ho ob\u017ealovali: \"Tento \u010dlov\u011bk p\u0159emlouv\u00e1 lidi, aby uct\u00edvali Boha v rozporu se z\u00e1konem.\"\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Kdy\u017e se u\u017e Pavel cht\u011bl h\u00e1jit, \u0159ekl Gallio \u017did\u016fm: \"Kdyby \u0161lo o n\u011bjak\u00fd p\u0159e\u010din nebo dokonce zlo\u010din, n\u00e1le\u017eit\u011b bych v\u00e1s, \u017did\u00e9, vyslechl.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Pon\u011bvad\u017e se to v\u0161ak t\u00fdk\u00e1 spor\u016f o slova \u010di n\u011bjak\u00e1 jm\u00e9na a v\u00e1\u0161 vlastn\u00ed z\u00e1kon, vy\u0159i\u010fte si to sami mezi sebou. T\u00edm se j\u00e1 jako soudce zab\u00fdvat nebudu.\"\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "A dal rozkaz, aby je vyvedli ze soudn\u00ed s\u00edn\u011b.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Tu se v\u0161ichni chopili p\u0159edstaven\u00e9ho synag\u00f3gy Sosthena a bili ho p\u0159\u00edmo p\u0159ed zraky soudce; ale Gallio tomu nev\u011bnoval pozornost.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Pavel z\u016fstal v Korint\u011b je\u0161t\u011b mnoho dn\u00ed, pak se s brat\u0159\u00edmi rozlou\u010dil a odplul s Priscillou a jej\u00edm mu\u017eem Akvilou do S\u00fdrie. Proto\u017ee u\u010dinil slib, dal si v Kenchrej\u00edch ost\u0159\u00edhat vlasy.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Dostali se do Efezu, kde oba man\u017eel\u00e9 u\u017e z\u016fstali. Pavel tam \u0161el do synag\u00f3gy a hovo\u0159il se \u017didy.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "A\u010dkoli ho \u017e\u00e1dali, aby s nimi z\u016fstal del\u0161\u00ed dobu, on jejich pozv\u00e1n\u00ed nep\u0159ijal, rozlou\u010dil se s nimi a \u0159ekl:\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\"J\u00e1 se k v\u00e1m vr\u00e1t\u00edm, bude-li B\u016fh cht\u00edt.\" Pak odplul z Efezu\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "do Cesareje a odtud se vydal do Jeruzal\u00e9ma, aby pozdravil c\u00edrkev. Potom ode\u0161el do Syrsk\u00e9 Antiochie.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Kdy\u017e tam pobyl n\u011bjak\u00fd \u010das, vydal se znovu na cestu. Proch\u00e1zel galatskou krajinou a Frygi\u00ed a posiloval tam v\u0161echny u\u010dedn\u00edky.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Mezit\u00edm p\u0159i\u0161el do Efezu \u017did jm\u00e9nem Apollos, p\u016fvodem z Alexandrie, mu\u017e vzd\u011blan\u00fd a v\u00fdmluvn\u00fd, kter\u00fd dovedl p\u0159esv\u011bd\u010div\u011b vykl\u00e1dat svat\u00e9 P\u00edsmo.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Byl u\u017e pou\u010den o cest\u011b P\u00e1n\u011b, mluvil s velik\u00fdm nad\u0161en\u00edm a u\u010dil p\u0159esn\u011b o Je\u017e\u00ed\u0161ovi, ale znal jenom k\u0159est Jan\u016fv.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Za\u010dal neohro\u017een\u011b vystupovat v synag\u00f3ze. Kdy\u017e ho usly\u0161eli Priscilla a Akvila, vzali ho k sob\u011b a je\u0161t\u011b d\u016fkladn\u011bji mu vylo\u017eili Bo\u017e\u00ed cestu.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Brat\u0159\u00ed ho tak\u00e9 povzbudili v jeho \u00famyslu vypravit se do Achaje a napsali tam\u011bj\u0161\u00edm u\u010dedn\u00edk\u016fm doporu\u010duj\u00edc\u00ed dopis. Kdy\u017e tam Apollos p\u0159i\u0161el, z milosti Bo\u017e\u00ed velmi prosp\u011bl t\u011bm, kte\u0159\u00ed uv\u011b\u0159ili.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Ve ve\u0159ejn\u00fdch rozhovorech p\u0159ekon\u00e1val \u017eidy p\u0159esv\u011bd\u010div\u00fdmi d\u016fkazy z P\u00edsem, \u017ee Mesi\u00e1\u0161 je Je\u017e\u00ed\u0161.\n"
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": 19,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Zat\u00edmco byl Apollos v Korint\u011b, pro\u0161el Pavel hornat\u00fdm vnitrozem\u00edm a p\u0159i\u0161el do Efezu; tam se setkal s n\u011bjak\u00fdmi u\u010dedn\u00edky.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Zeptal se jich: \"Kdy\u017e jste uv\u011b\u0159ili, p\u0159ijali jste Ducha svat\u00e9ho?\" Odpov\u011bd\u011bli mu: \"V\u016fbec jsme nesly\u0161eli, \u017ee je sesl\u00e1n Duch svat\u00fd.\"\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Pavel \u0159ekl: \"Jak\u00fdm k\u0159tem jste tedy byli pok\u0159t\u011bni?\" Oni \u0159ekli: \"K\u0159tem Janov\u00fdm.\"\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Tu jim Pavel prohl\u00e1sil: \"Jan k\u0159til ty, kte\u0159\u00ed se odvr\u00e1tili od sv\u00fdch h\u0159\u00edch\u016f, a vyb\u00edzel lid, aby uv\u011b\u0159ili v toho, kter\u00fd p\u0159ijde po n\u011bm - v Je\u017e\u00ed\u0161e.\"\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Kdy\u017e to usly\u0161eli, dali se pok\u0159t\u00edt ve jm\u00e9no P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Jakmile na n\u011b Pavel vlo\u017eil ruce, sestoupil na n\u011b Duch svat\u00fd a oni mluvili v prorock\u00e9m vytr\u017een\u00ed.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "T\u011bch mu\u017e\u016f bylo asi dvan\u00e1ct.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "V synag\u00f3ze pak Pavel neohro\u017een\u011b p\u016fsobil po t\u0159i m\u011bs\u00edce; rozmlouval s lidmi a p\u0159esv\u011bd\u010doval je o kr\u00e1lovstv\u00ed Bo\u017e\u00edm.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Proto\u017ee v\u0161ak n\u011bkte\u0159\u00ed tvrdo\u0161\u00edjn\u011b trvali na sv\u00e9m a nedali se p\u0159esv\u011bd\u010dit, ba dokonce cestu P\u00e1n\u011b p\u0159ede v\u0161emi tupili, odd\u011blil se Pavel od nich, odvedl s sebou i u\u010dedn\u00edky a za\u010dal denn\u011b mluvit v p\u0159edn\u00e1\u0161kov\u00e9 s\u00edni filosofa jm\u00e9nem Tyrannos.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "To trvalo dva roky, tak\u017ee v\u0161ichni obyvatel\u00e9 provincie Asie mohli sly\u0161et slovo P\u00e1n\u011b, \u017eid\u00e9 i pohan\u00e9.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "B\u016fh konal skrze Pavla neobvykl\u00e9 mocn\u00e9 \u010diny.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Lid\u00e9 dokonce odn\u00e1\u0161eli k nemocn\u00fdm \u0161\u00e1tky a z\u00e1st\u011bry, kter\u00fdch se dotkl, a zl\u00ed duchov\u00e9 je opou\u0161t\u011bli.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Tak\u00e9 n\u011bkte\u0159\u00ed \u017eidov\u0161t\u00ed za\u0159\u00edk\u00e1va\u010di, kte\u0159\u00ed cestovali od m\u011bsta k m\u011bstu, pokusili se u\u017e\u00edvat ke sv\u00e9mu zakl\u00edn\u00e1n\u00ed jm\u00e9na P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e. Nad t\u011bmi, kte\u0159\u00ed byli posedl\u00ed zl\u00fdmi duchy, \u0159\u00edkali: \"Zakl\u00edn\u00e1me v\u00e1s Je\u017e\u00ed\u0161em, kter\u00e9ho k\u00e1\u017ee Pavel.\"\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Tak to d\u011blalo sedm syn\u016f Sk\u00e9vy, pr\u00fd \u017eidovsk\u00e9ho velekn\u011bze.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Ale zl\u00fd duch jim \u0159ekl: \"Je\u017e\u00ed\u0161e zn\u00e1m a o Pavlovi v\u00edm. Ale kdo jste vy?\"\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Tu \u010dlov\u011bk, v kter\u00e9m byl ten zl\u00fd duch, se na n\u011b vrhl, v\u0161echny je p\u0159emohl a tak je z\u0159\u00eddil, \u017ee z toho domu utekli naz\u00ed a pln\u00ed ran.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "To se rozhl\u00e1silo mezi v\u0161emi \u017eidy i pohany, kte\u0159\u00ed \u017eili v Efezu; na v\u0161echny padla b\u00e1ze\u0148 a jm\u00e9no P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e bylo ve velk\u00e9 \u00fact\u011b.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "P\u0159ich\u00e1zeli i mnoz\u00ed z t\u011bch, kte\u0159\u00ed uv\u011b\u0159ili, a p\u0159ede v\u0161emi vyzn\u00e1vali, \u017ee tak\u00e9 oni d\u0159\u00edve pou\u017e\u00edvali zakl\u00edn\u00e1n\u00ed.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Nem\u00e1lo pak t\u011bch, kte\u0159\u00ed se zab\u00fdvali magi\u00ed, p\u0159inesli sv\u00e9 knihy a p\u0159ede v\u0161emi je sp\u00e1lili. Jejich cena se odhadovala na pades\u00e1t tis\u00edc st\u0159\u00edbrn\u00fdch.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "A tak moc\u00ed P\u00e1n\u011b rostlo a rozm\u00e1halo se jeho slovo.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Po t\u011bchto ud\u00e1lostech se Pavel veden Duchem svat\u00fdm rozhodl, \u017ee p\u016fjde p\u0159es Makedonii a Achaju do Jeruzal\u00e9ma. \u0158ekl: \"Z\u016fstanu tam n\u011bjak\u00fd \u010das, a potom mus\u00edm tak\u00e9 do \u0158\u00edma.\"\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Poslal do Makedonie dva ze sv\u00fdch pomocn\u00edk\u016f, Timotea a Erasta, a s\u00e1m se je\u0161t\u011b n\u011bjak\u00fd \u010das zdr\u017eel v Asii.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "V t\u00e9 dob\u011b do\u0161lo k velik\u00e9mu pobou\u0159en\u00ed kv\u016fli tomu u\u010den\u00ed.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "N\u011bjak\u00fd Demetrios, zlatn\u00edk a v\u00fdrobce st\u0159\u00edbrn\u00fdch napodobenin Artemidina chr\u00e1mu, kter\u00fd poskytoval zna\u010dn\u00fd v\u00fdd\u011blek \u0159emesln\u00edk\u016fm,\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "svolal je i ostatn\u00ed, kte\u0159\u00ed d\u011blali podobn\u00e9 v\u011bci, a \u0159ekl jim:\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\"Mu\u017eov\u00e9, v\u00edte, \u017ee z t\u00e9to pr\u00e1ce m\u00e1me blahobyt, a vid\u00edte a sly\u0161\u00edte, \u017ee tenhle Pavel p\u0159emluvil a svedl mnoho lid\u00ed nejen z Efezu, n\u00fdbr\u017e skoro z cel\u00e9 provincie. \u0158\u00edk\u00e1, \u017ee bohov\u00e9 ud\u011blan\u00ed lidsk\u00fdma rukama nejsou \u017e\u00e1dn\u00ed bohov\u00e9.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Je nebezpe\u010d\u00ed, \u017ee nejen n\u00e1\u0161 obor ztrat\u00ed v\u00e1\u017enost, n\u00fdbr\u017e i chr\u00e1m velik\u00e9 bohyn\u011b Artemidy nebude pova\u017eov\u00e1n za nic, a za\u010dne upadat sl\u00e1va t\u00e9, kterou uct\u00edv\u00e1 na\u0161e provincie i cel\u00fd sv\u011bt.\"\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Kdy\u017e to usly\u0161eli, velmi se rozzlobili a za\u010dali k\u0159i\u010det: \"Velik\u00e1 je efezsk\u00e1 Artemis!\"\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Pobou\u0159en\u00ed se roz\u0161\u00ed\u0159ilo na cel\u00e9 m\u011bsto. Lid\u00e9 se hromadn\u011b hnali do divadla a vlekli s sebou Makedonce Gaia a Aristarcha, Pavlovy pr\u016fvodce na cest\u00e1ch.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Pavel cht\u011bl j\u00edt do shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed lidu, ale u\u010dedn\u00edci mu v tom zabr\u00e1nili.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Tak\u00e9 n\u011bkte\u0159\u00ed vysoc\u00ed \u00fa\u0159edn\u00edci provincie, kte\u0159\u00ed mu byli naklon\u011bni, mu vzk\u00e1zali, aby se tam neodva\u017eoval.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Ka\u017ed\u00fd k\u0159i\u010del n\u011bco jin\u00e9ho, nebo\u0165 v shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed byl zmatek a v\u011bt\u0161ina nev\u011bd\u011bla, pro\u010d se v\u016fbec se\u0161li.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "\u017did\u00e9 postr\u010dili dop\u0159edu Alexandra a z\u00e1stup ho nechal vystoupit. Alexandr zam\u00e1val rukou a cht\u011bl pron\u00e9st p\u0159ed lidem obhajobu.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Kdy\u017e v\u0161ak poznali, \u017ee je to \u017did, v\u0161ichni jedn\u00edm hlasem k\u0159i\u010deli asi dv\u011b hodiny: \"Velik\u00e1 je efezsk\u00e1 Artemis!\"\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Teprve m\u011bstsk\u00fd tajemn\u00edk uklidnil z\u00e1stup a \u0159ekl: \"Efezan\u00e9, kter\u00fdpak \u010dlov\u011bk by nev\u011bd\u011bl, \u017ee m\u011bsto Efez je str\u00e1\u017ecem chr\u00e1mu velk\u00e9 Artemidy a jej\u00edho obrazu seslan\u00e9ho z nebe!\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Proto\u017ee o tom nem\u016f\u017ee b\u00fdt pochyb, mus\u00edte zachovat klid a ned\u011blat nic ukvapen\u00e9ho.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "P\u0159ivedli jste tyto lidi, ale oni se nedopustili ani svatokr\u00e1de\u017ee, ani netupili na\u0161i bohyni.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Chce-li si Demetrios a \u0159emesln\u00edci na n\u011bkoho st\u011b\u017eovat, k tomu jsou soudn\u00ed dny a m\u00edstodr\u017eitel\u00e9. Tam a\u0165 se soud\u00ed.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "A \u017e\u00e1d\u00e1te-li je\u0161t\u011b n\u011bco jin\u00e9ho, m\u016f\u017ee se to vy\u0159\u00eddit v \u0159\u00e1dn\u00e9m shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "V\u017edy\u0165 je nebezpe\u010d\u00ed, \u017ee budeme kv\u016fli dne\u0161ku ob\u017ealov\u00e1ni ze vzpoury. Nen\u00ed tu \u017e\u00e1dn\u00fd d\u016fvod, kter\u00fdm bychom mohli obh\u00e1jit toto srocen\u00ed.\" Po t\u011bch slovech rozpustil shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": " \n"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": 20,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Kdy\u017e ten zmatek ustal, svolal si Pavel u\u010dedn\u00edky a povzbudil je. Pak se s nimi rozlou\u010dil a vydal se na cestu do Makedonie.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Pro\u0161el tam\u011bj\u0161\u00ed krajiny, vytrvale povzbuzoval bratry slovem Bo\u017e\u00edm a p\u0159i\u0161el do \u0158ecka,\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "kde str\u00e1vil t\u0159i m\u011bs\u00edce. Kdy\u017e se chystal vyplout do S\u00fdrie, zosnovali proti n\u011bmu \u017did\u00e9 \u00faklady, a proto se rozhodl vr\u00e1tit se p\u0159es Makedonii.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Doprov\u00e1zel ho Sopatros, Pyrrh\u016fv syn z Beroje, Aristarchos a Sekundus z Tesaloniky, Gaius a Timoteus z Derbe a Tychikos a Trofimos z Asie.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Ti \u0161li nap\u0159ed a \u010dekali na n\u00e1s v Troad\u011b.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "My jsme po velikonoc\u00edch vypluli z Filip a p\u0159ijeli jsme k nim do Troady a\u017e za p\u011bt dn\u00ed. Tam jsme z\u016fstali t\u00fdden.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Prvn\u00ed den v t\u00fddnu jsme se se\u0161li k l\u00e1m\u00e1n\u00ed chleba a Pavel promluvil ke shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed. Proto\u017ee cht\u011bl na druh\u00fd den odcestovat, prot\u00e1hl \u0159e\u010d a\u017e do p\u016flnoci.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Byli jsme shrom\u00e1\u017ed\u011bni v horn\u00ed m\u00edstnosti, kde bylo mnoho lamp.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "N\u011bjak\u00fd mlad\u00edk jm\u00e9nem Eutychos sed\u011bl na okn\u011b, a proto\u017ee Pavel mluvil dlouho, p\u0159em\u00e1hal ho sp\u00e1nek. Usnul a spadl z t\u0159et\u00edho poschod\u00ed a kdy\u017e ho zvedli, byl mrtv\u00fd.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Pavel se\u0161el dol\u016f, sklonil se nad n\u00edm, objal ho a \u0159ekl: \"Upokojte se, je v n\u011bm \u017eivot.\"\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Pak se vr\u00e1til nahoru, l\u00e1mal a jedl chl\u00e9b, dlouho do r\u00e1na s nimi rozmlouval a potom ode\u0161el.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Chlapce p\u0159ivedli \u017eiv\u00e9ho a to je velice povzbudilo.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "My jsme nastoupili na lo\u010f nap\u0159ed a vypluli jsme sm\u011brem k Assu, kde se k n\u00e1m m\u011bl p\u0159ipojit Pavel. Tak n\u00e1m toti\u017e na\u0159\u00eddil a s\u00e1m se rozhodl j\u00edt p\u011b\u0161ky.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Kdy\u017e se s n\u00e1mi v Assu se\u0161el, vzali jsme ho na lo\u010f a dopluli do Mityl\u00e9ny.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Odtud jsme pluli d\u00e1l a na druh\u00fd den jsme se dostali do bl\u00edzkosti Chia. Dal\u0161\u00ed den jsme p\u0159ipluli k Samu a p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed den jsme dorazili do Mil\u00e9tu.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Pavel se toti\u017e rozhodl minout Efez a neztr\u00e1cet \u010das v provincii Asii, nebo\u0165 sp\u011bchal, aby byl pokud mo\u017eno na den letnic v Jeruzal\u00e9m\u011b.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Z Mil\u00e9tu poslal Pavel vzkaz do Efezu a zavolal si star\u0161\u00ed c\u00edrkve.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Kdy\u017e k n\u011bmu p\u0159i\u0161li, \u0159ekl jim: \"Vy v\u00edte, jak jsem si u v\u00e1s po\u010d\u00ednal celou dobu od prvn\u00edho dne, kdy jsem p\u0159i\u0161el do Asie.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Slou\u017eil jsem P\u00e1nu s velkou pokorou, v slz\u00e1ch a zkou\u0161k\u00e1ch, kter\u00e9 m\u011b potkaly pro \u00faklady \u017eid\u016f.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "V\u00edte, \u017ee jsem v\u00e1m nezaml\u010del nic, co by v\u00e1m bylo k prosp\u011bchu; v\u0161echno jsem v\u00e1m \u0159ekl, kdy\u017e jsem v\u00e1s u\u010dil ve shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed i v rodin\u00e1ch.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Nal\u00e9hal jsem na \u017didy i \u0158eky a vyz\u00fdval je, aby se obr\u00e1tili k Bohu a uv\u011b\u0159ili v na\u0161eho P\u00e1na, Je\u017e\u00ed\u0161e Krista.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Nyn\u00ed jdu do Jeruzal\u00e9ma, proto\u017ee m\u011b Duch nut\u00ed, a nev\u00edm, co m\u011b tam potk\u00e1.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "V\u00edm jen tolik, \u017ee mi Duch svat\u00fd m\u011bsto od m\u011bsta ohla\u0161uje, \u017ee na mne \u010dekaj\u00ed pouta a utrpen\u00ed.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Ale j\u00e1 nep\u0159ikl\u00e1d\u00e1m sv\u00e9mu \u017eivotu \u017e\u00e1dnou jinou cenu, ne\u017e abych dokon\u010dil sv\u016fj b\u011bh a splnil \u00fakol, kter\u00fd jsem dostal od P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e: hl\u00e1sat evangelium o Bo\u017e\u00ed milosti.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Nyn\u00ed v\u00edm, \u017ee m\u011b u\u017e neuvid\u00ed nikdo z v\u00e1s, k nim\u017e jsem na sv\u00fdch cest\u00e1ch p\u0159i\u0161el hl\u00e1sat Bo\u017e\u00ed kr\u00e1lovstv\u00ed.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Proto v\u00e1m v tento den prohla\u0161uji p\u0159ed Bohem, \u017ee mou vinou nikdo nezahyne,\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "nebo\u0165 jsem v\u00e1m ozn\u00e1mil celou Bo\u017e\u00ed v\u016fli a nic jsem nezaml\u010del.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "D\u00e1vejte pozor na sebe i na cel\u00e9 st\u00e1do, ve kter\u00e9m si v\u00e1s Duch svat\u00fd ustanovil za str\u00e1\u017ece, abyste byli past\u00fd\u0159i Bo\u017e\u00ed c\u00edrkve, kterou si B\u016fh z\u00edskal krv\u00ed vlastn\u00edho Syna.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "V\u00edm, \u017ee po m\u00e9m odchodu p\u0159ijdou mezi v\u00e1s drav\u00ed vlci, kte\u0159\u00ed nebudou \u0161et\u0159it st\u00e1do.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "I mezi v\u00e1mi sam\u00fdmi povstanou lid\u00e9, kte\u0159\u00ed povedou scestn\u00e9 \u0159e\u010di, aby strhli u\u010dedn\u00edky na svou stranu.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Bu\u010fte proto bd\u011bl\u00ed a pamatujte, \u017ee jsem se slzami v o\u010d\u00edch po t\u0159i roky ve dne v noci ka\u017ed\u00e9mu z v\u00e1s neust\u00e1le ukazoval cestu.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Nyn\u00ed v\u00e1s sv\u011b\u0159uji Bohu a slovu jeho milosti, kter\u00e9 m\u00e1 moc v\u00e1s prom\u011bnit a d\u00e1t v\u00e1m pod\u00edl mezi v\u0161emi, kdo jsou posv\u011bceni.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Od nikoho jsem ne\u017e\u00e1dal st\u0159\u00edbro, zlato ani od\u011bv.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Sami v\u00edte, \u017ee tyto m\u00e9 ruce vyd\u011bl\u00e1valy na v\u0161echno, co jsem pot\u0159eboval j\u00e1 i moji spole\u010dn\u00edci.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "T\u00edm v\u0161\u00edm jsem v\u00e1m uk\u00e1zal, \u017ee m\u00e1me takto pracovat, pom\u00e1hat slab\u00fdm a m\u00edt na pam\u011bti slova P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e, kter\u00fd \u0159ekl: 'Blaze tomu, kdo d\u00e1v\u00e1, ne tomu, kdo bere.'\"\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Po t\u011bch slovech si s nimi se v\u0161emi klekl a pomodlil se.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "V\u0161ichni se dali do hlasit\u00e9ho pl\u00e1\u010de, obj\u00edmali Pavla a l\u00edbali ho,\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "dojati nejv\u00edce jeho slovy, \u017ee ho u\u017e nikdy neuvid\u00ed. Pak ho doprovodili k lodi.\n"
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": 21,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Kdy\u017e nastal \u010das k odjezdu, rozlou\u010dili jsme se s nimi. P\u0159\u00edmou cestou jsme dopluli na K\u00f3s, druh\u00fd den na Rodos a odtud jsme pluli do Patary.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Tam jsme na\u0161li lo\u010f, kter\u00e1 plula do F\u00e9nicie. Nasedli jsme na ni a vypluli.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "P\u0159ibl\u00ed\u017eili jsme se na dohled ke Kypru, ale nechali jsme ho vlevo a m\u00ed\u0159ili k S\u00fdrii. P\u0159ist\u00e1li jsme v T\u00fdru, kde m\u011bla lo\u010f vylo\u017eit n\u00e1klad.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Vyhledali jsme u\u010dedn\u00edky a z\u016fstali jsme tam sedm dn\u00ed. Ti z vnuknut\u00ed Ducha \u0159\u00edkali Pavlovi, aby nechodil do Jeruzal\u00e9ma.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Kdy\u017e ty dny uplynuly, vydali jsme se zase na cestu. V\u0161ichni, i \u017eeny a d\u011bti, n\u00e1s vyprov\u00e1zeli a\u017e za m\u011bsto. Na b\u0159ehu jsme si klekli a pomodlili se.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Pak jsme se rozlou\u010dili. My jsme nastoupili na lo\u010f a oni se vr\u00e1tili dom\u016f.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Potom jsme pokra\u010dovali v plavb\u011b; z T\u00fdru jsme dorazili do Ptolemaidy. Tam jsme pozdravili bratry a z\u016fstali u nich jeden den.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Druh\u00fd den jsme se vydali na cestu a p\u0159i\u0161li do Cesareje. Tam jsme nav\u0161t\u00edvili Filipa, kazatele evangelia a jednoho ze sedmi j\u00e1hn\u016f, a ubytovali se u n\u011bho.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Ten m\u011bl \u010dty\u0159i neprovdan\u00e9 dcery, prorokyn\u011b.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Kdy\u017e jsme tam byli n\u011bkolik dn\u00ed, p\u0159i\u0161el z Judska prorok, jm\u00e9nem Agabos.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "P\u0159i\u0161el k n\u00e1m, vzal Pavl\u016fv opasek, sv\u00e1zal si j\u00edm nohy i ruce a \u0159ekl: \"Toto prav\u00ed Duch svat\u00fd: Mu\u017ee, kter\u00e9mu pat\u0159\u00ed tento opasek, \u017eid\u00e9 v Jeruzal\u00e9m\u011b takto sv\u00e1\u017eou a vydaj\u00ed pohan\u016fm.\"\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Kdy\u017e jsme to usly\u0161eli, prosili jsme my i tam\u011bj\u0161\u00ed brat\u0159\u00ed Pavla, aby do Jeruzal\u00e9ma nechodil.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Ale on odpov\u011bd\u011bl: \"Pro\u010d pl\u00e1\u010dete a p\u016fsob\u00edte mi t\u00edm v\u011bt\u0161\u00ed bolest? V\u017edy\u0165 j\u00e1 jsem p\u0159ipraven nejen nechat se sv\u00e1zat, n\u00fdbr\u017e i zem\u0159\u00edt v Jeruzal\u00e9m\u011b pro jm\u00e9no P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e!\"\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Proto\u017ee se nedal p\u0159emluvit, p\u0159estali jsme nal\u00e9hat a \u0159ekli jsme: \"D\u011bj se v\u016fle P\u00e1n\u011b!\"\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Potom jsme se p\u0159ipravili na cestu a vydali se do Jeruzal\u00e9ma.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "S n\u00e1mi \u0161li i n\u011bkte\u0159\u00ed u\u010dedn\u00edci z Cesareje a vedli n\u00e1s k Mnasonovi z Kypru, jednomu z prvn\u00edch u\u010dedn\u00edk\u016f. U n\u011bho jsme se m\u011bli ubytovat.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Kdy\u017e jsme p\u0159i\u0161li do Jeruzal\u00e9ma, p\u0159ijali n\u00e1s brat\u0159\u00ed s radost\u00ed.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Naz\u00edt\u0159\u00ed se Pavel odebral i s n\u00e1mi k Jakubovi, kde se se\u0161li v\u0161ichni star\u0161\u00ed.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Pavel je pozdravil a vypr\u00e1v\u011bl jim podrobn\u011b v\u0161echno, co B\u016fh jeho p\u016fsoben\u00edm vykonal mezi pohany.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Kdy\u017e to vyslechli, chv\u00e1lili Boha. Potom \u0159ekli Pavlovi: \"Pohle\u010f, brat\u0159e, kolik tis\u00edc \u017eid\u016f uv\u011b\u0159ilo v Krista, a v\u0161ichni jsou nad\u0161en\u00fdmi zast\u00e1nci Z\u00e1kona.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "O tob\u011b se doslechli, \u017ee pr\u00fd u\u010d\u00ed\u0161 v\u0161echny \u017eidy, \u017eij\u00edc\u00ed mezi pohany, aby odpadli od Moj\u017e\u00ed\u0161e: aby p\u0159estali ob\u0159ez\u00e1vat sv\u00e9 syny a \u017e\u00edt podle otcovsk\u00fdch zvyk\u016f.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Co te\u010f? V ka\u017ed\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b se dov\u011bd\u00ed, \u017ees p\u0159i\u0161el.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Ud\u011blej tedy, co ti rad\u00edme: Jsou tu \u010dty\u0159i mu\u017ei, kte\u0159\u00ed na sebe vzali slib. P\u0159ipoj se k nim,\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "podrob se s nimi o\u010distn\u00e9mu ob\u0159adu a zapla\u0165 za n\u011b, co je p\u0159edeps\u00e1no; pak si budou moci d\u00e1t ost\u0159\u00edhat hlavu. Tak poznaj\u00ed v\u0161ichni, \u017ee nen\u00ed ani trochu pravdy na tom, co se o tob\u011b \u0159\u00edk\u00e1, a \u017ee naopak s\u00e1m jsi v\u011brn\u00fd Z\u00e1konu a \u017eije\u0161 podle n\u011bho.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Pokud jde o pohany, kte\u0159\u00ed p\u0159ijali v\u00edru, t\u011bm jsme p\u00edsemn\u011b ozn\u00e1mili sv\u00e9 rozhodnut\u00ed, \u017ee nemaj\u00ed j\u00edst pokrmy, ob\u011btovan\u00e9 modl\u00e1m, ani krev, ani maso zv\u00ed\u0159at nezbaven\u00fdch krve, a \u017ee se maj\u00ed vyvarovat smilstva.\"\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Nato Pavel vzal ty mu\u017ee s sebou a na druh\u00fd den se s nimi dal zasv\u011btit. Pak \u0161el do chr\u00e1mu a ozn\u00e1mil, kdy se skon\u010d\u00ed o\u010distn\u00e9 dny a za ka\u017ed\u00e9ho z nich bude p\u0159inesena ob\u011b\u0165.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Kdy\u017e se t\u011bch sedm dn\u00ed ch\u00fdlilo ke konci, uvid\u011bli ho v chr\u00e1m\u011b \u017eid\u00e9 z provincie Asie. Pobou\u0159ili cel\u00fd dav, zmocnili se Pavla\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "a k\u0159i\u010deli: \"Izraelci, poj\u010fte sem! To je ten \u010dlov\u011bk, kter\u00fd v\u0161ude v\u0161echny u\u010d\u00ed proti vyvolen\u00e9mu lidu, proti Z\u00e1konu a proti chr\u00e1mu. A te\u010f je\u0161t\u011b p\u0159ivedl do chr\u00e1mu pohany a znesv\u011btil toto svat\u00e9 m\u00edsto.\"\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Vid\u011bli toti\u017e p\u0159edt\u00edm Trofima z Efezu s Pavlem ve m\u011bst\u011b a domn\u00edvali se, \u017ee ho Pavel p\u0159ivedl do chr\u00e1mu.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "V cel\u00e9m m\u011bst\u011b nastal rozruch a lid se za\u010dal sb\u00edhat. Chytili Pavla a vlekli ho ven z chr\u00e1mu. A hned byly zav\u0159eny br\u00e1ny.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Ve chv\u00edli, kdy ho u\u017e cht\u011bli zab\u00edt, do\u0161lo hl\u00e1\u0161en\u00ed veliteli praporu, \u017ee cel\u00fd Jeruzal\u00e9m se bou\u0159\u00ed.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Ten vzal okam\u017eit\u011b voj\u00e1ky i d\u016fstojn\u00edky a b\u011b\u017eel dol\u016f k davu. Jakmile uvid\u011bli velitele a voj\u00e1ky, p\u0159estali Pavla b\u00edt.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Velitel p\u0159istoupil k Pavlovi, zatkl ho a rozk\u00e1zal voj\u00e1k\u016fm, aby ho spoutali dv\u011bma \u0159et\u011bzy. Potom vy\u0161et\u0159oval, kdo je a co ud\u011blal.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "V davu k\u0159i\u010del ka\u017ed\u00fd n\u011bco jin\u00e9ho. Proto\u017ee se velitel nemohl pro zmatek dov\u011bd\u011bt nic jist\u00e9ho, rozk\u00e1zal odv\u00e9st Pavla do pevnosti.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Kdy\u017e se dostali ke schodi\u0161ti, museli ho voj\u00e1ci pro n\u00e1sil\u00ed davu n\u00e9st,\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "nebo\u0165 cel\u00e9 mno\u017estv\u00ed lidu \u0161lo za n\u00edm a k\u0159i\u010deli: \"Pry\u010d s n\u00edm!\"\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Ne\u017e ho dovedli do pevnosti, \u0159ekl Pavel veliteli: \"Sm\u00edm ti n\u011bco \u0159\u00edci?\" On se podivil: \"Ty um\u00ed\u0161 \u0159ecky?\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Nejsi ten Egyp\u0165an, kter\u00fd ned\u00e1vno podn\u00edtil ke vzpou\u0159e a vyvedl na pou\u0161\u0165 \u010dty\u0159i tis\u00edce vzbou\u0159enc\u016f?\"\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Pavel odpov\u011bd\u011bl: \"J\u00e1 jsem \u017did z Tarsu v Kilikii, ob\u010dan ne bezv\u00fdznamn\u00e9ho m\u011bsta. Pros\u00edm t\u011b, dovol mi promluvit k lidu.\"\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Velitel mu to dovolil. Pavel, jak st\u00e1l na schodi\u0161ti, dal lidu znamen\u00ed rukou. Nastalo napjat\u00e9 ticho a Pavel je oslovil hebrejsky:\n"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": 22,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\"Brat\u0159\u00ed a otcov\u00e9, vyslechn\u011bte, co v\u00e1m chci nyn\u00ed \u0159\u00edci na svou obhajobu.\"\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Kdy\u017e usly\u0161eli, \u017ee k nim mluv\u00ed hebrejsky, \u00fapln\u011b se uklidnili a Pavel pokra\u010doval:\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\"J\u00e1 jsem \u017did a narodil jsem se v Tarsu v Kilikii, ale vychov\u00e1n jsem byl zde v Jeruzal\u00e9m\u011b. V Gamalielov\u011b \u0161kole jsem byl p\u0159esn\u011b vyu\u010den z\u00e1konu na\u0161ich otc\u016f. Byl jsem pr\u00e1v\u011b tak pln\u00fd horlivosti pro Boha, jako jste dnes vy v\u0161ichni,\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "a v\u00edru v Je\u017e\u00ed\u0161e Krista jsem pron\u00e1sledoval a\u017e na smrt, mu\u017ee i \u017eeny jsem d\u00e1val spoutat a uv\u011bznit,\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "jak mi m\u016f\u017ee dosv\u011bd\u010dit velekn\u011bz a cel\u00fd sbor star\u0161\u00edch. Od nich jsem dostal doporu\u010duj\u00edc\u00ed dopisy pro \u017eidovsk\u00e9 souv\u011brce v Dama\u0161ku a vydal jsem se tam, abych tam\u011bj\u0161\u00ed stoupence nov\u00e9 v\u00edry p\u0159ivedl v poutech do Jeruzal\u00e9ma a dal je potrestat.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Kdy\u017e jsem je\u0161t\u011b byl na cest\u011b a bl\u00ed\u017eil se k Dama\u0161ku, kolem poledne m\u011b najednou obklopilo jasn\u00e9 sv\u011btlo z nebe.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Padl jsem na zem a usly\u0161el jsem hlas, kter\u00fd mi pravil: 'Saule, Saule, pro\u010d m\u011b pron\u00e1sleduje\u0161?'\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "J\u00e1 jsem odpov\u011bd\u011bl: 'Kdo jsi, Pane?' A on mi \u0159ekl: 'J\u00e1 jsem Je\u017e\u00ed\u0161 Nazaretsk\u00fd, kter\u00e9ho ty pron\u00e1sleduje\u0161.'\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Moji pr\u016fvodci vid\u011bli sice sv\u011btlo, ale nesly\u0161eli hlas toho, kdo ke mn\u011b mluvil.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u0158ekl jsem: 'Co m\u00e1m d\u011blat, Pane?' A P\u00e1n mi \u0159ekl: 'Vsta\u0148 a pokra\u010duj v cest\u011b do Dama\u0161ku; tam ti bude \u0159e\u010deno v\u0161echno, co ti B\u016fh ukl\u00e1d\u00e1.'\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Proto\u017ee jsem byl oslepen jasem toho sv\u011btla, museli m\u011b moji druhov\u00e9 vz\u00edt za ruku a tak m\u011b dovedli do Dama\u0161ku.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Jeden mu\u017e, zbo\u017en\u00fd podle Bo\u017e\u00edho z\u00e1kona, jm\u00e9nem Anani\u00e1\u0161, kter\u00fd m\u011bl dobrou pov\u011bst u v\u0161ech m\u00edstn\u00edch \u017eid\u016f,\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "p\u0159i\u0161el za mnou, p\u0159istoupil ke mn\u011b a \u0159ekl: 'Brat\u0159e Saule, otev\u0159i o\u010di!' A j\u00e1 jsem v tu chv\u00edli nabyl zraku.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "On mi \u0159ekl: 'B\u016fh na\u0161ich otc\u016f si t\u011b vyvolil, abys poznal jeho v\u016fli, spat\u0159il jeho Spravedliv\u00e9ho a sly\u0161el hlas z jeho \u00fast.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Bude\u0161 jeho sv\u011bdkem p\u0159ed v\u0161emi lidmi a bude\u0161 mluvit o tom, co jsi vid\u011bl a sly\u0161el.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Nu\u017ee nev\u00e1hej! Vsta\u0148, vz\u00fdvej jeho jm\u00e9no a dej se pok\u0159t\u00edt, abys byl obmyt ze sv\u00fdch h\u0159\u00edch\u016f.'\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Kdy\u017e jsem se potom vr\u00e1til do Jeruzal\u00e9ma a modlil se v chr\u00e1m\u011b, upadl jsem do vytr\u017een\u00ed mysli.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Spat\u0159il jsem P\u00e1na, jak mi \u0159\u00edk\u00e1: 'Posp\u011b\u0161 si a rychle odejdi z Jeruzal\u00e9ma, proto\u017ee nep\u0159ijmou tv\u00e9 sv\u011bdectv\u00ed o mn\u011b.'\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "J\u00e1 jsem odpov\u011bd\u011bl: 'Pane, oni v\u011bd\u00ed, \u017ee jsem d\u00e1val uv\u011bznit a bi\u010dovat v synag\u00f3g\u00e1ch ty, kdo v tebe v\u011b\u0159\u00ed.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Kdy\u017e byla prol\u00e9v\u00e1na krev tv\u00e9ho sv\u011bdka \u0160t\u011bp\u00e1na, byl jsem p\u0159i tom, schvaloval jsem to a hl\u00eddal jsem \u0161aty t\u011bch, kdo ho kamenovali.'\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Ale P\u00e1n mi \u0159ekl: 'Jdi, nebo\u0165 j\u00e1 t\u011b chci poslat daleko k pohan\u016fm!' \"\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Poslouchali ho a\u017e do chv\u00edle, kdy \u0159ekl tato slova; ale pak za\u010dali k\u0159i\u010det: \"Sprovo\u010f ho ze sv\u011bta! Nesm\u00ed z\u016fstat na \u017eivu!\"\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Proto\u017ee k\u0159i\u010deli, strh\u00e1vali ze sebe \u0161aty a h\u00e1zeli do vzduchu prach,\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "rozk\u00e1zal velitel voj\u00e1k\u016fm, aby Pavla zavedli do pevnosti; dal jim pokyn, aby p\u0159i v\u00fdslechu pou\u017eili bi\u010dov\u00e1n\u00ed, nebo\u0165 cht\u011bl zjistit, pro\u010d proti n\u011bmu tolik b\u011bsn\u00ed.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Kdy\u017e ho p\u0159iv\u00e1zali, \u0159ekl Pavel d\u016fstojn\u00edkovi, kter\u00fd m\u011bl slu\u017ebu: \"Sm\u00edte bi\u010dovat \u0159\u00edmsk\u00e9ho ob\u010dana, a to bez soudu?\"\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Kdy\u017e to d\u016fstojn\u00edk usly\u0161el, \u0161el k veliteli a hl\u00e1sil mu to. \u0158ekl mu: \"Co chce\u0161 d\u011blat? Ten \u010dlov\u011bk je \u0159\u00edmsk\u00fd ob\u010dan!\"\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Velitel p\u0159i\u0161el k Pavlovi a ptal se ho: \"\u0158ekni mi, jsi \u0159\u00edmsk\u00fd ob\u010dan?\" On odpov\u011bd\u011bl: \"Ano.\"\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Velitel mu na to \u0159ekl: \"J\u00e1 jsem z\u00edskal toto ob\u010danstv\u00ed za velik\u00e9 pen\u00edze.\" Ale Pavel prohl\u00e1sil: \"J\u00e1 jsem se jako \u0159\u00edmsk\u00fd ob\u010dan u\u017e narodil.\"\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Ihned od n\u011bho odstoupili ti, co ho m\u011bli vysl\u00fdchat. A velitel dostal strach, kdy\u017e se dov\u011bd\u011bl, \u017ee Pavel je \u0159\u00edmsk\u00fd ob\u010dan, a on ho dal spoutat.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Na druh\u00fd den, aby bezpe\u010dn\u011b zjistil, z \u010deho \u017eid\u00e9 Pavla obvi\u0148uj\u00ed, dal ho vyv\u00e9st z v\u011bzen\u00ed a na\u0159\u00eddil, aby se shrom\u00e1\u017edili velekn\u011b\u017e\u00ed a cel\u00e1 rada.\n"
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": 23,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Pak dal p\u0159iv\u00e9st Pavla a postavil ho p\u0159ed n\u011b. Pavel up\u0159el zrak na jejich shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed a \u0159ekl: \"Brat\u0159\u00ed, a\u017e do dne\u0161ka \u017eiju se zcela dobr\u00fdm sv\u011bdom\u00edm p\u0159ed Bohem.\"\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Tu na\u0159\u00eddil velekn\u011bz Anani\u00e1\u0161 t\u011bm, kdo st\u00e1li u Pavla, aby ho ude\u0159ili p\u0159es \u00fasta.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Na to se Pavel k n\u011bmu obr\u00e1til a \u0159ekl: \"Tebe bude b\u00edt B\u016fh, ty ob\u00edlen\u00e1 st\u011bno. Sed\u00ed\u0161 zde, abys m\u011b soudil podle Z\u00e1kona, a proti Z\u00e1konu rozkazuje\u0161, aby m\u011b bili?\"\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ti, co st\u00e1li u Pavla, \u0159ekli: \"Trouf\u00e1\u0161 si ur\u00e1\u017eet Bo\u017e\u00edho velekn\u011bze?\"\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Pavel odpov\u011bd\u011bl: \"Nev\u011bd\u011bl jsem, brat\u0159\u00ed, \u017ee je to velekn\u011bz. V\u00edm, \u017ee je ps\u00e1no: 'Nebude\u0161 tupit vl\u00e1dce sv\u00e9ho lidu.'\"\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Proto\u017ee Pavel v\u011bd\u011bl, \u017ee jedna \u010d\u00e1st rady pat\u0159\u00ed k saduce\u016fm a druh\u00e1 k farize\u016fm, zvolal: \"Brat\u0159\u00ed, j\u00e1 jsem farizeus, syn farize\u016fv. Jsem souzen pro nad\u011bji ve zmrtv\u00fdchvst\u00e1n\u00ed.\"\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Kdy\u017e to \u0159ekl, vznikl spor mezi farizeji a saduceji a shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed se rozdvojilo.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Saduceov\u00e9 toti\u017e \u0159\u00edkaj\u00ed, \u017ee nen\u00ed zmrtv\u00fdchvst\u00e1n\u00ed a \u017ee nejsou and\u011bl\u00e9 a duchov\u00e9, kde\u017eto farizeov\u00e9 vyzn\u00e1vaj\u00ed oboj\u00ed.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Nastal velk\u00fd k\u0159ik a n\u011bkte\u0159\u00ed z\u00e1kon\u00edci z farizejsk\u00e9 strany vstali a za\u010dali nam\u00edtat: \"Nic zl\u00e9ho na tom \u010dlov\u011bku nenach\u00e1z\u00edme. Co kdy\u017e k n\u011bmu mluvil duch nebo and\u011bl?\"\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "H\u00e1dka byla st\u00e1le prud\u0161\u00ed a velitel se b\u00e1l, \u017ee Pavla rozs\u00e1pou. Proto povolal vojensk\u00fd odd\u00edl, aby Pavla vyrval z jejich st\u0159edu a zavedl ho do pevnosti.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "N\u00e1sleduj\u00edc\u00ed noc stanul p\u0159ed Pavlem P\u00e1n a \u0159ekl: \"Neztr\u00e1cej odvahu! Jako jsi sv\u011bd\u010dil o mn\u011b v Jeruzal\u00e9m\u011b, tak mus\u00ed\u0161 sv\u011bd\u010dit i v \u0158\u00edm\u011b.\"\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Kdy\u017e nastal den, \u017eid\u00e9 se spol\u010dili a zap\u0159is\u00e1hli, \u017ee nebudou j\u00edst ani p\u00edt, dokud Pavla nezabij\u00ed.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Bylo jich v\u00edce ne\u017e \u010dty\u0159icet, kdo se takto spikli.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Ti \u0161li k velekn\u011b\u017e\u00edm a star\u0161\u00edm a \u0159ekli: \"Zap\u0159is\u00e1hli jsme se, \u017ee nic nevezmeme do \u00fast, dokud Pavla nezabijeme.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Vy te\u010f spolu s radou po\u017e\u00e1dejte velitele, aby dal Pavla p\u0159iv\u00e9st p\u0159ed v\u00e1s, pod z\u00e1minkou, \u017ee chcete d\u016fkladn\u011bji vy\u0161et\u0159it jeho p\u0159\u00edpad. A my jsme p\u0159ipraveni zab\u00edt ho d\u0159\u00edve, ne\u017e p\u0159ijde na m\u00edsto.\"\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "O t\u011bch \u00fakladech se doslechl syn Pavlovy sestry. \u0160el do pevnosti a ozn\u00e1mil to Pavlovi.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Pavel zavolal jednoho z d\u016fstojn\u00edk\u016f a \u0159ekl mu: \"Zave\u010f tohoto mlad\u00edka k veliteli, m\u00e1 pro n\u011bho zpr\u00e1vu.\"\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Ten ho vzal s sebou, dovedl k veliteli a \u0159ekl mu: \"Zavolal m\u011b v\u011bze\u0148 Pavel a po\u017e\u00e1dal m\u011b, abych tohoto mlad\u00edka dovedl k tob\u011b, proto\u017ee ti chce n\u011bco sd\u011blit.\"\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Velitel ho vzal za ruku, ode\u0161el s n\u00edm stranou a zeptal se: \"Co mi chce\u0161 ozn\u00e1mit?\"\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "On mu \u0159ekl: \"\u017did\u00e9 se domluvili, \u017ee t\u011b po\u017e\u00e1daj\u00ed, abys dal z\u00edtra Pavla dov\u00e9st p\u0159ed radu, kter\u00e1 bude p\u0159edst\u00edrat, \u017ee chce jeho p\u0159\u00edpad d\u016fkladn\u011bji vy\u0161et\u0159it.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Ale ty jim nev\u011b\u0159, nebo\u0165 na n\u011bho \u010d\u00edh\u00e1 v\u00edce ne\u017e \u010dty\u0159icet mu\u017e\u016f, kte\u0159\u00ed se zav\u00e1zali p\u0159\u00edsahou, \u017ee nebudou j\u00edst ani p\u00edt, dokud ho nezabij\u00ed, a nyn\u00ed jsou p\u0159ipraveni a \u010dekaj\u00ed jen na tv\u00e9 rozhodnut\u00ed.\"\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Velitel mlad\u00edka propustil a p\u0159ik\u00e1zal mu: \"Nikomu nevyzra\u010f, \u017ees mi to ozn\u00e1mil.\"\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Pak zavolal dva ze sv\u00fdch d\u016fstojn\u00edk\u016f a dal jim rozkaz: \"P\u0159ipravte na dev\u00e1tou hodinu ve\u010der dv\u011b st\u011b p\u011b\u0161\u00e1k\u016f pro cestu do Cesareje, d\u00e1le sedmdes\u00e1t jezdc\u016f a dv\u011b st\u011b lehkood\u011bnc\u016f.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "A\u0165 p\u0159ichystaj\u00ed mezky a Pavla bezpe\u010dn\u011b doprav\u00ed k m\u00edstodr\u017eiteli F\u00e9lixovi.\"\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Sou\u010dasn\u011b napsal dopis tohoto zn\u011bn\u00ed:\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\"Klaudios Lysias zdrav\u00ed vzne\u0161en\u00e9ho m\u00edstodr\u017eitele F\u00e9lixe.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Mu\u017ee, kter\u00e9ho ti pos\u00edl\u00e1m, se zmocnili \u017did\u00e9 a cht\u011bli ho zab\u00edt. Kdy\u017e jsem se dov\u011bd\u011bl, \u017ee je to \u0159\u00edmsk\u00fd ob\u010dan, zas\u00e1hl jsem s vojensk\u00fdm odd\u00edlem a vysvobodil ho.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Cht\u011bl jsem p\u0159esn\u011b zjistit, z \u010deho jej obvi\u0148uj\u00ed, a proto jsem ho dal p\u0159iv\u00e9st p\u0159ed jejich radu.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Shledal jsem, \u017ee se \u017ealoba t\u00fdk\u00e1 sporn\u00fdch ot\u00e1zek jejich z\u00e1kona, ale \u017ee nejde o \u017e\u00e1dn\u00fd zlo\u010din, kter\u00fd by zasluhoval smrt nebo v\u011bzen\u00ed.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Proto\u017ee jsem se dov\u011bd\u011bl, \u017ee proti tomuto mu\u017ei chystaj\u00ed \u00faklady, pos\u00edl\u00e1m ho ihned k tob\u011b a tak\u00e9 \u017ealobc\u016fm jsem na\u0159\u00eddil, aby ho \u017ealovali p\u0159ed tv\u00fdm soudem.\"\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Voj\u00e1ci tedy podle rozkazu vzali Pavla a b\u011bhem noci ho dopravili do Antipatridy.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Na druh\u00fd den nechali jezdce pokra\u010dovat v cest\u011b s Pavlem a sami se vr\u00e1tili do pevnosti.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Jezdci dojeli do Cesareje, odevzdali dopis m\u00edstodr\u017eiteli a p\u0159edali mu i Pavla.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "M\u00edstodr\u017eitel p\u0159e\u010detl dopis a zeptal se Pavla, z kter\u00e9 provincie poch\u00e1z\u00ed. Kdy\u017e se dov\u011bd\u011bl, \u017ee z Kilikie,\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "\u0159ekl: \"Vyslechnu t\u011b, jakmile se dostav\u00ed tvoji \u017ealobci.\" A dal rozkaz, aby byl hl\u00edd\u00e1n v Herodov\u011b pal\u00e1ci.\n"
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": 24,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Za p\u011bt dn\u00ed p\u0159i\u0161el velekn\u011bz Anani\u00e1\u0161 s n\u011bkolika star\u0161\u00edmi a s n\u011bjak\u00fdm Tertullem pr\u00e1vn\u00edkem, a dostavili se k m\u00edstodr\u017eiteli, aby na Pavla podali \u017ealobu. Kdy\u017e byl Pavel p\u0159edvol\u00e1n,\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Tertullus za\u010dal ob\u017ealobu: \"Vzne\u0161en\u00fd F\u00e9lixi, tvou z\u00e1sluhou se t\u011b\u0161\u00edme dokonal\u00e9mu m\u00edru a tvou moudrou p\u00e9\u010d\u00ed sp\u011bje v\u0161echno u tohoto n\u00e1roda k lep\u0161\u00edmu.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "V\u017edy a v\u0161ude to p\u0159ij\u00edm\u00e1me s velikou vd\u011b\u010dnost\u00ed.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ale abych t\u011b u\u017e d\u00e9le nezdr\u017eoval, pros\u00edm t\u011b, abys byl tak laskav a kr\u00e1tce n\u00e1s vyslechl.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Shledali jsme, \u017ee tento \u010dlov\u011bk jako morov\u00e1 n\u00e1kaza po cel\u00e9m sv\u011bt\u011b vyvol\u00e1v\u00e1 nepokoje mezi \u017didy a je hlavou nazorejsk\u00e9 sekty.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Pokusil se i znesv\u011btit chr\u00e1m a my jsme ho zadr\u017eeli.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "---\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "A\u017e ho bude\u0161 vysl\u00fdchat, m\u016f\u017ee\u0161 se s\u00e1m p\u0159esv\u011bd\u010dit o tom v\u0161em, co na n\u011bj \u017ealujeme.\"\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "K jeho \u0159e\u010di se p\u0159ipojili i \u017did\u00e9 a tvrdili, \u017ee je tomu tak.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Kdy\u017e ho m\u00edstodr\u017eitel vyzval k obhajob\u011b, Pavel promluvil: \"V\u00edm, \u017ee u\u017e mnoho let vykon\u00e1v\u00e1\u0161 \u00fa\u0159ad soudce v tomto n\u00e1rod\u011b, a proto s klidnou mysl\u00ed p\u0159edn\u00e1\u0161\u00edm svou obhajobu.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "M\u016f\u017ee\u0161 si zjistit, \u017ee tomu nen\u00ed v\u00edc ne\u017e dvan\u00e1ct dn\u00ed, co jsem p\u0159i\u0161el do Jeruzal\u00e9ma, abych se poklonil Bohu,\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "a ani v chr\u00e1mu, ani v synag\u00f3g\u00e1ch, ani jinde ve m\u011bst\u011b m\u011b nikdo nep\u0159istihl, \u017ee bych se s n\u011bk\u00fdm p\u0159el anebo dokonce podn\u011bcoval vzpouru davu.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "A nemohou dok\u00e1zat p\u0159ed tebou nic, pro co m\u011b nyn\u00ed \u017ealuj\u00ed.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "P\u0159izn\u00e1v\u00e1m se ti v\u0161ak k tomu, \u017ee podle sm\u011bru, kter\u00fd oni ozna\u010duj\u00ed za sektu, slou\u017e\u00edm Bohu sv\u00fdch p\u0159edk\u016f: V\u011b\u0159\u00edm v\u0161emu, co je naps\u00e1no v z\u00e1kon\u011b Moj\u017e\u00ed\u0161ov\u011b a v prorock\u00fdch knih\u00e1ch,\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "a tak jako oni m\u00e1m nad\u011bji v Bohu, \u017ee jednou spravedliv\u00ed i nespravedliv\u00ed vstanou k soudu.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Proto i j\u00e1 se v\u017edy sna\u017e\u00edm zachovat neporu\u0161en\u00e9 sv\u011bdom\u00ed p\u0159ed Bohem i lidmi.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Po mnoha letech jsem se vr\u00e1til, abych sv\u00e9mu n\u00e1rodu odevzdal pen\u011b\u017eitou podporu a p\u0159inesl ob\u011bti v chr\u00e1m\u011b.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "A p\u0159i nich m\u011b tam po o\u010distn\u00e9m ob\u0159adu spat\u0159ili. Nedo\u0161lo p\u0159i tom ani k shluku, ani k v\u00fdtr\u017enostem.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Byli tam ov\u0161em n\u011bkte\u0159\u00ed \u017did\u00e9 z provincie Asie a ti by m\u011bli b\u00fdt p\u0159\u00edtomni p\u0159ed tebou a p\u0159edn\u00e9st \u017ealobu, maj\u00ed-li n\u011bco proti mn\u011b.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Anebo tito p\u0159\u00edtomn\u00ed a\u0165 \u0159eknou, jak\u00fd zlo\u010din na mn\u011b na\u0161li, kdy\u017e jsem st\u00e1l p\u0159ed veleradou,\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "krom\u011b toho, \u017ee jsem mezi nimi zvolal: 'Pro v\u00edru ve zmrtv\u00fdchvst\u00e1n\u00ed jsem dnes od v\u00e1s souzen.'\"\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Pak F\u00e9lix, a\u010d dob\u0159e znal v\u0161ecko o tom u\u010den\u00ed, odro\u010dil p\u0159el\u00ed\u010den\u00ed a \u0159ekl: \"Jakmile p\u0159ijde velitel Lysias, rozhodnu ve va\u0161\u00ed p\u0159i.\"\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Na\u0159\u00eddil d\u016fstojn\u00edkovi, aby Pavla dr\u017eel v m\u00edrn\u00e9 vazb\u011b a nikomu z jeho p\u0159\u00e1tel nebr\u00e1nil, kdyby mu cht\u011bl poslou\u017eit.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Po n\u011bkolika dnech p\u0159i\u0161el F\u00e9lix se svou man\u017eelkou Drusillou, kter\u00e1 byla \u017eidovka, dal si zavolat Pavla a poslouchal jeho v\u00fdklad o v\u00ed\u0159e v Krista Je\u017e\u00ed\u0161e.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Kdy\u017e v\u0161ak Pavel za\u010dal hovo\u0159it o spravedlnosti a zdr\u017eenlivosti a o budouc\u00edm soudu, poc\u00edtil F\u00e9lix \u00fazkost a \u0159ekl: \"Pro dne\u0161ek m\u016f\u017ee\u0161 j\u00edt, a\u017e budu m\u00edt \u010das, d\u00e1m si t\u011b zase zavolat.\"\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Z\u00e1rove\u0148 doufal, \u017ee dostane od Pavla pen\u00edze. Proto si ho tak\u00e9 dal \u010dast\u011bji zavolat a hovo\u0159il s n\u00edm.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Po dvou letech se stal jeho n\u00e1stupcem Porcius Festus. Ale F\u00e9lix zanechal Pavla ve vazb\u011b, proto\u017ee se cht\u011bl zavd\u011b\u010dit \u017did\u016fm.\n"
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": 25,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Za t\u0159i dny po sv\u00e9m p\u0159\u00edchodu do provincie odebral se Festus z Cesareje do Jeruzal\u00e9ma.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Tam se k n\u011bmu dostavili velekn\u011b\u017e\u00ed a p\u0159edn\u00ed \u017did\u00e9 se \u017ealobou proti Pavlovi. \u017d\u00e1dali ho,\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "aby jim prok\u00e1zal laskavost a dal Pavla p\u0159iv\u00e9st do Jeruzal\u00e9ma. Ale byla to l\u00e9\u010dka, proto\u017ee cht\u011bli Pavla na cest\u011b zab\u00edt.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Festus jim odpov\u011bd\u011bl, \u017ee Pavel je ve vazb\u011b v Cesareji a on s\u00e1m \u017ee tak\u00e9 brzo odcestuje.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "A \u0159ekl: \"A\u0165 tedy va\u0161i z\u00e1stupci tam jdou se mnou a podaj\u00ed na toho \u010dlov\u011bka \u017ealobu, jestli\u017ee se n\u011b\u010deho dopustil.\"\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Festus se mezi nimi nezdr\u017eel v\u00edc ne\u017e osm nebo deset dn\u00ed a vr\u00e1til se do Cesareje. Na druh\u00fd den zasedl k soudu a rozk\u00e1zal p\u0159iv\u00e9st Pavla.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Kdy\u017e ho p\u0159ivedli, postavili se proti n\u011bmu \u017did\u00e9, kte\u0159\u00ed p\u0159i\u0161li z Jeruzal\u00e9ma, a vzn\u00e1\u0161eli mnoho t\u011b\u017ek\u00fdch obvin\u011bn\u00ed; nemohli je v\u0161ak nijak dok\u00e1zat.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Pavel se h\u00e1jil takto: \"Neprovinil jsem se ni\u010d\u00edm ani proti \u017eidovsk\u00e9mu z\u00e1konu, ani proti chr\u00e1mu, ani proti c\u00edsa\u0159i.\"\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Festus se cht\u011bl zavd\u011b\u010dit \u017did\u016fm a odpov\u011bd\u011bl Pavlovi: \"Chce\u0161 j\u00edt do Jeruzal\u00e9ma a tam b\u00fdt p\u0159ede mnou souzen z t\u011bchto obvin\u011bn\u00ed?\"\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Ale Pavel \u0159ekl: \"Stoj\u00edm p\u0159ed c\u00edsa\u0159sk\u00fdm soudem, kde m\u00e1m b\u00fdt souzen. Proti \u017did\u016fm jsem se v ni\u010dem neprovinil, jak i ty velmi dob\u0159e v\u00ed\u0161.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Jestli\u017ee jsem vinen a sp\u00e1chal jsem n\u011bco, za co si zaslou\u017e\u00edm smrt, nezdr\u00e1h\u00e1m se zem\u0159\u00edt. Nen\u00ed-li v\u0161ak pravda, z \u010deho m\u011b tito \u017ealobci obvi\u0148uj\u00ed, nikdo m\u011b jim nem\u016f\u017ee vydat. Odvol\u00e1v\u00e1m se k c\u00edsa\u0159i.\"\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Nato Festus promluvil se sv\u00fdmi r\u00e1dci a pak odpov\u011bd\u011bl: \"K c\u00edsa\u0159i ses odvolal, k c\u00edsa\u0159i p\u016fjde\u0161.\"\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Uplynulo n\u011bkolik dn\u00ed a do Cesareje p\u0159i\u0161li kr\u00e1l Agrippa a Berenik\u00e9, aby pozdravili Festa.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Proto\u017ee se tam zdr\u017eeli n\u011bjakou dobu, p\u0159edlo\u017eil Festus kr\u00e1li Pavl\u016fv p\u0159\u00edpad. \u0158ekl: \"Je zde mu\u017e, kter\u00e9ho F\u00e9lix zanechal ve vazb\u011b.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Kdy\u017e jsem p\u0159i\u0161el do Jeruzal\u00e9ma, obr\u00e1tili se na mne velekn\u011b\u017e\u00ed a \u017eidov\u0161t\u00ed star\u0161\u00ed se \u017ealobou proti n\u011bmu a \u017e\u00e1dali jeho odsouzen\u00ed.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Odpov\u011bd\u011bl jsem jim, \u017ee \u0158\u00edman\u00e9 nemaj\u00ed ve zvyku odsoudit \u010dlov\u011bka, dokud nen\u00ed postaven p\u0159ed \u017ealobce a nedostane mo\u017enost h\u00e1jit se proti jejich obvin\u011bn\u00ed.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Kdy\u017e sem p\u0159i\u0161li, bez odkladu jsem hned druh\u00fd den zasedl k soudu a rozk\u00e1zal jsem p\u0159iv\u00e9st toho mu\u017ee.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u017dalobci vystoupili proti n\u011bmu, ale neobvi\u0148ovali ho ze \u017e\u00e1dn\u00fdch zlo\u010din\u016f, jak jsem o\u010dek\u00e1val,\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "n\u00fdbr\u017e m\u011bli s n\u00edm jen n\u011bjak\u00e9 spory o sv\u00e9 n\u00e1bo\u017eenstv\u00ed a o n\u011bjak\u00e9ho zem\u0159el\u00e9ho Je\u017e\u00ed\u0161e, o n\u011bm\u017e Pavel tvrdil, \u017ee je \u017eiv.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Proto\u017ee se v t\u011bchto ot\u00e1zk\u00e1ch nevyzn\u00e1m, navrhoval jsem, zda by se necht\u011bl odebrat do Jeruzal\u00e9ma a tam b\u00fdt v t\u00e9 v\u011bci souzen.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Av\u0161ak Pavel podal odvol\u00e1n\u00ed a \u017e\u00e1dal, aby byl ponech\u00e1n ve vazb\u011b a\u017e do rozhodnut\u00ed c\u00edsa\u0159ova; proto jsem dal rozkaz, aby z\u016fstal ve v\u011bzen\u00ed, ne\u017e ho po\u0161lu k c\u00edsa\u0159i.\"\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Agrippa \u0159ekl Festovi: \"Tak\u00e9 j\u00e1 bych r\u00e1d sly\u0161el toho \u010dlov\u011bka.\" Festus odpov\u011bd\u011bl: \"Z\u00edtra ho bude\u0161 sly\u0161et.\"\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Na druh\u00fd den tedy p\u0159i\u0161li Agrippa a Berenik\u00e9 s velkou ok\u00e1zalost\u00ed a vstoupili spolu s vysok\u00fdmi d\u016fstojn\u00edky a p\u0159edn\u00edmi mu\u017ei m\u011bsta do p\u0159ij\u00edmac\u00ed s\u00edn\u011b. Na Fest\u016fv rozkaz byl p\u0159iveden Pavel.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Festus pak promluvil: \"Kr\u00e1li Agrippo a v\u0161ichni zde p\u0159\u00edtomn\u00ed, vid\u00edte toho mu\u017ee, na n\u011bho\u017e si u mne v\u0161ichni \u017did\u00e9 jak v Jeruzal\u00e9m\u011b, tak zde st\u011b\u017eovali a k\u0159i\u010deli, \u017ee nesm\u00ed z\u016fstat na \u017eivu.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "J\u00e1 jsem zjistil, \u017ee nesp\u00e1chal nic, za\u010d by zasluhoval smrt. Proto\u017ee on s\u00e1m se odvolal k c\u00edsa\u0159i, rozhodl jsem, \u017ee ho k n\u011bmu po\u0161lu.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Nem\u00e1m v\u0161ak nic ur\u010dit\u00e9ho, co bych o n\u011bm c\u00edsa\u0159i napsal. Proto jsem ho dal p\u0159edv\u00e9st p\u0159ed v\u00e1s a zvl\u00e1\u0161t\u011b p\u0159ed tebe, kr\u00e1li Agrippo, abyste ho vyslechli a j\u00e1 se dov\u011bd\u011bl, co m\u00e1m napsat.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Zd\u00e1 se mi toti\u017e nerozumn\u00e9 poslat v\u011bzn\u011b a neuv\u00e9st z\u00e1rove\u0148 obvin\u011bn\u00ed vznesen\u00e1 proti n\u011bmu.\"\n"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": 26,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Agrippa \u0159ekl Pavlovi: \"Dovoluje se ti, aby ses h\u00e1jil.\" Nato se Pavel ujal slova a za\u010dal obhajobu:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\"Pokl\u00e1d\u00e1m se za \u0161\u0165astn\u00e9ho, kr\u00e1li Agrippo, \u017ee se sm\u00edm dnes p\u0159ed tebou h\u00e1jit proti v\u0161emu, z \u010deho m\u011b \u017did\u00e9 obvi\u0148uj\u00ed,\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "zvl\u00e1\u0161t\u011b proto, \u017ee dob\u0159e zn\u00e1\u0161 v\u0161ecky \u017eidovsk\u00e9 oby\u010deje i sporn\u00e9 ot\u00e1zky. Pros\u00edm tedy, abys m\u011b trp\u011bliv\u011b vyslechl:\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "M\u016fj \u017eivot od ml\u00e1d\u00ed znaj\u00ed v\u0161ichni \u017did\u00e9; v\u011bd\u00ed, jak jsem od po\u010d\u00e1tku \u017eil mezi sv\u00fdm lidem, a to i v Jeruzal\u00e9m\u011b.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Znaj\u00ed m\u011b u\u017e od d\u0159\u00edv\u011bj\u0161ka, a kdyby cht\u011bli, mohou dosv\u011bd\u010dit, \u017ee jsem \u017eil podle nejp\u0159\u00edsn\u011bj\u0161\u00edho sm\u011bru na\u0161eho n\u00e1bo\u017eenstv\u00ed jako farizeus.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Nyn\u00ed stoj\u00edm p\u0159ed soudem, proto\u017ee trv\u00e1m na zasl\u00edben\u00ed, kter\u00e9 dal B\u016fh na\u0161im otc\u016fm.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Dvan\u00e1ct kmen\u016f na\u0161eho n\u00e1roda douf\u00e1, \u017ee tohoto zasl\u00edben\u00ed dos\u00e1hne, a slou\u017e\u00ed horliv\u011b Bohu dnem i noc\u00ed. Pro tuto nad\u011bji jsem, kr\u00e1li, ob\u017ealov\u00e1n od \u017did\u016f.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Co\u017e se v\u00e1m zd\u00e1 neuv\u011b\u0159iteln\u00e9, \u017ee B\u016fh k\u0159\u00eds\u00ed mrtv\u00e9?\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Tak\u00e9 j\u00e1 jsem se ov\u0161em domn\u00edval, \u017ee mus\u00edm v\u0161emo\u017en\u011b bojovat proti jm\u00e9nu Je\u017e\u00ed\u0161e Nazaretsk\u00e9ho.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "A to jsem v Jeruzal\u00e9m\u011b vskutku d\u011blal. Kdy\u017e jsem k tomu dostal od velekn\u011b\u017e\u00ed plnou moc, dal jsem mnoho v\u011b\u0159\u00edc\u00edch uv\u011bznit, a kdy\u017e m\u011bli b\u00fdt usmrceni, schvaloval jsem to.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Po v\u0161ech synag\u00f3g\u00e1ch jsem je \u010dasto d\u00e1val trestat a nutil je, aby se rouhali. Jako smysl\u016f zbaven\u00fd jsem se chystal pron\u00e1sledovat je i v ciz\u00edch m\u011bstech.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "A tak jsem se vypravil s plnou moc\u00ed a pov\u011b\u0159en\u00edm velekn\u011b\u017e\u00ed do Dama\u0161ku.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Kdy\u017e jsem byl na cest\u011b, kr\u00e1li, spat\u0159il jsem o poledni sv\u011btlo z nebe, jasn\u011bj\u0161\u00ed ne\u017e slunce. Jeho z\u00e1\u0159e obklopila mne i ty, kdo \u0161li se mnou.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "V\u0161ichni jsme padli na zem a j\u00e1 jsem usly\u0161el hlas, kter\u00fd ke mn\u011b mluvil hebrejsky: 'Saule, Saule, pro\u010d m\u011b pron\u00e1sleduje\u0161? Marn\u011b se vzp\u00edn\u00e1\u0161 proti bodc\u016fm.'\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "J\u00e1 jsem se zeptal: 'Kdo jsi, Pane?' A P\u00e1n \u0159ekl: 'J\u00e1 jsem Je\u017e\u00ed\u0161, kter\u00e9ho ty pron\u00e1sleduje\u0161.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Ale zvedni se, povsta\u0148. Nebo\u0165 proto jsem se ti zjevil, abych t\u011b u\u010dinil sv\u00fdm slu\u017eebn\u00edkem a sv\u011bdkem toho, co jsi spat\u0159il a co ti je\u0161t\u011b d\u00e1m poznat.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Budu t\u011b chr\u00e1nit p\u0159ed izraelsk\u00fdm n\u00e1rodem i p\u0159ed pohany, k nim\u017e t\u011b pos\u00edl\u00e1m,\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "abys otev\u0159el jejich o\u010di a oni se obr\u00e1tili od tmy ke sv\u011btlu, od moci satanovy k Bohu, a v\u00edrou ve mne dos\u00e1hli odpu\u0161t\u011bn\u00ed h\u0159\u00edch\u016f a pod\u00edlu mezi posv\u011bcen\u00fdmi.'\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "A tak jsem se, kr\u00e1li Agrippo, nemohl postavit proti nebesk\u00e9mu vid\u011bn\u00ed,\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "a k\u00e1zal jsem nejprve obyvatel\u016fm Dama\u0161ku a Jeruzal\u00e9ma a po cel\u00e9 judsk\u00e9 zemi, a pak i pohan\u016fm, aby se v pok\u00e1n\u00ed obr\u00e1tili k Bohu a podle toho \u017eili.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Z toho d\u016fvodu se mne \u017did\u00e9 zmocnili, kdy\u017e jsem byl v chr\u00e1m\u011b, a cht\u011bli m\u011b zab\u00edt.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Ale B\u016fh mi pom\u00e1hal a\u017e do dne\u0161n\u00edho dne, a tak zde stoj\u00edm jako sv\u011bdek p\u0159ed velk\u00fdmi i mal\u00fdmi. Ne\u0159\u00edk\u00e1m nic ne\u017e to, co p\u0159edpov\u011bd\u011bli proroci i Moj\u017e\u00ed\u0161:\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Mesi\u00e1\u0161 m\u00e1 trp\u011bt, jako prv\u00fd vstane z mrtv\u00fdch a bude zv\u011bstovat sv\u011btlo lidu izraelsk\u00e9mu i pohan\u016fm.\"\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Kdy\u017e se Pavel takto h\u00e1jil, zvolal Festus. \"Jsi bl\u00e1zen, Pavle, mnoho v\u011bdomost\u00ed t\u011b p\u0159ipravuje o rozum!\"\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Pavel odpov\u011bd\u011bl: \"Nejsem bl\u00e1zen, vzne\u0161en\u00fd Feste, n\u00fdbr\u017e mluv\u00edm slova pravdiv\u00e1 a rozumn\u00e1.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "V\u017edy\u0165 kr\u00e1l to v\u0161echno zn\u00e1, a proto tak\u00e9 k n\u011bmu mluv\u00edm otev\u0159en\u011b. Jsem p\u0159esv\u011bd\u010den, \u017ee mu nic z toho nen\u00ed nezn\u00e1mo. V\u017edy\u0165 se to neud\u00e1lo n\u011bkde v \u00fastran\u00ed.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "V\u011b\u0159\u00ed\u0161, kr\u00e1li Agrippo, prorok\u016fm? V\u00edm, \u017ee v\u011b\u0159\u00ed\u0161.\"\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Agrippa odpov\u011bd\u011bl Pavlovi: \"M\u00e1lem bys m\u011b p\u0159esv\u011bd\u010dil, abych se stal k\u0159es\u0165anem.\"\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "A Pavel \u0159ekl: \"K\u00e9\u017e by dal B\u016fh, aby ses nejen ty, n\u00fdbr\u017e i v\u0161ichni, kdo m\u011b sly\u0161\u00ed, stali d\u0159\u00edve nebo pozd\u011bji t\u00edm, \u010d\u00edm jsem j\u00e1 - krom\u011b t\u011bchto pout.\"\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Kr\u00e1l povstal a s n\u00edm i m\u00edstodr\u017eitel, Berenik\u00e9 i v\u0161ichni ostatn\u00ed.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Kdy\u017e odch\u00e1zeli, hovo\u0159ili mezi sebou: \"Tento \u010dlov\u011bk ned\u011bl\u00e1 nic, za co by zasluhoval smrt nebo v\u011bzen\u00ed.\"\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "A Agrippa \u0159ekl Festovi: \"Mohl b\u00fdt osvobozen, kdyby se nebyl odvolal k c\u00edsa\u0159i.\"\n"
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": 27,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Jakmile bylo rozhodnuto, \u017ee pojedeme po mo\u0159i do It\u00e1lie, odevzdali Pavla a n\u011bkter\u00e9 jin\u00e9 v\u011bzn\u011b d\u016fstojn\u00edkovi, kter\u00fd se jmenoval Julius a byl od c\u00edsa\u0159sk\u00e9ho praporu.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Nastoupili jsme na lo\u010f z Adramytteia, kter\u00e1 m\u011bla plout do p\u0159\u00edstav\u016f v provincii Asii, a vypluli jsme. Byl s n\u00e1mi Makedo\u0148an Aristarchos z Tesaloniky.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Na druh\u00fd den jsme p\u0159ist\u00e1li v Sid\u00f3nu. Julius zach\u00e1zel s Pavlem laskav\u011b a dovolil mu, aby nav\u0161t\u00edvil sv\u00e9 p\u0159\u00e1tele a p\u0159ijal jejich pohostinstv\u00ed.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Odtud jsme vypluli a plavili jsme se chr\u00e1n\u011bni Kyprem, proto\u017ee v\u00edtr v\u00e1l proti n\u00e1m.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Propluli jsme mo\u0159em pod\u00e9l Kilikie a Pamfylie a p\u0159ijeli jsme do Myry v Lykii.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Tam na\u0161el d\u016fstojn\u00edk lo\u010f z Alexandrie, kter\u00e1 plula do It\u00e1lie, a nalodil n\u00e1s na ni.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Mnoho dn\u00ed jsme pluli pomalu a st\u011b\u017e\u00ed jsme se dostali do m\u00edst naproti Knidu. Proto\u017ee n\u00e1m v\u00edtr br\u00e1nil, pluli jsme kolem Salm\u00f3ny chr\u00e1n\u011bni Kr\u00e9tou.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "S obt\u00ed\u017eemi jsme se plavili pod\u00e9l pob\u0159e\u017e\u00ed, a\u017e jsme dopluli do m\u00edsta, kter\u00e9 se jmenovalo Dobr\u00e9 p\u0159\u00edstavy, nedaleko m\u011bsta Lasaia.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Proto\u017ee jsme ztratili mnoho dn\u00ed a plavba byla nebezpe\u010dn\u00e1, nebo\u0165 ji\u017e minul \u010das postu, Pavel je varoval:\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\"Mu\u017eov\u00e9, vid\u00edm, \u017ee plavba bude nejen spojena s nebezpe\u010d\u00edm a velkou \u0161kodou pro n\u00e1klad a lo\u010f, n\u00fdbr\u017e ohroz\u00ed i na\u0161e \u017eivoty.\"\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Ale d\u016fstojn\u00edk v\u011b\u0159il v\u00edce kormideln\u00edkovi a majiteli lodi ne\u017e tomu, co \u0159\u00edkal Pavel.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Proto\u017ee p\u0159\u00edstav nebyl vhodn\u00fd k p\u0159ezimov\u00e1n\u00ed, v\u011bt\u0161ina se rozhodla plout odtud d\u00e1le, dostat se - bude-li to mo\u017en\u00e9 - do Foiniku a tam z\u016fstat p\u0159es zimu. Je to p\u0159\u00edstav na Kr\u00e9t\u011b, otev\u0159en\u00fd k jihoz\u00e1padu a severoz\u00e1padu.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Kdy\u017e za\u010dal v\u00e1t slab\u00fd ji\u017en\u00ed v\u00edtr, domn\u00edvali se, \u017ee mohou prov\u00e9st sv\u016fj z\u00e1m\u011br. Zvedli kotvu a pluli t\u011bsn\u011b pod\u00e9l Kr\u00e9ty.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Ale zanedlouho se p\u0159ihnal z Kr\u00e9ty bou\u0159liv\u00fd v\u00edtr od severov\u00fdchodu\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "a op\u0159el se do lodi tak, \u017ee ji nemohli ovl\u00e1dat. Nechali jsme se j\u00edm tedy un\u00e1\u0161et.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Kdy\u017e jsme se dostali do z\u00e1v\u011bt\u0159\u00ed ostr\u016fvku, kter\u00fd se jmenoval Kauda, museli jsme vynalo\u017eit velik\u00e9 \u00fasil\u00ed, abychom vyt\u00e1hli z\u00e1chrann\u00fd \u010dlun na palubu.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Pak lodn\u00edci zabezpe\u010dili lo\u010f t\u00edm, \u017ee ji p\u0159ev\u00e1zali. B\u00e1li se, aby nenajeli na Syrtskou m\u011bl\u010dinu, a tak st\u00e1hli plachty a nechali se un\u00e1\u0161et v\u011btrem.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Proto\u017ee jsme byli prudce zm\u00edt\u00e1ni bou\u0159\u00ed, lodn\u00edci druh\u00fd den vyhazovali do mo\u0159e n\u00e1klad, aby lodi uleh\u010dili;\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "a t\u0159et\u00ed den vlastn\u00edma rukama hodili do mo\u0159e lodn\u00ed v\u00fdstroj.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Po mnoho dn\u00ed se neuk\u00e1zalo ani slunce ani hv\u011bzdy. Prudk\u00e1 bou\u0159e nep\u0159est\u00e1vala a ji\u017e jsme ztr\u00e1celi v\u0161echnu nad\u011bji, \u017ee se zachr\u00e1n\u00edme.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Kdy\u017e u\u017e nikdo nem\u011bl ani pomy\u0161len\u00ed na j\u00eddlo, \u0161el Pavel mezi lodn\u00edky a \u0159ekl jim: \"M\u011bli jste m\u011b poslechnout a neopou\u0161t\u011bt Kr\u00e9tu, a mohli jste si u\u0161et\u0159it toto nebezpe\u010d\u00ed a \u0161kodu.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Ale te\u010f v\u00e1s vyz\u00fdv\u00e1m, abyste neztr\u00e1celi nad\u011bji, nebo\u0165 nikdo z v\u00e1s nep\u0159ijde o \u017eivot, jenom lo\u010f vezme za sv\u00e9.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Dnes v noci ke mn\u011b p\u0159i\u0161el and\u011bl od Boha, kter\u00e9mu pat\u0159\u00edm a kter\u00e9mu slou\u017e\u00edm,\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "a \u0159ekl mi: 'Neboj se, Pavle, ty se p\u0159ed c\u00edsa\u0159e dostane\u0161. A B\u016fh ti daroval v\u0161echny, kdo jsou s tebou na lodi.'\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Bu\u010fte proto dobr\u00e9 mysli. V\u011b\u0159\u00edm Bohu, \u017ee tomu bude tak, jak mi ozn\u00e1mil.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "M\u00e1me se dostat k n\u011bjak\u00e9mu ostrovu.\"\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Kdy\u017e jsme byli hn\u00e1ni po Adriatick\u00e9m mo\u0159i ji\u017e \u010dtrn\u00e1ctou noc, kolem p\u016flnoci m\u011bli lodn\u00edci dojem, \u017ee je nabl\u00edzku n\u011bjak\u00e1 zem\u011b.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Spustili olovnici a nam\u011b\u0159ili hloubku dvacet s\u00e1h\u016f. Kousek d\u00e1le ji spustili znovu a nam\u011b\u0159ili patn\u00e1ct s\u00e1h\u016f.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "B\u00e1li se, abychom nenajeli na n\u011bjak\u00e1 skaliska, a proto spustili ze z\u00e1di \u010dty\u0159i kotvy; tou\u017eebn\u011b \u010dekali, a\u017e se rozedn\u00ed.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Kdy\u017e se lodn\u00edci pokou\u0161eli ut\u00e9ci z lodi a spustili z\u00e1chrann\u00fd \u010dlun na hladinu pod z\u00e1minkou, \u017ee cht\u011bj\u00ed spustit kotvy tak\u00e9 z p\u0159\u00eddi,\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "\u0159ekl Pavel d\u016fstojn\u00edkovi a voj\u00e1k\u016fm: \"Nez\u016fstanou-li oni na lodi, nem\u00e1te ani vy nad\u011bji na z\u00e1chranu.\"\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Tu voj\u00e1ci p\u0159esekli lana u \u010dlunu a nechali ho uplavat.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Ne\u017e se za\u010dalo rozedn\u00edvat, vyb\u00edzel Pavel v\u0161echny, aby pojedli. Pravil: \"U\u017e \u010dtrn\u00e1ct dn\u00ed \u010dek\u00e1te na z\u00e1chranu, nic nej\u00edte a jste o hladu.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Proto v\u00e1s vyb\u00edz\u00edm, abyste pojedli. Je to pot\u0159eb\u00ed k va\u0161\u00ed z\u00e1chran\u011b. Nebo\u0165 nikdo z v\u00e1s nep\u0159ijde ani o vlas na hlav\u011b.\"\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Kdy\u017e to \u0159ekl, vzal chl\u00e9b, vzdal p\u0159ede v\u0161emi d\u00edky Bohu, l\u00e1mal jej a za\u010dal j\u00edst.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "V\u0161ichni nabyli dobr\u00e9 mysli a p\u0159ijali pokrm.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Bylo n\u00e1s na lodi celkem dv\u011b st\u011b sedmdes\u00e1t \u0161est.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Kdy\u017e se nasytili, vyhazovali obil\u00ed do mo\u0159e, aby lodi odleh\u010dili.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Kdy\u017e v\u0161ak nastal den, nemohli poznat, kter\u00e1 zem\u011b je p\u0159ed nimi. Vid\u011bli jen n\u011bjak\u00fd z\u00e1liv s ploch\u00fdm pob\u0159e\u017e\u00edm a rozhodli se, \u017ee u n\u011bho s lod\u00ed p\u0159istanou, bude-li to mo\u017en\u00e9.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Odsekli kotvy a nechali je v mo\u0159i a z\u00e1rove\u0148 rozv\u00e1zali provazy u kormidel. Pak nastavili p\u0159edn\u00ed plachtu v\u011btru a udr\u017eovali lo\u010f ve sm\u011bru k b\u0159ehu.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "Najeli v\u0161ak na m\u011bl\u010dinu a uv\u00edzli s lod\u00ed. P\u0159\u00ed\u010f se zabo\u0159ila a nemohla se pohnout a z\u00e1\u010f se bortila pod n\u00e1porem vlnobit\u00ed.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "Voj\u00e1ci cht\u011bli v\u011bzn\u011b zab\u00edt, aby n\u011bkter\u00fd neutekl, a\u017e doplave na b\u0159eh.\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "Ale d\u016fstojn\u00edk cht\u011bl zachr\u00e1nit Pavla, a proto jim v jejich \u00famyslu zabr\u00e1nil. Pak dal rozkaz, aby ti, kdo um\u011bj\u00ed plavat, prvn\u00ed sko\u010dili do vody a plavali k zemi\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "a ostatn\u00ed aby se zachr\u00e1nili na prknech nebo trosk\u00e1ch lodi. Tak se v\u0161ichni dostali na b\u0159eh \u017eivi a zdr\u00e1vi.\n"
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": 28,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Kdy\u017e jsme se zachr\u00e1nili, dov\u011bd\u011bli jsme se, \u017ee se ten ostrov jmenuje Malta.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Domorodci se k n\u00e1m zachovali neoby\u010dejn\u011b laskav\u011b. Zap\u00e1lili hranici d\u0159\u00edv\u00ed a v\u0161echny n\u00e1s k n\u00ed pozvali, proto\u017ee za\u010dalo pr\u0161et a bylo zima.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Kdy\u017e Pavel nasb\u00edral n\u00e1ru\u010d chrast\u00ed a p\u0159ilo\u017eil na ohe\u0148, zakousla se mu do ruky zmije, kter\u00e1 prchala p\u0159ed \u017e\u00e1rem.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Jakmile domorodci uvid\u011bli, \u017ee mu vis\u00ed na ruce had, \u0159\u00edkali si mezi sebou: \"Ten \u010dlov\u011bk je ur\u010dit\u011b vrah. I kdy\u017e se zachr\u00e1nil z mo\u0159e, bohyn\u011b odplaty nedovolila, aby z\u016fstal na \u017eivu.\"\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Ale Pavel set\u0159\u00e1sl hada do ohn\u011b a nic zl\u00e9ho se mu nestalo.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Oni \u010dekali, \u017ee ote\u010de nebo \u017ee najednou padne mrtev. Kdy\u017e to v\u0161ak dlouho trvalo a vid\u011bli, \u017ee se s n\u00edm nic ned\u011bje, za\u010dali naopak \u0159\u00edkat, \u017ee je to n\u011bjak\u00fd b\u016fh.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Bl\u00edzko toho m\u00edsta m\u011bl sv\u00e9 statky spr\u00e1vce ostrova Publius. Ten n\u00e1s p\u0159ijal a t\u0159i dni se o n\u00e1s laskav\u011b staral jako o sv\u00e9 hosty.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Publi\u016fv otec le\u017eel s hore\u010dkou a \u00faplavic\u00ed. Pavel p\u0159i\u0161el k n\u011bmu, pomodlil se, vlo\u017eil na n\u011bj ruce a uzdravil ho.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "A potom za\u010dali p\u0159ich\u00e1zet i jin\u00ed nemocn\u00ed z ostrova a Pavel je uzdravoval.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u0160t\u011bd\u0159e n\u00e1s obdarovali, a kdy\u017e jsme m\u011bli odj\u00ed\u017ed\u011bt, p\u0159inesli n\u00e1m, co jsme pot\u0159ebovali na cestu.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Po t\u0159ech m\u011bs\u00edc\u00edch jsme vypluli na alexandrijsk\u00e9 lodi, kter\u00e1 p\u0159ezimovala na ostrov\u011b a m\u011bla jako znak Bl\u00ed\u017eence.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Dopluli jsme do Syrakus a z\u016fstali tam t\u0159i dny.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Odtud jsme pluli pod\u00e9l pob\u0159e\u017e\u00ed a dorazili do Regia. Na druh\u00fd den za\u010dal v\u00e1t ji\u017en\u00ed v\u00edtr, a tak jsme u\u017e za dva dny dokon\u010dili plavbu v Puteolech.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Tam jsme se setkali s brat\u0159\u00edmi, a ti n\u00e1s prosili, abychom u nich z\u016fstali sedm dn\u00ed.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Odtud jsme \u0161li do \u0158\u00edma. Tam\u011bj\u0161\u00ed brat\u0159\u00ed dostali o n\u00e1s zpr\u00e1vu a p\u0159i\u0161li n\u00e1m naproti a\u017e ke T\u0159em hospod\u00e1m, n\u011bkte\u0159\u00ed pak a\u017e k Appiovu tr\u017ei\u0161ti. Kdy\u017e je Pavel spat\u0159il, vzdal d\u00edky Bohu a nabyl odvahy.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Kdy\u017e jsme p\u0159i\u0161li do \u0158\u00edma, dostal Pavel dovolen\u00ed, \u017ee m\u016f\u017ee bydlet v soukrom\u00e9m byt\u011b s voj\u00e1kem, kter\u00fd ho bude hl\u00eddat.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Po t\u0159ech dnech pozval k sob\u011b v\u00fdznamn\u00e9 \u017didy, a kdy\u017e se shrom\u00e1\u017edili, \u0159ekl jim: \"Brat\u0159\u00ed, j\u00e1 jsem u\u017e v Jeruzal\u00e9m\u011b byl vyd\u00e1n jako v\u011bze\u0148 do moci \u0158\u00edman\u016f, a\u010dkoliv jsem neud\u011blal nic proti \u017eidovsk\u00e9mu n\u00e1rodu ani proti oby\u010dej\u016fm na\u0161ich p\u0159edk\u016f.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u0158\u00edman\u00e9 m\u011b vysl\u00fdchali a cht\u011bli m\u011b osvobodit, proto\u017ee nejsem vinen ni\u010d\u00edm, za\u010d bych zasluhoval smrt.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Av\u0161ak \u017did\u00e9 se proti tomu postavili, a tak mi nezbylo ne\u017e odvolat se k c\u00edsa\u0159i; ale ne proto, \u017ee bych cht\u011bl \u017ealovat na sv\u016fj n\u00e1rod.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Z toho d\u016fvodu jsem v\u00e1s pozval, abych v\u00e1s mohl spat\u0159it a mluvit s v\u00e1mi. V\u017edy\u0165 jsem v t\u011bchto okovech pro to, v co Izrael douf\u00e1.\"\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Oni mu odpov\u011bd\u011bli: \"My jsme nedostali z Judska \u017e\u00e1dn\u00fd dopis, ani nikdo z brat\u0159\u00ed nep\u0159inesl o tob\u011b \u017e\u00e1dnou zpr\u00e1vu, ani o tob\u011b nikdo nemluvil nic \u0161patn\u00e9ho.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Ale r\u00e1di bychom sly\u0161eli, jak\u00e9 je tv\u00e9 sm\u00fd\u0161len\u00ed, nebo\u0165 je n\u00e1m zn\u00e1mo, \u017ee v\u0161ude jsou proti t\u00e9to sekt\u011b.\"\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Ur\u010dili mu den a p\u0159i\u0161li k n\u011bmu ve velk\u00e9m po\u010dtu. Od r\u00e1na do ve\u010dera k nim hovo\u0159il a vyd\u00e1val sv\u011bdectv\u00ed o Bo\u017e\u00edm kr\u00e1lovstv\u00ed. P\u0159esv\u011bd\u010doval je o Je\u017e\u00ed\u0161ovi d\u016fkazy z Moj\u017e\u00ed\u0161ova z\u00e1kona i z prorok\u016f.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Jedni se jimi dali p\u0159esv\u011bd\u010dit, druz\u00ed necht\u011bli uv\u011b\u0159it.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Kdy\u017e odch\u00e1zeli, rozd\u011bleni mezi sebou, \u0159ekl jim Pavel jen toto: \"Duch svat\u00fd dob\u0159e pov\u011bd\u011bl va\u0161im p\u0159edk\u016fm \u00fasty proroka Izai\u00e1\u0161e:\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "'Jdi k tomuto lidu a \u0159ekni mu: Budete st\u00e1le poslouchat, a nepochop\u00edte, ustavi\u010dn\u011b budete hled\u011bt, a neuvid\u00edte.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Nebo\u0165 srdce tohoto lidu otup\u011blo, u\u0161ima nedosl\u00fdchaj\u00ed a o\u010di zav\u0159eli, tak\u017ee o\u010dima neuvid\u00ed a u\u0161ima neusly\u0161\u00ed, srdcem nepochop\u00ed a neobr\u00e1t\u00ed se - a j\u00e1 je neuzdrav\u00edm.'\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "V\u011bzte,\" dodal Pavel, \"\u017ee tato Bo\u017e\u00ed sp\u00e1sa byla posl\u00e1na pohan\u016fm. A oni ji p\u0159ijmou.\"\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "---\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Pavel z\u016fstal cel\u00e9 dva roky v najat\u00e9m byt\u011b a p\u0159ij\u00edmal v\u0161echny, kdo za n\u00edm p\u0159i\u0161li,\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "zv\u011bstoval Bo\u017e\u00ed kr\u00e1lovstv\u00ed a u\u010dil v\u0161emu o P\u00e1nu Je\u017e\u00ed\u0161i Kristu bez b\u00e1zn\u011b a bez p\u0159ek\u00e1\u017eek.\n"
                }
            }
        }
    }
}