{
    "version": "cep",
    "book_name": "Galatians",
    "book_nr": "48",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": 1,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Pavel, apo\u0161tol povolan\u00fd a pov\u011b\u0159en\u00fd nikoliv lidmi, ale Je\u017e\u00ed\u0161em Kristem a Bohem Otcem, kter\u00fd Je\u017e\u00ed\u0161e vzk\u0159\u00edsil z mrtv\u00fdch,\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "i v\u0161ichni brat\u0159\u00ed, kte\u0159\u00ed jsou zde se mnou, c\u00edrkv\u00edm v Galacii:\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Milost v\u00e1m a pokoj od Boha Otce na\u0161eho i P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e Krista,\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "kter\u00fd s\u00e1m sebe vydal za na\u0161e h\u0159\u00edchy, aby n\u00e1s vysvobodil z nyn\u011bj\u0161\u00edho zl\u00e9ho v\u011bku podle v\u016fle na\u0161eho Boha a Otce.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Jemu bu\u010f sl\u00e1va na v\u011bky v\u011bk\u016f. Amen.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Div\u00edm se, \u017ee se od toho, kter\u00fd v\u00e1s povolal milost\u00ed Kristovou, tak rychle odvrac\u00edte k jin\u00e9mu evangeliu.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Jin\u00e9 evangelium ov\u0161em nen\u00ed; jsou jen n\u011bkte\u0159\u00ed lid\u00e9, kte\u0159\u00ed v\u00e1s zneklid\u0148uj\u00ed a cht\u011bj\u00ed evangelium Kristovo obr\u00e1tit v prav\u00fd opak.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Ale i kdybychom my nebo s\u00e1m and\u011bl z nebe p\u0159i\u0161el hl\u00e1sat jin\u00e9 evangelium ne\u017e to, kter\u00e9 jsme v\u00e1m zv\u011bstovali, budi\u017e proklet!\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Jak jsem pr\u00e1v\u011b \u0159ekl, a znovu to opakuji: Jestli\u017ee v\u00e1m n\u011bkdo hl\u00e1s\u00e1 jin\u00e9 evangelium ne\u017e to, kter\u00e9 jste p\u0159ijali, budi\u017e proklet!\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Jde mi o p\u0159\u00edze\u0148 u lid\u00ed, anebo u Boha? Sna\u017e\u00edm se zal\u00edbit lidem? Kdybych se st\u00e1le je\u0161t\u011b cht\u011bl l\u00edbit lidem, nebyl bych slu\u017eebn\u00edkem Kristov\u00fdm.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Uji\u0161\u0165uji v\u00e1s, brat\u0159\u00ed, \u017ee evangelium, kter\u00e9 jste ode mne sly\u0161eli, nen\u00ed z \u010dlov\u011bka.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "V\u017edy\u0165 j\u00e1 jsem je nep\u0159evzal od \u017e\u00e1dn\u00e9ho \u010dlov\u011bka ani se mu nenau\u010dil od lid\u00ed, n\u00fdbr\u017e zjevil mi je s\u00e1m Je\u017e\u00ed\u0161 Kristus.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Sly\u0161eli jste p\u0159ece o tom, jak jsem si kdysi vedl, kdy\u017e jsem je\u0161t\u011b byl odd\u00e1n \u017eidovstv\u00ed, jak horliv\u011b jsem pron\u00e1sledoval c\u00edrkev Bo\u017e\u00ed a sna\u017eil se ji vyhubit.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Vynikal jsem ve v\u011brnosti k \u017eidovstv\u00ed nad mnoho vrstevn\u00edk\u016f v na\u0161em lidu a nadm\u00edru jsem horlil pro tradice na\u0161ich otc\u016f.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Ale ten, kter\u00fd m\u011b vyvolil u\u017e v t\u011ble m\u00e9 matky a povolal m\u011b svou milost\u00ed, rozhodl se\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "zjeviti mn\u011b sv\u00e9ho Syna, abych radostnou zv\u011bst o n\u011bm nesl v\u0161em n\u00e1rod\u016fm. Tehdy jsem ne\u0161el o radu k \u017e\u00e1dn\u00e9mu \u010dlov\u011bku,\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "ani jsem se nevypravil do Jeruzal\u00e9ma k t\u011bm, kte\u0159\u00ed byli apo\u0161toly d\u0159\u00edve ne\u017e j\u00e1, n\u00fdbr\u017e ode\u0161el jsem do Ar\u00e1bie a potom jsem se zase vr\u00e1til do Dama\u0161ku.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Teprve o t\u0159i l\u00e9ta pozd\u011bji jsem se vydal do Jeruzal\u00e9ma, abych se sezn\u00e1mil s Petrem, a z\u016fstal jsem u n\u011bho dva t\u00fddny.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Nikoho jin\u00e9ho z apo\u0161tol\u016f jsem nevid\u011bl, jen Jakuba, bratra P\u00e1n\u011b.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "P\u0159ed tv\u00e1\u0159\u00ed Bo\u017e\u00ed v\u00e1s uji\u0161\u0165uji, \u017ee to, co v\u00e1m p\u00ed\u0161u, nen\u00ed le\u017e.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Potom jsem ode\u0161el do kon\u010din S\u00fdrie a Kilikie.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "V c\u00edrkv\u00edch Kristov\u00fdch v Judsku mne osobn\u011b neznali;\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "jen sly\u0161eli, \u017ee ten, kter\u00fd d\u0159\u00edve pron\u00e1sledoval c\u00edrkev, nyn\u00ed zv\u011bstuje v\u00edru, kterou p\u0159edt\u00edm cht\u011bl vyhubit;\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "a d\u011bkovali za mne Bohu.\n"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": 2,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Potom jsem se po \u010dtrn\u00e1cti letech znovu vypravil do Jeruzal\u00e9ma spolu s Barnab\u00e1\u0161em a vzal jsem s sebou i Tita.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u0160el jsem tam na Bo\u017e\u00ed pokyn a t\u011bm, kte\u0159\u00ed jsou ve zvl\u00e1\u0161tn\u00ed v\u00e1\u017enosti, jsem v soukrom\u00ed p\u0159edlo\u017eil evangelium, kter\u00e9 zv\u011bstuji pohan\u016fm, aby snad moje nyn\u011bj\u0161\u00ed i d\u0159\u00edv\u011bj\u0161\u00ed \u00fasil\u00ed nebylo nadarmo.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Ale ani Titus, kter\u00fd tam byl se mnou a je \u0158ek, nebyl p\u0159inucen, aby se dal ob\u0159ezat,\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "jak cht\u011bli ti, kte\u0159\u00ed p\u0159edst\u00edrali, \u017ee jsou brat\u0159\u00ed, a pokoutn\u011b se mezi n\u00e1s vet\u0159eli s \u00famyslem sl\u00eddit po na\u0161\u00ed svobod\u011b, kterou m\u00e1me v Kristu, aby n\u00e1s uvedli do otroctv\u00ed z\u00e1kona.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "P\u0159ed t\u011bmi jsme v\u0161ak ani na okam\u017eik necouvli a nepodrobili jsme se jim, aby v\u00e1m byla zachov\u00e1na pravda evangelia.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Od t\u011bch v\u0161ak, kte\u0159\u00ed se t\u011b\u0161ili zvl\u00e1\u0161tn\u00ed v\u00e1\u017enosti - \u010d\u00edm kdysi byli, na tom mi nic nez\u00e1le\u017e\u00ed, B\u016fh p\u0159ece nikomu nestran\u00ed - ti tedy, kte\u0159\u00ed se t\u011b\u0161ili zvl\u00e1\u0161tn\u00ed v\u00e1\u017enosti, mi nic dal\u0161\u00edho neulo\u017eili;\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "naopak nahl\u00e9dli, \u017ee mn\u011b bylo sv\u011b\u0159eno zv\u011bstovat evangelium pohan\u016fm tak jako Petrovi \u017eid\u016fm.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "V\u017edy\u0165 ten, kter\u00fd dal Petrovi s\u00edlu k apo\u0161tolstv\u00ed mezi \u017eidy, dal ji tak\u00e9 mn\u011b k slu\u017eb\u011b mezi pohany.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Kdy\u017e poznali milost, kter\u00e1 mi byla d\u00e1na - Jakub a Petr a Jan, kte\u0159\u00ed byli uzn\u00e1v\u00e1ni za sloupy c\u00edrkve - podali mn\u011b a Barnab\u00e1\u0161ovi pravici na stvrzen\u00ed na\u0161\u00ed dohody, \u017ee my p\u016fjdeme mezi pohany a oni mezi \u017eidy.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Jen \u017e\u00e1dali, abychom pamatovali na jejich chud\u00e9, a pr\u00e1v\u011b o to jsem v\u017edy horliv\u011b usiloval.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Kdy\u017e pak Petr p\u0159i\u0161el do Antiochie, postavil jsem se otev\u0159en\u011b proti n\u011bmu, proto\u017ee byl z\u0159ejm\u011b v nepr\u00e1vu.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Nejprve j\u00eddal toti\u017e spole\u010dn\u011b s pohany; kdy\u017e v\u0161ak p\u0159i\u0161li n\u011bkte\u0159\u00ed lid\u00e9 z okol\u00ed Jakubova, za\u010dal couvat a odd\u011blovat se, proto\u017ee se b\u00e1l zast\u00e1nc\u016f ob\u0159\u00edzky.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "A spolu s n\u00edm se takto pokrytecky chovali i ostatn\u00ed \u017did\u00e9, tak\u017ee jejich pokrytectv\u00edm se dal strhnout i Barnab\u00e1\u0161.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Kdy\u017e jsem v\u0161ak vid\u011bl, \u017ee nejdou p\u0159\u00edmo za pravdou evangelia, \u0159ekl jsem Petrovi p\u0159ede v\u0161emi: \"Jestli\u017ee ty, kter\u00fd jsi \u017did, nedodr\u017euje\u0161 mezi n\u00e1mi \u017eidovsk\u00fd z\u00e1kon, jak to, \u017ee nut\u00ed\u0161 pohany, aby ho dodr\u017eovali?\"\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "My jsme od narozen\u00ed \u017did\u00e9 a ne 'h\u0159\u00ed\u0161n\u00ed pohan\u00e9',\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "v\u00edme v\u0161ak, \u017ee \u010dlov\u011bk se nest\u00e1v\u00e1 spravedliv\u00fdm p\u0159ed Bohem na z\u00e1klad\u011b skutk\u016f p\u0159ik\u00e1zan\u00fdch z\u00e1konem, n\u00fdbr\u017e v\u00edrou v Krista Je\u017e\u00ed\u0161e. I my jsme uv\u011b\u0159ili v Je\u017e\u00ed\u0161e Krista, abychom do\u0161li spravedlnosti z v\u00edry v Krista, a ne ze skutk\u016f z\u00e1kona. V\u017edy\u0165 ze skutk\u016f z\u00e1kona 'nebude nikdo ospravedln\u011bn'.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Jestli\u017ee hled\u00e1me ospravedln\u011bn\u00ed v Kristu a jsme tedy z\u0159ejm\u011b i my h\u0159\u00ed\u0161n\u00edci, je snad proto Kristus slu\u017eebn\u00edkem h\u0159\u00edchu? Naprosto ne!\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Jestli\u017ee chci znovu stav\u011bt, co jsem d\u0159\u00edve zbo\u0159il, usv\u011bd\u010duji s\u00e1m sebe jako vin\u00edka p\u0159ed z\u00e1konem.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "J\u00e1 v\u0161ak, odsouzen z\u00e1konem, jsem mrtev pro z\u00e1kon, abych \u017eiv byl pro Boha. Jsem uk\u0159i\u017eov\u00e1n spolu s Kristem,\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "ne\u017eiji u\u017e j\u00e1, ale \u017eije ve mn\u011b Kristus. A \u017eivot, kter\u00fd zde nyn\u00ed \u017eiji, \u017eiji ve v\u00ed\u0159e v Syna Bo\u017e\u00edho, kter\u00fd si mne zamiloval a vydal sebe sam\u00e9ho za mne.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Nepohrd\u00e1m Bo\u017e\u00ed milost\u00ed: Kdybychom mohli dos\u00e1hnout spravedlnosti skrze z\u00e1kon, byla by Kristova smrt zbyte\u010dn\u00e1.\n"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": 3,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Vy po\u0161etil\u00ed Galat\u0161t\u00ed, kdo v\u00e1s to obloudil - v\u017edy\u0165 v\u00e1m byl tak jasn\u011b postaven p\u0159ed o\u010di Je\u017e\u00ed\u0161 Kristus uk\u0159i\u017eovan\u00fd!\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Cht\u011bl bych se v\u00e1s zeptat jen na jedno: dal v\u00e1m B\u016fh sv\u00e9ho Ducha proto, \u017ee jste \u010dinili skutky z\u00e1kona, nebo proto, \u017ee jste uv\u011b\u0159ili zv\u011bsti, kterou jste sly\u0161eli?\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "To jste tak po\u0161etil\u00ed? Za\u010dali jste \u017e\u00edt z Ducha Bo\u017e\u00edho, a te\u010f spol\u00e9h\u00e1te sami na sebe?\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Tak velik\u00e9 v\u011bci jste pro\u017eili nadarmo? A kdyby jen nadarmo!\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Ten, kter\u00fd v\u00e1m ud\u00edl\u00ed Ducha a p\u016fsob\u00ed mezi v\u00e1mi mocn\u00e9 \u010diny, \u010din\u00ed tak proto, \u017ee pln\u00edte z\u00e1kon, nebo proto, \u017ee jste sly\u0161eli a uv\u011b\u0159ili?\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Pohle\u010fte na Abrahama: 'uv\u011b\u0159il Bohu, a bylo mu to po\u010d\u00edt\u00e1no za spravedlnost.'\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Pochopte tedy, \u017ee syny Abrahamov\u00fdmi jsou lid\u00e9 v\u00edry.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Proto\u017ee se v P\u00edsmu p\u0159edv\u00edd\u00e1, \u017ee B\u016fh na z\u00e1klad\u011b v\u00edry ospravedln\u00ed pohansk\u00e9 n\u00e1rody, dostal u\u017e Abraham zasl\u00edben\u00ed: 'V tob\u011b dojdou po\u017eehn\u00e1n\u00ed v\u0161echny n\u00e1rody.'\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "A tak lid\u00e9 v\u00edry doch\u00e1zej\u00ed po\u017eehn\u00e1n\u00ed spolu s v\u011b\u0159\u00edc\u00edm Abrahamem.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Ti v\u0161ak, kte\u0159\u00ed spol\u00e9haj\u00ed na skutky z\u00e1kona, jsou pod kletbou, nebo\u0165 stoj\u00ed ps\u00e1no: 'Proklet je ka\u017ed\u00fd, kdo nez\u016fst\u00e1v\u00e1 v\u011bren v\u0161emu, co je ps\u00e1no v z\u00e1kon\u011b, a ne\u010din\u00ed to.'\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Je jasn\u00e9, \u017ee nikdo nen\u00ed p\u0159ed Bohem ospravedln\u011bn na z\u00e1klad\u011b z\u00e1kona, nebo\u0165 \u010dteme: 'Spravedliv\u00fd bude \u017eiv z v\u00edry.'\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Z\u00e1kon v\u0161ak nevych\u00e1z\u00ed z v\u00edry, n\u00fdbr\u017e prav\u00ed: 'Kdo bude tyto v\u011bci \u010dinit, z\u00edsk\u00e1 t\u00edm \u017eivot.'\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Ale Kristus n\u00e1s vykoupil z kletby z\u00e1kona t\u00edm, \u017ee za n\u00e1s vzal proklet\u00ed na sebe, nebo\u0165 je ps\u00e1no: 'Proklet je ka\u017ed\u00fd, kdo vis\u00ed na d\u0159ev\u011b'.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "To proto, aby po\u017eehn\u00e1n\u00ed dan\u00e9 Abrahamovi dostaly v Je\u017e\u00ed\u0161i Kristu i pohansk\u00e9 n\u00e1rody, abychom zasl\u00edben\u00e9ho Ducha p\u0159ijali skrze v\u00edru.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Brat\u0159\u00ed, zn\u00e1zorn\u00edm to p\u0159\u00edkladem: ani lidskou z\u00e1v\u011b\u0165 jednou pravoplatn\u011b potvrzenou nem\u016f\u017ee nikdo zru\u0161it nebo k n\u00ed n\u011bco p\u0159idat.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Slib byl d\u00e1n Abrahamovi a 'jeho potomku'; nemluv\u00ed se o potomc\u00edch, n\u00fdbr\u017e o potomku: je j\u00edm Kristus.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Chci t\u00edm \u0159\u00edci: Smlouvu, od Boha d\u00e1vno pravoplatn\u011b potvrzenou, nem\u016f\u017ee u\u010dinit neplatnou z\u00e1kon, vydan\u00fd teprve po \u010dty\u0159ech stech t\u0159iceti letech, a tak zru\u0161it slib.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Kdyby toti\u017e d\u011bdictv\u00ed plynulo ze z\u00e1kona, nebylo by zalo\u017eeno na slibu. Abrahamovi je v\u0161ak z milosti B\u016fh p\u0159i\u0159kl sv\u00fdm slibem.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Jak je to potom se z\u00e1konem? Byl p\u0159id\u00e1n kv\u016fli provin\u011bn\u00edm jen do doby, ne\u017e p\u0159ijde ten zasl\u00edben\u00fd potomek; byl vyhl\u00e1\u0161en and\u011bly a sv\u011b\u0159en lidsk\u00e9mu prost\u0159edn\u00edku.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Prost\u0159edn\u00edka nen\u00ed pot\u0159eb\u00ed tam, kde jedn\u00e1 jen jeden, a B\u016fh je jeden.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Je tedy z\u00e1kon proti Bo\u017e\u00edm slib\u016fm? Naprosto ne! Kdyby tu byl z\u00e1kon, kter\u00fd by mohl d\u00e1t \u017eivot, pak by vskutku spravedlnost byla ze z\u00e1kona.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Ale podle P\u00edsma je v\u0161echno v zajet\u00ed h\u0159\u00edchu, aby se zasl\u00edben\u00ed, dan\u00e9 v\u00ed\u0159e v Je\u017e\u00ed\u0161e Krista, splnilo t\u011bm, kdo v\u011b\u0159\u00ed.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Dokud nep\u0159i\u0161la v\u00edra, byli jsme zajatci, kter\u00e9 z\u00e1kon st\u0159e\u017eil pro chv\u00edli, kdy v\u00edra m\u011bla b\u00fdt zjevena.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Z\u00e1kon byl tedy na\u0161\u00edm dozorcem a\u017e do p\u0159\u00edchodu Kristova, a\u017e do ospravedln\u011bn\u00ed z v\u00edry.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Kdy\u017e v\u0161ak p\u0159i\u0161la v\u00edra, nem\u00e1me ji\u017e nad sebou dozorce.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Vy v\u0161ichni jste p\u0159ece skrze v\u00edru syny Bo\u017e\u00edmi v Kristu Je\u017e\u00ed\u0161i.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Nebo\u0165 vy v\u0161ichni, kte\u0159\u00ed jste byli pok\u0159t\u011bni v Krista, tak\u00e9 jste Krista obl\u00e9kli.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Nen\u00ed u\u017e rozd\u00edl mezi \u017eidem a pohanem, otrokem a svobodn\u00fdm, mu\u017eem a \u017eenou.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Vy v\u0161ichni jste jedno v Kristu Je\u017e\u00ed\u0161i. Jste-li Kristovi, jste potomstvo Abrahamovo a d\u011bdicov\u00e9 toho, co B\u016fh zasl\u00edbil.\n"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": 4,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Chci \u0159\u00edci: Pokud je d\u011bdic nezletil\u00fd, ni\u010d\u00edm se neli\u0161\u00ed od otroka, a\u010d je p\u00e1nem v\u0161eho.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Je pod\u0159\u00edzen poru\u010dn\u00edk\u016fm a spr\u00e1vc\u016fm a\u017e do doby, kterou otec p\u0159edem stanovil.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Tak i my, kdy\u017e jsme byli nedosp\u011bl\u00ed, byli jsme otroky vesm\u00edrn\u00fdch moc\u00ed.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Kdy\u017e se v\u0161ak naplnil stanoven\u00fd \u010das, poslal B\u016fh sv\u00e9ho Syna, narozen\u00e9ho z \u017eeny, podroben\u00e9ho z\u00e1konu,\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "aby vykoupil ty, kte\u0159\u00ed jsou z\u00e1konu podrobeni, tak abychom byli p\u0159ijati za syny.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Proto\u017ee jste synov\u00e9, poslal B\u016fh do na\u0161ich srdc\u00ed Ducha sv\u00e9ho Syna, Ducha volaj\u00edc\u00edho Abba, Ot\u010de.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "A tak u\u017e nejsi otrok, n\u00fdbr\u017e syn, a kdy\u017e syn, tedy z moci Bo\u017e\u00ed i d\u011bdic.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "D\u0159\u00edve jste v\u0161ak neznali Boha a byli jste otroky boh\u016f, kte\u0159\u00ed ve skute\u010dnosti bohy nejsou.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Nyn\u00ed jste v\u0161ak Boha poznali; l\u00e9pe \u0159e\u010deno: byli jste od Boha pozn\u00e1ni. Jak to, \u017ee se zase navrac\u00edte k t\u011bm bezmocn\u00fdm a uboh\u00fdm mocnostem a chcete se jim d\u00e1t znovu do otroctv\u00ed?\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Dodr\u017eujete ustanoven\u00ed pro dny a m\u011bs\u00edce, obdob\u00ed a roky!\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Boj\u00edm se, aby \u00fasil\u00ed, kter\u00e9 jsem v\u00e1m v\u011bnoval, nebylo nakonec nadarmo.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Sna\u017ete se mi porozum\u011bt, brat\u0159\u00ed, jako j\u00e1 m\u00e1m porozum\u011bn\u00ed pro v\u00e1s; pros\u00edm v\u00e1s o to. Nic jste mi neubl\u00ed\u017eili.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "V\u00edte, \u017ee jsem byl nemocen, kdy\u017e jsem u v\u00e1s poprv\u00e9 zv\u011bstoval evangelium.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Vy jste se v\u0161ak ode mne neodvr\u00e1tili s o\u0161klivost\u00ed, a\u010dkoli to pro v\u00e1s bylo poku\u0161en\u00edm, ale p\u0159ijali jste mne jako posla Bo\u017e\u00edho, jako Krista Je\u017e\u00ed\u0161e.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Kam se pod\u011blo to va\u0161e nad\u0161en\u00ed? Mohu v\u00e1m dosv\u011bd\u010dit, \u017ee kdyby to bylo mo\u017en\u00e9, byli byste pro mne ob\u011btovali vlastn\u00ed o\u010di.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Stal jsem se va\u0161\u00edm nep\u0159\u00edtelem t\u00edm, \u017ee v\u00e1m \u0159\u00edk\u00e1m pravdu?\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Oni se o v\u00e1s horliv\u011b uch\u00e1zej\u00ed, ale nemysl\u00ed to dob\u0159e; cht\u011bj\u00ed v\u00e1s p\u0159ipravit o sp\u00e1su a strhnout v\u00e1s na svou stranu.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Je spr\u00e1vn\u00e9 horlit, ale pro dobrou v\u011bc a v\u017edycky, nejen tehdy, kdy\u017e jsem u v\u00e1s, moje d\u011bti.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Znovu v\u00e1s v bolestech rod\u00edm, dokud nebudete dotvo\u0159eni v podobu Kristovu.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Jak bych te\u010f cht\u011bl b\u00fdt u v\u00e1s a naj\u00edt pro svou \u0159e\u010d prav\u00fd t\u00f3n, v\u017edy\u0165 si s v\u00e1mi nev\u00edm rady!\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Odpov\u011bzte mi vy, kte\u0159\u00ed chcete b\u00fdt pod z\u00e1konem: Co sly\u0161\u00edte v z\u00e1kon\u011b?\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u010cteme tam, \u017ee Abraham m\u011bl dva syny, jednoho z otrokyn\u011b a druh\u00e9ho ze \u017eeny svobodn\u00e9.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Ten z otrokyn\u011b se narodil jen z v\u016fle \u010dlov\u011bka, ten ze svobodn\u00e9 podle zasl\u00edben\u00ed.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Je to \u0159e\u010deno obrazn\u011b. Ty dv\u011b \u017eeny jsou dv\u011b smlouvy, jedna z hory S\u00ednaj, kter\u00e1 rod\u00ed d\u011bti do otroctv\u00ed; to je Hagar.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Hagar znamen\u00e1 horu S\u00ednaj v Ar\u00e1bii a odpov\u00edd\u00e1 nyn\u011bj\u0161\u00edmu Jeruzal\u00e9mu, nebo\u0165 \u017eije v otroctv\u00ed i se sv\u00fdmi d\u011btmi.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Ale budouc\u00ed Jeruzal\u00e9m je svobodn\u00fd, a to je na\u0161e matka.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "V\u017edy\u0165 stoj\u00ed ps\u00e1no: 'Raduj se, neplodn\u00e1, kter\u00e1 nerod\u00ed\u0161, j\u00e1sej a volej, kter\u00e1 nem\u00e1\u0161 bolesti, nebo\u0165 mnoho d\u011bt\u00ed bude m\u00edt osam\u011bl\u00e1, v\u00edce ne\u017e ta, kter\u00e1 m\u00e1 mu\u017ee.'\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Vy, brat\u0159\u00ed, jste d\u011btmi zasl\u00edben\u00ed jako Iz\u00e1k.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Ale jako tenkr\u00e1t ten, kter\u00fd se narodil pouze z t\u011bla, pron\u00e1sledoval toho, kter\u00fd se narodil z moci Ducha, tak je tomu i nyn\u00ed.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Co v\u0161ak \u0159\u00edk\u00e1 P\u00edsmo? 'Vy\u017ee\u0148 otrokyni i jej\u00edho syna, nebo\u0165 syn otrokyn\u011b nebude d\u011bdicem spolu se synem svobodn\u00e9.'\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "A proto, brat\u0159\u00ed, nejsme syny otrokyn\u011b, n\u00fdbr\u017e \u017eeny svobodn\u00e9.\n"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": 5,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Tu svobodu n\u00e1m vydobyl Kristus. St\u016fjte proto pevn\u011b a nedejte si na sebe znovu vlo\u017eit otrock\u00e9 jho.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Sly\u0161te, co v\u00e1m j\u00e1 Pavel \u0159\u00edk\u00e1m: D\u00e1v\u00e1te-li se ob\u0159ezat, Kristus v\u00e1m nic neprosp\u011bje.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Znovu dosv\u011bd\u010duji ka\u017ed\u00e9mu, kdo se d\u00e1 ob\u0159ezat, \u017ee je zav\u00e1z\u00e1n zachov\u00e1vat cel\u00fd z\u00e1kon.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Odlou\u010dili jste se od Krista vy v\u0161ichni, kte\u0159\u00ed chcete doj\u00edt ospravedln\u011bn\u00ed na z\u00e1klad\u011b z\u00e1kona, pozbyli jste milosti.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "My v\u0161ak z moci Ducha a ve v\u00ed\u0159e o\u010dek\u00e1v\u00e1me spravedlnost, kter\u00e1 je na\u0161\u00ed nad\u011bj\u00ed.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "V Kristu Je\u017e\u00ed\u0161i nez\u00e1le\u017e\u00ed na tom, je-li n\u011bkdo ob\u0159ez\u00e1n \u010di ne; rozhoduj\u00edc\u00ed je v\u00edra, kter\u00e1 se uplat\u0148uje l\u00e1skou.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "B\u011b\u017eeli jste dob\u0159e! Kdo v\u00e1m zabr\u00e1nil, abyste se dr\u017eeli pravdy?\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Jist\u011b to nevy\u0161lo od toho, kter\u00fd v\u00e1s povol\u00e1v\u00e1.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "M\u00e1lo kvasu cel\u00e9 t\u011bsto prokvas\u00ed.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Ale j\u00e1 k v\u00e1m v P\u00e1nu m\u00e1m d\u016fv\u011bru, \u017ee se neuch\u00fdl\u00edte k jin\u00e9mu sm\u00fd\u0161len\u00ed. Ten v\u0161ak, kdo v\u00e1s uv\u00e1d\u00ed do zmatku, neujde soudu, a\u0165 je to kdokoli.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Kdybych j\u00e1, brat\u0159\u00ed, dosud k\u00e1zal, \u017ee ob\u0159\u00edzka je nutn\u00e1, pro\u010d bych byl vlastn\u011b pron\u00e1sledov\u00e1n? V\u017edy\u0165 by t\u00edm bylo odstran\u011bno pohor\u0161en\u00ed, j\u00edm\u017e je k\u0159\u00ed\u017e.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Ti, kte\u0159\u00ed mezi v\u00e1s kv\u016fli ob\u0159\u00edzce vn\u00e1\u0161ej\u00ed neklid, a\u0165 se rovnou vyklest\u00ed!\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Vy jste byli povol\u00e1ni ke svobod\u011b, brat\u0159\u00ed. Jen nem\u011bjte svobodu za p\u0159\u00edle\u017eitost k prosazov\u00e1n\u00ed sebe, ale slu\u017ete v l\u00e1sce jedni druh\u00fdm.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "V\u017edy\u0165 cel\u00fd z\u00e1kon je shrnut v jednom slov\u011b: Milovati bude\u0161 bli\u017en\u00edho sv\u00e9ho jako sebe sam\u00e9ho!\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Jestli\u017ee v\u0161ak jeden druh\u00e9ho kou\u0161ete a po\u017e\u00edr\u00e1te, dejte si pozor, abyste se navz\u00e1jem nezahubili.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Chci \u0159\u00edci: \u017dijte z moci Bo\u017e\u00edho Ducha, a nepodlehnete tomu, k \u010demu v\u00e1s t\u00e1hne va\u0161e p\u0159irozenost.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Touhy lidsk\u00e9 p\u0159irozenosti sm\u011b\u0159uj\u00ed proti Duchu Bo\u017e\u00edmu, a Bo\u017e\u00ed Duch proti nim. Jde tu o naprost\u00fd protiklad, tak\u017ee d\u011bl\u00e1te to, co d\u011blat nechcete.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "D\u00e1te-li se v\u0161ak v\u00e9st Bo\u017e\u00edm Duchem, nejste u\u017e pod z\u00e1konem.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Skutky lidsk\u00e9 sv\u00e9vole jsou z\u0159ejm\u00e9: necudnost, ne\u010distota, bezuzdnost,\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "modl\u00e1\u0159stv\u00ed, \u010darod\u011bjstv\u00ed, rozbroje, h\u00e1dky, \u017e\u00e1rlivost, v\u00e1\u0161e\u0148, podlost, rozpory, rozkoly,\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "z\u00e1vist, opilstv\u00ed, nest\u0159\u00eddmost a podobn\u00e9 v\u011bci. \u0158ekl jsem u\u017e d\u0159\u00edve a \u0159\u00edk\u00e1m znovu, \u017ee ti, kte\u0159\u00ed takov\u00e9 v\u011bci d\u011blaj\u00ed, nebudou m\u00edt pod\u00edl na kr\u00e1lovstv\u00ed Bo\u017e\u00edm.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Ovoce Bo\u017e\u00edho Ducha v\u0161ak je l\u00e1ska, radost, pokoj, trp\u011blivost, laskavost, dobrota, v\u011brnost,\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "tichost a sebeovl\u00e1d\u00e1n\u00ed. Proti tomu se z\u00e1kon neobrac\u00ed.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Ti, kte\u0159\u00ed n\u00e1le\u017eej\u00ed Kristu Je\u017e\u00ed\u0161i, uk\u0159i\u017eovali sami sebe se sv\u00fdmi v\u00e1\u0161n\u011bmi a sklony.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Jsme-li \u017eivi Bo\u017e\u00edm Duchem, dejme se Duchem tak\u00e9 \u0159\u00eddit.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Nehledejme pr\u00e1zdnou sl\u00e1vu, nebu\u010fme jeden k druh\u00e9mu vyz\u00fdvav\u00ed, nez\u00e1vi\u010fme jeden druh\u00e9mu.\n"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": 6,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Brat\u0159\u00ed, upadne-li n\u011bkdo z v\u00e1s do n\u011bjak\u00e9ho provin\u011bn\u00ed, vy, kte\u0159\u00ed jste vedeni Bo\u017e\u00edm Duchem, p\u0159iv\u00e1d\u011bjte ho na pravou cestu v duchu m\u00edrnosti a ka\u017ed\u00fd si dej pozor s\u00e1m na sebe, abys tak\u00e9 nepodlehl poku\u0161en\u00ed.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Berte na sebe b\u0159emena jedni druh\u00fdch, tak napln\u00edte z\u00e1kon Krist\u016fv.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Mysl\u00ed-li si n\u011bkdo, \u017ee je n\u011bco, a p\u0159itom nen\u00ed nic, klame s\u00e1m sebe.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ka\u017ed\u00fd a\u0165 zkoum\u00e1 sv\u00e9 vlastn\u00ed jedn\u00e1n\u00ed; pak bude m\u00edt \u010d\u00edm se chlubit, bude-li hled\u011bt jen na sebe a nebude se porovn\u00e1vat s druh\u00fdmi.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Ka\u017ed\u00fd bude odpov\u00eddat s\u00e1m za sebe.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Kdo je vyu\u010dov\u00e1n v slovu, nech\u0165 se s vyu\u010duj\u00edc\u00edm d\u011bl\u00ed o v\u0161echno pot\u0159ebn\u00e9 k \u017eivotu.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Neklamte se, Bohu se nikdo nebude posm\u00edvat. Co \u010dlov\u011bk zaseje, to tak\u00e9 sklid\u00ed.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Kdo zas\u00e9v\u00e1 pro sv\u00e9 sobectv\u00ed, sklid\u00ed z\u00e1nik, kdo v\u0161ak zas\u00e9v\u00e1 pro Ducha, sklid\u00ed \u017eivot v\u011b\u010dn\u00fd.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "V kon\u00e1n\u00ed dobra neumdl\u00e9vejme; neochabneme-li, budeme skl\u00edzet v ustanoven\u00fd \u010das.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "A tak dokud je \u010das, \u010di\u0148me dob\u0159e v\u0161em, nejv\u00edce v\u0161ak t\u011bm, kte\u0159\u00ed pat\u0159\u00ed do rodiny v\u00edry.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Te\u010f v\u00e1m p\u00ed\u0161i vlastn\u00ed rukou; v\u0161imn\u011bte si velk\u00e9ho p\u00edsma.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Ti, kte\u0159\u00ed cht\u011bj\u00ed dob\u0159e vypadat p\u0159ed lidmi, nut\u00ed v\u00e1s, abyste se d\u00e1vali ob\u0159ezat, jen aby nebyli pron\u00e1sledov\u00e1ni pro k\u0159\u00ed\u017e Krista Je\u017e\u00ed\u0161e.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "V\u017edy\u0165 ani ti, kdo jsou ob\u0159ez\u00e1ni, z\u00e1kon nezachov\u00e1vaj\u00ed; cht\u011bj\u00ed, abyste se dali ob\u0159ezat jen proto, aby se mohli pochlubit t\u00edm, co se stalo na va\u0161em t\u011ble.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "J\u00e1 v\u0161ak se zanic nechci chlubit ni\u010d\u00edm, le\u010d k\u0159\u00ed\u017eem na\u0161eho P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e Krista, j\u00edm\u017e je pro mne sv\u011bt uk\u0159i\u017eov\u00e1n a j\u00e1 pro sv\u011bt.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Nebo\u0165 nez\u00e1le\u017e\u00ed na ob\u0159ezanosti ani neob\u0159ezanosti, n\u00fdbr\u017e jen na nov\u00e9m stvo\u0159en\u00ed.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "A v\u0161em, kdo se budou \u0159\u00eddit t\u00edmto pravidlem, Izraeli Bo\u017e\u00edmu, pokoj a slitov\u00e1n\u00ed.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "A\u0165 u\u017e mi nikdo nep\u016fsob\u00ed t\u011b\u017ekosti, v\u017edy\u0165 j\u00e1 nos\u00edm na sv\u00e9m t\u011ble jizvy Je\u017e\u00ed\u0161ovy.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Milost na\u0161eho P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e Krista bu\u010f s v\u00e1mi, brat\u0159\u00ed. Amen.\n"
                }
            }
        }
    }
}