{
    "version": "SV1917",
    "book_name": "1 Timothy",
    "book_nr": "54",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus, Kristi Jesu apostel, f\u00f6rordnad av Gud, v\u00e5r Fr\u00e4lsare, och Kristus Jesus, v\u00e5rt hopp,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "h\u00e4lsar Timoteus, sin sannskyldige son i tron. N\u00e5d, barmh\u00e4rtighet och frid ifr\u00e5n Gud, Fadern, och Kristus Jesus, v\u00e5r Herre!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag bjuder dig, nu s\u00e5som n\u00e4r jag for \u00e5stad till Macedonien, att stanna kvar i Efesus och d\u00e4r f\u00f6rmana somliga att icke f\u00f6rkunna fr\u00e4mmande l\u00e4ror"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "eller akta p\u00e5 fabler och sl\u00e4ktledningshistorier utan \u00e4nde, som ju snarare v\u00e5lla ordstrider \u00e4n fr\u00e4mja den Guds ordning som kommer till fullbordan i tron."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och f\u00f6rmaningens \u00e4ndam\u00e5l \u00e4r k\u00e4rlek av ett rent hj\u00e4rta och av ett gott samvete och av en oskrymtad tro."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fr\u00e5n dessa stycken hava somliga farit vilse och v\u00e4nt sin h\u00e5g till f\u00e5f\u00e4ngligt tal --"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "m\u00e4nniskor som vilja vara l\u00e4rare i lagen, fast\u00e4n de icke f\u00f6rst\u00e5 ens vad de sj\u00e4lva tala, eller vad de ting \u00e4ro, som de med s\u00e5dan s\u00e4kerhet orda om."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men vi veta att lagen \u00e4r god, om man n\u00e4mligen brukar den s\u00e5som lagen b\u00f6r brukas,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och om man f\u00f6rst\u00e5r detta, att lagen \u00e4r till icke f\u00f6r r\u00e4ttf\u00e4rdiga m\u00e4nniskor, utan f\u00f6r dem som trotsa lag och myndighet, f\u00f6r ogudaktiga och syndare, oheliga och oandliga m\u00e4nniskor, faderm\u00f6rdare och moderm\u00f6rdare, f\u00f6r mandr\u00e5pare,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "f\u00f6r dem som \u00f6va otukt och onaturlig v\u00e4llustsynd, f\u00f6r dem som \u00e4ro m\u00e4nniskos\u00e4ljare, l\u00f6gnare, menedare eller n\u00e5got annat som strider mot den sunda l\u00e4ran --"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "detta i enlighet med det evangelium om den salige Gudens h\u00e4rlighet, varmed jag har blivit betrodd."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "V\u00e5r Herre Kristus Jesus, som har givit mig kraft, tackar jag f\u00f6r att han har tagit mig i sin tj\u00e4nst och funnit mig vara f\u00f6rtroende v\u00e4rd,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "mig som f\u00f6rut var en h\u00e4dare och f\u00f6rf\u00f6ljare och v\u00e5ldsverkare. Men barmh\u00e4rtighet vederfors mig, eftersom jag icke b\u00e4ttre visste, n\u00e4r jag i min otro handlade s\u00e5."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och v\u00e5r Herres n\u00e5d blev s\u00e5 mycket mer \u00f6verfl\u00f6dande, med tron och k\u00e4rleken i Kristus Jesus."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Det \u00e4r ett fast ord och i allo v\u00e4rt att mottagas, att Kristus Jesus har kommit i v\u00e4rlden f\u00f6r att fr\u00e4lsa syndare, bland vilka jag \u00e4r den fr\u00e4mste."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men att barmh\u00e4rtighet vederfors mig, det skedde just f\u00f6r att Kristus Jesus skulle fr\u00e4mst p\u00e5 mig bevisa all sin l\u00e5ngmodighet, och l\u00e5ta mig bliva en f\u00f6rstlingsbild av dem som skulle komma att tro p\u00e5 honom och s\u00e5 vinna evigt liv."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men evigheternas konung, den of\u00f6rg\u00e4nglige, osynlige, ende Guden, vare \u00e4ra och pris i evigheternas evigheter! Amen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Att s\u00e5 f\u00f6rmana dem, det \u00e5l\u00e4gger jag dig, min son Timoteus, i enlighet med de profetord som en g\u00e5ng uttalades \u00f6ver dig. M\u00e5 du i kraft av dem strida den goda striden,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "rustad med tro och med ett gott samvete. Detta hava nu visserligen somliga skjutit \u00e5 sido, men de hava d\u00e4rigenom lidit skeppsbrott i tron."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Till dem h\u00f6ra Hymeneus och Alexander, vilka jag har \u00f6verl\u00e4mnat \u00e5t Satan, f\u00f6r att de skola bliva s\u00e5 tuktade, att de icke vidare sm\u00e4da."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e5 uppmanar jag nu framf\u00f6r allt d\u00e4rtill att man m\u00e5 bedja, \u00e5kalla, anropa och tacka Gud f\u00f6r alla m\u00e4nniskor,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "f\u00f6r konungar och all \u00f6verhet, s\u00e5 att vi kunna f\u00f6ra ett lugnt och stilla liv, p\u00e5 ett i allo fromt och v\u00e4rdigt s\u00e4tt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e5dant \u00e4r gott och v\u00e4lbehagligt inf\u00f6r Gud, v\u00e5r Fr\u00e4lsare,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "som vill att alla m\u00e4nniskor skola bliva fr\u00e4lsta och komma till kunskap om sanningen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ty en enda \u00e4r Gud, och en enda \u00e4r medlare emellan Gud och m\u00e4nniskor: en m\u00e4nniska, Kristus Jesus,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "han som gav sig sj\u00e4lv till l\u00f6sen f\u00f6r alla, varom ock vittnesb\u00f6rdet skulle framb\u00e4ras, n\u00e4r tiden var inne."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och sj\u00e4lv har jag blivit satt till att vara dess f\u00f6rkunnare och apostel -- det s\u00e4ger jag med sanning, jag ljuger icke -- ja, till att i tro och sanning vara en l\u00e4rare f\u00f6r hedningar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag vill allts\u00e5 att m\u00e4nnen allest\u00e4des skola f\u00f6rr\u00e4tta b\u00f6n, i det att de, fria ifr\u00e5n vrede och disputerande, upplyfta heliga h\u00e4nder."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Likaledes vill jag att kvinnorna skola upptr\u00e4da i h\u00f6visk dr\u00e4kt, att de blygsamt och tuktigt pryda sig, icke med h\u00e5rfl\u00e4tningar och guld eller p\u00e4rlor eller dyrbara kl\u00e4der,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "utan med goda g\u00e4rningar, s\u00e5som det h\u00f6ves kvinnor som vilja r\u00e4knas f\u00f6r gudfruktiga."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kvinnan b\u00f6r i stillhet l\u00e5ta sig undervisas och d\u00e4rvid helt underordna sig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4remot kan jag icke tillst\u00e4dja en kvinna att sj\u00e4lv upptr\u00e4da s\u00e5som l\u00e4rare, ej heller att r\u00e5da \u00f6ver sin man; fastmer m\u00e5 hon leva i stillhet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Adam blev ju f\u00f6rst skapad och sedan Eva."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och Adam blev icke bedragen, men kvinnan blev sv\u00e5rt bedragen och f\u00f6rleddes till \u00f6vertr\u00e4delse."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dock skall kvinnan, under det hon f\u00f6der sina barn, vinna fr\u00e4lsning, om hon f\u00f6rbliver i tro och k\u00e4rlek och helgelse, med ett tuktigt v\u00e4sende."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Det \u00e4r ett visst ord, att om n\u00e5gons h\u00e5g st\u00e5r till en f\u00f6rsamlingsf\u00f6rest\u00e5ndares \u00e4mbete, s\u00e5 \u00e4r det en god verksamhet han \u00e5stundar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En f\u00f6rsamlingsf\u00f6rest\u00e5ndare b\u00f6r d\u00e4rf\u00f6r vara of\u00f6rvitlig; han b\u00f6r vara en enda kvinnas man, nykter och tuktig, h\u00f6visk i sitt skick, g\u00e4stv\u00e4nlig, v\u00e4l skickad att undervisa,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "icke begiven p\u00e5 vin, icke v\u00e5ldsam, utan foglig, icke stridslysten, fri ifr\u00e5n penningbeg\u00e4r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han b\u00f6r v\u00e4l f\u00f6rest\u00e5 sitt eget hus och h\u00e5lla sina barn i lydnad, med all v\u00e4rdighet;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "ty huru skulle dem som icke vet att f\u00f6rest\u00e5 sitt eget hus kunna sk\u00f6ta Guds f\u00f6rsamling?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han b\u00f6r icke vara nyomv\u00e4nd, f\u00f6r att han icke skall f\u00f6rblindas av h\u00f6gmod och s\u00e5 hemfalla under dj\u00e4vulens dom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han b\u00f6r ock hava gott vittnesb\u00f6rd om sig av dem som st\u00e5 utanf\u00f6r, s\u00e5 att han icke uts\u00e4ttes f\u00f6r sm\u00e4lek och faller i dj\u00e4vulens snara."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00f6rsamlingstj\u00e4narna b\u00f6ra likaledes skicka sig v\u00e4rdigt, icke vara tvetaliga, icke ben\u00e4gna f\u00f6r mycket vindrickande, icke snikna efter slem vinning;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "de b\u00f6ra \u00e4ga trons hemlighet i ett rent samvete."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men ocks\u00e5 dessa skola f\u00f6rst pr\u00f6vas; d\u00e4refter m\u00e5 de, om de befinnas of\u00f6rvitliga, f\u00e5 tj\u00e4na f\u00f6rsamlingen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c4r det kvinnor, s\u00e5 b\u00f6ra dessa likaledes skicka sig v\u00e4rdigt, icke g\u00e5 omkring med f\u00f6rtal, men vara nyktra och trogna i allt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En f\u00f6rsamlingstj\u00e4nare skall vara en enda kvinnas man; han skall h\u00e5lla god ordning p\u00e5 sina barn och v\u00e4l f\u00f6rest\u00e5 sitt hus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ty de som hava v\u00e4l sk\u00f6tt en f\u00f6rsamlingstj\u00e4nares syssla, de vinna en aktad st\u00e4llning och kunna i tron, den tro de hava i Kristus Jesus, upptr\u00e4da med mycken frimodighet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Detta skriver jag till dig, fast\u00e4n jag hoppas att snart f\u00e5 komma till dig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag vill n\u00e4mligen, om jag likv\u00e4l skulle dr\u00f6ja, att du skall veta huru man b\u00f6r f\u00f6rh\u00e5lla sig i Guds hus, som ju \u00e4r den levande Gudens f\u00f6rsamling, sanningens st\u00f6djepelare och grundf\u00e4ste."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och erk\u00e4nt stor \u00e4r gudaktighetens hemlighet: \u00bbHan som blev uppenbarad i k\u00f6ttet, r\u00e4ttf\u00e4rdigad i anden, sedd av \u00e4nglar, predikad bland hedningarna, trodd i v\u00e4rlden, upptagen i h\u00e4rligheten.\u00bb"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Men Anden s\u00e4ger uttryckligen, att i kommande tider somliga skola avfalla fr\u00e5n tron och h\u00e5lla sig till villoandar och till onda andars l\u00e4ror."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e5 skall ske genom l\u00f6gnpredikanters skrymteri, m\u00e4nniskors som i sina egna samveten \u00e4ro br\u00e4nnm\u00e4rkta s\u00e5som brottslingar,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och som f\u00f6rbjuda \u00e4ktenskap och vilja att man skall avh\u00e5lla sig fr\u00e5n allahanda mat, som Gud har skapat till att med tacks\u00e4gelse mottagas av dem som tro och hava l\u00e4rt k\u00e4nna sanningen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ty allt vad Gud har skapat \u00e4r gott, och intet \u00e4r f\u00f6rkastligt, n\u00e4r det mottages med tacks\u00e4gelse:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "det bliver n\u00e4mligen helgat genom Guds ord och genom b\u00f6n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Om du framl\u00e4gger detta f\u00f6r br\u00f6derna, s\u00e5 bevisar du dig s\u00e5som en god Kristi Jesu tj\u00e4nare, d\u00e5 du ju h\u00e4mtar din n\u00e4ring av trons och den goda l\u00e4rans ord, den l\u00e4ras som du troget har efterf\u00f6ljt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men de oandliga k\u00e4ringfablerna m\u00e5 du visa ifr\u00e5n dig. \u00d6va dig i st\u00e4llet sj\u00e4lv i gudsfruktan."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ty lekamlig \u00f6vning gagnar till litet, men gudsfruktan gagnar till allt; den har med sig l\u00f6fte om liv, b\u00e5de f\u00f6r denna tiden och f\u00f6r den tillkommande."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Detta \u00e4r ett fast ord och i allo v\u00e4rt att mottagas."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ja, d\u00e4rf\u00f6r arbeta och k\u00e4mpa vi, d\u00e5 vi nu hava satt v\u00e5rt hopp till den levande Guden, honom som \u00e4r alla m\u00e4nniskors Fr\u00e4lsare, f\u00f6rst och fr\u00e4mst deras som tro."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e5 skall du bjuda och undervisa."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "L\u00e5t ingen f\u00f6rakta dig f\u00f6r din ungdoms skull; fastmer m\u00e5 du f\u00f6r dem som tro bliva ett f\u00f6red\u00f6me i tal och i vandel, i k\u00e4rlek, i tro och i renhet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Var nitisk i att f\u00f6rel\u00e4sa skriften och i att f\u00f6rmana och undervisa, till dess jag kommer."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f6rsumma icke att v\u00e5rda den n\u00e5deg\u00e5va som finnes i dig, och som gavs dig i kraft av profetord, under handp\u00e5l\u00e4ggning av de \u00e4ldste."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 detta, lev i detta, s\u00e5 att din f\u00f6rkovran bliver uppenbar f\u00f6r alla."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hav akt p\u00e5 dig sj\u00e4lv och p\u00e5 din undervisning, och h\u00e5ll stadigt ut d\u00e4rmed; ty om du s\u00e5 g\u00f6r, fr\u00e4lsar du b\u00e5de dig sj\u00e4lv och dem som h\u00f6ra dig."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En \u00e4ldre man m\u00e5 du icke tillr\u00e4ttavisa med h\u00e5rda ord; du b\u00f6r tala till honom s\u00e5som till en fader. Till yngre m\u00e4n m\u00e5 du tala s\u00e5som till br\u00f6der,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "till \u00e4ldre kvinnor s\u00e5som till m\u00f6drar, till yngre kvinnor s\u00e5som till systrar, i all renhet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c4nkor m\u00e5 du bevisa \u00e4ra, om de \u00e4ro r\u00e4tta, v\u00e4rnl\u00f6sa \u00e4nkor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men om en \u00e4nka har barn eller barnbarn, d\u00e5 m\u00e5 i f\u00f6rsta rummet dessa l\u00e4ra sig att med tillb\u00f6rlig v\u00f6rdnad taga sig an sina n\u00e4rmaste och s\u00e5 \u00e5terg\u00e4lda sina f\u00f6r\u00e4ldrar vad de \u00e4ro dem skyldiga; ty s\u00e5dant \u00e4r v\u00e4lbehagligt inf\u00f6r Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En r\u00e4tt, v\u00e4rnl\u00f6s \u00e4nka, som sitter ensam, hon har sitt hopp i Gud och h\u00e5ller ut i b\u00f6n och \u00e5kallan natt och dag."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men en s\u00e5dan som allenast g\u00f6r sig goda dagar, hon \u00e4r d\u00f6d, fast\u00e4n hon lever. --"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "F\u00f6reh\u00e5ll dem ocks\u00e5 detta, s\u00e5 att man icke f\u00e5r n\u00e5got att f\u00f6revita dem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men om n\u00e5gon icke drager f\u00f6rsorg om sina egna, f\u00f6rst och fr\u00e4mst om sina n\u00e4rmaste, s\u00e5 har denne f\u00f6rnekat sin tro och \u00e4r v\u00e4rre \u00e4n en otrogen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e5som \u00bbf\u00f6rsamlings\u00e4nka\u00bb m\u00e5 ingen annan uppf\u00f6ras \u00e4n den som \u00e4r minst sextio \u00e5r gammal, och som har varit allenast en mans hustru,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "en som har det vittnesb\u00f6rdet om sig, att hon har \u00f6vat goda g\u00e4rningar, uppfostrat barn, givit h\u00e4rb\u00e4rge \u00e5t husvilla, tvagit heligas f\u00f6tter, underst\u00f6tt n\u00f6dlidande, korteligen, beflitat sig om allt gott verk."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Unga \u00e4nkor skall du d\u00e4remot icke antaga. Ty n\u00e4r de hava njutit nog av Kristus, vilja de \u00e5ter gifta sig;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och de \u00e4ro d\u00e5 hemfallna \u00e5t dom, eftersom de hava brutit sin f\u00f6rsta tro."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4rtill l\u00e4ra de sig ock att vara l\u00e4ttjefulla, i det att de l\u00f6pa omkring i husen; ja, icke allenast att vara l\u00e4ttjefulla, utan ock att vara skvalleraktiga och att syssla med s\u00e5dant som icke kommer dem vid, allt medan de tala vad otillb\u00f6rligt \u00e4r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r vill jag att unga \u00e4nkor gifta sig, f\u00f6da barn, f\u00f6rest\u00e5 var och en sitt hus och icke giva n\u00e5gon motst\u00e5ndare anledning att sm\u00e4da."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Redan hava ju n\u00e5gra vikit av och f\u00f6ljt efter Satan."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Om n\u00e5gon troende, vare sig man eller kvinna, har \u00e4nkor att s\u00f6rja f\u00f6r, d\u00e5 m\u00e5 han underst\u00f6dja dem utan att f\u00f6rsamlingen betungas, f\u00f6r att denna s\u00e5 m\u00e5 kunna underst\u00f6dja r\u00e4tta, v\u00e4rnl\u00f6sa \u00e4nkor."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00e5dana \u00e4ldste som \u00e4ro goda f\u00f6rsamlingsf\u00f6rest\u00e5ndare m\u00e5 aktas dubbel heder v\u00e4rda, f\u00f6rst och fr\u00e4mst de som arbeta med predikande och undervisning."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Skriften s\u00e4ger ju: \u00bbDu skall icke binda munnen till p\u00e5 oxen som tr\u00f6skar\u00bb, s\u00e5 ock: \u00bbArbetaren \u00e4r v\u00e4rd sin l\u00f6n.\u00bb --"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Upptag intet klagom\u00e5l mot n\u00e5gon av de \u00e4ldste, om det icke styrkes av tv\u00e5 eller tre vittnen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men beg\u00e5r n\u00e5gon en synd, s\u00e5 skall du inf\u00f6r alla f\u00f6reh\u00e5lla honom den, s\u00e5 att ocks\u00e5 de andra k\u00e4nna fruktan."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag uppmanar dig allvarligt inf\u00f6r Gud och Kristus Jesus och de utvalda \u00e4nglarna att iakttaga detta, utan n\u00e5gon f\u00f6rutfattad mening och utan att i n\u00e5got stycke f\u00f6rfara partiskt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "F\u00f6rhasta dig icke med handp\u00e5l\u00e4ggning, och g\u00f6r dig icke delaktig i en annans synder. Bevara dig sj\u00e4lv ren."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Drick nu icke l\u00e4ngre allenast vatten, utan bruka n\u00e5got litet vin f\u00f6r din mages skull, eftersom du s\u00e5 ofta lider av svaghet."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Somliga m\u00e4nniskors synder ligga i \u00f6ppen dag och komma i f\u00f6rv\u00e4g fram till dom; andras \u00e5ter komma f\u00f6rst efter\u00e5t fram."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sammalunda pl\u00e4ga ock goda g\u00e4rningar ligga i \u00f6ppen dag; och n\u00e4r s\u00e5 icke \u00e4r, kunna de \u00e4nd\u00e5 icke bliva f\u00f6rdolda."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De som \u00e4ro tr\u00e4lar och tj\u00e4na under andra m\u00e5 akta sina herrar all heder v\u00e4rda, s\u00e5 att Guds namn och l\u00e4ran icke bliva sm\u00e4dade."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men de som hava troende herrar m\u00e5 icke, d\u00e4rf\u00f6r att de \u00e4ro deras br\u00f6der, akta dem mindre; fastmer m\u00e5 de tj\u00e4na dem s\u00e5 mycket villigare, just d\u00e4rf\u00f6r att de \u00e4ro troende och k\u00e4ra br\u00f6der, dessa som vinnl\u00e4gga sig om att g\u00f6ra vad gott \u00e4r. S\u00e5 skall du undervisa och f\u00f6rmana."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Om n\u00e5gon f\u00f6rkunnar fr\u00e4mmande l\u00e4ror och icke h\u00e5ller sig till sunda ord -- v\u00e5r Herres, Jesu Kristi, ord -- och till den l\u00e4ra som h\u00f6r gudsfruktan till,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "d\u00e5 \u00e4r han f\u00f6rblindad av h\u00f6gmod, och detta fast\u00e4n han intet f\u00f6rst\u00e5r, utan \u00e4r s\u00e5som fr\u00e5n vettet i sitt beg\u00e4r efter disputerande och ordstrider, vilka v\u00e5lla avund, kiv, sm\u00e4delser, ondskefulla misstankar"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och st\u00e4ndiga tvister mellan m\u00e4nniskor som \u00e4ro f\u00f6rd\u00e4rvade i sitt sinne och hava tappat bort sanningen, m\u00e4nniskor som mena att gudsfruktan \u00e4r ett medel till vinning."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ja, gudsfruktan i f\u00f6rening med f\u00f6rn\u00f6jsamhet \u00e4r verkligen en stor vinning."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vi hava ju icke f\u00f6rt n\u00e5got med oss till v\u00e4rlden, just d\u00e4rf\u00f6r att vi icke kunna f\u00f6ra n\u00e5got med oss ut d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hava vi f\u00f6da och kl\u00e4der, s\u00e5 m\u00e5 vi l\u00e5ta oss n\u00f6ja d\u00e4rmed."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men de som vilja bliva rika, de r\u00e5ka in i frestelser och snaror och hemfalla \u00e5t m\u00e5nga d\u00e5raktiga och skadliga beg\u00e4relser, som s\u00e4nka m\u00e4nniskorna ned i f\u00f6rd\u00e4rv och underg\u00e5ng."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ty penningbeg\u00e4ret \u00e4r en rot till allt ont; och somliga hava l\u00e5tit sig s\u00e5 drivas d\u00e4rav, att de hava villats bort ifr\u00e5n tron och d\u00e4rigenom tillskyndat sig sj\u00e4lva m\u00e5nga kval."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men fly s\u00e5dant, du gudsm\u00e4nniska, och far efter r\u00e4ttf\u00e4rdighet, gudsfruktan, tro, k\u00e4rlek, st\u00e5ndaktighet, saktmod."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "K\u00e4mpa trons goda kamp, s\u00f6k att vinna det eviga livet, vartill du har blivit kallad, du som ock inf\u00f6r m\u00e5nga vittnen har avlagt den goda bek\u00e4nnelsen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Inf\u00f6r Gud, som giver liv \u00e5t allt, och inf\u00f6r Kristus Jesus, som under Pontius Pilatus vittnade med den goda bek\u00e4nnelsen, manar jag dig"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "att, sj\u00e4lv utan fl\u00e4ck och tadel, h\u00e5lla vad jag har bjudit, intill v\u00e5r Herres, Jesu Kristi, uppenbarelse,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "vilken den salige, ende h\u00e4rskaren skall l\u00e5ta oss se, n\u00e4r tiden \u00e4r inne, han som \u00e4r konungarnas konung och herrarnas herre,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "han som allena har od\u00f6dlighet och bor i ett ljus dit ingen kan komma, han som ingen m\u00e4nniska har sett eller kan se. Honom vare \u00e4ra och evigt v\u00e4lde! Amen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bjud dem som \u00e4ro rika i den tids\u00e5lder som nu \u00e4r att icke h\u00f6gmodas, och att icke s\u00e4tta sitt hopp till ovissa rikedomar, utan till Gud, som rikligen giver oss allt till att njuta d\u00e4rav;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "bjud dem att g\u00f6ra gott, att vara rika p\u00e5 goda g\u00e4rningar, att vara givmilda och g\u00e4rna dela med sig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "M\u00e5 de s\u00e5 l\u00e4gga av \u00e5t sig skatter som kunna bliva en god grundval f\u00f6r det tillkommande, s\u00e5 att de vinna det verkliga livet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "O Timoteus, bevara vad som har blivit dig betrott; och v\u00e4nd dig bort ifr\u00e5n de oandliga, tomma ord och gens\u00e4gelser som komma fr\u00e5n den falskeligen s\u00e5 kallade \u00bbkunskapen\u00bb,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "vilken n\u00e5gra f\u00f6regiva sig \u00e4ga, varf\u00f6r de ock hava farit vilse i fr\u00e5ga om tron. N\u00e5d vare med eder."
                }
            }
        }
    }
}