{
    "version": "SV1917",
    "book_name": "2 John",
    "book_nr": "63",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den \u00e4ldste h\u00e4lsar den utvalda frun och hennes barn, vilka jag i sanning \u00e4lskar, och icke jag allenast, utan ock alla andra som hava l\u00e4rt k\u00e4nna sanningen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vi \u00e4lska dem f\u00f6r sanningens skull, som f\u00f6rbliver i oss, och som skall vara med oss till evig tid."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e5d, barmh\u00e4rtighet och frid ifr\u00e5n Gud, Fadern, och ifr\u00e5n Jesus Kristus, Faderns Son, skall vara med oss i sanning och i k\u00e4rlek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Det har gjort mig stor gl\u00e4dje att jag har funnit flera av dina barn vandra i sanningen, efter det bud som vi hava f\u00e5tt ifr\u00e5n Fadern."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och nu har jag en b\u00f6n till dig, k\u00e4ra fru. Icke som om jag skreve f\u00f6r att giva dig ett nytt bud; det g\u00e4ller allenast det bud som vi hava haft fr\u00e5n begynnelsen: att vi skola \u00e4lska varandra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och d\u00e4ri best\u00e5r k\u00e4rleken, att vi vandra efter de bud han har givit. Ja, detta \u00e4r budet, att I skolen vandra i k\u00e4rleken, enligt vad I haven h\u00f6rt fr\u00e5n begynnelsen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ty m\u00e5nga villol\u00e4rare hava g\u00e5tt ut i v\u00e4rlden, vilka icke bek\u00e4nna att Jesus \u00e4r Kristus, som skulle komma i k\u00f6ttet; en s\u00e5dan \u00e4r Villol\u00e4raren och Antikrist."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tagen eder till vara, s\u00e5 att I icke f\u00f6rloren det som vi med v\u00e5rt arbete hava kommit \u00e5stad, utan f\u00e5n full l\u00f6n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Var och en som s\u00e5 g\u00e5r fram\u00e5t, att han icke f\u00f6rbliver i Kristi l\u00e4ra, han har icke Gud; den som f\u00f6rbliver i den l\u00e4ran, han har b\u00e5de Fadern och Sonen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Om n\u00e5gon kommer till eder och icke har den l\u00e4ran med sig, s\u00e5 tagen icke emot honom i edra hus, och h\u00e4lsen honom icke."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ty den som h\u00e4lsar honom, han g\u00f6r sig delaktig i hans onda g\u00e4rningar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag hade v\u00e4l mycket annat att skriva till eder, men jag vill icke g\u00f6ra det med papper och bl\u00e4ck. Jag hoppas att i st\u00e4llet f\u00e5 komma till eder och muntligen tala med eder, f\u00f6r att v\u00e5r gl\u00e4dje skall bliva fullkomlig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Din utvalda systers barn h\u00e4lsa dig."
                }
            }
        }
    }
}