{
    "version": "SV1917",
    "book_name": "2 Peter",
    "book_nr": "61",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Simon Petrus, Jesu Kristi tj\u00e4nare och apostel, h\u00e4lsar dem som i och genom v\u00e5r Guds och Fr\u00e4lsarens, Jesu Kristi, r\u00e4ttf\u00e4rdighet hava f\u00e5tt sig besk\u00e4rd en lika dyrbar tro som vi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e5d och frid f\u00f6r\u00f6ke sig hos eder, i kunskap om Gud och v\u00e5r Herre Jesus Kristus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Allt det som leder till liv och gudsfruktan har hans gudomliga makt sk\u00e4nkt oss, genom kunskapen om honom som har kallat oss medelst sin h\u00e4rlighet och underkraft."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Genom dem har han ock sk\u00e4nkt oss sina dyrbara och mycket stora l\u00f6ften, f\u00f6r att I skolen, i kraft av dem, bliva delaktiga av gudomlig natur och undkomma den f\u00f6rg\u00e4ngelse som i f\u00f6ljd av den onda beg\u00e4relsen r\u00e5der i v\u00e4rlden."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vinnl\u00e4ggen eder just d\u00e4rf\u00f6r p\u00e5 allt s\u00e4tt om att i eder tro bevisa dygd, i dygden kunskap,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "i kunskapen \u00e5terh\u00e5llsamhet, i \u00e5terh\u00e5llsamheten st\u00e5ndaktighet, i st\u00e5ndaktigheten gudsfruktan,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "i gudsfruktan broderlig k\u00e4rlek, i den broderliga k\u00e4rleken allm\u00e4nnelig k\u00e4rlek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ty om detta finnes hos eder och mer och mer f\u00f6r\u00f6kas, s\u00e5 tillst\u00e4djer det eder icke att vara overksamma eller utan frukt i fr\u00e5ga om kunskapen om v\u00e5r Herre Jesus Kristus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den \u00e5ter som icke har detta, han \u00e4r blind och kan icke se; han har f\u00f6rg\u00e4tit att han har blivit renad fr\u00e5n sina f\u00f6rra synder,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vinnl\u00e4ggen eder d\u00e4rf\u00f6r, mina br\u00f6der, s\u00e5 mycket mer om att g\u00f6ra eder kallelse och utkorelse fast. Ty om I det g\u00f6ren, skolen I aldrig n\u00e5gonsin komma p\u00e5 fall."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e5 skall intr\u00e4det i v\u00e5r Herres och Fr\u00e4lsares, Jesu Kristi, eviga rike f\u00f6rl\u00e4nas eder i rikligt m\u00e5tt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r kommer jag alltid att p\u00e5minna eder om detta, fast\u00e4n I visserligen redan k\u00e4nnen det och \u00e4ren bef\u00e4sta i den sanning som har kommit till eder."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och jag h\u00e5ller det f\u00f6r r\u00e4tt och tillb\u00f6rligt, att s\u00e5 l\u00e4nge jag \u00e4nnu \u00e4r i denna kroppshydda, genom mina p\u00e5minnelser v\u00e4cka eder."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ty jag vet att jag snart skall l\u00e4mna min kroppshydda; detta har v\u00e5r Herre Jesus Kristus givit till k\u00e4nna f\u00f6r mig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men jag vill h\u00e4rmed s\u00f6rja f\u00f6r, att I ocks\u00e5 efter min bortg\u00e5ng st\u00e4dse kunnen draga eder detta till minnes."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ty det var icke n\u00e5gra slugt utt\u00e4nkta fabler vi f\u00f6ljde, n\u00e4r vi kungjorde f\u00f6r eder v\u00e5r Herres, Jesu Kristi, makt och hans tillkommelse utan vi hade sj\u00e4lva sk\u00e5dat hans h\u00e4rlighet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ty han fick ifr\u00e5n Gud, fadern, \u00e4ra och pris, n\u00e4r fr\u00e5n det h\u00f6gsta Majest\u00e4tet en r\u00f6st kom till honom och sade: \u00bbDenne \u00e4r min \u00e4lskade Son, i vilken jag har funnit behag.\u00bb"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Den r\u00f6sten h\u00f6rde vi sj\u00e4lva komma fr\u00e5n himmelen, n\u00e4r vi voro med honom p\u00e5 det heliga berget."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u00e5 mycket fastare st\u00e5r nu ocks\u00e5 f\u00f6r oss det profetiska ordet; och I g\u00f6ren v\u00e4l, om I akten d\u00e4rp\u00e5, s\u00e5som p\u00e5 ett ljus som lyser i en dyster vildmark, till dess att dagen gryr, och morgonstj\u00e4rnan g\u00e5r upp i edra hj\u00e4rtan."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men det m\u00e5n I framf\u00f6r allt veta, att ingen profetia i n\u00e5got skriftens ord kan av n\u00e5gon m\u00e4nniskas egen kraft utl\u00e4ggas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ty ingen profetia har n\u00e5gonsin framkommit av en m\u00e4nniskas vilja, utan d\u00e4rigenom att m\u00e4nniskor, drivna av den helige Ande, talade vad som gavs dem fr\u00e5n Gud."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Men ocks\u00e5 falska profeter uppstodo bland folket, likasom j\u00e4mv\u00e4l bland eder falska l\u00e4rare skola komma att finnas, vilka p\u00e5 smygv\u00e4gar skola inf\u00f6ra f\u00f6rd\u00e4rvliga partimeningar och draga \u00f6ver sig sj\u00e4lva pl\u00f6tsligt f\u00f6rd\u00e4rv, i det att de till och med f\u00f6rneka den Herre som har k\u00f6pt dem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De skola f\u00e5 m\u00e5nga efterf\u00f6ljare i sin l\u00f6saktighet, och f\u00f6r deras skull skall sanningens v\u00e4g bliva sm\u00e4dad."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "I sin girighet skola de ock med bedr\u00e4gliga ord bereda sig vinning av eder. Men sedan l\u00e4nge \u00e4r deras dom i annalkande, den dr\u00f6jer icke, och deras f\u00f6rd\u00e4rv sover icke."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ty Gud skonade ju icke de \u00e4nglar som syndade, utan st\u00f6rtade dem ned i avgrunden och \u00f6verl\u00e4mnade dem \u00e5t m\u00f6rkrets h\u00e5lor, f\u00f6r att d\u00e4r f\u00f6rvaras till domen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ej heller skonade han den forntida v\u00e4rlden, om han ock, n\u00e4r han l\u00e4t floden komma \u00f6ver de ogudaktigas v\u00e4rld, bevarade Noa s\u00e5som r\u00e4ttf\u00e4rdighetens f\u00f6rkunnare, j\u00e4mte sju andra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och st\u00e4derna Sodom och Gomorra lade han i aska och d\u00f6mde dem till att omst\u00f6rtas; han gjorde dem s\u00e5 till ett varnande exempel f\u00f6r kommande tiders ogudaktiga m\u00e4nniskor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men han fr\u00e4lste den r\u00e4ttf\u00e4rdige Lot, som sv\u00e5rt pinades av de gudl\u00f6sa m\u00e4nniskornas l\u00f6saktiga vandel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ty genom de og\u00e4rningar som han, den r\u00e4ttf\u00e4rdige mannen, m\u00e5ste se och h\u00f6ra, d\u00e4r han bodde ibland dem, pl\u00e5gades han dag efter dag i sin r\u00e4ttf\u00e4rdiga sj\u00e4l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e5 f\u00f6rst\u00e5r Herren att fr\u00e4lsa de gudfruktiga ur pr\u00f6vningen, men ock att under straff f\u00f6rvara de or\u00e4ttf\u00e4rdiga till domens dag."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och detta g\u00f6r han f\u00f6rst och fr\u00e4mst med dem som i oren beg\u00e4relse st\u00e5 efter k\u00f6ttslig lust och f\u00f6rakta andev\u00e4rldens herrar. I sitt trots och sin sj\u00e4lvgodhet b\u00e4va dessa m\u00e4nniskor icke f\u00f6r att sm\u00e4da andev\u00e4rldens h\u00e4rlige,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "under det att \u00e4nglar som st\u00e5 \u00e4nnu h\u00f6gre i starkhet och makt icke om dem uttala n\u00e5gon sm\u00e4dande dom inf\u00f6r Herren."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men p\u00e5 samma s\u00e4tt som osk\u00e4liga djur f\u00f6rg\u00e5s, varelser som av naturen \u00e4ro f\u00f6dda till att f\u00e5ngas och f\u00f6rg\u00e5s, p\u00e5 samma s\u00e4tt skola ock dessa f\u00f6rg\u00e5s, eftersom de sm\u00e4da vad de icke k\u00e4nna till;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och de skola s\u00e5 bliva bedragna p\u00e5 den l\u00f6n som de vilja vinna genom or\u00e4ttf\u00e4rdighet. De hava sin lust i kr\u00e4sligt leverne mitt p\u00e5 ljusa dagen. De \u00e4ro skamfl\u00e4ckar och styggelser, d\u00e4r de vid g\u00e4stabuden, som de f\u00e5 h\u00e5lla med eder, frossa i sina njutningar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Deras \u00f6gon \u00e4ro fulla av otuktigt beg\u00e4r och kunna icke f\u00e5 nog av synd. De locka till sig obef\u00e4sta sj\u00e4lar. De hava hj\u00e4rtan \u00f6vade i girighet. F\u00f6rbannade \u00e4ro de."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De hava \u00f6vergivit den raka v\u00e4gen och kommit vilse genom att efterf\u00f6lja Balaam, Beors son, p\u00e5 hans v\u00e4g. Denne \u00e5tr\u00e5dde ju att vinna l\u00f6n genom or\u00e4ttf\u00e4rdighet;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "men han blev tillr\u00e4ttavisad f\u00f6r sin \u00f6vertr\u00e4delse: en stum arbets\u00e5sninna begynte tala med m\u00e4nniskor\u00f6st och hindrade profeten i hans galenskap."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dessa m\u00e4nniskor \u00e4ro k\u00e4llor utan vatten, skyar som drivas av stormvinden, och det svarta m\u00f6rkret \u00e4r f\u00f6rvarat \u00e5t dem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ty de tala stora ord som \u00e4ro idel f\u00e5f\u00e4nglighet; och d\u00e5 de nu sj\u00e4lva leva i k\u00f6ttsliga beg\u00e4relser, locka de genom sin l\u00f6saktighet till sig m\u00e4nniskor som med knapp n\u00f6d r\u00e4dda sig undan s\u00e5dana som vandra i villfarelse."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De lova dem frihet, fast\u00e4n de sj\u00e4lva \u00e4ro f\u00f6rg\u00e4ngelsens tr\u00e4lar; ty den som har l\u00e5tit sig \u00f6vervinnas av n\u00e5gon, han har blivit dennes tr\u00e4l."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och d\u00e5 de genom kunskapen om Herren och Fr\u00e4lsaren, Jesus Kristus, hava undkommit v\u00e4rldens besmittelser, men sedan \u00e5ter l\u00e5ta sig insn\u00e4rjas och \u00f6vervinnas av dem, s\u00e5 har det sista f\u00f6r dem blivit v\u00e4rre \u00e4n det f\u00f6rsta."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ty det hade varit b\u00e4ttre f\u00f6r dem att icke hava l\u00e4rt k\u00e4nna r\u00e4ttf\u00e4rdighetens v\u00e4g, \u00e4n att nu, sedan de hava l\u00e4rt k\u00e4nna den, v\u00e4nda tillbaka, bort ifr\u00e5n det heliga bud som har blivit dem meddelat."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Det har g\u00e5tt med dem s\u00e5som det riktigt heter i ordspr\u00e5ket: \u00bbEn hund v\u00e4nder \u00e5ter till sina spyor\u00bb, och: \u00bbEtt tvaget svin v\u00e4ltrar sig \u00e5ter i smutsen.\u00bb"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Detta \u00e4r nu redan det andra brevet som jag skriver till eder, mina \u00e4lskade; och i b\u00e5da har jag genom mina p\u00e5minnelser velat uppv\u00e4cka edert rena sinne,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "s\u00e5 att I kommen ih\u00e5g vad som har blivit f\u00f6rutsagt av de heliga profeterna, s\u00e5 ock det bud som av edra apostlar har blivit eder givet fr\u00e5n Herren och Fr\u00e4lsaren."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och det m\u00e5n I framf\u00f6r allt veta, att i de yttersta dagarna bespottare skola komma med bespottande ord, m\u00e4nniskor som vandra efter sina egna beg\u00e4relser."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De skola s\u00e4ga: \u00bbHuru g\u00e5r det med l\u00f6ftet om hans tillkommelse? Fr\u00e5n den dag d\u00e5 v\u00e5ra f\u00e4der avsomnade har ju allt f\u00f6rblivit sig likt, \u00e4nda ifr\u00e5n v\u00e4rldens begynnelse.\u00bb"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ty n\u00e4r de vilja p\u00e5st\u00e5 detta, f\u00f6rg\u00e4ta de att i kraft av Guds ord himlar funnos till fr\u00e5n ur\u00e5ldrig tid, s\u00e5 ock en jord som hade kommit till av vatten och genom vatten;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och genom \u00f6versv\u00e4mning av vatten fr\u00e5n dem f\u00f6rgicks ocks\u00e5 den v\u00e4rld som d\u00e5 fanns."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men de himlar och den jord som nu finnas, de hava i kraft av samma ord blivit sparade \u00e5t eld, och de f\u00f6rvaras nu till domens dag, d\u00e5 de ogudaktiga m\u00e4nniskorna skola f\u00f6rg\u00e5s."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men ett vare icke f\u00f6rdolt f\u00f6r eder, mina \u00e4lskade, detta, att \u00bben dag \u00e4r f\u00f6r Herren s\u00e5som tusen \u00e5r, och tusen \u00e5r s\u00e5som en dag\u00bb."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Herren f\u00f6rdr\u00f6jer icke uppfyllelsen av sitt l\u00f6fte, s\u00e5som somliga mena att han f\u00f6rdr\u00f6jer sig. Men han \u00e4r l\u00e5ngmodig mot eder, eftersom han icke vill att n\u00e5gon skall f\u00f6rg\u00e5s, utan att alla skola v\u00e4nda sig till b\u00e4ttring."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men Herrens dag skall komma s\u00e5som en tjuv, och d\u00e5 skola himlarna med d\u00e5nande hast f\u00f6rg\u00e5s, och himlakropparna uppl\u00f6sas av hetta, och jorden och de verk som \u00e4ro d\u00e4rp\u00e5 br\u00e4nnas upp."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Eftersom nu allt detta s\u00e5lunda g\u00e5r till sin uppl\u00f6sning, hurudana b\u00f6ren icke I d\u00e5 vara i helig vandel och gudsfruktan,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "medan I f\u00f6rbiden och p\u00e5skynden Guds dags tillkommelse, varigenom himlar skola uppl\u00f6sas av eld, och himlakroppar sm\u00e4lta av hetta!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men \u00bbnya himlar och en ny jord\u00bb, d\u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdighet bor, f\u00f6rbida vi efter hans l\u00f6fte."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r, mina \u00e4lskade, eftersom I f\u00f6rbiden detta, skolen I med all flit s\u00f6rja f\u00f6r, att I m\u00e5n f\u00f6r honom befinnas vara obefl\u00e4ckade och ostraffliga, i frid."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och I skolen h\u00e5lla f\u00f6re, att v\u00e5r Herres l\u00e5ngmodighet l\u00e4nder till fr\u00e4lsning; s\u00e5som ock v\u00e5r \u00e4lskade broder Paulus har skrivit till eder efter den vishet som har blivit honom given."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e5 g\u00f6r han i alla sina brev, n\u00e4r han i dem talar om s\u00e5dant, fast\u00e4n visserligen i dem finnes ett och annat som \u00e4r sv\u00e5rt att f\u00f6rst\u00e5, och som okunniga och obef\u00e4sta m\u00e4nniskor vr\u00e5ngt uttyda, s\u00e5som de ock g\u00f6ra med de \u00f6vriga skrifterna, sig sj\u00e4lva till f\u00f6rd\u00e4rv."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 I nu s\u00e5ledes, mina \u00e4lskade, haven f\u00e5tt veta detta i f\u00f6rv\u00e4g, s\u00e5 tagen eder till vara f\u00f6r att bliva indragna i de gudl\u00f6sas villfarelse och d\u00e4rigenom f\u00f6rlora edert f\u00e4ste."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "V\u00e4xen i st\u00e4llet till i n\u00e5d och i kunskap om v\u00e5r Herre och Fr\u00e4lsare, Jesus Kristus. Honom tillh\u00f6r \u00e4ran, nu och till evighetens dag. Amen."
                }
            }
        }
    }
}