{
    "version": "SV1917",
    "book_name": "2 Thessalonians",
    "book_nr": "53",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus och Silvanus och Timoteus h\u00e4lsa tessalonikernas f\u00f6rsamling i Gud, v\u00e5r Fader, och Herren Jesus Kristus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e5d vare med eder och frid ifr\u00e5n Gud, Fadern, och Herren Jesus Kristus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vi \u00e4ro pliktiga att alltid tacka Gud f\u00f6r eder, k\u00e4re br\u00f6der, s\u00e5som tillb\u00f6rligt \u00e4r, d\u00e4rf\u00f6r att eder tro s\u00e5 m\u00e4ktigt tillv\u00e4xer, och den k\u00e4rlek I haven till varandra mer och mer f\u00f6r\u00f6kas hos eder alla och hos envar av eder."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r kunna vi sj\u00e4lva i Guds f\u00f6rsamlingar ber\u00f6mma oss av eder, i fr\u00e5ga om eder st\u00e5ndaktighet och eder tro under alla edra f\u00f6rf\u00f6ljelser, och under de lidanden I m\u00e5sten uth\u00e4rda."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e5dant \u00e4r ett vittnesb\u00f6rd om att Guds dom bliver r\u00e4ttvis. S\u00e5 skolen I aktas v\u00e4rdiga Guds rike; f\u00f6r dess skull \u00e4r det ock som I liden."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Guds r\u00e4ttf\u00e4rdighet kr\u00e4ver ju att de som v\u00e5lla eder lidande f\u00e5 lidande till vederg\u00e4llning,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "men att I som utst\u00e5n lidanden f\u00e5n hugnad tillsammans med oss, n\u00e4r Herren Jesus uppenbarar sig fr\u00e5n himmelen med sin makts \u00e4nglar,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00bbi l\u00e5gande eld\u00bb, och l\u00e5ter straffet drabba dem som icke k\u00e4nna Gud, och dem som icke \u00e4ro v\u00e5r Herre Jesu evangelium lydiga."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dessa skola d\u00e5 bliva straffade med evigt f\u00f6rd\u00e4rv, bort undan Herrens ansikte och hans \u00f6verv\u00e4ldigande h\u00e4rlighet,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "n\u00e4r han kommer f\u00f6r att f\u00f6rh\u00e4rligas i sina heliga och visa sig underbar i alla dem som hava kommit till att tro; ty det vittnesb\u00f6rd vi hava framburit till eder haven I trott. S\u00e5 skall ske p\u00e5 den dagen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "F\u00f6rdenskull bedja vi ock alltid f\u00f6r eder, att v\u00e5r Gud m\u00e5 akta eder v\u00e4rdiga sin kallelse, och att han m\u00e5 med kraft fullborda i eder allt vad en god vilja kan \u00e5stunda, och vad tro kan verka,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "s\u00e5 att v\u00e5r Herre Jesu namn bliver f\u00f6rh\u00e4rligat i eder, och I i honom, efter v\u00e5r Guds och Herrens, Jesu Kristi, n\u00e5d."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "I fr\u00e5ga om v\u00e5r Herres, Jesu Kristi, tillkommelse, och huru vi skola f\u00f6rsamlas till honom, bedja vi eder, k\u00e4re br\u00f6der,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "att I icke -- vare sig genom n\u00e5gon \u00bbandeingivelse\u00bb eller p\u00e5 grund av n\u00e5got ord eller n\u00e5got brev, som f\u00f6rmenas komma fr\u00e5n oss -- s\u00e5 hastigt l\u00e5ten eder bringas ur fattningen och f\u00f6rloren besinningen, som om Herrens dag redan stode f\u00f6r d\u00f6rren."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L\u00e5ten ingen bedraga eder om vad s\u00e4tt det vara m\u00e5. Ty f\u00f6rst m\u00e5ste avfallet hava skett och \u00bbLagl\u00f6shetens m\u00e4nniska\u00bb, f\u00f6rd\u00e4rvets man, hava tr\u00e4tt fram,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "vedersakaren, som upph\u00e4ver sig \u00f6ver allt vad gud heter, och allt som kallas heligt, s\u00e5 att han tager sitt s\u00e4te i Guds tempel och f\u00f6regiver sig vara Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kommen I icke ih\u00e5g att jag sade eder detta, medan jag \u00e4nnu var hos eder?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och I veten vad det \u00e4r som nu h\u00e5ller honom tillbaka, s\u00e5 att han f\u00f6rst n\u00e4r hans tid \u00e4r inne kan tr\u00e4da fram."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Redan \u00e4r ju lagl\u00f6shetens hemlighet verksam; allenast m\u00e5ste den som \u00e4nnu h\u00e5ller tillbaka f\u00f6rst skaffas ur v\u00e4gen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sedan skall \u00bbden Lagl\u00f6se\u00bb tr\u00e4da fram, och honom skall d\u00e5 Herren Jesus d\u00f6da med sin muns anda och tillintetg\u00f6ra genom sin tillkommelses uppenbarelse --"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "honom som efter Satans tillskyndelse kommer med l\u00f6gnens alla kraftg\u00e4rningar och tecken och under"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och med or\u00e4ttf\u00e4rdighetens alla bedr\u00e4gliga konster, f\u00f6r att bedraga dem som g\u00e5 f\u00f6rlorade, till straff d\u00e4rf\u00f6r att de icke g\u00e5vo k\u00e4rleken till sanningen rum, s\u00e5 att de kunde bliva fr\u00e4lsta."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4nder ock Gud \u00f6ver dem villfarelsens makt, s\u00e5 att de s\u00e4tta tro till l\u00f6gnen,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "f\u00f6r att de skola bliva d\u00f6mda, alla dessa som icke hava satt tro till sanningen, utan funnit behag i or\u00e4ttf\u00e4rdigheten."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men vi f\u00f6r v\u00e5r del \u00e4ro pliktiga att alltid tacka Gud f\u00f6r eder k\u00e4re br\u00f6der, I Herrens \u00e4lskade, d\u00e4rf\u00f6r att Gud fr\u00e5n begynnelsen har utvalt eder till fr\u00e4lsning, i helgelse i Anden och i tro p\u00e5 sanningen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "H\u00e4rtill har han ock genom v\u00e5rt evangelium kallat eder, f\u00f6r att I skolen bliva delaktiga av v\u00e5r Herres, Jesu Kristi, h\u00e4rlighet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "St\u00e5n allts\u00e5 fasta, k\u00e4re br\u00f6der, och h\u00e5llen eder vid de l\u00e4rdomar som I haven mottagit av oss, vare sig muntligen eller genom brev."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och v\u00e5r Herre Jesus Kristus sj\u00e4lv och Gud, v\u00e5r Fader, som har \u00e4lskat oss och i n\u00e5d berett oss en evig hugnad och givit oss ett gott hopp,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "han hugne edra hj\u00e4rtan, och styrke eder till allt vad gott \u00e4r, b\u00e5de i g\u00e4rning och i ord."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6r \u00f6vrigt, k\u00e4re br\u00f6der, bedjen f\u00f6r oss, att Herrens ord m\u00e5 hava framg\u00e5ng och komma till \u00e4ra hos andra likasom hos eder,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "s\u00e5 ock att vi m\u00e5 bliva fr\u00e4lsta ifr\u00e5n vanartiga och onda m\u00e4nniskor. Ty tron \u00e4r icke var mans."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men Herren \u00e4r trofast, och han skall styrka eder och bevara eder fr\u00e5n det onda."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och vi hava den tillf\u00f6rsikten till eder i Herren, att I b\u00e5de nu g\u00f6ren och framgent skolen g\u00f6ra vad vi bjuda eder."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ja, Herren styre edra hj\u00e4rtan till Guds k\u00e4rlek och Kristi st\u00e5ndaktighet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men vi bjuda eder, k\u00e4re br\u00f6der, i v\u00e5r Herres, Jesu Kristi, namn, att I dragen eder ifr\u00e5n var broder som f\u00f6r en oordentlig vandel och icke lever efter de l\u00e4rdomar han har mottagit av oss."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I veten ju sj\u00e4lva huru man b\u00f6r efterf\u00f6lja oss. Ty vi f\u00f6rh\u00f6llo oss icke oordentligt bland eder,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "ej heller \u00e5to vi n\u00e5gons br\u00f6d f\u00f6r intet; tv\u00e4rtom \u00e5to vi v\u00e5rt br\u00f6d under arbete och m\u00f6da, och vi str\u00e4vade natt och dag, f\u00f6r att icke bliva n\u00e5gon av eder till tunga."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Icke som om vi ej hade haft r\u00e4tt d\u00e4rtill, men vi ville l\u00e5ta eder i oss f\u00e5 ett f\u00f6red\u00f6me, f\u00f6r att I skullen efterf\u00f6lja oss."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Redan n\u00e4r vi voro hos eder, g\u00e5vo vi ju eder det budet: om n\u00e5gon icke vill arbeta, s\u00e5 skall han icke heller \u00e4ta."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vi h\u00f6ra n\u00e4mligen att somliga bland eder f\u00f6ra en oordentlig vandel och icke arbeta, utan allenast syssla med s\u00e5dant som icke kommer dem vid."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e5dana m\u00e4nniskor bjuda och f\u00f6rmana vi i Herren Jesus Kristus, att de arbeta i stillhet, s\u00e5 att de kunna \u00e4ta sitt eget br\u00f6d."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och I, k\u00e4re br\u00f6der, m\u00e5n icke f\u00f6rtr\u00f6ttas att g\u00f6ra vad gott \u00e4r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men om n\u00e5gon icke lyder vad vi hava sagt i detta brev, s\u00e5 m\u00e4rken ut f\u00f6r eder den mannen, och haven intet umg\u00e4nge med honom, p\u00e5 det att han m\u00e5 blygas."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "H\u00e5llen honom dock icke f\u00f6r en ov\u00e4n, utan f\u00f6rmanen honom s\u00e5som en broder."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men fridens Herre sj\u00e4lv give eder sin frid alltid och p\u00e5 allt s\u00e4tt. Herren vare med eder alla."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "H\u00e4r skriver jag, Paulus, min h\u00e4lsning med egen hand. Detta \u00e4r ett k\u00e4nnetecken i alla mina brev; s\u00e5 skriver jag."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "V\u00e5r Herres, Jesu Kristi, n\u00e5d vare med eder alla."
                }
            }
        }
    }
}