{
    "version": "SV1917",
    "book_name": "2 Timothy",
    "book_nr": "55",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus, genom Guds vilja Kristi Jesu apostel -- s\u00e4nd enligt det l\u00f6fte som gavs oss om liv, livet i Kristus Jesus --"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "h\u00e4lsar Timoteus, sin \u00e4lskade son. N\u00e5d, barmh\u00e4rtighet och frid ifr\u00e5n Gud, Fadern, och Kristus Jesus, v\u00e5r Herre!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag tackar Gud, som jag i likhet med mina f\u00f6rf\u00e4der tj\u00e4nar, och det med rent samvete, s\u00e5som jag ock oavl\u00e5tligen har dig i \u00e5tanke i mina b\u00f6ner, b\u00e5de natt och dag."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och n\u00e4r jag kommer ih\u00e5g dina t\u00e5rar, l\u00e4ngtar jag efter att se dig, f\u00f6r att s\u00e5 bliva uppfylld av gl\u00e4dje,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "d\u00e5 jag erinras om din oskrymtade tro, samma tro som f\u00f6rut bodde i din mormoder Lois och din moder Eunice, och som nu -- d\u00e4rom \u00e4r jag f\u00f6rvissad -- j\u00e4mv\u00e4l bor i dig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "F\u00f6rdenskull p\u00e5minner jag dig att du m\u00e5 uppliva den n\u00e5deg\u00e5va fr\u00e5n Gud, som i f\u00f6ljd av min handp\u00e5l\u00e4ggning finnes i dig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ty Gud har icke givit oss en f\u00f6rsagdbetens ande, utan en kraftens och k\u00e4rlekens och tuktighetens ande."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Blygs d\u00e4rf\u00f6r icke f\u00f6r vittnesb\u00f6rdet om v\u00e5r Herre, ej heller f\u00f6r mig, hans f\u00e5nge, utan b\u00e4r ocks\u00e5 du ditt lidande f\u00f6r evangelium, genom den kraft som Gud giver,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "han som har fr\u00e4lst oss och kallat oss med en helig kallelse, icke p\u00e5 grund av v\u00e5ra g\u00e4rningar, utan efter sitt eget r\u00e5dslut och sin n\u00e5d, den n\u00e5d som redan f\u00f6r ev\u00e4rdliga tider sedan gavs oss i Kristus Jesus,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "men som nu har blivit uppenbar genom v\u00e5r Fr\u00e4lsares, Kristi Jesu, uppenbarelse. Ty han har gjort d\u00f6dens makt om intet och f\u00f6rt liv och of\u00f6rg\u00e4nglighet fram i ljuset genom evangelium,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "till vars f\u00f6rkunnare och apostel och l\u00e4rare jag har blivit satt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "F\u00f6rdenskull lider jag ocks\u00e5 detta, men jag blyges dock icke d\u00e4rf\u00f6r. Ty jag vet p\u00e5 vem jag tror, och jag \u00e4r viss om att han \u00e4r m\u00e4ktig att f\u00f6r \u00bbden dagen\u00bb bevara vad som har blivit mig betrott."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00e5som f\u00f6rebild i fr\u00e5ga om sunda ord m\u00e5 du, i tron och k\u00e4rleken i Kristus Jesus, hava de ord som du har h\u00f6rt av mig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bevara genom den helige Ande, vilken bor i oss, det goda som har blivit dig betrott."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Det vet du, att alla i provinsen Asien hava v\u00e4nt sig ifr\u00e5n mig, bland dem ocks\u00e5 Fygelus och Hermogenes."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "M\u00e5 Herren visa barmh\u00e4rtighet mot Onesiforus&#39; hus, eftersom han ofta var mig till vederkvickelse och icke blygdes f\u00f6r mina kedjor;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "fastmer, n\u00e4r han kom till Rom, s\u00f6kte han efter mig med all iver, till dess han fann mig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ja, Herren give att han m\u00e5 finna barmh\u00e4rtighet hos Herren p\u00e5 \u00bbden dagen\u00bb. Till huru stor tj\u00e4nst han var i Efesus, det vet du sj\u00e4lv b\u00e4st."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e5 bliv nu du, min son, allt starkare i den n\u00e5d som \u00e4r i Kristus Jesus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och vad du har h\u00f6rt av mig och f\u00e5tt betygat av m\u00e5nga vittnen, det m\u00e5 du betro \u00e5t m\u00e4n som \u00e4ro f\u00f6rtroende v\u00e4rda, och som kunna bliva skickliga att i sin ordning undervisa andra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "B\u00e4r ock du ditt lidande s\u00e5som en god Kristi Jesu stridsman."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ingen som tj\u00e4nar i krig l\u00e5ter sig insn\u00e4rjas i n\u00e4ringsomsorger, ty han vill vara den till behag, som har tagit honom i sin sold."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Likas\u00e5, om n\u00e5gon deltager i en t\u00e4vlingskamp, s\u00e5 vinner han icke segerkransen, ifall han icke k\u00e4mpar efter stadgad ordning."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c5kermannen, han som g\u00f6r arbetet, b\u00f6r fr\u00e4mst av alla f\u00e5 njuta av frukten."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fatta r\u00e4tt vad jag s\u00e4ger; Herren skall giva dig f\u00f6rst\u00e5nd i allt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 Jesus Kristus, som \u00e4r uppst\u00e5nden fr\u00e5n de d\u00f6da, av Davids s\u00e4d, enligt det evangelium som jag f\u00f6rkunnar,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och i vars tj\u00e4nst jag j\u00e4mv\u00e4l utst\u00e5r lidande, ja, till och med m\u00e5ste b\u00e4ra bojor s\u00e5som en og\u00e4rningsman. Men Guds ord b\u00e4r icke bojor."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r uth\u00e4rdar jag st\u00e5ndaktigt allting f\u00f6r de utvaldas skull, p\u00e5 det att ocks\u00e5 de m\u00e5 vinna fr\u00e4lsningen i Kristus Jesus och d\u00e4rmed evig h\u00e4rlighet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Detta \u00e4r ett fast ord; ty hava vi d\u00f6tt med honom, s\u00e5 skola vi ock leva med honom;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00e4ro vi st\u00e5ndaktiga, s\u00e5 skola vi ock f\u00e5 regera med honom Men f\u00f6rneka vi honom, s\u00e5 skall ock han f\u00f6rneka oss;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00e4ro vi trol\u00f6sa, s\u00e5 st\u00e5r han troget fast vid sitt ord Ty han kan icke f\u00f6rneka sig sj\u00e4lv."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "P\u00e5minn dem om detta, och uppmana dem allvarligt inf\u00f6r Gud att icke befatta sig med ordstrider; ty s\u00e5dana gagna till intet, utan \u00e4ro allenast till f\u00f6rd\u00e4rv f\u00f6r dem som h\u00f6ra d\u00e4rp\u00e5."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Str\u00e4va med all flit efter att sj\u00e4lv kunna tr\u00e4da fram inf\u00f6r Gud s\u00e5som en som h\u00e5ller provet, en arbetare som icke beh\u00f6ver blygas, utan r\u00e4tt f\u00f6rvaltar sanningens ord."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men undfly oandligt och tomt prat. Ty de som befatta sig med s\u00e5dant komma att g\u00e5 allt l\u00e4ngre i ogudaktighet,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "och deras tal skall fr\u00e4ta omkring sig s\u00e5som ett kr\u00e4fts\u00e5r. Av det slaget \u00e4ro Hymeneus och Filetus;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "ty n\u00e4r dessa s\u00e4ga att uppst\u00e5ndelsen redan har skett, hava de farit vilse fr\u00e5n sanningen, och de f\u00f6rv\u00e4nda s\u00e5 tron hos somliga."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dock, Guds fasta grundval f\u00f6rbliver best\u00e5ndande och har ett insegel med dessa ord: \u00bbHerren k\u00e4nner de sina\u00bb, och: \u00bbVar och en som \u00e5kallar Herrens namn, han v\u00e4nde sig bort ifr\u00e5n or\u00e4ttf\u00e4rdighet.\u00bb"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men i ett stort hus finnas k\u00e4rl icke allenast av guld och silver, utan ock av tr\u00e4 och lera; och somliga \u00e4ro till hedersamt bruk, andra till mindre hedersamt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Om nu n\u00e5gon h\u00e5ller sig ren och obesmittad av s\u00e5dant folk, d\u00e5 bliver han ett k\u00e4rl till hedersamt bruk, helgat, gagneligt f\u00f6r sin herre, tj\u00e4nligt till allt vad gott \u00e4r."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Fly ungdomens onda beg\u00e4relser, och far efter r\u00e4ttf\u00e4rdighet, tro och k\u00e4rlek, och frid med dem som av rent hj\u00e4rta \u00e5kalla Herren."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men undvik d\u00e5raktiga och barnsliga tvistefr\u00e5gor; du vet ju att de f\u00f6da av sig strider."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och en Herrens tj\u00e4nare b\u00f6r icke strida, utan vara mild mot alla, v\u00e4l skickad att undervisa, t\u00e5lig n\u00e4r han f\u00e5r lida."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han b\u00f6r med saktmod tillr\u00e4ttavisa de motsp\u00e4nstiga, i hopp att Gud till \u00e4ventyrs skall f\u00f6rl\u00e4na dem b\u00e4ttring, s\u00e5 att de komma till kunskap om sanningen,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "och i hopp att de s\u00e5 skola bliva nyktra och d\u00e4rigenom befrias ur dj\u00e4vulens snara; ty av honom \u00e4ro de f\u00e5ngade, s\u00e5 att de g\u00f6ra hans vilja"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Men det m\u00e5 du veta, att i de yttersta dagarna sv\u00e5ra tider skola komma."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ty m\u00e4nniskorna skola d\u00e5 vara sj\u00e4lviska, penningk\u00e4ra, stortaliga, \u00f6vermodiga, sm\u00e4delystna, olydiga mot sina f\u00f6r\u00e4ldrar, otacksamma, gudl\u00f6sa,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "k\u00e4rleksl\u00f6sa mot sina n\u00e4rmaste, trol\u00f6sa, begivna p\u00e5 f\u00f6rtal, om\u00e5ttliga, tygell\u00f6sa, fientliga mot det goda,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "f\u00f6rr\u00e4diska, besinningsl\u00f6sa, f\u00f6rblindade av h\u00f6gmod; de skola \u00e4lska v\u00e4llust mer \u00e4n Gud,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "de skola hava ett sken av gudsfruktan, men skola icke vilja veta av dess kraft. V\u00e4nd dig bort ifr\u00e5n s\u00e5dana."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ty till dem h\u00f6ra de m\u00e4n som inn\u00e4stla sig i husen och f\u00e5nga svaga kvinnor, som \u00e4ro tyngda av synder och drivas av allahanda beg\u00e4relser,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "kvinnor som alltj\u00e4mt h\u00e5lla p\u00e5 med att l\u00e4ra, men aldrig kunna komma till kunskap om sanningen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och s\u00e5som Jannes och Jambres stodo emot Moses, s\u00e5 st\u00e5 dessa m\u00e4n emot sanningen; de \u00e4ro m\u00e4nniskor som \u00e4ro f\u00f6rd\u00e4rvade i sitt sinne och icke h\u00e5lla provet i fr\u00e5ga om tron."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men de skola icke tillst\u00e4djas att g\u00e5 l\u00e4ngre, ty deras galenskap skall bliva uppenbar f\u00f6r alla, s\u00e5som det skedde med de m\u00e4nnens."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du \u00e5ter har blivit min efterf\u00f6ljare l\u00e4ra, i vandel, i str\u00e4vanden, i tro, t\u00e5lamod, i k\u00e4rlek, i st\u00e5ndaktighet,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "under f\u00f6rf\u00f6ljelser och lidanden, s\u00e5dana som drabbade mig i Antiokia, Ikonium och Lystra. Ja, s\u00e5dana f\u00f6rf\u00f6ljelser har jag f\u00e5tt utst\u00e5, men ur alla har Herren fr\u00e4lst mig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e5 skola ock alla de, som vilja leva gudfruktigt i Kristus Jesus, f\u00e5 lida f\u00f6rf\u00f6ljelse."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men onda m\u00e4nniskor och bedragare skola g\u00e5 allt l\u00e4ngre i ondska; de skola f\u00f6rvilla andra och sj\u00e4lva bliva f\u00f6rvillade."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men f\u00f6rbliv du vid det som du har l\u00e4rt, och som du har f\u00e5tt visshet om. Du vet ju av vilka du har l\u00e4rt det,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "och du k\u00e4nner fr\u00e5n barndomen de heliga skrifter som kunna giva dig vishet, s\u00e5 att du bliver fr\u00e4lst genom den tro du har i Kristus Jesus."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "All skrift som \u00e4r ingiven av Gud \u00e4r ock nyttig till undervisning, till bestraffning, till uppr\u00e4ttelse, till fostran i r\u00e4ttf\u00e4rdighet,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "s\u00e5 att en gudsm\u00e4nniska kan bliva fullt f\u00e4rdig, v\u00e4l skickad till allt gott verk."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jag uppmanar dig allvarligt inf\u00f6r Gud och Kristus Jesus, inf\u00f6r honom som skall d\u00f6ma levande och d\u00f6da, jag uppmanar dig vid hans tillkommelse och hans rike:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Predika ordet, tr\u00e4d upp i tid och otid, bestraffa tillr\u00e4ttavisa, f\u00f6rmana med allt t\u00e5lamod och med undervisning i alla stycken."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ty den tid kommer, d\u00e5 de icke l\u00e4ngre skola f\u00f6rdraga den sunda l\u00e4ran, utan efter sina egna beg\u00e4relser skola samla \u00e5t sig l\u00e4rare hoptals, alltefter som det kliar dem i \u00f6ronen,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "en tid d\u00e5 de skola v\u00e4nda sina \u00f6ron fr\u00e5n sanningen, och i st\u00e4llet v\u00e4nda sig till fabler."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men du, var nykter i allting, b\u00e4r ditt lidande, utf\u00f6r en evangelists verk, fullg\u00f6r i allo vad som tillh\u00f6r ditt \u00e4mbete."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ty sj\u00e4lv \u00e4r jag nu p\u00e5 v\u00e4g att offras, och tiden \u00e4r inne, d\u00e5 jag skall bryta upp."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag har k\u00e4mpat den goda kampen, jag har fullbordat mitt lopp, jag har bevarat tron."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nu ligger r\u00e4ttf\u00e4rdighetens segerkrans tillreds \u00e5t mig, och Herren, den r\u00e4ttf\u00e4rdige domaren, skall giva den \u00e5t mig p\u00e5 \u00bbden dagen\u00bb, och icke \u00e5t mig allenast, utan \u00e5t alla som hava \u00e4lskat hans tillkommelse."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L\u00e5t dig angel\u00e4get vara att snart komma till mig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ty av k\u00e4rlek till denna tids\u00e5lders v\u00e4sende har Demas \u00f6vergivit mig och har begivit sig till Tessalonika; Krescens har begivit sig till Galatien och Titus till Dalmatien."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Lukas \u00e4r den ende som \u00e4r kvar hos mig. Tag Markus med dig hit; ty han kan i mycket vara mig till gagn och tj\u00e4na mig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tykikus har jag s\u00e4nt till Efesus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r du kommer, s\u00e5 hav med dig den mantel som jag l\u00e4mnade kvar hos Karpus i Troas, s\u00e5 ock b\u00f6ckerna, f\u00f6rst och fr\u00e4mst pergamentskrifterna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Alexander, smeden, har gjort mig mycket ont; Herren kommer att vederg\u00e4lla honom efter hans g\u00e4rningar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ocks\u00e5 du m\u00e5 taga dig till vara f\u00f6r honom, ty han har h\u00e4ftigt tr\u00e4tt upp emot det som vi hava talat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vid mitt f\u00f6rsta f\u00f6rsvar inf\u00f6r r\u00e4tta kom ingen mig till hj\u00e4lp, utan alla \u00f6verg\u00e5vo mig; m\u00e5 det icke bliva dem tillr\u00e4knat."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men Herren stod mig bi och gav mig kraft, f\u00f6r att genom mig ordet \u00f6verallt skulle bliva predikat, s\u00e5 att alla hedningar finge h\u00f6ra det; och s\u00e5 blev jag r\u00e4ddad ur lejonets gap."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ja, Herren skall r\u00e4dda mig fr\u00e5n alla ondskans tilltag och fr\u00e4lsa mig till sitt himmelska rike. Honom tillh\u00f6r \u00e4ran i evigheternas evigheter. Amen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "H\u00e4lsa Priska och Akvila, s\u00e5 ock Onesiforus&#39; hus."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Erastus stannade kvar i Korint, men Trofimus l\u00e4mnade jag sjuk efter mig i Miletus."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "L\u00e5t dig angel\u00e4get vara att komma hit f\u00f6re vintern. Eubulus och Pudens och Linus och Klaudia och alla br\u00f6derna h\u00e4lsa dig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Herren vare med din ande. N\u00e5d vare med eder."
                }
            }
        }
    }
}