{
    "version": "SV1917",
    "book_name": "3 John",
    "book_nr": "64",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den \u00e4ldste h\u00e4lsar Gajus, den \u00e4lskade brodern, som jag i sanning \u00e4lskar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Min \u00e4lskade, jag \u00f6nskar att det i allt m\u00e5 st\u00e5 v\u00e4l till med dig, och att du m\u00e5 vara vid god h\u00e4lsa, s\u00e5som det ock st\u00e5r v\u00e4l till med din sj\u00e4l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ty det gjorde mig stor gl\u00e4dje, d\u00e5 n\u00e5gra av br\u00f6derna kommo och vittnade om den sanning som bor i dig, eftersom du ju vandrar i sanningen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag har ingen st\u00f6rre gl\u00e4dje \u00e4n den att f\u00e5 h\u00f6ra att mina barn vandra i sanningen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Min \u00e4lskade, du handlar s\u00e5som en trofast man i allt vad du g\u00f6r mot br\u00f6derna, och detta j\u00e4mv\u00e4l n\u00e4r de komma s\u00e5som fr\u00e4mlingar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dessa hava nu inf\u00f6r f\u00f6rsamlingen vittnat om din k\u00e4rlek. Och du g\u00f6r v\u00e4l, om du p\u00e5 ett s\u00e4tt som \u00e4r v\u00e4rdigt Gud utrustar dem ocks\u00e5 f\u00f6r forts\u00e4ttningen av deras resa."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ty f\u00f6r hans namns skull hava de dragit \u00e5stad, utan att hava tagit emot n\u00e5got av hedningarna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00e4ro vi \u00e5 v\u00e5r sida pliktiga att taga oss an s\u00e5dana m\u00e4n, s\u00e5 att vi bliva deras medarbetare till att fr\u00e4mja sanningen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag har skrivit till f\u00f6rsamlingen, men Diotrefes, som \u00f6nskar att vara den fr\u00e4mste bland dem, vill icke g\u00f6ra n\u00e5got f\u00f6r oss."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Om jag kommer, skall jag d\u00e4rf\u00f6r p\u00e5visa huru illa han g\u00f6r, d\u00e5 han skvallrar om oss med elaka ord. Och han n\u00f6jer sig icke h\u00e4rmed; utom det att han sj\u00e4lv intet vill g\u00f6ra f\u00f6r br\u00f6derna, hindrar han ocks\u00e5 andra som vore villiga att g\u00f6ra n\u00e5got, ja, han driver dem ut ur f\u00f6rsamlingen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mina \u00e4lskade, f\u00f6lj icke onda f\u00f6red\u00f6men, utan goda. Den som g\u00f6r vad gott \u00e4r, han \u00e4r av Gud; den som g\u00f6r vad ont \u00e4r, han har icke sett Gud."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Demetrius har f\u00e5tt gott vittnesb\u00f6rd om sig av alla, ja, av sanningen sj\u00e4lv. Ocks\u00e5 vi giva honom v\u00e5rt vittnesb\u00f6rd; och du vet att v\u00e5rt vittnesb\u00f6rd \u00e4r sant."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag hade v\u00e4l mycket annat att skriva till dig, men jag vill icke skriva till dig med bl\u00e4ck och penna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ty jag hoppas att r\u00e4tt snart f\u00e5 se dig, och d\u00e5 skola vi muntligen tala med varandra."
                }
            }
        }
    }
}