{
    "version": "SV1917",
    "book_name": "Colossians",
    "book_nr": "51",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus, genom Guds vilja Kristi Jesu apostel, s\u00e5 ock brodern Timoteus,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "h\u00e4lsar de heliga som bo i Kolosse, de troende br\u00f6derna i Kristus. N\u00e5d vare med eder och frid ifr\u00e5n Gud, v\u00e5r Fader."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vi tacka Gud, v\u00e5r Herres, Jesu Kristi, Fader, alltid f\u00f6r eder i v\u00e5ra b\u00f6ner,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ty vi hava h\u00f6rt om eder tro i Kristus Jesus och om den k\u00e4rlek som I haven till alla de heliga;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "vi tacka honom f\u00f6r det hopps skull, som \u00e4r f\u00f6rvarat \u00e5t eder i himmelen. Om detta hopp haven I redan f\u00f6rut f\u00e5tt h\u00f6ra, genom sanningens ord i det evangelium"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "som har kommit till eder, likasom det ock \u00e4r att finna \u00f6verallt i v\u00e4rlden och d\u00e4r b\u00e4r frukt och v\u00e4xer till, p\u00e5 samma s\u00e4tt som det har gjort bland eder, allt ifr\u00e5n den dag, d\u00e5 I h\u00f6rden det och l\u00e4rden i sanning k\u00e4nna Guds n\u00e5d."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Det var ju en s\u00e5dan undervisning I mottogen av Epafras, v\u00e5r \u00e4lskade medtj\u00e4nare, som i v\u00e5rt st\u00e4lle \u00e4r eder en trogen Kristi tj\u00e4nare;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "det \u00e4r ocks\u00e5 han som f\u00f6r oss har omtalat eder k\u00e4rlek i Anden."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Allt ifr\u00e5n den dag d\u00e5 vi fingo h\u00f6ra h\u00e4rom, hava vi d\u00e4rf\u00f6r, \u00e5 v\u00e5r sida, icke upph\u00f6rt att bedja f\u00f6r eder och b\u00f6nfalla om att I m\u00e5n bliva uppfyllda av kunskap om Guds vilja, i allt slags andlig vishet och andligt f\u00f6rst\u00e5nd."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e5 skolen I kunna f\u00f6ra en vandel som \u00e4r v\u00e4rdig Herren, honom i allt till behag, och genom kunskapen om Gud b\u00e4ra frukt och v\u00e4xa till i allt gott verk."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och genom hans h\u00e4rliga makt skolen I p\u00e5 allt s\u00e4tt uppfyllas av kraft till att bevisa st\u00e5ndaktighet och t\u00e5lamod i allt;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och I skolen med gl\u00e4dje tacka Fadern, som har gjort eder skickliga till delaktighet i den arvslott som de heliga hava i ljuset."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ty han har fr\u00e4lst oss fr\u00e5n m\u00f6rkrets v\u00e4lde och f\u00f6rsatt oss i sin \u00e4lskade Sons rike."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "I honom hava vi f\u00f6rlossningen, f\u00f6rl\u00e5telsen f\u00f6r v\u00e5ra synder,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "i honom som \u00e4r den osynlige Gudens avbild och f\u00f6rstf\u00f6dd f\u00f6re allt skapat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ty i honom skapades allt i himmelen och p\u00e5 jorden, synligt s\u00e5v\u00e4l som osynligt, b\u00e5de tron\u00e4nglar och herrar och furstar och v\u00e4ldigheter i andev\u00e4rlden. Alltsammans har blivit skapat genom honom och till honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ja, han \u00e4r till f\u00f6re allt annat, och alltsammans \u00e4ger best\u00e5nd i honom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och han \u00e4r huvudet f\u00f6r kroppen, det \u00e4r f\u00f6rsamlingen, han som \u00e4r begynnelsen, den f\u00f6rstf\u00f6dde ifr\u00e5n de d\u00f6da. S\u00e5 skulle han i allt vara den fr\u00e4mste."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ty det behagade Gud att l\u00e5ta all fullhet taga sin boning i honom"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "och att genom honom f\u00f6rsona allt med sig, sedan han genom blodet p\u00e5 hans kors hade berett frid. Ja, genom honom skulle s\u00e5 ske med allt vad p\u00e5 jorden och i himmelen \u00e4r."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ocks\u00e5 \u00e5t eder, som f\u00f6rut voren bortkomna fr\u00e5n honom och genom edert sinnelag hans fiender, i det att I gjorden vad ont var,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "ocks\u00e5 \u00e5t eder har han nu skaffat f\u00f6rsoning i hans jordiska kropp, genom hans d\u00f6d, f\u00f6r att kunna st\u00e4lla eder fram inf\u00f6r sig heliga och obefl\u00e4ckade och ostraffliga --"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "om I n\u00e4mligen f\u00f6rbliven i tron, v\u00e4l grundade och fasta, utan att l\u00e5ta rubba eder fr\u00e5n det hopp som tillbjudes oss i evangelium, det evangelium som I haven h\u00f6rt, och som blivit predikat bland allt skapat under himmelen, det vars tj\u00e4nare jag, Paulus, har blivit."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Nu gl\u00e4der jag mig mitt i mina lidanden f\u00f6r eder; och vad som fattas i det m\u00e5tt av Kristus-bedr\u00f6velser som jag i mitt k\u00f6tt m\u00e5ste utst\u00e5, det uppfyller jag nu f\u00f6r hans kropp, som \u00e4r f\u00f6rsamlingen."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ty dennas tj\u00e4nare har jag blivit, i enlighet med det uppdrag av Gud, som har blivit mig givet, att jag n\u00e4mligen \u00f6verallt skall f\u00f6r eder f\u00f6rkunna Guds ord,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "den hemlighet som tids\u00e5ldrar och sl\u00e4kten igenom hade varit f\u00f6rdold, men som nu har blivit uppenbarad f\u00f6r hans heliga."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ty f\u00f6r dem ville Gud kung\u00f6ra huru rik p\u00e5 h\u00e4rlighet den \u00e4r bland hedningarna, denna hemlighet, vilken \u00e4r &#34;Kristus i eder, v\u00e5rt h\u00e4rlighetshopp&#34;."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och honom f\u00f6rkunna vi f\u00f6r v\u00e5r del, i det vi f\u00f6rmana var m\u00e4nniska och undervisa var m\u00e4nniska med vishet, f\u00f6r att kunna st\u00e4lla fram var m\u00e4nniska s\u00e5som fullkomlig i Kristus."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Och f\u00f6r det m\u00e5let arbetar och k\u00e4mpar jag, i enlighet med hans kraft, som m\u00e4ktigt verkar i mig."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jag vill n\u00e4mligen, att I skolen veta, vilken kamp jag har att utst\u00e5 f\u00f6r eder och f\u00f6r f\u00f6rsamlingen i Laodicea och f\u00f6r alla de andra som icke personligen hava sett mitt ansikte."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ty jag \u00f6nskar, att deras hj\u00e4rtan skola f\u00e5 hugnad, d\u00e4rigenom att de slutas tillsammans i k\u00e4rlek och komma till en full f\u00f6rst\u00e5ndsvisshets hela rikedom, till en r\u00e4tt kunskap om Guds hemlighet, vilken \u00e4r Kristus;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "ty i honom finnas visdomens och kunskapens alla skatter f\u00f6rdolda."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Detta s\u00e4ger jag, f\u00f6r att ingen skall bedraga eder med skenfagert tal."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ty om jag ock till kroppen \u00e4r fr\u00e5nvarande, s\u00e5 \u00e4r jag dock i anden hos eder och gl\u00e4der mig, n\u00e4r jag ser den ordning, som r\u00e5der bland eder, och n\u00e4r jag ser fastheten i eder tro p\u00e5 Kristus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e5som I nu haven mottagit Kristus Jesus, Herren, s\u00e5 vandren i honom"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och varen rotade i honom och l\u00e5ten eder uppbyggas i honom och bef\u00e4stas i tron, i enlighet med den undervisning I haven f\u00e5tt, och \u00f6verfl\u00f6den i tacks\u00e4gelse."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sen till, att ingen f\u00e5r bortf\u00f6ra eder s\u00e5som ett segerbyte genom sin tomma och bedr\u00e4gliga &#34;vishetsl\u00e4ra&#34;, i det att han \u00e5beropar f\u00e4derne\u00e4rvda m\u00e4nniskomeningar och h\u00e5ller sig till v\u00e4rldens &#34;makter&#34; och icke till Kristus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ty i honom bor gudomens hela fullhet lekamligen,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och i honom haven I blivit delaktiga av den fullheten, i honom som \u00e4r huvudet f\u00f6r alla andev\u00e4rldens furstar och v\u00e4ldigheter."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "I honom haven I ock blivit omskurna genom en omsk\u00e4relse, som icke skedde med h\u00e4nder, en som bestod d\u00e4ri att I bleven avkl\u00e4dda eder k\u00f6ttsliga kropp; jag menar omsk\u00e4relsen i Kristus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "I haven ju med honom blivit begravna i dopet; I haven ock i dopet blivit uppv\u00e4ckta med honom, genom tron p\u00e5 Guds kraft, hans som uppv\u00e4ckte honom fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ja, ocks\u00e5 eder som voren d\u00f6da genom edra synder och genom edert k\u00f6tts oomskurenhet, ocks\u00e5 eder har han gjort levande med honom; ty han har f\u00f6rl\u00e5tit oss alla v\u00e5ra synder."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han har n\u00e4mligen utpl\u00e5nat den handskrift som genom sina stadgar anklagade oss och l\u00e5g oss i v\u00e4gen; den har han skaffat undan genom att nagla den fast vid korset."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han har avv\u00e4pnat andev\u00e4rldens furstar och v\u00e4ldigheter och l\u00e5tit dem bliva till skam inf\u00f6r alla, i det att han i honom har triumferat \u00f6ver dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e5ten d\u00e4rf\u00f6r ingen d\u00f6ma eder i fr\u00e5ga om mat och dryck eller ang\u00e5ende h\u00f6gtid eller nym\u00e5nad eller sabbat."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00e5dant \u00e4r allenast en skuggbild av vad som skulla komma, men verkligheten sj\u00e4lv finnes hos Kristus."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "L\u00e5ten icke segerl\u00f6nen tagas ifr\u00e5n eder av n\u00e5gon som har sin lust i &#34;\u00f6dmjukhet&#34; och \u00e4ngladyrkan och g\u00f6r sig stor med sina syner, n\u00e5gon som utan orsak \u00e4r uppbl\u00e5st genom sitt k\u00f6ttsliga sinne"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och icke h\u00e5ller sig till honom som \u00e4r huvudet, honom fr\u00e5n vilken hela kroppen vinner sin tillv\u00e4xt i Gud, i det att den av sina ledg\u00e5ngar och senor f\u00e5r bist\u00e5nd och sammanh\u00e5llning."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Om I nu haven d\u00f6tt med Kristus och s\u00e5 blivit frigjorda ifr\u00e5n v\u00e4rldens &#34;makter&#34;, varf\u00f6r l\u00e5ten I d\u00e5 allahanda stadgar l\u00e4ggas p\u00e5 eder, likasom levden I \u00e4nnu i v\u00e4rlden:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "&#34;Det skall du icke taga i&#34;, &#34;Det skall du icke smaka&#34;, &#34;Det skall du icke komma vid&#34;,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "och detta n\u00e4r det g\u00e4ller ting, som alla \u00e4ro best\u00e4mda till att g\u00e5 under genom f\u00f6rbrukning -- allt till \u00e5tlydnad av m\u00e4nniskobud och m\u00e4nniskol\u00e4ror?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Visserligen har allt detta f\u00e5tt namn om sig att vara &#34;vishet&#34;, eftersom d\u00e4ri ligger ett sj\u00e4lvvalt gudstj\u00e4nstv\u00e4sende och ett slags &#34;\u00f6dmjukhet&#34; och en kroppens sp\u00e4kning; men ingalunda ligger d\u00e4ri &#34;en viss heder&#34;, det tj\u00e4nar allenast till att n\u00e4ra det k\u00f6ttsliga sinnet."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Om I allts\u00e5 \u00e4ren uppst\u00e5ndna med Kristus, s\u00e5 s\u00f6ken det som \u00e4r d\u00e4rovan, d\u00e4r varest Kristus \u00e4r och sitter p\u00e5 Guds h\u00f6gra sida."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ja, haven edert sinne till det som \u00e4r d\u00e4rovan, icke till det som \u00e4r p\u00e5 jorden."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ty I haven d\u00f6tt, och edert liv \u00e4r f\u00f6rdolt med Kristus i Gud."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r Kristus, han som \u00e4r v\u00e5rt liv, bliver uppenbarad, d\u00e5 skolen ock I med honom bliva uppenbarade i h\u00e4rlighet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e5 d\u00f6den nu edra lemmar, som h\u00f6ra jorden till: otukt, orenhet, lusta, ond beg\u00e4relse, s\u00e5 ock girigheten, som ju \u00e4r avgudadyrkan;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "ty f\u00f6r s\u00e5dant kommer Guds vrede."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I de synderna vandraden ocks\u00e5 I f\u00f6rut, d\u00e5 I \u00e4nnu haden edert liv i dem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men nu skolen ocks\u00e5 I l\u00e4gga bort alltsammans; vrede, h\u00e4ftighet, ondska, sm\u00e4delse och skamligt tal ur eder mun;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "I skolen icke ljuga p\u00e5 varandra. I haven ju avkl\u00e4tt eder den gamla m\u00e4nniskan med hennes g\u00e4rningar"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och ikl\u00e4tt eder den nya, den som f\u00f6rnyas till sann kunskap och s\u00e5 bliver en avbild av honom som har skapat henne."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och d\u00e4rvid kommer det icke an p\u00e5 om n\u00e5gon \u00e4r grek eller jude, omskuren eller oomskuren, barbar eller skyt, tr\u00e4l eller fri; nej, Kristus \u00e4r allt och i alla."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e5 kl\u00e4den eder nu s\u00e5som Guds utvalda, hans heliga och \u00e4lskade, i hj\u00e4rtlig barmh\u00e4rtighet, godhet, \u00f6dmjukhet, saktmod, t\u00e5lamod."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och haven f\u00f6rdrag med varandra och f\u00f6rl\u00e5ten varandra, om n\u00e5gon har n\u00e5got att f\u00f6rebr\u00e5 en annan. S\u00e5som Herren har f\u00f6rl\u00e5tit eder, s\u00e5 skolen ock I f\u00f6rl\u00e5ta."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men \u00f6ver allt detta skolen I ikl\u00e4da eder k\u00e4rleken, ty den \u00e4r fullkomlighetens sammanh\u00e5llande band."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och l\u00e5ten Kristi frid regera i edra hj\u00e4rtan; ty till att \u00e4ga den \u00e4ren I ock kallade s\u00e5som lemmar i en och samma kropp. Och varen tacksamma."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e5ten Kristi ord rikligen bo ibland eder; undervisen och f\u00f6rmanen varandra i all vishet, med psalmer och lovs\u00e5nger och andliga visor, och sjungen med tacks\u00e4gelse till Guds \u00e4ra i edra hj\u00e4rtan."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och allt, vadhelst I f\u00f6retagen eder i ord eller g\u00e4rning, g\u00f6ren det allt i Herren Jesu namn och tacken Gud, Fadern, genom honom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "I hustrur, underordnen eder edra m\u00e4n, s\u00e5som tillb\u00f6rligt \u00e4r i Herren."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "I m\u00e4n, \u00e4lsken edra hustrur och varen icke bittra mot dem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "I barn, varen edra f\u00f6r\u00e4ldrar lydiga i allt, ty detta \u00e4r v\u00e4lbehagligt i Herren."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "I f\u00e4der, reten icke edra barn, p\u00e5 det att de icke m\u00e5 bliva klenmodiga."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "I tj\u00e4nare, varen i allt edra jordiska herrar lydiga, icke med \u00f6gontj\u00e4nst, av beg\u00e4r att behaga m\u00e4nniskor, utan av uppriktigt hj\u00e4rta, i Herrens fruktan."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vadhelst I g\u00f6ren, g\u00f6ren det av hj\u00e4rtat, s\u00e5som tj\u00e4naden I Herren och icke m\u00e4nniskor."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "I veten ju, att I till vederg\u00e4llning skolen av Herren f\u00e5 eder arvedel; den herre I tj\u00e4nen \u00e4r Kristus."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Den som g\u00f6r or\u00e4tt, han skall f\u00e5 igen den or\u00e4tt han har gjort, utan anseende till personen."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "I herrar, given edra tj\u00e4nare, vad r\u00e4tt och billigt \u00e4r; I veten ju, att ocks\u00e5 I haven en herre i himmelen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Varen uth\u00e5lliga i b\u00f6nen och vaken i den under tacks\u00e4gelse."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och bedjen j\u00e4mv\u00e4l f\u00f6r oss, att Gud m\u00e5 \u00e5t oss \u00f6ppna en d\u00f6rr f\u00f6r ordet, s\u00e5 att vi f\u00e5 f\u00f6rkunna Kristi hemlighet, den hemlighet, f\u00f6r vars skull jag ocks\u00e5 \u00e4r en f\u00e5nge;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ja, bedjen, att jag m\u00e5 uppenbara den med de r\u00e4tta orden."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Skicken eder visligt mot dem som st\u00e5 utanf\u00f6r och tagen v\u00e4l i akt vart l\u00e4gligt tillf\u00e4lle."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Edert tal vare alltid v\u00e4lbehagligt, kryddat med salt; I b\u00f6ren f\u00f6rst\u00e5, huru I skolen svara var och en."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Om allt vad mig ang\u00e5r skall min \u00e4lskade broder Tykikus, min trogne tj\u00e4nare och min medtj\u00e4nare i Herren, underr\u00e4tta eder."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Honom s\u00e4nder jag till eder, just f\u00f6r att I skolen f\u00e5 veta, huru det \u00e4r med oss, och f\u00f6r att han skall hugna edra hj\u00e4rtan."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tillika s\u00e4nder jag Onesimus, min trogne och \u00e4lskade broder, eder landsman. De skola underr\u00e4tta eder om allting h\u00e4r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Aristarkus, min medf\u00e5nge, h\u00e4lsar eder; s\u00e5 g\u00f6r ock Markus, Barnabas syskonbarn. Ang\u00e5ende honom haven I redan f\u00e5tt f\u00f6reskrifter; och om han kommer till eder, s\u00e5 tagen v\u00e4nligt emot honom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ocks\u00e5 Jesus, som kallas Justus, h\u00e4lsar eder. Av de omskurna \u00e4ro dessa mina enda medarbetare f\u00f6r Guds rike, och de hava varit mig till hugnad."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Epafras, eder landsman, h\u00e4lsar eder, en Kristi Jesu tj\u00e4nare, som i sina b\u00f6ner alltid k\u00e4mpar f\u00f6r eder, f\u00f6r att I skolen st\u00e5 fasta och vara fullkomliga och fullt vissa i allt som \u00e4r Guds vilja."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ty jag giver honom det vittnesb\u00f6rdet, att han har stor m\u00f6da f\u00f6r eder likasom ock f\u00f6r dem som bo i Laodicea och i Hierapolis."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Lukas, l\u00e4karen, den \u00e4lskade brodern, h\u00e4lsar eder; s\u00e5 g\u00f6r ock Demas."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "H\u00e4lsen br\u00f6derna i Laodicea, s\u00e5 ock Nymfas tillika med den f\u00f6rsamling som kommer tillhopa i hans hus."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sedan detta brev har blivit uppl\u00e4st hos eder, s\u00e5 s\u00f6rjen f\u00f6r att det ock bliver uppl\u00e4st i laodic\u00e9ernas f\u00f6rsamling och att j\u00e4mv\u00e4l I f\u00e5n l\u00e4sa det brev, som kommer fr\u00e5n Laodicea."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00e4gen ock detta till Arkippus: &#34;Hav akt p\u00e5 det \u00e4mbete, som du har undf\u00e5tt i Herren, s\u00e5 att du fullg\u00f6r, vad d\u00e4rtill h\u00f6r.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "H\u00e4r skriver jag, Paulus, min h\u00e4lsning med egen hand. T\u00e4nken p\u00e5 mina bojor. N\u00e5d vare med eder."
                }
            }
        }
    }
}