{
    "version": "SV1917",
    "book_name": "Ephesians",
    "book_nr": "49",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus, genom Guds vilja Kristi Jesu apostel, h\u00e4lsar de heliga som bo i Efesus, de i Kristus Jesus troende."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e5d vare med eder och frid ifr\u00e5n Gud, v\u00e5r Fader, och Herren Jesus Kristus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "V\u00e4lsignad vare v\u00e5r Herres, Jesu Kristi, Gud och Fader, som i Kristus har v\u00e4lsignat oss med all den himmelska v\u00e4rldens andliga v\u00e4lsignelse,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "s\u00e5som han ju, f\u00f6rr\u00e4n v\u00e4rldens grund var lagd, har utvalt oss i honom till att vara heliga och ostraffliga inf\u00f6r sig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ty i sin k\u00e4rlek f\u00f6rutbest\u00e4mde han oss till barnaskap hos sig, genom Jesus Kristus, efter sin viljas behag,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "den n\u00e5desh\u00e4rlighet till pris, varmed han har ben\u00e5dat oss i den \u00e4lskade."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I honom hava vi f\u00f6rlossning genom hans blod, f\u00f6rl\u00e5telse f\u00f6r v\u00e5ra synder, efter hans n\u00e5ds rikedom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och denna n\u00e5d har han i \u00f6verfl\u00f6dande m\u00e5tt l\u00e5tit komma oss till del, med all vishet och allt f\u00f6rst\u00e5nd,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "i det att han f\u00f6r oss har kungjort sin viljas hemlighet, enligt det beslut som han efter sitt behag hade fattat inom sig sj\u00e4lv,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "om en ordning som i tidernas fullbordan skulle komma till st\u00e5nd, det beslutet att i Kristus sammanfatta allt som finnes i himmelen och p\u00e5 jorden."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "I honom hava vi ock undf\u00e5tt v\u00e5r arvslott, vi som f\u00f6rut voro best\u00e4mda d\u00e4rtill genom dens beslut, som verkar allting efter sin egen viljas r\u00e5d."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e5 skulle vi, hans h\u00e4rlighet till pris, vara de som i Kristus redan i f\u00f6rv\u00e4g hava \u00e4gt ett hopp."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "I honom haven j\u00e4mv\u00e4l I, sedan I haven f\u00e5tt h\u00f6ra sanningens ord, eder fr\u00e4lsnings evangelium, ja, i honom haven I, sedan I nu ock haven kommit till tron, s\u00e5som ett insegel undf\u00e5tt den utlovade helige Ande,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "vilken \u00e4r en underpant p\u00e5 v\u00e5rt arv, till f\u00f6rvissning om att hans egendomsfolk skall f\u00f6rlossas, hans h\u00e4rlighet till pris."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sedan jag fick h\u00f6ra om eder tro i Herren Jesus och om eder k\u00e4rlek till alla de heliga,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "har d\u00e4rf\u00f6r jag \u00e5 min sida icke upph\u00f6rt att tacka Gud f\u00f6r eder, n\u00e4r jag t\u00e4nker p\u00e5 eder i mina b\u00f6ner."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och min b\u00f6n \u00e4r att v\u00e5r Herres, Jesu Kristi, Gud, h\u00e4rlighetens Fader, m\u00e5 giva eder en visdomens och uppenbarelsens ande till kunskap om sig,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och att han m\u00e5 upplysa edra hj\u00e4rtans \u00f6gon, s\u00e5 att I f\u00f6rst\u00e5n hurudant det hopp \u00e4r, vartill han har kallat eder, huru rikt p\u00e5 h\u00e4rlighet hans arv \u00e4r bland de heliga,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och huru \u00f6versvinnligt stor hans makt \u00e4r p\u00e5 oss som tro -- allt i enlighet med den v\u00e4ldiga styrkas kraft,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "varmed han har verkat i Kristus, i det att han uppv\u00e4ckte honom fr\u00e5n de d\u00f6da och satte honom p\u00e5 sin h\u00f6gra sida i den himmelska v\u00e4rlden,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00f6ver alla andev\u00e4rldens furstar och v\u00e4ldigheter och makter och herrar, ja, \u00f6ver allt som kan n\u00e4mnas, icke allenast i denna tids\u00e5lder, utan ock i den tillkommande."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00bbAllt lade han under hans f\u00f6tter.\u00bb Och honom gav han \u00e5t f\u00f6rsamlingen till att vara ett huvud \u00f6ver allting --"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00e5t f\u00f6rsamlingen, ty den \u00e4r hans kropp och \u00e4r uppfylld av honom som uppfyller allt i alla."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e5 har han ock gjort eder levande, eder som voren d\u00f6da genom de \u00f6vertr\u00e4delser och synder"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "i vilka I f\u00f6rut vandraden, efter denna v\u00e4rlds och tids\u00e5lders s\u00e4tt, i det I f\u00f6ljden fursten \u00f6ver luftens h\u00e4rsmakt, \u00f6ver den andemakt som nu \u00e4r verksam i de oh\u00f6rsamma."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bland dessa voro f\u00f6rut ocks\u00e5 vi allasammans, d\u00e4r vi vandrade i v\u00e5rt k\u00f6tts beg\u00e4relser och gjorde vad k\u00f6ttet och sinnet ville; och vi voro genom v\u00e5r natur hemfallna \u00e5t vredesdomen, vi likasom de andra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men Gud, som \u00e4r rik p\u00e5 barmh\u00e4rtighet, har, f\u00f6r den stora k\u00e4rleks skull, varmed han har \u00e4lskat oss,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "gjort oss levande med Kristus, oss som voro d\u00f6da genom v\u00e5ra synder. Av n\u00e5d \u00e4ren I fr\u00e4lsta!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ja, han har uppv\u00e4ckt oss med honom och satt oss med honom i den himmelska v\u00e4rlden, i Kristus Jesus,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "f\u00f6r att i de kommande tids\u00e5ldrarna bevisa sin n\u00e5ds \u00f6versvinnliga rikedom, genom godhet mot oss i Kristus Jesus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ty av n\u00e5den \u00e4ren I fr\u00e4lsta genom tro -- och det icke av eder sj\u00e4lva, Guds g\u00e5va \u00e4r det --"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "icke av g\u00e4rningar, f\u00f6r att ingen skall ber\u00f6mma sig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ty hans verk \u00e4ro vi, skapade i Kristus Jesus till goda g\u00e4rningar, vilka Gud f\u00f6rut har berett, f\u00f6r att vi skola vandra i dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kommen d\u00e4rf\u00f6r ih\u00e5g att I f\u00f6rut, I som voren hedningar i k\u00f6ttet och bleven kallade oomskurna av dem som kallas omskurna, efter den omsk\u00e4relse som med h\u00e4nder g\u00f6res p\u00e5 k\u00f6ttet --"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "kommen ih\u00e5g att I p\u00e5 den tiden, d\u00e5 n\u00e4r I voren utan Kristus, voren utest\u00e4ngda fr\u00e5n medborgarskap i Israel och fr\u00e4mmande f\u00f6r l\u00f6ftets f\u00f6rbund, utan hopp och utan Gud i v\u00e4rlden."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nu d\u00e4remot, d\u00e5 I \u00e4ren i Kristus Jesus, haven I, som f\u00f6rut voren fj\u00e4rran, kommit n\u00e4ra, i och genom Kristi blod."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ty han \u00e4r v\u00e5r frid, han som av de b\u00e5da har gjort ett och brutit ned den skiljemur som stod emellan oss, n\u00e4mligen ov\u00e4nskapen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ty i sitt k\u00f6tt gjorde han om intet budens stadgelag, f\u00f6r att han skulle av de tv\u00e5 i sig skapa en enda ny m\u00e4nniska och s\u00e5 bereda frid,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "och f\u00f6r att han skulle \u00e5t dem b\u00e5da, f\u00f6renade i en enda kropp, skaffa f\u00f6rsoning med Gud, sedan han genom korset hade i sin person d\u00f6dat ov\u00e4nskapen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och han har kommit och har f\u00f6rkunnat det glada budskapet om frid f\u00f6r eder, I som voren fj\u00e4rran, och om frid f\u00f6r dem som voro n\u00e4ra."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ty genom honom hava vi, de ena s\u00e5v\u00e4l som de andra, i en och samme Ande tilltr\u00e4de till Fadern."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Allts\u00e5 \u00e4ren I nu icke mer fr\u00e4mlingar och g\u00e4ster, utan I haven medborgarskap med de heliga och \u00e4ren Guds husfolk,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "uppbyggda p\u00e5 apostlarnas och profeternas grundval, d\u00e4r h\u00f6rnstenen \u00e4r Kristus Jesus sj\u00e4lv,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "i vilken allt det som uppbygges bliver sammanslutet och s\u00e5 v\u00e4xer upp till ett heligt tempel i Herren."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "I honom bliven ocks\u00e5 I med de andra uppbyggda till en Guds boning, i Anden. g\u00e4rningar; till att vandra i s\u00e5dana har ju Gud f\u00f6rut berett oss."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6rdenskull b\u00f6jer jag mina kn\u00e4n, jag Paulus, som till gagn f\u00f6r eder, I hedningar, \u00e4r Kristi Jesu f\u00e5nge."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I haven v\u00e4l h\u00f6rt om det n\u00e5desuppdrag av Gud, som \u00e4r mig givet f\u00f6r eder r\u00e4kning,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "huru genom uppenbarelse den hemlighet blev f\u00f6r mig kungjord, varom jag ovan har i korthet skrivit."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och n\u00e4r I l\u00e4sen detta, kunnen I d\u00e4rav f\u00f6rst\u00e5 vilken insikt jag har i Kristi hemlighet,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "som under f\u00f6rg\u00e5ngna sl\u00e4ktens tider icke hade blivit kungjord f\u00f6r m\u00e4nniskors barn, s\u00e5som den nu genom andeingivelse har blivit uppenbarad f\u00f6r hans heliga apostlar och profeter."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag menar den hemligheten, att hedningarna i Kristus Jesus \u00e4ro v\u00e5ra medarvingar och j\u00e4mte oss lemmar i en och samma kropp och j\u00e4mte oss delaktiga i l\u00f6ftet -- detta genom evangelium,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "vars tj\u00e4nare jag har blivit i f\u00f6ljd av den Guds n\u00e5ds g\u00e5va som blev mig given genom hans m\u00e4ktiga kraft."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ja, \u00e5t mig, den ringaste bland alla heliga, blev den n\u00e5den given att f\u00f6r hedningarna f\u00f6rkunna evangelium om Kristi outrannsakliga rikedom,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och att l\u00e4gga i dagen huru det r\u00e5dslut har blivit utf\u00f6rt, som tids\u00e5ldrarna igenom hade s\u00e5som en hemlighet varit f\u00f6rdolt i Gud, alltings skapare."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ty Gud ville att hans m\u00e5ngfaldiga visdom nu, i och genom f\u00f6rsamlingen, skulle bliva kunnig f\u00f6r furstarna och v\u00e4ldigheterna i den himmelska v\u00e4rlden."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e5dant hade hans beslut varit fr\u00e5n tids\u00e5ldrarnas begynnelse, det som han utf\u00f6rde i Kristus Jesus, v\u00e5r Herre."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och i honom kunna vi med tillf\u00f6rsikt frimodigt tr\u00e4da fram, genom tron p\u00e5 honom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r beder jag eder att icke f\u00e4lla modet vid mina lidanden f\u00f6r eder; de l\u00e4nda ju eder till \u00e4ra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f6rdenskull b\u00f6jer jag mina kn\u00e4n f\u00f6r Fadern --"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "honom fr\u00e5n vilken allt vad fader heter i himmelen och p\u00e5 jorden har sitt namn --"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "och beder att han ville efter sin h\u00e4rlighets rikedom f\u00f6rl\u00e4na eder, att I genom hans Ande v\u00e4xen till i kraft till eder inv\u00e4rtes m\u00e4nniska,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "och att Kristus genom tron m\u00e5 bo i edra hj\u00e4rtan, och att I m\u00e5n vara rotade och grundade i k\u00e4rleken,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "s\u00e5 att I, tillika med alla de heliga, till fullo f\u00f6rm\u00e5n fatta vad bredden och l\u00e4ngden och h\u00f6jden och djupet \u00e4r"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och s\u00e5 l\u00e4ra k\u00e4nna Kristi k\u00e4rlek, som \u00f6verg\u00e5r all kunskap. Ty s\u00e5 skolen I bliva helt uppfyllda av all Guds fullhet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men honom, som f\u00f6rm\u00e5r g\u00f6ra mer, ja, l\u00e5ngt mer \u00e4n allt vad vi bedja eller t\u00e4nka, efter den kraft som \u00e4r verksam i oss,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "honom tillh\u00f6r \u00e4ran i f\u00f6rsamlingen och i Kristus Jesus alla sl\u00e4kten igenom i evigheternas evighet, amen."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e5 f\u00f6rmanar jag nu eder, jag som \u00e4r en f\u00e5nge i Herren, att f\u00f6ra en vandel som \u00e4r v\u00e4rdig den kallelse I haven undf\u00e5tt,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "med all \u00f6dmjukhet och allt saktmod, med t\u00e5lamod, s\u00e5 att I haven f\u00f6rdrag med varandra i k\u00e4rlek"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och vinnl\u00e4ggen eder om att bevara Andens enhet genom fridens band:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "en kropp och en Ande, likasom I ock bleven kallade till att leva i ett och samma hopp, det som tillh\u00f6r eder kallelse --"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "en Herre, en tro, ett dop, en Gud, som \u00e4r allas Fader,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "han som \u00e4r \u00f6ver alla, genom alla och i alla."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men \u00e5t var och en s\u00e4rskild av oss blev n\u00e5den given, alltefter som Kristus tillm\u00e4tte honom sin g\u00e5va."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r heter det: \u00bbHan for upp i h\u00f6jden, han tog f\u00e5ngar, han gav m\u00e4nniskorna g\u00e5vor.\u00bb"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men detta ord \u00bbhan for upp\u00bb, vad inneb\u00e4r det, om icke att han f\u00f6rut hade farit hit ned till jordens l\u00e4gre rymder?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den som for ned, han \u00e4r ock den som for upp \u00f6ver alla himlar, f\u00f6r att han skulle uppfylla allt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och han gav oss somliga till apostlar, somliga till profeter, somliga till evangelister, somliga till herdar och l\u00e4rare."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ty han ville g\u00f6ra de heliga skickliga till att utf\u00f6ra sitt tj\u00e4narv\u00e4rv, att uppbygga Kristi kropp,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "till dess att vi allasammans komma fram till enheten i tron och i kunskapen om Guds Son, till manlig mognad, och s\u00e5 bliva fullvuxna, intill Kristi fullhet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00e5 skulle vi icke mer vara barn, icke s\u00e5som havets v\u00e5gor drivas omkring av vart vindkast i l\u00e4ran, vid m\u00e4nniskornas bedr\u00e4gliga spel, n\u00e4r de illfundigt s\u00f6ka fr\u00e4mja villfarelsens listiga anslag."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nej, vi skulle d\u00e5 h\u00e5lla oss till sanningen, och i alla stycken i k\u00e4rlek v\u00e4xa upp till honom som \u00e4r huvudet, Kristus."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ty fr\u00e5n honom h\u00e4mtar hela kroppen sin tillv\u00e4xt, till att bliva uppbyggd i k\u00e4rlek, i det att den sammanslutes och f\u00e5r sammanh\u00e5llning genom det bist\u00e5nd var led giver, med en kraft som \u00e4r avm\u00e4tt efter var s\u00e4rskild dels uppgift."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag tills\u00e4ger eder allts\u00e5 och uppmanar eder allvarligt i Herren, att icke mer vandra s\u00e5som hedningarna i sitt sinnes f\u00e5f\u00e4nglighet vandra,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "hedningarna, vilka, i f\u00f6ljd av den okunnighet som r\u00e5der hos dem genom deras hj\u00e4rtans f\u00f6rstockelse, \u00e4ro f\u00f6rm\u00f6rkade till f\u00f6rst\u00e5ndet och bortkomna fr\u00e5n det liv som \u00e4r av Gud."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ty i sin f\u00f6rsoffning hava de \u00f6verl\u00e4mnat sig \u00e5t l\u00f6saktighet, s\u00e5 att de i girighet bedriva alla slags orena g\u00e4rningar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men I haven icke f\u00e5tt en s\u00e5dan undervisning om Kristus,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "om I eljest s\u00e5 haven h\u00f6rt om honom och s\u00e5 blivit l\u00e4rda i honom, som sanning \u00e4r i Jesus:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "att I -- d\u00e5 detta nu kr\u00e4vdes p\u00e5 grund av eder f\u00f6rra vandel -- haven avlagt den gamla m\u00e4nniskan, som f\u00f6rd\u00e4rvar sig genom att f\u00f6lja sina beg\u00e4relsers bedr\u00e4gliga lockelser,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "och nu f\u00f6rnyens genom Anden som bor i edert sinne,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "och att I haven ikl\u00e4tt eder den nya m\u00e4nniskan, som \u00e4r skapad till likhet med Gud i sanningens r\u00e4ttf\u00e4rdighet och helighet."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "L\u00e4ggen d\u00e4rf\u00f6r bort l\u00f6gnen, och talen sanning med varandra, eftersom vi \u00e4ro varandras lemmar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00bbVredgens, men synden icke\u00bb; l\u00e5ten icke solen g\u00e5 ned \u00f6ver eder vrede,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "och given icke dj\u00e4vulen n\u00e5got tillf\u00e4lle."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Den som har stulit, han stj\u00e4le icke mer, utan arbete hellre, och utr\u00e4tte med sina h\u00e4nder vad gott \u00e4r, s\u00e5 att han har n\u00e5got varav han kan dela med sig \u00e5t den som lider brist."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "L\u00e5ten intet oh\u00f6viskt tal utg\u00e5 ur eder mun, utan allenast det som \u00e4r gott, till uppbyggelse, d\u00e4r s\u00e5dan beh\u00f6ves, s\u00e5 att det bliver till v\u00e4lsignelse f\u00f6r dem som h\u00f6ra det."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Och bedr\u00f6ven icke Guds helige Ande, vilken I haven undf\u00e5tt s\u00e5som ett insegel, f\u00f6r f\u00f6rlossningens dag."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "All bitterhet och h\u00e4ftighet och vrede, allt skriande och sm\u00e4dande, ja, allt vad ondska heter vare fj\u00e4rran ifr\u00e5n eder."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Varen i st\u00e4llet goda och barmh\u00e4rtiga mot varandra, och f\u00f6rl\u00e5ten varandra, s\u00e5som Gud i Kristus har f\u00f6rl\u00e5tit eder. 5:1. 5:2. tryckta upplagan. --Red f\u00f6r den elektroniska upplagan. elektroniska utg\u00e5van."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bliven allts\u00e5 Guds efterf\u00f6ljare, s\u00e5som hans \u00e4lskade barn,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och vandren i k\u00e4rlek, s\u00e5som Kristus \u00e4lskade eder och utgav sig sj\u00e4lv f\u00f6r oss till en g\u00e5va och ett offer, \u00bbGud till en v\u00e4lbehaglig lukt\u00bb. Paulus&#39; brev till efesierna, 5 Kapitlet F\u00f6rmaningar att undfly m\u00f6rkrets g\u00e4rningar och vandra s\u00e5som ljusets barn. \u00c4kta makars plikter mot varandra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men otukt och orenhet, av vad slag det vara m\u00e5, och girighet skolen I, s\u00e5som det anst\u00e5r heliga, icke ens l\u00e5ta n\u00e4mnas bland eder,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ej heller oh\u00f6viskt v\u00e4sende och d\u00e5raktigt tal och gyckel; s\u00e5dant \u00e4r otillb\u00f6rligt. L\u00e5ten fastmer tacks\u00e4gelse h\u00f6ras."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ty det b\u00f6ren I veta, och det insen I ocks\u00e5 sj\u00e4lva, att ingen otuktig eller oren m\u00e4nniska har arvedel i Kristi och Guds rike, ej heller n\u00e5gon girig, ty en s\u00e5dan \u00e4r en avgudadyrkare."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00e5ten ingen bedraga eder med tomma ord; ty f\u00f6r s\u00e5dana synder kommer Guds vrede \u00f6ver de oh\u00f6rsamma."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Haven allts\u00e5 ingen del i s\u00e5dant."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "I voren ju f\u00f6rut m\u00f6rker, men nu \u00e4ren I ljus i Herren; vandren d\u00e5 s\u00e5som ljusets barn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ty ljusets frukt best\u00e5r i allt vad godhet och r\u00e4ttf\u00e4rdighet och sanning \u00e4r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ja, vandren s\u00e5, i det att I pr\u00f6ven vad som \u00e4r v\u00e4lbehagligt f\u00f6r Herren."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och haven ingen delaktighet i m\u00f6rkrets g\u00e4rningar, som icke giva n\u00e5gon frukt, utan avsl\u00f6jen dem fastmer."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vad av s\u00e5dana m\u00e4nniskor i hemlighet f\u00f6r\u00f6vas, d\u00e4rom \u00e4r det skamligt till och med att tala;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "men alltsammans bliver uppenbart, n\u00e4r det avsl\u00f6jas genom ljuset. Ty varhelst n\u00e5got bliver uppenbart, d\u00e4r \u00e4r ljus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r heter det: \u00bbVakna upp, du som sover, och st\u00e5 upp ifr\u00e5n de d\u00f6da, s\u00e5 skall Kristus lysa fram f\u00f6r dig.\u00bb"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sen d\u00e4rf\u00f6r noga till, huru I vandren: att I vandren icke s\u00e5som ovisa m\u00e4nniskor, utan s\u00e5som visa;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "och tagen v\u00e4l i akt vart l\u00e4gligt tillf\u00e4lle. Ty tiden \u00e4r ond."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Varen allts\u00e5 icke of\u00f6rst\u00e5ndiga, utan f\u00f6rst\u00e5n vad som \u00e4r Herrens vilja."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och dricken eder icke druckna av vin; ty d\u00e4rav kommer ett oskickligt leverne. L\u00e5ten eder fastmer uppfyllas av ande,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och talen till varandra i psalmer och lovs\u00e5nger och andliga visor, och sjungen och spelen till Herrens \u00e4ra i edra hj\u00e4rtan,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "och tacken alltid Gud och Fadern f\u00f6r allt, i v\u00e5r Herres, Jesu Kristi, namn."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Underordnen eder varandra i Kristi fruktan."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "I hustrur, underordnen eder edra m\u00e4n, s\u00e5som I underordnen eder Herren;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "ty en man \u00e4r sin hustrus huvud, s\u00e5som Kristus \u00e4r f\u00f6rsamlingens huvud, han som ock \u00e4r denna sin kropps Fr\u00e4lsare."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ja, s\u00e5som f\u00f6rsamlingen underordnar sig Kristus, s\u00e5 skola ock hustrurna i allt underordna sig sina m\u00e4n."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "I m\u00e4n, \u00e4lsken edra hustrur, s\u00e5som Kristus har \u00e4lskat f\u00f6rsamlingen och utgivit sig sj\u00e4lv f\u00f6r henne"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "till att helga henne, genom att rena henne medelst vattnets bad, i kraft av ordet."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ty s\u00e5 ville han sj\u00e4lv st\u00e4lla fram f\u00f6rsamlingen inf\u00f6r sig i h\u00e4rlighet, utan fl\u00e4ck och skrynka och annat s\u00e5dant; fastmer skulle hon vara helig och ostrafflig."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt \u00e4ro m\u00e4nnen pliktiga att \u00e4lska sina hustrur, d\u00e5 dessa ju \u00e4ro deras egna kroppar; den som \u00e4lskar sin hustru, han \u00e4lskar sig sj\u00e4lv."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ingen har n\u00e5gonsin hatat sitt eget k\u00f6tt; i st\u00e4llet n\u00e4r och omhuldar man det, s\u00e5som Kristus g\u00f6r med f\u00f6rsamlingen,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "eftersom vi \u00e4ro lemmar av hans kropp."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00bbF\u00f6rdenskull skall en man \u00f6vergiva sin fader och sin moder och h\u00e5lla sig till sin hustru, och de tu skola varda ett k\u00f6tt.\u00bb --"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Den hemlighet som ligger h\u00e4ri \u00e4r stor; jag s\u00e4ger detta med tanke p\u00e5 Kristus och f\u00f6rsamlingen."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Dock g\u00e4ller ocks\u00e5 om eder att var och en skall \u00e4lska sin hustru s\u00e5som sig sj\u00e4lv; men hustrun \u00e5 sin sida skall visa sin man v\u00f6rdnad."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "I barn, varen edra f\u00f6r\u00e4ldrar lydiga i Herren, ty detta \u00e4r r\u00e4tt och tillb\u00f6rligt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00bbHedra din fader och din moder.\u00bb Det \u00e4r ju f\u00f6rst detta bud som har ett l\u00f6fte med sig:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00bbf\u00f6r att det m\u00e5 g\u00e5 dig v\u00e4l och du m\u00e5 l\u00e4nge leva p\u00e5 jorden\u00bb."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och I f\u00e4der, reten icke edra barn till vrede, utan fostren dem i Herrens tukt och f\u00f6rmaning."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "I tj\u00e4nare, varen edra jordiska herrar lydiga, med fruktan och b\u00e4van, av uppriktigt hj\u00e4rta, s\u00e5som g\u00e4llde det Kristus;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "icke med \u00f6gontj\u00e4nst, av beg\u00e4r att behaga m\u00e4nniskor, utan s\u00e5som Kristi tj\u00e4nare, som av hj\u00e4rtat g\u00f6ra Guds vilja;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och g\u00f6ren eder tj\u00e4nst med villighet, s\u00e5som tj\u00e4naden I Herren och icke m\u00e4nniskor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "I veten ju att vad gott var och en g\u00f6r, det skall han f\u00e5 igen av Herren, vare sig han \u00e4r tr\u00e4l eller fri."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och I herrar, handlen p\u00e5 samma s\u00e4tt mot dem, och upph\u00f6ren att bruka h\u00e5rda ord; I veten ju att i himmelen finnes den som \u00e4r Herre \u00f6ver b\u00e5de dem och eder, och att hos honom icke finnes anseende till personen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6r \u00f6vrigt, bliven allt starkare i Herren och i hans v\u00e4ldiga kraft."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ikl\u00e4den eder hela Guds vapenrustning, s\u00e5 att I kunnen h\u00e5lla st\u00e5nd emot dj\u00e4vulens listiga angrepp."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ty den kamp vi hava att utk\u00e4mpa \u00e4r en kamp icke mot k\u00f6tt och blod, utan mot furstar och v\u00e4ldigheter och v\u00e4rldsh\u00e4rskare, som r\u00e5da h\u00e4r i m\u00f6rkret, mot ondskans andemakter i himlarymderna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tagen allts\u00e5 p\u00e5 eder hela Guds vapenrustning, s\u00e5 att I kunnen st\u00e5 emot p\u00e5 den onda dagen och, sedan I haven fullgjort allt, beh\u00e5lla f\u00e4ltet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "St\u00e5n d\u00e4rf\u00f6r omgjordade kring edra l\u00e4nder med sanningen, och \u00bbvaren ikl\u00e4dda r\u00e4ttf\u00e4rdighetens pansar\u00bb,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "och haven s\u00e5som skor p\u00e5 edra f\u00f6tter den beredvillighet som fridens evangelium giver."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och tagen alltid trons sk\u00f6ld, varmed I skolen kunna utsl\u00e4cka den ondes alla brinnande pilar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och l\u00e5ten giva eder \u00bbfr\u00e4lsningens hj\u00e4lm\u00bb och Andens sv\u00e4rd, som \u00e4r Guds ord."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "G\u00f6ren detta under st\u00e4ndig \u00e5kallan och b\u00f6n, s\u00e5 att I alltj\u00e4mt bedjen i Anden och f\u00f6rdenskull vaken, under st\u00e4ndig uth\u00e5llighet och st\u00e4ndig b\u00f6n f\u00f6r alla de heliga."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Bedjen ock f\u00f6r mig, att min mun m\u00e5 uppl\u00e5tas, och att det jag skall tala m\u00e5 bliva mig givet, s\u00e5 att jag frimodigt kung\u00f6r evangelii hemlighet,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "f\u00f6r vars skull jag \u00e4r ett s\u00e4ndebud i kedjor; ja, bedjen att jag m\u00e5 frimodigt tala d\u00e4rom med de r\u00e4tta orden."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men f\u00f6r att ock I skolen f\u00e5 veta n\u00e5got om mig, huru det g\u00e5r mig, kommer Tykikus, min \u00e4lskade broder och trogne tj\u00e4nare i Herren, att underr\u00e4tta eder om allt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Honom s\u00e4nder jag till eder, just f\u00f6r att I skolen f\u00e5 veta huru det \u00e4r med oss, och f\u00f6r att han skall hugna edra hj\u00e4rtan."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Frid vare med br\u00f6derna och k\u00e4rlek tillika med tro, fr\u00e5n Gud, Fadern, och Herren Jesus Kristus."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e5d vare med alla som \u00e4lska v\u00e5r Herre Jesus Kristus -- n\u00e5d i of\u00f6rg\u00e4ngligt liv."
                }
            }
        }
    }
}