{
    "version": "SV1917",
    "book_name": "Habakkuk",
    "book_nr": "35",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Detta \u00e4r den utsaga som uppenbarades f\u00f6r profeten Habackuk."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Huru l\u00e4nge, HERRE, skall jag ropa, utan att du h\u00f6r klaga inf\u00f6r dig \u00f6ver v\u00e5ld, utan att du fr\u00e4lsar?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Varf\u00f6r l\u00e5ter du mig se s\u00e5dan ondska? Huru kan du sj\u00e4lv sk\u00e5da p\u00e5 s\u00e5dan or\u00e4ttr\u00e5dighet, p\u00e5 det f\u00f6rd\u00e4rv och det v\u00e5ld jag har inf\u00f6r mina \u00f6gon? S\u00e5 uppst\u00e5r ju kiv, och s\u00e5 upph\u00e4va sig tr\u00e4tor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e4rigenom bliver lagen vanm\u00e4ktig, och r\u00e4tten kommer aldrig fram. Ty den ogudaktige sn\u00e4rjer den r\u00e4ttf\u00e4rdige; s\u00e5 framst\u00e5r r\u00e4tten f\u00f6rvr\u00e4ngd."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sen efter bland hedningarna och sk\u00e5den; h\u00e4pnen, ja, st\u00e5n d\u00e4r med h\u00e4pnad Ty en g\u00e4rning utf\u00f6r han i edra dagar, som I icke skolen tro, n\u00e4r den f\u00f6rt\u00e4ljes."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ty se, jag skall uppv\u00e4cka kald\u00e9erna det bistra och of\u00f6rv\u00e4gna folket, som drager ut s\u00e5 vitt som jorden n\u00e5r och inkr\u00e4ktar boningar som icke \u00e4ro deras."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Det folket \u00e4r f\u00f6rskr\u00e4ckligt och fruktansv\u00e4rt; r\u00e4tt och myndighet tager det sig sj\u00e4lvt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dess h\u00e4star \u00e4ro snabbare \u00e4n pantrar och vildare \u00e4n vargar om aftonen; dess ryttare jaga fram i fyrspr\u00e5ng. Ja, fj\u00e4rran ifr\u00e5n komma dess ryttare, de flyga \u00e5stad s\u00e5som \u00f6rnen, n\u00e4r han st\u00f6rtar sig \u00f6ver sitt rov"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Alla hasta de till v\u00e5ld, av sin stridslust drivas de fram\u00e5t; och f\u00e5ngar hopa de s\u00e5som sand."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Konungar \u00e4ro dem ett \u00e5tl\u00f6je, och furstar r\u00e4kna de f\u00f6r lekverk; \u00e5t alla slags f\u00e4sten le de, de kasta upp jordvallar och intaga dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e5 fara de \u00e5stad s\u00e5som vinden, alltj\u00e4mt fram\u00e5t till att \u00e5samka sig skuld; ty deras egen kraft \u00e4r deras gud."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c4r du d\u00e5 icke till av \u00e5lder? Jo, HERRE, min Gud, min Helige, vi skola ej d\u00f6! HERRE, till en dom \u00e4r det du har satt dem, och till en tuktan har du berett dem, du v\u00e5r klippa."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du vilkens \u00f6gon \u00e4ro f\u00f6r rena f\u00f6r att se p\u00e5 det onda, du som icke lider att sk\u00e5da p\u00e5 or\u00e4ttr\u00e5dighet, huru kan du \u00e4nd\u00e5 sk\u00e5da p\u00e5 dessa trol\u00f6sa m\u00e4nniskor och tiga stilla, n\u00e4r den ogudaktige f\u00f6rd\u00e4rvar den som har r\u00e4tt mot honom?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00e5 v\u00e5llar du att m\u00e4nniskorna bliva lika fiskar i havet, lika kr\u00e4ldjur, som icke hava n\u00e5gon herre."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ja, denne drager dem allasammans upp med sin krok, han f\u00e5ngar dem i sitt n\u00e4t och f\u00f6rsamlar dem i sitt garn; d\u00e4r\u00f6ver \u00e4r han glad och fr\u00f6jdar sig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "F\u00f6rdenskull framb\u00e4r han offer \u00e5t sitt n\u00e4t och t\u00e4nder offereld \u00e5t sitt garn; genom dem bliver ju hans andel s\u00e5 fet och hans mat s\u00e5 kr\u00e4slig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men skall han d\u00e4rf\u00f6r framgent f\u00e5 t\u00f6mma sitt n\u00e4t och best\u00e4ndigt dr\u00e4pa folken utan n\u00e5gon f\u00f6rskoning"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jag vill stiga upp p\u00e5 min vaktpost och st\u00e4lla mig p\u00e5 muren; jag vill speja f\u00f6r att se vad han skall tala genom mig, och vilket svar p\u00e5 mitt klagom\u00e5l jag skall f\u00e5 att framb\u00e4ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och HERREN svarade mig och sade: Skriv upp din syn, och uppteckna den p\u00e5 skrivtavlor, med tydlig skrift, s\u00e5 att den l\u00e4tt kan l\u00e4sas."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ty \u00e4nnu m\u00e5ste synen v\u00e4nta p\u00e5 sin men den l\u00e4ngtar efter fullbordan och skall icke sl\u00e5 fel. Om den dr\u00f6jer, s\u00e5 f\u00f6rbida den, ty den kommer f\u00f6rvisso, den skall ej utebliva."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Se, uppbl\u00e5st och or\u00e4ttr\u00e5dig \u00e4r dennes sj\u00e4l i honom; men den r\u00e4ttf\u00e4rdige skall leva genom sin tro."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ty s\u00e5som vinet icke \u00e4r att lita p\u00e5, s\u00e5 skall denne \u00f6vermodige ej best\u00e5, om han ock sp\u00e4rrar upp sitt gap s\u00e5som d\u00f6dsriket och \u00e4r om\u00e4ttlig s\u00e5som d\u00f6den, om han ock har f\u00f6rsamlat till sig alla folk och h\u00e4mtat tillhopa till sig alla folkslag."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sannerligen, de skola allasammans st\u00e4mma upp en visa \u00f6ver honom, ja, en sm\u00e4des\u00e5ng om honom med v\u00e4lbet\u00e4nkta ord; man skall s\u00e4ga: Ve dig som hopar vad som icke \u00e4r ditt och belastar dig med utpantat gods -- men f\u00f6r huru l\u00e4nge!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sannerligen, of\u00f6rt\u00e4nkt skola borgen\u00e4rer resa sig mot dig och anf\u00e4ktare vakna upp mot dig, och du skall bliva ett byte f\u00f6r dem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00e5som du sj\u00e4lv har plundrat m\u00e5nga folk, s\u00e5 skola ock alla andra folk f\u00e5 plundra dig, f\u00f6r dina blodsd\u00e5d mot m\u00e4nniskor och ditt v\u00e5ld mot l\u00e4nder, mot st\u00e4der och alla som bo i dem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ve dig som s\u00f6ker or\u00e4tt vinning \u00e5t ditt hus, f\u00f6r att kunna bygga ditt n\u00e4ste h\u00f6gt uppe och s\u00e5 skydda dig undan olyckans v\u00e5ld!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Med dina r\u00e5dslag drager du skam \u00f6ver ditt hus, i det att du g\u00f6r \u00e4nde p\u00e5 m\u00e5nga folk och s\u00e5 syndar mot dig sj\u00e4lv."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ty stenarna i muren skola ropa, och bj\u00e4lkarna i tr\u00e4virket skola svara dem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ve dig som bygger upp st\u00e4der med blodsd\u00e5d och bef\u00e4ster orter med or\u00e4ttf\u00e4rdighet!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Se, av HERREN Sebaot \u00e4r det ju sagt: \u00bbS\u00e5 m\u00f6da sig folken f\u00f6r det som skall f\u00f6rbr\u00e4nnas av elden- och folkslagen arbeta sig tr\u00f6tta f\u00f6r det som skall bliva till intet.\u00bb"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ty jorden skall varda full av HERRENS h\u00e4rlighets kunskap, likasom havsdjupet \u00e4r fyllt av vattnet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ve dig som isk\u00e4nker vin \u00e5t din n\u00e4sta och blandar ditt gift d\u00e4ri och berusar honom, f\u00f6r att f\u00e5 sk\u00e5da hans blygd!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Med skam skall du f\u00e5 m\u00e4tta dig i st\u00e4llet f\u00f6r med \u00e4ra. Ja, du skall ocks\u00e5 sj\u00e4lv f\u00e5 dricka, till dess du ligger d\u00e4r med blottad f\u00f6rhud. Kalken skall i sin ordning r\u00e4ckas dig av HERRENS hand, och sm\u00e4lek skall h\u00f6lja din \u00e4ra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ty \u00f6ver dig skall komma en hems\u00f6kelse, lik Libanons, och en f\u00f6rh\u00e4rjelse, lik den som skr\u00e4mmer bort dess djur, f\u00f6r dina blodsd\u00e5d mot m\u00e4nniskor och ditt v\u00e5ld mot l\u00e4nder, mot st\u00e4der och alla som bo i dem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vad kan ett skuret bel\u00e4te hj\u00e4lpa, eftersom en snidare vill sl\u00f6jda s\u00e5dant? Och vad ett gjutet bel\u00e4te, en falsk v\u00e4gvisare, eftersom dess formare s\u00e5 f\u00f6rtr\u00f6star d\u00e4rp\u00e5, att han g\u00f6r sig stumma avgudar?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ve dig som s\u00e4ger till stocken: \u00bbVakna!\u00bb, och till d\u00f6da stenen: \u00bbVakna upp!\u00bb Kan en s\u00e5dan giva n\u00e5gon v\u00e4gvisning? Visst \u00e4r den \u00f6verdragen med guld och silver, men alls ingen ande \u00e4r d\u00e4ri."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men HERREN \u00e4r i sitt heliga tempel. Hela jorden vare stilla inf\u00f6r honom."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En b\u00f6n av profeten Habackuk; till Sigjon\u00f3t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERRE, jag har h\u00f6rt om dig och h\u00e4pnat. HERRE, f\u00f6rnya i dessa \u00e5r dina g\u00e4rningar, l\u00e5t oss f\u00f6rnimma dem i dessa \u00e5r. Mitt i din vrede m\u00e5 du t\u00e4nka p\u00e5 f\u00f6rbarmande."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gud kommer fr\u00e5n Teman, den helige fr\u00e5n berget Paran. Sela. Hans majest\u00e4t \u00f6vert\u00e4cker himmelen, och av hans lov \u00e4r jorden full."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 uppst\u00e5r en glans s\u00e5som av solljus, str\u00e5lar g\u00e5 ut ifr\u00e5n honom, och han h\u00f6ljer i dem sin makt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Framf\u00f6r honom g\u00e5r pest, och febergl\u00f6d f\u00f6ljer i hans sp\u00e5r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han tr\u00e4der fram -- d\u00e4rmed kommer han jorden att darra; en blick -- och han kommer folken att b\u00e4va. De ur\u00e5ldriga bergen splittras, de eviga h\u00f6jderna sjunka ned. Han vandrar de v\u00e4gar han fordom gick."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag ser Kusans hyddor hems\u00f6kta av f\u00f6rd\u00e4rv; t\u00e4lten darra i Midjans land."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Harmas d\u00e5 HERREN p\u00e5 str\u00f6mmar? Ja, \u00e4r din vrede uppt\u00e4nd mot str\u00f6mmarna eller din f\u00f6rgrymmelse mot havet, eftersom du s\u00e5 f\u00e4rdas fram med dina h\u00e4star, med dina segerrika vagnar?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Framtagen och blottad \u00e4r din b\u00e5ge, ditt besvurna ords pilar. Sela. Till str\u00f6mf\u00e5ror klyver du jorden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bergen se dig och b\u00e4va; s\u00e5som en st\u00f6rtskur far vattnet ned. Djupet l\u00e5ter h\u00f6ra sin r\u00f6st, mot h\u00f6jden lyfter det sina h\u00e4nder."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sol och m\u00e5ne stanna i sin boning f\u00f6r skenet av dina farande pilar, f\u00f6r glansen av ditt blixtrande spjut."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "I f\u00f6rgrymmelse g\u00e5r du fram \u00f6ver jorden, i vrede tr\u00f6skar du s\u00f6nder folken."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du drager ut f\u00f6r att fr\u00e4lsa ditt folk, f\u00f6r att bereda fr\u00e4lsning \u00e5t din smorde. Du krossar taket p\u00e5 de ogudaktigas hus, du bryter ned huset, fr\u00e5n grunden till tinnarna. Sela."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Du genomborrar deras styresmans huvud med hans egna pilar, n\u00e4r de storma fram till att f\u00f6rskingra oss, under fr\u00f6jd, s\u00e5som g\u00e4llde det att i l\u00f6nndom \u00e4ta upp en betryckt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Du far med dina h\u00e4star fram \u00f6ver havet, \u00f6ver de stora vattnens svall."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag h\u00f6r det och darrar i mitt innersta, vid d\u00e5net sk\u00e4lva mina l\u00e4ppar; maktl\u00f6shet griper benen i min kropp, jag darrar p\u00e5 platsen d\u00e4r jag st\u00e5r. Ty jag m\u00e5ste ju stilla uth\u00e4rda n\u00f6dens tid, medan det kommer, som skall tr\u00e4nga folket."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ja, fikontr\u00e4det blomstrar icke mer, och vintr\u00e4den giva ingen sk\u00f6rd, olivtr\u00e4dets frukt sl\u00e5r fel och f\u00e4lten alstra ingen \u00e4ring, f\u00e5ren ryckas bort ur f\u00e5llorna, och inga oxar finnas mer i stallen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Likv\u00e4l vill jag gl\u00e4dja mig i HERREN och fr\u00f6jda mig i min fr\u00e4lsnings Gud."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "HERREN, Herren \u00e4r min starkhet; han g\u00f6r mina f\u00f6tter s\u00e5som hindens och l\u00e5ter mig g\u00e5 fram \u00f6ver mina h\u00f6jder. F\u00f6r s\u00e5ngm\u00e4staren, med mitt str\u00e4ngaspel."
                }
            }
        }
    }
}