{
    "version": "SV1917",
    "book_name": "Jude",
    "book_nr": "65",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Judas, Jesu Kristi tj\u00e4nare och Jakobs broder, h\u00e4lsar de kallade, dem som \u00e4ro upptagna i Guds, Faderns, k\u00e4rlek och bevarade \u00e5t Jesus Kristus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Barmh\u00e4rtighet och frid och k\u00e4rlek f\u00f6r\u00f6ke sig hos eder."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mina \u00e4lskade, d\u00e5 jag nu med all iver har tagit mig f\u00f6r att skriva till eder om v\u00e5r gemensamma fr\u00e4lsning, finner jag det n\u00f6digt att i min skrivelse f\u00f6rmana eder att k\u00e4mpa f\u00f6r den tro som en g\u00e5ng f\u00f6r alla har blivit meddelad \u00e5t de heliga."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e5gra m\u00e4nniskor hava n\u00e4mligen inn\u00e4stlat sig hos eder -- n\u00e5gra om vilka det f\u00f6r l\u00e4nge sedan blev skrivet att de skulle hemfalla under den domen -- ogudaktiga m\u00e4nniskor, som missbruka v\u00e5r Guds n\u00e5d till l\u00f6saktighet och f\u00f6rneka v\u00e5r ende h\u00e4rskare och herre, Jesus Kristus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men fast\u00e4n I redan en g\u00e5ng haven f\u00e5tt kunskap om alltsammans, vill jag p\u00e5minna eder d\u00e4rom, att Herren, sedan han hade fr\u00e4lst sitt folk ur Egyptens land, efter\u00e5t f\u00f6rgjorde dem som icke trodde,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "s\u00e5 ock d\u00e4rom, att de \u00e4nglar som icke beh\u00f6llo sin fursteh\u00f6ghet, utan \u00f6verg\u00e5vo sin boning, hava av honom med eviga bojor blivit f\u00f6rvarade i m\u00f6rker till den stora dagens dom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Likas\u00e5 hava ock Sodom och Gomorra med kringliggande st\u00e4der, vilka p\u00e5 samma s\u00e4tt som de f\u00f6rra bedrevo otukt och stodo efter annat umg\u00e4nge \u00e4n det naturliga, blivit satta till ett varnande exempel, i det att de f\u00e5 lida straff i evig eld."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dock g\u00f6ra nu ocks\u00e5 dessa m\u00e4nniskor p\u00e5 samma s\u00e4tt, f\u00f6rblindade av sina dr\u00f6mmar: k\u00f6ttet besmitta de, men andev\u00e4rldens herrar f\u00f6rakta de, och dess h\u00e4rlige sm\u00e4da de."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Icke s\u00e5 Mikael, \u00f6ver\u00e4ngeln; n\u00e4r denne tvistade med dj\u00e4vulen ang\u00e5ende Moses&#39; kropp, dristade han sig icke att \u00f6ver honom uttala n\u00e5gon sm\u00e4dande dom, utan sade allenast: \u00bbHerren n\u00e4pse dig.\u00bb"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dessa \u00e5ter sm\u00e4da vad de icke k\u00e4nna till; och vad de, likasom de osk\u00e4liga djuren, med sina naturliga sinnen kunna fatta, det bruka de till sitt f\u00f6rd\u00e4rv."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ve dem! De hava tr\u00e4tt in p\u00e5 Kains v\u00e4g, de hava f\u00f6r l\u00f6ns skull st\u00f6rtat sig i Balaams villfarelse och hava g\u00e5tt f\u00f6rlorade till f\u00f6ljd av en genstr\u00e4vighet lik Koras."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Det \u00e4r dessa som f\u00e5 h\u00e5lla g\u00e4stabud med eder, d\u00e4r de sitta s\u00e5som skamfl\u00e4ckar vid edra k\u00e4rleksm\u00e5ltider och of\u00f6rsynt se sig sj\u00e4lva till godo. De \u00e4ro skyar utan vatten, skyar som drivas bort av vindarna. De \u00e4ro tr\u00e4d som st\u00e5 nakna p\u00e5 senh\u00f6sten, ofruktbara, i dubbel m\u00e5tto d\u00f6da, uppryckta med r\u00f6tterna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De \u00e4ro vilda havsv\u00e5gor som uppkasta sina egna sk\u00e4ndligheters skum. De \u00e4ro irrande stj\u00e4rnor, \u00e5t vilka det svarta m\u00f6rkret \u00e4r f\u00f6rvarat till evig tid."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om dessa var det ock som Enok, den sjunde fr\u00e5n Adam, profeterade och sade: \u00bbSe, Herren kommer med sina m\u00e5ngtusen heliga,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "f\u00f6r att h\u00e5lla dom \u00f6ver alla och bestraffa alla de ogudaktiga f\u00f6r alla de ogudaktiga g\u00e4rningar som de hava \u00f6vat, och f\u00f6r alla de f\u00f6rm\u00e4tna ord som de i sin syndiga ogudaktighet hava talat mot honom.\u00bb"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De \u00e4ro m\u00e4nniskor som alltid knorra och knota \u00f6ver sin lott, medan de likv\u00e4l vandra efter sina egna beg\u00e4relser. Och deras mun talar stora ord, under det att de dock av egennytta s\u00f6ka vara m\u00e4nniskor till behag."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men kommen ih\u00e5g, I mina \u00e4lskade, vad som har blivit f\u00f6rutsagt av v\u00e5r Herres, Jesu Kristi, apostlar,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "huru de sade till eder: \u00bbI den yttersta tiden skola bespottare uppst\u00e5, som vandra efter sina egna ogudaktiga beg\u00e4relser.\u00bb"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Det \u00e4r dessa m\u00e4nniskor som v\u00e5lla s\u00f6ndringar, dessa som \u00e4ro \u00bbsj\u00e4liska\u00bb och icke hava ande."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men I, mina \u00e4lskade, uppbyggen eder p\u00e5 eder allraheligaste tro, bedjen i den helige Ande,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "och bevaren eder s\u00e5 i Guds k\u00e4rlek, under det att I v\u00e4nten p\u00e5 v\u00e5r Herres, Jesu Kristi, barmh\u00e4rtighet, till evigt liv."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mot somliga av dem, s\u00e5dana som \u00e4ro tvivlande, m\u00e5n I vara barmh\u00e4rtiga"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "och fr\u00e4lsa dem genom att rycka dem ur elden; mot de andra m\u00e5n I ocks\u00e5 vara barmh\u00e4rtiga, dock med fruktan, s\u00e5 att I avskyn till och med deras livkl\u00e4dnad, den av k\u00f6ttet befl\u00e4ckade."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men honom som f\u00f6rm\u00e5r bevara eder ifr\u00e5n fall och st\u00e4lla eder inf\u00f6r sin h\u00e4rlighet ostraffliga, i fr\u00f6jd,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "honom som allena \u00e4r Gud, och som \u00e4r v\u00e5r Fr\u00e4lsare genom Jesus Kristus, v\u00e5r Herre, honom tillh\u00f6r \u00e4ra, majest\u00e4t, v\u00e4lde och makt, s\u00e5som f\u00f6re all tid, s\u00e5 ock nu och i alla evigheter. Amen."
                }
            }
        }
    }
}