{
    "version": "SV1917",
    "book_name": "Malachi",
    "book_nr": "39",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Detta \u00e4r en utsaga som inneh\u00e5ller HERRENS ord till Israel genom Malaki."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag har bevisat eder k\u00e4rlek, s\u00e4ger HERREN. Nu fr\u00e5gen I: \u00bbVarmed har du d\u00e5 bevisat oss k\u00e4rlek?\u00bb Esau var ju en broder till Jakob, s\u00e4ger HERREN, och jag \u00e4lskade Jakob,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "men Esau hatade jag; d\u00e4rf\u00f6r gjorde jag hans berg till en \u00f6demark och hans arvedel till ett hemvist f\u00f6r \u00f6knens schakaler."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Om nu Edom s\u00e4ger: \u00bbJa, vi \u00e4ro f\u00f6rst\u00f6rda, men vi skola \u00e5ter bygga upp det \u00f6delagda\u00bb, s\u00e5 svarar HERREN Sebaot: V\u00e4l m\u00e5 de bygga upp, men jag skall \u00e5ter riva det ned, och s\u00e5 skall man f\u00e5 kalla det &#39;ogudaktighetens land&#39; och &#39;det folk p\u00e5 vilket HERREN evinnerligen vredgas&#39;."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "I skolen f\u00e5 se det med egna \u00f6gon, och d\u00e5 skolen I s\u00e4ga: &#39;HERREN \u00e4r stor ut\u00f6ver Israels gr\u00e4nser.&#39;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En son skall hedra sin fader och en tj\u00e4nare sin herre. Om nu jag \u00e4r fader, var \u00e4r d\u00e5 den heder, som skulle visas mig? Och om jag \u00e4r en herre, var \u00e4r d\u00e5 den fruktan som man skulle hava f\u00f6r mig? -- s\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot till eder, I pr\u00e4ster, som f\u00f6rakten mitt namn. Nu fr\u00e5gen I: \u00bbVarmed hava vi d\u00e5 visat f\u00f6rakt f\u00f6r ditt namn?\u00bb"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jo, d\u00e4rmed att I b\u00e4ren fram ov\u00e4rdig spis p\u00e5 mitt altare. \u00c5ter fr\u00e5gen I: \u00bbP\u00e5 vad s\u00e4tt hava vi betett oss ov\u00e4rdigt mot dig?\u00bb Jo, i det att I t\u00e4nken: \u00bbHERRENS bord beh\u00f6ver man icke mycket akta.\u00bb"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r i f\u00f6ren fram ett offerdjur som \u00e4r blint, d\u00e5 r\u00e4knen I s\u00e5dant icke f\u00f6r ont; n\u00e4r I f\u00f6ren fram ett som \u00e4r lytt eller svagt, d\u00e5 r\u00e4knen I ej heller s\u00e5dant f\u00f6r ont. Kom med n\u00e5got s\u00e5dant till din st\u00e5th\u00e5llare, s\u00e5 f\u00e5r du se om han tager gunstigt emot dig och bliver dig bev\u00e5gen, s\u00e4ger HERREN Sebaot."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "B\u00f6nfallen allts\u00e5 nu inf\u00f6r Gud, att han m\u00e5 bliva oss n\u00e5dig. Kan han v\u00e4l vara eder bev\u00e5gen, d\u00e5 I haven beg\u00e5tt s\u00e5dant? s\u00e4ger HERREN Sebaot."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ack att bland eder funnes n\u00e5gon som ville st\u00e4nga tempeld\u00f6rrarna, s\u00e5 att I icke l\u00e4ngre f\u00f6rg\u00e4ves uppt\u00e4nden eder eld p\u00e5 mitt altare! Jag har icke behag till eder, s\u00e4ger HERREN Sebaot, och till offerg\u00e5vor av eder hand har jag icke lust."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fr\u00e5n solens uppg\u00e5ng \u00e4nda till dess nedg\u00e5ng \u00e4r ju mitt namn stort bland folken, och \u00f6verallt framb\u00e4ras r\u00f6koffer och rena offerg\u00e5vor \u00e5t mitt namn; ja, mitt namn \u00e4r stort bland folken, s\u00e4ger HERREN Sebaot."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men I ohelgen det, i det att I s\u00e4gen: \u00bbHerrens bord kan man g\u00e4rna f\u00f6rsumma, och den spis, som gives d\u00e4rtill, beh\u00f6ver man icke mycket akta.\u00bb"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ja, I s\u00e4gen: \u00bbIcke \u00e4r det m\u00f6dan v\u00e4rt!\u00bb, och s\u00e5 handhaven I det vanv\u00f6rdigt, s\u00e4ger HERREN Sebaot. N\u00e4r I allts\u00e5 framb\u00e4ren eder offerg\u00e5va, d\u00e5 f\u00f6ren I fram, vad som \u00e4r r\u00f6vat och vad som \u00e4r lytt och svagt. Skulle jag hava behag till s\u00e5dana g\u00e5vor av eder hand? s\u00e4ger HERREN."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nej, f\u00f6rbannad vare den bedragare, som i sin hjord har ett djur av hank\u00f6n, men \u00e4nd\u00e5, n\u00e4r han har gjort ett l\u00f6fte, offrar \u00e5t Herren ett djur, som icke duger. Ty jag \u00e4r en stor konung, s\u00e4ger HERREN Sebaot, och mitt namn \u00e4r fruktansv\u00e4rt bland folken."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r kommer nu f\u00f6ljande bud till eder, I pr\u00e4ster."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Om I icke h\u00f6rsammen det och akten d\u00e4rp\u00e5, s\u00e5 att I given mitt namn \u00e4ra, s\u00e4ger HERREN Sebaot, s\u00e5 skall jag s\u00e4nda f\u00f6rbannelse \u00f6ver eder och f\u00f6rbanna edra v\u00e4lsignelser; ja, jag har redan f\u00f6rbannat dem, eftersom I icke akten d\u00e4rp\u00e5."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Se, jag skall l\u00e5ta min n\u00e4pst drabba eder avkomma, och jag skall kasta orenlighet i ansiktet p\u00e5 eder, orenligheten efter edra h\u00f6gtidsoffer; ja, I skolen sj\u00e4lva bliva kastade i denna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 skolen I f\u00f6rst\u00e5, att jag har s\u00e4nt till eder detta bud, f\u00f6r att mitt f\u00f6rbund med Levi skall best\u00e5, s\u00e4ger HERREN Sebaot."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag hade ett f\u00f6rbund med honom, och d\u00e4ri var liv och frid. S\u00e5dant gav jag \u00e5t honom, f\u00f6r att han skulle frukta mig; och han fruktade mig och b\u00e4vade f\u00f6r mitt namn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "R\u00e4tt undervisning var i hans mun, och ingen or\u00e4tt fanns p\u00e5 hans l\u00e4ppar; fridsamt och redligt vandrade han i min umg\u00e4ngelse och omv\u00e4nde m\u00e5nga fr\u00e5n missg\u00e4rning."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ty pr\u00e4stens l\u00e4ppar skola f\u00f6rvara kunskap, och undervisning skall man h\u00e4mta ur hans mun; han \u00e4r ju HERREN Sebaots s\u00e4ndebud."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men I haven vikit av ifr\u00e5n v\u00e4gen; genom eder undervisning haven I kommit m\u00e5nga p\u00e5 fall. I haven f\u00f6rd\u00e4rvat f\u00f6rbundet med Levi, s\u00e4ger HERREN Sebaot."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r har ock jag gjort eder f\u00f6raktade och l\u00e5ga i allt folkets \u00f6gon, eftersom I icke h\u00e5llen mina v\u00e4gar, utan haven anseende till personen, n\u00e4r I handhaven undervisningen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hava vi icke alla en och samma fader? Har icke en och samma Gud skapat oss? Varf\u00f6r handla vi d\u00e5 trol\u00f6st mot varandra och bryta v\u00e5ra f\u00e4ders f\u00f6rbund?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Juda har handlat trol\u00f6st, och styggelse \u00e4r bedriven i Israel och i Jerusalem; ty Juda har osk\u00e4rat HERRENS helgedom, den som han \u00e4lskar, och de hava tagit till \u00e4kta kvinnor, som dyrka fr\u00e4mmande gudar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hos den man som s\u00e5 g\u00f6r m\u00e5 HERREN utrota var levande sj\u00e4l ur Jakobs hyddor, j\u00e4mv\u00e4l den som framb\u00e4r offerg\u00e5vor till HERREN Sebaot."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och \u00e4nnu n\u00e5got annat g\u00f6ren I: I v\u00e5llen, att HERRENS altare h\u00f6ljes med t\u00e5rar, med gr\u00e5t och klagan, s\u00e5 att han icke mer vill se till offerg\u00e5vorna, ej heller med v\u00e4lbehag kan taga emot n\u00e5got ur eder hand."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nu fr\u00e5gen I: \u00bbHuru s\u00e5?\u00bb Jo, HERREN var ju vittne mellan dig och din ungdoms hustru, henne som du nu har varit trol\u00f6s emot, fast\u00e4n hon \u00e4r din maka, din \u00e4kta hustru."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hava vi d\u00e5 icke en och samma skapare, den, i vilkens hand det st\u00e5r, att v\u00e5r ande bevaras? Och vad vill nu denne ene? Han vill ju hava ett gudaktigt sl\u00e4kte. Tagen eder d\u00e4rf\u00f6r v\u00e4l till vara, s\u00e5 att ingen bliver trol\u00f6s mot sin ungdoms hustru."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ty jag hatar \u00e4ktenskapsskillnad, s\u00e4ger HERREN, Israels Gud, och att man h\u00f6ljer sig i v\u00e5ld s\u00e5som i en \u00f6verkl\u00e4dnad, s\u00e4ger HERREN Sebaot. Tagen eder d\u00e4rf\u00f6r v\u00e4l till vara, s\u00e5 att I icke bliven trol\u00f6sa. Malaki, 3 Kapitlet Herrens dag skall snart komma, med straff och med luttring."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "I tr\u00f6tten ut HERREN med edert tal. Nu fr\u00e5gen I: \u00bbVarmed tr\u00f6tta vi d\u00e5 ut honom?\u00bb Jo, d\u00e4rmed att I s\u00e4gen: \u00bbDen som g\u00f6r ont \u00e4r \u00e4nd\u00e5 god i HERRENS \u00f6gon, och till s\u00e5dana har han behag. Ty varf\u00f6r kommer icke eljest domens Gud?\u00bb"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Se, jag skall s\u00e4nda ut min \u00e4ngel, och han skall bereda v\u00e4g f\u00f6r mig. Och med hast skall han komma till sitt tempel, den Herre, som I \u00e5stunden, ja, f\u00f6rbundets \u00e4ngel, som I beg\u00e4ren, se, han kommer, s\u00e4ger HERREN Sebaot."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men vem kan uth\u00e4rda hans tillkommelses dag, och vem kan best\u00e5, n\u00e4r han uppenbarar sig? Ty han skall vara s\u00e5som en guldsmeds eld och s\u00e5som valkares s\u00e5pa."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och han skall s\u00e4tta sig ned och sm\u00e4lta silvret och rena det; han skall rena Levi s\u00f6ner och luttra dem s\u00e5som guld och silver; och sedan skola de framb\u00e4ra \u00e5t HERREN offerg\u00e5vor i r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och Juda offerg\u00e5vor och Jerusalems skola d\u00e5 behaga HERREN v\u00e4l likasom i forna dagar och i f\u00f6rg\u00e5ngna \u00e5r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ja, jag skall komma till eder f\u00f6r att h\u00e5lla dom, och jag skall vara ett snarf\u00e4rdigt vittne mot trollkarlar, \u00e4ktenskapsbrytare och menedare, s\u00e5 ock mot dem som f\u00f6rh\u00e5lla dagakarlen hans l\u00f6n eller f\u00f6rtrycka \u00e4nkan och den faderl\u00f6se eller vr\u00e4nga r\u00e4tten f\u00f6r fr\u00e4mlingen, men icke frukta mig, s\u00e4ger HERREN Sebaot."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ty jag, HERREN, har icke f\u00f6r\u00e4ndrats, och I, Jakobs barn, haven icke heller h\u00f6rt upp:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "allt ifr\u00e5n edra f\u00e4ders dagar haven I vikit av ifr\u00e5n mina stadgar och icke h\u00e5llit dem V\u00e4nden om till mig, s\u00e5 vill jag v\u00e4nda om till eder, s\u00e4ger HERREN Sebaot. Nu fr\u00e5gen I: \u00bbVarutinnan skola vi v\u00e4nda om?\u00bb"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Menen I d\u00e5, att en m\u00e4nniska f\u00e5r r\u00f6va fr\u00e5n Gud? Ty I r\u00f6ven ju fr\u00e5n mig. \u00c5ter fr\u00e5gen I: \u00bbP\u00e5 vad s\u00e4tt hava vi r\u00f6vat fr\u00e5n dig?\u00bb Jo, i fr\u00e5ga om tionden och offerg\u00e4rden."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00f6rbannelse har drabbat eder, men \u00e4nd\u00e5 r\u00f6ven I fr\u00e5n mig, s\u00e5 m\u00e5nga I \u00e4ren."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6ren full tionde till f\u00f6rr\u00e5dshuset, s\u00e5 att i mitt hus finnes mat, och pr\u00f6ven s\u00e5, hurudan jag sedan bliver, s\u00e4ger HERREN Sebaot. F\u00f6rvisso skall jag d\u00e5 \u00f6ppna himmelens f\u00f6nster \u00f6ver eder och utgjuta \u00f6ver eder riklig v\u00e4lsignelse."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och jag skall n\u00e4psa gr\u00e4shopporna f\u00f6r eder, s\u00e5 att de icke mer f\u00f6rd\u00e4rva eder frukt p\u00e5 marken; ej heller skola edra vintr\u00e4d mer sl\u00e5 fel p\u00e5 f\u00e4ltet, s\u00e4ger HERREN Sebaot."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och alla folk skola prisa eder s\u00e4lla, ty edert land skall d\u00e5 vara ljuvligt, s\u00e4ger HERREN Sebaot."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "I haven talat h\u00e5rda ord mot mig, s\u00e4ger HERREN. Nu fr\u00e5gen I: \u00bbVad hava vi d\u00e5 med varandra talat mot dig?\u00bb"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "I haven sagt: \u00bbDet \u00e4r f\u00e5f\u00e4ngt att tj\u00e4na Gud. Eller vad vinning hava vi d\u00e4rav att vi h\u00e5lla, vad han har bjudit oss h\u00e5lla, och d\u00e4rav att vi g\u00e5 i sorgdr\u00e4kt inf\u00f6r HERREN Sebaot?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nej, de fr\u00e4cka vilja vi nu prisa s\u00e4lla; ty de som g\u00f6ra, vad ogudaktigt \u00e4r, bliva uppr\u00e4ttade, de g\u00e5 fria, huru de \u00e4n fresta Gud.\u00bb"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men d\u00e4runder hava ocks\u00e5 de som frukta HERREN talat med varandra; och HERREN har aktat p\u00e5 dem och h\u00f6rt dem, och en minnesbok har blivit skriven inf\u00f6r hans ansikte till \u00e5minnelse av dessa som frukta HERREN och t\u00e4nka p\u00e5 hans namn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och dessa, s\u00e4ger HERREN Sebaot, skall jag hava s\u00e5som min egendom p\u00e5 den dag, d\u00e5 jag utf\u00f6r mitt verk; och jag skall skona dem, s\u00e5som en fader skonar sin son, som tj\u00e4nar honom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och I skolen d\u00e5 \u00e5ter f\u00e5 se, vilken skillnad det \u00e4r mellan den r\u00e4ttf\u00e4rdige och den ogudaktige, mellan den som tj\u00e4nar Gud och den som icke tj\u00e4nar honom."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ty se, dagen kommer, och den skall brinna s\u00e5som en ugn. D\u00e5 skola alla fr\u00e4cka m\u00e4nniskor och alla som g\u00f6ra, vad ogudaktigt \u00e4r, bliva lika str\u00e5, och dagen, den som kommer, skall f\u00f6rbr\u00e4nna dem, s\u00e4ger HERREN Sebaot, s\u00e5 att varken rot eller krona l\u00e4mnas kvar av dem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men f\u00f6r eder, I som frukten mitt namn, skall r\u00e4ttf\u00e4rdighetens sol g\u00e5 upp med l\u00e4kedom under sina vingar. D\u00e5 skolen I slippa ut och hoppa s\u00e5som kalvar, som hava varit inst\u00e4ngda i stallet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och de ogudaktiga skolen I trampa ned, ty de skola bliva s\u00e5som aska under edra f\u00f6tter p\u00e5 den dag, d\u00e5 jag utf\u00f6r mitt verk, s\u00e4ger HERREN Sebaot."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "T\u00e4nken p\u00e5 Moses lag, min tj\u00e4nares, \u00e5t vilken jag p\u00e5 Horeb gav stadgar och r\u00e4tter f\u00f6r hela Israel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Se, jag skall s\u00e4nda till eder profeten Elia, f\u00f6rr\u00e4n HERRENS stora och fruktansv\u00e4rda dag kommer."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och han skall v\u00e4nda f\u00e4dernas hj\u00e4rtan till barnen och barnens hj\u00e4rtan till deras f\u00e4der, f\u00f6r att jag icke, n\u00e4r jag kommer, skall sl\u00e5 landet med tillspillogivning."
                }
            }
        }
    }
}