{
    "version": "SV1917",
    "book_name": "Obadiah",
    "book_nr": "31",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Detta \u00e4r Obadjas syn. S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN om Edom: Ett budskap hava vi h\u00f6rt fr\u00e5n HERREN, och en budb\u00e4rare \u00e4r uts\u00e4nd bland folken: \u00bbUpp, ja, l\u00e5t oss st\u00e5 upp och strida mot det!\u00bb"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Se, jag skall g\u00f6ra dig ringa bland folken, djupt f\u00f6raktad skall du bliva."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ditt hj\u00e4rtas \u00f6vermod har bedragit dig, d\u00e4r du sitter ibland bergsklyftorna i den h\u00f6ga boning och s\u00e4ger i ditt hj\u00e4rta: \u00bbVem kan st\u00f6rta mig ned till jorden?\u00bb"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Om du \u00e4n byggde ditt n\u00e4ste s\u00e5 h\u00f6gt uppe som \u00f6rnen, ja, om det \u00e4n bleve f\u00f6rlagt mitt ibland stj\u00e4rnorna, s\u00e5 skulle jag dock st\u00f6rta dig ned d\u00e4rifr\u00e5n, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r tjuvar komma \u00f6ver dig, och r\u00f6vare om natten, ja d\u00e5 \u00e4r det f\u00f6rbi med dig. Sannerligen, de skola stj\u00e4la s\u00e5 mycket dem lyster. N\u00e4r vinb\u00e4rgare komma \u00f6ver dig, sannerligen, en ringa eftersk\u00f6rd skola de l\u00e4mna kvar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Huru genoms\u00f6kt skall icke Esau bliva, huru skola ej hans dolda skatter letas fram!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ut till gr\u00e4nsen skola de driva dig, alla dina bundsf\u00f6rvanter; dina v\u00e4nner skola svika dig och skola taga v\u00e4ldet \u00f6ver dig. I st\u00e4llet f\u00f6r att giva dig br\u00f6d skola de l\u00e4gga en snara p\u00e5 din v\u00e4g, d\u00e4r du icke kan m\u00e4rka den."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sannerligen, p\u00e5 den dagen, s\u00e4ger HERREN skall jag f\u00f6rg\u00f6ra de vise i Edom och allt f\u00f6rst\u00e5nd p\u00e5 Esaus berg."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dina hj\u00e4ltar, o Teman, skola d\u00e5 bliva slagna av f\u00f6rf\u00e4ran; och s\u00e5 skall var man p\u00e5 Esaus berg bliva utrotad och dr\u00e4pt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ja, f\u00f6r det v\u00e5ld du \u00f6vade mot din broder Jakob skall du h\u00f6ljas med skam och bliva utrotad till evig tid."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "P\u00e5 den dag d\u00e5 du l\u00e4mnade honom i sticket, p\u00e5 den dag d\u00e5 fr\u00e4mlingar f\u00f6rde bort hans gods och utl\u00e4nningar drogo in genom hans port och kastade lott om Jerusalem, d\u00e5 var ju ock du s\u00e5som en av dem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men se icke s\u00e5 med lust p\u00e5 din broders dag, p\u00e5 hans motg\u00e5ngs dag; gl\u00e4d dig icke s\u00e5 \u00f6ver Juda barn p\u00e5 deras underg\u00e5ngs dag; sp\u00e4rra icke upp munnen s\u00e5 stort p\u00e5 n\u00f6dens dag."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Drag icke in genom mitt folks port p\u00e5 deras of\u00e4rds dag; se ej s\u00e5 hans olycka med lust, ocks\u00e5 du, p\u00e5 hans of\u00e4rds dag; och r\u00e4ck icke ut din hand efter hans gods p\u00e5 hans of\u00e4rds dag."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "St\u00e4ll dig icke vid v\u00e4gsk\u00e4let f\u00f6r att nedg\u00f6ra hans flyktingar, och giv icke hans undsluppna till pris p\u00e5 n\u00f6dens dag."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ty HERRENS dag \u00e4r n\u00e4ra f\u00f6r alla hednafolk. S\u00e5som du har gjort, s\u00e5 skall man ock g\u00f6ra mot dig; dina g\u00e4rningar skola komma tillbaka \u00f6ver ditt eget huvud."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ja, s\u00e5som I haven druckit p\u00e5 mitt heliga berg, s\u00e5 skola ock alla hednafolk f\u00e5 dricka best\u00e4ndigt, de skola f\u00e5 dricka kalken i botten och bliva s\u00e5som hade de ej varit till."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men p\u00e5 Sions berg skall finnas en r\u00e4ddad skara, och det skall vara en helig plats; och Jakobs hus skall \u00e5ter f\u00e5 r\u00e5da \u00f6ver sina besittningar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 skall Jakobs hus bliva en eld och Josefs hus en l\u00e5ga, och Esaus hus skall varda s\u00e5som str\u00e5, och de skola ant\u00e4nda det och f\u00f6rt\u00e4ra det, och ingen skall slippa undan av Esaus hus; ty s\u00e5 har HERREN talat."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och Sydlandets folk skall taga Esaus berg i besittning, och L\u00e5glandets folk skall taga filist\u00e9ernas land; ja, ocks\u00e5 Efraims mark skall man taga i besittning, s\u00e5 ock Samariens mark. Och Benjamin skall taga Gilead."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och de bortf\u00f6rda av denna Israels barns h\u00e4r, de som bo i Kanaan allt intill Sarefat, s\u00e5 ock de bortf\u00f6rda fr\u00e5n Jerusalem, de som leva i Sefarad, dessa skola taga Sydlandets st\u00e4der i besittning."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och fr\u00e4lsare skola draga upp p\u00e5 Sions berg till att d\u00f6ma Esaus berg. Och s\u00e5 skall riket vara HERRENS."
                }
            }
        }
    }
}