{
    "version": "SV1917",
    "book_name": "Philippians",
    "book_nr": "50",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus och Timoteus, Kristi Jesu tj\u00e4nare, h\u00e4lsa alla de heliga i Kristus Jesus som bo i Filippi, tillika med f\u00f6rsamlingsf\u00f6rest\u00e5ndare och f\u00f6rsamlingstj\u00e4nare."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e5d vare med eder och frid ifr\u00e5n Gud, v\u00e5r Fader, och Herren Jesus Kristus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag tackar min Gud, s\u00e5 ofta jag t\u00e4nker p\u00e5 eder,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "i det jag alltid i alla mina b\u00f6ner med gl\u00e4dje beder f\u00f6r eder alla."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag tackar honom f\u00f6r att I, allt ifr\u00e5n f\u00f6rsta dagen intill nu, haven deltagit i arbetet f\u00f6r evangelium."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och jag har den tillf\u00f6rsikten, att han som i eder har begynt ett gott verk, han skall ock fullborda det, intill Kristi Jesu dag."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och det \u00e4r ju r\u00e4tt och tillb\u00f6rligt att jag t\u00e4nker s\u00e5 om eder alla, eftersom jag, b\u00e5de n\u00e4r jag ligger i bojor, och n\u00e4r jag f\u00f6rsvarar och bef\u00e4ster evangelium, har eder i mitt hj\u00e4rta s\u00e5som alla med mig delaktiga i n\u00e5den."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ty Gud \u00e4r mitt vittne, han vet huru jag l\u00e4ngtar efter eder alla med Kristi Jesu k\u00e4rlek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och d\u00e4rom beder jag, att eder k\u00e4rlek m\u00e5 allt mer och mer \u00f6verfl\u00f6da av kunskap och f\u00f6rst\u00e5nd i allt,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "s\u00e5 att I kunnen d\u00f6ma om vad r\u00e4ttast \u00e4r, p\u00e5 det att I m\u00e5n bliva rena och f\u00f6r ingen till st\u00f6testen, i v\u00e4ntan p\u00e5 Kristi dag,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och bliva rika p\u00e5 r\u00e4ttf\u00e4rdighetens frukt, vilken kommer genom Jesus Kristus, Gud till \u00e4ra och pris."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag vill att I, mina br\u00f6der, skolen veta att det som har vederfarits mig snarare har l\u00e4nt till evangelii framg\u00e5ng."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Det har n\u00e4mligen s\u00e5 blivit uppenbart f\u00f6r alla i pretoriet och f\u00f6r alla andra, att det \u00e4r i Kristus som jag b\u00e4r mina bojor;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och de flesta av br\u00f6derna hava genom mina bojor blivit s\u00e5 frimodiga i Herren, att de med allt st\u00f6rre dristighet v\u00e5ga of\u00f6rskr\u00e4ckt f\u00f6rkunna Guds ord."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Somliga finnas v\u00e4l ock, som av avund och tr\u00e4tlystnad predika Kristus, men det finnes ocks\u00e5 andra som g\u00f6ra det av god vilja."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dessa senare g\u00f6ra det av k\u00e4rlek, eftersom de veta att jag \u00e4r satt till att f\u00f6rsvara evangelium."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De f\u00f6rra \u00e5ter f\u00f6rkunna Kristus av genstridighet, icke med rent sinne, i tanke att de skola tillskynda mig ytterligare bedr\u00f6velse i mina bojor."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vad mer? Kristus bliver dock p\u00e5 ena eller andra s\u00e4ttet f\u00f6rkunnad, det m\u00e5 nu ske f\u00f6r syns skull eller i uppriktighet; och d\u00e4r\u00f6ver gl\u00e4der jag mig. Ja, jag skall ock framgent f\u00e5 gl\u00e4dja mig;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "ty jag vet att detta skall l\u00e4nda mig till fr\u00e4lsning, genom eder f\u00f6rb\u00f6n och d\u00e4rigenom att Jesu Kristi Ande f\u00f6rl\u00e4nas mig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Det \u00e4r n\u00e4mligen min tr\u00e4ngtan och mitt hopp att jag i intet skall komma p\u00e5 skam, utan att Kristus, nu s\u00e5som alltid, skall av mig med all frimodighet bliva f\u00f6rh\u00e4rligad i min kropp, det m\u00e5 ske genom liv eller genom d\u00f6d."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ty att leva, det \u00e4r f\u00f6r mig Kristus, och att d\u00f6, det \u00e4r f\u00f6r mig en vinning."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men om det att leva i k\u00f6ttet f\u00f6r mig \u00e4r att utf\u00f6ra ett arbete som b\u00e4r frukt, vilketdera skall jag d\u00e5 v\u00e4lja? Det kan jag icke s\u00e4ga."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag drages \u00e5t b\u00e5da h\u00e5llen. Ty v\u00e4l \u00e5stundar jag att bryta upp och vara hos Kristus, vilket ju vore mycket b\u00e4ttre;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "men att jag lever kvar i k\u00f6ttet \u00e4r f\u00f6r eder skull mer av n\u00f6den."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och d\u00e5 jag \u00e4r f\u00f6rvissad h\u00e4rom, vet jag att jag skall leva kvar och f\u00f6rbliva hos eder alla, eder till f\u00f6rkovran och gl\u00e4dje i tron,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "f\u00f6r att eder ber\u00f6mmelse skall \u00f6verfl\u00f6da i Kristus Jesus, i fr\u00e5ga om mig, d\u00e4rigenom att jag \u00e4nnu en g\u00e5ng kommer till eder."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "F\u00f6ren allenast en s\u00e5dan vandel som \u00e4r v\u00e4rdig Kristi evangelium, s\u00e5 att jag -- vare sig jag kommer och bes\u00f6ker eder, eller jag f\u00f6rbliver fr\u00e5nvarande -- f\u00e5r h\u00f6ra om eder att I st\u00e5n fasta i en och samme Ande och endr\u00e4ktigt k\u00e4mpen tillsammans f\u00f6r tron p\u00e5 evangelium,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "utan att i n\u00e5got stycke l\u00e5ta skr\u00e4mma eder av motst\u00e5ndarna. Ty att I s\u00e5 skicken eder \u00e4r f\u00f6r dem ett vittnesb\u00f6rd om att de sj\u00e4lva g\u00e5 mot f\u00f6rd\u00e4rvet, men att I skolen bliva fr\u00e4lsta, och detta av Gud."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c5t eder har ju f\u00f6runnats icke allenast att tro p\u00e5 Kristus, utan ock att lida f\u00f6r hans skull,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "i det att I haven samma kamp som I f\u00f6rr s\u00e5gen mig hava och nu h\u00f6ren att jag har."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Om nu f\u00f6rmaning i Kristus, om uppmuntran i k\u00e4rlek, om gemenskap i Anden, om hj\u00e4rtlig godhet och barmh\u00e4rtighet betyda n\u00e5got,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "g\u00f6ren d\u00e5 min gl\u00e4dje fullkomlig, i det att I \u00e4ren ens till sinnes, uppfyllda av samma k\u00e4rlek, endr\u00e4ktiga, liksinnade,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "fria ifr\u00e5n genstridighet och ifr\u00e5n beg\u00e4r efter f\u00e5f\u00e4nglig \u00e4ra. Fasthellre m\u00e5 var och en i \u00f6dmjukhet akta den andre f\u00f6rmer \u00e4n sig sj\u00e4lv."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och sen icke var och en p\u00e5 sitt eget b\u00e4sta, utan var och en ocks\u00e5 p\u00e5 andras."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Varen s\u00e5 till sinnes som Kristus Jesus var,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "han som var till i Guds-skepnad, men icke r\u00e4knade j\u00e4mlikheten med Gud s\u00e5som ett byte,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "utan utblottade sig sj\u00e4lv, i det han antog tj\u00e4nare-skepnad, n\u00e4r han kom i m\u00e4nniskogestalt. S\u00e5 befanns han i utv\u00e4rtes m\u00e5tto vara s\u00e5som en m\u00e4nniska"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "och \u00f6dmjukade sig och blev lydig intill d\u00f6den, ja, intill d\u00f6den p\u00e5 korset."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r har ock Gud upph\u00f6jt honom \u00f6ver allting och givit honom det namn som \u00e4r \u00f6ver alla namn"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "f\u00f6r att i Jesu namn alla kn\u00e4n skola b\u00f6ja sig, deras som \u00e4ro i himmelen, och deras som \u00e4ro p\u00e5 jorden, och deras som \u00e4ro under jorden,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och f\u00f6r att alla tungor skola bek\u00e4nna, Gud, Fadern, till \u00e4ra, att Jesus Kristus \u00e4r Herre."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r, mina \u00e4lskade, s\u00e5som I alltid f\u00f6rut haven varit lydiga, s\u00e5 m\u00e5n I ocks\u00e5 nu med fruktan och b\u00e4van arbeta p\u00e5 eder fr\u00e4lsning, och det icke allenast s\u00e5som I gjorden, d\u00e5 jag var n\u00e4rvarande, utan \u00e4nnu mycket mer nu, d\u00e5 jag \u00e4r fr\u00e5nvarande."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ty Gud \u00e4r den som verkar i eder b\u00e5de vilja och g\u00e4rning, f\u00f6r att hans goda vilja skall ske."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "G\u00f6ren allt utan att knorra och tveka,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "s\u00e5 att I bliven otadliga och rena, Guds ostraffliga barn mitt ibland \u00bbett vr\u00e5ngt och avogt sl\u00e4kte\u00bb, inom vilket I lysen s\u00e5som himlaljus i v\u00e4rlden,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "i det att I h\u00e5llen fast vid livets ord. Bliven mig s\u00e5 till ber\u00f6mmelse p\u00e5 Kristi dag, till ett vittnesb\u00f6rd om att jag icke har str\u00e4vat f\u00f6rg\u00e4ves och icke f\u00f6rg\u00e4ves har arbetat."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men om \u00e4n mitt blod bliver utgjutet s\u00e5som ett drickoffer, n\u00e4r jag f\u00f6rr\u00e4ttar min tempeltj\u00e4nst och d\u00e4rvid framb\u00e4r offret av eder tro, s\u00e5 gl\u00e4der jag mig dock och deltager i allas eder gl\u00e4dje."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sammalunda m\u00e5n ock I gl\u00e4djas och deltaga i min gl\u00e4dje."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag hoppas nu i Herren Jesus att snart kunna s\u00e4nda Timoteus till eder, s\u00e5 att ock jag f\u00e5r k\u00e4nna hugnad genom det som jag d\u00e5 h\u00f6r om eder."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ty jag har ingen av samma sinne som han, ingen som av s\u00e5 uppriktigt hj\u00e4rta kommer att hava omsorg om eder."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Allasammans s\u00f6ka de sitt eget, icke vad som h\u00f6r Kristus Jesus till."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men hans bepr\u00f6vade trohet k\u00e4nnen I; I veten huru han med mig har verkat i evangelii tj\u00e4nst, s\u00e5som en son tj\u00e4nar sin fader."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Honom hoppas jag allts\u00e5 kunna s\u00e4nda, s\u00e5 snart jag har f\u00e5tt se huru det g\u00e5r med min sak."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och i Herren \u00e4r jag viss om att jag ocks\u00e5 sj\u00e4lv snart skall f\u00e5 komma."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Emellertid har jag funnit det n\u00f6dv\u00e4ndigt att s\u00e4nda brodern Epafroditus, min medarbetare och medk\u00e4mpe, tillbaka till eder, honom som I haven skickat hit, f\u00f6r att \u00e5 edra v\u00e4gnar \u00f6verl\u00e4mna \u00e5t mig vad jag kunde beh\u00f6va."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ty han l\u00e4ngtar efter eder alla och har ingen ro, d\u00e4rf\u00f6r att I haven h\u00f6rt honom vara sjuk."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han har ocks\u00e5 verkligen varit sjuk, ja, n\u00e4ra d\u00f6den, men Gud f\u00f6rbarmade sig \u00f6ver honom; och icke allenast \u00f6ver honom, utan ocks\u00e5 \u00f6ver mig, f\u00f6r att jag icke skulle f\u00e5 bedr\u00f6velse p\u00e5 bedr\u00f6velse."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r jag s\u00e5 mycket mer angel\u00e4gen att s\u00e4nda honom, b\u00e5de f\u00f6r att I skolen f\u00e5 gl\u00e4djen att \u00e5terse honom, och f\u00f6r att jag sj\u00e4lv d\u00e4rigenom skall f\u00e5 l\u00e4ttnad i min bedr\u00f6velse."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Tagen allts\u00e5 emot honom i Herren, med all gl\u00e4dje, och h\u00e5llen s\u00e5dana m\u00e4n i \u00e4ra."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ty f\u00f6r Kristi verks skull var han n\u00e4ra d\u00f6den, i det han satte sitt liv p\u00e5 spel, f\u00f6r att giva mig ers\u00e4ttning f\u00f6r den tj\u00e4nst som jag m\u00e5ste sakna fr\u00e5n eder personligen. haven i Kristus Jesus, vilken var till osv."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6r \u00f6vrigt, mina br\u00f6der, gl\u00e4djen eder i Herren. Att skriva till eder detsamma som f\u00f6rut, det r\u00e4knar jag icke f\u00f6r n\u00e5got besv\u00e4r, och det \u00e4r f\u00f6r eder tryggare."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Given akt p\u00e5 de hundarna, given akt p\u00e5 de onda arbetarna, given akt p\u00e5 \u00bbde s\u00f6nderskurna\u00bb."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ty vi \u00e4ro \u00bbde omskurna\u00bb, vi som genom Guds Ande tj\u00e4na Gud och ber\u00f6mma oss av Kristus Jesus och icke f\u00f6rtr\u00f6sta p\u00e5 k\u00f6ttet --"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "fast\u00e4n jag f\u00f6r min del v\u00e4l ocks\u00e5 kunde hava sk\u00e4l att f\u00f6rtr\u00f6sta p\u00e5 k\u00f6ttet. Ja, om n\u00e5gon menar sig kunna f\u00f6rtr\u00f6sta p\u00e5 k\u00f6ttet, s\u00e5 kan jag det \u00e4nnu mer,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "jag som blev omskuren, n\u00e4r jag var \u00e5tta dagar gammal, jag som \u00e4r av Israels folk och av Benjamins stam, en hebr\u00e9, f\u00f6dd av hebr\u00e9er, jag som i fr\u00e5ga om lagen har varit en faris\u00e9,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "i fr\u00e5ga om nit\u00e4lskan varit en f\u00f6rsamlingens f\u00f6rf\u00f6ljare, i fr\u00e5ga om r\u00e4ttf\u00e4rdighet -- den som vinnes i kraft av lagen -- varit en ostrafflig man."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men allt det som var mig en vinning, det har jag f\u00f6r Kristi skull r\u00e4knat s\u00e5som en f\u00f6rlust."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ja, jag r\u00e4knar i sanning allt s\u00e5som f\u00f6rlust mot det som \u00e4r l\u00e5ngt mer v\u00e4rt: kunskapen om Kristus Jesus, min Herre. Ty det \u00e4r f\u00f6r hans skull som jag har g\u00e5tt f\u00f6rlustig alltsammans och nu r\u00e4knar det s\u00e5som avskr\u00e4de, p\u00e5 det att jag m\u00e5 vinna Kristus"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och bliva funnen i honom, icke med min egen r\u00e4ttf\u00e4rdighet, den som kommer av lag, utan med den r\u00e4ttf\u00e4rdighet som kommer genom tro p\u00e5 Kristus, r\u00e4ttf\u00e4rdigheten av Gud, p\u00e5 grund av tron."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ty jag vill l\u00e4ra k\u00e4nna honom och hans uppst\u00e5ndelses kraft och f\u00e5 k\u00e4nna delaktighet i hans lidanden, i det jag bliver honom lik genom en d\u00f6d s\u00e5dan som hans,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "om jag s\u00e5 skulle kunna n\u00e5 fram till uppst\u00e5ndelsen fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Icke som om jag redan hade vunnit det eller redan hade blivit fullkomlig, men jag far efter att vinna det, eftersom jag sj\u00e4lv har blivit vunnen av Kristus Jesus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ja, mina br\u00f6der, jag h\u00e5ller icke f\u00f6re att jag \u00e4nnu har vunnit det, men ett g\u00f6r jag: jag f\u00f6rg\u00e4ter det som \u00e4r bakom mig och str\u00e4cker mig mot det som \u00e4r framf\u00f6r mig"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och jagar mot m\u00e5let, f\u00f6r att f\u00e5 den segerl\u00f6n som h\u00e5lles framf\u00f6r oss genom Guds kallelse ovanifr\u00e5n, i Kristus Jesus."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u00e5 d\u00e4rf\u00f6r vi alla som \u00e4ro \u00bbfullkomliga\u00bb hava ett s\u00e5dant t\u00e4nkes\u00e4tt. Men om s\u00e5 \u00e4r, att I i n\u00e5got stycke haven andra tankar, s\u00e5 skall Gud ocks\u00e5 d\u00e4r\u00f6ver giva eder klarhet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dock, s\u00e5vitt vi redan hava hunnit n\u00e5got fram\u00e5t, s\u00e5 l\u00e5tom oss vandra vidare p\u00e5 samma v\u00e4g."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mina br\u00f6der, varen ock I mina efterf\u00f6ljare, och sen p\u00e5 dem som vandra p\u00e5 samma s\u00e4tt som jag, eftersom I ju haven oss till f\u00f6red\u00f6me."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ty det \u00e4r s\u00e5som jag ofta har sagt eder och nu \u00e5ter m\u00e5ste s\u00e4ga under t\u00e5rar: m\u00e5nga vandra s\u00e5som fiender till Kristi kors,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och deras \u00e4nde \u00e4r f\u00f6rd\u00e4rv; de hava buken till sin Gud och s\u00f6ka sin \u00e4ra i det som \u00e4r deras skam, och deras sinne \u00e4r v\u00e4nt till det som h\u00f6r jorden till."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vi \u00e5ter hava v\u00e5rt medborgarskap i himmelen, och d\u00e4rifr\u00e5n v\u00e4nta vi ock Herren Jesus Kristus s\u00e5som Fr\u00e4lsare,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "vilken skall s\u00e5 f\u00f6rvandla v\u00e5r f\u00f6rnedringskropp, att den bliver lik hans h\u00e4rlighetskropp -- genom den kraft varmed han ock kan underl\u00e4gga sig allt."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r, mina \u00e4lskade och efterl\u00e4ngtade br\u00f6der, min gl\u00e4dje och min krona, st\u00e5n fasta i Herren med detta sinne, I mina \u00e4lskade."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Evodia f\u00f6rmanar jag, och Syntyke f\u00f6rmanar jag att de skola vara ens till sinnes i Herren."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ja, ocks\u00e5 till dig, min Synsygus -- du som med r\u00e4tta b\u00e4r det namnet -- har jag en b\u00f6n: Var dessa kvinnor till hj\u00e4lp, ty j\u00e4mte mig hava de k\u00e4mpat i evangelii tj\u00e4nst, de s\u00e5v\u00e4l som Klemens och mina andra medarbetare, vilkas namn \u00e4ro skrivna i livets bok."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gl\u00e4djen eder i Herren alltid. \u00c5ter vill jag s\u00e4ga: Gl\u00e4djen eder."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "L\u00e5ten edert saktmod bliva kunnigt f\u00f6r alla m\u00e4nniskor. Herren \u00e4r n\u00e4ra!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "G\u00f6ren eder intet bekymmer, utan l\u00e5ten i allting edra \u00f6nskningar bliva kunniga inf\u00f6r Gud, genom \u00e5kallan och b\u00f6n, med tacks\u00e4gelse."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e5 skall Guds frid, som \u00f6verg\u00e5r allt f\u00f6rst\u00e5nd, bevara edra hj\u00e4rtan och edra tankar, i Kristus Jesus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00f6r \u00f6vrigt, mina br\u00f6der, vad sant \u00e4r, vad v\u00e4rdigt, vad r\u00e4tt, vad rent \u00e4r, vad som \u00e4r \u00e4lskligt och v\u00e4rt att akta, ja, allt vad dygd heter, och allt som f\u00f6rtj\u00e4nar att prisas -- t\u00e4nken p\u00e5 allt s\u00e5dant."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Detta, som I haven l\u00e4rt och inh\u00e4mtat och haven h\u00f6rt av mig och sett hos mig, det skolen I g\u00f6ra; och s\u00e5 skall fridens Gud vara med eder."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det har varit f\u00f6r mig en stor gl\u00e4dje i Herren att I nu omsider haven kommit i en s\u00e5 god st\u00e4llning, att I haven kunnat t\u00e4nka p\u00e5 mitt b\u00e4sta. Dock, I t\u00e4nkten nog ocks\u00e5 f\u00f6rut d\u00e4rp\u00e5, men I haden icke tillf\u00e4lle att g\u00f6ra n\u00e5got."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Icke som om jag h\u00e4rmed ville s\u00e4ga att n\u00e5got har fattats mig; ty jag har l\u00e4rt mig att vara n\u00f6jd med de omst\u00e4ndigheter i vilka jag \u00e4r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag vet att finna mig i ringhet, jag vet ock att finna mig i \u00f6verfl\u00f6d. Med vilken st\u00e4llning och vilka f\u00f6rh\u00e5llanden som helst \u00e4r jag f\u00f6rtrogen: jag kan vara m\u00e4tt, och jag kan vara hungrig; jag kan hava \u00f6verfl\u00f6d, och jag kan lida brist."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Allt f\u00f6rm\u00e5r jag i honom som giver mig kraft."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dock gjorden I v\u00e4l d\u00e4ri att I visaden mig deltagande i mitt betryck."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "I veten ju ock sj\u00e4lva, I filipper, att under evangelii f\u00f6rsta tid, d\u00e5 n\u00e4r jag hade dragit bort ifr\u00e5n Macedonien, ingen annan f\u00f6rsamling \u00e4n eder tr\u00e4dde i s\u00e5dan f\u00f6rbindelse med mig, att r\u00e4kning kunde f\u00f6ras \u00f6ver \u00bbutgivet och mottaget\u00bb."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ty medan jag \u00e4nnu var i Tessalonika, s\u00e4nden I mig b\u00e5de en och tv\u00e5 g\u00e5nger vad jag beh\u00f6vde. --"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Icke som om jag skulle \u00e5stunda sj\u00e4lva g\u00e5van; nej, vad jag \u00e5stundar \u00e4r en s\u00e5dan frukt d\u00e4rav, som rikligen kommer eder sj\u00e4lva till godo."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag har nu f\u00e5tt ut allt, och det i \u00f6verfl\u00f6dande m\u00e5tt. Jag har fullt upp, sedan jag av Epafroditus har mottagit eder g\u00e5va, \u00bben v\u00e4lbehaglig lukt\u00bb, ett offer som t\u00e4ckes Gud och behagar honom v\u00e4l."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u00e5 skall ock min Gud, efter sin rikedom, i fullt m\u00e5tt och p\u00e5 ett h\u00e4rligt s\u00e4tt i Kristus Jesus giva eder allt vad I beh\u00f6ven."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men v\u00e5r Gud och Fader tillh\u00f6r \u00e4ran i evigheternas evigheter. Amen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "H\u00e4lsen var och en av de heliga i Kristus Jesus. De br\u00f6der som \u00e4ro h\u00e4r hos mig h\u00e4lsa eder."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Alla de heliga h\u00e4lsa eder, f\u00f6rst och fr\u00e4mst de som h\u00f6ra till kejsarens hus."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Herrens, Jesu Kristi, n\u00e5d vare med eder ande."
                }
            }
        }
    }
}