{
    "version": "SV1917",
    "book_name": "Philemon",
    "book_nr": "57",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus, Kristi Jesu f\u00e5nge, och brodern Timoteus h\u00e4lsa Filemon, v\u00e5r \u00e4lskade broder och medarbetare,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och Appfia, v\u00e5r syster, och Arkippus, v\u00e5r medk\u00e4mpe, och den f\u00f6rsamling som kommer tillhopa i ditt hus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e5d vare med eder och frid ifr\u00e5n Gud, v\u00e5r Fader, och Herren Jesus Kristus."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag tackar min Gud alltid, n\u00e4r jag t\u00e4nker p\u00e5 dig i mina b\u00f6ner,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "ty jag har h\u00f6rt om den k\u00e4rlek och den tro som du har till Herren Jesus, och som du bevisar mot alla de heliga."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och min b\u00f6n \u00e4r att den tro du har gemensam med oss m\u00e5 visa sig verksam, i det att du fullt inser huru mycket gott vi hava i Kristus."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ty jag har f\u00e5tt mycken gl\u00e4dje och hugnad av den k\u00e4rlek varmed du, min broder, har vederkvickt de heligas hj\u00e4rtan."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r, fast\u00e4n jag med mycken frimodighet i Kristus kunde befalla dig att g\u00f6ra vad du nu b\u00f6r g\u00f6ra,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "beder jag dig dock hellre d\u00e4rom f\u00f6r k\u00e4rlekens skull -- jag, s\u00e5dan jag nu \u00e4r, den gamle Paulus, han som d\u00e4rtill nu \u00e4r en Kristi Jesu f\u00e5nge;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "ja, jag beder dig f\u00f6r min son, den som jag har f\u00f6tt i min f\u00e5ngenskap, f\u00f6r Onesimus,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "som f\u00f6rut var ingalunda var dig till \u00bbtill gagn\u00bb, men som nu \u00e4r b\u00e5de dig och mig till stort gagn."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Denne s\u00e4nder jag h\u00e4r tillbaka till dig; och n\u00e4r jag s\u00e5 g\u00f6r, \u00e4r det s\u00e5som s\u00e4nde jag \u00e5stad mitt eget hj\u00e4rta."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag hade v\u00e4l sj\u00e4lv velat beh\u00e5lla honom hos mig, s\u00e5 att han \u00e5 dina v\u00e4gnar kunde hava betj\u00e4nat mig i den f\u00e5ngenskap som jag utst\u00e5r f\u00f6r evangelii skull."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men utan ditt samtycke ville jag intet g\u00f6ra, ty det goda du gjorde skulle ju icke ske s\u00e5som av tv\u00e5ng, utan g\u00f6ras av fri vilja."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r han f\u00f6r en liten tid blev skild fr\u00e5n dig, skedde detta till \u00e4ventyrs just f\u00f6r att du skulle f\u00e5 honom igen f\u00f6r alltid,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "nu icke l\u00e4ngre s\u00e5som en tr\u00e4l, utan s\u00e5som n\u00e5got vida mer \u00e4n en tr\u00e4l: s\u00e5som en \u00e4lskad broder. Detta \u00e4r han redan f\u00f6r mig i h\u00f6gsta m\u00e5tto; huru mycket mer d\u00e5 f\u00f6r dig, han, din broder b\u00e5de efter k\u00f6ttet och i Herren!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Om du allts\u00e5 h\u00e5ller mig f\u00f6r din medbroder, s\u00e5 tag emot honom s\u00e5som du skulle taga emot mig sj\u00e4lv."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Har han gjort dig n\u00e5gon or\u00e4tt, eller \u00e4r han dig n\u00e5got skyldig, s\u00e5 f\u00f6r upp det p\u00e5 min r\u00e4kning."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag, Paulus, skriver h\u00e4r med egen hand: \u00bbJag skall sj\u00e4lv betala det.\u00bb Jag skulle ocks\u00e5 kunna s\u00e4ga: \u00bbF\u00f6r upp det p\u00e5 din r\u00e4kning.\u00bb Ty du har ju en \u00e4nnu st\u00f6rre skuld till mig, n\u00e4mligen -- dig sj\u00e4lv."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ja, min broder, m\u00e5tte jag \u00bbf\u00e5 gagn\u00bb av dig i Herren! Vederkvick mitt hj\u00e4rta i Kristus."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r att jag \u00e4r viss om din lydaktighet som jag har skrivit detta till dig. Och jag vet att du kommer att g\u00f6ra \u00e4nnu mer \u00e4n jag beg\u00e4r."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och s\u00e5 till\u00e4gger jag: bered dig p\u00e5 att giva mig h\u00e4rb\u00e4rge. Jag hoppas n\u00e4mligen att jag genom edra b\u00f6ner skall bliva sk\u00e4nkt \u00e5t eder."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Epafras, min medf\u00e5nge i Kristus Jesus, h\u00e4lsar dig;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "s\u00e5 g\u00f6ra ock Markus, Aristarkus, Demas och Lukas, mina medarbetare."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Herrens, Jesu Kristi, n\u00e5d vare med eder ande. nyttig, gagnelig; p\u00e5 denna namnets betydelse h\u00e4nsyftas ocks\u00e5 i v. 20."
                }
            }
        }
    }
}