{
    "version": "SV1917",
    "book_name": "Titus",
    "book_nr": "56",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus, Guds tj\u00e4nare och Jesu Kristi apostel, s\u00e4nd att verka f\u00f6r Guds utvaldas tro och f\u00f6r kunskapen om den sanning som h\u00f6r gudsfruktan till,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "s\u00e4nd, d\u00e4rf\u00f6r att det finnes ett hopp om evigt liv -- ty evigt liv har Gud, som icke kan ljuga, f\u00f6r ev\u00e4rdliga tider sedan utlovat,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och n\u00e4r tiden var inne, uppenbarade han sitt ord i den predikan varmed jag genom Guds, v\u00e5r Fr\u00e4lsares, befallning blev betrodd --"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "jag, Paulus, h\u00e4lsar Titus, min sannskyldige son p\u00e5 grund av gemensam tro. N\u00e5d och frid ifr\u00e5n Gud, Fadern, och Kristus Jesus, v\u00e5r Fr\u00e4lsare!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r jag l\u00e4mnade dig kvar p\u00e5 Kreta, var det f\u00f6r att du skulle ordna vad som \u00e4nnu \u00e5terstod att ordna, och f\u00f6r att du, p\u00e5 det s\u00e4tt som jag har \u00e5lagt dig, skulle i var s\u00e4rskild stad tills\u00e4tta \u00e4ldste,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "varhelst n\u00e5gon of\u00f6rvitlig man funnes, en enda kvinnas man, en som hade troende barn, vilka icke vore i vanrykte f\u00f6r oskickligt leverne eller vore uppstudsiga."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ty en f\u00f6rsamlingsf\u00f6rest\u00e5ndare b\u00f6r vara of\u00f6rvitlig, s\u00e5som det h\u00f6ves en Guds f\u00f6rvaltare, icke sj\u00e4lvgod, icke snar till vrede, icke begiven p\u00e5 vin, icke v\u00e5ldsam, icke sniken efter slem vinning."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han b\u00f6r fastmer vara g\u00e4stv\u00e4nlig, nit\u00e4lska f\u00f6r vad gott \u00e4r, leva tuktigt, r\u00e4ttf\u00e4rdigt, heligt och \u00e5terh\u00e5llsamt;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "han b\u00f6r h\u00e5lla sig stadigt vid det fasta ordet, s\u00e5som han har f\u00e5tt l\u00e4ra det, s\u00e5 att han \u00e4r m\u00e4ktig b\u00e5de att f\u00f6rmana medelst den sunda l\u00e4ran och att vederl\u00e4gga dem som s\u00e4ga emot."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ty m\u00e5nga finnas som icke vilja veta av n\u00e5gon myndighet, m\u00e5nga som f\u00f6ra f\u00e5f\u00e4ngligt tal och bedraga m\u00e4nniskors sinnen; s\u00e5 g\u00f6ra i synnerhet de omskurna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "P\u00e5 s\u00e5dana b\u00f6r man tysta munnen, ty de f\u00f6rvilla hela hus genom att f\u00f6r slem vinnings skull f\u00f6rkunna otillb\u00f6rliga l\u00e4ror."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En av dem, en profet av deras eget folk, har sagt: \u00bbKreterna, l\u00f6gnare j\u00e4mt, \u00e4ro odjur, glupska och lata.\u00bb"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och det vittnesb\u00f6rdet \u00e4r sant. Du skall d\u00e4rf\u00f6r str\u00e4ngt tillr\u00e4ttavisa dem, s\u00e5 att de bliva sunda i tron"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och icke akta p\u00e5 judiska fabler och vad som p\u00e5bjudes av m\u00e4nniskor som v\u00e4nda sig fr\u00e5n sanningen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Allt \u00e4r rent f\u00f6r dem som \u00e4ro rena; men f\u00f6r de orena och otrogna \u00e4r intet rent, utan hos dem \u00e4ro b\u00e5de f\u00f6rst\u00e5nd och samvete orenade."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De s\u00e4ga sig k\u00e4nna Gud, men med sina g\u00e4rningar f\u00f6rneka de det; ty de \u00e4ro vederstyggliga och oh\u00f6rsamma m\u00e4nniskor, odugliga till allt gott verk."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Du \u00e5ter m\u00e5 tala vad som \u00e4r den sunda l\u00e4ran v\u00e4rdigt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "F\u00f6rmana de \u00e4ldre m\u00e4nnen att vara nyktra, att skicka sig v\u00e4rdigt och tuktigt, att vara sunda i tro, i k\u00e4rlek, i st\u00e5ndaktighet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "F\u00f6rmana likaledes de \u00e4ldre kvinnorna att skicka sig s\u00e5som det h\u00f6ves heliga kvinnor, att icke g\u00e5 omkring med f\u00f6rtal, icke vara tr\u00e4lar under beg\u00e4ret efter vin, utan l\u00e4ra andra vad gott \u00e4r, f\u00f6r att fostra dem till tuktighet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6rmana de yngre kvinnorna att \u00e4lska sina m\u00e4n och sina barn,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "att f\u00f6ra en tuktig och ren vandel, att vara goda husm\u00f6drar och att underordna sig sina m\u00e4n, s\u00e5 att Guds ord icke bliver sm\u00e4dat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "F\u00f6rmana likaledes de yngre m\u00e4nnen att skicka sig tuktigt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bliv dem i allo ett f\u00f6red\u00f6me i goda g\u00e4rningar, och l\u00e5t dem i din undervisning finna of\u00f6rfalskad renhet och v\u00e4rdighet,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "med sunt, ostraffligt tal, s\u00e5 att den som st\u00e5r oss emot m\u00e5ste blygas, d\u00e5 han nu icke har n\u00e5got ont att s\u00e4ga om oss."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00f6rmana tj\u00e4narna att i allt underordna sig sina herrar, att skicka sig dem till behag och icke vara gensvariga,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "att icke beg\u00e5 n\u00e5gon o\u00e4rlighet, utan p\u00e5 allt s\u00e4tt visa dem redbar trohet, s\u00e5 att de i alla stycken bliva en prydnad f\u00f6r Guds, v\u00e5r Fr\u00e4lsares, l\u00e4ra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ty Guds n\u00e5d har uppenbarats till fr\u00e4lsning f\u00f6r alla m\u00e4nniskor;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "den fostrar oss till att avs\u00e4ga oss all ogudaktighet och alla v\u00e4rldsliga beg\u00e4relser, och till att leva tuktigt och r\u00e4ttf\u00e4rdigt och gudfruktigt i den tids\u00e5lder som nu \u00e4r,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "medan vi v\u00e4nta p\u00e5 v\u00e5rt saliga hopps fullbordan och p\u00e5 den store Gudens och v\u00e5r Fr\u00e4lsares, Kristi Jesu, h\u00e4rlighets uppenbarelse --"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "hans som har utgivit sig sj\u00e4lv f\u00f6r oss, till att f\u00f6rlossa oss fr\u00e5n all or\u00e4ttf\u00e4rdighet, och till att rena \u00e5t sig ett egendomsfolk, som beflitar sig om att g\u00f6ra vad gott \u00e4r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e5 skall du tala; och du skall f\u00f6rmana och tillr\u00e4ttavisa dem med all myndighet. L\u00e5t ingen f\u00f6rakta dig."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00e4gg dem p\u00e5 minnet att de b\u00f6ra vara underd\u00e5niga \u00f6verheten, dem som hava myndighet, att de b\u00f6ra visa lydnad och vara redo till allt gott verk,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "att de icke m\u00e5 sm\u00e4da n\u00e5gon, icke vara stridslystna, utan vara fogliga, och att de i allt skola visa sig saktmodiga mot alla m\u00e4nniskor."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vi voro ju sj\u00e4lva f\u00f6rut of\u00f6rst\u00e5ndiga, oh\u00f6rsamma och vilsefarande, vi voro tr\u00e4lar under allahanda beg\u00e4relser och lustar, vi levde i ondska och avund, vi voro v\u00e4rda att avskys, och vi hatade varandra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men n\u00e4r Guds, v\u00e5r Fr\u00e4lsares, godhet och k\u00e4rlek till m\u00e4nniskorna uppenbarades,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "d\u00e5 fr\u00e4lste han oss, icke p\u00e5 grund av r\u00e4ttf\u00e4rdighetsg\u00e4rningar som vi hade gjort, utan efter sin barmh\u00e4rtighet, genom ett bad till ny f\u00f6delse och f\u00f6rnyelse i helig ande,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "som han rikligen utg\u00f6t \u00f6ver oss genom Jesus Kristus, v\u00e5r Fr\u00e4lsare,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "f\u00f6r att vi, r\u00e4ttf\u00e4rdiggjorda genom hans n\u00e5d, skulle, s\u00e5som v\u00e5rt hopp \u00e4r, f\u00e5 evigt liv till arvedel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Detta \u00e4r ett fast ord, och jag vill att du med kraft vittnar h\u00e4rom, f\u00f6r att de som s\u00e4tta tro till Gud m\u00e5 beflita sig om att r\u00e4tt ut\u00f6va goda g\u00e4rningar. S\u00e5dant \u00e4r gott och gagneligt f\u00f6r m\u00e4nniskorna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men d\u00e5raktiga tvistefr\u00e5gor och sl\u00e4ktledningshistorier m\u00e5 du undfly, s\u00e5 ock tr\u00e4tor och strider om lagen; ty s\u00e5dant \u00e4r gagnl\u00f6st och f\u00e5f\u00e4ngligt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En man som kommer partis\u00f6ndring \u00e5stad m\u00e5 du visa ifr\u00e5n dig, sedan du en eller tv\u00e5 g\u00e5nger har f\u00f6rmanat honom;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "ty du vet att en s\u00e5dan \u00e4r f\u00f6rv\u00e4nd och beg\u00e5r synd, ja, han har sj\u00e4lv f\u00e4llt domen \u00f6ver sig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r jag framdeles s\u00e4nder Artemas eller Tykikus till dig, l\u00e5t dig d\u00e5 angel\u00e4get vara att komma till mig i Nikopolis, ty jag har beslutit att stanna d\u00e4r \u00f6ver vintern."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Senas, den lagkloke, och Apollos m\u00e5 du med all omsorg utrusta f\u00f6r deras resa, s\u00e5 att intet fattas dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och m\u00e5 j\u00e4mv\u00e4l v\u00e5ra br\u00f6der, f\u00f6r att icke bliva utan frukt, l\u00e4ra sig att r\u00e4tt ut\u00f6va goda g\u00e4rningar, d\u00e4r hj\u00e4lp \u00e4r av n\u00f6den."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Alla som \u00e4ro h\u00e4r hos mig h\u00e4lsa dig. H\u00e4lsa dem som \u00e4lska oss i tron. N\u00e5d vare med eder alla."
                }
            }
        }
    }
}