{
    "version": "SV1917",
    "book_name": "Zephaniah",
    "book_nr": "36",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Detta \u00e4r HERRENS ord som kom till Sefanja, son till Kusi, son till Gedalja, son till Amarja, son till Hiskia, i Josias, Amons sons, Juda konungs, tid."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag skall rycka bort och f\u00f6rg\u00f6ra allt vad p\u00e5 jorden \u00e4r, s\u00e4ger HERREN;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "jag skall f\u00f6rg\u00f6ra m\u00e4nniskor och djur, jag skall f\u00f6rg\u00f6ra f\u00e5glarna under himmelen och fiskarna i havet, det vacklande riket j\u00e4mte de ogudaktiga m\u00e4nniskorna; ja, m\u00e4nniskorna skall jag utrota fr\u00e5n jorden, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag skall utr\u00e4cka min hand mot Juda och mot Jerusalems alla inv\u00e5nare och utrota fr\u00e5n denna plats Baals sista kvarleva, avgudaprofeternas namn j\u00e4mte pr\u00e4sterna;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "dem som p\u00e5 taken tillbedja himmelens h\u00e4rskara, och dem som tillbedja HERREN och sv\u00e4rja vid honom och sv\u00e4rja vid Malkam;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "dem som hava vikit bort ifr\u00e5n HERREN, och dem som aldrig hava s\u00f6kt HERREN eller fr\u00e5gat efter honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Varen stilla inf\u00f6r Herren, HERREN! Ty HERRENS dag \u00e4r n\u00e4ra; HERREN har tillrett ett slaktoffer, han har invigt sina g\u00e4ster."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och det skall ske p\u00e5 HERRENS slaktoffers dag att jag skall hems\u00f6ka furstarna och konungas\u00f6nerna och alla som kl\u00e4da sig i utl\u00e4ndska kl\u00e4der;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag skall p\u00e5 den dagen hems\u00f6ka alla som hoppa \u00f6ver tr\u00f6skeln, dem som fylla sin herres hus med v\u00e5ld och svek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen, s\u00e4ger HERREN, skall klagorop h\u00f6ras ifr\u00e5n Fiskporten och j\u00e4mmer fr\u00e5n Nya staden och stort brak fr\u00e5n h\u00f6jderna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00e4mren eder, I som bon i Mortelkvarteret, ty det \u00e4r f\u00f6rbi med hela kr\u00e4marskaran; utrotade \u00e4ro alla de penninglastade."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och det skall ske p\u00e5 den tiden att jag skall genomleta Jerusalem med lyktor och hems\u00f6ka de m\u00e4nniskor som nu ligga d\u00e4r i ro p\u00e5 sin dr\u00e4gg, dem som s\u00e4ga i sina hj\u00e4rtan: \u00bbHERREN g\u00f6r intet, varken gott eller ont.\u00bb"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Deras \u00e4godelar skola d\u00e5 l\u00e4mnas till plundring och deras hus till \u00f6del\u00e4ggelse. Om de bygga sig hus, skola de ej f\u00e5 bo i dem, och om de plantera ving\u00e5rdar, skola de ej f\u00e5 dricka vin fr\u00e5n dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "HERRENS stora dag \u00e4r n\u00e4ra, ja, den \u00e4r n\u00e4ra, den kommer med stor hast. H\u00f6r, det \u00e4r HERRENS dag! I \u00e5ngest ropa nu hj\u00e4ltarna."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En vredens dag \u00e4r den dagen, en dag av \u00e5ngest och tr\u00e5ngm\u00e5l, en dag av \u00f6del\u00e4ggelse och f\u00f6r\u00f6delse en dag av m\u00f6rker och tjocka, en dag av moln och t\u00f6cken,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "en dag d\u00e5 basunljud och h\u00e4rskri h\u00f6jes mot de fastaste st\u00e4der och mot de h\u00f6gsta murtorn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 skall jag bereda m\u00e4nniskorna s\u00e5dan \u00e5ngest att de g\u00e5 d\u00e4r s\u00e5som blinda, d\u00e4rf\u00f6r att de hava syndat mot HERREN. Deras blod skall spridas omkring s\u00e5som stoft, och deras kroppar skola kastas ut s\u00e5som orenlighet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Varken deras silver eller deras guld skall kunna r\u00e4dda dem p\u00e5 HERRENS vredes dag. Av hans nit\u00e4lskans eld skall hela jorden f\u00f6rt\u00e4ras. Ty en \u00e4nde, ja, en \u00e4nde med f\u00f6rskr\u00e4ckelse skall han g\u00f6ra p\u00e5 alla jordens inbyggare."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Besinna dig och kom till sans, du folk utan blygsel,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "innan \u00e4nnu r\u00e5dslutet \u00e4r fullg\u00e5nget -- den dagen hastar fram, s\u00e5som agnar fara! -- och innan HERRENS vredes gl\u00f6d kommer \u00f6ver eder, ja, innan HERRENS vredes dag kommer \u00f6ver eder."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00f6ken HERREN, alla I \u00f6dmjuke i landet, som h\u00e5llen hans lag. S\u00f6ken r\u00e4ttf\u00e4rdighet, s\u00f6ken \u00f6dmjukhet; kanh\u00e4nda bliven I s\u00e5 besk\u00e4rmade p\u00e5 HERRENS vredes dag."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ty Gasa skall bliva \u00f6vergivet och Askelon varda en \u00f6demark; mitt p\u00e5 ljusa dagen skall Asdods folk drivas ut, och Ekron skall ryckas upp med roten."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ve eder som bebon landstr\u00e4ckan utmed havet, I av keret\u00e9ernas folk! Ett HERRENS ord skall n\u00e5 dig, Kanaan, du filist\u00e9ernas land; ja, jag skall f\u00f6rd\u00e4rva dig, s\u00e5 att ingen mer bor i dig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och landstr\u00e4ckan utmed havet skall ligga s\u00e5som betesmarker, d\u00e4r herdarna hava sina brunnar och f\u00e5ren sina f\u00e5llor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och den skall tillfalla de kvarblivna av Juda hus s\u00e5som deras lott; d\u00e4r skola de f\u00f6ra sin boskap i bet. I Askelons hus skola de f\u00e5 l\u00e4gra sig, n\u00e4r aftonen kommer. Ty HERREN, deras Gud, skall se till dem och skall \u00e5ter uppr\u00e4tta dem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag har h\u00f6rt Moabs sm\u00e4delser och Ammons barns h\u00e5n, huru de hava sm\u00e4dat mitt folk och f\u00f6rh\u00e4vt sig mot dess land."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r, s\u00e5 sant jag lever, s\u00e4ger HERREN Sebaot, Israels Gud: det skall g\u00e5 Moab s\u00e5som Sodom, och Ammons barn s\u00e5som Gomorra. Ett tillh\u00e5ll f\u00f6r n\u00e4sslor och en saltgrop skola de bliva, och en \u00f6demark till evig tid. Kvarlevan av mitt folk skall plundra dem. och \u00e5terstoden av min menighet skall f\u00e5 dem till sin arvedel."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e5 skall det g\u00e5 dem, till l\u00f6n f\u00f6r deras h\u00f6gmod d\u00e4rf\u00f6r att de hava sm\u00e4dat och f\u00f6rh\u00e4vt sig mot HERREN Sebaots folk."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fruktansv\u00e4rd skall HERREN bevisa sig mot dem; ty han skall g\u00f6ra alla jordens gudar maktl\u00f6sa, och alla hedningarnas havsl\u00e4nder skola tillbedja honom, vart folk p\u00e5 sin ort --"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "ocks\u00e5 I etiopier, I som av mig bliven slagna med sv\u00e4rd."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och han skall utr\u00e4cka sin hand mot norr och f\u00f6rd\u00e4rva Assur, han skall g\u00f6ra Nineve till en \u00f6demark, f\u00f6rtorkat s\u00e5som en \u00f6ken."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och d\u00e4rinne skola hjordar l\u00e4gra sig, allahanda vilda djur i skaror; pelikaner och r\u00f6rdrommar skola taga natth\u00e4rb\u00e4rge p\u00e5 pelarhuvudena d\u00e4rinne; f\u00e5glal\u00e5t skall ljuda i f\u00f6nstren och f\u00f6r\u00f6delse bo p\u00e5 tr\u00f6sklarna, nu d\u00e5 cederpanelningen \u00e4r bortriven."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e5 skall det g\u00e5 den glada staden, som satt s\u00e5 trygg, och som sade i sitt hj\u00e4rta: \u00bbJag och ingen annan!\u00bb Huru har den icke blivit en \u00f6demark, en l\u00e4gerstad f\u00f6r vilda djur! Alla som g\u00e5 d\u00e4r fram skola vissla \u00e5t den och sl\u00e5 ihop h\u00e4nderna. grundtexten anspelningar p\u00e5 dessa orters namn."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ve henne, den genstr\u00e4viga och befl\u00e4ckade staden, f\u00f6rtryckets stad!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hon h\u00f6r icke p\u00e5 n\u00e5gons r\u00f6st, hon tager ej emot tuktan; p\u00e5 HERREN f\u00f6rtr\u00f6star hon icke, till sin Gud vill hon ej komma."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Furstarna d\u00e4rinne \u00e4ro rytande lejon; hennes domare \u00e4ro s\u00e5som vargar om aftonen, de spara intet till morgondagen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hennes profeter \u00e4ro stortaliga trol\u00f6sa m\u00e4n; hennes pr\u00e4ster ohelga vad heligt \u00e4r, de v\u00e5ldf\u00f6ra lagen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "HERREN \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig d\u00e4rinne, han g\u00f6r intet or\u00e4tt. var morgon l\u00e5ter han sin r\u00e4tt g\u00e5 fram i ljuset, den utebliver aldrig; men de or\u00e4ttf\u00e4rdiga veta icke av n\u00e5gon skam."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag utrotade folkslag, deras murtorn blevo f\u00f6rst\u00f6rda, deras gator gjorde jag \u00f6de, s\u00e5 att ingen mer gick d\u00e4r fram; deras st\u00e4der blevo f\u00f6rh\u00e4rjade, s\u00e5 att de l\u00e5go tomma p\u00e5 m\u00e4nniskor, blottade p\u00e5 inv\u00e5nare."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag tillsade henne att allenast frukta mig och taga emot tuktan; d\u00e5 skulle hennes boning undg\u00e5 f\u00f6rst\u00f6relse, med allt vad jag hade givit i hennes v\u00e5rd. Men i st\u00e4llet \u00e4vlades de att g\u00f6ra allt vad f\u00f6rd\u00e4rvligt var."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r man I v\u00e4nta p\u00e5 mig, s\u00e4ger HERREN, och p\u00e5 den dag jag st\u00e5r upp f\u00f6r att taga byte. Ty mitt domslut \u00e4r: jag skall f\u00f6rsamla folk och h\u00e4mta tillhopa konungariken, f\u00f6r att utgjuta \u00f6ver dem min ogunst, all min vredes gl\u00f6d; ty av min nit\u00e4lskans eld skall hela jorden f\u00f6rt\u00e4ras."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Se, d\u00e5 skall jag giva \u00e5t folken nya, renade l\u00e4ppar, s\u00e5 att de allasammans \u00e5kalla HERRENS namn och endr\u00e4ktigt tj\u00e4na honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c4nda ifr\u00e5n l\u00e4nderna bortom Etiopiens str\u00f6mmar skola mina tillbedjare, mitt f\u00f6rskingrade folk, framb\u00e4ra offer \u00e5t mig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "P\u00e5 den tiden skall du slippa att l\u00e4ngre blygas f\u00f6r alla de \u00f6vertr\u00e4delser som du har beg\u00e5tt mot mig. Ty d\u00e5 skall jag avskilja fr\u00e5n dig dem som nu jubla s\u00e5 segerstolt i dig; och du skall d\u00e5 icke vidare f\u00f6rh\u00e4va dig p\u00e5 mitt heliga berg."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men jag skall l\u00e4mna kvar i dig ett folk, betryckt och armt; och de skola f\u00f6rtr\u00f6sta p\u00e5 HERRENS namn."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kvarlevan av Israel skall d\u00e5 icke mer g\u00f6ra n\u00e5got or\u00e4tt, ej heller tala l\u00f6gn, och i deras mun skall icke finnas en falsk tunga. Ja, de skola f\u00e5 beta och ligga i ro, utan att n\u00e5gon f\u00f6rskr\u00e4cker dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jubla, du dotter Sion, h\u00f6j gl\u00e4djerop, du Israel; var glad och fr\u00f6jda dig av allt hj\u00e4rta, du dotter Jerusalem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "HERREN har avv\u00e4nt straffdomarna ifr\u00e5n dig, han har r\u00f6jt din fiende ur v\u00e4gen. HERREN, som bor i dig, \u00e4r Israels konung; du beh\u00f6ver ej mer frukta n\u00e5got ont."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "P\u00e5 den tiden skall det s\u00e4gas till Jerusalem; \u00bbFrukta icke, Sion l\u00e5t ej modet falla."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "HERREN, din Gud, bor i dig en hj\u00e4lte som kan fr\u00e4lsa. Han gl\u00e4der sig \u00f6ver dig med lust, han tiger stilla i sin k\u00e4rlek, han fr\u00f6jdas \u00f6ver dig med jubel.\u00bb"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dem som med bedr\u00f6velse m\u00e5ste sakna h\u00f6gtiderna, dem skall jag d\u00e5 f\u00f6rsamla, dem som levde skilda fr\u00e5n dig, du som sj\u00e4lv bar sm\u00e4lekens b\u00f6rda."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ty se, jag skall p\u00e5 den tiden utf\u00f6ra mitt verk p\u00e5 alla dina f\u00f6rtryckare. jag skall fr\u00e4lsa de haltande och h\u00e4mta tillhopa de f\u00f6rdrivna, jag skall l\u00e5ta dem bliva ett \u00e4mne till lovs\u00e5ng och till ber\u00f6mmelse p\u00e5 hela jorden, d\u00e4r de voro s\u00e5 sm\u00e4dade."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "P\u00e5 den tiden skall jag l\u00e5ta eder komma tillbaka ja, p\u00e5 den tiden skall jag h\u00e4mta eder tillhopa. Ty jag vill l\u00e5ta eder bliva ett \u00e4mne till ber\u00f6mmelse och till lovs\u00e5ng bland alla jordens folk, i det att jag \u00e5ter uppr\u00e4ttar eder, s\u00e5 att I sen det med egna \u00f6gon, s\u00e4ger HERREN."
                }
            }
        }
    }
}