{
    "version": "ntv",
    "book_name": "Acts",
    "book_nr": "44",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "La promesa del Esp\u00edritu Santo - Te\u00f3filo, en mi primer libro te relat\u00e9 todo lo que Jes\u00fas comenz\u00f3 a hacer y a ense\u00f1ar"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "hasta el d\u00eda que fue llevado al cielo, despu\u00e9s de haberles dado a sus ap\u00f3stoles escogidos instrucciones adicionales por medio del Esp\u00edritu Santo."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Durante los cuarenta d\u00edas despu\u00e9s de que sufri\u00f3 y muri\u00f3, Cristo se apareci\u00f3 varias veces a los ap\u00f3stoles y les demostr\u00f3 con muchas pruebas convincentes que \u00e9l realmente estaba vivo. Y les habl\u00f3 del reino de Dios."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Una vez, mientras com\u00eda con ellos, les orden\u00f3: \u00abNo se vayan de Jerusal\u00e9n hasta que el Padre les env\u00ede el regalo que les prometi\u00f3, tal como les dije antes."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Juan bautizaba con agua, pero en unos cuantos d\u00edas ustedes ser\u00e1n bautizados con el Esp\u00edritu Santo\u00bb."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "La ascensi\u00f3n de Jes\u00fas - As\u00ed que mientras los ap\u00f3stoles estaban con Jes\u00fas, le preguntaron con insistencia: \u2014Se\u00f1or, \u00bfha llegado ya el tiempo de que liberes a Israel y restaures nuestro reino?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9l les contest\u00f3: \u2014Solo el Padre tiene la autoridad para fijar esas fechas y tiempos, y a ustedes no les corresponde saberlo;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "pero recibir\u00e1n poder cuando el Esp\u00edritu Santo descienda sobre ustedes; y ser\u00e1n mis testigos, y le hablar\u00e1n a la gente acerca de m\u00ed en todas partes: en Jerusal\u00e9n, por toda Judea, en Samaria y hasta los lugares m\u00e1s lejanos de la tierra."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Despu\u00e9s de decir esto, Jes\u00fas fue levantado en una nube mientras ellos observaban, hasta que ya no pudieron verlo."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mientras se esforzaban por verlo ascender al cielo, dos hombres vestidos con t\u00fanicas blancas de repente se pusieron en medio de ellos."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00abHombres de Galilea\u2014les dijeron\u2014, \u00bfpor qu\u00e9 est\u00e1n aqu\u00ed parados, mirando al cielo? Jes\u00fas fue tomado de entre ustedes y llevado al cielo, \u00a1pero un d\u00eda volver\u00e1 del cielo de la misma manera en que lo vieron irse!\u00bb."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mat\u00edas toma el lugar de Judas - Despu\u00e9s los ap\u00f3stoles regresaron del monte de los Olivos a Jerusal\u00e9n, a un kil\u00f3metro de distancia."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Cuando llegaron, subieron a la habitaci\u00f3n de la planta alta de la casa donde se hospedaban. Estos son los nombres de los que estaban presentes: Pedro, Juan, Santiago, Andr\u00e9s, Felipe, Tom\u00e1s, Bartolom\u00e9, Mateo, Santiago (hijo de Alfeo), Sim\u00f3n (el zelote) y Judas (hijo de Santiago)."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Todos se reun\u00edan y estaban constantemente unidos en oraci\u00f3n junto con Mar\u00eda la madre de Jes\u00fas, varias mujeres m\u00e1s y los hermanos de Jes\u00fas."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Durante aquellos d\u00edas, cuando aproximadamente ciento veinte creyentes estaban juntos en un mismo lugar, Pedro se puso de pie y se dirigi\u00f3 a ellos:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00abHermanos\u2014les dijo\u2014, las Escrituras ten\u00edan que cumplirse con respecto a Judas, quien guio a los que arrestaron a Jes\u00fas. Esto lo predijo hace mucho tiempo el Esp\u00edritu Santo cuando habl\u00f3 por medio del rey David."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Judas era uno de nosotros y particip\u00f3 con nosotros en el ministerio\u00bb."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "(Judas hab\u00eda comprado un campo con el dinero que recibi\u00f3 por su traici\u00f3n. All\u00ed cay\u00f3 de cabeza, se le revent\u00f3 el cuerpo y se le derramaron los intestinos."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "La noticia de su muerte lleg\u00f3 a todos los habitantes de Jerusal\u00e9n, y ellos le pusieron a ese lugar el nombre arameo Ac\u00e9ldama, que significa \u00abCampo de Sangre\u00bb)."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00abEsto estaba escrito en el libro de los Salmos\u2014continu\u00f3 Pedro\u2014, donde dice: \u201cQue su casa quede desolada y que nadie viva en ella\u201d. Tambi\u00e9n dice: \u201cQue otro tome su lugar\u201d."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00bbEntonces ahora tenemos que elegir a alguien que tome el lugar de Judas entre los hombres que estaban con nosotros todo el tiempo mientras viaj\u00e1bamos con el Se\u00f1or Jes\u00fas,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "desde el d\u00eda en que Juan lo bautiz\u00f3 hasta el d\u00eda en que fue tomado de entre nosotros. El que salga elegido se unir\u00e1 a nosotros como testigo de la resurrecci\u00f3n de Jes\u00fas\u00bb."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "As\u00ed que propusieron a dos hombres: a Jos\u00e9\u2014a quien llamaban Barsab\u00e1s (tambi\u00e9n conocido como Justo)\u2014y a Mat\u00edas."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Despu\u00e9s todos ellos oraron: \u00abOh Se\u00f1or, t\u00fa conoces cada coraz\u00f3n. Mu\u00e9stranos a cu\u00e1l de estos hombres has elegido"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "como ap\u00f3stol para que tome el lugar de Judas en este ministerio, porque \u00e9l nos ha abandonado y se ha ido al lugar que le corresponde\u00bb."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Entonces echaron suertes, y Mat\u00edas fue elegido para ser ap\u00f3stol con los otros once."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "La llegada del Esp\u00edritu Santo - El d\u00eda de Pentecost\u00e9s, todos los creyentes estaban reunidos en un mismo lugar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De repente, se oy\u00f3 un ruido desde el cielo parecido al estruendo de un viento fuerte e impetuoso que llen\u00f3 la casa donde estaban sentados."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Luego, algo parecido a unas llamas o lenguas de fuego aparecieron y se posaron sobre cada uno de ellos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Y todos los presentes fueron llenos del Esp\u00edritu Santo y comenzaron a hablar en otros idiomas, conforme el Esp\u00edritu Santo les daba esa capacidad."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En esa ocasi\u00f3n, hab\u00eda jud\u00edos devotos de todas las naciones, que viv\u00edan en Jerusal\u00e9n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Cuando oyeron el fuerte ruido, todos llegaron corriendo y quedaron desconcertados al escuchar sus propios idiomas hablados por los creyentes."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Estaban totalmente asombrados. \u00ab\u00bfC\u00f3mo puede ser?\u2014exclamaban\u2014. Todas estas personas son de Galilea,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00a1y aun as\u00ed las o\u00edmos hablar en nuestra lengua materna!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Aqu\u00ed estamos nosotros: partos, medos, elamitas, gente de Mesopotamia, Judea, Capadocia, Ponto, de la provincia de Asia,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "de Frigia, Panfilia, Egipto y de las \u00e1reas de Libia alrededor de Cirene, visitantes de Roma"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "(tanto jud\u00edos como convertidos al juda\u00edsmo), cretenses y \u00e1rabes. \u00a1Y todos o\u00edmos a esta gente hablar en nuestro propio idioma acerca de las cosas maravillosas que Dios ha hecho!\u00bb."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Quedaron all\u00ed, maravillados y perplejos. \u00ab\u00bfQu\u00e9 querr\u00e1 decir esto?\u00bb, se preguntaban unos a otros."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pero otros entre la multitud se burlaban de ellos diciendo: \u00abSolo est\u00e1n borrachos, eso es todo\u00bb."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pedro predica a la multitud - Entonces Pedro dio un paso adelante junto con los otros once ap\u00f3stoles y grit\u00f3 a la multitud: \u00ab\u00a1Escuchen con atenci\u00f3n, todos ustedes, compatriotas jud\u00edos y residentes de Jerusal\u00e9n! No se equivoquen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Estas personas no est\u00e1n borrachas, como algunos de ustedes suponen. Las nueve de la ma\u00f1ana es demasiado temprano para emborracharse."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "No, lo que ustedes ven es lo que el profeta Joel predijo hace mucho tiempo:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201cEn los \u00faltimos d\u00edas\u2014dice Dios\u2014, derramar\u00e9 mi Esp\u00edritu sobre toda la gente. Sus hijos e hijas profetizar\u00e1n. Sus j\u00f3venes tendr\u00e1n visiones, y sus ancianos tendr\u00e1n sue\u00f1os."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En esos d\u00edas derramar\u00e9 mi Esp\u00edritu aun sobre mis siervos\u2014hombres y mujeres por igual\u2014 y profetizar\u00e1n."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Y har\u00e9 maravillas arriba en los cielos y se\u00f1ales abajo en la tierra: sangre, fuego y nubes de humo."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "El sol se oscurecer\u00e1, y la luna se pondr\u00e1 roja como la sangre antes de que llegue el grande y glorioso d\u00eda del SE\u00f1OR."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pero todo el que invoque el nombre del SE\u00d1OR ser\u00e1 salvo\u201d."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00bbPueblo de Israel, \u00a1escucha! Dios p\u00fablicamente aprob\u00f3 a Jes\u00fas de Nazaret al hacer milagros poderosos, maravillas y se\u00f1ales por medio de \u00e9l, como ustedes bien saben;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "pero Dios sab\u00eda lo que iba a suceder y su plan predeterminado se llev\u00f3 a cabo cuando Jes\u00fas fue traicionado. Con la ayuda de gentiles sin ley, ustedes lo clavaron en la cruz y lo mataron;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "pero Dios lo liber\u00f3 de los terrores de la muerte y lo volvi\u00f3 a la vida, pues la muerte no pudo retenerlo bajo su dominio."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "El rey David dijo lo siguiente acerca de \u00e9l: \u201cVeo que el SE\u00d1OR siempre est\u00e1 conmigo. No ser\u00e9 sacudido, porque \u00e9l est\u00e1 aqu\u00ed a mi lado."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00a1Con raz\u00f3n mi coraz\u00f3n est\u00e1 contento, y mi lengua grita sus alabanzas! Mi cuerpo descansa en esperanza."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Pues t\u00fa no dejar\u00e1s mi alma entre los muertos ni permitir\u00e1s que tu Santo se pudra en la tumba."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Me has mostrado el camino de la vida y me llenar\u00e1s con la alegr\u00eda de tu presencia\u201d."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00bbQueridos hermanos, \u00a1piensen en esto! Pueden estar seguros de que el patriarca David no se refer\u00eda a s\u00ed mismo, porque \u00e9l muri\u00f3, fue enterrado y su tumba est\u00e1 todav\u00eda aqu\u00ed entre nosotros;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "pero \u00e9l era un profeta y sab\u00eda que Dios hab\u00eda prometido mediante un juramento que uno de los propios descendientes de David se sentar\u00eda en su trono."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "David estaba mirando hacia el futuro y hablaba de la resurrecci\u00f3n del Mes\u00edas. \u00c9l dec\u00eda que Dios no lo dejar\u00eda entre los muertos ni permitir\u00eda que su cuerpo se pudriera en la tumba."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00bbDios levant\u00f3 a Jes\u00fas de los muertos y de esto todos nosotros somos testigos."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ahora \u00e9l ha sido exaltado al lugar de m\u00e1s alto honor en el cielo, a la derecha de Dios. Y el Padre, seg\u00fan lo hab\u00eda prometido, le dio el Esp\u00edritu Santo para que lo derramara sobre nosotros, tal como ustedes lo ven y lo oyen hoy."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Pues David nunca ascendi\u00f3 al cielo; sin embargo, dijo: \u201cEl SE\u00d1OR le dijo a mi Se\u00f1or: \u2018Si\u00e9ntate en el lugar de honor a mi derecha,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "hasta que humille a tus enemigos y los ponga por debajo de tus pies\u2019\u201d."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00bbPor lo tanto, que todos en Israel sepan sin lugar a dudas, que a este Jes\u00fas, a quien ustedes crucificaron, \u00a1Dios lo ha hecho tanto Se\u00f1or como Mes\u00edas!\u00bb."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Las palabras de Pedro traspasaron el coraz\u00f3n de ellos, quienes le dijeron a \u00e9l y a los dem\u00e1s ap\u00f3stoles: \u2014Hermanos, \u00bfqu\u00e9 debemos hacer?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Pedro contest\u00f3: \u2014Cada uno de ustedes debe arrepentirse de sus pecados y volver a Dios, y ser bautizado en el nombre de Jesucristo para el perd\u00f3n de sus pecados. Entonces recibir\u00e1n el regalo del Esp\u00edritu Santo."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Esta promesa es para ustedes, para sus hijos y para los que est\u00e1n lejos, es decir, para todos los que han sido llamados por el Se\u00f1or nuestro Dios."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Entonces Pedro sigui\u00f3 predicando por largo rato, y les rogaba con insistencia a todos sus oyentes: \u00ab\u00a1S\u00e1lvense de esta generaci\u00f3n perversa!\u00bb."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Los que creyeron lo que Pedro dijo fueron bautizados y sumados a la iglesia en ese mismo d\u00eda, como tres mil en total."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Los creyentes forman una comunidad - Todos los creyentes se dedicaban a las ense\u00f1anzas de los ap\u00f3stoles, a la comuni\u00f3n fraternal, a participar juntos en las comidas (entre ellas la Cena del Se\u00f1or), y a la oraci\u00f3n."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Un profundo temor reverente vino sobre todos ellos, y los ap\u00f3stoles realizaban muchas se\u00f1ales milagrosas y maravillas."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Todos los creyentes se reun\u00edan en un mismo lugar y compart\u00edan todo lo que ten\u00edan."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Vend\u00edan sus propiedades y posesiones y compart\u00edan el dinero con aquellos en necesidad."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Adoraban juntos en el templo cada d\u00eda, se reun\u00edan en casas para la Cena del Se\u00f1or y compart\u00edan sus comidas con gran gozo y generosidad,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "todo el tiempo alabando a Dios y disfrutando de la buena voluntad de toda la gente. Y cada d\u00eda el Se\u00f1or agregaba a esa comunidad cristiana los que iban siendo salvos."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pedro sana a un mendigo cojo - Cierta tarde, Pedro y Juan fueron al templo para participar en el servicio de oraci\u00f3n de las tres de la tarde."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mientras se acercaban al templo, llevaban cargando a un hombre cojo de nacimiento. Todos los d\u00edas lo pon\u00edan junto a la puerta del templo, la que se llama Hermosa, para que pidiera limosna a la gente que entraba."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Cuando el hombre vio que Pedro y Juan estaban por entrar, les pidi\u00f3 dinero."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pedro y Juan lo miraron fijamente, y Pedro le dijo: \u00ab\u00a1M\u00edranos!\u00bb."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "El hombre lisiado los mir\u00f3 ansiosamente, esperando recibir un poco de dinero,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "pero Pedro le dijo: \u00abYo no tengo plata ni oro para ti, pero te dar\u00e9 lo que tengo. En el nombre de Jesucristo de Nazaret, \u00a1lev\u00e1ntate y camina!\u00bb."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Entonces Pedro tom\u00f3 al hombre lisiado de la mano derecha y lo ayud\u00f3 a levantarse. Y, mientras lo hac\u00eda, al instante los pies y los tobillos del hombre fueron sanados y fortalecidos."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00a1Se levant\u00f3 de un salto, se puso de pie y comenz\u00f3 a caminar! Luego entr\u00f3 en el templo con ellos caminando, saltando y alabando a Dios."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Toda la gente lo vio caminar y lo oy\u00f3 adorar a Dios."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Cuando se dieron cuenta de que \u00e9l era el mendigo cojo que muchas veces hab\u00edan visto junto a la puerta Hermosa, \u00a1quedaron totalmente sorprendidos!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Llenos de asombro, salieron todos corriendo hacia el p\u00f3rtico de Salom\u00f3n, donde estaba el hombre sujetando fuertemente a Pedro y a Juan."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pedro predica en el templo - Pedro vio esto como una oportunidad y se dirigi\u00f3 a la multitud: \u00abPueblo de Israel\u2014dijo\u2014, \u00bfqu\u00e9 hay de sorprendente en esto? \u00bfY por qu\u00e9 nos quedan viendo como si hubi\u00e9ramos hecho caminar a este hombre con nuestro propio poder o nuestra propia rectitud?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pues es el Dios de Abraham, de Isaac y de Jacob\u2014el Dios de todos nuestros antepasados\u2014quien dio gloria a su siervo Jes\u00fas al hacer este milagro. Es el mismo Jes\u00fas a quien ustedes rechazaron y entregaron a Pilato, a pesar de que Pilato hab\u00eda decidido ponerlo en libertad."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ustedes rechazaron a ese santo y justo y, en su lugar, exigieron que soltaran a un asesino."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ustedes mataron al autor de la vida, pero Dios lo levant\u00f3 de los muertos. \u00a1Y nosotros somos testigos de ese hecho!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00bbPor la fe en el nombre de Jes\u00fas, este hombre fue sanado, y ustedes saben que \u00e9l antes era un lisiado. La fe en el nombre de Jes\u00fas lo ha sanado delante de sus propios ojos."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00bbAmigos, yo entiendo que lo que ustedes y sus l\u00edderes le hicieron a Jes\u00fas fue hecho en ignorancia;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "pero Dios estaba cumpliendo lo que los profetas predijeron acerca del Mes\u00edas, que \u00e9l ten\u00eda que sufrir estas cosas."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ahora pues, arrepi\u00e9ntanse de sus pecados y vuelvan a Dios para que sus pecados sean borrados."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Entonces, de la presencia del Se\u00f1or vendr\u00e1n tiempos de refrigerio y \u00e9l les enviar\u00e1 nuevamente a Jes\u00fas, el Mes\u00edas designado para ustedes."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pues \u00e9l debe permanecer en el cielo hasta el tiempo de la restauraci\u00f3n final de todas las cosas, as\u00ed como Dios lo prometi\u00f3 desde hace mucho mediante sus santos profetas."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mois\u00e9s dijo: \u201cEl SE\u00f1OR, Dios de ustedes, les levantar\u00e1 un Profeta como yo de entre su propio pueblo. Escuchen con atenci\u00f3n todo lo que \u00e9l les diga\u201d."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Luego Mois\u00e9s dijo: \u201cCualquiera que no escuche a ese Profeta ser\u00e1 totalmente excluido del pueblo de Dios\u201d."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00bbComenzando con Samuel, cada profeta habl\u00f3 acerca de lo que sucede hoy en d\u00eda."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ustedes son los hijos de esos profetas y est\u00e1n incluidos en el pacto que Dios les prometi\u00f3 a sus antepasados. Pues Dios le dijo a Abraham: \u201cTodas las familias de la tierra ser\u00e1n bendecidas por medio de tus descendientes\u201d."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Cuando Dios levant\u00f3 a su siervo, Jes\u00fas, lo envi\u00f3 primero a ustedes, pueblo de Israel, para bendecirlos al hacer que cada uno se aparte de sus caminos pecaminosos\u00bb."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pedro y Juan ante el Concilio - Mientras Pedro y Juan le hablaban a la gente, se vieron enfrentados por los sacerdotes, el capit\u00e1n de la guardia del templo y algunos de los saduceos."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Estos l\u00edderes estaban sumamente molestos porque Pedro y Juan ense\u00f1aban a la gente que hay resurrecci\u00f3n de los muertos por medio de Jes\u00fas."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Los arrestaron y, como ya era de noche, los metieron en la c\u00e1rcel hasta la ma\u00f1ana siguiente."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pero muchos de los que hab\u00edan o\u00eddo el mensaje lo creyeron, as\u00ed que el n\u00famero de hombres creyentes ascendi\u00f3 a un total aproximado de cinco mil."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Al d\u00eda siguiente, el Concilio\u2014integrado por todos los gobernantes, ancianos y maestros de la ley religiosa\u2014se reuni\u00f3 en Jerusal\u00e9n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "El sumo sacerdote, An\u00e1s, estaba presente junto con Caif\u00e1s, Juan, Alejandro y otros parientes del sumo sacerdote."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hicieron entrar a los dos disc\u00edpulos y les preguntaron: \u2014\u00bfCon qu\u00e9 poder o en nombre de qui\u00e9n han hecho esto?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Entonces Pedro, lleno del Esp\u00edritu Santo, les dijo: \u2014Gobernantes y ancianos de nuestro pueblo,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00bfnos interrogan hoy por haber hecho una buena obra a un lisiado? \u00bfQuieren saber c\u00f3mo fue sanado?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e9jenme decirles claramente tanto a ustedes como a todo el pueblo de Israel que fue sanado por el poderoso nombre de Jesucristo de Nazaret, el hombre a quien ustedes crucificaron pero a quien Dios levant\u00f3 de los muertos."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pues es Jes\u00fas a quien se refieren las Escrituras cuando dicen: \u201cLa piedra que ustedes, los constructores, rechazaron ahora se ha convertido en la piedra principal\u201d."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00a1En ning\u00fan otro hay salvaci\u00f3n! Dios no ha dado ning\u00fan otro nombre bajo el cielo, mediante el cual podamos ser salvos."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Los miembros del Concilio quedaron asombrados cuando vieron el valor de Pedro y de Juan, porque ve\u00edan que eran hombres comunes sin ninguna preparaci\u00f3n especial en las Escrituras. Tambi\u00e9n los identificaron como hombres que hab\u00edan estado con Jes\u00fas."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sin embargo, dado que pod\u00edan ver all\u00ed de pie entre ellos al hombre que hab\u00eda sido sanado, no hubo nada que el Concilio pudiera decir."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "As\u00ed que les ordenaron a Pedro y a Juan que salieran de la sala del Concilio, y consultaron entre ellos."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00ab\u00bfQu\u00e9 debemos hacer con estos hombres?\u2014se preguntaban unos a otros\u2014. No podemos negar que han hecho una se\u00f1al milagrosa, y todos en Jerusal\u00e9n ya lo saben."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "As\u00ed que para evitar que sigan divulgando su propaganda a\u00fan m\u00e1s, tenemos que advertirles que no vuelvan a hablar con nadie en el nombre de Jes\u00fas\u00bb."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Entonces llamaron nuevamente a los ap\u00f3stoles y les ordenaron que nunca m\u00e1s hablaran ni ense\u00f1aran en el nombre de Jes\u00fas."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pero Pedro y Juan respondieron: \u00ab\u00bfAcaso piensan que Dios quiere que los obedezcamos a ustedes en lugar de a \u00e9l?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nosotros no podemos dejar de hablar acerca de todo lo que hemos visto y o\u00eddo\u00bb."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Entonces el Concilio los amenaz\u00f3 a\u00fan m\u00e1s, pero finalmente los dejaron ir porque no sab\u00edan c\u00f3mo castigarlos sin desatar un disturbio. Pues todos alababan a Dios"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "por esa se\u00f1al milagrosa, la sanidad de un hombre que hab\u00eda estado lisiado por m\u00e1s de cuarenta a\u00f1os."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Los creyentes oran por valent\u00eda - Tan pronto como quedaron libres, Pedro y Juan volvieron adonde estaban los dem\u00e1s creyentes y les contaron lo que los sacerdotes principales y los ancianos les hab\u00edan dicho."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Cuando los creyentes oyeron las noticias, todos juntos alzaron sus voces en oraci\u00f3n a Dios: \u00abOh Se\u00f1or Soberano, Creador del cielo y de la tierra, del mar y de todo lo que hay en ellos,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "hace mucho tiempo t\u00fa hablaste por el Esp\u00edritu Santo mediante nuestro antepasado David, tu siervo, y dijiste: \u201c\u00bfPor qu\u00e9 estaban tan enojadas las naciones? \u00bfPor qu\u00e9 perdieron el tiempo en planes in\u00fatiles?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Los reyes de la tierra se prepararon para la batalla, los gobernantes se reunieron en contra del SE\u00d1OR y en contra de su Mes\u00edas\u201d."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00bbDe hecho, \u00a1eso ha ocurrido aqu\u00ed en esta misma ciudad! Pues Herodes Antipas, el gobernador Poncio Pilato, los gentiles y el pueblo de Israel estaban todos unidos en contra de Jes\u00fas, tu santo siervo, a quien t\u00fa ungiste."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Sin embargo, todo lo que hicieron ya estaba determinado de antemano de acuerdo con tu voluntad."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Y ahora, oh Se\u00f1or, escucha sus amenazas y danos a nosotros, tus siervos, mucho valor al predicar tu palabra."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Extiende tu mano con poder sanador; que se hagan se\u00f1ales milagrosas y maravillas por medio del nombre de tu santo siervo Jes\u00fas\u00bb."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Despu\u00e9s de esta oraci\u00f3n, el lugar donde estaban reunidos tembl\u00f3 y todos fueron llenos del Esp\u00edritu Santo. Y predicaban con valent\u00eda la palabra de Dios."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Los creyentes comparten sus bienes - Todos los creyentes estaban unidos de coraz\u00f3n y en esp\u00edritu. Consideraban que sus posesiones no eran propias, as\u00ed que compart\u00edan todo lo que ten\u00edan."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Los ap\u00f3stoles daban testimonio con poder de la resurrecci\u00f3n del Se\u00f1or Jes\u00fas y la gran bendici\u00f3n de Dios estaba sobre todos ellos."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "No hab\u00eda necesitados entre ellos, porque los que ten\u00edan terrenos o casas los vend\u00edan"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "y llevaban el dinero a los ap\u00f3stoles para que ellos lo dieran a los que pasaban necesidad."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Por ejemplo, hab\u00eda un tal Jos\u00e9, a quien los ap\u00f3stoles le pusieron el sobrenombre Bernab\u00e9 (que significa \u00abhijo de \u00e1nimo\u00bb). \u00c9l pertenec\u00eda a la tribu de Lev\u00ed y era oriundo de la isla de Chipre."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Vendi\u00f3 un campo que ten\u00eda y llev\u00f3 el dinero a los ap\u00f3stoles."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Anan\u00edas y Safira - Hab\u00eda cierto hombre llamado Anan\u00edas quien, junto con su esposa, Safira, vendi\u00f3 una propiedad;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "y llev\u00f3 solo una parte del dinero a los ap\u00f3stoles pero afirm\u00f3 que era la suma total de la venta. Con el consentimiento de su esposa, se qued\u00f3 con el resto."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Entonces Pedro le dijo: \u00abAnan\u00edas, \u00bfpor qu\u00e9 has permitido que Satan\u00e1s llenara tu coraz\u00f3n? Le mentiste al Esp\u00edritu Santo y te quedaste con una parte del dinero."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "La decisi\u00f3n de vender o no la propiedad fue tuya. Y, despu\u00e9s de venderla, el dinero tambi\u00e9n era tuyo para regalarlo o no. \u00bfC\u00f3mo pudiste hacer algo as\u00ed? \u00a1No nos mentiste a nosotros sino a Dios!\u00bb."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En cuanto Anan\u00edas oy\u00f3 estas palabras, cay\u00f3 al suelo y muri\u00f3. Todos los que se enteraron de lo sucedido quedaron aterrados."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Despu\u00e9s unos muchachos se levantaron, lo envolvieron en una s\u00e1bana, lo sacaron y lo enterraron."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Como tres horas m\u00e1s tarde, entr\u00f3 su esposa sin saber lo que hab\u00eda pasado."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pedro le pregunt\u00f3: \u2014\u00bfFue este todo el dinero que t\u00fa y tu esposo recibieron por la venta de su terreno? \u2014S\u00ed\u2014contest\u00f3 ella\u2014, ese fue el precio."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Y Pedro le dijo: \u2014\u00bfC\u00f3mo pudieron ustedes dos siquiera pensar en conspirar para poner a prueba al Esp\u00edritu del Se\u00f1or de esta manera? Los j\u00f3venes que enterraron a tu esposo est\u00e1n justo afuera de la puerta, ellos tambi\u00e9n te sacar\u00e1n cargando a ti."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Al instante, ella cay\u00f3 al suelo y muri\u00f3. Cuando los j\u00f3venes entraron y vieron que estaba muerta, la sacaron y la enterraron al lado de su esposo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gran temor se apoder\u00f3 de toda la iglesia y de todos los que oyeron lo que hab\u00eda sucedido."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Los ap\u00f3stoles sanan a muchos - Los ap\u00f3stoles hac\u00edan muchas se\u00f1ales milagrosas y maravillas entre la gente. Y todos los creyentes se reun\u00edan con frecuencia en el templo, en el \u00e1rea conocida como el p\u00f3rtico de Salom\u00f3n;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "pero nadie m\u00e1s se atrev\u00eda a unirse a ellos, aunque toda la gente los ten\u00eda en alta estima."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sin embargo, cada vez m\u00e1s personas\u2014multitudes de hombres y mujeres\u2014cre\u00edan y se acercaban al Se\u00f1or."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Como resultado del trabajo de los ap\u00f3stoles, la gente sacaba a los enfermos a las calles en camas y camillas para que la sombra de Pedro cayera sobre algunos de ellos cuando \u00e9l pasaba."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Multitudes llegaban desde las aldeas que rodeaban a Jerusal\u00e9n y llevaban a sus enfermos y a los que estaban pose\u00eddos por esp\u00edritus malignos, y todos eran sanados."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Los ap\u00f3stoles enfrentan oposici\u00f3n - El sumo sacerdote y sus funcionarios, que eran saduceos, se llenaron de envidia."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Arrestaron a los ap\u00f3stoles y los metieron en la c\u00e1rcel p\u00fablica;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "pero un \u00e1ngel del Se\u00f1or lleg\u00f3 de noche, abri\u00f3 las puertas de la c\u00e1rcel y los sac\u00f3. Luego les dijo:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00ab\u00a1Vayan al templo y denle a la gente este mensaje de vida!\u00bb."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "As\u00ed que, al amanecer, los ap\u00f3stoles entraron en el templo como se les hab\u00eda dicho, y comenzaron a ense\u00f1ar de inmediato. Cuando llegaron el sumo sacerdote y sus funcionarios, convocaron al Concilio Supremo, es decir, a toda la asamblea de los ancianos de Israel. Luego mandaron a sacar a los ap\u00f3stoles de la c\u00e1rcel para llevarlos a juicio;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "pero cuando los guardias del templo llegaron a la c\u00e1rcel, los hombres ya no estaban. Entonces regresaron al Concilio y dieron el siguiente informe:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00abLa c\u00e1rcel estaba bien cerrada, los guardias estaban afuera en sus puestos, pero cuando abrimos las puertas, \u00a1no hab\u00eda nadie!\u00bb."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Cuando el capit\u00e1n de la guardia del templo y los sacerdotes principales oyeron esto, quedaron perplejos y se preguntaban en qu\u00e9 iba a terminar todo el asunto."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Entonces alguien lleg\u00f3 con noticias sorprendentes: \u00ab\u00a1Los hombres que ustedes metieron en la c\u00e1rcel est\u00e1n en el templo ense\u00f1ando a la gente!\u00bb."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "El capit\u00e1n fue con los guardias del templo y arrest\u00f3 a los ap\u00f3stoles, pero sin violencia, porque ten\u00edan miedo de que la gente los apedreara."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Despu\u00e9s llevaron a los ap\u00f3stoles ante el Concilio Supremo, donde los confront\u00f3 el sumo sacerdote."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u2014\u00a1Les ordenamos estrictamente que no ense\u00f1aran nunca m\u00e1s en nombre de ese hombre!\u2014les dijo\u2014. En lugar de eso, han llenado a toda Jerusal\u00e9n con la ense\u00f1anza acerca de \u00e9l, \u00a1y quieren hacernos responsables de su muerte!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Pero Pedro y los ap\u00f3stoles respondieron: \u2014Nosotros tenemos que obedecer a Dios antes que a cualquier autoridad humana."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "El Dios de nuestros antepasados levant\u00f3 a Jes\u00fas de los muertos despu\u00e9s de que ustedes lo mataron colg\u00e1ndolo en una cruz."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Luego Dios lo puso en el lugar de honor, a su derecha, como Pr\u00edncipe y Salvador. Lo hizo para que el pueblo de Israel se arrepintiera de sus pecados y fuera perdonado."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Nosotros somos testigos de estas cosas y tambi\u00e9n lo es el Esp\u00edritu Santo, dado por Dios a todos los que lo obedecen."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Al o\u00edr esto, el Concilio Supremo se enfureci\u00f3 y decidi\u00f3 matarlos;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "pero uno de los miembros, un fariseo llamado Gamaliel, experto en la ley religiosa y respetado por toda la gente, se puso de pie y orden\u00f3 que sacaran de la sala del Concilio a los ap\u00f3stoles por un momento."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Entonces les dijo a sus colegas: \u00abHombres de Israel, \u00a1tengan cuidado con lo que piensan hacerles a estos hombres!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Hace alg\u00fan tiempo, hubo un tal Teudas, quien fing\u00eda ser alguien importante. Unas cuatrocientas personas se le unieron, pero a \u00e9l lo mataron y todos sus seguidores se fueron cada cual por su camino. Todo el movimiento se redujo a nada."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Despu\u00e9s de \u00e9l, en el tiempo en que se llev\u00f3 a cabo el censo, apareci\u00f3 un tal Judas de Galilea. Logr\u00f3 que gente lo siguiera, pero a \u00e9l tambi\u00e9n lo mataron, y todos sus seguidores se dispersaron."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00bbAs\u00ed que mi consejo es que dejen a esos hombres en paz. P\u00f3nganlos en libertad. Si ellos est\u00e1n planeando y actuando por s\u00ed solos, pronto su movimiento caer\u00e1;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "pero si es de Dios, ustedes no podr\u00e1n detenerlos. \u00a1Tal vez hasta se encuentren peleando contra Dios!\u00bb."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Los otros miembros aceptaron su consejo. Llamaron a los ap\u00f3stoles y mandaron que los azotaran. Luego les ordenaron que nunca m\u00e1s hablaran en el nombre de Jes\u00fas y los pusieron en libertad."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Los ap\u00f3stoles salieron del Concilio Supremo con alegr\u00eda, porque Dios los hab\u00eda considerado dignos de sufrir deshonra por el nombre de Jes\u00fas."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Y cada d\u00eda, en el templo y casa por casa, segu\u00edan ense\u00f1ando y predicando este mensaje: \u00abJes\u00fas es el Mes\u00edas\u00bb."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Siete hombres escogidos para servir - Al multiplicarse los creyentes r\u00e1pidamente, hubo muestras de descontento. Los creyentes que hablaban griego se quejaban de los que hablaban hebreo diciendo que sus viudas eran discriminadas en la distribuci\u00f3n diaria de los alimentos."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De manera que los Doce convocaron a todos los creyentes a una reuni\u00f3n. Dijeron: \u00abNosotros, los ap\u00f3stoles, deber\u00edamos ocupar nuestro tiempo en ense\u00f1ar la palabra de Dios, y no en dirigir la distribuci\u00f3n de alimento."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Por lo tanto, hermanos, escojan a siete hombres que sean muy respetados, que est\u00e9n llenos del Esp\u00edritu y de sabidur\u00eda. A ellos les daremos esa responsabilidad."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Entonces nosotros, los ap\u00f3stoles, podremos dedicar nuestro tiempo a la oraci\u00f3n y a ense\u00f1ar la palabra\u00bb."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A todos les gust\u00f3 la idea y eligieron a Esteban (un hombre lleno de fe y del Esp\u00edritu Santo), a Felipe, a Pr\u00f3coro, a Nicanor, a Tim\u00f3n, a Parmenas y a Nicol\u00e1s de Antioqu\u00eda (quien anteriormente se hab\u00eda convertido a la fe jud\u00eda)."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Estos siete hombres fueron presentados ante los ap\u00f3stoles, quienes oraron por ellos y les impusieron las manos."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "As\u00ed que el mensaje de Dios sigui\u00f3 extendi\u00e9ndose. El n\u00famero de creyentes aument\u00f3 en gran manera en Jerusal\u00e9n, y muchos de los sacerdotes jud\u00edos tambi\u00e9n se convirtieron."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Arresto de Esteban - Esteban, un hombre lleno de la gracia y del poder de Dios, hac\u00eda se\u00f1ales y milagros asombrosos entre la gente."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Cierto d\u00eda, unos hombres de la sinagoga de los Esclavos Liberados\u2014as\u00ed la llamaban\u2014comenzaron a debatir con \u00e9l. Eran jud\u00edos de Cirene, Alejandr\u00eda, Cilicia y de la provincia de Asia."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ninguno de ellos pod\u00eda hacerle frente a la sabidur\u00eda y al Esp\u00edritu con que hablaba Esteban."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Entonces persuadieron a unos hombres para que dijeran mentiras acerca de Esteban. Ellos declararon: \u00abNosotros lo o\u00edmos blasfemar contra Mois\u00e9s y hasta contra Dios\u00bb."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Esto provoc\u00f3 a la gente, a los ancianos y a los maestros de la ley religiosa. As\u00ed que arrestaron a Esteban y lo llevaron ante el Concilio Supremo."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Los testigos mentirosos dijeron: \u00abEste hombre siempre habla contra el santo templo y contra la ley de Mois\u00e9s."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Lo hemos o\u00eddo decir que ese tal Jes\u00fas de Nazaret destruir\u00e1 el templo y cambiar\u00e1 las costumbres que Mois\u00e9s nos transmiti\u00f3\u00bb."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En ese momento, todos los del Concilio Supremo fijaron la mirada en Esteban, porque su cara comenz\u00f3 a brillar como la de un \u00e1ngel."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Discurso de Esteban ante el Concilio - Entonces el sumo sacerdote le pregunt\u00f3 a Esteban: \u2014\u00bfSon ciertas estas acusaciones?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Esteban dio la siguiente respuesta: \u2014Hermanos y padres, esc\u00fachenme. Nuestro glorioso Dios se le apareci\u00f3 a nuestro antepasado Abraham en Mesopotamia antes de que \u00e9l se estableciera en Har\u00e1n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dios le dijo: \u201cDeja tu patria y a tus parientes y entra en la tierra que yo te mostrar\u00e9\u201d."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Entonces Abraham sali\u00f3 del territorio de los caldeos y vivi\u00f3 en Har\u00e1n hasta que su padre muri\u00f3. Despu\u00e9s Dios lo trajo hasta aqu\u00ed, a la tierra donde ustedes viven ahora."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00bbSin embargo, Dios no le dio ninguna herencia aqu\u00ed, ni siquiera un metro cuadrado de tierra; pero Dios s\u00ed le prometi\u00f3 que alg\u00fan d\u00eda toda la tierra les pertenecer\u00eda a Abraham y a sus descendientes, aun cuando \u00e9l todav\u00eda no ten\u00eda hijos."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dios tambi\u00e9n le dijo que sus descendientes vivir\u00edan en una tierra extranjera, donde ser\u00edan oprimidos como esclavos durante cuatrocientos a\u00f1os."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201cPero yo castigar\u00e9 a la naci\u00f3n que los esclavice\u2014dijo Dios\u2014, y al final saldr\u00e1n de all\u00ed y me adorar\u00e1n en este lugar\u201d."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00bbEn aquel entonces, Dios tambi\u00e9n le dio a Abraham el pacto de la circuncisi\u00f3n. As\u00ed que cuando naci\u00f3 su hijo Isaac, Abraham lo circuncid\u00f3 al octavo d\u00eda; y esa pr\u00e1ctica continu\u00f3 cuando Isaac fue padre de Jacob y cuando Jacob fue padre de los doce patriarcas de la naci\u00f3n israelita."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00bbEstos patriarcas tuvieron envidia de su hermano Jos\u00e9 y lo vendieron para que fuera esclavo en Egipto; pero Dios estaba con \u00e9l"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "y lo rescat\u00f3 de todas sus dificultades; y Dios le mostr\u00f3 su favor ante el fara\u00f3n, el rey de Egipto. Dios tambi\u00e9n le dio a Jos\u00e9 una sabidur\u00eda fuera de lo com\u00fan, de manera que el fara\u00f3n lo nombr\u00f3 gobernador de todo Egipto y lo puso a cargo del palacio."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00bbEntonces un hambre azot\u00f3 a Egipto y a Cana\u00e1n. Hubo mucho sufrimiento, y nuestros antepasados se quedaron sin alimento."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jacob oy\u00f3 que a\u00fan hab\u00eda grano en Egipto, por lo que envi\u00f3 a sus hijos\u2014nuestros antepasados\u2014a comprar un poco."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "La segunda vez que fueron, Jos\u00e9 revel\u00f3 su identidad a sus hermanos y se los present\u00f3 al fara\u00f3n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Despu\u00e9s Jos\u00e9 mand\u00f3 a buscar a su padre, Jacob, y a todos sus parientes para que los llevaran a Egipto, setenta y cinco personas en total."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De modo que Jacob fue a Egipto. Muri\u00f3 all\u00ed, al igual que nuestros antepasados."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sus cuerpos fueron llevados a Siquem, donde fueron enterrados en la tumba que Abraham les hab\u00eda comprado a los hijos de Hamor en Siquem a un determinado precio."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00bbA medida que se acercaba el tiempo en que Dios cumplir\u00eda su promesa a Abraham, el n\u00famero de nuestro pueblo en Egipto aument\u00f3 considerablemente."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pero luego ascendi\u00f3 un nuevo rey al trono de Egipto, quien no sab\u00eda nada de Jos\u00e9."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Este rey explot\u00f3 a nuestro pueblo y lo oprimi\u00f3, y forz\u00f3 a los padres a que abandonaran a sus reci\u00e9n nacidos para que murieran."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00bbEn esos d\u00edas naci\u00f3 Mois\u00e9s, un hermoso ni\u00f1o a los ojos de Dios. Sus padres lo cuidaron en casa durante tres meses."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Cuando tuvieron que abandonarlo, la hija del fara\u00f3n lo adopt\u00f3 y lo crio como su propio hijo."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A Mois\u00e9s le ense\u00f1aron toda la sabidur\u00eda de los egipcios, y era poderoso tanto en palabras como en acciones."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00bbCierto d\u00eda, cuando Mois\u00e9s ten\u00eda cuarenta a\u00f1os, decidi\u00f3 visitar a sus parientes, el pueblo de Israel."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vio que un egipcio maltrataba a un israelita. Entonces Mois\u00e9s sali\u00f3 en defensa del hombre y mat\u00f3 al egipcio para vengarlo."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mois\u00e9s supuso que sus compatriotas israelitas se dar\u00edan cuenta de que Dios lo hab\u00eda enviado para rescatarlos, pero no fue as\u00ed."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00bbAl d\u00eda siguiente, los visit\u00f3 de nuevo y vio que dos hombres de Israel estaban peleando. Trat\u00f3 de ser un pacificador y les dijo: \u201cSe\u00f1ores, ustedes son hermanos. \u00bfPor qu\u00e9 se est\u00e1n peleando?\u201d."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00bbPero el hombre que era culpable empuj\u00f3 a Mois\u00e9s. \u201c\u00bfQui\u00e9n te puso como gobernante y juez sobre nosotros?\u2014le pregunt\u00f3\u2014."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00bfMe vas a matar como mataste ayer al egipcio?\u201d."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Cuando Mois\u00e9s oy\u00f3 eso, huy\u00f3 del pa\u00eds y vivi\u00f3 como extranjero en la tierra de Madi\u00e1n. All\u00ed nacieron sus dos hijos."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00bbCuarenta a\u00f1os despu\u00e9s, en el desierto que est\u00e1 cerca del monte Sina\u00ed, un \u00e1ngel se le apareci\u00f3 a Mois\u00e9s en la llama de una zarza ardiente."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mois\u00e9s qued\u00f3 asombrado al verla. Y, cuando se estaba acercando para ver mejor, la voz del SE\u00f1OR le dijo:"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u201cYo soy el Dios de tus antepasados: el Dios de Abraham, de Isaac y de Jacob\u201d. Mois\u00e9s tembl\u00f3 aterrorizado y no se atrev\u00eda a mirar."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00bbEntonces el SE\u00f1OR le dijo: \u201cQu\u00edtate las sandalias, porque est\u00e1s pisando tierra santa."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ciertamente he visto la opresi\u00f3n de mi pueblo en Egipto. He escuchado sus gemidos y he descendido para rescatarlos. Ahora ve, porque te env\u00edo de regreso a Egipto\u201d."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00bbAs\u00ed que Dios envi\u00f3 de vuelta al mismo hombre que su pueblo hab\u00eda rechazado anteriormente cuando le preguntaron: \u201c\u00bfQui\u00e9n te puso como gobernante y juez sobre nosotros?\u201d. Mediante el \u00e1ngel que se le apareci\u00f3 en la zarza ardiente, Dios envi\u00f3 a Mois\u00e9s para que fuera gobernante y salvador."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Y, por medio de muchas maravillas y se\u00f1ales milagrosas, \u00e9l los sac\u00f3 de Egipto, los guio a trav\u00e9s del mar Rojo y por el desierto durante cuarenta a\u00f1os."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00bbMois\u00e9s mismo le dijo al pueblo de Israel: \u201cDios les levantar\u00e1 un Profeta como yo de entre su propio pueblo\u201d."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Mois\u00e9s estuvo con nuestros antepasados\u2014la asamblea del pueblo de Dios en el desierto\u2014cuando el \u00e1ngel le habl\u00f3 en el monte Sina\u00ed, y all\u00ed Mois\u00e9s recibi\u00f3 palabras que dan vida para transmitirlas a nosotros."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00bbSin embargo, nuestros antepasados se negaron a escuchar a Mois\u00e9s. Lo rechazaron y quisieron volver a Egipto."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Le dijeron a Aar\u00f3n: \u201cHaznos unos dioses que puedan guiarnos, porque no sabemos qu\u00e9 le ha pasado a este Mois\u00e9s, quien nos sac\u00f3 de Egipto\u201d."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "De manera que hicieron un \u00eddolo en forma de becerro, le ofrecieron sacrificios y festejaron ese objeto que hab\u00edan hecho."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Entonces Dios se apart\u00f3 de ellos y los abandon\u00f3, \u00a1para que sirvieran a las estrellas del cielo como sus dioses! En el libro de los profetas est\u00e1 escrito: \u201cIsrael, \u00bfacaso era a m\u00ed a quien tra\u00edas sacrificios y ofrendas durante esos cuarenta a\u00f1os en el desierto?"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "No, llevabas a tus dioses paganos, el santuario de Moloc, la estrella de tu dios Ref\u00e1n y las im\u00e1genes que hiciste a fin de rendirles culto. Por lo tanto, te mandar\u00e9 al destierro, tan lejos como Babilonia\u201d."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00bbNuestros antepasados llevaron el tabern\u00e1culo con ellos a trav\u00e9s del desierto. Lo construyeron seg\u00fan el plan que Dios le hab\u00eda mostrado a Mois\u00e9s."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "A\u00f1os despu\u00e9s, cuando Josu\u00e9 dirigi\u00f3 a nuestros antepasados en las batallas contra las naciones que Dios expuls\u00f3 de esta tierra, el tabern\u00e1culo fue llevado con ellos al nuevo territorio. Y permaneci\u00f3 all\u00ed hasta los tiempos del rey David."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u00bbDavid obtuvo el favor de Dios y pidi\u00f3 tener el privilegio de construir un templo permanente para el Dios de Jacob,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "pero fue Salom\u00f3n quien lo construy\u00f3."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Sin embargo, el Alt\u00edsimo no vive en templos hechos por manos humanas. Como dice el profeta:"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u201cEl cielo es mi trono y la tierra es el estrado de mis pies. \u00bfPodr\u00edan acaso construirme un templo tan bueno como ese? \u2014pregunta el SE\u00d1OR\u2014. \u00bfPodr\u00edan construirme un lugar de descanso as\u00ed?"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u00bfAcaso no fueron mis manos las que hicieron el cielo y la tierra?\u201d."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u00bb\u00a1Pueblo terco! Ustedes son paganos de coraz\u00f3n y sordos a la verdad. \u00bfResistir\u00e1n para siempre al Esp\u00edritu Santo? Eso es lo que hicieron sus antepasados, \u00a1y ustedes tambi\u00e9n!"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "\u00a1Mencionen a un profeta a quien sus antepasados no hayan perseguido! Hasta mataron a los que predijeron la venida del Justo, el Mes\u00edas a quien ustedes traicionaron y asesinaron."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Deliberadamente desobedecieron la ley de Dios, a pesar de que la recibieron de manos de \u00e1ngeles."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Los l\u00edderes jud\u00edos se enfurecieron por la acusaci\u00f3n de Esteban y con rabia le mostraban los pu\u00f1os;"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "pero Esteban, lleno del Esp\u00edritu Santo, fij\u00f3 la mirada en el cielo, y vio la gloria de Dios y vio a Jes\u00fas de pie en el lugar de honor, a la derecha de Dios."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Y les dijo: \u00ab\u00a1Miren, veo los cielos abiertos y al Hijo del Hombre de pie en el lugar de honor, a la derecha de Dios!\u00bb."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Entonces ellos se taparon los o\u00eddos con las manos y empezaron a gritar. Se lanzaron sobre \u00e9l,"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "lo arrastraron fuera de la ciudad y comenzaron a apedrearlo. Sus acusadores se quitaron las t\u00fanicas y las pusieron a los pies de un joven que se llamaba Saulo."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Mientras lo apedreaban, Esteban or\u00f3: \u00abSe\u00f1or Jes\u00fas, recibe mi esp\u00edritu\u00bb."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Cay\u00f3 de rodillas gritando: \u00ab\u00a1Se\u00f1or, no los culpes por este pecado!\u00bb. Dicho eso, muri\u00f3."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Saulo fue uno de los testigos y estuvo totalmente de acuerdo con el asesinato de Esteban. La persecuci\u00f3n dispersa a los creyentes - Ese d\u00eda comenz\u00f3 una gran ola de persecuci\u00f3n que se extendi\u00f3 por toda la iglesia de Jerusal\u00e9n; y todos los creyentes excepto los ap\u00f3stoles fueron dispersados por las regiones de Judea y Samaria."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "(Con profundo dolor, unos hombres consagrados enterraron a Esteban)."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Y Saulo iba por todas partes con la intenci\u00f3n de acabar con la iglesia. Iba de casa en casa y sacaba a rastras tanto a hombres como a mujeres y los met\u00eda en la c\u00e1rcel."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Felipe predica en Samaria - As\u00ed que los creyentes que se esparcieron predicaban la Buena Noticia acerca de Jes\u00fas adondequiera que iban."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Felipe, por ejemplo, se dirigi\u00f3 a la ciudad de Samaria y all\u00ed le cont\u00f3 a la gente acerca del Mes\u00edas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Las multitudes escuchaban atentamente a Felipe, porque estaban deseosas de o\u00edr el mensaje y ver las se\u00f1ales milagrosas que \u00e9l hac\u00eda."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Muchos esp\u00edritus malignos fueron expulsados, los cuales gritaban cuando sal\u00edan de sus v\u00edctimas; y muchos que hab\u00edan sido paral\u00edticos o cojos fueron sanados."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "As\u00ed que hubo mucha alegr\u00eda en esa ciudad."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Un hombre llamado Sim\u00f3n, quien por muchos a\u00f1os hab\u00eda sido hechicero all\u00ed, asombraba a la gente de Samaria y dec\u00eda ser alguien importante."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Todos, desde el m\u00e1s peque\u00f1o hasta el m\u00e1s grande, a menudo se refer\u00edan a \u00e9l como \u00abel Grande, el Poder de Dios\u00bb."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Lo escuchaban con atenci\u00f3n porque, por mucho tiempo, \u00e9l los hab\u00eda maravillado con su magia."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pero ahora la gente crey\u00f3 el mensaje de Felipe sobre la Buena Noticia acerca del reino de Dios y del nombre de Jesucristo. Como resultado, se bautizaron muchos hombres y mujeres."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Luego el mismo Sim\u00f3n crey\u00f3 y fue bautizado. Comenz\u00f3 a seguir a Felipe a todos los lugares adonde \u00e9l iba y estaba asombrado por las se\u00f1ales y los grandes milagros que Felipe hac\u00eda."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Cuando los ap\u00f3stoles de Jerusal\u00e9n oyeron que la gente de Samaria hab\u00eda aceptado el mensaje de Dios, enviaron a Pedro y a Juan all\u00e1."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En cuanto ellos llegaron, oraron por los nuevos creyentes para que recibieran el Esp\u00edritu Santo."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "El Esp\u00edritu Santo todav\u00eda no hab\u00eda venido sobre ninguno de ellos porque solo hab\u00edan sido bautizados en el nombre del Se\u00f1or Jes\u00fas."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Entonces Pedro y Juan impusieron sus manos sobre esos creyentes, y recibieron el Esp\u00edritu Santo."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Cuando Sim\u00f3n vio que el Esp\u00edritu se recib\u00eda cuando los ap\u00f3stoles impon\u00edan sus manos sobre la gente, les ofreci\u00f3 dinero para comprar ese poder."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u2014D\u00e9jenme tener este poder tambi\u00e9n\u2014exclam\u00f3\u2014, para que, cuando yo imponga mis manos sobre las personas, \u00a1reciban el Esp\u00edritu Santo!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pedro le respondi\u00f3: \u2014\u00a1Que tu dinero se destruya junto contigo por pensar que es posible comprar el don de Dios!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "T\u00fa no tienes parte ni derecho en esto porque tu coraz\u00f3n no es recto delante de Dios."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Arrepi\u00e9ntete de tu maldad y ora al Se\u00f1or. Tal vez \u00e9l perdone tus malos pensamientos,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "porque puedo ver que est\u00e1s lleno de una profunda envidia y que el pecado te tiene cautivo."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u2014\u00a1Oren al Se\u00f1or por m\u00ed!\u2014exclam\u00f3 Sim\u00f3n\u2014. \u00a1Que no me sucedan estas cosas terribles que has dicho!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Despu\u00e9s de dar testimonio y predicar la palabra del Se\u00f1or en Samaria, Pedro y Juan regresaron a Jerusal\u00e9n. Por el camino, se detuvieron en muchas aldeas samaritanas para predicar la Buena Noticia."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Felipe y el eunuco et\u00edope - En cuanto a Felipe, un \u00e1ngel del Se\u00f1or le dijo: \u00abVe al sur por el camino del desierto que va de Jerusal\u00e9n a Gaza\u00bb."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Entonces \u00e9l emprendi\u00f3 su viaje y se encontr\u00f3 con el tesorero de Etiop\u00eda, un eunuco de mucha autoridad bajo el mando de Candace, la reina de Etiop\u00eda. El eunuco hab\u00eda ido a Jerusal\u00e9n a adorar"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "y ahora ven\u00eda de regreso. Sentado en su carruaje, le\u00eda en voz alta el libro del profeta Isa\u00edas."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "El Esp\u00edritu Santo le dijo a Felipe: \u00abAc\u00e9rcate y camina junto al carruaje\u00bb."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Felipe se acerc\u00f3 corriendo y oy\u00f3 que el hombre le\u00eda al profeta Isa\u00edas. Felipe le pregunt\u00f3: \u2014\u00bfEntiendes lo que est\u00e1s leyendo?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "El hombre contest\u00f3: \u2014\u00bfY c\u00f3mo puedo entenderlo, a menos que alguien me explique? Y le rog\u00f3 a Felipe que subiera al carruaje y se sentara junto a \u00e9l."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "El pasaje de la Escritura que le\u00eda era el siguiente: \u00abComo oveja fue llevado al matadero. Y, como cordero en silencio ante sus trasquiladores, no abri\u00f3 su boca."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Fue humillado y no le hicieron justicia. \u00bfQui\u00e9n puede hablar de sus descendientes? Pues su vida fue quitada de la tierra\u00bb."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "El eunuco le pregunt\u00f3 a Felipe: \u00abDime, \u00bfhablaba el profeta acerca de s\u00ed mismo o de alguien m\u00e1s?\u00bb."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Entonces, comenzando con esa misma porci\u00f3n de la Escritura, Felipe le habl\u00f3 de la Buena Noticia acerca de Jes\u00fas."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Mientras iban juntos, llegaron a un lugar donde hab\u00eda agua, y el eunuco dijo: \u00ab\u00a1Mira, all\u00ed hay agua! \u00bfQu\u00e9 impide que yo sea bautizado?\u00bb."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Orden\u00f3 que detuvieran el carruaje, descendieron al agua, y Felipe lo bautiz\u00f3."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Cuando salieron del agua, el Esp\u00edritu del Se\u00f1or arrebat\u00f3 a Felipe. El eunuco nunca m\u00e1s volvi\u00f3 a verlo, pero sigui\u00f3 su camino con mucha alegr\u00eda."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Entre tanto, Felipe se encontr\u00f3 m\u00e1s al norte, en la ciudad de Azoto. Predic\u00f3 la Buena Noticia all\u00ed y en cada pueblo a lo largo del camino, hasta que lleg\u00f3 a Cesarea."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Conversi\u00f3n de Saulo - Mientras tanto, Saulo pronunciaba amenazas en cada palabra y estaba ansioso por matar a los seguidores del Se\u00f1or. As\u00ed que acudi\u00f3 al sumo sacerdote."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Le pidi\u00f3 cartas dirigidas a las sinagogas de Damasco para solicitarles su cooperaci\u00f3n en el arresto de los seguidores del Camino que se encontraran ah\u00ed. Su intenci\u00f3n era llevarlos\u2014a hombres y mujeres por igual\u2014de regreso a Jerusal\u00e9n encadenados."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Al acercarse a Damasco para cumplir esa misi\u00f3n, una luz del cielo de repente brill\u00f3 alrededor de \u00e9l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Saulo cay\u00f3 al suelo y oy\u00f3 una voz que le dec\u00eda: \u2014\u00a1Saulo, Saulo! \u00bfPor qu\u00e9 me persigues?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u2014\u00bfQui\u00e9n eres, se\u00f1or?\u2014pregunt\u00f3 Saulo. \u2014Yo soy Jes\u00fas, \u00a1a quien t\u00fa persigues! \u2014contest\u00f3 la voz\u2014."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ahora lev\u00e1ntate, entra en la ciudad y se te dir\u00e1 lo que debes hacer."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Los hombres que estaban con Saulo se quedaron mudos, porque o\u00edan el sonido de una voz, \u00a1pero no ve\u00edan a nadie!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Saulo se levant\u00f3 del suelo, pero cuando abri\u00f3 los ojos, estaba ciego. Entonces sus acompa\u00f1antes lo llevaron de la mano hasta Damasco."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Permaneci\u00f3 all\u00ed, ciego, durante tres d\u00edas sin comer ni beber."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ahora bien, hab\u00eda un creyente en Damasco llamado Anan\u00edas. El Se\u00f1or le habl\u00f3 en una visi\u00f3n, lo llam\u00f3: \u2014\u00a1Anan\u00edas! \u2014\u00a1S\u00ed, Se\u00f1or!\u2014respondi\u00f3."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "El Se\u00f1or le dijo: \u2014Ve a la calle llamada Derecha, a la casa de Judas. Cuando llegues, pregunta por un hombre de Tarso que se llama Saulo. En este momento, \u00e9l est\u00e1 orando."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Le he mostrado en visi\u00f3n a un hombre llamado Anan\u00edas que entra y pone las manos sobre \u00e9l para que recobre la vista."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u2014\u00a1Pero Se\u00f1or!\u2014exclam\u00f3 Anan\u00edas\u2014. \u00a1He o\u00eddo a mucha gente hablar de las cosas terribles que ese hombre les ha hecho a los creyentes de Jerusal\u00e9n!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Adem\u00e1s, tiene la autorizaci\u00f3n de los sacerdotes principales para arrestar a todos los que invocan tu nombre."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "El Se\u00f1or le dijo: \u2014Ve, porque \u00e9l es mi instrumento elegido para llevar mi mensaje a los gentiles y a reyes, como tambi\u00e9n al pueblo de Israel;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "y le voy a mostrar cu\u00e1nto debe sufrir por mi nombre."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "As\u00ed que Anan\u00edas fue y encontr\u00f3 a Saulo, puso sus manos sobre \u00e9l y dijo: \u00abHermano Saulo, el Se\u00f1or Jes\u00fas, quien se te apareci\u00f3 en el camino, me ha enviado para que recobres la vista y seas lleno del Esp\u00edritu Santo\u00bb."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Al instante, algo como escamas cay\u00f3 de los ojos de Saulo y recobr\u00f3 la vista. Luego se levant\u00f3 y fue bautizado."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Despu\u00e9s comi\u00f3 algo y recuper\u00f3 las fuerzas. Saulo en Damasco y Jerusal\u00e9n - Saulo se qued\u00f3 unos d\u00edas con los creyentes en Damasco."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Y enseguida comenz\u00f3 a predicar acerca de Jes\u00fas en las sinagogas, diciendo: \u00ab\u00a1\u00c9l es verdaderamente el Hijo de Dios!\u00bb."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Todos los que lo o\u00edan quedaban asombrados. \u00ab\u00bfNo es este el mismo hombre que caus\u00f3 tantos estragos entre los seguidores de Jes\u00fas en Jerusal\u00e9n?\u2014se preguntaban\u2014. \u00bfY no lleg\u00f3 aqu\u00ed para arrestarlos y llevarlos encadenados ante los sacerdotes principales?\u00bb."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "La predicaci\u00f3n de Saulo se hac\u00eda cada vez m\u00e1s poderosa, y los jud\u00edos de Damasco no pod\u00edan refutar las pruebas de que Jes\u00fas de verdad era el Mes\u00edas."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Poco tiempo despu\u00e9s, unos jud\u00edos conspiraron para matarlo."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00eda y noche vigilaban la puerta de la ciudad para poder asesinarlo, pero a Saulo se le inform\u00f3 acerca del complot."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De modo que, durante la noche, algunos de los creyentes lo bajaron en un canasto grande por una abertura que hab\u00eda en la muralla de la ciudad."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Cuando Saulo lleg\u00f3 a Jerusal\u00e9n, trat\u00f3 de reunirse con los creyentes, pero todos le ten\u00edan miedo. \u00a1No cre\u00edan que de verdad se hab\u00eda convertido en un creyente!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Entonces Bernab\u00e9 se lo llev\u00f3 a los ap\u00f3stoles y les cont\u00f3 c\u00f3mo Saulo hab\u00eda visto al Se\u00f1or en el camino a Damasco y c\u00f3mo el Se\u00f1or le hab\u00eda hablado a Saulo. Tambi\u00e9n les dijo que, en Damasco, Saulo hab\u00eda predicado con valent\u00eda en el nombre de Jes\u00fas."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "As\u00ed que Saulo se qued\u00f3 con los ap\u00f3stoles y los acompa\u00f1\u00f3 por toda Jerusal\u00e9n, predicando con valor en el nombre del Se\u00f1or."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Debati\u00f3 con algunos jud\u00edos que hablaban griego, pero ellos trataron de matarlo."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Cuando los creyentes se enteraron, lo llevaron a Cesarea y lo enviaron a Tarso, su ciudad natal."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "La iglesia, entonces, tuvo paz por toda Judea, Galilea y Samaria; se fortalec\u00eda y los creyentes viv\u00edan en el temor del Se\u00f1or. Y, con la ayuda del Esp\u00edritu Santo, tambi\u00e9n creci\u00f3 en n\u00famero."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Pedro sana a Eneas y resucita a Dorcas - Mientras tanto, Pedro viajaba de un lugar a otro, y descendi\u00f3 a visitar a los creyentes de la ciudad de Lida."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "All\u00ed conoci\u00f3 a un hombre llamado Eneas, quien estaba paralizado y postrado en cama hac\u00eda ocho a\u00f1os."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Pedro le dijo: \u00abEneas, \u00a1Jesucristo te sana! \u00a1Lev\u00e1ntate y enrolla tu camilla!\u00bb. Al instante, fue sanado."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Entonces todos los habitantes de Lida y Sar\u00f3n vieron a Eneas caminando, y se convirtieron al Se\u00f1or."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Hab\u00eda una creyente en Jope que se llamaba Tabita (que en griego es Dorcas). Ella siempre hac\u00eda buenas acciones a los dem\u00e1s y ayudaba a los pobres."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "En esos d\u00edas, se enferm\u00f3 y muri\u00f3. Lavaron el cuerpo para el entierro y lo pusieron en un cuarto de la planta alta;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "pero los creyentes hab\u00edan o\u00eddo que Pedro estaba cerca, en Lida, entonces mandaron a dos hombres a suplicarle: \u00abPor favor, \u00a1ven tan pronto como puedas!\u00bb."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "As\u00ed que Pedro regres\u00f3 con ellos y, tan pronto como lleg\u00f3, lo llevaron al cuarto de la planta alta. El cuarto estaba lleno de viudas que lloraban y le mostraban a Pedro las t\u00fanicas y dem\u00e1s ropa que Dorcas les hab\u00eda hecho."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Pero Pedro les pidi\u00f3 a todos que salieran del cuarto; luego se arrodill\u00f3 y or\u00f3. Volvi\u00e9ndose hacia el cuerpo, dijo: \u00ab\u00a1Tabita, lev\u00e1ntate!\u00bb. \u00a1Y ella abri\u00f3 los ojos! Cuando vio a Pedro, \u00a1se sent\u00f3!"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00c9l le dio la mano y la ayud\u00f3 a levantarse. Despu\u00e9s llam\u00f3 a las viudas y a todos los creyentes, y la present\u00f3 viva."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Las noticias corrieron por toda la ciudad y muchos creyeron en el Se\u00f1or;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "y Pedro se qued\u00f3 mucho tiempo en Jope, viviendo con Sim\u00f3n, un curtidor de pieles."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Cornelio manda a buscar a Pedro - En Cesarea viv\u00eda un oficial del ej\u00e9rcito romano llamado Cornelio, quien era un capit\u00e1n del regimiento italiano."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Era un hombre devoto, temeroso de Dios, igual que todos los de su casa. Daba generosamente a los pobres y oraba a Dios con frecuencia."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Una tarde, como a las tres, tuvo una visi\u00f3n en la cual vio que un \u00e1ngel de Dios se le acercaba. \u2014\u00a1Cornelio!\u2014dijo el \u00e1ngel."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Cornelio lo mir\u00f3 fijamente, aterrorizado. \u2014\u00bfQu\u00e9 quieres, se\u00f1or?\u2014le pregunt\u00f3 al \u00e1ngel. Y el \u00e1ngel contest\u00f3: \u2014\u00a1Dios ha recibido tus oraciones y tus donativos a los pobres como una ofrenda!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ahora pues, env\u00eda a algunos hombres a Jope y manda llamar a un hombre llamado Sim\u00f3n Pedro."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9l est\u00e1 hospedado con Sim\u00f3n, un curtidor que vive cerca de la orilla del mar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En cuanto el \u00e1ngel se fue, Cornelio llam\u00f3 a dos de los sirvientes de su casa y a un soldado devoto, que era uno de sus asistentes personales."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Les cont\u00f3 lo que hab\u00eda ocurrido y los envi\u00f3 a Jope."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pedro visita a Cornelio - Al d\u00eda siguiente, mientras los mensajeros de Cornelio se acercaban a la ciudad, Pedro subi\u00f3 a la azotea a orar. Era alrededor del mediod\u00eda,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "y tuvo hambre; pero mientras preparaban la comida, cay\u00f3 en un estado de \u00e9xtasis."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vio los cielos abiertos y algo parecido a una s\u00e1bana grande que bajaba por sus cuatro puntas."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En la s\u00e1bana hab\u00eda toda clase de animales, reptiles y aves."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Luego una voz le dijo: \u2014Lev\u00e1ntate, Pedro; m\u00e1talos y come de ellos."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u2014No, Se\u00f1or\u2014dijo Pedro\u2014. Jam\u00e1s he comido algo que nuestras leyes jud\u00edas declaren impuro e inmundo."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pero la voz habl\u00f3 de nuevo: \u2014No llames a algo impuro si Dios lo ha hecho limpio."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "La misma visi\u00f3n se repiti\u00f3 tres veces, y repentinamente la s\u00e1bana fue subida al cielo."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pedro qued\u00f3 muy desconcertado. \u00bfQu\u00e9 podr\u00eda significar la visi\u00f3n? Justo en ese momento, los hombres enviados por Cornelio encontraron la casa de Sim\u00f3n. De pie, frente a la puerta,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "preguntaron si se hospedaba all\u00ed un hombre llamado Sim\u00f3n Pedro."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Entre tanto, mientras Pedro trataba de descifrar la visi\u00f3n, el Esp\u00edritu Santo le dijo: \u00abTres hombres han venido a buscarte."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Lev\u00e1ntate, baja y vete con ellos sin titubear. No te preocupes, porque yo los he enviado\u00bb."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Entonces Pedro baj\u00f3 y dijo: \u2014Yo soy el hombre que ustedes buscan. \u00bfPor qu\u00e9 han venido?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ellos dijeron: \u2014Nos envi\u00f3 Cornelio, un oficial romano. Es un hombre devoto y temeroso de Dios, muy respetado por todos los jud\u00edos. Un \u00e1ngel santo le dio instrucciones para que vayas a su casa a fin de que \u00e9l pueda escuchar tu mensaje."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Entonces Pedro invit\u00f3 a los hombres a quedarse para pasar la noche. Al siguiente d\u00eda, fue con ellos, acompa\u00f1ado por algunos hermanos de Jope."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Llegaron a Cesarea al d\u00eda siguiente. Cornelio los estaba esperando y hab\u00eda reunido a sus parientes y amigos cercanos."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Cuando Pedro entr\u00f3 en la casa, Cornelio cay\u00f3 a sus pies y lo ador\u00f3;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "pero Pedro lo levant\u00f3 y le dijo: \u00ab\u00a1Ponte de pie, yo soy un ser humano como t\u00fa!\u00bb."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Entonces conversaron y entraron en donde muchos otros estaban reunidos."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Pedro les dijo: \u2014Ustedes saben que va en contra de nuestras leyes que un hombre jud\u00edo se relacione con gentiles o que entre en su casa; pero Dios me ha mostrado que ya no debo pensar que alguien es impuro o inmundo."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Por eso, sin oponerme, vine aqu\u00ed tan pronto como me llamaron. Ahora d\u00edganme por qu\u00e9 enviaron por m\u00ed."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Cornelio contest\u00f3: \u2014Hace cuatro d\u00edas, yo estaba orando en mi casa como a esta misma hora, las tres de la tarde. De repente, un hombre con ropa resplandeciente se par\u00f3 delante de m\u00ed."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Me dijo: \u201cCornelio, \u00a1tu oraci\u00f3n ha sido escuchada, y Dios ha tomado en cuenta tus donativos para los pobres!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ahora, env\u00eda mensajeros a Jope y manda llamar a un hombre llamado Sim\u00f3n Pedro. Est\u00e1 hospedado en la casa de Sim\u00f3n, un curtidor que vive cerca de la orilla del mar\u201d."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "As\u00ed que te mand\u00e9 a llamar de inmediato, y te agradezco que hayas venido. Ahora, estamos todos aqu\u00ed, delante de Dios, esperando escuchar el mensaje que el Se\u00f1or te ha dado."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Los gentiles oyen la Buena Noticia - Entonces Pedro respondi\u00f3: \u2014Veo con claridad que Dios no muestra favoritismo."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "En cada naci\u00f3n, \u00e9l acepta a los que le temen y hacen lo correcto."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Este es el mensaje de la Buena Noticia para el pueblo de Israel: que hay paz con Dios por medio de Jesucristo, quien es Se\u00f1or de todo."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ustedes saben lo que pas\u00f3 en toda Judea, comenzando en Galilea, despu\u00e9s de que Juan empez\u00f3 a predicar su mensaje de bautismo."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Y saben que Dios ungi\u00f3 a Jes\u00fas de Nazaret con el Esp\u00edritu Santo y con poder. Despu\u00e9s Jes\u00fas anduvo haciendo el bien y sanando a todos los que eran oprimidos por el diablo, porque Dios estaba con \u00e9l."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00bbY nosotros, los ap\u00f3stoles, somos testigos de todo lo que \u00e9l hizo por toda Judea y en Jerusal\u00e9n. Lo mataron, colg\u00e1ndolo en una cruz,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "pero Dios lo resucit\u00f3 al tercer d\u00eda. Despu\u00e9s Dios permiti\u00f3 que se apareciera,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "no al p\u00fablico en general, sino a nosotros, a quienes Dios hab\u00eda elegido de antemano para que fu\u00e9ramos sus testigos. Nosotros fuimos los que comimos y bebimos con \u00e9l despu\u00e9s de que se levant\u00f3 de los muertos."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Y \u00e9l nos orden\u00f3 que predic\u00e1ramos en todas partes y di\u00e9ramos testimonio de que Jes\u00fas es a quien Dios design\u00f3 para ser el juez de todos, de los que est\u00e1n vivos y de los muertos."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "De \u00e9l dan testimonio todos los profetas cuando dicen que a todo el que cree en \u00e9l se le perdonar\u00e1n los pecados por medio de su nombre."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Los gentiles reciben el Esp\u00edritu Santo - Mientras Pedro a\u00fan estaba diciendo estas cosas, el Esp\u00edritu Santo descendi\u00f3 sobre todos los que escuchaban el mensaje."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Los creyentes jud\u00edos que hab\u00edan llegado con Pedro quedaron asombrados al ver que el don del Esp\u00edritu Santo tambi\u00e9n era derramado sobre los gentiles."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Pues los oyeron hablar en otras lenguas y alabar a Dios. Entonces Pedro pregunt\u00f3:"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u00ab\u00bfPuede alguien oponerse a que ellos sean bautizados ahora que han recibido el Esp\u00edritu Santo, tal como nosotros lo recibimos?\u00bb."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Por lo tanto, dio \u00f3rdenes de que fueran bautizados en el nombre de Jesucristo. Despu\u00e9s Cornelio le pidi\u00f3 que se quedara varios d\u00edas con ellos."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pedro explica sus acciones - La noticia de que los gentiles hab\u00edan recibido la palabra de Dios pronto lleg\u00f3 a los ap\u00f3stoles y a los dem\u00e1s creyentes de Judea."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "As\u00ed que cuando Pedro regres\u00f3 a Jerusal\u00e9n, los creyentes jud\u00edos lo criticaron."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u2014Entraste en una casa de gentiles, \u00a1y hasta comiste con ellos!\u2014le dijeron."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Entonces Pedro les cont\u00f3 todo tal como hab\u00eda sucedido."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u2014Yo estaba en la ciudad de Jope\u2014les dijo\u2014, y mientras oraba, ca\u00ed en un estado de \u00e9xtasis y tuve una visi\u00f3n. Algo parecido a una s\u00e1bana grande descend\u00eda por sus cuatro puntas desde el cielo y baj\u00f3 justo hasta donde yo estaba."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Cuando me fij\u00e9 en el contenido de la s\u00e1bana, vi toda clase de animales dom\u00e9sticos y salvajes, reptiles y aves."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Y o\u00ed una voz que dec\u00eda: \u201cLev\u00e1ntate, Pedro, m\u00e1talos y come de ellos\u201d."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00bb\u201cNo, Se\u00f1or\u2014respond\u00ed\u2014. Jam\u00e1s he comido algo que nuestras leyes jud\u00edas declaren impuro o inmundo\u201d."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00bbPero la voz del cielo habl\u00f3 de nuevo: \u201cNo llames a algo impuro si Dios lo ha hecho limpio\u201d."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Eso sucedi\u00f3 tres veces antes de que la s\u00e1bana, con todo lo que hab\u00eda dentro, fuera subida al cielo otra vez."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00bbEn ese preciso momento, tres hombres que hab\u00edan sido enviados desde Cesarea llegaron a la casa donde est\u00e1bamos hospedados."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "El Esp\u00edritu Santo me dijo que los acompa\u00f1ara y que no me preocupara que fueran gentiles. Estos seis hermanos aqu\u00ed presentes me acompa\u00f1aron, y pronto entramos en la casa del hombre que hab\u00eda mandado a buscarnos."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9l nos cont\u00f3 c\u00f3mo un \u00e1ngel se le hab\u00eda aparecido en su casa y le hab\u00eda dicho: \u201cEnv\u00eda mensajeros a Jope y manda a llamar a un hombre llamado Sim\u00f3n Pedro."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00a1\u00c9l te dir\u00e1 c\u00f3mo t\u00fa y todos los de tu casa pueden ser salvos!\u201d."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00bbCuando comenc\u00e9 a hablar\u2014continu\u00f3 Pedro\u2014, el Esp\u00edritu Santo descendi\u00f3 sobre ellos tal como descendi\u00f3 sobre nosotros al principio."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Entonces pens\u00e9 en las palabras del Se\u00f1or cuando dijo: \u201cJuan bautiz\u00f3 con agua, pero ustedes ser\u00e1n bautizados con el Esp\u00edritu Santo\u201d."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Y, como Dios les dio a esos gentiles el mismo don que nos dio a nosotros cuando cre\u00edmos en el Se\u00f1or Jesucristo, \u00bfqui\u00e9n era yo para estorbar a Dios?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Cuando los dem\u00e1s oyeron esto, dejaron de oponerse y comenzaron a alabar a Dios. Dijeron: \u2014Podemos ver que Dios tambi\u00e9n les ha dado a los gentiles el privilegio de arrepentirse de sus pecados y de recibir vida eterna."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "La iglesia en Antioqu\u00eda de Siria - Mientras tanto, los creyentes que fueron dispersados durante la persecuci\u00f3n que hubo despu\u00e9s de la muerte de Esteban, viajaron tan lejos como Fenicia, Chipre y Antioqu\u00eda de Siria. Predicaban la palabra de Dios, pero solo a jud\u00edos."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sin embargo, algunos de los creyentes que fueron a Antioqu\u00eda desde Chipre y Cirene les comenzaron a predicar a los gentiles acerca del Se\u00f1or Jes\u00fas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "El poder del Se\u00f1or estaba con ellos, y un gran n\u00famero de estos gentiles crey\u00f3 y se convirti\u00f3 al Se\u00f1or."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Cuando la iglesia de Jerusal\u00e9n se enter\u00f3 de lo que hab\u00eda pasado, enviaron a Bernab\u00e9 a Antioqu\u00eda."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Cuando \u00e9l lleg\u00f3 y vio las pruebas de la bendici\u00f3n de Dios, se llen\u00f3 de alegr\u00eda y alent\u00f3 a los creyentes a que permanecieran fieles al Se\u00f1or."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Bernab\u00e9 era un hombre bueno, lleno del Esp\u00edritu Santo y firme en la fe. Y mucha gente lleg\u00f3 al Se\u00f1or."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Despu\u00e9s Bernab\u00e9 sigui\u00f3 hasta Tarso para buscar a Saulo."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Cuando lo encontr\u00f3, lo llev\u00f3 de regreso a Antioqu\u00eda. Los dos se quedaron all\u00ed con la iglesia durante todo un a\u00f1o, ense\u00f1ando a grandes multitudes. (Fue en Antioqu\u00eda donde, por primera vez, a los creyentes los llamaron \u00abcristianos\u00bb)."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Durante aquellos d\u00edas, unos profetas viajaron de Jerusal\u00e9n a Antioqu\u00eda."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Uno de ellos, llamado \u00c1gabo, se puso de pie en una de las reuniones y predijo por medio del Esp\u00edritu que iba a haber una gran hambre en todo el mundo romano. (Esto se cumpli\u00f3 durante el reinado de Claudio)."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "As\u00ed que los creyentes de Antioqu\u00eda decidieron enviar una ayuda a los hermanos de Judea, y cada uno dio lo que pod\u00eda."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "As\u00ed lo hicieron, y confiaron sus ofrendas a Bernab\u00e9 y a Saulo para que las llevaran a los ancianos de la iglesia de Jerusal\u00e9n."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Asesinato de Santiago y encarcelamiento de Pedro - Por ese tiempo, el rey Herodes Agripa comenz\u00f3 a perseguir a algunos creyentes de la iglesia."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mand\u00f3 matar a espada al ap\u00f3stol Santiago (hermano de Juan)."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Cuando Herodes vio cu\u00e1nto esto le agrad\u00f3 al pueblo jud\u00edo, tambi\u00e9n arrest\u00f3 a Pedro. (Eso sucedi\u00f3 durante la celebraci\u00f3n de la Pascua)."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Despu\u00e9s lo meti\u00f3 en la c\u00e1rcel y lo puso bajo la vigilancia de cuatro escuadrones de cuatro soldados cada uno. Herodes ten\u00eda pensado llevar a Pedro a juicio p\u00fablico despu\u00e9s de la Pascua."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pero, mientras Pedro estaba en la c\u00e1rcel, la iglesia oraba fervientemente por \u00e9l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pedro escapa milagrosamente de la c\u00e1rcel - La noche antes de ser sometido a juicio, Pedro dorm\u00eda sujetado con dos cadenas entre dos soldados. Otros hac\u00edan guardia junto a la puerta de la prisi\u00f3n."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De repente, una luz intensa ilumin\u00f3 la celda y un \u00e1ngel del Se\u00f1or se puso frente a Pedro. El \u00e1ngel lo golpe\u00f3 en el costado para despertarlo y le dijo: \u00ab\u00a1R\u00e1pido! \u00a1Lev\u00e1ntate!\u00bb. Y las cadenas cayeron de sus mu\u00f1ecas."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Despu\u00e9s, el \u00e1ngel le dijo: \u00abV\u00edstete y ponte tus sandalias\u00bb. Pedro lo hizo, y el \u00e1ngel le orden\u00f3: \u00abAhora ponte tu abrigo y s\u00edgueme\u00bb."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "As\u00ed que Pedro sali\u00f3 de la celda y sigui\u00f3 al \u00e1ngel, pero todo el tiempo pensaba que era una visi\u00f3n; no se daba cuenta de que en verdad eso estaba sucediendo."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pasaron el primer puesto de guardia y luego el segundo y llegaron a la puerta de hierro que lleva a la ciudad, y esta puerta se abri\u00f3 por s\u00ed sola frente a ellos. De esta manera cruzaron la puerta y empezaron a caminar por la calle, y de pronto el \u00e1ngel lo dej\u00f3."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Finalmente Pedro volvi\u00f3 en s\u00ed. \u00ab\u00a1De veras es cierto!\u2014dijo\u2014. \u00a1El Se\u00f1or envi\u00f3 a su \u00e1ngel y me salv\u00f3 de Herodes y de lo que los l\u00edderes jud\u00edos ten\u00edan pensado hacerme!\u00bb."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Cuando se dio cuenta de esto, fue a la casa de Mar\u00eda, la madre de Juan Marcos, donde muchos se hab\u00edan reunido para orar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Toc\u00f3 a la puerta de entrada, y una sirvienta llamada Rode fue a abrir."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Cuando ella reconoci\u00f3 la voz de Pedro, se alegr\u00f3 tanto que, en lugar de abrir la puerta, corri\u00f3 hacia adentro y les dijo a todos: \u2014\u00a1Pedro est\u00e1 a la puerta!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u2014\u00a1Est\u00e1s loca!\u2014le dijeron. Como ella insist\u00eda, llegaron a la conclusi\u00f3n: \u00abDebe ser su \u00e1ngel\u00bb."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mientras tanto, Pedro segu\u00eda tocando. Cuando por fin abrieron la puerta y lo vieron, quedaron asombrados."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9l les hizo se\u00f1as para que se callaran y les cont\u00f3 c\u00f3mo el Se\u00f1or lo hab\u00eda sacado de la c\u00e1rcel. \u00abD\u00edganles a Santiago y a los dem\u00e1s hermanos lo que pas\u00f3\u00bb, dijo. Y despu\u00e9s se fue a otro lugar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Al amanecer, hubo un gran alboroto entre los soldados por lo que hab\u00eda sucedido con Pedro."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Herodes Agripa orden\u00f3 que se hiciera una b\u00fasqueda exhaustiva para encontrar a Pedro. Como no pudieron encontrarlo, Herodes interrog\u00f3 a los guardias y luego los conden\u00f3 a muerte. Despu\u00e9s Herodes se fue de Judea para quedarse en Cesarea por un tiempo."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Muerte de Herodes Agripa - Ahora bien, Herodes estaba muy enojado con los habitantes de Tiro y de Sid\u00f3n. Entonces ellos enviaron una delegaci\u00f3n para que hiciera las paces con \u00e9l, porque sus ciudades depend\u00edan del pa\u00eds de Herodes para obtener alimento. Los delegados se ganaron el apoyo de Blasto, el asistente personal de Herodes,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "y as\u00ed se les concedi\u00f3 una cita con Herodes. Cuando lleg\u00f3 el d\u00eda, Herodes se puso sus vestiduras reales, se sent\u00f3 en su trono y les dio un discurso."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "El pueblo le dio una gran ovaci\u00f3n, gritando: \u00ab\u00a1Es la voz de un dios, no la de un hombre!\u00bb."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Al instante, un \u00e1ngel del Se\u00f1or hiri\u00f3 a Herodes con una enfermedad, porque \u00e9l acept\u00f3 la adoraci\u00f3n de la gente en lugar de darle la gloria a Dios. As\u00ed que muri\u00f3 carcomido por gusanos."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mientras tanto, la palabra de Dios segu\u00eda extendi\u00e9ndose, y hubo muchos nuevos creyentes."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Cuando Bernab\u00e9 y Saulo terminaron su misi\u00f3n en Jerusal\u00e9n, regresaron llev\u00e1ndose con ellos a Juan Marcos."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bernab\u00e9 y Saulo son encomendados - Entre los profetas y maestros de la iglesia de Antioqu\u00eda de Siria se encontraban Bernab\u00e9, Sime\u00f3n (llamado \u00abel Negro\u00bb), Lucio (de Cirene), Mana\u00e9n (compa\u00f1ero de infancia del rey Herodes Antipas) y Saulo."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Cierto d\u00eda, mientras estos hombres adoraban al Se\u00f1or y ayunaban, el Esp\u00edritu Santo dijo: \u00abDesignen a Bernab\u00e9 y a Saulo para el trabajo especial al cual los he llamado\u00bb."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "As\u00ed que, despu\u00e9s de pasar m\u00e1s tiempo en ayuno y oraci\u00f3n, les impusieron las manos y los enviaron."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Primer viaje misionero de Pablo - Entonces Bernab\u00e9 y Saulo fueron enviados por el Esp\u00edritu Santo. Descendieron hasta el puerto de Seleucia y despu\u00e9s navegaron hacia la isla de Chipre."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "All\u00ed, en la ciudad de Salamina, fueron a las sinagogas jud\u00edas y predicaron la palabra de Dios. Juan Marcos fue con ellos como su asistente."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Despu\u00e9s viajaron de ciudad en ciudad por toda la isla hasta que finalmente llegaron a Pafos, donde conocieron a un hechicero jud\u00edo, un falso profeta llamado Barjes\u00fas."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "El tal se hab\u00eda apegado al gobernador, Sergio Paulo, quien era un hombre inteligente. El gobernador invit\u00f3 a Bernab\u00e9 y a Saulo para que fueran a verlo, porque quer\u00eda o\u00edr la palabra de Dios;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "pero Elimas, el hechicero (eso es lo que significa su nombre en griego), se entrometi\u00f3 y trataba de persuadir al gobernador para que no prestara atenci\u00f3n a lo que Bernab\u00e9 y Saulo dec\u00edan. Trataba de impedir que el gobernador creyera."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Saulo, tambi\u00e9n conocido como Pablo, fue lleno del Esp\u00edritu Santo y mir\u00f3 al hechicero a los ojos."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Luego dijo: \u00ab\u00a1T\u00fa, hijo del diablo, lleno de toda clase de enga\u00f1o y fraude, y enemigo de todo lo bueno! \u00bfNunca dejar\u00e1s de distorsionar los caminos verdaderos del Se\u00f1or?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ahora mira, el Se\u00f1or ha puesto su mano de castigo sobre ti, y quedar\u00e1s ciego. No ver\u00e1s la luz del sol por un tiempo\u00bb. Al instante, neblina y oscuridad cubrieron los ojos del hombre, y comenz\u00f3 a andar a tientas, mientras suplicaba que alguien lo tomara de la mano y lo guiara."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Cuando el gobernador vio lo que hab\u00eda sucedido, se convirti\u00f3, pues qued\u00f3 asombrado de la ense\u00f1anza acerca del Se\u00f1or."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pablo predica en Antioqu\u00eda de Pisidia - Luego Pablo y sus compa\u00f1eros salieron de Pafos en barco rumbo a Panfilia y desembarcaron en la ciudad portuaria de Perge. All\u00ed Juan Marcos los dej\u00f3 y regres\u00f3 a Jerusal\u00e9n;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "pero Pablo y Bernab\u00e9 siguieron su viaje por tierra adentro hasta Antioqu\u00eda de Pisidia. El d\u00eda de descanso fueron a las reuniones de la sinagoga."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Despu\u00e9s de las lecturas acostumbradas de los libros de Mois\u00e9s y de los profetas, los que estaban a cargo del servicio les mandaron el siguiente mensaje: \u00abHermanos, si tienen alguna palabra de aliento para el pueblo, \u00a1pasen a decirla!\u00bb."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Entonces Pablo se puso de pie, levant\u00f3 la mano para hacer que se callaran y comenz\u00f3 a hablar: \u00abHombres de Israel\u2014dijo\u2014y ustedes, gentiles temerosos de Dios, esc\u00fachenme."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00bbEl Dios de esta naci\u00f3n de Israel eligi\u00f3 a nuestros antepasados e hizo que se multiplicaran y se hicieran fuertes durante el tiempo que pasaron en Egipto. Luego, con brazo poderoso los sac\u00f3 de la esclavitud."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tuvo que soportarlos durante los cuarenta a\u00f1os que anduvieron vagando por el desierto."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Luego destruy\u00f3 a siete naciones en Cana\u00e1n y le dio su tierra a Israel como herencia."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Todo esto llev\u00f3 cerca de cuatrocientos cincuenta a\u00f1os. \u00bbDespu\u00e9s de eso, Dios les dio jueces para que gobernaran hasta los d\u00edas del profeta Samuel."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Luego el pueblo suplic\u00f3 por un rey, y Dios les dio a Sa\u00fal, hijo de Cis, un hombre de la tribu de Benjam\u00edn que rein\u00f3 durante cuarenta a\u00f1os."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pero Dios quit\u00f3 a Sa\u00fal y lo reemplaz\u00f3 con David, un hombre de quien Dios dijo: \u201cHe encontrado en David, hijo de Isa\u00ed, a un hombre conforme a mi propio coraz\u00f3n; \u00e9l har\u00e1 todo lo que yo quiero que haga\u201d."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00bbY es precisamente uno de los descendientes del rey David, Jes\u00fas, \u00a1el Salvador de Israel prometido por Dios!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Antes de que \u00e9l viniera, Juan el Bautista predicaba que todo el pueblo de Israel ten\u00eda que arrepentirse de sus pecados, convertirse a Dios y bautizarse."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Cuando estaba en los \u00faltimos d\u00edas de su ministerio, Juan pregunt\u00f3: \u201c\u00bfCreen ustedes que yo soy el Mes\u00edas? No, \u00a1no lo soy! Pero \u00e9l pronto viene, y yo ni siquiera soy digno de ser su esclavo ni de desatarle las sandalias de sus pies\u201d."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00bbHermanos\u2014ustedes, hijos de Abraham, y tambi\u00e9n ustedes, gentiles temerosos de Dios\u2014, \u00a1este mensaje de salvaci\u00f3n ha sido enviado a nosotros!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "La gente de Jerusal\u00e9n y sus l\u00edderes no reconocieron a Jes\u00fas como la persona de quien hablaron los profetas. En cambio, lo condenaron y, al hacerlo, cumplieron las palabras de los profetas que se leen todos los d\u00edas de descanso."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "No encontraron ninguna raz\u00f3n legal para ejecutarlo, pero de cualquier forma le pidieron a Pilato que lo matara."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00bbUna vez que llevaron a cabo todo lo que las profec\u00edas dec\u00edan acerca de \u00e9l, lo bajaron de la cruz y lo pusieron en una tumba."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00a1Pero Dios lo levant\u00f3 de los muertos!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Y, durante varios d\u00edas, se apareci\u00f3 a los que hab\u00edan ido con \u00e9l de Galilea a Jerusal\u00e9n. Actualmente ellos son sus testigos al pueblo de Israel."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00bbY ahora nosotros estamos aqu\u00ed para traerles la Buena Noticia. La promesa fue dirigida a nuestros antepasados."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Y ahora Dios nos la cumpli\u00f3 a nosotros, los descendientes, al resucitar a Jes\u00fas. Esto es lo que el segundo salmo dice sobre Jes\u00fas: \u201cT\u00fa eres mi Hijo. Hoy he llegado a ser tu Padre\u201d."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Pues Dios hab\u00eda prometido levantarlo de los muertos, no dejarlo que se pudriera en la tumba. Dijo: \u201cYo te dar\u00e9 las bendiciones sagradas que le promet\u00ed a David\u201d."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Otro salmo lo explica con m\u00e1s detalle: \u201cNo permitir\u00e1s que tu Santo se pudra en la tumba\u201d."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Este salmo no hace referencia a David, pues, despu\u00e9s de haber hecho la voluntad de Dios en su propia generaci\u00f3n, David muri\u00f3, fue enterrado con sus antepasados y su cuerpo se descompuso."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "No, el salmo se refer\u00eda a otra persona, a alguien a quien Dios resucit\u00f3 y cuyo cuerpo no se descompuso."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00bbHermanos, \u00a1escuchen! Estamos aqu\u00ed para proclamar que, por medio de este hombre Jes\u00fas, ustedes tienen el perd\u00f3n de sus pecados."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Todo el que cree en \u00e9l es hecho justo a los ojos de Dios, algo que la ley de Mois\u00e9s nunca pudo hacer."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00a1Tengan cuidado! No dejen que las palabras de los profetas se apliquen a ustedes. Pues ellos dijeron:"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u201cMiren, ustedes burlones, \u00a1as\u00f3mbrense y mueran! Pues estoy haciendo algo en sus propios d\u00edas, algo que no creer\u00edan aun si alguien les dijera\u201d\u00bb."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Cuando Pablo y Bernab\u00e9 salieron de la sinagoga ese d\u00eda, la gente les suplic\u00f3 que volvieran a hablar sobre esas cosas la semana siguiente."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Muchos jud\u00edos y devotos convertidos al juda\u00edsmo siguieron a Pablo y a Bernab\u00e9, y ambos hombres los exhortaban a que continuaran confiando en la gracia de Dios."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Pablo se dirige a los gentiles - A la semana siguiente, casi toda la ciudad fue a o\u00edrlos predicar la palabra del Se\u00f1or."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Cuando algunos jud\u00edos vieron las multitudes tuvieron envidia; as\u00ed que calumniaban a Pablo y debat\u00edan contra todo lo que \u00e9l dec\u00eda."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Entonces Pablo y Bernab\u00e9 hablaron con valent\u00eda y declararon: \u00abEra necesario que primero les predic\u00e1ramos la palabra de Dios a ustedes, los jud\u00edos; pero ya que ustedes la han rechazado y se consideran indignos de la vida eterna, se la ofreceremos a los gentiles."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Pues el Se\u00f1or nos dio este mandato cuando dijo: \u201cYo te he hecho luz para los gentiles, a fin de llevar salvaci\u00f3n a los rincones m\u00e1s lejanos de la tierra\u201d\u00bb."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Cuando los gentiles oyeron esto, se alegraron y le dieron las gracias al Se\u00f1or por su mensaje, y todos los que fueron elegidos para la vida eterna se convirtieron en creyentes."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "As\u00ed que el mensaje del Se\u00f1or se extendi\u00f3 por toda esa regi\u00f3n."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Luego los jud\u00edos provocaron a las mujeres religiosas influyentes y a los l\u00edderes de la ciudad, e incitaron a una turba contra Pablo y Bernab\u00e9, y los echaron de la ciudad."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "As\u00ed que ellos se sacudieron el polvo de sus pies en se\u00f1al de rechazo y se dirigieron a la ciudad de Iconio."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Y los creyentes se llenaron de alegr\u00eda y del Esp\u00edritu Santo."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pablo y Bernab\u00e9 en Iconio - Lo mismo sucedi\u00f3 en Iconio. Pablo y Bernab\u00e9 fueron a la sinagoga jud\u00eda y predicaron con tanto poder que un gran n\u00famero de jud\u00edos y griegos se hicieron creyentes."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sin embargo, algunos de los jud\u00edos rechazaron el mensaje de Dios y envenenaron la mente de los gentiles en contra de Pablo y Bernab\u00e9;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "pero los ap\u00f3stoles se quedaron all\u00ed por mucho tiempo, predicando con valent\u00eda acerca de la gracia del Se\u00f1or. Y el Se\u00f1or demostraba que el mensaje era verdadero al darles poder para hacer se\u00f1ales milagrosas y maravillas;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "pero la gente de la ciudad estaba dividida en cuanto a su opini\u00f3n sobre ellos. Algunos estaban del lado de los jud\u00edos, y otros apoyaban a los ap\u00f3stoles."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Entonces una turba de gentiles y jud\u00edos, junto con sus l\u00edderes, decidieron atacarlos y apedrearlos."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Cuando los ap\u00f3stoles se enteraron, huyeron a la regi\u00f3n de Licaonia, a las ciudades de Listra y Derbe y sus alrededores."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Y all\u00ed predicaron la Buena Noticia."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pablo y Bernab\u00e9 en Listra y Derbe - Mientras estaban en Listra, Pablo y Bernab\u00e9 se toparon con un hombre lisiado de los pies. Como hab\u00eda nacido as\u00ed, jam\u00e1s hab\u00eda caminado. Estaba sentado,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "escuchando mientras Pablo predicaba. Pablo lo mir\u00f3 fijamente y se dio cuenta de que el hombre ten\u00eda fe para ser sanado."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "As\u00ed que Pablo lo llam\u00f3 con voz alta: \u00ab\u00a1Lev\u00e1ntate!\u00bb. Y el hombre se puso de pie de un salto y comenz\u00f3 a caminar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Cuando la multitud vio lo que Pablo hab\u00eda hecho, grit\u00f3 en su dialecto local: \u00ab\u00a1Estos hombres son dioses en forma humana!\u00bb."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Decidieron que Bernab\u00e9 era el dios griego Zeus y que Pablo era Hermes por ser el orador principal."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "El templo de Zeus estaba situado justo fuera de la ciudad. As\u00ed que el sacerdote del templo y la multitud llevaron toros y coronas de flores a las puertas de la ciudad, y se prepararon para ofrecerles sacrificios a los ap\u00f3stoles."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Cuando los ap\u00f3stoles Bernab\u00e9 y Pablo oyeron lo que pasaba, horrorizados se rasgaron la ropa y salieron corriendo entre la gente, mientras gritaban:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00abAmigos, \u00bfpor qu\u00e9 hacen esto? \u00a1Nosotros somos simples seres humanos, tal como ustedes! Hemos venido a traerles la Buena Noticia de que deben apartarse de estas cosas in\u00fatiles y volverse al Dios viviente, quien hizo el cielo y la tierra, el mar y todo lo que hay en ellos."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En el pasado, \u00e9l permiti\u00f3 que todas las naciones siguieran su propio camino,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "pero nunca las dej\u00f3 sin pruebas de s\u00ed mismo y de su bondad. Por ejemplo, les env\u00eda lluvia y buenas cosechas, y les da alimento y corazones alegres\u00bb."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "No obstante, aun con estas palabras, a duras penas Pablo y Bernab\u00e9 pudieron contener a la gente para que no les ofreciera sacrificios."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Luego unos jud\u00edos llegaron de Antioqu\u00eda e Iconio, y lograron poner a la multitud de su lado. Apedrearon a Pablo y lo arrastraron fuera de la ciudad, pensando que estaba muerto;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "pero los creyentes lo rodearon, y \u00e9l se levant\u00f3 y regres\u00f3 a la ciudad. Al d\u00eda siguiente, sali\u00f3 junto con Bernab\u00e9 hacia Derbe."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pablo y Bernab\u00e9 regresan a Antioqu\u00eda de Siria - Despu\u00e9s de predicar la Buena Noticia en Derbe y de hacer muchos disc\u00edpulos, Pablo y Bernab\u00e9 regresaron a Listra, Iconio y Antioqu\u00eda de Pisidia,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "donde fortalecieron a los creyentes. Los animaron a continuar en la fe, y les recordaron que debemos sufrir muchas privaciones para entrar en el reino de Dios."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pablo y Bernab\u00e9 tambi\u00e9n nombraron ancianos en cada iglesia. Con oraci\u00f3n y ayuno, encomendaron a los ancianos al cuidado del Se\u00f1or, en quien hab\u00edan puesto su confianza."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Luego atravesaron nuevamente Pisidia y llegaron a Panfilia."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Predicaron la palabra en Perge y despu\u00e9s descendieron hasta Atalia."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Por \u00faltimo, regresaron en barco a Antioqu\u00eda de Siria, donde hab\u00edan iniciado su viaje. Los creyentes de all\u00ed los hab\u00edan encomendado a la gracia de Dios para que hicieran el trabajo que ahora hab\u00edan terminado."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Una vez que llegaron a Antioqu\u00eda, reunieron a la iglesia y le informaron todo lo que Dios hab\u00eda hecho por medio de ellos y c\u00f3mo \u00e9l tambi\u00e9n hab\u00eda abierto la puerta de la fe a los gentiles."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Y se quedaron all\u00ed con los creyentes por mucho tiempo."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "El concilio de Jerusal\u00e9n - Cuando Pablo y Bernab\u00e9 estaban en Antioqu\u00eda de Siria, llegaron unos hombres de Judea y comenzaron a ense\u00f1arles a los creyentes: \u00abA menos que se circunciden como exige la ley de Mois\u00e9s, no podr\u00e1n ser salvos\u00bb."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pablo y Bernab\u00e9 no estaban de acuerdo con ellos y discutieron con vehemencia. Finalmente, la iglesia decidi\u00f3 enviar a Pablo y a Bernab\u00e9 a Jerusal\u00e9n, junto con algunos creyentes del lugar, para que hablaran con los ap\u00f3stoles y con los ancianos sobre esta cuesti\u00f3n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "La iglesia envi\u00f3 a los delegados a Jerusal\u00e9n, quienes de camino se detuvieron en Fenicia y Samaria para visitar a los creyentes. Les contaron\u2014para alegr\u00eda de todos\u2014que los gentiles tambi\u00e9n se convert\u00edan."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Cuando llegaron a Jerusal\u00e9n, toda la iglesia\u2014incluidos los ap\u00f3stoles y los ancianos\u2014dio la bienvenida a Pablo y a Bernab\u00e9, quienes les informaron acerca de todo lo que Dios hab\u00eda hecho por medio de ellos."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pero despu\u00e9s algunos creyentes que pertenec\u00edan a la secta de los fariseos se pusieron de pie e insistieron: \u00abLos convertidos gentiles deben ser circuncidados y hay que exigirles que sigan la ley de Mois\u00e9s\u00bb."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "As\u00ed que los ap\u00f3stoles y los ancianos se reunieron para resolver este asunto."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En la reuni\u00f3n, despu\u00e9s de una larga discusi\u00f3n, Pedro se puso de pie y se dirigi\u00f3 a ellos de la siguiente manera: \u00abHermanos, todos ustedes saben que hace tiempo Dios me eligi\u00f3 de entre ustedes para que predicara a los gentiles a fin de que pudieran o\u00edr la Buena Noticia y creer."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dios conoce el coraz\u00f3n humano y \u00e9l confirm\u00f3 que acepta a los gentiles al darles el Esp\u00edritu Santo, tal como lo hizo con nosotros."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9l no hizo ninguna distinci\u00f3n entre nosotros y ellos, pues les limpi\u00f3 el coraz\u00f3n por medio de la fe."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Entonces, \u00bfpor qu\u00e9 ahora desaf\u00edan a Dios al poner cargas sobre los creyentes gentiles con un yugo que ni nosotros ni nuestros antepasados pudimos llevar?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nosotros creemos que todos somos salvos de la misma manera, por la gracia no merecida que proviene del Se\u00f1or Jes\u00fas\u00bb."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Todos escucharon en silencio mientras Bernab\u00e9 y Pablo les contaron de las se\u00f1ales milagrosas y maravillas que Dios hab\u00eda hecho por medio de ellos entre los gentiles."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Cuando terminaron, Santiago se puso de pie y dijo: \u00abHermanos, esc\u00fachenme."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pedro les ha contado de cuando Dios visit\u00f3 por primera vez a los gentiles para tomar de entre ellos un pueblo para s\u00ed mismo."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Y la conversi\u00f3n de los gentiles es precisamente lo que los profetas predijeron. Como est\u00e1 escrito:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201cDespu\u00e9s yo volver\u00e9 y restaurar\u00e9 la casa ca\u00edda de David. Reconstruir\u00e9 sus ruinas y la restaurar\u00e9,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "para que el resto de la humanidad busque al SE\u00f1OR, incluidos los gentiles, todos los que he llamado a ser m\u00edos. El SE\u00f1OR ha hablado,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Aquel que hizo que estas cosas se dieran a conocer desde hace mucho\u201d."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00bbY mi opini\u00f3n entonces es que no debemos ponerles obst\u00e1culos a los gentiles que se convierten a Dios."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Al contrario, deber\u00edamos escribirles y decirles que se abstengan de comer alimentos ofrecidos a \u00eddolos, de inmoralidad sexual, de comer carne de animales estrangulados y de consumir sangre."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pues esas leyes de Mois\u00e9s se han predicado todos los d\u00edas de descanso en las sinagogas jud\u00edas de cada ciudad durante muchas generaciones\u00bb."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Carta para los creyentes gentiles - Entonces los ap\u00f3stoles y los ancianos, junto con toda la iglesia de Jerusal\u00e9n, escogieron delegados y los enviaron a Antioqu\u00eda de Siria con Pablo y Bernab\u00e9 para que informaran acerca de esta decisi\u00f3n. Los delegados escogidos eran dos de los l\u00edderes de la iglesia: Judas (tambi\u00e9n llamado Barsab\u00e1s) y Silas."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "La carta que llevaron dec\u00eda lo siguiente: \u00abNosotros, los ap\u00f3stoles y los ancianos, sus hermanos de Jerusal\u00e9n, escribimos esta carta a los creyentes gentiles de Antioqu\u00eda, Siria y Cilicia. \u00a1Saludos!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00bbTenemos entendido que unos hombres de aqu\u00ed los han perturbado e inquietado con su ense\u00f1anza, \u00a1pero nosotros no los enviamos!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "As\u00ed que decidimos, despu\u00e9s de llegar a un acuerdo un\u00e1nime, enviarles representantes oficiales junto con nuestros amados Bernab\u00e9 y Pablo,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "quienes han arriesgado la vida por el nombre de nuestro Se\u00f1or Jesucristo."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Les enviamos a Judas y a Silas para confirmar lo que hemos decidido con relaci\u00f3n a la pregunta de ustedes."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00bbPues nos pareci\u00f3 bien al Esp\u00edritu Santo y a nosotros no imponer sobre ustedes una carga mayor que estos pocos requisitos:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "deben abstenerse de comer alimentos ofrecidos a \u00eddolos, de consumir sangre o la carne de animales estrangulados y de la inmoralidad sexual. Si hacen esto, har\u00e1n bien. Adi\u00f3s\u00bb."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Los mensajeros salieron de inmediato para Antioqu\u00eda, donde convocaron a una reuni\u00f3n general de los creyentes y entregaron la carta."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Y hubo mucha alegr\u00eda en toda la iglesia ese d\u00eda cuando leyeron este mensaje alentador."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Entonces Judas y Silas, ambos profetas, hablaron largo y tendido con los creyentes para animarlos y fortalecerlos en su fe."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Se quedaron all\u00ed un tiempo, y luego los creyentes los enviaron de regreso a la iglesia de Jerusal\u00e9n con una bendici\u00f3n de paz."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Pablo y Bernab\u00e9 se quedaron en Antioqu\u00eda. Ellos y muchos otros ense\u00f1aban y predicaban la palabra del Se\u00f1or en esa ciudad."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Pablo y Bernab\u00e9 se separan - Despu\u00e9s de un tiempo Pablo le dijo a Bernab\u00e9: \u00abVolvamos a visitar cada una de las ciudades donde ya antes predicamos la palabra del Se\u00f1or para ver c\u00f3mo andan los nuevos creyentes\u00bb."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Bernab\u00e9 estuvo de acuerdo y quer\u00eda llevar con ellos a Juan Marcos;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "pero Pablo se opuso terminantemente ya que Juan Marcos los hab\u00eda abandonado en Panfilia y no hab\u00eda continuado con ellos en el trabajo."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Su desacuerdo fue tan intenso que se separaron. Bernab\u00e9 tom\u00f3 a Juan Marcos consigo y naveg\u00f3 hacia Chipre."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Pablo escogi\u00f3 a Silas y, al salir, los creyentes lo encomendaron al cuidado misericordioso del Se\u00f1or."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Luego viaj\u00f3 por toda Siria y Cilicia, fortaleciendo a las iglesias."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Segundo viaje misionero de Pablo - Pablo fue primero a Derbe y luego a Listra, donde hab\u00eda un disc\u00edpulo joven llamado Timoteo. Su madre era una creyente jud\u00eda, pero su padre era griego."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Los creyentes de Listra e Iconio ten\u00edan un buen concepto de Timoteo,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "de modo que Pablo quiso que \u00e9l los acompa\u00f1ara en el viaje. Por respeto a los jud\u00edos de la regi\u00f3n, dispuso que Timoteo se circuncidara antes de salir, ya que todos sab\u00edan que su padre era griego."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Luego fueron de ciudad en ciudad ense\u00f1ando a los creyentes a que siguieran las decisiones tomadas por los ap\u00f3stoles y los ancianos de Jerusal\u00e9n."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "As\u00ed que las iglesias se fortalec\u00edan en su fe y el n\u00famero de creyentes crec\u00eda cada d\u00eda."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Un llamado de Macedonia - Luego, Pablo y Silas viajaron por la regi\u00f3n de Frigia y Galacia, porque el Esp\u00edritu Santo les hab\u00eda impedido que predicaran la palabra en la provincia de Asia en ese tiempo."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Luego, al llegar a los l\u00edmites con Misia, se dirigieron al norte, hacia la provincia de Bitinia, pero de nuevo el Esp\u00edritu de Jes\u00fas no les permiti\u00f3 ir all\u00ed."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "As\u00ed que siguieron su viaje por Misia hasta el puerto de Troas."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Esa noche Pablo tuvo una visi\u00f3n. Puesto de pie, un hombre de Macedonia\u2014al norte de Grecia\u2014le rogaba: \u00ab\u00a1Ven aqu\u00ed a Macedonia y ay\u00fadanos!\u00bb."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Entonces decidimos salir de inmediato hacia Macedonia, despu\u00e9s de haber llegado a la conclusi\u00f3n de que Dios nos llamaba a predicar la Buena Noticia all\u00ed."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En Filipos, Lidia cree en Jes\u00fas - Subimos a bordo de un barco en Troas, navegamos directo a la isla de Samotracia y, al d\u00eda siguiente, desembarcamos en Ne\u00e1polis."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De all\u00ed llegamos a Filipos, una ciudad principal de ese distrito de Macedonia y una colonia romana. Y nos quedamos all\u00ed varios d\u00edas."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "El d\u00eda de descanso nos alejamos un poco de la ciudad y fuimos a la orilla de un r\u00edo, donde pensamos que la gente se reunir\u00eda para orar, y nos sentamos a hablar con unas mujeres que se hab\u00edan congregado all\u00ed."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Una de ellas era Lidia, de la ciudad de Tiatira, una comerciante de tela p\u00farpura muy costosa, quien adoraba a Dios. Mientras nos escuchaba, el Se\u00f1or abri\u00f3 su coraz\u00f3n y acept\u00f3 lo que Pablo dec\u00eda."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ella y los de su casa fueron bautizados, y nos invit\u00f3 a que fu\u00e9ramos sus hu\u00e9spedes. \u00abSi ustedes reconocen que soy una verdadera creyente en el Se\u00f1or\u2014dijo ella\u2014, vengan a quedarse en mi casa\u00bb. Y nos insisti\u00f3 hasta que aceptamos."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pablo y Silas en la c\u00e1rcel - Cierto d\u00eda, cuando \u00edbamos al lugar de oraci\u00f3n, nos encontramos con una joven esclava que ten\u00eda un esp\u00edritu que le permit\u00eda adivinar el futuro. Por medio de la adivinaci\u00f3n, ganaba mucho dinero para sus amos."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ella segu\u00eda a Pablo y tambi\u00e9n al resto de nosotros, gritando: \u00abEstos hombres son siervos del Dios Alt\u00edsimo y han venido para decirles c\u00f3mo ser salvos\u00bb."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Esto mismo sucedi\u00f3 d\u00eda tras d\u00eda hasta que Pablo se exasper\u00f3 de tal manera que se dio la vuelta y le dijo al demonio que estaba dentro de la joven: \u00abTe ordeno, en el nombre de Jesucristo, que salgas de ella\u00bb. Y al instante el demonio la dej\u00f3."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Las esperanzas de sus amos de hacerse ricos ahora quedaron destruidas, as\u00ed que agarraron a Pablo y a Silas y los arrastraron hasta la plaza del mercado ante las autoridades."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00ab\u00a1Toda la ciudad est\u00e1 alborotada a causa de estos jud\u00edos!\u2014les gritaron a los funcionarios de la ciudad\u2014."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ense\u00f1an costumbres que nosotros, los romanos, no podemos practicar porque son ilegales\u00bb."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Enseguida se form\u00f3 una turba contra Pablo y Silas, y los funcionarios de la ciudad ordenaron que les quitaran la ropa y los golpearan con varas de madera."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Los golpearon severamente y despu\u00e9s los metieron en la c\u00e1rcel. Le ordenaron al carcelero que se asegurara de que no escaparan."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "As\u00ed que el carcelero los puso en el calabozo de m\u00e1s adentro y les sujet\u00f3 los pies en el cepo."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Alrededor de la medianoche, Pablo y Silas estaban orando y cantando himnos a Dios, y los dem\u00e1s prisioneros escuchaban."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De repente, hubo un gran terremoto y la c\u00e1rcel se sacudi\u00f3 hasta sus cimientos. Al instante, todas las puertas se abrieron de golpe, \u00a1y a todos los prisioneros se les cayeron las cadenas!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "El carcelero se despert\u00f3 y vio las puertas abiertas de par en par. Dio por sentado que los prisioneros se hab\u00edan escapado, por lo que sac\u00f3 su espada para matarse;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "pero Pablo le grit\u00f3: \u00ab\u00a1Detente! \u00a1No te mates! \u00a1Estamos todos aqu\u00ed!\u00bb."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "El carcelero pidi\u00f3 una luz y corri\u00f3 al calabozo y cay\u00f3 temblando ante Pablo y Silas."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Despu\u00e9s los sac\u00f3 y les pregunt\u00f3: \u2014Se\u00f1ores, \u00bfqu\u00e9 debo hacer para ser salvo?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ellos le contestaron: \u2014Cree en el Se\u00f1or Jes\u00fas y ser\u00e1s salvo, junto con todos los de tu casa."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Y le presentaron la palabra del Se\u00f1or tanto a \u00e9l como a todos los que viv\u00edan en su casa."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Aun a esa hora de la noche, el carcelero los atendi\u00f3 y les lav\u00f3 las heridas. Enseguida ellos lo bautizaron a \u00e9l y a todos los de su casa."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "El carcelero los llev\u00f3 adentro de su casa y les dio de comer, y tanto \u00e9l como los de su casa se alegraron porque todos hab\u00edan cre\u00eddo en Dios."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "A la ma\u00f1ana siguiente, los funcionarios de la ciudad mandaron a la polic\u00eda para que le dijera al carcelero: \u00ab\u00a1Suelta a esos hombres!\u00bb."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Entonces el carcelero le dijo a Pablo: \u2014Los funcionarios de la ciudad han dicho que t\u00fa y Silas quedan en libertad. Vayan en paz."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Pero Pablo respondi\u00f3: \u2014Ellos nos golpearon en p\u00fablico sin llevarnos a juicio y nos metieron en la c\u00e1rcel, y nosotros somos ciudadanos romanos. \u00bfAhora quieren que nos vayamos a escondidas? \u00a1De ninguna manera! \u00a1Que vengan ellos mismos a ponernos en libertad!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Cuando la polic\u00eda dio su informe, los funcionarios de la ciudad se alarmaron al enterarse de que Pablo y Silas eran ciudadanos romanos."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Entonces fueron a la c\u00e1rcel y se disculparon con ellos. Luego los sacaron de all\u00ed y les suplicaron que se fueran de la ciudad."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Una vez que salieron de la c\u00e1rcel, Pablo y Silas regresaron a la casa de Lidia. All\u00ed se reunieron con los creyentes y los animaron una vez m\u00e1s. Despu\u00e9s se fueron de la ciudad."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pablo predica en Tesal\u00f3nica - M\u00e1s tarde, Pablo y Silas pasaron por las ciudades de Anf\u00edpolis y Apolonia y llegaron a Tesal\u00f3nica donde hab\u00eda una sinagoga jud\u00eda."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Como era su costumbre, Pablo fue al servicio de la sinagoga y, durante tres d\u00edas de descanso seguidos, us\u00f3 las Escrituras para razonar con la gente."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Explic\u00f3 las profec\u00edas y demostr\u00f3 que el Mes\u00edas ten\u00eda que sufrir y resucitar de los muertos. Dec\u00eda: \u00abEste Jes\u00fas, de quien les hablo, es el Mes\u00edas\u00bb."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Algunos jud\u00edos que escuchaban fueron persuadidos y se unieron a Pablo y Silas, junto con muchos hombres griegos temerosos de Dios y un gran n\u00famero de mujeres prominentes."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Entonces ciertos jud\u00edos tuvieron envidia y reunieron a unos alborotadores de la plaza del mercado para que formaran una turba e iniciaran un disturbio. Atacaron la casa de Jas\u00f3n en busca de Pablo y Silas a fin de sacarlos a rastras y entregarlos a la multitud."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Como no los encontraron all\u00ed, en su lugar sacaron arrastrando a Jas\u00f3n y a algunos de los otros creyentes y los llevaron al concejo de la ciudad. \u00abPablo y Silas han causado problemas por todo el mundo\u2014gritaban\u2014, y ahora est\u00e1n aqu\u00ed perturbando tambi\u00e9n nuestra ciudad."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Y Jas\u00f3n los ha recibido en su casa. Todos ellos son culpables de traici\u00f3n contra el C\u00e9sar porque profesan lealtad a otro rey, llamado Jes\u00fas\u00bb."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "La gente de la ciudad y tambi\u00e9n los del concejo de la ciudad quedaron totalmente confundidos por esas palabras."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "As\u00ed que los funcionarios obligaron a Jas\u00f3n y a los otros creyentes a pagar una fianza y luego los soltaron."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pablo y Silas en Berea - Esa misma noche, los creyentes enviaron a Pablo y a Silas a Berea. Cuando llegaron all\u00ed, fueron a la sinagoga jud\u00eda."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Los de Berea ten\u00edan una mentalidad m\u00e1s abierta que los de Tesal\u00f3nica y escucharon con entusiasmo el mensaje de Pablo. D\u00eda tras d\u00eda examinaban las Escrituras para ver si Pablo y Silas ense\u00f1aban la verdad."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Como resultado, muchos jud\u00edos creyeron, como tambi\u00e9n lo hicieron muchos griegos prominentes, tanto hombres como mujeres."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Cuando unos jud\u00edos de Tesal\u00f3nica se enteraron de que Pablo predicaba la palabra de Dios en Berea, fueron all\u00e1 y armaron un alboroto."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Los creyentes enseguida tomaron medidas y enviaron a Pablo a la costa, mientras que Silas y Timoteo permanecieron all\u00ed."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Los que acompa\u00f1aban a Pablo fueron con \u00e9l hasta Atenas; luego regresaron a Berea con instrucciones para Silas y Timoteo de que se apresuraran a unirse a \u00e9l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pablo predica en Atenas - Mientras Pablo los esperaba en Atenas, se indign\u00f3 profundamente al ver la gran cantidad de \u00eddolos que hab\u00eda por toda la ciudad."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Iba a la sinagoga para razonar con los jud\u00edos y con los gentiles temerosos de Dios y hablaba a diario en la plaza p\u00fablica con todos los que estuvieran all\u00ed."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tambi\u00e9n debati\u00f3 con algunos fil\u00f3sofos epic\u00fareos y estoicos. Cuando les habl\u00f3 acerca de Jes\u00fas y de su resurrecci\u00f3n, ellos dijeron: \u00ab\u00bfQu\u00e9 trata de decir este charlat\u00e1n con esas ideas raras?\u00bb. Otros dec\u00edan: \u00abParece que predica de unos dioses extranjeros\u00bb."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Entonces lo llevaron al Concilio Supremo de la ciudad. \u00abVen y h\u00e1blanos sobre esta nueva ense\u00f1anza\u2014dijeron\u2014."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dices cosas bastante extra\u00f1as y queremos saber de qu\u00e9 se trata\u00bb."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "(Cabe explicar que todos los atenienses, al igual que los extranjeros que est\u00e1n en Atenas, al parecer pasan todo el tiempo discutiendo las ideas m\u00e1s recientes)."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Entonces Pablo, de pie ante el Concilio, les dirigi\u00f3 las siguientes palabras: \u00abHombres de Atenas, veo que ustedes son muy religiosos en todo sentido,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "porque mientras caminaba observ\u00e9 la gran cantidad de lugares sagrados. Y uno de sus altares ten\u00eda la siguiente inscripci\u00f3n: \u201cA un Dios Desconocido\u201d. Este Dios, a quien ustedes rinden culto sin conocer, es de quien yo les hablo."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00bb\u00c9l es el Dios que hizo el mundo y todo lo que hay en \u00e9l. Ya que es el Se\u00f1or del cielo y de la tierra, no vive en templos hechos por hombres,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "y las manos humanas no pueden servirlo, porque \u00e9l no tiene ninguna necesidad. \u00c9l es quien da vida y aliento a todo y satisface cada necesidad."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De un solo hombre cre\u00f3 todas las naciones de toda la tierra. De antemano decidi\u00f3 cu\u00e1ndo se levantar\u00edan y cu\u00e1ndo caer\u00edan, y determin\u00f3 los l\u00edmites de cada una."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00bbSu prop\u00f3sito era que las naciones buscaran a Dios y, quiz\u00e1 acerc\u00e1ndose a tientas, lo encontraran; aunque \u00e9l no est\u00e1 lejos de ninguno de nosotros."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Pues en \u00e9l vivimos, nos movemos y existimos. Como dijeron algunos de sus propios poetas: \u201cNosotros somos su descendencia\u201d."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Y, como esto es cierto, no debemos pensar en Dios como un \u00eddolo dise\u00f1ado por artesanos y hecho de oro, plata o piedra."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00bbEn la antig\u00fcedad Dios pas\u00f3 por alto la ignorancia de la gente acerca de estas cosas, pero ahora \u00e9l manda que todo el mundo en todas partes se arrepienta de sus pecados y vuelva a \u00e9l."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Pues \u00e9l ha fijado un d\u00eda para juzgar al mundo con justicia por el hombre que \u00e9l ha designado, y les demostr\u00f3 a todos qui\u00e9n es ese hombre al levantarlo de los muertos\u00bb."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Cuando oyeron a Pablo hablar acerca de la resurrecci\u00f3n de los muertos, algunos se rieron con desprecio, pero otros dijeron: \u00abQueremos o\u00edr m\u00e1s sobre este tema m\u00e1s tarde\u00bb."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Con esto termin\u00f3 el di\u00e1logo de Pablo con ellos,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "pero algunos se unieron a \u00e9l y se convirtieron en creyentes. Entre ellos estaban Dionisio\u2014un miembro del Concilio\u2014, una mujer llamada D\u00e1maris y varios m\u00e1s."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pablo conoce a Priscila y a Aquila en Corinto - Despu\u00e9s Pablo sali\u00f3 de Atenas y fue a Corinto."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "All\u00ed conoci\u00f3 a un jud\u00edo llamado Aquila, nacido en la regi\u00f3n del Ponto, quien estaba reci\u00e9n llegado de Italia junto con su esposa, Priscila. Hab\u00edan salido de Italia cuando Claudio C\u00e9sar deport\u00f3 de Roma a todos los jud\u00edos."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pablo se qued\u00f3 a vivir y a trabajar con ellos, porque eran fabricantes de carpas al igual que \u00e9l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Cada d\u00eda de descanso, Pablo se encontraba en la sinagoga tratando de persuadir tanto a jud\u00edos como a griegos."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Despu\u00e9s de que Silas y Timoteo llegaron de Macedonia, Pablo pas\u00f3 todo el tiempo predicando la palabra. Testificaba a los jud\u00edos que Jes\u00fas era el Mes\u00edas;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "pero cuando ellos se opusieron y lo insultaron, Pablo se sacudi\u00f3 el polvo de su ropa y dijo: \u00abLa sangre de ustedes est\u00e1 sobre sus propias cabezas; yo soy inocente. De ahora en adelante ir\u00e9 a predicar a los gentiles\u00bb."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Entonces sali\u00f3 de all\u00ed y fue a la casa de Ticio Justo, un gentil que adoraba a Dios y que viv\u00eda al lado de la sinagoga."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Crispo, el l\u00edder de la sinagoga, y todos los de su casa creyeron en el Se\u00f1or. Muchos otros en Corinto tambi\u00e9n escucharon a Pablo, se convirtieron en creyentes y fueron bautizados."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Una noche, el Se\u00f1or le habl\u00f3 a Pablo en una visi\u00f3n y le dijo: \u00ab\u00a1No tengas miedo! \u00a1Habla con libertad! \u00a1No te quedes callado!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pues yo estoy contigo, y nadie te atacar\u00e1 ni te har\u00e1 da\u00f1o, porque mucha gente de esta ciudad me pertenece\u00bb."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "As\u00ed que Pablo se qued\u00f3 all\u00ed un a\u00f1o y medio ense\u00f1ando la palabra de Dios."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Cuando Gali\u00f3n lleg\u00f3 a ser gobernador de Acaya, unos jud\u00edos se levantaron contra Pablo y lo llevaron ante el gobernador para juzgarlo."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Acusaron a Pablo de \u00abpersuadir a la gente a adorar a Dios en formas contrarias a nuestra ley\u00bb."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pero justo cuando Pablo comenz\u00f3 a defenderse, Gali\u00f3n se dirigi\u00f3 a los acusadores de Pablo y dijo: \u00abEscuchen, ustedes jud\u00edos, si aqu\u00ed hubiera alguna fechor\u00eda o un delito grave, yo tendr\u00eda una raz\u00f3n para aceptar el caso;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "pero dado que es solo un asunto de palabras y nombres, y de su ley jud\u00eda, resu\u00e9lvanlo ustedes mismos. Me niego a juzgar tales asuntos\u00bb."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "As\u00ed que los expuls\u00f3 de la corte."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Entonces la multitud agarr\u00f3 a S\u00f3stenes, el l\u00edder de la sinagoga, y lo golpe\u00f3 all\u00ed mismo en la corte; pero Gali\u00f3n no le dio a eso ninguna importancia."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pablo regresa a Antioqu\u00eda de Siria - Despu\u00e9s Pablo se qued\u00f3 en Corinto un tiempo m\u00e1s, luego se despidi\u00f3 de los hermanos y fue a Cencrea, que quedaba cerca. All\u00ed se rap\u00f3 la cabeza seg\u00fan la costumbre jud\u00eda en se\u00f1al de haber cumplido un voto. Despu\u00e9s se embarc\u00f3 hacia Siria y llev\u00f3 a Priscila y a Aquila con \u00e9l."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Primero se detuvieron en el puerto de \u00c9feso, donde Pablo dej\u00f3 a los dem\u00e1s. Mientras estuvo en \u00c9feso, fue a la sinagoga para razonar con los jud\u00edos."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Le pidieron que se quedara m\u00e1s tiempo, pero \u00e9l se neg\u00f3."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Al irse, sin embargo, dijo: \u00abSi Dios quiere, regresar\u00e9\u00bb. Entonces zarp\u00f3 de \u00c9feso."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "La siguiente parada fue en el puerto de Cesarea. De all\u00ed subi\u00f3 y visit\u00f3 a la iglesia de Jerusal\u00e9n, y luego regres\u00f3 a Antioqu\u00eda."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Despu\u00e9s de pasar un tiempo en Antioqu\u00eda, Pablo regres\u00f3 por Galacia y Frigia, donde visit\u00f3 y fortaleci\u00f3 a todos los creyentes."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Apolos recibe instrucci\u00f3n en \u00c9feso - Mientras tanto, un jud\u00edo llamado Apolos\u2014un orador elocuente que conoc\u00eda bien las Escrituras\u2014lleg\u00f3 a \u00c9feso desde la ciudad de Alejandr\u00eda, en Egipto."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hab\u00eda recibido ense\u00f1anza en el camino del Se\u00f1or y les ense\u00f1\u00f3 a otros acerca de Jes\u00fas con esp\u00edritu entusiasta y con precisi\u00f3n. Sin embargo, \u00e9l solo sab\u00eda acerca del bautismo de Juan."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Cuando Priscila y Aquila lo escucharon predicar con valent\u00eda en la sinagoga, lo llevaron aparte y le explicaron el camino de Dios con a\u00fan m\u00e1s precisi\u00f3n."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Apolos pensaba ir a Acaya, y los hermanos de \u00c9feso lo animaron para que fuera. Les escribieron a los creyentes de Acaya para pedirles que lo recibieran. Cuando Apolos lleg\u00f3, result\u00f3 ser de gran beneficio para los que, por la gracia de Dios, hab\u00edan cre\u00eddo."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Refutaba a los jud\u00edos en debates p\u00fablicos con argumentos poderosos. Usando las Escrituras, les explicaba que Jes\u00fas es el Mes\u00edas."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tercer viaje misionero de Pablo - Mientras Apolos estaba en Corinto, Pablo viaj\u00f3 por las regiones del interior hasta que lleg\u00f3 a \u00c9feso, en la costa, donde encontr\u00f3 a varios creyentes."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u2014\u00bfRecibieron el Esp\u00edritu Santo cuando creyeron?\u2014les pregunt\u00f3. \u2014No\u2014contestaron\u2014, ni siquiera hemos o\u00eddo que hay un Esp\u00edritu Santo."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u2014Entonces, \u00bfqu\u00e9 bautismo recibieron?\u2014pregunt\u00f3. Y ellos contestaron: \u2014El bautismo de Juan."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pablo dijo: \u2014El bautismo de Juan exig\u00eda arrepentirse del pecado; pero Juan mismo le dijo a la gente que creyera en el que vendr\u00eda despu\u00e9s, es decir, en Jes\u00fas."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En cuanto oyeron esto, fueron bautizados en el nombre del Se\u00f1or Jes\u00fas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Despu\u00e9s, cuando Pablo les impuso las manos, el Esp\u00edritu Santo descendi\u00f3 sobre ellos, y hablaron en otras lenguas y profetizaron."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hab\u00eda unos doce hombres en total."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pablo ministra en \u00c9feso - Luego Pablo fue a la sinagoga y predic\u00f3 con valent\u00eda durante los siguientes tres meses, discutiendo persuasivamente sobre el reino de Dios;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "pero algunos se pusieron tercos, rechazaron el mensaje y hablaron p\u00fablicamente en contra del Camino. As\u00ed que Pablo sali\u00f3 de la sinagoga y se llev\u00f3 a los creyentes con \u00e9l. Entonces asist\u00eda diariamente a la sala de conferencias de Tirano, donde expon\u00eda sus ideas y debat\u00eda."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Esto continu\u00f3 los siguientes dos a\u00f1os, de modo que gente de toda la provincia de Asia\u2014tanto jud\u00edos como griegos\u2014oy\u00f3 la palabra del Se\u00f1or."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dios le dio a Pablo el poder para realizar milagros excepcionales."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Cuando pon\u00edan sobre los enfermos pa\u00f1uelos o delantales que apenas hab\u00edan tocado la piel de Pablo, quedaban sanos de sus enfermedades y los esp\u00edritus malignos sal\u00edan de ellos."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Un grupo de jud\u00edos viajaba de ciudad en ciudad expulsando esp\u00edritus malignos. Trataban de usar el nombre del Se\u00f1or Jes\u00fas en sus conjuros y dec\u00edan: \u00ab\u00a1Te ordeno en el nombre de Jes\u00fas, de quien Pablo predica, que salgas!\u00bb."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Siete de los hijos de Esceva, un sacerdote principal, hac\u00edan esto."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En una ocasi\u00f3n que lo intentaron, el esp\u00edritu maligno respondi\u00f3: \u00abConozco a Jes\u00fas y conozco a Pablo, \u00bfpero qui\u00e9nes son ustedes?\u00bb."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Entonces el hombre con el esp\u00edritu maligno se lanz\u00f3 sobre ellos, logr\u00f3 dominarlos y los atac\u00f3 con tal violencia que ellos huyeron de la casa, desnudos y golpeados."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Esta historia corri\u00f3 velozmente por toda \u00c9feso, entre jud\u00edos y griegos por igual. Un temor solemne descendi\u00f3 sobre la ciudad, y el nombre del Se\u00f1or Jes\u00fas fue honrado en gran manera."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Muchos de los que llegaron a ser creyentes confesaron sus pr\u00e1cticas pecaminosas."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Varios de ellos, que practicaban la hechicer\u00eda, trajeron sus libros de conjuros y los quemaron en una hoguera p\u00fablica. El valor total de los libros fue de cincuenta mil monedas de plata."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Y el mensaje acerca del Se\u00f1or se extendi\u00f3 por muchas partes y tuvo un poderoso efecto."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tiempo despu\u00e9s Pablo se vio obligado por el Esp\u00edritu a pasar por Macedonia y Acaya antes de ir a Jerusal\u00e9n. \u00abY, despu\u00e9s de eso\u2014dijo\u2014, \u00a1tengo que ir a Roma!\u00bb."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Envi\u00f3 a sus dos asistentes, Timoteo y Erasto, a que se adelantaran a Macedonia mientras que \u00e9l se qued\u00f3 un poco m\u00e1s de tiempo en la provincia de Asia."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Disturbio en \u00c9feso - Por ese tiempo, se gener\u00f3 un grave problema en \u00c9feso con respecto al Camino."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Comenz\u00f3 con Demetrio, un platero que ten\u00eda un importante negocio de fabricaci\u00f3n de templos de plata en miniatura de la diosa griega Artemisa. \u00c9l les daba trabajo a muchos artesanos."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Los reuni\u00f3 a todos, junto con otros que trabajaban en oficios similares y les dirigi\u00f3 las siguientes palabras: \u00abCaballeros, ustedes saben que nuestra riqueza proviene de este negocio."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Pero, como han visto y o\u00eddo, este tal Pablo ha convencido a mucha gente al decirles que los dioses hechos a mano no son realmente dioses; y no solo lo ha hecho en \u00c9feso, \u00a1sino por toda la provincia!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Por supuesto que no solo hablo de la p\u00e9rdida del respeto p\u00fablico para nuestro negocio. Tambi\u00e9n me preocupa que el templo de la gran diosa Artemisa pierda su influencia y que a Artemisa\u2014esta magn\u00edfica diosa adorada en toda la provincia de Asia y en todo el mundo\u2014\u00a1se le despoje de su gran prestigio!\u00bb."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Al o\u00edr esto, montaron en c\u00f3lera y comenzaron a gritar: \u00ab\u00a1Grande es Artemisa de los efesios!\u00bb."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Pronto toda la ciudad se llen\u00f3 de confusi\u00f3n. Todos corrieron al anfiteatro, arrastrando a Gayo y Aristarco, los compa\u00f1eros de viaje de Pablo, que eran macedonios."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pablo tambi\u00e9n quiso entrar, pero los creyentes no lo dejaron."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Algunos de los funcionarios de la provincia, amigos de Pablo, tambi\u00e9n le enviaron un mensaje para suplicarle que no arriesgara su vida por entrar en el anfiteatro."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Adentro era un griter\u00edo; algunos gritaban una cosa, y otros otra. Todo era confusi\u00f3n. De hecho, la mayor\u00eda ni siquiera sab\u00eda por qu\u00e9 estaba all\u00ed."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Los jud\u00edos de la multitud empujaron a Alejandro hacia adelante y le dijeron que explicara la situaci\u00f3n. \u00c9l hizo se\u00f1as para pedir silencio e intent\u00f3 hablar;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "pero cuando la multitud se dio cuenta de que era jud\u00edo, empezaron a gritar de nuevo y siguieron sin parar como por dos horas: \u00ab\u00a1Grande es Artemisa de los efesios! \u00a1Grande es Artemisa de los efesios!\u00bb."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Por fin, el alcalde logr\u00f3 callarlos lo suficiente para poder hablar. \u00abCiudadanos de \u00c9feso\u2014les dijo\u2014, todos saben que la ciudad de \u00c9feso es la guardiana oficial del templo de la gran Artemisa, cuya imagen nos cay\u00f3 del cielo."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Dado que esto es un hecho innegable, no deber\u00edan perder la calma ni hacer algo precipitado."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ustedes han tra\u00eddo a estos hombres aqu\u00ed, pero ellos no han robado nada del templo ni tampoco han hablado en contra de nuestra diosa."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00bbSi Demetrio y los artesanos tienen alg\u00fan caso contra ellos, las cortes est\u00e1n en sesi\u00f3n y los funcionarios pueden escuchar el caso de inmediato. Dejen que ellos presenten cargos formales;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "y si hubiera quejas sobre otros asuntos, podr\u00edan resolverse en una asamblea legal."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Me temo que corremos peligro de que el gobierno romano nos acuse de generar disturbios, ya que no hay raz\u00f3n para todo este alboroto; y si Roma exige una explicaci\u00f3n, no sabremos qu\u00e9 decir\u00bb."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Entonces los despidi\u00f3 y ellos se dispersaron."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pablo viaja a Macedonia y a Grecia - Cuando se acab\u00f3 el alboroto, Pablo mand\u00f3 llamar a los creyentes y los alent\u00f3. Despu\u00e9s se despidi\u00f3 y viaj\u00f3 a Macedonia."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mientras estuvo all\u00ed, anim\u00f3 a los creyentes en cada pueblo que atraves\u00f3. Luego descendi\u00f3 a Grecia,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "donde se qued\u00f3 tres meses. Se preparaba para regresar en barco a Siria cuando descubri\u00f3 que unos jud\u00edos tramaban una conspiraci\u00f3n contra su vida; entonces decidi\u00f3 regresar por Macedonia."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Varios hombres viajaban con \u00e9l. Sus nombres eran S\u00f3pater, hijo de Pirro, de Berea; Aristarco y Segundo, de Tesal\u00f3nica; Gayo, de Derbe; Timoteo; tambi\u00e9n T\u00edquico y Tr\u00f3fimo, de la provincia de Asia."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ellos se adelantaron y nos esperaron en Troas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Finalizada la Pascua, subimos a un barco en Filipos de Macedonia y, cinco d\u00edas despu\u00e9s, nos reencontramos con ellos en Troas, donde nos quedamos una semana."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00daltima visita de Pablo a Troas - El primer d\u00eda de la semana, nos reunimos con los creyentes locales para participar de la Cena del Se\u00f1or. Pablo les estaba predicando y, como iba a viajar el d\u00eda siguiente, sigui\u00f3 hablando hasta la medianoche."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "El cuarto de la planta alta, donde nos reun\u00edamos, estaba iluminado con muchas l\u00e1mparas que titilaban."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Como Pablo hablaba y hablaba, a un joven llamado Eutico, que estaba sentado en el borde de la ventana, le dio mucho sue\u00f1o. Finalmente se qued\u00f3 profundamente dormido y se cay\u00f3 desde el tercer piso y muri\u00f3."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pablo baj\u00f3, se inclin\u00f3 sobre \u00e9l y lo tom\u00f3 en sus brazos. \u00abNo se preocupen\u2014les dijo\u2014, \u00a1est\u00e1 vivo!\u00bb."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Entonces todos regresaron al cuarto de arriba, participaron de la Cena del Se\u00f1or y comieron juntos. Pablo sigui\u00f3 habl\u00e1ndoles hasta el amanecer y luego se fue."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mientras tanto, llevaron al joven a su casa vivo y sano, y todos sintieron un gran alivio."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pablo se re\u00fane con los ancianos de \u00c9feso - Pablo viaj\u00f3 por tierra hasta As\u00f3n, donde hab\u00eda arreglado que nos encontr\u00e1ramos con \u00e9l, y nosotros viajamos por barco."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "All\u00ed \u00e9l se uni\u00f3 a nosotros, y juntos navegamos a Mitilene."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Al otro d\u00eda, navegamos frente a la isla de Qu\u00edo. Al d\u00eda siguiente, cruzamos hasta la isla de Samos y, un d\u00eda despu\u00e9s, llegamos a Mileto."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pablo hab\u00eda decidido navegar sin detenerse en \u00c9feso porque no quer\u00eda pasar m\u00e1s tiempo en la provincia de Asia. Se apresuraba a llegar a Jerusal\u00e9n, de ser posible, para el Festival de Pentecost\u00e9s."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Cuando llegamos a Mileto, Pablo envi\u00f3 un mensaje a los ancianos de la iglesia de \u00c9feso para pedirles que vinieran a su encuentro."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Cuando llegaron, Pablo declar\u00f3: \u00abUstedes saben que desde el d\u00eda que pis\u00e9 la provincia de Asia hasta ahora,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "he hecho el trabajo del Se\u00f1or con humildad y con muchas l\u00e1grimas. He soportado las pruebas que me vinieron como consecuencia de las conspiraciones de los jud\u00edos."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nunca me ech\u00e9 para atr\u00e1s a la hora de decirles lo que necesitaban o\u00edr, ya fuera en p\u00fablico o en sus casas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "He tenido un solo mensaje para los jud\u00edos y los griegos por igual: la necesidad de arrepentirse del pecado, de volver a Dios y de tener fe en nuestro Se\u00f1or Jes\u00fas."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00bbAhora estoy obligado por el Esp\u00edritu a ir a Jerusal\u00e9n. No s\u00e9 lo que me espera all\u00ed,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "solo que el Esp\u00edritu Santo me dice en ciudad tras ciudad que me esperan c\u00e1rcel y sufrimiento;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "pero mi vida no vale nada para m\u00ed a menos que la use para terminar la tarea que me asign\u00f3 el Se\u00f1or Jes\u00fas, la tarea de contarles a otros la Buena Noticia acerca de la maravillosa gracia de Dios."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00bbY ahora s\u00e9 que ninguno de ustedes, a quienes les he predicado del reino, volver\u00e1 a verme."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Declaro hoy que he sido fiel. Si alguien sufre la muerte eterna, no ser\u00e1 mi culpa,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "porque no me ech\u00e9 para atr\u00e1s a la hora de declarar todo lo que Dios quiere que ustedes sepan."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00bbEntonces cu\u00eddense a s\u00ed mismos y cuiden al pueblo de Dios. Alimenten y pastoreen al reba\u00f1o de Dios\u2014su iglesia, comprada con su propia sangre\u2014sobre quien el Esp\u00edritu Santo los ha designado l\u00edderes."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "S\u00e9 que, despu\u00e9s de mi salida, vendr\u00e1n en medio de ustedes falsos maestros como lobos rapaces y no perdonar\u00e1n al reba\u00f1o."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Incluso algunos hombres de su propio grupo se levantar\u00e1n y distorsionar\u00e1n la verdad para poder juntar seguidores."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00a1Cuidado! Recuerden los tres a\u00f1os que pas\u00e9 con ustedes\u2014de d\u00eda y de noche mi constante atenci\u00f3n y cuidado\u2014as\u00ed como mis muchas l\u00e1grimas por cada uno de ustedes."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00bbY ahora los encomiendo a Dios y al mensaje de su gracia, que tiene poder para edificarlos y darles una herencia junto con todos los que \u00e9l ha consagrado para s\u00ed mismo."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00bbYo nunca he codiciado la plata ni el oro ni la ropa de nadie."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ustedes saben que mis dos manos han trabajado para satisfacer mis propias necesidades e incluso las necesidades de los que estuvieron conmigo."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Y he sido un ejemplo constante de c\u00f3mo pueden ayudar con trabajo y esfuerzo a los que est\u00e1n en necesidad. Deben recordar las palabras del Se\u00f1or Jes\u00fas: \u201cHay m\u00e1s bendici\u00f3n en dar que en recibir\u201d\u00bb."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Cuando Pablo termin\u00f3 de hablar, se arrodill\u00f3 y or\u00f3 con ellos."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Todos lloraban mientras lo abrazaban y le daban besos de despedida."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Estaban tristes principalmente porque les hab\u00eda dicho que nunca m\u00e1s volver\u00edan a verlo. Luego lo acompa\u00f1aron hasta el barco."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Viaje de Pablo a Jerusal\u00e9n - Despu\u00e9s de despedirnos de los ancianos de \u00c9feso, navegamos directamente a la isla de Cos. Al d\u00eda siguiente, llegamos a Rodas y luego fuimos a P\u00e1tara."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "All\u00ed abordamos un barco que iba a Fenicia."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Divisamos la isla de Chipre, la pasamos por nuestra izquierda y llegamos al puerto de Tiro, en Siria, donde el barco ten\u00eda que descargar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Desembarcamos, encontramos a los creyentes del lugar y nos quedamos con ellos una semana. Estos creyentes profetizaron por medio del Esp\u00edritu Santo, que Pablo no deb\u00eda seguir a Jerusal\u00e9n."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Cuando regresamos al barco al final de esa semana, toda la congregaci\u00f3n, incluidos las mujeres y los ni\u00f1os, salieron de la ciudad y nos acompa\u00f1aron a la orilla del mar. All\u00ed nos arrodillamos, oramos"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "y nos despedimos. Luego abordamos el barco y ellos volvieron a casa."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Despu\u00e9s de dejar Tiro, la siguiente parada fue Tolemaida, donde saludamos a los hermanos y nos quedamos un d\u00eda."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Al d\u00eda siguiente, continuamos hasta Cesarea y nos quedamos en la casa de Felipe el evangelista, uno de los siete hombres que hab\u00edan sido elegidos para distribuir los alimentos."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ten\u00eda cuatro hijas solteras, que hab\u00edan recibido el don de profec\u00eda."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Varios d\u00edas despu\u00e9s, lleg\u00f3 de Judea un hombre llamado \u00c1gabo, quien tambi\u00e9n ten\u00eda el don de profec\u00eda."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Se acerc\u00f3, tom\u00f3 el cintur\u00f3n de Pablo y se at\u00f3 los pies y las manos. Luego dijo: \u00abEl Esp\u00edritu Santo declara: \u201cDe esta forma ser\u00e1 atado el due\u00f1o de este cintur\u00f3n por los l\u00edderes jud\u00edos en Jerusal\u00e9n y entregado a los gentiles\u201d\u00bb."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Cuando lo o\u00edmos, tanto nosotros como los creyentes del lugar le suplicamos a Pablo que no fuera a Jerusal\u00e9n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pero \u00e9l dijo: \u00ab\u00bfPor qu\u00e9 todo este llanto? \u00a1Me parten el coraz\u00f3n! Yo estoy dispuesto no solo a ser encarcelado en Jerusal\u00e9n, sino incluso a morir por el Se\u00f1or Jes\u00fas\u00bb."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Al ver que era imposible convencerlo, nos dimos por vencidos y dijimos: \u00abQue se haga la voluntad del Se\u00f1or\u00bb."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pablo llega a Jerusal\u00e9n - Despu\u00e9s de esto, empacamos nuestras cosas y salimos hacia Jerusal\u00e9n."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Algunos creyentes de Cesarea nos acompa\u00f1aron y nos llevaron a la casa de Mnas\u00f3n, un hombre originario de Chipre y uno de los primeros creyentes."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Cuando llegamos, los hermanos de Jerusal\u00e9n nos dieron una calurosa bienvenida."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Al d\u00eda siguiente, Pablo fue con nosotros para encontrarnos con Santiago, y todos los ancianos de la iglesia de Jerusal\u00e9n estaban presentes."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Despu\u00e9s de saludarlos, Pablo dio un informe detallado de las cosas que Dios hab\u00eda realizado entre los gentiles mediante su ministerio."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Despu\u00e9s de o\u00edrlo, alabaron a Dios. Luego dijeron: \u00abT\u00fa sabes, querido hermano, cu\u00e1ntos miles de jud\u00edos tambi\u00e9n han cre\u00eddo, y todos ellos siguen muy en serio la ley de Mois\u00e9s;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "pero se les ha dicho a los creyentes jud\u00edos de aqu\u00ed, de Jerusal\u00e9n, que t\u00fa ense\u00f1as a todos los jud\u00edos que viven entre los gentiles que abandonen la ley de Mois\u00e9s. Ellos han o\u00eddo que les ense\u00f1as que no circunciden a sus hijos ni que practiquen otras costumbres jud\u00edas."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00bfQu\u00e9 debemos hacer? Seguramente se van a enterar de tu llegada."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00bbQueremos que hagas lo siguiente: hay entre nosotros cuatro hombres que han cumplido su voto;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "acomp\u00e1\u00f1alos al templo y participa con ellos en la ceremonia de purificaci\u00f3n, y paga t\u00fa los gastos para que se rapen la cabeza seg\u00fan el ritual jud\u00edo. Entonces todos sabr\u00e1n que los rumores son falsos y que t\u00fa mismo cumples las leyes jud\u00edas."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00bbEn cuanto a los creyentes gentiles, ellos deben hacer lo que ya les dijimos en una carta: abstenerse de comer alimentos ofrecidos a \u00eddolos, de consumir sangre o la carne de animales estrangulados, y de la inmoralidad sexual\u00bb."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Arresto de Pablo - As\u00ed que, al d\u00eda siguiente, Pablo fue al templo con los otros hombres. Ya comenzado el ritual de purificaci\u00f3n, anunci\u00f3 p\u00fablicamente la fecha en que se cumplir\u00eda el tiempo de los votos y se ofrecer\u00edan sacrificios por cada uno de los hombres."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Cuando estaban por cumplirse los siete d\u00edas del voto, unos jud\u00edos de la provincia de Asia vieron a Pablo en el templo e incitaron a una turba en su contra. Lo agarraron"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "mientras gritaban: \u00ab\u00a1Hombres de Israel, ay\u00fadennos! Este es el hombre que predica en contra de nuestro pueblo en todas partes y les dice a todos que desobedezcan las leyes jud\u00edas. Habla en contra del templo, \u00a1y hasta profana este lugar santo llevando gentiles adentro!\u00bb."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "(Pues m\u00e1s temprano ese mismo d\u00eda lo hab\u00edan visto en la ciudad con Tr\u00f3fimo, un gentil de \u00c9feso, y supusieron que Pablo lo hab\u00eda llevado al templo)."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Toda la ciudad fue estremecida por estas acusaciones y se desencaden\u00f3 un gran disturbio. Agarraron a Pablo y lo arrastraron fuera del templo e inmediatamente cerraron las puertas detr\u00e1s de \u00e9l."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Cuando estaban a punto de matarlo, le lleg\u00f3 al comandante del regimiento romano la noticia de que toda Jerusal\u00e9n estaba alborotada."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De inmediato el comandante llam\u00f3 a sus soldados y oficiales y corri\u00f3 entre la multitud. Cuando la turba vio que ven\u00edan el comandante y las tropas, dejaron de golpear a Pablo."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Luego el comandante lo arrest\u00f3 y orden\u00f3 que lo sujetaran con dos cadenas. Le pregunt\u00f3 a la multitud qui\u00e9n era \u00e9l y qu\u00e9 hab\u00eda hecho."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Unos gritaban una cosa, y otros otra. Como no pudo averiguar la verdad entre todo el alboroto y la confusi\u00f3n, orden\u00f3 que llevaran a Pablo a la fortaleza."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Cuando Pablo lleg\u00f3 a las escaleras, la turba se puso tan violenta que los soldados tuvieron que levantarlo sobre sus hombros para protegerlo."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Y la multitud segu\u00eda gritando desde atr\u00e1s: \u00ab\u00a1M\u00e1tenlo! \u00a1M\u00e1tenlo!\u00bb."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Pablo habla a la multitud - Cuando estaban por llevarlo adentro, Pablo le dijo al comandante: \u2014\u00bfPuedo hablar con usted? \u2014\u00bf\u00a1Hablas griego!?\u2014le pregunt\u00f3 el comandante, sorprendido\u2014."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00bfNo eres t\u00fa el egipcio que encabez\u00f3 una rebeli\u00f3n hace un tiempo y llev\u00f3 al desierto a cuatro mil miembros del grupo llamado \u201cLos Asesinos\u201d?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u2014No\u2014contest\u00f3 Pablo\u2014, soy jud\u00edo y ciudadano de Tarso de Cilicia, que es una ciudad importante. Por favor, perm\u00edtame hablar con esta gente."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "El comandante estuvo de acuerdo, entonces Pablo se puso de pie en las escaleras e hizo se\u00f1as para pedir silencio. Pronto un gran silencio envolvi\u00f3 a la multitud, y Pablo se dirigi\u00f3 a la gente en su propia lengua, en arameo."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00abHermanos y estimados padres\u2014dijo Pablo\u2014, escuchen mientras presento mi defensa\u00bb."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Cuando lo oyeron hablar en el idioma de ellos, el silencio fue a\u00fan mayor."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Entonces Pablo dijo: \u00abSoy jud\u00edo, nacido en Tarso, una ciudad de Cilicia, y fui criado y educado aqu\u00ed en Jerusal\u00e9n bajo el maestro Gamaliel. Como estudiante de \u00e9l, fui cuidadosamente entrenado en nuestras leyes y costumbres jud\u00edas. Llegu\u00e9 a tener un gran celo por honrar a Dios en todo lo que hac\u00eda, tal como todos ustedes hoy."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Persegu\u00ed a los seguidores del Camino, acosando a algunos hasta la muerte, y arrest\u00e9 tanto a hombres como a mujeres para arrojarlos en la c\u00e1rcel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "El sumo sacerdote y todo el consejo de ancianos pueden dar fe de que esto es cierto. Pues recib\u00ed cartas de ellos, dirigidas a nuestros hermanos jud\u00edos en Damasco, las cuales me autorizaban a encadenar a los seguidores del Camino de esa ciudad y traerlos a Jerusal\u00e9n para que fueran castigados."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00bbCuando iba de camino, ya cerca de Damasco, como al mediod\u00eda, de repente una intensa luz del cielo brill\u00f3 alrededor de m\u00ed."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ca\u00ed al suelo y o\u00ed una voz que me dec\u00eda: \u201cSaulo, Saulo, \u00bfpor qu\u00e9 me persigues?\u201d."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00bb\u201c\u00bfQui\u00e9n eres, se\u00f1or?\u201d, pregunt\u00e9. \u00bbY la voz contest\u00f3: \u201cYo soy Jes\u00fas de Nazaret, a quien t\u00fa persigues\u201d."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "La gente que iba conmigo vio la luz pero no entendi\u00f3 la voz que me hablaba."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00bbYo pregunt\u00e9: \u201c\u00bfQu\u00e9 debo hacer, Se\u00f1or?\u201d. \u00bbY el Se\u00f1or me dijo: \u201cLev\u00e1ntate y entra en Damasco, all\u00ed se te dir\u00e1 todo lo que debes hacer\u201d."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00bbQued\u00e9 ciego por la intensa luz y mis compa\u00f1eros tuvieron que llevarme de la mano hasta Damasco."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "All\u00ed viv\u00eda un hombre llamado Anan\u00edas. Era un hombre recto, muy devoto de la ley y muy respetado por todos los jud\u00edos de Damasco."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9l lleg\u00f3 y se puso a mi lado y me dijo: \u201cHermano Saulo, recobra la vista\u201d. Y, en ese mismo instante, \u00a1pude verlo!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00bbDespu\u00e9s me dijo: \u201cEl Dios de nuestros antepasados te ha escogido para que conozcas su voluntad y para que veas al Justo y lo oigas hablar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pues t\u00fa ser\u00e1s su testigo; les contar\u00e1s a todos lo que has visto y o\u00eddo."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00bfQu\u00e9 esperas? Lev\u00e1ntate y baut\u00edzate. Queda limpio de tus pecados al invocar el nombre del Se\u00f1or\u201d."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00bbDespu\u00e9s de regresar a Jerusal\u00e9n y, mientras oraba en el templo, ca\u00ed en un estado de \u00e9xtasis."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tuve una visi\u00f3n de Jes\u00fas, quien me dec\u00eda: \u201c\u00a1Date prisa! Sal de Jerusal\u00e9n, porque la gente de aqu\u00ed no aceptar\u00e1 tu testimonio acerca de m\u00ed\u201d."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00bb\u201cPero Se\u00f1or\u2014argument\u00e9\u2014, seguramente ellos saben que, en cada sinagoga, yo encarcel\u00e9 y golpe\u00e9 a los que cre\u00edan en ti."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Y estuve totalmente de acuerdo cuando mataron a tu testigo Esteban. Estuve all\u00ed cuidando los abrigos que se quitaron cuando lo apedrearon\u201d."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00bbPero el Se\u00f1or me dijo: \u201c\u00a1Ve, porque yo te enviar\u00e9 lejos, a los gentiles!\u201d\u00bb."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "La multitud escuch\u00f3 hasta que Pablo dijo esta palabra. Entonces todos comenzaron a gritar: \u00ab\u00a1Ll\u00e9vense a ese tipo! \u00a1No es digno de vivir!\u00bb."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Gritaron, arrojaron sus abrigos y lanzaron pu\u00f1ados de polvo al aire."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pablo revela su ciudadan\u00eda romana - El comandante llev\u00f3 a Pablo adentro y orden\u00f3 que lo azotaran con l\u00e1tigos para hacerlo confesar su delito. Quer\u00eda averiguar por qu\u00e9 la multitud se hab\u00eda enfurecido."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Cuando ataron a Pablo para azotarlo, Pablo le pregunt\u00f3 al oficial que estaba all\u00ed: \u2014\u00bfEs legal que azoten a un ciudadano romano que todav\u00eda no ha sido juzgado?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Cuando el oficial oy\u00f3 esto, fue al comandante y le pregunt\u00f3: \u00ab\u00bfQu\u00e9 est\u00e1 haciendo? \u00a1Este hombre es un ciudadano romano!\u00bb."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Entonces el comandante se acerc\u00f3 a Pablo y le pregunt\u00f3: \u2014Dime, \u00bferes ciudadano romano? \u2014S\u00ed, por supuesto que lo soy\u2014respondi\u00f3 Pablo."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u2014Yo tambi\u00e9n lo soy\u2014dijo el comandante entre dientes\u2014, \u00a1y me cost\u00f3 mucho dinero! Pablo respondi\u00f3: \u2014\u00a1Pero yo soy ciudadano de nacimiento!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Los soldados que estaban a punto de interrogar a Pablo se retiraron velozmente cuando se enteraron de que era ciudadano romano, y el comandante qued\u00f3 asustado porque hab\u00eda ordenado que lo amarraran y lo azotaran."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pablo ante el Concilio Supremo - Al d\u00eda siguiente, el comandante orden\u00f3 que los sacerdotes principales se reunieran en sesi\u00f3n con el Concilio Supremo jud\u00edo. Quer\u00eda averiguar de qu\u00e9 se trataba el problema, as\u00ed que solt\u00f3 a Pablo para presentarlo delante de ellos."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mirando fijamente al Concilio Supremo, Pablo comenz\u00f3: \u00abHermanos, \u00a1siempre he vivido ante Dios con la conciencia limpia!\u00bb."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Al instante, Anan\u00edas, el sumo sacerdote, orden\u00f3 a los que estaban cerca de Pablo que lo golpearan en la boca."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pero Pablo le dijo: \u00ab\u00a1Dios te golpear\u00e1 a ti, hip\u00f3crita corrupto! \u00bfQu\u00e9 clase de juez eres si t\u00fa mismo infringes la ley al ordenar que me golpeen as\u00ed?\u00bb."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Los que estaban cerca de Pablo, le dijeron: \u2014\u00bfTe atreves a insultar al sumo sacerdote de Dios?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u2014Lo siento, hermanos. No me hab\u00eda dado cuenta de que \u00e9l es el sumo sacerdote\u2014contest\u00f3 Pablo\u2014, porque las Escrituras dicen: \u201cNo hables mal de ninguno de tus gobernantes\u201d."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pablo se dio cuenta de que algunos miembros del Concilio Supremo eran saduceos y que otros eran fariseos, por lo tanto, grit\u00f3: \u00abHermanos, \u00a1yo soy fariseo, al igual que mis antepasados! \u00a1Y estoy en juicio porque mi esperanza est\u00e1 en la resurrecci\u00f3n de los muertos!\u00bb."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Esto dividi\u00f3 al Concilio\u2014puso a los fariseos contra los saduceos\u2014,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "porque los saduceos dicen que no hay resurrecci\u00f3n, ni \u00e1ngeles, ni esp\u00edritus, pero los fariseos s\u00ed creen en todo esto."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "As\u00ed que hubo un gran alboroto. Algunos de los maestros de la ley religiosa que eran fariseos se levantaron de un salto y comenzaron a discutir en\u00e9rgicamente. \u00abNosotros no encontramos nada malo en \u00e9l\u2014gritaban\u2014. Tal vez alg\u00fan esp\u00edritu o \u00e1ngel le habl\u00f3\u00bb."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Como el conflicto se torn\u00f3 m\u00e1s violento, el comandante ten\u00eda temor de que descuartizaran a Pablo. De modo que les orden\u00f3 a sus soldados que fueran a rescatarlo por la fuerza y lo regresaran a la fortaleza."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Esa noche el Se\u00f1or se le apareci\u00f3 a Pablo y le dijo: \u00abTen \u00e1nimo, Pablo. As\u00ed como has sido mi testigo aqu\u00ed en Jerusal\u00e9n, tambi\u00e9n debes predicar la Buena Noticia en Roma\u00bb."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Plan para matar a Pablo - A la ma\u00f1ana siguiente, un grupo de jud\u00edos se reuni\u00f3 y se comprometi\u00f3 mediante un juramento a no comer ni beber hasta matar a Pablo."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Eran m\u00e1s de cuarenta los c\u00f3mplices en la conspiraci\u00f3n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Fueron a los sacerdotes principales y a los ancianos y les dijeron: \u00abNos hemos comprometido mediante un juramento a no comer nada hasta que hayamos matado a Pablo."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "As\u00ed que ustedes y el Concilio Supremo deber\u00edan pedirle al comandante que lleve otra vez a Pablo ante el Concilio. Aparenten que quieren examinar su caso m\u00e1s a fondo. Nosotros lo mataremos en el camino\u00bb."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pero el sobrino de Pablo\u2014el hijo de su hermana\u2014se enter\u00f3 del plan y fue a la fortaleza y se lo cont\u00f3 a Pablo."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pablo mand\u00f3 llamar a uno de los oficiales romanos y le dijo: \u00abLleva a este joven al comandante; tiene algo importante que decirle\u00bb."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Entonces el oficial lo hizo y explic\u00f3: \u00abEl prisionero Pablo me llam\u00f3 y me pidi\u00f3 que le trajera a este joven porque tiene algo que decirle\u00bb."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "El comandante lo tom\u00f3 de la mano, lo llev\u00f3 a un lado y le pregunt\u00f3: \u2014\u00bfQu\u00e9 es lo que quieres decirme?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "El sobrino de Pablo le dijo: \u2014Unos jud\u00edos van a pedirle que usted lleve ma\u00f1ana a Pablo ante el Concilio Supremo, fingiendo que quieren obtener m\u00e1s informaci\u00f3n."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00a1Pero no lo haga! Hay m\u00e1s de cuarenta hombres escondidos por todo el camino, listos para tenderle una emboscada. Ellos han jurado no comer ni beber nada hasta que lo hayan matado. Ya est\u00e1n listos, solo esperan su consentimiento."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u2014Que nadie sepa que me has contado esto\u2014le advirti\u00f3 el comandante al joven."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pablo es enviado a Cesarea - Entonces el comandante llam\u00f3 a dos de sus oficiales y les dio la siguiente orden: \u00abPreparen a doscientos soldados para que vayan a Cesarea esta noche a las nueve. Lleven tambi\u00e9n doscientos lanceros y setenta hombres a caballo."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Denle caballos a Pablo para el viaje y ll\u00e9venlo a salvo al gobernador F\u00e9lix\u00bb."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Despu\u00e9s escribi\u00f3 la siguiente carta al gobernador:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00abDe Claudio Lisias. A su excelencia, el gobernador F\u00e9lix. \u00a1Saludos!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00bbUnos jud\u00edos detuvieron a este hombre y estaban a punto de matarlo cuando llegu\u00e9 con mis tropas. Luego me enter\u00e9 de que \u00e9l era ciudadano romano, entonces lo traslad\u00e9 a un lugar seguro."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Despu\u00e9s lo llev\u00e9 al Concilio Supremo jud\u00edo para tratar de averiguar la raz\u00f3n de las acusaciones en su contra."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Pronto descubr\u00ed que el cargo ten\u00eda que ver con su ley religiosa, nada que merezca prisi\u00f3n o muerte en absoluto;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "pero cuando se me inform\u00f3 de un complot para matarlo, se lo envi\u00e9 a usted de inmediato. Les he dicho a sus acusadores que presenten los cargos ante usted\u00bb."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "As\u00ed que, esa noche, tal como se les hab\u00eda ordenado, los soldados llevaron a Pablo tan lejos como Ant\u00edpatris."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A la ma\u00f1ana siguiente, ellos regresaron a la fortaleza mientras que las tropas a caballo trasladaron a Pablo hasta Cesarea."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Cuando llegaron a Cesarea, lo presentaron ante el gobernador F\u00e9lix y le entregaron la carta."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "El gobernador la ley\u00f3 y despu\u00e9s le pregunt\u00f3 a Pablo de qu\u00e9 provincia era. \u2014De Cilicia\u2014contest\u00f3 Pablo."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u2014Yo mismo oir\u00e9 tu caso cuando lleguen los que te acusan\u2014le dijo el gobernador. Luego el gobernador orden\u00f3 que lo pusieran en la prisi\u00f3n del cuartel general de Herodes."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pablo ante F\u00e9lix - Cinco d\u00edas despu\u00e9s, Anan\u00edas, el sumo sacerdote, lleg\u00f3 con algunos de los ancianos jud\u00edos y con el abogado T\u00e9rtulo, para presentar su caso contra Pablo ante el gobernador."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Una vez que hicieron entrar a Pablo, T\u00e9rtulo present\u00f3 los cargos en su contra ante el gobernador con el siguiente discurso: \u00abUsted ha dado un largo per\u00edodo de paz a nosotros, los jud\u00edos y, con previsi\u00f3n, nos ha promulgado reformas."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Por todo esto, su excelencia, le estamos muy agradecidos;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "pero no quiero aburrirlo, as\u00ed que le ruego que me preste atenci\u00f3n solo por un momento."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hemos descubierto que este hombre es un alborotador que constantemente provoca disturbios entre los jud\u00edos por todo el mundo. Es un cabecilla de la secta conocida como \u201clos nazarenos\u201d."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Adem\u00e1s, trataba de profanar el templo cuando lo arrestamos."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Puede averiguar la veracidad de nuestras acusaciones si lo interroga usted mismo\u00bb."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "As\u00ed que los dem\u00e1s jud\u00edos intervinieron, declarando que todo lo que T\u00e9rtulo hab\u00eda dicho era cierto."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Entonces el gobernador le hizo una se\u00f1a a Pablo para que hablara. Y Pablo dijo: \u00abYo s\u00e9, se\u00f1or, que usted ha sido juez de asuntos jud\u00edos durante muchos a\u00f1os, por lo tanto, presento con gusto mi defensa ante usted."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Con facilidad puede averiguar que llegu\u00e9 a Jerusal\u00e9n hace no m\u00e1s de doce d\u00edas para adorar en el templo."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Los que me acusan nunca me encontraron discutiendo con nadie en el templo ni provocando disturbios en ninguna sinagoga o en las calles de la ciudad."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Estos hombres no pueden probar las cosas por las cuales me acusan."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00bbPero admito que soy seguidor del Camino, al cual ellos llaman secta. Adoro al Dios de nuestros antepasados y firmemente creo en la ley jud\u00eda y en todo lo que escribieron los profetas."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tengo la misma esperanza en Dios que la que tienen estos hombres, la esperanza de que \u00e9l resucitar\u00e1 tanto a los justos como a los injustos."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Por esto, siempre trato de mantener una conciencia limpia delante de Dios y de toda la gente."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00bbDespu\u00e9s de estar ausente durante varios a\u00f1os, regres\u00e9 a Jerusal\u00e9n con dinero para ayudar a mi pueblo y para ofrecer sacrificios a Dios."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Los que me acusan me vieron en el templo mientras yo terminaba una ceremonia de purificaci\u00f3n. No hab\u00eda ninguna multitud a mi alrededor ni ning\u00fan disturbio;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "pero algunos jud\u00edos de la provincia de Asia estaban all\u00ed, \u00a1y ellos deber\u00edan estar aqu\u00ed para presentar cargos si es que tienen algo en mi contra!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Preg\u00fanteles a estos hombres que est\u00e1n aqu\u00ed de qu\u00e9 crimen me encontr\u00f3 culpable el Concilio Supremo jud\u00edo,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "excepto por una sola vez que grit\u00e9: \u201c\u00a1Hoy se me juzga ante ustedes porque creo en la resurrecci\u00f3n de los muertos!\u201d\u00bb."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En ese momento, F\u00e9lix, quien estaba bastante familiarizado con el Camino, levant\u00f3 la sesi\u00f3n y dijo: \u00abEsperen hasta que llegue Lisias, el comandante de la guarnici\u00f3n. Entonces tomar\u00e9 una decisi\u00f3n sobre el caso\u00bb."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Le orden\u00f3 a un oficial que mantuviera a Pablo bajo custodia pero le diera ciertas libertades y permitiera que sus amigos lo visitaran y se encargaran de sus necesidades."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Unos d\u00edas despu\u00e9s, F\u00e9lix regres\u00f3 con su esposa, Drusila, quien era jud\u00eda. Mand\u00f3 llamar a Pablo, y lo escucharon mientras les habl\u00f3 acerca de la fe en Cristo Jes\u00fas."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Al razonar Pablo con ellos acerca de la justicia, el control propio y el d\u00eda de juicio que vendr\u00e1, F\u00e9lix se llen\u00f3 de miedo. \u00abVete por ahora\u2014le dijo\u2014. Cuando sea m\u00e1s conveniente, volver\u00e9 a llamarte\u00bb."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Tambi\u00e9n esperaba que Pablo lo sobornara, de modo que lo mandaba a llamar muy a menudo y hablaba con \u00e9l."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Pasaron dos a\u00f1os as\u00ed, y F\u00e9lix fue sucedido por Porcio Festo. Y, como F\u00e9lix quer\u00eda ganarse la aceptaci\u00f3n del pueblo jud\u00edo, dej\u00f3 a Pablo en prisi\u00f3n."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pablo ante Festo - Tres d\u00edas despu\u00e9s de que Festo lleg\u00f3 a Cesarea para asumir sus nuevas funciones, parti\u00f3 hacia Jerusal\u00e9n,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "donde los sacerdotes principales y otros l\u00edderes jud\u00edos se reunieron con \u00e9l y le presentaron sus acusaciones contra Pablo."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Le pidieron a Festo que les hiciera el favor de trasladar a Pablo a Jerusal\u00e9n (ya que ten\u00edan pensado tenderle una emboscada y matarlo en el camino)."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pero Festo respondi\u00f3 que Pablo estaba en Cesarea y que pronto \u00e9l mismo iba a regresar all\u00ed."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "As\u00ed que les dijo: \u00abAlgunos de ustedes que tengan autoridad pueden volver conmigo. Si Pablo ha hecho algo malo, entonces podr\u00e1n presentar sus acusaciones\u00bb."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Unos ocho o diez d\u00edas despu\u00e9s, Festo regres\u00f3 a Cesarea y, al d\u00eda siguiente, tom\u00f3 su lugar en la corte y orden\u00f3 que trajeran a Pablo."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Cuando Pablo lleg\u00f3, los l\u00edderes jud\u00edos de Jerusal\u00e9n lo rodearon e hicieron muchas acusaciones graves que no pod\u00edan probar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pablo neg\u00f3 los cargos. \u00abNo soy culpable de ning\u00fan delito contra las leyes jud\u00edas, ni contra el templo, ni contra el gobierno romano\u00bb, dijo."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Entonces Festo, queriendo complacer a los jud\u00edos, le pregunt\u00f3: \u2014\u00bfEst\u00e1s dispuesto a ir a Jerusal\u00e9n y ser juzgado ante m\u00ed all\u00e1?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pero Pablo contest\u00f3: \u2014\u00a1No! Esta es la corte oficial romana, por lo tanto, debo ser juzgado aqu\u00ed mismo. Usted sabe muy bien que no soy culpable de hacer da\u00f1o a los jud\u00edos."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Si he hecho algo digno de muerte, no me niego a morir; pero si soy inocente, nadie tiene el derecho de entregarme a estos hombres para que me maten. \u00a1Apelo al C\u00e9sar!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Festo consult\u00f3 con sus consejeros y despu\u00e9s respondi\u00f3: \u2014\u00a1Muy bien! Has apelado al C\u00e9sar, \u00a1y al C\u00e9sar ir\u00e1s!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Unos d\u00edas m\u00e1s tarde el rey Agripa lleg\u00f3 con su hermana, Berenice, a presentar sus respetos a Festo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Durante su visita de varios d\u00edas, Festo convers\u00f3 con el rey acerca del caso de Pablo. \u2014Aqu\u00ed hay un prisionero\u2014le dijo\u2014cuyo caso me dej\u00f3 F\u00e9lix."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Cuando yo estaba en Jerusal\u00e9n, los sacerdotes principales y los ancianos jud\u00edos presentaron cargos en su contra y me pidieron que yo lo condenara."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Les hice ver que la ley romana no declara culpable a nadie sin antes tener un juicio. El acusado debe tener una oportunidad para que confronte a sus acusadores y se defienda."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00bbCuando los acusadores de Pablo llegaron aqu\u00ed para el juicio, yo no me demor\u00e9. Convoqu\u00e9 al tribunal el d\u00eda siguiente y di \u00f3rdenes para que trajeran a Pablo,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "pero las acusaciones que hicieron en su contra no correspond\u00edan a ninguno de los delitos que yo esperaba."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En cambio, ten\u00edan algo que ver con su religi\u00f3n y con un hombre muerto llamado Jes\u00fas, quien\u2014seg\u00fan Pablo\u2014est\u00e1 vivo."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "No sab\u00eda c\u00f3mo investigar estas cuestiones, as\u00ed que le pregunt\u00e9 si \u00e9l estaba dispuesto a ser juzgado por estos cargos en Jerusal\u00e9n;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "pero Pablo apel\u00f3 al emperador para que resuelva su caso. As\u00ed que di \u00f3rdenes de que lo mantuvieran bajo custodia hasta que yo pudiera hacer los arreglos necesarios para enviarlo al C\u00e9sar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u2014Me gustar\u00eda o\u00edr personalmente a ese hombre\u2014dijo Agripa. Y Festo respondi\u00f3: \u2014\u00a1Ma\u00f1ana lo oir\u00e1s!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pablo habla con Agripa - As\u00ed que, al d\u00eda siguiente, Agripa y Berenice llegaron al auditorio con gran pompa, acompa\u00f1ados por oficiales militares y hombres prominentes de la ciudad. Festo dio \u00f3rdenes de que trajeran a Pablo."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Despu\u00e9s Festo dijo: \u00abRey Agripa y los dem\u00e1s presentes, este es el hombre a quien todos los jud\u00edos tanto aqu\u00ed como en Jerusal\u00e9n quieren ver muerto;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "pero en mi opini\u00f3n, \u00e9l no ha hecho nada que merezca la muerte. Sin embargo, como apel\u00f3 al emperador, decid\u00ed enviarlo a Roma."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00bb\u00bfPero qu\u00e9 debo escribirle al emperador?, pues no hay ning\u00fan cargo concreto en su contra. As\u00ed que lo he tra\u00eddo ante todos ustedes\u2014especialmente ante ti, rey Agripa\u2014para tener algo que escribir despu\u00e9s de que lo interroguemos."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00a1Pues no tiene sentido enviarle un prisionero al emperador sin especificar los cargos que hay en su contra!\u00bb."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Entonces Agripa le dijo a Pablo: \u00abTienes permiso para hablar en tu defensa\u00bb. As\u00ed que Pablo, haciendo una se\u00f1a con la mano, comenz\u00f3 su defensa:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00abMe considero afortunado, rey Agripa, de que sea usted quien oye hoy mi defensa en contra de todas estas acusaciones que han hecho los l\u00edderes jud\u00edos,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "porque s\u00e9 que usted es un experto en costumbres y controversias jud\u00edas. Ahora, por favor, esc\u00facheme con paciencia."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00bbComo bien saben los l\u00edderes jud\u00edos, desde mi temprana infancia recib\u00ed una completa capacitaci\u00f3n jud\u00eda entre mi propia gente y tambi\u00e9n en Jerusal\u00e9n."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ellos saben, si quisieran admitirlo, que he sido miembro de los fariseos, la secta m\u00e1s estricta de nuestra religi\u00f3n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ahora se me juzga por la esperanza en el cumplimiento de la promesa que Dios les hizo a nuestros antepasados."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De hecho, esta es la raz\u00f3n por la cual las doce tribus de Israel adoran a Dios con celo d\u00eda y noche, y participan de la misma esperanza que yo tengo. Aun as\u00ed, su majestad, \u00a1ellos me acusan por tener esta esperanza!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00bfPor qu\u00e9 les parece incre\u00edble a todos ustedes que Dios pueda resucitar a los muertos?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00bbYo sol\u00eda creer que mi obligaci\u00f3n era hacer todo lo posible para oponerme al nombre de Jes\u00fas de Nazaret."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Por cierto, eso fue justo lo que hice en Jerusal\u00e9n. Con la autorizaci\u00f3n de los sacerdotes principales, hice que muchos creyentes de all\u00ed fueran enviados a la c\u00e1rcel. Di mi voto en contra de ellos cuando los condenaban a muerte."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Muchas veces hice que los castigaran en las sinagogas para que maldijeran a Jes\u00fas. Estaba tan violentamente en contra de ellos que los persegu\u00ed hasta en ciudades extranjeras."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00bbCierto d\u00eda, yo me dirig\u00eda a Damasco para cumplir esa misi\u00f3n respaldado por la autoridad y el encargo de los sacerdotes principales."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Cerca del mediod\u00eda, su majestad, mientras iba de camino, una luz del cielo, m\u00e1s intensa que el sol, brill\u00f3 sobre m\u00ed y mis compa\u00f1eros."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Todos ca\u00edmos al suelo y escuch\u00e9 una voz que me dec\u00eda en arameo: \u201cSaulo, Saulo, \u00bfpor qu\u00e9 me persigues? Es in\u00fatil que luches contra mi voluntad\u201d."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00bb\u201c\u00bfQui\u00e9n eres, se\u00f1or?\u201d, pregunt\u00e9. \u00bbY el Se\u00f1or contest\u00f3: \u201cYo soy Jes\u00fas, a quien t\u00fa persigues."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ahora, \u00a1lev\u00e1ntate! Pues me aparec\u00ed ante ti para designarte como mi siervo y testigo. Dile a la gente que me has visto y lo que te mostrar\u00e9 en el futuro."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Y yo te rescatar\u00e9 de tu propia gente y de los gentiles. S\u00ed, te env\u00edo a los gentiles"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "para que les abras los ojos, a fin de que pasen de la oscuridad a la luz, y del poder de Satan\u00e1s a Dios. Entonces recibir\u00e1n el perd\u00f3n de sus pecados y se les dar\u00e1 un lugar entre el pueblo de Dios, el cual es apartado por la fe en m\u00ed\u201d."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00bbPor lo tanto, rey Agripa, obedec\u00ed esa visi\u00f3n del cielo."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Primero les prediqu\u00e9 a los de Damasco, luego en Jerusal\u00e9n y por toda Judea, y tambi\u00e9n a los gentiles: que todos tienen que arrepentirse de sus pecados y volver a Dios, y demostrar que han cambiado, por medio de las cosas buenas que hacen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Unos jud\u00edos me arrestaron en el templo por predicar esto y trataron de matarme;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "pero Dios me ha protegido hasta este mismo momento para que yo pueda dar testimonio a todos, desde el menos importante hasta el m\u00e1s importante. Yo no ense\u00f1o nada fuera de lo que los profetas y Mois\u00e9s dijeron que suceder\u00eda:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "que el Mes\u00edas sufrir\u00eda y que ser\u00eda el primero en resucitar de los muertos, y de esta forma anunciar\u00eda la luz de Dios tanto a jud\u00edos como a gentiles por igual\u00bb."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De repente Festo grit\u00f3: \u2014Pablo, est\u00e1s loco. \u00a1Tanto estudio te ha llevado a la locura!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pero Pablo respondi\u00f3: \u2014No estoy loco, excelent\u00edsimo Festo. Lo que digo es la pura verdad,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "y el rey Agripa sabe de estas cosas. Yo hablo con atrevimiento porque estoy seguro de que todos estos acontecimientos le son familiares, \u00a1pues no se hicieron en un rinc\u00f3n!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Rey Agripa, \u00bfusted les cree a los profetas? Yo s\u00e9 que s\u00ed."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Agripa lo interrumpi\u00f3: \u2014\u00bfAcaso piensas que puedes persuadirme para que me convierta en cristiano en tan poco tiempo?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Pablo contest\u00f3: \u2014Sea en poco tiempo o en mucho, le pido a Dios en oraci\u00f3n que tanto usted como todos los presentes en este lugar lleguen a ser como yo, excepto por estas cadenas."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Entonces el rey, el gobernador, Berenice y todos los dem\u00e1s se pusieron de pie y se retiraron."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mientras sal\u00edan, hablaron del tema y acordaron: \u00abEste hombre no ha hecho nada que merezca la muerte o la c\u00e1rcel\u00bb."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Y Agripa le dijo a Festo: \u00abPodr\u00eda ser puesto en libertad si no hubiera apelado al C\u00e9sar\u00bb."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pablo navega hacia Roma - Cuando lleg\u00f3 el tiempo, zarpamos hacia Italia. A Pablo y a varios prisioneros m\u00e1s los pusieron bajo la custodia de un oficial romano llamado Julio, un capit\u00e1n del regimiento imperial."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tambi\u00e9n nos acompa\u00f1\u00f3 Aristarco, un macedonio de Tesal\u00f3nica. Salimos en un barco matriculado en el puerto de Adramitio, situado en la costa noroccidental de la provincia de Asia. El barco ten\u00eda previsto hacer varias paradas en distintos puertos a lo largo de la costa de la provincia."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Al d\u00eda siguiente, cuando atracamos en Sid\u00f3n, Julio fue muy amable con Pablo y le permiti\u00f3 desembarcar para visitar a sus amigos, a fin de que ellos pudieran proveer a sus necesidades."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Desde all\u00ed nos hicimos a la mar y nos topamos con fuertes vientos de frente que hac\u00edan dif\u00edcil mantener el barco en curso, as\u00ed que navegamos hacia el norte de Chipre, entre la isla y el continente."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Navegando en mar abierto, pasamos por la costa de Cilicia y Panfilia, y desembarcamos en Mira, en la provincia de Licia."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "All\u00ed, el oficial al mando encontr\u00f3 un barco egipcio, de Alejandr\u00eda, con destino a Italia, y nos hizo subir a bordo."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tuvimos que navegar despacio por varios d\u00edas y, despu\u00e9s de serias dificultades, por fin nos acercamos a Gnido; pero ten\u00edamos viento en contra, as\u00ed que cruzamos a la isla de Creta, navegando al resguardo de la costa de la isla con menos viento, frente al cabo de Salm\u00f3n."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Seguimos por la costa con mucha dificultad y finalmente llegamos a Buenos Puertos, cerca de la ciudad de Lasea."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hab\u00edamos perdido bastante tiempo. El clima se pon\u00eda cada vez m\u00e1s peligroso para viajar por mar, porque el oto\u00f1o estaba muy avanzado, y Pablo coment\u00f3 eso con los oficiales del barco."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Les dijo: \u00abSe\u00f1ores, creo que tendremos problemas m\u00e1s adelante si seguimos avanzando: naufragio, p\u00e9rdida de la carga y tambi\u00e9n riesgo para nuestras vidas\u00bb;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "pero el oficial a cargo de los prisioneros les hizo m\u00e1s caso al capit\u00e1n y al due\u00f1o del barco que a Pablo."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ya que Buenos Puertos era un puerto desprotegido\u2014un mal lugar para pasar el invierno\u2014, la mayor\u00eda de la tripulaci\u00f3n quer\u00eda seguir hasta Fenice, que se encuentra m\u00e1s adelante en la costa de Creta, y pasar el invierno all\u00ed. Fenice era un buen puerto, con orientaci\u00f3n solo al suroccidente y al noroccidente."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tormenta en el mar - Cuando un viento suave comenz\u00f3 a soplar desde el sur, los marineros pensaron que podr\u00edan llegar a salvo. Entonces levaron anclas y navegaron cerca de la costa de Creta;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "pero el clima cambi\u00f3 abruptamente, y un viento huracanado (llamado \u00abNororiente\u00bb) sopl\u00f3 sobre la isla y nos empuj\u00f3 a mar abierto."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Los marineros no pudieron girar el barco para hacerle frente al viento, as\u00ed que se dieron por vencidos y se dejaron llevar por la tormenta."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Navegamos al resguardo del lado con menos viento de una peque\u00f1a isla llamada Cauda, donde con gran dificultad subimos a bordo el bote salvavidas que era remolcado por el barco."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Despu\u00e9s los marineros ataron cuerdas alrededor del casco del barco para reforzarlo. Ten\u00edan miedo de que el barco fuera llevado a los bancos de arena de Sirte, frente a la costa africana, as\u00ed que bajaron el ancla flotante para disminuir la velocidad del barco y se dejaron llevar por el viento."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "El pr\u00f3ximo d\u00eda, como la fuerza del vendaval segu\u00eda azotando el barco, la tripulaci\u00f3n comenz\u00f3 a echar la carga por la borda."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Luego, al d\u00eda siguiente, hasta arrojaron al agua parte del equipo del barco."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "La gran tempestad rugi\u00f3 durante muchos d\u00edas, ocult\u00f3 el sol y las estrellas, hasta que al final se perdi\u00f3 toda esperanza."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nadie hab\u00eda comido en mucho tiempo. Finalmente, Pablo reuni\u00f3 a la tripulaci\u00f3n y le dijo: \u00abSe\u00f1ores, ustedes debieran haberme escuchado al principio y no haber salido de Creta. As\u00ed se hubieran evitado todos estos da\u00f1os y p\u00e9rdidas."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00a1Pero an\u00edmense! Ninguno de ustedes perder\u00e1 la vida, aunque el barco se hundir\u00e1."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pues anoche un \u00e1ngel del Dios a quien pertenezco y a quien sirvo estuvo a mi lado"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "y dijo: \u201c\u00a1Pablo, no temas, porque ciertamente ser\u00e1s juzgado ante el C\u00e9sar! Adem\u00e1s, Dios, en su bondad, ha concedido protecci\u00f3n a todos los que navegan contigo\u201d."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "As\u00ed que, \u00a1an\u00edmense! Pues yo le creo a Dios. Suceder\u00e1 tal como \u00e9l lo dijo,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "pero seremos n\u00e1ufragos en una isla\u00bb."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "El naufragio - Como a la medianoche de la decimocuarta noche de la tormenta, mientras los vientos nos empujaban por el mar Adri\u00e1tico, los marineros presintieron que hab\u00eda tierra cerca."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Arrojaron una cuerda con una pesa y descubrieron que el agua ten\u00eda treinta y siete metros de profundidad. Un poco despu\u00e9s, volvieron a medir y vieron que solo hab\u00eda veintisiete metros de profundidad."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A la velocidad que \u00edbamos, ellos ten\u00edan miedo de que pronto fu\u00e9ramos arrojados contra las rocas que estaban a lo largo de la costa; as\u00ed que echaron cuatro anclas desde la parte trasera del barco y rezaron que amaneciera."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Luego los marineros trataron de abandonar el barco; bajaron el bote salvavidas como si estuvieran echando anclas desde la parte delantera del barco."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "As\u00ed que Pablo les dijo al oficial al mando y a los soldados: \u00abTodos ustedes morir\u00e1n a menos que los marineros se queden a bordo\u00bb."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Entonces los soldados cortaron las cuerdas del bote salvavidas y lo dejaron a la deriva."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Cuando empez\u00f3 a amanecer, Pablo anim\u00f3 a todos a que comieran. \u00abUstedes han estado tan preocupados que no han comido nada en dos semanas\u2014les dijo\u2014."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Por favor, por su propio bien, coman algo ahora. Pues no perder\u00e1n ni un solo cabello de la cabeza\u00bb."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "As\u00ed que tom\u00f3 un poco de pan, dio gracias a Dios delante de todos, parti\u00f3 un pedazo y se lo comi\u00f3."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Entonces todos se animaron y empezaron a comer,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "los doscientos setenta y seis que est\u00e1bamos a bordo."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Despu\u00e9s de comer, la tripulaci\u00f3n redujo a\u00fan m\u00e1s el peso del barco echando al mar la carga de trigo."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Cuando amaneci\u00f3, no reconocieron la costa, pero vieron una bah\u00eda con una playa y se preguntaban si podr\u00edan llegar a la costa haciendo encallar el barco."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Entonces cortaron las anclas y las dejaron en el mar. Luego soltaron los timones, izaron las velas de proa y se dirigieron a la costa;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "pero chocaron contra un banco de arena y el barco encall\u00f3 demasiado r\u00e1pido. La proa del barco se clav\u00f3 en la arena, mientras que la popa fue golpeada repetidas veces por la fuerza de las olas y comenz\u00f3 a hacerse pedazos."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Los soldados quer\u00edan matar a los prisioneros para asegurarse de que no nadaran hasta la costa y escaparan;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "pero el oficial al mando quer\u00eda salvar a Pablo, as\u00ed que no los dej\u00f3 llevar a cabo su plan. Luego les orden\u00f3 a todos los que sab\u00edan nadar que saltaran por la borda primero y se dirigieran a tierra firme."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Los dem\u00e1s se sujetaron a tablas o a restos del barco destruido. As\u00ed que todos escaparon a salvo hasta la costa."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pablo en la isla de Malta - Una vez a salvo en la costa, nos enteramos de que est\u00e1bamos en la isla de Malta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "La gente de la isla fue muy amable con nosotros. Hac\u00eda fr\u00edo y llov\u00eda, entonces encendieron una fogata en la orilla para recibirnos."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mientras Pablo juntaba una brazada de le\u00f1a y la echaba en el fuego, una serpiente venenosa que hu\u00eda del calor lo mordi\u00f3 en la mano."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Los habitantes de la isla, al ver la serpiente colgando de su mano, se dec\u00edan unos a otros: \u00ab\u00a1Sin duda este es un asesino! Aunque se salv\u00f3 del mar, la justicia no le permitir\u00e1 vivir\u00bb;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "pero Pablo se sacudi\u00f3 la serpiente en el fuego y no sufri\u00f3 ning\u00fan da\u00f1o."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "La gente esperaba que \u00e9l se hinchara o que cayera muerto de repente; pero despu\u00e9s de esperar y esperar y ver que estaba ileso, cambiaron de opini\u00f3n y llegaron a la conclusi\u00f3n de que Pablo era un dios."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Cerca de la costa adonde llegamos, hab\u00eda una propiedad que pertenec\u00eda a Publio, el funcionario principal de la isla. \u00c9l nos recibi\u00f3 y nos atendi\u00f3 con amabilidad por tres d\u00edas."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dio la casualidad de que el padre de Publio estaba enfermo con fiebre y disenter\u00eda. Pablo entr\u00f3 a verlo, or\u00f3 por \u00e9l, puso sus manos sobre \u00e9l y lo san\u00f3."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Entonces todos los dem\u00e1s enfermos de la isla tambi\u00e9n vinieron y fueron sanados."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Como resultado, nos colmaron de honores y, cuando lleg\u00f3 el tiempo de partir, la gente nos provey\u00f3 de todo lo que necesitar\u00edamos para el viaje."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pablo llega a Roma - Tres meses despu\u00e9s del naufragio, zarpamos en otro barco, que hab\u00eda pasado el invierno en la isla; era un barco de Alejandr\u00eda que ten\u00eda como figura de proa a los dioses gemelos."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hicimos la primera parada en Siracusa, donde nos quedamos tres d\u00edas."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De all\u00ed navegamos hasta Regio. Un d\u00eda despu\u00e9s, un viento del sur empez\u00f3 a soplar, de manera que, al d\u00eda siguiente, navegamos por la costa hasta Poteoli."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "All\u00ed encontramos a algunos creyentes, quienes nos invitaron a pasar una semana con ellos. Y as\u00ed llegamos a Roma."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Los hermanos de Roma se hab\u00edan enterado de nuestra inminente llegada, y salieron hasta el Foro por el Camino Apio para recibirnos. En Las Tres Tabernas nos esperaba otro grupo. Cuando Pablo los vio, se anim\u00f3 y dio gracias a Dios."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Una vez que llegamos a Roma, a Pablo se le permiti\u00f3 hospedarse en un alojamiento privado, aunque estaba bajo la custodia de un soldado."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pablo predica en Roma bajo custodia - Tres d\u00edas despu\u00e9s de haber llegado, Pablo mand\u00f3 reunir a los l\u00edderes jud\u00edos locales. Les dijo: \u2014Hermanos, fui arrestado en Jerusal\u00e9n y entregado al gobierno romano, a pesar de no haber hecho nada en contra de nuestro pueblo ni de las costumbres de nuestros antepasados."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Los romanos me llevaron a juicio y quer\u00edan ponerme en libertad, porque no encontraron ninguna causa para condenarme a muerte;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "pero cuando los l\u00edderes jud\u00edos protestaron por la decisi\u00f3n, cre\u00ed necesario apelar al C\u00e9sar, aunque no ten\u00eda deseos de presentar cargos contra mi propia gente."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Les ped\u00ed a ustedes que vinieran hoy aqu\u00ed para que nos conoci\u00e9ramos y para que yo pudiera explicarles que estoy atado con esta cadena porque creo que la esperanza de Israel\u2014el Mes\u00edas\u2014ya ha venido."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ellos respondieron: \u2014No hemos recibido ninguna carta de Judea ni ning\u00fan informe en tu contra de nadie que haya venido por aqu\u00ed;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "pero queremos escuchar lo que t\u00fa crees, pues lo \u00fanico que sabemos de este movimiento es que se le ataca por todas partes."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Entonces fijaron una fecha, y ese d\u00eda mucha gente lleg\u00f3 al lugar donde Pablo estaba alojado. \u00c9l explic\u00f3 y dio testimonio acerca del reino de Dios y trat\u00f3 de convencerlos acerca de Jes\u00fas con las Escrituras. Usando la ley de Mois\u00e9s y los libros de los profetas, les habl\u00f3 desde la ma\u00f1ana hasta la noche."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Algunos se convencieron por las cosas que dijo, pero otros no creyeron."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Despu\u00e9s de discutir entre unos y otros, se fueron con las siguientes palabras finales de Pablo: \u00abEl Esp\u00edritu Santo ten\u00eda raz\u00f3n cuando les dijo a sus antepasados por medio del profeta Isa\u00edas:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201cVe y dile a este pueblo: Cuando ustedes oigan lo que digo, no entender\u00e1n. Cuando vean lo que hago, no comprender\u00e1n."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Pues el coraz\u00f3n de este pueblo est\u00e1 endurecido, y sus o\u00eddos no pueden o\u00edr, y han cerrado los ojos, as\u00ed que sus ojos no pueden ver, y sus o\u00eddos no pueden o\u00edr, y su coraz\u00f3n no puede entender, y no pueden volver a m\u00ed para que yo los sane\u201d."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "As\u00ed que quiero que sepan que esta salvaci\u00f3n de Dios tambi\u00e9n se ha ofrecido a los gentiles, y ellos la aceptar\u00e1n\u00bb."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Durante los dos a\u00f1os siguientes Pablo vivi\u00f3 en Roma pagando sus gastos \u00e9l mismo. Recib\u00eda a todos los que lo visitaban,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "y proclamaba con valent\u00eda el reino de Dios y ense\u00f1aba acerca del Se\u00f1or Jesucristo; y nadie intent\u00f3 detenerlo."
                }
            }
        }
    }
}