{
    "version": "ntv",
    "book_name": "Esther",
    "book_nr": "17",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "El banquete del rey - Estos hechos sucedieron en los d\u00edas del rey Jerjes, quien rein\u00f3 sobre ciento veintisiete provincias, desde la India hasta Etiop\u00eda."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En esa \u00e9poca, Jerjes gobernaba su imperio desde el trono real, ubicado en la fortaleza de Susa."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En el tercer a\u00f1o de su reinado, hizo un banquete para todos sus nobles y funcionarios. Invit\u00f3 a todos los oficiales del ej\u00e9rcito de Persia y Media, y tambi\u00e9n a los pr\u00edncipes y nobles de las provincias."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "La celebraci\u00f3n dur\u00f3 ciento ochenta d\u00edas y fue una gran exhibici\u00f3n de la opulenta riqueza de su imperio y de la pompa y el esplendor de su majestad."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Cuando todo termin\u00f3, el rey ofreci\u00f3 un banquete para todo el pueblo que se encontraba en la fortaleza de Susa, desde el m\u00e1s importante hasta el m\u00e1s insignificante. El banquete dur\u00f3 siete d\u00edas y se realiz\u00f3 en el patio del jard\u00edn del palacio."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "El patio estaba elegantemente decorado con cortinas de algod\u00f3n blanco y colgantes azules, sostenidos con cuerdas de lino y cintas de color p\u00farpura que pasaban por anillos de plata incrustados en columnas de m\u00e1rmol. Hab\u00eda divanes de oro y de plata sobre un piso de mosaicos de cuarzo, m\u00e1rmol, n\u00e1car y otras piedras costosas."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Las bebidas se serv\u00edan en copas de oro de distintos dise\u00f1os, y hab\u00eda vino real en abundancia, lo cual reflejaba la generosidad del rey."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Por decreto del rey, no hab\u00eda l\u00edmite de consumo, porque el rey hab\u00eda dado instrucciones a todos los empleados del palacio de que sirvieran a cada hombre cuanto quisiera."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Al mismo tiempo, la reina Vasti hizo un banquete para las mujeres en el palacio real del rey Jerjes."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Destituci\u00f3n de la reina Vasti - Al s\u00e9ptimo d\u00eda de la fiesta, cuando el rey Jerjes estaba muy alegre a causa del vino, les orden\u00f3 a los siete eunucos que lo serv\u00edan\u2014Mehum\u00e1n, Bizta, Harbona, Bigta, Abagta, Zetar y Carcas\u2014"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "que le trajeran a la reina Vasti con la corona real en la cabeza. Quer\u00eda que los nobles y los dem\u00e1s hombres contemplaran su belleza, porque era una mujer sumamente hermosa;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "pero cuando le comunicaron la orden del rey a la reina Vasti, ella se neg\u00f3 a ir. Esa respuesta enfureci\u00f3 al rey y lo hizo arder de enojo."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Entonces el rey consult\u00f3 de inmediato con sus sabios consejeros, quienes conoc\u00edan todas las leyes y costumbres persas, porque siempre les ped\u00eda consejo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sus nombres eran: Carsena, Setar, Admata, Tarsis, Meres, Marsena y Memuc\u00e1n, siete nobles de Persia y Media. Esos hombres se reun\u00edan frecuentemente con el rey y ocupaban los cargos m\u00e1s altos del imperio."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u2014\u00bfQu\u00e9 debe hacerse con la reina Vasti?\u2014pregunt\u00f3 el rey\u2014. \u00bfQu\u00e9 sanci\u00f3n impone la ley para una reina que se niega a obedecer las \u00f3rdenes que el rey le env\u00eda debidamente por medio de sus eunucos?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Memuc\u00e1n contest\u00f3 al rey y a los nobles: \u2014La reina Vasti ofendi\u00f3 no solo al rey, sino tambi\u00e9n a cada noble y ciudadano del imperio."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ahora, en todas partes, las mujeres comenzar\u00e1n a despreciar a sus maridos cuando se enteren de que la reina Vasti se neg\u00f3 a presentarse ante el rey."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Antes de que termine este d\u00eda, las esposas de todos los nobles del rey en toda Persia y Media oir\u00e1n lo que hizo la reina y empezar\u00e1n a tratar a sus maridos de la misma manera. Nada pondr\u00e1 fin a su desprecio y enojo."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00bbAs\u00ed que, si al rey le agrada, sugerimos que emita un decreto por escrito, una ley de los persas y los medos que no pueda ser revocada. Deber\u00eda ordenar que la reina Vasti sea excluida para siempre de la presencia del rey Jerjes y que el rey elija otra reina m\u00e1s digna que ella."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00a1Cuando se publique este decreto en todo el vasto imperio del rey, los maridos de todas partes, sea cual fuere su rango, recibir\u00e1n el respeto que merecen de parte de sus esposas!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "El rey y sus nobles consideraron que esa propuesta ten\u00eda sentido, as\u00ed que el rey sigui\u00f3 el consejo de Memuc\u00e1n."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Envi\u00f3 cartas por todo el imperio, a cada provincia en su propio sistema de escritura y en su propio idioma, proclamando que todo hombre deb\u00eda ser jefe en su propia casa y decir lo que le viniera en gana."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ester se convierte en reina - Una vez que se le pas\u00f3 el enojo, Jerjes comenz\u00f3 a pensar en Vasti y en lo que ella hab\u00eda hecho, y tambi\u00e9n en el decreto que \u00e9l hab\u00eda firmado."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "As\u00ed que sus asistentes personales sugirieron lo siguiente: \u00abBusquemos en todo el imperio j\u00f3venes hermosas y v\u00edrgenes para el rey."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Que el rey nombre delegados en cada provincia para que re\u00fanan a esas hermosas j\u00f3venes en el har\u00e9n real en la fortaleza de Susa. Hegai, el eunuco del rey a cargo del har\u00e9n, se ocupar\u00e1 de que todas ellas reciban tratamientos de belleza."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Despu\u00e9s, la joven que m\u00e1s agrade al rey ser\u00e1 reina en lugar de Vasti\u00bb. Al rey le pareci\u00f3 muy bueno ese consejo, as\u00ed que decidi\u00f3 ponerlo en pr\u00e1ctica."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Por esos d\u00edas, en la fortaleza de Susa hab\u00eda un jud\u00edo llamado Mardoqueo, hijo de Jair. Pertenec\u00eda a la tribu de Benjam\u00edn y era descendiente de Cis y Simei."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Su familia hab\u00eda estado entre los que, junto con Joaqu\u00edn, rey de Jud\u00e1, fueron desterrados de Jerusal\u00e9n y llevados a Babilonia por el rey Nabucodonosor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mardoqueo ten\u00eda una prima joven muy hermosa y atractiva que se llamaba Hadasa, a la cual tambi\u00e9n le dec\u00edan Ester. Cuando el padre y la madre de ella murieron, Mardoqueo la adopt\u00f3, la integr\u00f3 a su familia y la crio como su propia hija."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Como resultado del decreto del rey, Ester, junto con muchas otras j\u00f3venes, fue llevada al har\u00e9n del rey en la fortaleza de Susa y entregada al cuidado de Hegai."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hegai qued\u00f3 muy impresionado con Ester y la trat\u00f3 con mucha amabilidad. Enseguida orden\u00f3 que le prepararan una dieta especial y se le hicieran tratamientos de belleza. Tambi\u00e9n le asign\u00f3 siete doncellas escogidas especialmente del palacio del rey, y la traslad\u00f3 junto con ellas al mejor lugar del har\u00e9n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ester no le hab\u00eda revelado a nadie su nacionalidad ni su trasfondo familiar porque Mardoqueo le hab\u00eda ordenado que no lo hiciera."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Todos los d\u00edas, Mardoqueo daba un paseo cerca del patio del har\u00e9n para averiguar c\u00f3mo estaba Ester y qu\u00e9 le suced\u00eda."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Antes de ser llevada a la cama del rey, a cada joven se le hac\u00edan obligatoriamente tratamientos de belleza durante doce meses: los primeros seis con aceite de mirra, y los siguientes con perfumes y ung\u00fcentos especiales."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Cuando llegaba el momento para presentarse en el palacio del rey, se le permit\u00eda elegir la ropa y las joyas que quisiera llevarse del har\u00e9n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Esa noche la llevaban a las habitaciones privadas del rey, y a la ma\u00f1ana siguiente, la pasaban a un segundo har\u00e9n, donde viv\u00edan las esposas del rey. All\u00ed quedaba al cuidado de Saasgaz, el eunuco del rey que se ocupaba de las concubinas. Jam\u00e1s volv\u00eda a la presencia del rey a menos que a \u00e9l le hubiera agradado de manera especial y la mandara llamar por su nombre."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ester era hija de Abihail, t\u00edo de Mardoqueo. (Mardoqueo hab\u00eda adoptado como hija a su prima menor, Ester). Cuando a Ester le lleg\u00f3 el turno de ser llevada ante el rey, ella sigui\u00f3 el consejo de Hegai, el eunuco encargado del har\u00e9n. No pidi\u00f3 nada aparte de lo que \u00e9l le sugiri\u00f3, y todos los que la ve\u00edan, la admiraban."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Llevaron a Ester ante el rey Jerjes, en el palacio real, a comienzos del invierno del s\u00e9ptimo a\u00f1o de su reinado."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Y el rey am\u00f3 a Ester m\u00e1s que a todas las dem\u00e1s j\u00f3venes. Estaba tan encantado con ella que le puso la corona real sobre la cabeza y la declar\u00f3 reina en lugar de Vasti."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Para celebrar la ocasi\u00f3n, ofreci\u00f3 un gran banquete en honor de Ester a todos sus nobles y funcionarios, decret\u00f3 d\u00eda de fiesta para las provincias y entreg\u00f3 generosos regalos a todos."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Aun despu\u00e9s de que todas las j\u00f3venes fueron trasladadas al segundo har\u00e9n y Mardoqueo fue designado oficial del palacio,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ester sigui\u00f3 manteniendo en secreto su trasfondo familiar y su nacionalidad. Todav\u00eda segu\u00eda los consejos de Mardoqueo, tal como cuando viv\u00eda en su casa."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "La lealtad de Mardoqueo hacia el rey - Cierto d\u00eda, mientras Mardoqueo estaba de guardia en la puerta del rey, dos de los eunucos del rey, Bigtana y Teres\u2014guardias que custodiaban la entrada a las habitaciones privadas del rey\u2014se enojaron con el rey Jerjes y conspiraron para asesinarlo;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "pero Mardoqueo se enter\u00f3 del complot y le pas\u00f3 la informaci\u00f3n a la reina Ester. Entonces ella se lo cont\u00f3 al rey y le dio el cr\u00e9dito a Mardoqueo por la noticia."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Cuando se hizo la investigaci\u00f3n y se confirm\u00f3 que lo que dec\u00eda Mardoqueo era cierto, los dos hombres fueron atravesados con un poste afilado. Todo el suceso qued\u00f3 registrado en El libro de la historia del reinado del rey Jerjes."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "El complot de Am\u00e1n contra los jud\u00edos - Tiempo despu\u00e9s, el rey Jerjes ascendi\u00f3 a Am\u00e1n, hijo de Hamedata el agagueo, lo puso por encima de todos los dem\u00e1s nobles y lo convirti\u00f3 en el funcionario m\u00e1s poderoso del imperio."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Todos los funcionarios del rey se inclinaban ante Am\u00e1n en se\u00f1al de respeto cada vez que \u00e9l pasaba porque el rey lo hab\u00eda ordenado; pero Mardoqueo se neg\u00f3 a inclinarse ante \u00e9l o a rendirle homenaje."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Entonces los funcionarios del palacio que estaban a la puerta del rey le preguntaron a Mardoqueo: \u00ab\u00bfPor qu\u00e9 desobedeces la orden del rey?\u00bb."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Todos los d\u00edas le hablaban de lo mismo, pero aun as\u00ed \u00e9l se negaba a cumplir la orden. Entonces le informaron a Am\u00e1n para saber si \u00e9l tolerar\u00eda la conducta de Mardoqueo, ya que Mardoqueo les hab\u00eda dicho que era jud\u00edo."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Cuando Am\u00e1n vio que Mardoqueo no se inclinaba ante \u00e9l ni le rend\u00eda homenaje, se llen\u00f3 de furia."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Como se hab\u00eda enterado de la nacionalidad de Mardoqueo, decidi\u00f3 que no bastaba con matar solamente a \u00e9l. Entonces, busc\u00f3 la forma de destruir a todos los jud\u00edos a lo largo y ancho del imperio de Jerjes."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "As\u00ed que, en el mes de abril, durante el a\u00f1o doce del reinado de Jerjes, echaron el plan a suertes en presencia de Am\u00e1n (las suertes se llamaban purim) a fin de determinar cu\u00e1l era el mejor d\u00eda y mes para llevar a cabo el plan. Se escogi\u00f3 el d\u00eda 7 de marzo, casi un a\u00f1o despu\u00e9s."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Luego Am\u00e1n se acerc\u00f3 al rey Jerjes y le dijo: \u00abHay cierta raza dispersada por todas las provincias del imperio que se mantiene aislada de todas las dem\u00e1s. Tienen leyes diferentes de los dem\u00e1s pueblos y se niegan a obedecer las leyes del rey. Por lo tanto, no conviene a los intereses del rey que ese pueblo siga con vida."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Si al rey le agrada, emita un decreto para destruirlos, y yo donar\u00e9 diez mil bolsas grandes de plata a los administradores del imperio para que los depositen en la tesorer\u00eda del reino\u00bb."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "El rey estuvo de acuerdo y, para confirmar su decisi\u00f3n, se quit\u00f3 del dedo el anillo con su sello oficial y se lo entreg\u00f3 a Am\u00e1n, hijo de Hamedata el agagueo, el enemigo de los jud\u00edos."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "El rey dijo: \u00abTanto el dinero como el pueblo son tuyos para que hagas con ellos lo que mejor te parezca\u00bb."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "As\u00ed que, el 17 de abril, citaron a los secretarios del rey, y se escribi\u00f3 un decreto tal como lo dict\u00f3 Am\u00e1n. Lo enviaron a los funcionarios del rey de m\u00e1s alta posici\u00f3n, a los gobernadores y a los nobles de cada provincia en sus propios sistemas de escritura y en sus propios idiomas. El decreto se redact\u00f3 en nombre del rey Jerjes y fue sellado con el anillo del rey."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Se enviaron comunicados a todas las provincias del imperio mediante mensajeros veloces, con orden de matar, masacrar y aniquilar a todos los jud\u00edos\u2014j\u00f3venes y ancianos, incluso las mujeres y los ni\u00f1os\u2014en un solo d\u00eda. El plan estaba programado para el 7 de marzo del a\u00f1o siguiente. Las pertenencias de los jud\u00edos ser\u00edan entregadas a los que los mataran."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Una copia del decreto deb\u00eda emitirse como ley en cada provincia y proclamarse a todos los pueblos, a fin de que estuvieran preparados para cumplir con su deber el d\u00eda se\u00f1alado."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Por orden del rey, se despach\u00f3 el decreto mediante mensajeros veloces, y tambi\u00e9n se proclam\u00f3 en la fortaleza de Susa. Luego el rey y Am\u00e1n se sentaron a beber, pero la ciudad de Susa entr\u00f3 en confusi\u00f3n."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mardoqueo pide ayuda a Ester - Cuando Mardoqueo se enter\u00f3 de todo lo que hab\u00eda ocurrido, se rasg\u00f3 su ropa, se visti\u00f3 de tela \u00e1spera, se arroj\u00f3 ceniza y sali\u00f3 por la ciudad llorando a gritos con un amargo lamento."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Lleg\u00f3 hasta la puerta del palacio porque no se permit\u00eda que nadie entrara por la puerta del palacio vestido de luto."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A medida que la noticia del decreto real llegaba a todas las provincias, hab\u00eda m\u00e1s duelo entre los jud\u00edos. Ayunaban, lloraban y se lamentaban, y muchos se vest\u00edan con tela \u00e1spera y se acostaban sobre ceniza."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Cuando las doncellas y los eunucos de la reina Ester se le acercaron y le contaron lo de Mardoqueo, ella se angusti\u00f3 profundamente. Le envi\u00f3 ropa para reemplazar la tela \u00e1spera, pero \u00e9l la rechaz\u00f3."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Luego Ester llam\u00f3 a Hatac, uno de los eunucos del rey que hab\u00eda sido designado como su asistente. Le orden\u00f3 que fuera a ver a Mardoqueo y averiguara qu\u00e9 era lo que le preocupaba y por qu\u00e9 estaba de luto."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Entonces Hatac sali\u00f3 a buscar a Mardoqueo a la plaza, frente a la puerta del palacio."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mardoqueo lo puso al tanto de todo lo que hab\u00eda pasado, hasta le dijo el monto exacto de dinero que Am\u00e1n hab\u00eda prometido depositar en la tesorer\u00eda del reino para la destrucci\u00f3n de los jud\u00edos."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mardoqueo le entreg\u00f3 a Hatac una copia del decreto emitido en Susa, que ordenaba la muerte de todos los jud\u00edos. Le pidi\u00f3 a Hatac que se lo mostrara a Ester y le explicara la situaci\u00f3n. Tambi\u00e9n le pidi\u00f3 a Hatac que la exhortara a presentarse ante el rey para suplicarle compasi\u00f3n e interceder a favor de su pueblo."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "As\u00ed que Hatac volvi\u00f3 a Ester con el mensaje de Mardoqueo."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Entonces Ester le orden\u00f3 a Hatac que volviera a ver a Mardoqueo y le diera el siguiente mensaje:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00abTodos los funcionarios del rey e incluso la gente de las provincias saben que cualquiera que se presenta ante el rey en el patio interior sin haber sido invitado est\u00e1 condenado a morir, a menos que el rey le extienda su cetro de oro. Y el rey no me ha llamado a su presencia en los \u00faltimos treinta d\u00edas\u00bb."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "As\u00ed que Hatac le dio el mensaje de Ester a Mardoqueo."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mardoqueo le envi\u00f3 la siguiente respuesta a Ester: \u00abNo te creas que por estar en el palacio escapar\u00e1s cuando todos los dem\u00e1s jud\u00edos sean asesinados."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Si te quedas callada en un momento como este, el alivio y la liberaci\u00f3n para los jud\u00edos surgir\u00e1n de alg\u00fan otro lado, pero t\u00fa y tus parientes morir\u00e1n. \u00bfQui\u00e9n sabe si no llegaste a ser reina precisamente para un momento como este?\u00bb."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Entonces Ester envi\u00f3 la siguiente respuesta a Mardoqueo:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00abVe y re\u00fane a todos los jud\u00edos que est\u00e1n en Susa y hagan ayuno por m\u00ed. No coman ni beban durante tres d\u00edas, ni de noche ni de d\u00eda; mis doncellas y yo haremos lo mismo. Entonces, aunque es contra la ley, entrar\u00e9 a ver al rey. Si tengo que morir, morir\u00e9\u00bb."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "As\u00ed que Mardoqueo se puso en marcha e hizo todo tal como Ester le hab\u00eda ordenado."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "La petici\u00f3n de Ester al rey - Al tercer d\u00eda del ayuno, Ester se puso las vestiduras reales y entr\u00f3 en el patio interior del palacio, que daba justo frente a la sala del rey. El rey estaba sentado en su trono real, mirando hacia la entrada."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Cuando vio a la reina Ester de pie en el patio interior, ella logr\u00f3 el favor del rey y \u00e9l le extendi\u00f3 el cetro de oro. Entonces Ester se acerc\u00f3 y toc\u00f3 la punta del cetro."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Entonces el rey le pregunt\u00f3: \u2014\u00bfQu\u00e9 deseas, reina Ester? \u00bfCu\u00e1l es tu petici\u00f3n? \u00a1Te la dar\u00e9, aun si fuera la mitad del reino!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Y Ester contest\u00f3: \u2014Si al rey le agrada, venga el rey con Am\u00e1n hoy al banquete que prepar\u00e9 para el rey."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "El rey se dirigi\u00f3 a sus asistentes y dijo: \u00abD\u00edganle a Am\u00e1n que venga de prisa a un banquete, como lo ha solicitado Ester\u00bb. As\u00ed que el rey y Am\u00e1n fueron al banquete preparado por Ester."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mientras beb\u00edan vino, el rey le dijo a Ester: \u2014Ahora dime lo que realmente quieres. \u00bfCu\u00e1l es tu petici\u00f3n? \u00a1Te la dar\u00e9, aun si fuera la mitad del reino!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ester contest\u00f3: \u2014Mi petici\u00f3n y mi m\u00e1s profundo deseo es que,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "si he logrado el favor del rey y si al rey le agrada conceder mi petici\u00f3n y hacer lo que le pido, le ruego que venga ma\u00f1ana con Am\u00e1n al banquete que preparar\u00e9 para ustedes. Entonces explicar\u00e9 de qu\u00e9 se trata todo este asunto."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "El plan de Am\u00e1n para matar a Mardoqueo - \u00a1Am\u00e1n sali\u00f3 muy contento del banquete! Sin embargo, cuando vio a Mardoqueo sentado a la puerta del palacio y que no se puso de pie ni tembl\u00f3 de miedo ante su presencia, se enfureci\u00f3 mucho."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "No obstante, se contuvo y se fue a su casa. Luego Am\u00e1n reuni\u00f3 a sus amigos y a Zeres, su esposa,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "y se jact\u00f3 ante ellos de su gran riqueza y sus muchos hijos. Hizo alarde de los honores que el rey le hab\u00eda dado y de la forma en que lo hab\u00eda ascendido por encima de todos los otros nobles y funcionarios."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Am\u00e1n tambi\u00e9n a\u00f1adi\u00f3: \u00ab\u00a1Y eso no es todo! La reina Ester nos invit\u00f3 exclusivamente al rey y a m\u00ed a un banquete que prepar\u00f3 para nosotros. \u00a1Y me invit\u00f3 a cenar ma\u00f1ana nuevamente con ella y con el rey!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sin embargo, todo eso no vale nada mientras vea al jud\u00edo Mardoqueo sentado all\u00ed, a la puerta del palacio\u00bb."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Entonces Zeres, la esposa de Am\u00e1n, y todos sus amigos sugirieron: \u00abLevanta un poste afilado que mida veintitr\u00e9s metros de altura y, ma\u00f1ana por la ma\u00f1ana, p\u00eddele al rey que atraviese a Mardoqueo en el poste. Despu\u00e9s de eso, podr\u00e1s seguir alegremente tu camino al banquete con el rey\u00bb. A Am\u00e1n le gust\u00f3 la idea, y orden\u00f3 que colocaran el poste."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "El rey honra a Mardoqueo - Esa noche el rey no pod\u00eda dormir, entonces orden\u00f3 a un asistente que le trajera el libro de la historia de su reino para que se lo leyeran."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En los registros descubri\u00f3 el relato de cuando Mardoqueo inform\u00f3 del complot que Bigtana y Teres, dos de los eunucos que cuidaban la puerta de las habitaciones privadas del rey, hab\u00edan tramado para asesinar al rey Jerjes."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u2014\u00bfQu\u00e9 recompensa o reconocimiento le dimos a Mardoqueo por este acto?\u2014pregunt\u00f3 el rey. Sus asistentes contestaron: \u2014Nunca se ha hecho nada."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u2014\u00bfQui\u00e9n est\u00e1 en el patio exterior?\u2014pregunt\u00f3 el rey. Resulta que Am\u00e1n acababa de llegar al patio exterior del palacio para pedirle al rey que atravesara a Mardoqueo en el poste que hab\u00eda preparado."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Entonces los asistentes contestaron al rey: \u2014Es Am\u00e1n el que est\u00e1 en el patio. \u2014H\u00e1ganlo pasar\u2014orden\u00f3 el rey."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Entonces Am\u00e1n entr\u00f3, y el rey dijo: \u2014\u00bfQu\u00e9 debo hacer para honrar a un hombre que verdaderamente me agrada? Am\u00e1n pens\u00f3 para s\u00ed: \u00ab\u00bfA qui\u00e9n querr\u00eda honrar el rey m\u00e1s que a m\u00ed?\u00bb."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "As\u00ed que contest\u00f3: \u2014Si el rey desea honrar a alguien,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "deber\u00eda sacar uno de los mantos reales que haya usado el rey y tambi\u00e9n un caballo que el propio rey haya montado, uno que tenga un emblema real en la frente."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Que el manto y el caballo sean entregados a uno de los funcionarios m\u00e1s nobles del rey y que esta persona se asegure de que vistan con el manto real al hombre a quien el rey quiere honrar y lo paseen por la plaza de la ciudad en el caballo del rey. Durante el paseo, que el funcionario anuncie a viva voz: \u201c\u00a1Esto es lo que el rey hace a quien \u00e9l quiere honrar!\u201d."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u2014\u00a1Perfecto!\u2014le dijo el rey a Am\u00e1n\u2014. \u00a1R\u00e1pido! Lleva mi manto y mi caballo, y haz todo lo que has dicho con Mardoqueo, el jud\u00edo que se sienta a la puerta del palacio. \u00a1No pierdas ni un detalle de lo que has sugerido!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Entonces Am\u00e1n tom\u00f3 el manto y se lo puso a Mardoqueo, lo hizo montar el caballo del rey, y lo pase\u00f3 por la plaza de la ciudad, gritando: \u00ab\u00a1Esto es lo que el rey hace a quien \u00e9l quiere honrar!\u00bb."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Despu\u00e9s Mardoqueo regres\u00f3 a la puerta del palacio, mientras que Am\u00e1n se apresur\u00f3 a volver a su casa desalentado y totalmente humillado."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Cuando Am\u00e1n le cont\u00f3 a su esposa, Zeres, y a todos sus amigos lo que hab\u00eda sucedido, sus sabios consejeros y su esposa dijeron: \u00abYa que Mardoqueo\u2014este hombre que te ha humillado\u2014es de origen jud\u00edo, jam\u00e1s tendr\u00e1s \u00e9xito con tus planes contra \u00e9l. Ser\u00e1 tu ruina seguir oponi\u00e9ndote a \u00e9l\u00bb."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mientras estaban hablando, llegaron los eunucos del rey y enseguida se llevaron a Am\u00e1n al banquete que Ester hab\u00eda preparado."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "El rey ejecuta a Am\u00e1n - Entonces el rey y Am\u00e1n fueron al banquete de la reina Ester."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En esta segunda ocasi\u00f3n, mientras beb\u00edan vino, el rey volvi\u00f3 a decir a Ester: \u2014Dime lo que desees, reina Ester. \u00bfCu\u00e1l es tu petici\u00f3n? \u00a1Yo te la dar\u00e9, aun si fuera la mitad del reino!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "La reina Ester contest\u00f3: \u2014Si he logrado el favor del rey, y si al rey le agrada conceder mi petici\u00f3n, pido que mi vida y la vida de mi pueblo sean libradas de la muerte."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pues mi pueblo y yo hemos sido vendidos para ser muertos, masacrados y aniquilados. Si solo nos hubieran vendido como esclavos, yo me quedar\u00eda callada, porque ser\u00eda un asunto por el cual no merecer\u00eda molestar al rey."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u2014\u00bfQui\u00e9n ser\u00eda capaz de hacer semejante cosa?\u2014pregunt\u00f3 el rey Jerjes\u2014. \u00bfQui\u00e9n podr\u00eda ser tan descarado para tocarte a ti?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ester contest\u00f3: \u2014Este malvado Am\u00e1n es nuestro adversario y nuestro enemigo. Am\u00e1n se puso p\u00e1lido de miedo delante del rey y de la reina."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Entonces el rey, enfurecido, se levant\u00f3 de un salto y sali\u00f3 al jard\u00edn del palacio. Am\u00e1n, en cambio, se qued\u00f3 con la reina Ester para implorar por su vida, porque sab\u00eda que el rey pensaba matarlo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En su desesperaci\u00f3n se dej\u00f3 caer sobre el div\u00e1n donde estaba reclinada la reina Ester, justo cuando el rey volv\u00eda del jard\u00edn del palacio. El rey exclam\u00f3: \u00ab\u00bfHasta se atreve a atacar a la reina aqu\u00ed mismo, en el palacio, ante mis propios ojos?\u00bb. Entonces, en cuanto el rey habl\u00f3, sus asistentes le cubrieron la cara a Am\u00e1n en se\u00f1al de condena."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Luego Harbona, uno de los eunucos del rey, dijo: \u2014Am\u00e1n ha levantado un poste afilado de veintitr\u00e9s metros de altura en el patio de su casa. Ten\u00eda pensado utilizarlo para atravesar a Mardoqueo, el hombre que salv\u00f3 al rey de ser asesinado. \u2014\u00a1Que atraviesen a Am\u00e1n en ese poste!\u2014orden\u00f3 el rey."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Entonces atravesaron a Am\u00e1n con el poste que hab\u00eda levantado para Mardoqueo, y la furia del rey se calm\u00f3."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Un decreto para ayudar a los jud\u00edos - Ese mismo d\u00eda, el rey Jerjes entreg\u00f3 a la reina Ester las propiedades de Am\u00e1n, el enemigo de los jud\u00edos. Luego llevaron a Mardoqueo ante el rey, porque Ester le hab\u00eda contado al rey el parentesco que hab\u00eda entre ellos."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "El rey se quit\u00f3 el anillo con su sello oficial\u2014el cual hab\u00eda recuperado de Am\u00e1n\u2014y se lo dio a Mardoqueo; y Ester nombr\u00f3 a Mardoqueo como encargado de las propiedades de Am\u00e1n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Luego Ester volvi\u00f3 a presentarse ante el rey, cay\u00f3 a sus pies y le suplic\u00f3 con l\u00e1grimas que detuviera el plan siniestro que Am\u00e1n, el agagueo, hab\u00eda conspirado contra los jud\u00edos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nuevamente el rey extendi\u00f3 su cetro de oro hacia Ester. De modo que ella se levant\u00f3 y permaneci\u00f3 de pie delante de \u00e9l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ester dijo: \u2014Si al rey le place y yo he logrado su favor, y si al rey le parece correcto y yo le resulto agradable, que se emita un decreto que anule las \u00f3rdenes de Am\u00e1n, hijo de Hamedata el agagueo, quien orden\u00f3 la destrucci\u00f3n de los jud\u00edos en todas las provincias del rey."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pues, \u00bfc\u00f3mo podr\u00eda soportar ver a mi pueblo y a mi familia ser masacrados y destruidos?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Entonces el rey Jerjes dijo a la reina Ester y a Mardoqueo, el jud\u00edo: \u2014Le he dado a Ester las propiedades de Am\u00e1n, a quien atravesaron en un poste porque trat\u00f3 de destruir a los jud\u00edos."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ahora env\u00eden un mensaje a los jud\u00edos en nombre del rey, que exprese lo que ustedes quieran, y s\u00e9llenlo con el anillo del rey. Sin embargo, recuerden que todo lo que ya se ha escrito en nombre del rey y lo que se ha sellado con su anillo jam\u00e1s puede ser revocado."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "As\u00ed que, el 25 de junio, reunieron a los secretarios del rey, y se escribi\u00f3 un decreto tal como Mardoqueo lo dict\u00f3. Lo enviaron a los jud\u00edos y a los funcionarios de m\u00e1s alta posici\u00f3n, a los gobernadores y a los nobles de las ciento veintisiete provincias, que se extend\u00edan desde la India hasta Etiop\u00eda. Este decreto se escribi\u00f3 en los propios sistemas de escritura y en los propios idiomas de cada pueblo del imperio, incluido el de los jud\u00edos."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "El decreto se redact\u00f3 en nombre del rey Jerjes y fue sellado con el anillo del rey. Mardoqueo envi\u00f3 los comunicados por medio de mensajeros veloces, quienes montaban caballos r\u00e1pidos, criados especialmente para el servicio del rey."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "El decreto del rey les daba autoridad a los jud\u00edos de todas las ciudades para unirse y defender su vida. Se les permit\u00eda matar, masacrar y aniquilar a cualquiera, de cualquier nacionalidad o provincia, que los atacara a ellos o a sus esposas e hijos. Tambi\u00e9n pod\u00edan apoderarse de los bienes de sus enemigos."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "El d\u00eda escogido para llevar a cabo esa acci\u00f3n en todas las provincias del rey Jerjes fue el 7 de marzo del a\u00f1o siguiente."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En cada provincia deb\u00eda emitirse una copia de ese decreto como ley y proclamarse a todos los pueblos, para que los jud\u00edos estuvieran preparados para vengarse de sus enemigos el d\u00eda se\u00f1alado."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "As\u00ed que, impulsados por el mandato del rey, los mensajeros salieron a toda prisa sobre caballos r\u00e1pidos, criados para el servicio del rey. Este mismo decreto tambi\u00e9n se proclam\u00f3 en la fortaleza de Susa."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Luego Mardoqueo sali\u00f3 de la presencia del rey vestido con el manto real azul y blanco, con una gran corona de oro y con una capa de p\u00farpura y lino de la m\u00e1s alta calidad. La gente de Susa tambi\u00e9n celebr\u00f3 el nuevo decreto y"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "los jud\u00edos se llenaron de gozo y alegr\u00eda y recibieron honra en todas partes."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En cada provincia y ciudad, en cada lugar donde llegaba el decreto del rey, los jud\u00edos se alegraban mucho, festejaban a lo grande, y declararon d\u00eda feriado y de celebraci\u00f3n. Tambi\u00e9n muchas personas del territorio se hicieron jud\u00edos por temor a lo que pudieran hacerles los jud\u00edos."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "La victoria de los jud\u00edos - As\u00ed que, el 7 de marzo, los dos decretos del rey entraron en vigencia. Ese d\u00eda, los enemigos de los jud\u00edos ten\u00edan la esperanza de dominarlos, pero ocurri\u00f3 todo lo contrario. Fueron los jud\u00edos quienes dominaron a sus enemigos."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Los jud\u00edos se reunieron en sus ciudades, en todas las provincias del rey, para atacar a todo el que intentara hacerles da\u00f1o; pero nadie pudo hacerles frente porque todos les ten\u00edan miedo."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Adem\u00e1s, todos los nobles de las provincias, los funcionarios de m\u00e1s alta posici\u00f3n, los gobernadores y los funcionarios reales ayudaron a los jud\u00edos por temor a Mardoqueo."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pues a Mardoqueo lo hab\u00edan ascendido a un alto cargo en el palacio del rey, y su fama se extend\u00eda por todas las provincias a medida que se hac\u00eda m\u00e1s y m\u00e1s poderoso."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "As\u00ed que, el d\u00eda se\u00f1alado, los jud\u00edos hirieron de muerte a sus enemigos a filo de espada. Mataron y aniquilaron a sus enemigos e hicieron lo que quisieron con quienes los odiaban."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En la propia fortaleza de Susa, los jud\u00edos mataron a quinientos hombres."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tambi\u00e9n mataron a Parsandata, a Dalf\u00f3n, a Aspata,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "a Porata, a Adal\u00eda, a Aridata,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "a Parmasta, a Arisai, a Aridai y a Vaizata:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "los diez hijos de Am\u00e1n, hijo de Hamedata, el enemigo de los jud\u00edos; pero no se quedaron con ninguna de sus pertenencias."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ese mismo d\u00eda, cuando se le inform\u00f3 al rey el n\u00famero de muertos en la fortaleza de Susa,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "hizo llamar a la reina Ester y le dijo: \u2014Los jud\u00edos mataron a quinientos hombres solo en la fortaleza de Susa, adem\u00e1s de los diez hijos de Am\u00e1n. Si aqu\u00ed hicieron eso, \u00bfqu\u00e9 habr\u00e1 pasado en el resto de las provincias? Ahora bien, \u00bfqu\u00e9 m\u00e1s quieres? Te ser\u00e1 concedido; d\u00edmelo y lo har\u00e9."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ester contest\u00f3: \u2014Si al rey le agrada, que a los jud\u00edos de Susa se les d\u00e9 permiso para hacer ma\u00f1ana lo que hicieron hoy, y que los cuerpos de los diez hijos de Am\u00e1n sean atravesados en un poste."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "El rey estuvo de acuerdo, y el decreto se hizo p\u00fablico en Susa. Atravesaron los cuerpos de los diez hijos de Am\u00e1n."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Luego, el 8 de marzo, los jud\u00edos de Susa se reunieron y mataron a trescientos hombres m\u00e1s, y otra vez tampoco se quedaron con ninguna de sus pertenencias."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mientras tanto, los dem\u00e1s jud\u00edos en todas las provincias del rey se reunieron para defender su vida. Quedaron aliviados de todos sus enemigos, al matar a setenta y cinco mil de los que los odiaban; pero no se quedaron con ninguna de sus pertenencias."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Eso ocurri\u00f3 en todas las provincias el 7 de marzo, y el d\u00eda 8 descansaron para celebrar su victoria con un d\u00eda de fiesta y alegr\u00eda."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "(Los jud\u00edos de Susa mataron a sus enemigos el d\u00eda 7 de marzo, continuaron el 8, y luego el d\u00eda 9 descansaron y lo designaron su d\u00eda de fiesta y alegr\u00eda)."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De manera que, hasta el d\u00eda de hoy, los jud\u00edos del campo que viven en aldeas remotas celebran un d\u00eda feriado anualmente en el d\u00eda se\u00f1alado a fines del invierno, en el cual se alegran y se mandan regalos de comida unos a otros."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "El Festival de Purim - Mardoqueo registr\u00f3 esos acontecimientos y envi\u00f3 cartas a los jud\u00edos que viv\u00edan cerca y lejos, en todas las provincias del rey Jerjes,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "para motivarlos a celebrar cada a\u00f1o un festival durante esos dos d\u00edas."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Les dijo que deb\u00edan celebrar esos d\u00edas con alegr\u00eda y festejos, obsequi\u00e1ndose porciones de comida unos a otros y haciendo regalos a los pobres. Ese festival conmemorar\u00eda el tiempo en que los jud\u00edos quedaron aliviados de sus enemigos, cuando su dolor se convirti\u00f3 en alegr\u00eda y su duelo en gozo."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "As\u00ed que los jud\u00edos aceptaron la propuesta de Mardoqueo y adoptaron esa costumbre anual."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Am\u00e1n, hijo de Hamedata el agagueo, el enemigo de los jud\u00edos, hab\u00eda conspirado para aplastarlos y destruirlos en la fecha escogida al echar suertes (a las suertes se les llamaba purim);"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "pero cuando Ester se present\u00f3 ante el rey, \u00e9l emiti\u00f3 un decreto que caus\u00f3 que el plan siniestro de Am\u00e1n se volviera en su contra, y tanto Am\u00e1n como sus hijos fueron atravesados en un poste afilado."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Por eso la celebraci\u00f3n se llama Purim, porque es la palabra que se empleaba antiguamente para la frase \u00abechar suertes\u00bb. Por lo tanto, debido a la carta de Mardoqueo y a la experiencia que vivieron,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "los jud\u00edos de todo el reino se pusieron de acuerdo para iniciar esa tradici\u00f3n y pasarla a sus descendientes y a todos los que se hac\u00edan jud\u00edos. Declararon que jam\u00e1s dejar\u00edan de celebrar cada a\u00f1o esos dos d\u00edas prescritos en la fecha se\u00f1alada."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Esos d\u00edas se recordar\u00edan y se mantendr\u00edan de generaci\u00f3n en generaci\u00f3n y ser\u00edan celebrados por cada familia en todas las provincias y ciudades del imperio. El Festival de Purim nunca dejar\u00eda de celebrarse entre los jud\u00edos, ni se extinguir\u00eda de entre sus descendientes el recuerdo de lo ocurrido."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Luego, la reina Ester, hija de Abihail, junto con Mardoqueo, el jud\u00edo, escribieron otra carta en la cual la plena autoridad de la reina respaldaba la carta de Mardoqueo para establecer el Festival de Purim."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Se enviaron cartas con deseos de paz y seguridad a los jud\u00edos de las ciento veintisiete provincias del imperio de Jerjes."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Esas cartas establec\u00edan la celebraci\u00f3n anual del Festival de Purim en las fechas se\u00f1aladas, como lo hab\u00edan decretado el jud\u00edo Mardoqueo y la reina Ester. (El pueblo decidi\u00f3 celebrar el festival, de la misma manera que hab\u00eda decidido establecer el tiempo de ayuno y luto para s\u00ed y sus descendientes)."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "As\u00ed que el mandato de Ester confirm\u00f3 la costumbre del Purim, y todo qued\u00f3 escrito en los registros."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "La grandeza de Jerjes y de Mardoqueo - El rey Jerjes impuso un tributo en todo su imperio, incluso hasta las costas lejanas."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sus grandes logros y el relato completo de la grandeza de Mardoqueo, a quien el rey hab\u00eda ascendido, est\u00e1n registrados en El libro de la historia de los reyes de Media y Persia."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mardoqueo, el jud\u00edo, lleg\u00f3 a ser primer ministro, segundo en mando despu\u00e9s del propio rey Jerjes. Fue un hombre muy importante entre los jud\u00edos, de gran estima ante ellos, porque sigui\u00f3 actuando a favor de su pueblo y defendiendo el bienestar de todos sus descendientes."
                }
            }
        }
    }
}