{
    "version": "sfb15",
    "book_name": "1 Corinthians",
    "book_nr": "46",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e4lsning - Fr\u00e5n Paulus, genom Guds vilja kallad till Kristi Jesu apostel, och v\u00e5r broder Sostenes."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Till Guds f\u00f6rsamling i Korint, de kallade och heliga som helgats i Kristus Jesus, tillsammans med alla som \u00e5kallar v\u00e5r Herre Jesu Kristi namn p\u00e5 varje plats d\u00e4r de eller vi bor."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e5d vare med er och frid fr\u00e5n Gud v\u00e5r Far och Herren Jesus Kristus."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tack till Gud - Jag tackar alltid min Gud f\u00f6r er, f\u00f6r den Guds n\u00e5d som ni har f\u00e5tt i Kristus Jesus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "I honom har ni blivit rika p\u00e5 allt, p\u00e5 allt tal och all insikt,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "eftersom vittnesb\u00f6rdet om Kristus har f\u00e5tt stadigt f\u00e4ste hos er."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r saknar ni inte n\u00e5gon n\u00e5deg\u00e5va medan ni v\u00e4ntar p\u00e5 att v\u00e5r Herre Jesus Kristus ska uppenbaras."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han ska ocks\u00e5 styrka er \u00e4nda till slutet, s\u00e5 att ni inte kan anklagas p\u00e5 v\u00e5r Herre Jesu Kristi dag."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gud \u00e4r trofast, han som har kallat er till gemenskap med sin Son Jesus Kristus, v\u00e5r Herre."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Splittring i f\u00f6rsamlingen - I v\u00e5r Herre Jesu Kristi namn uppmanar jag er, br\u00f6der, att ni alla ska vara eniga i det ni s\u00e4ger och inte l\u00e5ta splittring finnas bland er, utan st\u00e5 enade i samma sinne och samma mening."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Av Chloes folk har jag n\u00e4mligen f\u00e5tt veta om er, mina br\u00f6der, att det f\u00f6rekommer stridigheter bland er."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vad jag menar \u00e4r att ni var och en s\u00e4ger: &#34;Jag h\u00e5ller mig till Paulus&#34; eller &#34;Jag h\u00e5ller mig till Apollos&#34; eller &#34;Jag h\u00e5ller mig till Kefas&#34; eller &#34;Jag h\u00e5ller mig till Kristus&#34;."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c4r Kristus delad? Det var v\u00e4l inte Paulus som blev korsf\u00e4st f\u00f6r er? Eller var det i Paulus namn ni blev d\u00f6pta?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag tackar Gud f\u00f6r att jag inte har d\u00f6pt n\u00e5gon av er utom Crispus och Gaius,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "s\u00e5 att ingen kan s\u00e4ga att ni blev d\u00f6pta i mitt namn."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jo, Stefanas familj har jag ocks\u00e5 d\u00f6pt. Annars vet jag inte om jag har d\u00f6pt n\u00e5gon annan."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kristus har ju inte s\u00e4nt mig f\u00f6r att d\u00f6pa utan f\u00f6r att predika evangeliet, men inte med v\u00e4ltalig vishet s\u00e5 att Kristi kors f\u00f6rlorar sin kraft."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kristus \u00e4r Guds vishet - Ordet om korset \u00e4r en d\u00e5rskap f\u00f6r dem som g\u00e5r f\u00f6rlorade, men f\u00f6r oss som blir fr\u00e4lsta \u00e4r det en Guds kraft."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Det st\u00e5r ju skrivet: Jag ska g\u00f6ra slut p\u00e5 de visas visdom och f\u00f6rkasta de f\u00f6rst\u00e5ndigas f\u00f6rst\u00e5nd."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Var \u00e4r de visa? Var \u00e4r de skriftl\u00e4rda? Var \u00e4r den h\u00e4r v\u00e4rldens debatt\u00f6rer? Har inte Gud gjort den h\u00e4r v\u00e4rldens visdom till d\u00e5rskap?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r v\u00e4rlden inte genom sin visdom l\u00e4rde k\u00e4nna Gud i hans vishet, besl\u00f6t Gud att genom den d\u00e5rskap vi f\u00f6rkunnar fr\u00e4lsa dem som tror."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Judarna beg\u00e4r tecken och grekerna s\u00f6ker vishet,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "men vi predikar Kristus som korsf\u00e4st \u2013 f\u00f6r judarna en st\u00f6testen och f\u00f6r hedningarna en d\u00e5rskap."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men f\u00f6r de kallade, b\u00e5de judar och greker, predikar vi Kristus som Guds kraft och Guds vishet."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Guds d\u00e5rskap \u00e4r visare \u00e4n m\u00e4nniskor, och Guds svaghet \u00e4r starkare \u00e4n m\u00e4nniskor."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Br\u00f6der, se p\u00e5 er egen kallelse. Inte m\u00e5nga av er var visa p\u00e5 v\u00e4rldens s\u00e4tt, inte m\u00e5nga var m\u00e4ktiga, inte m\u00e5nga f\u00f6rn\u00e4ma."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Nej, det som f\u00f6r v\u00e4rlden var d\u00e5raktigt utvalde Gud f\u00f6r att f\u00f6r\u00f6dmjuka de visa, och det som f\u00f6r v\u00e4rlden var svagt utvalde Gud f\u00f6r att f\u00f6r\u00f6dmjuka det starka,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "och det som f\u00f6r v\u00e4rlden var obetydligt och f\u00f6raktat och inte fanns till, det utvalde Gud f\u00f6r att tillintetg\u00f6ra det som fanns till,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "f\u00f6r att ingen m\u00e4nniska ska ber\u00f6mma sig inf\u00f6r Gud."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Tack vare honom \u00e4r ni i Kristus Jesus. F\u00f6r oss har han blivit vishet fr\u00e5n Gud, r\u00e4ttf\u00e4rdighet, helgelse och \u00e5terl\u00f6sning,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "f\u00f6r att det ska bli som det st\u00e5r skrivet: Den som ber\u00f6mmer sig ska ber\u00f6mma sig av Herren."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds hemliga vishet - N\u00e4r jag kom till er, br\u00f6der, var det inte med stor v\u00e4ltalighet eller vishet som jag predikade Guds hemlighet f\u00f6r er."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag hade n\u00e4mligen best\u00e4mt mig f\u00f6r att inte veta av n\u00e5got annat hos er \u00e4n Jesus Kristus och honom som korsf\u00e4st."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Svag, r\u00e4dd och mycket orolig kom jag till er."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mitt tal och min predikan kom inte med \u00f6vertygande visdomsord utan med bevisning i Ande och kraft."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Er tro skulle inte bygga p\u00e5 m\u00e4nniskors visdom utan p\u00e5 Guds kraft."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vishet f\u00f6rkunnar vi dock bland de vuxna, en vishet som inte h\u00f6r till den h\u00e4r v\u00e4rlden eller den h\u00e4r v\u00e4rldens h\u00e4rskare, som g\u00e5r mot sin underg\u00e5ng."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nej, vi f\u00f6rkunnar Guds hemliga och f\u00f6rdolda vishet, som Gud fr\u00e5n evighet har best\u00e4mt ska bli till h\u00e4rlighet f\u00f6r oss."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Den visheten har ingen av den h\u00e4r v\u00e4rldens h\u00e4rskare k\u00e4nt. Hade de k\u00e4nt den, skulle de inte ha korsf\u00e4st h\u00e4rlighetens Herre."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men som Skriften s\u00e4ger: Vad \u00f6gat inte sett och \u00f6rat inte h\u00f6rt och m\u00e4nniskans hj\u00e4rta inte anat, det har Gud berett \u00e5t dem som \u00e4lskar honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Gud har uppenbarat det f\u00f6r oss genom sin Ande. Anden utforskar allt, \u00e4ven djupen i Gud."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vem vet vad som finns i m\u00e4nniskan utom m\u00e4nniskans egen ande? S\u00e5 vet heller ingen vad som finns i Gud utom Guds Ande."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men vi har inte f\u00e5tt v\u00e4rldens ande utan Anden som \u00e4r fr\u00e5n Gud, f\u00f6r att vi ska veta vad vi f\u00e5tt av Gud."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Det f\u00f6rkunnar vi ocks\u00e5, inte med ord som m\u00e4nsklig visdom l\u00e4r oss utan med ord som Anden l\u00e4r oss, n\u00e4r vi f\u00f6rklarar andliga ting med andliga ord."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En oandlig m\u00e4nniska tar inte emot det som kommer fr\u00e5n Guds Ande. Det \u00e4r d\u00e5rskap f\u00f6r henne, och hon kan inte f\u00f6rst\u00e5 det eftersom det m\u00e5ste bed\u00f6mas p\u00e5 ett andligt s\u00e4tt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Den andliga m\u00e4nniskan d\u00e4remot kan bed\u00f6ma allt, men sj\u00e4lv kan hon inte bed\u00f6mas av n\u00e5gon."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "F\u00f6r vem har l\u00e4rt k\u00e4nna Herrens sinne? Vem kan undervisa honom? Men vi har Kristi sinne."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds medarbetare - Br\u00f6der, sj\u00e4lv kunde jag inte tala till er som till andliga m\u00e4nniskor, utan bara som till k\u00f6ttsliga m\u00e4nniskor, sp\u00e4dbarn i Kristus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mj\u00f6lk gav jag er att dricka. Fast f\u00f6da fick ni inte, f\u00f6r den t\u00e5lde ni inte \u00e4n. Och det g\u00f6r ni inte nu heller,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "eftersom ni fortfarande \u00e4r k\u00f6ttsliga. F\u00f6r n\u00e4r det finns avund och strid bland er, \u00e4r ni d\u00e5 inte k\u00f6ttsliga och lever som alla andra?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Om en s\u00e4ger: &#34;Jag h\u00e5ller mig till Paulus&#34; och en annan: &#34;Jag h\u00e5ller mig till Apollos&#34;, \u00e4r ni d\u00e5 inte som folk i allm\u00e4nhet?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vad \u00e4r Apollos? Vad \u00e4r Paulus? Tj\u00e4nare som har f\u00f6rt er till tro, var och en med den uppgift som Herren har gett."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag planterade, Apollos vattnade, men Gud gav v\u00e4xten."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Varken den som planterar eller den som vattnar betyder n\u00e5got, utan bara Gud som ger v\u00e4xten."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Den som planterar och den som vattnar \u00e4r ett, och var och en ska f\u00e5 sin l\u00f6n efter sitt arbete."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vi \u00e4r Guds medarbetare, och ni \u00e4r Guds \u00e5ker, Guds byggnad."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Med den n\u00e5d som Gud gett mig har jag som en kunnig byggm\u00e4stare lagt grunden, och nu bygger en annan vidare p\u00e5 den. Men var och en m\u00e5ste t\u00e4nka p\u00e5 hur han bygger."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ingen kan l\u00e4gga en annan grund \u00e4n den som \u00e4r lagd, Jesus Kristus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Om n\u00e5gon bygger p\u00e5 den grunden med guld, silver och \u00e4delstenar eller med tr\u00e4, h\u00f6 och halm,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "s\u00e5 ska det visa sig hur var och en har byggt. Den dagen ska visa det, f\u00f6r den uppenbaras i eld och elden ska pr\u00f6va hur vars och ens verk \u00e4r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om det verk som n\u00e5gon har byggt best\u00e5r, ska han f\u00e5 l\u00f6n."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men om hans verk brinner upp ska han g\u00e5 miste om l\u00f6nen. Sj\u00e4lv ska han dock bli fr\u00e4lst, men som genom eld."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vet ni inte att ni \u00e4r Guds tempel och att Guds Ande bor i er?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Om n\u00e5gon f\u00f6rd\u00e4rvar Guds tempel ska Gud f\u00f6rd\u00e4rva honom. Guds tempel \u00e4r heligt, och det templet \u00e4r ni."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bedra inte er sj\u00e4lva. Om n\u00e5gon av er tycker sig vara vis i den h\u00e4r v\u00e4rlden, m\u00e5ste han f\u00f6rst bli en d\u00e5re f\u00f6r att bli vis."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Den h\u00e4r v\u00e4rldens visdom \u00e4r n\u00e4mligen d\u00e5rskap inf\u00f6r Gud. Det st\u00e5r skrivet: Han f\u00e5ngar de visa i deras slughet,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "och vidare: Herren k\u00e4nner de visas tankar, han vet att de \u00e4r tomma."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska ingen skryta \u00f6ver m\u00e4nniskor, f\u00f6r allt \u00e4r ert:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Paulus, Apollos och Kefas, v\u00e4rlden, liv och d\u00f6d, nutid och framtid, allt \u00e4r ert."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men ni tillh\u00f6r Kristus, och Kristus tillh\u00f6r Gud."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Allts\u00e5 ska man se oss som Kristi tj\u00e4nare och f\u00f6rvaltare av Guds hemligheter."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Av en f\u00f6rvaltare kr\u00e4vs att han visar sig p\u00e5litlig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men mig g\u00f6r det inget om ni eller n\u00e5gon m\u00e4nsklig domstol d\u00f6mer mig. Nej, jag d\u00f6mer inte ens mig sj\u00e4lv."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag har inget p\u00e5 mitt samvete, men det betyder inte att jag \u00e4r frik\u00e4nd. Det \u00e4r Herren som d\u00f6mer mig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "F\u00e4ll d\u00e4rf\u00f6r ingen dom i f\u00f6rtid, innan Herren kommer. Han ska kasta ljus \u00f6ver det som \u00e4r dolt i m\u00f6rkret och avsl\u00f6ja alla hj\u00e4rtans avsikter, och d\u00e5 ska var och en f\u00e5 sitt ber\u00f6m av Gud."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Br\u00f6der, detta har jag f\u00f6r er skull till\u00e4mpat p\u00e5 mig och Apollos, f\u00f6r att ni ska l\u00e4ra er den regeln n\u00e4r det g\u00e4ller oss att inte g\u00e5 ut\u00f6ver vad Skriften s\u00e4ger och inte skryta \u00f6ver den ene p\u00e5 den andres bekostnad."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vem ger dig en s\u00e4rst\u00e4llning? Vad har du som du inte har f\u00e5tt? Och om du har f\u00e5tt det, varf\u00f6r skryter du d\u00e5 som om du inte hade f\u00e5tt det?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ni \u00e4r redan m\u00e4tta, ni \u00e4r redan rika, ni har blivit kungar och det utan oss. Jag skulle \u00f6nska att ni verkligen hade blivit kungar, s\u00e5 att vi kunde regera tillsammans med er!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det verkar som om Gud har st\u00e4llt oss apostlar sist, som d\u00f6dsd\u00f6mda. Vi har blivit ett sk\u00e5despel f\u00f6r v\u00e4rlden, f\u00f6r b\u00e5de \u00e4nglar och m\u00e4nniskor."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vi \u00e4r d\u00e5rar f\u00f6r Kristus, ni \u00e4r kloka i Kristus. Vi \u00e4r svaga, ni \u00e4r starka. Ni \u00e4r aktade, vi \u00e4r f\u00f6raktade."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c4nnu i denna stund \u00e4r vi hungriga och t\u00f6rstiga, vi \u00e4r nakna, misshandlade och heml\u00f6sa."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vi sliter och arbetar med v\u00e5ra h\u00e4nder. N\u00e4r vi blir h\u00e5nade v\u00e4lsignar vi, n\u00e4r vi blir f\u00f6rf\u00f6ljda h\u00e4rdar vi ut,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "n\u00e4r folk talar illa om oss talar vi v\u00e4l om dem. Vi har blivit som v\u00e4rldens skr\u00e4p, som m\u00e4nsklighetens avskrap, och s\u00e5 \u00e4r det \u00e4n i dag."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag skriver inte det h\u00e4r f\u00f6r att f\u00e5 er att sk\u00e4mmas, utan f\u00f6r att f\u00f6rmana er som mina \u00e4lskade barn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "F\u00f6r \u00e4ven om ni skulle ha tiotusentals uppfostrare i Kristus, s\u00e5 har ni \u00e4nd\u00e5 inte m\u00e5nga f\u00e4der. Det var jag som i Kristus Jesus f\u00f6dde er till liv genom evangeliet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ber jag: bli mina efterf\u00f6ljare."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Just d\u00e4rf\u00f6r har jag s\u00e4nt er Timoteus, mitt \u00e4lskade och trofasta barn i Herren. Han ska p\u00e5minna er om mina v\u00e4gar i Kristus Jesus, det jag l\u00e4r ut i alla f\u00f6rsamlingar \u00f6verallt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e5gra har blivit sj\u00e4lvs\u00e4kra, f\u00f6r de tror att jag inte ska komma till er."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men jag kommer snart till er, om Herren vill, och d\u00e5 f\u00e5r jag veta hur det \u00e4r, inte med orden utan med kraften hos dem som \u00e4r uppbl\u00e5sta."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Guds rike best\u00e5r inte i ord utan i kraft."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vad vill ni? Ska jag komma till er med riset, eller med k\u00e4rlek och en mild ande?"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sexuell omoral i f\u00f6rsamlingen - Det ryktas faktiskt om sexuell omoral bland er, s\u00e5dan omoral som man inte ens hittar bland hedningarna: att en man lever ihop med sin fars hustru."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och \u00e4nd\u00e5 \u00e4r ni uppbl\u00e5sta! I st\u00e4llet borde ni ha blivit s\u00e5 bedr\u00f6vade att den som gjort det hade drivits ut ur er gemenskap."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag som \u00e4r fr\u00e5nvarande till kroppen men n\u00e4rvarande i anden har redan, som om jag var d\u00e4r,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "i v\u00e5r Herre Jesu Kristi namn f\u00e4llt domen \u00f6ver den som handlat s\u00e5. N\u00e4r ni \u00e4r samlade och min ande \u00e4r hos er med v\u00e5r Herre Jesu makt,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "ska den mannen \u00f6verl\u00e4mnas \u00e5t Satan till k\u00f6ttets f\u00f6rd\u00e4rv f\u00f6r att anden ska bli fr\u00e4lst p\u00e5 Herrens dag."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ert skryt l\u00e5ter inte bra. Vet ni inte att lite surdeg syrar hela degen?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Rensa bort den gamla surdegen s\u00e5 att ni blir en ny deg, f\u00f6r ni \u00e4r osyrade. V\u00e5rt p\u00e5skalamm Kristus har blivit slaktat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e5t oss d\u00e4rf\u00f6r fira h\u00f6gtid, inte med gammal surdeg, inte med ondskans och elakhetens surdeg, utan med renhetens och sanningens osyrade br\u00f6d."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "I mitt brev till er skrev jag att ni inte ska umg\u00e5s med sexuellt omoraliska m\u00e4nniskor."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag menade inte alla omoraliska h\u00e4r i v\u00e4rlden, inte alla giriga och utsugare och avgudadyrkare. Annars hade ni beh\u00f6vt l\u00e4mna v\u00e4rlden!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men nu skriver jag till er att ni inte ska umg\u00e5s med den som kallar sig broder och \u00e4r sexuellt omoralisk, girig, avgudadyrkare, f\u00f6rtalare, drinkare eller utsugare. Med en s\u00e5dan ska ni inte ens \u00e4ta."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c4r det min sak att d\u00f6ma de utomst\u00e5ende? \u00c4r det inte dem som \u00e4r innanf\u00f6r ni ska d\u00f6ma?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De utomst\u00e5ende ska Gud d\u00f6ma. Driv bort fr\u00e5n er den som \u00e4r ond!"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "R\u00e4ttstvister mellan kristna - Hur kan n\u00e5gon av er som \u00e4r i tvist med en annan g\u00e5 till domstol inf\u00f6r de or\u00e4ttf\u00e4rdiga och inte inf\u00f6r de heliga?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vet ni inte att de heliga ska d\u00f6ma v\u00e4rlden? Och om v\u00e4rlden ska d\u00f6mas av er, duger ni d\u00e5 inte till att d\u00f6ma i sm\u00e5saker?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vet ni inte att vi ska d\u00f6ma \u00e4nglar? Ska ni d\u00e5 inte kunna d\u00f6ma i vardagliga ting?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men n\u00e4r ni har vardagliga tvister s\u00e4tter ni folk till domare som f\u00f6rsamlingen inte har f\u00f6rtroende f\u00f6r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det h\u00e4r s\u00e4ger jag f\u00f6r att ni ska sk\u00e4mmas. Finns det ingen f\u00f6rst\u00e5ndig bland er, ingen som kan vara skiljedomare mellan br\u00f6der?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "I st\u00e4llet g\u00e5r broder till domstol med broder, och detta inf\u00f6r otroende."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Redan det att ni processar med varandra \u00e4r ett nederlag f\u00f6r er. Varf\u00f6r tar ni inte hellre en of\u00f6rr\u00e4tt? Varf\u00f6r tar ni inte hellre en f\u00f6rlust?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "I st\u00e4llet g\u00f6r ni sj\u00e4lva or\u00e4tt och roffar \u00e5t er, och det drabbar br\u00f6der."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vet ni inte att or\u00e4ttf\u00e4rdiga inte ska f\u00e5 \u00e4rva Guds rike? Bedra inte er sj\u00e4lva! Varken sexuellt omoraliska eller avgudadyrkare, varken \u00e4ktenskapsbrytare eller de som ut\u00f6var homosexualitet eller som l\u00e5ter sig utnyttjas f\u00f6r s\u00e5dant,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "varken tjuvar eller giriga, varken drinkare, f\u00f6rtalare eller utsugare ska \u00e4rva Guds rike."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e5dana har n\u00e5gra av er varit. Men ni har tv\u00e4ttats rena, ni har blivit helgade, ni har f\u00f6rklarats r\u00e4ttf\u00e4rdiga i Herren Jesu Kristi namn och i v\u00e5r Guds Ande."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den helige Andes tempel - &#34;Allt \u00e4r till\u00e5tet f\u00f6r mig&#34;, men allt \u00e4r inte nyttigt. &#34;Allt \u00e4r till\u00e5tet f\u00f6r mig&#34;, men jag ska inte l\u00e5ta n\u00e5got ta makten \u00f6ver mig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "&#34;Maten \u00e4r till f\u00f6r magen och magen f\u00f6r maten&#34;, men Gud ska g\u00f6ra slut p\u00e5 dem b\u00e5da. Men kroppen \u00e4r inte till f\u00f6r omoral utan f\u00f6r Herren, och Herren f\u00f6r kroppen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Gud har uppv\u00e4ckt Herren, och genom sin makt ska han uppv\u00e4cka \u00e4ven oss."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vet ni inte att era kroppar \u00e4r delar i Kristi kropp? Ska jag ta delar av Kristi kropp och g\u00f6ra dem till ett med en prostituerads kropp? Verkligen inte!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Eller vet ni inte att den som f\u00f6renar sig med en prostituerad blir en enda kropp med henne? Det heter: De tv\u00e5 ska bli ett k\u00f6tt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men den som \u00e4r f\u00f6renad med Herren \u00e4r en ande med honom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Fly sexuell omoral! All annan synd som en m\u00e4nniska beg\u00e5r \u00e4r utanf\u00f6r kroppen, men den sexuellt omoraliske syndar mot sin egen kropp."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Eller vet ni inte att er kropp \u00e4r ett tempel f\u00f6r den helige Ande som bor i er och som ni har f\u00e5tt av Gud? Ni tillh\u00f6r inte er sj\u00e4lva,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "ni \u00e4r k\u00f6pta till ett h\u00f6gt pris. \u00c4ra d\u00e5 Gud med er kropp!"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c4ktenskapligt samliv - N\u00e4r det g\u00e4ller det ni skrev: Det \u00e4r visserligen bra f\u00f6r en man att inte r\u00f6ra en kvinna."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men f\u00f6r att undvika sexuella synder ska varje man ha sin hustru och varje hustru sin man."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mannen ska ge sin hustru vad han \u00e4r skyldig henne, och p\u00e5 samma s\u00e4tt hustrun sin man."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hustrun best\u00e4mmer inte \u00f6ver sin kropp, det g\u00f6r mannen. P\u00e5 samma s\u00e4tt best\u00e4mmer inte mannen \u00f6ver sin kropp, det g\u00f6r hustrun."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "H\u00e5ll er inte ifr\u00e5n varandra, utom m\u00f6jligen f\u00f6r en tid med b\u00e5das samtycke f\u00f6r att kunna \u00e4gna er \u00e5t b\u00f6nen. Kom sedan tillsammans igen s\u00e5 att Satan inte frestar er, eftersom ni inte kan leva avh\u00e5llsamt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men detta s\u00e4ger jag som ett r\u00e5d, inte som en befallning."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Helst skulle jag vilja att alla m\u00e4nniskor var som jag. Men var och en har sin g\u00e5va fr\u00e5n Gud, den ene p\u00e5 ett s\u00e4tt, den andre p\u00e5 ett annat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "R\u00e5d till ogifta - Till de ogifta och till \u00e4nkorna s\u00e4ger jag: det \u00e4r b\u00e4st f\u00f6r dem om de f\u00f6rblir som jag."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men kan de inte leva avh\u00e5llsamt ska de gifta sig, f\u00f6r det \u00e4r b\u00e4ttre att gifta sig \u00e4n att brinna av beg\u00e4r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Om skilsm\u00e4ssa - De gifta ger jag en befallning som inte \u00e4r min utan Herrens: En hustru f\u00e5r inte skilja sig fr\u00e5n sin man \u2013"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "skiljer hon sig ska hon f\u00f6rbli ogift eller f\u00f6rsonas med sin man \u2013 och en man f\u00e5r inte \u00f6verge sin hustru."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Till de andra s\u00e4ger jag, inte Herren: om en broder har en hustru som inte \u00e4r troende och hon \u00e4r villig att leva med honom, f\u00e5r han inte \u00f6verge henne."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och om en hustru har en man som inte \u00e4r troende och han \u00e4r villig att leva med henne, f\u00e5r hon inte \u00f6verge honom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mannen som inte tror \u00e4r n\u00e4mligen helgad genom sin hustru, och hustrun som inte tror \u00e4r helgad genom sin troende man. Annars skulle era barn vara orena, men nu \u00e4r de heliga."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men om den som inte tror vill skiljas, s\u00e5 l\u00e5t honom skiljas. I s\u00e5dana fall \u00e4r brodern eller systern inte bunden som en slav. Gud har kallat er att leva i frid."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "F\u00f6r hur vet du, hustru, om du kommer att fr\u00e4lsa din man? Och hur vet du, man, om du kommer att fr\u00e4lsa din hustru?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "St\u00e5 kvar i kallelsen - Men var och en ska leva i den st\u00e4llning som Herren har tilldelat honom, s\u00e5 som Gud har kallat honom. Det f\u00f6reskriver jag i alla f\u00f6rsamlingar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Blev n\u00e5gon kallad som omskuren ska han inte \u00e4ndra p\u00e5 det. Har n\u00e5gon blivit kallad som oomskuren ska han inte l\u00e5ta omsk\u00e4ra sig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Det har ingen betydelse om man \u00e4r omskuren eller oomskuren. Vad som betyder n\u00e5got \u00e4r att man h\u00e5ller Guds bud."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Var och en ska bli kvar i den st\u00e4llning han hade n\u00e4r han blev kallad."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Blev du kallad som slav, s\u00e5 bekymra dig inte \u00f6ver det. Men kan du bli fri, bli hellre det."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Den som var slav n\u00e4r han blev kallad av Herren \u00e4r Herrens frigivne, och den som var fri n\u00e4r han blev kallad \u00e4r Kristi slav."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ni \u00e4r k\u00f6pta till ett h\u00f6gt pris. Bli inte slavar under m\u00e4nniskor."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Br\u00f6der, var och en ska inf\u00f6r Gud f\u00f6rbli som han var n\u00e4r han blev kallad."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Gift eller ogift - N\u00e4r det g\u00e4ller de kvinnor som lever ogifta har jag ingen befallning fr\u00e5n Herren. Men jag ger ett r\u00e5d som en som genom Herrens barmh\u00e4rtighet \u00e4r trov\u00e4rdig."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag menar att i det sv\u00e5ra l\u00e4ge som nu r\u00e5der \u00e4r det b\u00e4st f\u00f6r m\u00e4nniskor att f\u00f6rbli som de \u00e4r."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c4r du bunden vid en hustru, s\u00f6k d\u00e5 inte bli fri. \u00c4r du inte bunden, s\u00e5 s\u00f6k inte n\u00e5gon hustru."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men om du gifter dig syndar du inte, och om en ogift kvinna gifter sig syndar hon inte. De som g\u00f6r s\u00e5 kommer dock att f\u00e5 lida h\u00e4r i livet, och jag vill g\u00e4rna skona er."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Men det s\u00e4ger jag, br\u00f6der: Tiden \u00e4r kort. Nu m\u00e5ste \u00e4ven de som har hustru leva som om de inte hade det,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "och de som gr\u00e5ter som om de inte gr\u00e4t, de som \u00e4r glada som om de inte var det, de som k\u00f6per n\u00e5got som om de inte fick beh\u00e5lla det,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "och de som brukar den h\u00e4r v\u00e4rlden som om de inte brukade den. Den h\u00e4r v\u00e4rldens ordning g\u00e5r n\u00e4mligen mot sin underg\u00e5ng,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "och jag vill att ni ska vara fria fr\u00e5n bekymmer. Den ogifte t\u00e4nker p\u00e5 det som h\u00f6r till Herren, hur han ska gl\u00e4dja Herren."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Den gifte t\u00e4nker p\u00e5 det som h\u00f6r till v\u00e4rlden, hur han ska gl\u00e4dja sin hustru,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "och s\u00e5 blir han splittrad. Den ogifta kvinnan och jungfrun t\u00e4nker p\u00e5 det som h\u00f6r till Herren, att vara helig till b\u00e5de kropp och sj\u00e4l. Den gifta kvinnan t\u00e4nker p\u00e5 det som h\u00f6r till v\u00e4rlden, hur hon ska gl\u00e4dja sin man."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Detta s\u00e4ger jag f\u00f6r ert eget b\u00e4sta, inte f\u00f6r att l\u00e4gga band p\u00e5 er utan f\u00f6r att ni ska kunna leva anst\u00e4ndigt f\u00f6r Herren utan att slitas hit och dit."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Men om n\u00e5gon tycker sig g\u00f6ra fel mot sin flicka som \u00e4r giftasvuxen och vill gifta sig, d\u00e5 ska han g\u00f6ra som hon vill. Han syndar inte. L\u00e5t dem gifta sig."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Den d\u00e4remot som st\u00e5r fast i sitt sinne och inte \u00e4r under tv\u00e5ng utan har frihet att f\u00f6lja sin egen vilja och har best\u00e4mt sig f\u00f6r att l\u00e5ta sin flicka f\u00f6rbli ogift, han g\u00f6r n\u00e5got som \u00e4r bra."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Allts\u00e5: den som gifter bort sin flicka g\u00f6r n\u00e5got bra, och den som inte gifter bort henne g\u00f6r n\u00e5got som \u00e4r \u00e4nnu b\u00e4ttre."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "En hustru \u00e4r bunden s\u00e5 l\u00e4nge hennes man lever. Men om mannen d\u00f6r, \u00e4r hon fri att gifta om sig med vem hon vill, bara det sker i Herren."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Men lyckligare \u00e4r hon om hon f\u00f6rblir som hon \u00e4r. Det \u00e4r min mening, och jag tror att \u00e4ven jag har Guds Ande."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den kristne och samvetet - N\u00e4r det g\u00e4ller k\u00f6tt fr\u00e5n avgudaoffer vet vi att vi alla har kunskap. Men kunskapen g\u00f6r oss uppbl\u00e5sta, medan k\u00e4rleken bygger upp."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Om n\u00e5gon tycker sig ha kunskap om n\u00e5got, s\u00e5 har han \u00e4nnu inte den kunskap han borde ha."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men om n\u00e5gon \u00e4lskar Gud \u00e4r han k\u00e4nd av honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r det nu g\u00e4ller fr\u00e5gan om man f\u00e5r \u00e4ta k\u00f6tt som \u00e4r offrat \u00e5t avgudar, s\u00e5 vet vi att det inte finns n\u00e5gon avgud i v\u00e4rlden och att det bara finns en Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "F\u00f6r \u00e4ven om det skulle finnas s\u00e5 kallade gudar i himlen eller p\u00e5 jorden \u2013 och det finns m\u00e5nga &#34;gudar&#34; och m\u00e5nga &#34;herrar&#34; \u2013"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "s\u00e5 har vi bara en Gud, Fadern fr\u00e5n vilken allting \u00e4r och till vilken vi sj\u00e4lva \u00e4r, och en Herre, Jesus Kristus genom vilken allting \u00e4r och genom vilken vi sj\u00e4lva \u00e4r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den kunskapen finns dock inte hos alla. N\u00e5gra \u00e4r fortfarande s\u00e5 vana vid avgudarna att de \u00e4ter k\u00f6ttet just som avgudaoffer, och d\u00e5 blir deras svaga samvete fl\u00e4ckat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men det \u00e4r inte maten som f\u00f6r oss n\u00e4rmare Gud. \u00c4ter vi inte s\u00e5 f\u00f6rlorar vi inget, och \u00e4ter vi s\u00e5 vinner vi inget."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men se till att den frihet ni f\u00e5tt inte blir till fall f\u00f6r de svaga."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6r om n\u00e5gon f\u00e5r se hur du som har kunskap ligger till bords i ett avgudatempel, blir inte d\u00e5 den som har ett svagt samvete uppmuntrad till att \u00e4ta av k\u00f6ttet fr\u00e5n avgudaoffren?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Genom din kunskap g\u00e5r d\u00e5 den svage f\u00f6rlorad, din broder som Kristus har d\u00f6tt f\u00f6r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r ni p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt syndar mot br\u00f6derna och s\u00e5rar deras svaga samveten, d\u00e5 syndar ni mot Kristus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Allts\u00e5: om maten blir till fall f\u00f6r min broder t\u00e4nker jag aldrig mer \u00e4ta k\u00f6tt, s\u00e5 att jag inte blir orsak till min broders fall."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Apostelns frihet - \u00c4r jag inte fri? \u00c4r jag inte apostel? Har jag inte sett v\u00e5r Herre Jesus? \u00c4r inte ni mitt verk i Herren?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Om jag inte \u00e4r apostel f\u00f6r andra, s\u00e5 \u00e4r jag det i alla fall f\u00f6r er. Ni \u00e4r sigillet p\u00e5 mitt apostla\u00e4mbete i Herren."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mitt f\u00f6rsvar inf\u00f6r dem som anklagar mig \u00e4r detta:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Har inte vi r\u00e4tt till mat och dryck?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Har inte vi r\u00e4tt att f\u00f6ra med oss en troende hustru, som de andra apostlarna och Herrens br\u00f6der och Kefas?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Eller \u00e4r det bara jag och Barnabas som inte har r\u00e4tt att vara fria fr\u00e5n arbete?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vem g\u00f6r soldattj\u00e4nst p\u00e5 egen bekostnad? Vem planterar en ving\u00e5rd utan att \u00e4ta av dess frukt? Eller vem vallar en hjord utan att dricka av dess mj\u00f6lk?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00e4ger jag det h\u00e4r som en rent m\u00e4nsklig \u00e5sikt? S\u00e4ger inte lagen samma sak?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det st\u00e5r skrivet i Mose lag: Du ska inte binda f\u00f6r munnen p\u00e5 oxen som tr\u00f6skar. \u00c4r det oxarna Gud bekymrar sig om?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e4ger han det inte snarare f\u00f6r v\u00e5r skull? Jo, f\u00f6r v\u00e5r skull blev det skrivet att den som pl\u00f6jer och den som tr\u00f6skar ska g\u00f6ra det i hopp om att f\u00e5 sin del."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r vi har s\u00e5tt andliga ting hos er, \u00e4r det d\u00e5 f\u00f6r mycket beg\u00e4rt om vi sk\u00f6rdar materiella ting fr\u00e5n er?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Om andra har r\u00e4tt att f\u00e5 del av det som \u00e4r ert, har inte vi det \u00e4nnu mer? Men vi har inte utnyttjat den r\u00e4ttigheten, utan finner oss i allt f\u00f6r att inte skapa hinder f\u00f6r Kristi evangelium."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vet ni inte att de som tj\u00e4nstg\u00f6r i templet \u00e4ter av det som kommer fr\u00e5n templet, och att de som tj\u00e4nar vid altaret f\u00e5r sin del fr\u00e5n altaret?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00e5 har ocks\u00e5 Herren befallt att de som predikar evangeliet ska leva av evangeliet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men jag har inte utnyttjat n\u00e5gon s\u00e5dan f\u00f6rm\u00e5n. Och jag skriver inte det h\u00e4r f\u00f6r att f\u00e5 det. Hellre d\u00f6r jag. Ingen ska ta ifr\u00e5n mig min ber\u00f6mmelse."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Att jag predikar evangeliet \u00e4r inget jag ska ha ber\u00f6m f\u00f6r, det \u00e4r ett m\u00e5ste f\u00f6r mig. Ve mig om jag inte predikar evangeliet!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "G\u00f6r jag det frivilligt har jag l\u00f6n, men g\u00f6r jag det f\u00f6r att jag m\u00e5ste \u00e4r det ett f\u00f6rvaltarskap som anf\u00f6rtrotts mig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vad \u00e4r d\u00e5 min l\u00f6n? Jo, att som f\u00f6rkunnare f\u00e5 l\u00e4gga fram evangeliet utan ers\u00e4ttning och inte utnyttja den r\u00e4ttighet som evangeliet ger mig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Fri och oberoende av alla har jag gjort mig till allas tj\u00e4nare f\u00f6r att vinna desto fler."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "F\u00f6r judarna har jag blivit som en jude f\u00f6r att vinna judar. F\u00f6r dem som \u00e4r under lagen har jag blivit som de som \u00e4r under lagen, fast jag sj\u00e4lv inte \u00e4r under lagen, f\u00f6r att vinna dem som \u00e4r under lagen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "F\u00f6r dem som \u00e4r utan lag har jag blivit som en utan lag f\u00f6r att vinna dem som \u00e4r utan lag, fast jag sj\u00e4lv inte \u00e4r utan Guds lag utan lyder under Kristi lag."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "F\u00f6r de svaga har jag blivit svag f\u00f6r att vinna de svaga. F\u00f6r alla har jag blivit allt, f\u00f6r att i alla fall fr\u00e4lsa n\u00e5gra."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Allt g\u00f6r jag f\u00f6r evangeliet, f\u00f6r att \u00e4ven sj\u00e4lv f\u00e5 del av det."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vet ni inte att av alla l\u00f6parna som springer p\u00e5 arenan \u00e4r det bara en som f\u00e5r priset? Spring s\u00e5 att ni vinner det."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Alla som t\u00e4vlar m\u00e5ste ha disciplin i allt \u2013 de g\u00f6r det f\u00f6r att vinna en segerkrans som vissnar, vi f\u00f6r att vinna en som aldrig vissnar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag springer allts\u00e5 inte utan att ha m\u00e5let i sikte, jag boxas inte likt en som sl\u00e5r i tomma luften."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "I st\u00e4llet \u00e4r jag h\u00e5rd mot min kropp och tvingar den till lydnad, f\u00f6r att inte sj\u00e4lv komma till korta n\u00e4r jag predikar f\u00f6r andra."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Varnande exempel - Br\u00f6der, jag vill att ni ska veta att alla v\u00e5ra f\u00e4der var under molnskyn och att alla gick genom havet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Alla blev de d\u00f6pta i molnskyn och havet till gemenskap med Mose."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Alla \u00e5t de samma andliga mat,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och alla drack de samma andliga dryck. De drack ur en andlig klippa som f\u00f6ljde dem, och den klippan var Kristus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men de flesta av dem hade Gud inte behag till, utan de f\u00f6ll och l\u00e5g utspridda i \u00f6knen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det som h\u00e4nde dem har blivit ett varnande exempel f\u00f6r oss, f\u00f6r att vi inte ska ha beg\u00e4r till det onda som de hade."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bli inte heller avgudadyrkare som n\u00e5gra av dem, som det st\u00e5r skrivet: Folket satte sig f\u00f6r att \u00e4ta och dricka och reste sig f\u00f6r att roa sig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vi ska inte heller beg\u00e5 sexuell synd som n\u00e5gra av dem gjorde \u2013 p\u00e5 en enda dag f\u00f6ll tjugotretusen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och vi ska inte fresta Kristus som n\u00e5gra av dem gjorde \u2013 de d\u00f6dades av ormar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Klaga inte heller som n\u00e5gra av dem gjorde \u2013 de d\u00f6dades av f\u00f6rd\u00e4rvaren."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Det som h\u00e4nde dem \u00e4r exempel, och det skrevs ner f\u00f6r att varna oss som har v\u00e4rldens slut inp\u00e5 oss."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska den som tror sig st\u00e5 se till att han inte faller."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ingen annan frestelse har drabbat er \u00e4n vad m\u00e4nniskor f\u00e5r m\u00f6ta. Och Gud \u00e4r trofast, han ska inte till\u00e5ta att ni frestas \u00f6ver er f\u00f6rm\u00e5ga. Samtidigt med frestelsen kommer han ocks\u00e5 att ge en utv\u00e4g, s\u00e5 att ni kan h\u00e4rda ut."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nattvarden och offerm\u00e5ltiderna - D\u00e4rf\u00f6r, mina \u00e4lskade, fly avgudadyrkan!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag talar till f\u00f6rst\u00e5ndiga m\u00e4nniskor. Bed\u00f6m sj\u00e4lva vad jag s\u00e4ger."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "V\u00e4lsignelsens b\u00e4gare som vi v\u00e4lsignar, \u00e4r den inte gemenskap med Kristi blod? Br\u00f6det som vi bryter, \u00e4r det inte gemenskap med Kristi kropp?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Eftersom br\u00f6det \u00e4r ett, \u00e4r vi som \u00e4r m\u00e5nga en enda kropp, f\u00f6r alla f\u00e5r vi del av ett och samma br\u00f6d."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Se p\u00e5 det jordiska Israel. Har inte de som \u00e4ter av offren del i altaret?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u00e5 vad menar jag? Att avgudaoffer betyder n\u00e5got eller att en avgud betyder n\u00e5got?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nej, men vad hedningarna offrar, det offrar de \u00e5t onda andar och inte \u00e5t Gud, och jag vill inte att ni ska ha gemenskap med de onda andarna."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ni kan inte dricka b\u00e5de Herrens b\u00e4gare och onda andars b\u00e4gare. Ni kan inte ha del b\u00e5de i Herrens bord och i onda andars bord."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Eller vill vi utmana Herren? \u00c4r vi starkare \u00e4n han?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Samvetets frihet - Allt \u00e4r till\u00e5tet, men allt \u00e4r inte nyttigt. Allt \u00e4r till\u00e5tet, men allt bygger inte upp."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ingen ska s\u00f6ka sitt eget b\u00e4sta, utan den andres."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c4t allt som s\u00e4ljs p\u00e5 torget utan att st\u00e4lla fr\u00e5gor f\u00f6r samvetets skull,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "f\u00f6r jorden \u00e4r Herrens med allt vad den rymmer."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Om n\u00e5gon av dem som inte tror bjuder hem er och ni vill g\u00e5, \u00e4t d\u00e5 allt som s\u00e4tts fram \u00e5t er utan att st\u00e4lla fr\u00e5gor f\u00f6r samvetets skull."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men om n\u00e5gon skulle s\u00e4ga till er: &#34;Det h\u00e4r \u00e4r offerk\u00f6tt&#34;, avst\u00e5 d\u00e5 fr\u00e5n att \u00e4ta av h\u00e4nsyn till den som sade det och f\u00f6r samvetets skull."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jag menar d\u00e5 inte ditt eget samvete utan den andres. Varf\u00f6r ska min frihet d\u00f6mas av en annans samvete?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Om jag \u00e4ter med tacksamhet, varf\u00f6r blir jag d\u00e5 kritiserad f\u00f6r n\u00e5got som jag tackar Gud f\u00f6r?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Allts\u00e5: om ni \u00e4ter eller dricker eller vad ni \u00e4n g\u00f6r, s\u00e5 g\u00f6r allt till Guds \u00e4ra."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "V\u00e4ck inte anst\u00f6t vare sig hos judar eller greker eller i Guds f\u00f6rsamling."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Sj\u00e4lv f\u00f6rs\u00f6ker jag i allt foga mig efter alla och s\u00f6ker inte mitt eget b\u00e4sta utan de m\u00e5ngas, f\u00f6r att de ska bli fr\u00e4lsta."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kvinnan i f\u00f6rsamlingen - F\u00f6lj mitt exempel liksom jag f\u00f6ljer Kristi exempel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag ber\u00f6mmer er f\u00f6r att ni t\u00e4nker p\u00e5 mig i allt och h\u00e5ller fast vid den undervisning som jag har f\u00f6rt vidare till er."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nu vill jag att ni ska veta att Kristus \u00e4r varje mans huvud, att mannen \u00e4r kvinnans huvud och att Gud \u00e4r Kristi huvud."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Om en man ber eller profeterar med n\u00e5got p\u00e5 huvudet van\u00e4rar han sitt huvud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men om en kvinna ber eller profeterar utan n\u00e5got p\u00e5 huvudet, s\u00e5 van\u00e4rar hon sitt huvud. Det \u00e4r samma sak som att ha h\u00e5ret avrakat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "F\u00f6r om en kvinna inte har n\u00e5got p\u00e5 huvudet kan hon lika g\u00e4rna klippa av sig h\u00e5ret. Men om det \u00e4r en skam f\u00f6r en kvinna att klippa eller raka av sig h\u00e5ret, s\u00e5 b\u00f6r hon ha n\u00e5got p\u00e5 huvudet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En man b\u00f6r inte ha n\u00e5got p\u00e5 huvudet, eftersom han \u00e4r Guds avbild och \u00e4ra. Men kvinnan \u00e4r mannens \u00e4ra,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "f\u00f6r mannen kommer inte fr\u00e5n kvinnan utan kvinnan fr\u00e5n mannen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och mannen skapades inte f\u00f6r kvinnan, utan kvinnan f\u00f6r mannen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r b\u00f6r kvinnan ha en makt p\u00e5 huvudet f\u00f6r \u00e4nglarnas skull."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men i Herren \u00e4r kvinnan inte oberoende av mannen eller mannen oberoende av kvinnan."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "F\u00f6r liksom kvinnan har kommit fr\u00e5n mannen, s\u00e5 blir ocks\u00e5 mannen till genom kvinnan. Och allt kommer fr\u00e5n Gud."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00f6m sj\u00e4lva: passar det sig att en kvinna ber till Gud utan att ha n\u00e5got p\u00e5 huvudet?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "L\u00e4r inte sj\u00e4lva naturen er att det \u00e4r en skam f\u00f6r en man att ha l\u00e5ngt h\u00e5r"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "men en \u00e4ra f\u00f6r en kvinna, eftersom hon har f\u00e5tt h\u00e5ret som sl\u00f6ja?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men om n\u00e5gon har lust att strida om detta har vi ingen s\u00e5dan sed, inte heller Guds f\u00f6rsamlingar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "R\u00e4tt nattvardsfirande - N\u00e4r jag nu ger dessa f\u00f6reskrifter ber\u00f6mmer jag er inte, f\u00f6r era sammankomster \u00e4r mer till skada \u00e4n till nytta."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "F\u00f6rst och fr\u00e4mst h\u00f6r jag att det f\u00f6rekommer splittring bland er n\u00e4r ni m\u00f6ts i f\u00f6rsamlingen, och till viss del tror jag att det \u00e4r s\u00e5."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Det m\u00e5ste finnas partier bland er, f\u00f6r att visa vilka av er som \u00e4r \u00e4kta."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men n\u00e4r ni samlas g\u00e5r det inte att fira Herrens m\u00e5ltid,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "f\u00f6r n\u00e4r ni \u00e4ter tar var och en genast f\u00f6r sig av sin egen mat. Den ene \u00e4r hungrig, den andre berusad."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Har ni inte era hem d\u00e4r ni kan \u00e4ta och dricka? Eller f\u00f6raktar ni Guds f\u00f6rsamling och f\u00f6r\u00f6dmjukar dem som inget har? Vad ska jag s\u00e4ga till er? Ska jag ber\u00f6mma er? Nej, f\u00f6r det h\u00e4r kan jag inte ber\u00f6mma er."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag har sj\u00e4lv tagit emot fr\u00e5n Herren vad jag f\u00f6rt vidare till er: Den natt d\u00e5 Herren Jesus blev f\u00f6rr\u00e5dd tog han ett br\u00f6d,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "tackade Gud, br\u00f6t det och sade: &#34;Detta \u00e4r min kropp som blir utgiven f\u00f6r er. G\u00f6r detta f\u00f6r att minnas mig.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt tog han b\u00e4garen efter m\u00e5ltiden och sade: &#34;Denna b\u00e4gare \u00e4r det nya f\u00f6rbundet i mitt blod. S\u00e5 ofta ni dricker av den, g\u00f6r det f\u00f6r att minnas mig.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "S\u00e5 ofta ni \u00e4ter detta br\u00f6d och dricker denna b\u00e4gare f\u00f6rkunnar ni Herrens d\u00f6d till dess han kommer."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Den som \u00e4ter br\u00f6det eller dricker Herrens b\u00e4gare p\u00e5 ett ov\u00e4rdigt s\u00e4tt syndar d\u00e4rf\u00f6r mot Herrens kropp och blod."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Var och en ska pr\u00f6va sig sj\u00e4lv och s\u00e5 \u00e4ta av br\u00f6det och dricka av b\u00e4garen."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Den som \u00e4ter och dricker utan att urskilja Herrens kropp, han \u00e4ter och dricker en dom \u00f6ver sig."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r finns det m\u00e5nga svaga och sjuka bland er, och ganska m\u00e5nga \u00e4r insomnade."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Om vi gick till r\u00e4tta med oss sj\u00e4lva skulle vi slippa att bli d\u00f6mda."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men n\u00e4r vi d\u00f6ms fostras vi av Herren, f\u00f6r att inte bli f\u00f6rd\u00f6mda tillsammans med v\u00e4rlden."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Allts\u00e5, mina br\u00f6der: n\u00e4r ni samlas f\u00f6r att \u00e4ta, s\u00e5 v\u00e4nta p\u00e5 varandra."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Om n\u00e5gon \u00e4r hungrig ska han \u00e4ta hemma, s\u00e5 att er sammankomst inte blir till en dom f\u00f6r er. Allt det andra ska jag ge f\u00f6reskrifter om n\u00e4r jag kommer."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De andliga g\u00e5vorna - N\u00e4r det g\u00e4ller de andliga g\u00e5vorna, br\u00f6der, vill jag inte att ni ska vara okunniga."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ni vet att n\u00e4r ni var hedningar drogs ni oemotst\u00e5ndligt till de stumma avgudarna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska ni veta att ingen som talar genom Guds Ande s\u00e4ger: &#34;F\u00f6rbannelse \u00f6ver Jesus&#34;, och att ingen kan s\u00e4ga &#34;Jesus \u00e4r Herren&#34; annat \u00e4n i kraft av den helige Ande."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Det finns olika n\u00e5deg\u00e5vor, men Anden \u00e4r densamme."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det finns olika tj\u00e4nster, men Herren \u00e4r densamme."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det finns olika kraftg\u00e4rningar, men Gud \u00e4r densamme, han som verkar allt i alla."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men hos var och en visar sig Anden s\u00e5 att det blir till nytta."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Den ene f\u00e5r av Anden ord av vishet, den andre f\u00e5r ord av kunskap genom samme Ande."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En f\u00e5r tro genom samme Ande, en f\u00e5r g\u00e5vor att bota sjuka genom samme Ande,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "en annan att g\u00f6ra kraftg\u00e4rningar. En f\u00e5r g\u00e5van att profetera, en annan att skilja mellan andar. En f\u00e5r g\u00e5van att tala olika slags tungom\u00e5l, en annan att uttyda tungom\u00e5l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men i allt detta verkar en och samme Ande, som f\u00f6rdelar sina g\u00e5vor \u00e5t var och en som han vill."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kroppen \u00e4r en och har m\u00e5nga delar, men trots att kroppens alla delar \u00e4r m\u00e5nga utg\u00f6r de en kropp. S\u00e5 \u00e4r det ocks\u00e5 med Kristus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "I en och samme Ande \u00e4r vi alla d\u00f6pta f\u00f6r att h\u00f6ra till en och samma kropp, vare sig vi \u00e4r judar eller greker, slavar eller fria. Och vi har alla f\u00e5tt en och samme Ande utgjuten \u00f6ver oss."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kroppen best\u00e5r ju inte av en enda kroppsdel utan m\u00e5nga."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Om foten sade: &#34;Jag \u00e4r inte hand, s\u00e5 jag h\u00f6r inte till kroppen&#34;, s\u00e5 h\u00f6r den \u00e4nd\u00e5 till kroppen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och om \u00f6rat sade: &#34;Jag \u00e4r inte \u00f6ga, s\u00e5 jag h\u00f6r inte till kroppen&#34;, s\u00e5 h\u00f6r det \u00e4nd\u00e5 till kroppen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Om hela kroppen vore \u00f6ga, var fanns d\u00e5 h\u00f6rseln? Om allt vore h\u00f6rsel, var fanns d\u00e5 luktsinnet?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men nu har Gud satt samman delarna i kroppen, var och en av dem som han ville."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Om alla vore en enda kroppsdel, var vore d\u00e5 kroppen?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men nu \u00e4r kroppsdelarna m\u00e5nga och kroppen \u00e4nd\u00e5 en."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00d6gat kan inte s\u00e4ga till handen: &#34;Jag beh\u00f6ver dig inte&#34;, inte heller huvudet till f\u00f6tterna: &#34;Jag beh\u00f6ver er inte.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nej, tv\u00e4rtom \u00e4r de delar av kroppen som verkar svagast s\u00e5 mycket mer n\u00f6dv\u00e4ndiga."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och de delar av kroppen som vi tycker \u00e4r v\u00e4rda mindre heder kl\u00e4r vi med s\u00e5 mycket st\u00f6rre heder, och dem som vi blygs f\u00f6r skyler vi med s\u00e5 mycket st\u00f6rre anst\u00e4ndighet,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "n\u00e5got som v\u00e5ra anst\u00e4ndigare delar inte beh\u00f6ver. Men Gud har satt samman kroppen och gett de ringare delarna st\u00f6rre heder,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "f\u00f6r att det inte ska bli splittring i kroppen utan att delarna i st\u00e4llet ska ha samma omsorg om varandra."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Om en kroppsdel lider, s\u00e5 lider alla de andra delarna med den. Och om en kroppsdel blir \u00e4rad, gl\u00e4der sig alla de andra delarna med den."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ni \u00e4r allts\u00e5 Kristi kropp och var f\u00f6r sig delar av den."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Gud har i f\u00f6rsamlingen f\u00f6r det f\u00f6rsta satt n\u00e5gra till apostlar, f\u00f6r det andra n\u00e5gra till profeter, f\u00f6r det tredje n\u00e5gra till l\u00e4rare, sedan n\u00e5gra till att g\u00f6ra kraftg\u00e4rningar, andra till att f\u00e5 g\u00e5vor att bota sjuka, till att hj\u00e4lpa, styra och tala olika slags tungom\u00e5l."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Alla \u00e4r v\u00e4l inte apostlar? Alla \u00e4r v\u00e4l inte profeter? Alla \u00e4r v\u00e4l inte l\u00e4rare? Alla g\u00f6r v\u00e4l inte kraftg\u00e4rningar?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Alla har v\u00e4l inte g\u00e5vor att bota sjuka? Alla talar v\u00e4l inte tungom\u00e5l? Alla kan v\u00e4l inte uttyda?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men str\u00e4va efter de n\u00e5deg\u00e5vor som \u00e4r st\u00f6rst. Och nu ska jag visa er en v\u00e4g som vida \u00f6vertr\u00e4ffar alla andra:"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "K\u00e4rlekens v\u00e4g - Om jag talar b\u00e5de m\u00e4nniskors och \u00e4nglars spr\u00e5k men inte har k\u00e4rlek, \u00e4r jag bara ekande brons eller en skr\u00e4llande cymbal."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och om jag har profetisk g\u00e5va och vet alla hemligheter och har all kunskap, och om jag har all tro s\u00e5 att jag kan flytta berg men inte har k\u00e4rlek, s\u00e5 \u00e4r jag ingenting."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och om jag delar ut allt jag \u00e4ger och om jag offrar min kropp till att br\u00e4nnas men inte har k\u00e4rlek, s\u00e5 vinner jag ingenting."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "K\u00e4rleken \u00e4r t\u00e5lig och mild. K\u00e4rleken avundas inte, den skryter inte, den \u00e4r inte uppbl\u00e5st."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Den beter sig inte illa, den s\u00f6ker inte sitt, den brusar inte upp, den t\u00e4nker inte p\u00e5 det onda."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Den gl\u00e4der sig inte \u00f6ver or\u00e4tten men gl\u00e4ds med sanningen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Allt b\u00e4r den, allt tror den, allt hoppas den, allt uth\u00e4rdar den."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "K\u00e4rleken upph\u00f6r aldrig. Men profetiorna ska f\u00f6rsvinna, tungom\u00e5len ska tystna och kunskapen f\u00f6rsvinna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vi f\u00f6rst\u00e5r bara till en del och profeterar till en del,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "men n\u00e4r det fullkomliga kommer ska det som \u00e4r till en del f\u00f6rsvinna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r jag var barn talade jag som ett barn, t\u00e4nkte som ett barn och f\u00f6rstod som ett barn. Men sedan jag blivit vuxen har jag lagt bort det barnsliga."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nu ser vi en g\u00e5tfull spegelbild, men d\u00e5 ska vi se ansikte mot ansikte. Nu f\u00f6rst\u00e5r jag bara till en del, men d\u00e5 ska jag k\u00e4nna fullkomligt, s\u00e5 som jag sj\u00e4lv blivit fullkomligt k\u00e4nd."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00e5 best\u00e5r nu tro, hopp och k\u00e4rlek, dessa tre, och st\u00f6rst av dem \u00e4r k\u00e4rleken."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetians g\u00e5va och tungom\u00e5lstal - Str\u00e4va efter k\u00e4rleken, men var ocks\u00e5 ivriga att f\u00e5 de andliga g\u00e5vorna, framf\u00f6r allt profetians g\u00e5va."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Den som talar tungom\u00e5l talar inte till m\u00e4nniskor utan till Gud, f\u00f6r ingen f\u00f6rst\u00e5r honom. Han talar hemligheter i sin ande."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men den som profeterar talar till m\u00e4nniskor och ger uppbyggelse, uppmuntran och tr\u00f6st."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Den som talar tungom\u00e5l bygger upp sig sj\u00e4lv, men den som profeterar bygger upp f\u00f6rsamlingen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag vill g\u00e4rna att ni alla talar tungom\u00e5l, men \u00e4nnu hellre att ni profeterar. Den som profeterar \u00e4r viktigare \u00e4n den som talar tungom\u00e5l, ifall han inte uttyder sitt tal s\u00e5 att f\u00f6rsamlingen blir uppbyggd."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Br\u00f6der, t\u00e4nk om jag kommer till er och talar tungom\u00e5l. Vad hj\u00e4lper det er, ifall jag inte ger er n\u00e5gon uppenbarelse eller kunskap eller profetia eller undervisning?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt \u00e4r det med livl\u00f6sa instrument som ger ljud ifr\u00e5n sig, till exempel fl\u00f6jt eller harpa. Om det inte \u00e4r n\u00e5gon skillnad mellan tonerna, hur ska man d\u00e5 kunna f\u00f6rst\u00e5 vad som spelas?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och om en trumpet ger en otydlig signal, vem g\u00f6r sig d\u00e5 redo till strid?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e5 \u00e4r det ocks\u00e5 med er. Om ni inte talar begripliga ord med era tungor, hur ska man d\u00e5 kunna f\u00f6rst\u00e5 vad ni s\u00e4ger? D\u00e5 talar ni ut i tomma luften."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hur m\u00e5nga spr\u00e5k det \u00e4n finns i v\u00e4rlden, s\u00e5 \u00e4r inget utan mening."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men om jag inte vet vad ljuden betyder blir jag en fr\u00e4mling f\u00f6r den som talar, och den som talar blir en fr\u00e4mling f\u00f6r mig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e5 \u00e4r det ocks\u00e5 med er. Eftersom ni \u00e4r ivriga att f\u00e5 Andens g\u00e5vor, s\u00f6k d\u00e5 s\u00e5dana som bygger upp f\u00f6rsamlingen s\u00e5 att ni har dem i \u00f6verfl\u00f6d."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tungom\u00e5lstal m\u00e5ste uttydas - D\u00e4rf\u00f6r ska den som talar tungom\u00e5l be om att kunna uttyda det."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f6r om jag ber med tungom\u00e5l s\u00e5 ber min ande, men mitt f\u00f6rst\u00e5nd b\u00e4r ingen frukt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vad inneb\u00e4r d\u00e5 detta? Jo, jag vill be i anden, men jag vill ocks\u00e5 be med f\u00f6rst\u00e5ndet. Jag vill lovsjunga i anden, men jag vill ocks\u00e5 lovsjunga med f\u00f6rst\u00e5ndet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Om du tackar Gud i anden, hur ska d\u00e5 den oinvigde kunna s\u00e4ga sitt Amen till din tacks\u00e4gelse? Han f\u00f6rst\u00e5r ju inte vad du s\u00e4ger."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Du g\u00f6r r\u00e4tt i att tacka Gud, men den andre blir inte uppbyggd."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag tackar Gud f\u00f6r att jag talar tungom\u00e5l mer \u00e4n n\u00e5gon av er."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men i f\u00f6rsamlingen vill jag hellre tala fem ord med mitt f\u00f6rst\u00e5nd f\u00f6r att undervisa andra \u00e4n tiotusen med tungom\u00e5l."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ett tecken f\u00f6r dem som inte tror - Br\u00f6der, var inte barn till f\u00f6rst\u00e5ndet. Nej, var barn i fr\u00e5ga om ondskan och vuxna till f\u00f6rst\u00e5ndet."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Det st\u00e5r skrivet i lagen: Genom fr\u00e4mmande spr\u00e5k och fr\u00e4mmande l\u00e4ppar ska jag tala till detta folk, och inte ens d\u00e5 ska de lyssna till mig, s\u00e4ger Herren."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Allts\u00e5 \u00e4r tungom\u00e5len ett tecken inte f\u00f6r de troende utan f\u00f6r de otroende, medan profetian \u00e4r ett tecken inte f\u00f6r de otroende utan f\u00f6r de troende."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Om nu hela f\u00f6rsamlingen samlas och alla talar tungom\u00e5l och det kommer in n\u00e5gra som inte f\u00f6rst\u00e5r eller inte tror, s\u00e4ger de d\u00e5 inte att ni \u00e4r galna?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men om alla profeterar och det kommer in en som inte tror eller inte f\u00f6rst\u00e5r, d\u00e5 blir han avsl\u00f6jad av alla och d\u00f6md av alla."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hans hj\u00e4rtas hemligheter uppenbaras, och han faller ner p\u00e5 sitt ansikte och tillber Gud och erk\u00e4nner: &#34;Gud finns verkligen i er!&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ordningen vid gudstj\u00e4nsten - Hur ska det d\u00e5 vara, br\u00f6der? Jo, n\u00e4r ni samlas har var och en n\u00e5got att ge: en psalm, en undervisning, en uppenbarelse, ett tungotal och en uttydning. L\u00e5t allt bli till uppbyggelse."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Om n\u00e5gon talar tungom\u00e5l f\u00e5r tv\u00e5 eller h\u00f6gst tre tala, en i s\u00e4nder, och n\u00e5gon ska uttyda."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Finns det ingen som uttyder ska tungom\u00e5lstalaren vara tyst i f\u00f6rsamlingen och i st\u00e4llet tala f\u00f6r sig sj\u00e4lv och f\u00f6r Gud."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Tv\u00e5 eller tre profeter ska tala, och de andra ska pr\u00f6va det som s\u00e4gs."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men om n\u00e5gon annan som sitter d\u00e4r f\u00e5r en uppenbarelse ska den f\u00f6rste vara tyst."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ni kan alla profetera, en i s\u00e4nder, s\u00e5 att alla blir undervisade och alla blir uppmuntrade."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Och profeternas andar underordnar sig profeterna,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "f\u00f6r Gud \u00e4r inte oordningens Gud utan fridens. Liksom i alla de heligas f\u00f6rsamlingar"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "ska kvinnorna vara tysta i era f\u00f6rsamlingar. De f\u00e5r inte tala utan ska underordna sig, som ocks\u00e5 lagen s\u00e4ger."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Vill de veta n\u00e5got ska de fr\u00e5ga sina m\u00e4n d\u00e4rhemma, f\u00f6r det \u00e4r en skam f\u00f6r en kvinna att tala i f\u00f6rsamlingen."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Var det kanske fr\u00e5n er som Guds ord gick ut? Eller var det bara till er det kom?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Om n\u00e5gon tror sig vara profet eller andlig, ska han inse att det jag skriver till er \u00e4r Herrens bud."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Om n\u00e5gon inte erk\u00e4nner detta, \u00e4r han sj\u00e4lv inte erk\u00e4nd."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Allts\u00e5, mina br\u00f6der, var ivriga att profetera och hindra inte tungom\u00e5lstalandet."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Men l\u00e5t allt ske v\u00e4rdigt och med ordning."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kristi uppst\u00e5ndelse - Br\u00f6der, jag vill p\u00e5minna er om evangeliet som jag predikade f\u00f6r er, som ni tog emot och som ni st\u00e5r fasta i."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Genom evangeliet blir ni fr\u00e4lsta, om ni h\u00e5ller fast vid ordet som jag f\u00f6rkunnade. Annars var det ingen mening med att ni kom till tro."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag f\u00f6rde vidare till er det allra viktigaste, vad jag sj\u00e4lv har tagit emot: att Kristus dog f\u00f6r v\u00e5ra synder enligt Skrifterna,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "att han blev begravd, att han uppstod p\u00e5 tredje dagen enligt Skrifterna"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och att han visade sig f\u00f6r Kefas och sedan f\u00f6r de tolv."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4refter visade han sig f\u00f6r mer \u00e4n femhundra br\u00f6der p\u00e5 samma g\u00e5ng. De flesta av dem lever \u00e4n, \u00e4ven om n\u00e5gra har insomnat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sedan visade han sig f\u00f6r Jakob och d\u00e4refter f\u00f6r alla apostlarna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Allra sist visade han sig ocks\u00e5 f\u00f6r mig, som f\u00f6r ett ofullg\u00e5nget foster."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag \u00e4r ju den minste av apostlarna, inte v\u00e4rd att kallas apostel, eftersom jag har f\u00f6rf\u00f6ljt Guds f\u00f6rsamling."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men genom Guds n\u00e5d \u00e4r jag vad jag \u00e4r, och hans n\u00e5d mot mig har inte varit f\u00f6rg\u00e4ves, utan jag har arbetat mer \u00e4n alla de andra \u2013 fast inte jag sj\u00e4lv, utan Guds n\u00e5d som varit med mig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och vare sig det nu var jag eller de andra, s\u00e5 \u00e4r det detta vi f\u00f6rkunnar och detta ni har kommit till tro p\u00e5."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De d\u00f6das uppst\u00e5ndelse - Men om det nu predikas att Kristus har uppst\u00e5tt fr\u00e5n de d\u00f6da, hur kan d\u00e5 n\u00e5gra bland er s\u00e4ga att det inte finns n\u00e5gon uppst\u00e5ndelse fr\u00e5n de d\u00f6da?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om det inte finns n\u00e5gon uppst\u00e5ndelse fr\u00e5n de d\u00f6da, har inte heller Kristus uppst\u00e5tt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men om Kristus inte har uppst\u00e5tt, d\u00e5 \u00e4r v\u00e5r predikan meningsl\u00f6s och \u00e4ven er tro meningsl\u00f6s."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 st\u00e5r vi d\u00e4r som falska vittnen om Gud, eftersom vi har vittnat om Gud att han uppv\u00e4ckt Kristus, som han ju inte har uppv\u00e4ckt ifall det verkligen \u00e4r s\u00e5 att d\u00f6da inte uppst\u00e5r."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "F\u00f6r om d\u00f6da inte uppst\u00e5r, har inte heller Kristus uppst\u00e5tt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men om Kristus inte har uppst\u00e5tt, d\u00e5 \u00e4r er tro meningsl\u00f6s och ni \u00e4r fortfarande kvar i era synder."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och i s\u00e5 fall \u00e4r de som insomnat i Kristus f\u00f6rlorade."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Om det bara \u00e4r f\u00f6r detta livet vi har v\u00e5rt hopp till Kristus, d\u00e5 \u00e4r vi de \u00f6mkligaste av alla m\u00e4nniskor."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men nu har Kristus verkligen uppst\u00e5tt fr\u00e5n de d\u00f6da, som f\u00f6rstlingen av de insomnade."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Eftersom d\u00f6den kom genom en m\u00e4nniska, kom ocks\u00e5 de d\u00f6das uppst\u00e5ndelse genom en m\u00e4nniska."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Liksom alla d\u00f6r i Adam, s\u00e5 ska ocks\u00e5 alla g\u00f6ras levande i Kristus."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men var och en i sin ordning: Kristus som f\u00f6rstlingen och d\u00e4refter, n\u00e4r han kommer, de som tillh\u00f6r honom."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sedan kommer slutet, n\u00e4r han \u00f6verl\u00e4mnar riket \u00e5t Gud Fadern sedan han gjort slut p\u00e5 varje v\u00e4lde, varje makt och kraft."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han m\u00e5ste regera tills han har lagt alla fiender under sina f\u00f6tter."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Som den sista fienden ber\u00f6vas d\u00f6den sin makt,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "f\u00f6r allt har han lagt under hans f\u00f6tter. Men n\u00e4r det s\u00e4gs att allt \u00e4r lagt under honom g\u00e4ller det sj\u00e4lvklart inte Gud som har lagt allt under Kristus."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och n\u00e4r allt blivit lagt under honom, d\u00e5 ska Sonen sj\u00e4lv underordna sig den som har lagt allt under honom, s\u00e5 att Gud blir allt i alla."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Vad uppn\u00e5r annars de som d\u00f6per sig f\u00f6r de d\u00f6da? Om d\u00f6da alls inte uppst\u00e5r, varf\u00f6r d\u00f6per de sig d\u00e5 f\u00f6r deras skull?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Och vi, varf\u00f6r uts\u00e4tter vi oss f\u00f6r faror j\u00e4mt och st\u00e4ndigt?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jag d\u00f6r varje dag, s\u00e5 sant som jag i v\u00e5r Herre Kristus Jesus \u00e4r stolt \u00f6ver er, br\u00f6der."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Om jag hade t\u00e4nkt som m\u00e4nniskor i allm\u00e4nhet n\u00e4r jag k\u00e4mpade mot vilddjuren i Efesos, vad hade jag haft f\u00f6r nytta av det? Om d\u00f6da inte uppst\u00e5r kan vi \u00e4ta och dricka, f\u00f6r i morgon d\u00f6r vi."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "L\u00e5t inte bedra er. D\u00e5ligt s\u00e4llskap f\u00f6rd\u00e4rvar goda vanor."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Nyktra till p\u00e5 allvar och synda inte! N\u00e5gra av er k\u00e4nner inte Gud. Till er skam s\u00e4ger jag det."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Uppst\u00e5ndelsekroppen - Nu kanske n\u00e5gon fr\u00e5gar: Hur uppst\u00e5r de d\u00f6da? Vad har de f\u00f6r kropp n\u00e4r de kommer?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Du of\u00f6rst\u00e5ndige, det du s\u00e5r f\u00e5r inte liv om det inte d\u00f6r."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Och det du s\u00e5r har inte den form det ska f\u00e5 utan \u00e4r ett naket korn, kanske av vete eller n\u00e5got annat slag."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Men Gud ger det den form som han har best\u00e4mt, och \u00e5t varje fr\u00f6 dess egen form."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Alla kroppar \u00e4r inte av samma slag. Det \u00e4r skillnad mellan m\u00e4nniskors, boskapdjurs, f\u00e5glars och fiskars kroppar."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Det finns b\u00e5de himmelska kroppar och jordiska kroppar, men de himmelska kropparnas glans \u00e4r av ett slag och de jordiska kropparnas glans av ett annat slag."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Solen har sin glans, m\u00e5nen en annan glans och stj\u00e4rnorna en annan, och stj\u00e4rna skiljer sig fr\u00e5n stj\u00e4rna i glans."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "S\u00e5 \u00e4r det ocks\u00e5 med de d\u00f6das uppst\u00e5ndelse. Det som blir s\u00e5tt f\u00f6rg\u00e4ngligt uppst\u00e5r of\u00f6rg\u00e4ngligt."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Det som blir s\u00e5tt i ringhet uppst\u00e5r i h\u00e4rlighet. Det som blir s\u00e5tt i svaghet uppst\u00e5r i kraft."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Det s\u00e5s en jordisk kropp, det uppst\u00e5r en andlig kropp. Finns det en jordisk kropp, finns det ocks\u00e5 en andlig kropp."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "S\u00e5 st\u00e5r det ocks\u00e5 skrivet: Den f\u00f6rsta m\u00e4nniskan, Adam, blev en levande varelse. Den siste Adam blev en livgivande ande."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Men det f\u00f6rsta var inte det andliga, utan det jordiska. D\u00e4refter kom det andliga."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Den f\u00f6rsta m\u00e4nniskan kom fr\u00e5n jorden, av jord. Den andra m\u00e4nniskan kom fr\u00e5n himlen."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "S\u00e5 som den jordiska m\u00e4nniskan var, s\u00e5 \u00e4r ocks\u00e5 de jordiska. Och s\u00e5 som den himmelska m\u00e4nniskan \u00e4r, s\u00e5 \u00e4r ocks\u00e5 de himmelska."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Och liksom vi har burit den jordiska m\u00e4nniskans bild, ska vi ocks\u00e5 b\u00e4ra den himmelska m\u00e4nniskans bild."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Men det s\u00e4ger jag, br\u00f6der: k\u00f6tt och blod kan inte \u00e4rva Guds rike, och det f\u00f6rg\u00e4ngliga kan inte \u00e4rva det of\u00f6rg\u00e4ngliga."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Se, jag s\u00e4ger er en hemlighet: Vi ska inte alla insomna, men vi ska alla f\u00f6rvandlas,"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "i ett nu, p\u00e5 ett \u00f6gonblick, vid den sista basunens ljud. Basunen ska ljuda och de d\u00f6da ska uppst\u00e5 od\u00f6dliga, och vi ska f\u00f6rvandlas."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Detta f\u00f6rg\u00e4ngliga m\u00e5ste kl\u00e4s i of\u00f6rg\u00e4nglighet och detta d\u00f6dliga kl\u00e4s i od\u00f6dlighet."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Men n\u00e4r det f\u00f6rg\u00e4ngliga \u00e4r kl\u00e4tt i of\u00f6rg\u00e4nglighet och det d\u00f6dliga kl\u00e4tts i od\u00f6dlighet, d\u00e5 uppfylls det ord som st\u00e5r skrivet: D\u00f6den \u00e4r uppslukad i seger."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Du d\u00f6d, var \u00e4r din seger? Du d\u00f6d, var \u00e4r din udd?"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "D\u00f6dens udd \u00e4r synden, och syndens makt kommer av lagen."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Men Gud vare tack som ger oss segern genom v\u00e5r Herre Jesus Kristus!"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "St\u00e5 d\u00e4rf\u00f6r fasta och orubbliga, mina \u00e4lskade br\u00f6der, och arbeta alltid h\u00e4ngivet f\u00f6r Herren. Ni vet ju att er m\u00f6da i Herren inte \u00e4r f\u00f6rg\u00e4ves."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Insamlingen till de heliga - N\u00e4r det g\u00e4ller insamlingen till de heliga ska ni g\u00f6ra s\u00e5 som jag har f\u00f6reskrivit f\u00f6rsamlingarna i Galatien."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "P\u00e5 f\u00f6rsta veckodagen ska var och en av er hemma l\u00e4gga undan och samla vad han lyckas f\u00e5 ihop, s\u00e5 att insamlingarna inte g\u00f6rs f\u00f6rst vid min ankomst."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r jag kommer ska jag skicka dem ni finner l\u00e4mpliga, f\u00f6rsedda med brev, till Jerusalem f\u00f6r att \u00f6verl\u00e4mna er g\u00e5va."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och finns det sk\u00e4l f\u00f6r mig att resa, kommer de att resa tillsammans med mig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Apostelns resplaner - Jag t\u00e4nker komma till er n\u00e4r jag har rest genom Makedonien, f\u00f6r jag tar v\u00e4gen \u00f6ver Makedonien."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men hos er stannar jag en tid om det g\u00e5r, kanske hela vintern, s\u00e5 att ni f\u00e5r utrusta mig f\u00f6r fortsatt f\u00e4rd, vart det nu blir."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag vill inte bes\u00f6ka er nu p\u00e5 genomresa, f\u00f6r jag hoppas kunna stanna hos er en tid om Herren till\u00e5ter."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "I Efesos stannar jag till pingst,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "f\u00f6r en d\u00f6rr st\u00e5r \u00f6ppen f\u00f6r mig till ett stort och omfattande arbete, och motst\u00e5ndarna \u00e4r m\u00e5nga."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Timoteus och Apollos bes\u00f6k - N\u00e4r Timoteus kommer, se d\u00e5 till att han kan vara hos er utan oro, f\u00f6r han arbetar med Herrens verk precis som jag."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r f\u00e5r ingen se ner p\u00e5 honom. Hj\u00e4lp honom i v\u00e4g i frid s\u00e5 att han kan komma till mig. Jag och br\u00f6derna v\u00e4ntar p\u00e5 honom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r det g\u00e4ller v\u00e5r broder Apollos har jag ivrigt uppmanat honom att resa till er tillsammans med br\u00f6derna. Men han ville inte alls \u00e5ka nu, utan reser n\u00e4r han f\u00e5r tillf\u00e4lle."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "F\u00f6rmaningar och h\u00e4lsningar - Vaka, st\u00e5 fasta i tron, var modiga och starka!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "L\u00e5t allt hos er ske i k\u00e4rlek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag ber er, br\u00f6der: Ni vet ju att Stefanas familj \u00e4r Achaias f\u00f6rstlingsfrukt och att de har st\u00e4llt sig till de heligas tj\u00e4nst."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "R\u00e4tta er d\u00e4rf\u00f6r efter s\u00e5dana m\u00e4nniskor och alla andra som \u00e4r med och arbetar och k\u00e4mpar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag \u00e4r glad att Stefanas, Fortunatus och Achaikus har kommit. De har fyllt tomrummet efter er"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och upplivat b\u00e5de min och er ande. S\u00e5dana som dem ska ni uppskatta."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "F\u00f6rsamlingarna i Asien h\u00e4lsar till er. Aquila och Prisca och f\u00f6rsamlingen i deras hus h\u00e4lsar hj\u00e4rtligt till er i Herren."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Alla br\u00f6derna h\u00e4lsar till er. H\u00e4lsa varandra med en helig kyss."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Denna h\u00e4lsning skriver jag, Paulus, med egen hand."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Om n\u00e5gon inte \u00e4lskar Herren ska han vara under f\u00f6rbannelse.Marana tha!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Herren Jesu n\u00e5d vare med er."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Min k\u00e4rlek \u00e4r med er alla i Kristus Jesus."
                }
            }
        }
    }
}