{
    "version": "sfb15",
    "book_name": "1 John",
    "book_nr": "62",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Livets Ord - Det som var fr\u00e5n begynnelsen, det vi har h\u00f6rt, det vi med egna \u00f6gon har sett, det vi har sk\u00e5dat och r\u00f6rt med v\u00e5ra h\u00e4nder, om detta vittnar vi: Livets Ord."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Livet har uppenbarats, vi har sett det och vittnar om det och f\u00f6rkunnar f\u00f6r er det eviga livet, som var hos Fadern och uppenbarades f\u00f6r oss."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det vi har sett och h\u00f6rt f\u00f6rkunnar vi f\u00f6r er, f\u00f6r att ocks\u00e5 ni ska ha gemenskap med oss. Och v\u00e5r gemenskap \u00e4r med Fadern och hans Son Jesus Kristus."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Detta skriver vi f\u00f6r att v\u00e5r gl\u00e4dje ska bli fullkomlig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vandra i ljuset - Detta \u00e4r det budskap som vi har h\u00f6rt fr\u00e5n honom och f\u00f6rkunnar f\u00f6r er: att Gud \u00e4r ljus och att inget m\u00f6rker finns i honom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Om vi s\u00e4ger att vi har gemenskap med honom och vandrar i m\u00f6rkret, ljuger vi och handlar inte efter sanningen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men om vi vandrar i ljuset, liksom han \u00e4r i ljuset, d\u00e5 har vi gemenskap med varandra och Jesu, hans Sons, blod renar oss fr\u00e5n all synd."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om vi s\u00e4ger att vi inte har synd, bedrar vi oss sj\u00e4lva och sanningen finns inte i oss."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om vi bek\u00e4nner v\u00e5ra synder, \u00e4r han trofast och r\u00e4ttf\u00e4rdig s\u00e5 att han f\u00f6rl\u00e5ter oss v\u00e5ra synder och renar oss fr\u00e5n all or\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Om vi s\u00e4ger att vi inte har syndat, g\u00f6r vi honom till en l\u00f6gnare och hans ord finns inte i oss."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mina barn, detta skriver jag till er f\u00f6r att ni inte ska synda. Men om n\u00e5gon syndar, har vi en som f\u00f6r v\u00e5r talan inf\u00f6r Fadern: Jesus Kristus, den r\u00e4ttf\u00e4rdige."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han \u00e4r f\u00f6rsoningen f\u00f6r v\u00e5ra synder, och inte bara f\u00f6r v\u00e5ra utan ocks\u00e5 f\u00f6r hela v\u00e4rldens."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vi vet att vi har l\u00e4rt k\u00e4nna honom n\u00e4r vi h\u00e5ller fast vid hans bud."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Den som s\u00e4ger: &#34;Jag k\u00e4nner honom&#34; och inte h\u00e5ller fast vid hans bud, han \u00e4r en l\u00f6gnare och sanningen finns inte i honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men hos den som h\u00e5ller fast vid hans ord har Guds k\u00e4rlek verkligen n\u00e5tt sitt m\u00e5l. S\u00e5 vet vi att vi \u00e4r i honom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Den som s\u00e4ger sig f\u00f6rbli i honom \u00e4r skyldig att sj\u00e4lv leva s\u00e5 som han levde."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mina \u00e4lskade, det jag skriver till er \u00e4r inte ett nytt bud, utan ett gammalt bud som ni har haft fr\u00e5n b\u00f6rjan. Detta gamla bud \u00e4r ordet som ni har h\u00f6rt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 \u00e4r det ett nytt bud jag skriver till er. Det f\u00f6rverkligas i honom och i er, eftersom m\u00f6rkret viker och det sanna ljuset redan lyser."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den som s\u00e4ger sig vara i ljuset men hatar sin broder \u00e4r fortfarande kvar i m\u00f6rkret."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den som \u00e4lskar sin broder f\u00f6rblir i ljuset, och det finns inget i honom som leder till fall."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men den som hatar sin broder \u00e4r i m\u00f6rkret och vandrar i m\u00f6rkret. Han vet inte vart han g\u00e5r, f\u00f6r m\u00f6rkret har f\u00f6rblindat hans \u00f6gon."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag skriver till er, barn: era synder \u00e4r f\u00f6rl\u00e5tna f\u00f6r hans namns skull."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag skriver till er, f\u00e4der: ni har l\u00e4rt k\u00e4nna honom som \u00e4r fr\u00e5n begynnelsen. Jag skriver till er unga: ni har besegrat den onde."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag har skrivit till er, barn: ni har l\u00e4rt k\u00e4nna Fadern. Jag har skrivit till er, f\u00e4der: ni har l\u00e4rt k\u00e4nna honom som \u00e4r fr\u00e5n begynnelsen. Jag har skrivit till er unga: ni \u00e4r starka, och Guds ord f\u00f6rblir i er och ni har besegrat den onde."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c4lska inte v\u00e4rlden - \u00c4lska inte v\u00e4rlden, inte heller det som \u00e4r i v\u00e4rlden. Om n\u00e5gon \u00e4lskar v\u00e4rlden finns inte Faderns k\u00e4rlek i honom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Allt som \u00e4r i v\u00e4rlden \u2013 k\u00f6ttets beg\u00e4r och \u00f6gonens beg\u00e4r och h\u00f6gmod \u00f6ver livets goda \u2013 det kommer inte fr\u00e5n Fadern utan fr\u00e5n v\u00e4rlden."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och v\u00e4rlden och dess beg\u00e4r f\u00f6rg\u00e5r, men den som g\u00f6r Guds vilja best\u00e5r f\u00f6r evigt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Antikrist och antikristerna - K\u00e4ra barn, den sista tiden \u00e4r h\u00e4r. Och liksom ni har h\u00f6rt att Antikrist ska komma, s\u00e5 har redan nu m\u00e5nga antikrister tr\u00e4tt fram. Av det f\u00f6rst\u00e5r vi att den sista tiden \u00e4r h\u00e4r."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De har g\u00e5tt ut fr\u00e5n oss, men de h\u00f6rde aldrig till oss. Hade de h\u00f6rt till oss skulle de ha blivit kvar hos oss. Men det skulle visa sig att alla inte h\u00f6r till oss."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ni har en sm\u00f6rjelse fr\u00e5n den Helige och ni har alla kunskap."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag har inte skrivit till er f\u00f6r att ni inte k\u00e4nner sanningen, utan f\u00f6r att ni k\u00e4nner den och vet att ingen l\u00f6gn kommer fr\u00e5n sanningen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vem \u00e4r l\u00f6gnaren om inte den som f\u00f6rnekar att Jesus \u00e4r Kristus? Den \u00e4r Antikrist som f\u00f6rnekar Fadern och Sonen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Den som f\u00f6rnekar Sonen har inte heller Fadern. Den som bek\u00e4nner Sonen har ocks\u00e5 Fadern."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "L\u00e5t det ni har h\u00f6rt fr\u00e5n b\u00f6rjan f\u00f6rbli i er. Om det ni h\u00f6rt fr\u00e5n b\u00f6rjan f\u00f6rblir i er, kommer ocks\u00e5 ni att f\u00f6rbli i Sonen och i Fadern."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och detta \u00e4r vad han sj\u00e4lv har lovat oss: det eviga livet."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Detta har jag skrivit till er med tanke p\u00e5 dem som f\u00f6rs\u00f6ker f\u00f6rvilla er."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men sm\u00f6rjelsen som ni har f\u00e5tt av honom f\u00f6rblir i er, och ni beh\u00f6ver inte n\u00e5gon som undervisar er. Hans sm\u00f6rjelse undervisar er om allt, och den \u00e4r sanning och inte l\u00f6gn. F\u00f6rbli i honom, s\u00e5 som den har l\u00e4rt er."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ja, k\u00e4ra barn, f\u00f6rbli nu i honom, s\u00e5 att vi kan ha frimodighet n\u00e4r han uppenbarar sig och inte beh\u00f6ver st\u00e5 d\u00e4r med skam inf\u00f6r honom n\u00e4r han kommer."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Om ni vet att han \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig, d\u00e5 inser ni ocks\u00e5 att var och en som g\u00f6r det som \u00e4r r\u00e4tt \u00e4r f\u00f6dd av honom."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds barn - Se vilken k\u00e4rlek Fadern har sk\u00e4nkt oss: att vi f\u00e5r kallas Guds barn! Och det \u00e4r vi ocks\u00e5. V\u00e4rlden k\u00e4nner oss inte, eftersom den inte har l\u00e4rt k\u00e4nna honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mina \u00e4lskade, nu \u00e4r vi Guds barn, och \u00e4n \u00e4r det inte uppenbarat vad vi ska bli. Men vi vet att n\u00e4r han uppenbaras ska vi bli lika honom, f\u00f6r d\u00e5 f\u00e5r vi se honom s\u00e5dan han \u00e4r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och var och en som har det hoppet till honom renar sig, liksom han \u00e4r ren."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Den som \u00e4gnar sig \u00e5t synd bryter mot lagen, f\u00f6r synd \u00e4r brott mot lagen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och ni vet att han har uppenbarats f\u00f6r att ta bort synderna. Det finns ingen synd i honom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Den som f\u00f6rblir i honom syndar inte. Den som syndar har inte sett honom och k\u00e4nner honom inte."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "K\u00e4ra barn, l\u00e5t ingen f\u00f6rvilla er. Den som g\u00f6r det r\u00e4tta \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig, liksom han \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Den som \u00e4gnar sig \u00e5t synd \u00e4r av dj\u00e4vulen, f\u00f6r dj\u00e4vulen har syndat \u00e4nda fr\u00e5n begynnelsen. Men Guds Son har uppenbarats f\u00f6r att g\u00f6ra slut p\u00e5 dj\u00e4vulens g\u00e4rningar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den som \u00e4r f\u00f6dd av Gud \u00e4gnar sig inte \u00e5t synd, f\u00f6r Guds s\u00e4d f\u00f6rblir i honom. Han kan inte synda, eftersom han \u00e4r f\u00f6dd av Gud."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e5 blir det tydligt vilka som \u00e4r Guds barn och vilka som \u00e4r dj\u00e4vulens barn: den som inte g\u00f6r det r\u00e4tta \u00e4r inte av Gud, och inte heller den som inte \u00e4lskar sin broder."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Detta \u00e4r det budskap som ni har h\u00f6rt fr\u00e5n b\u00f6rjan: att vi ska \u00e4lska varandra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vi ska inte vara som Kain, som var av den onde och m\u00f6rdade sin bror. Och varf\u00f6r m\u00f6rdade han honom? F\u00f6r att Kains g\u00e4rningar var onda men hans brors r\u00e4ttf\u00e4rdiga."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Br\u00f6der, var inte f\u00f6rv\u00e5nade om v\u00e4rlden hatar er."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vi vet att vi har g\u00e5tt \u00f6ver fr\u00e5n d\u00f6den till livet, eftersom vi \u00e4lskar br\u00f6derna. Den som inte \u00e4lskar \u00e4r kvar i d\u00f6den."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Den som hatar sin broder \u00e4r en m\u00f6rdare, och ni vet att ingen m\u00f6rdare har evigt liv i sig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Genom att han gav sitt liv f\u00f6r oss har vi l\u00e4rt k\u00e4nna k\u00e4rleken. S\u00e5 \u00e4r ocks\u00e5 vi skyldiga att ge v\u00e5ra liv f\u00f6r v\u00e5ra br\u00f6der."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Om n\u00e5gon har jordiska \u00e4godelar och ser sin broder lida n\u00f6d men st\u00e4nger sitt hj\u00e4rta f\u00f6r honom, hur kan d\u00e5 Guds k\u00e4rlek f\u00f6rbli i honom?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "K\u00e4ra barn, l\u00e5t oss inte \u00e4lska med ord eller fraser, utan i handling och sanning."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 vet vi att vi \u00e4r av sanningen, och inf\u00f6r honom kan vi \u00f6vertyga v\u00e5rt hj\u00e4rta,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "om det f\u00f6rd\u00f6mer oss, att Gud \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n v\u00e5rt hj\u00e4rta och vet allt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mina \u00e4lskade, om hj\u00e4rtat inte f\u00f6rd\u00f6mer oss har vi frimodighet inf\u00f6r Gud,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "och vad vi \u00e4n ber om, det f\u00e5r vi av honom eftersom vi h\u00e5ller hans bud och g\u00f6r det som gl\u00e4der honom."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och detta \u00e4r hans bud: att vi ska tro p\u00e5 hans Sons namn, Jesus Kristus, och \u00e4lska varandra s\u00e5 som han befallt oss."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Den som h\u00e5ller fast vid hans bud f\u00f6rblir i Gud och Gud i honom. Och att Gud f\u00f6rblir i oss, det vet vi av Anden som han gett oss."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00f6va andarna - Mina \u00e4lskade, tro inte varje ande, utan pr\u00f6va om andarna kommer fr\u00e5n Gud. Det finns ju m\u00e5nga falska profeter som har g\u00e5tt ut i v\u00e4rlden."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e5 k\u00e4nner ni igen Guds Ande: varje ande som bek\u00e4nner att Jesus \u00e4r Kristus som kommit i k\u00f6ttet, den \u00e4r fr\u00e5n Gud,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och varje ande som inte bek\u00e4nner Jesus, den \u00e4r inte fr\u00e5n Gud. Detta \u00e4r Antikrists ande, som ni har h\u00f6rt skulle komma och som redan nu finns i v\u00e4rlden."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ni, k\u00e4ra barn, \u00e4r fr\u00e5n Gud och har besegrat dem, f\u00f6r han som \u00e4r i er \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n den som \u00e4r i v\u00e4rlden."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De \u00e4r fr\u00e5n v\u00e4rlden, d\u00e4rf\u00f6r talar de utifr\u00e5n v\u00e4rlden och v\u00e4rlden lyssnar till dem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vi tillh\u00f6r Gud. Den som k\u00e4nner Gud lyssnar till oss. Den som inte \u00e4r av Gud lyssnar inte till oss. Det \u00e4r s\u00e5 vi k\u00e4nner igen sanningens Ande och villfarelsens ande."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Guds k\u00e4rlek och v\u00e5r - Mina \u00e4lskade, l\u00e5t oss \u00e4lska varandra, f\u00f6r k\u00e4rleken kommer fr\u00e5n Gud. Var och en som \u00e4lskar \u00e4r f\u00f6dd av Gud och k\u00e4nner Gud."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Den som inte \u00e4lskar har inte l\u00e4rt k\u00e4nna Gud, f\u00f6r Gud \u00e4r k\u00e4rlek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e5 uppenbarades Guds k\u00e4rlek till oss: han s\u00e4nde sin enf\u00f6dde Son till v\u00e4rlden f\u00f6r att vi skulle leva genom honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Detta \u00e4r k\u00e4rleken: inte att vi har \u00e4lskat Gud, utan att han har \u00e4lskat oss och s\u00e4nt sin Son till f\u00f6rsoning f\u00f6r v\u00e5ra synder."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mina \u00e4lskade, om Gud har \u00e4lskat oss s\u00e5 h\u00f6gt, \u00e4r ocks\u00e5 vi skyldiga att \u00e4lska varandra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ingen har n\u00e5gonsin sett Gud. Om vi \u00e4lskar varandra, f\u00f6rblir Gud i oss och hans k\u00e4rlek har n\u00e5tt sitt m\u00e5l i oss."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vi vet att vi f\u00f6rblir i honom och han i oss genom att han har gett oss av sin Ande."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vi har sett och vittnar om att Fadern har s\u00e4nt sin Son som v\u00e4rldens Fr\u00e4lsare."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Om n\u00e5gon bek\u00e4nner att Jesus \u00e4r Guds Son, f\u00f6rblir Gud i honom och han sj\u00e4lv f\u00f6rblir i Gud."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och vi har l\u00e4rt k\u00e4nna den k\u00e4rlek som Gud har till oss och tror p\u00e5 den. Gud \u00e4r k\u00e4rlek. Den som f\u00f6rblir i k\u00e4rleken f\u00f6rblir i Gud, och Gud f\u00f6rblir i honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00e5 har k\u00e4rleken n\u00e5tt sitt m\u00e5l hos oss: att vi har frimodighet p\u00e5 domens dag. F\u00f6r s\u00e5dan han \u00e4r, s\u00e5dana \u00e4r ocks\u00e5 vi i den h\u00e4r v\u00e4rlden."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Det finns ingen r\u00e4dsla i k\u00e4rleken, utan den fullkomliga k\u00e4rleken driver ut r\u00e4dslan, f\u00f6r r\u00e4dsla h\u00f6r samman med straff. Den som \u00e4r r\u00e4dd \u00e4r inte fullkomnad i k\u00e4rleken."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vi \u00e4lskar d\u00e4rf\u00f6r att han f\u00f6rst har \u00e4lskat oss."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Om n\u00e5gon s\u00e4ger att han \u00e4lskar Gud men hatar sin broder, s\u00e5 \u00e4r han en l\u00f6gnare. Den som inte \u00e4lskar sin broder, som han har sett, kan inte \u00e4lska Gud som han inte har sett."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och detta bud har vi fr\u00e5n honom: att den som \u00e4lskar Gud ocks\u00e5 ska \u00e4lska sin broder."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tron p\u00e5 Guds Son - Var och en som tror att Jesus \u00e4r Kristus \u00e4r f\u00f6dd av Gud. Och den som \u00e4lskar Fadern \u00e4lskar ocks\u00e5 den som \u00e4r f\u00f6dd av honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r vi \u00e4lskar Gud och h\u00e5ller hans bud, d\u00e5 vet vi att vi \u00e4lskar Guds barn."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Detta \u00e4r k\u00e4rleken till Gud: att vi h\u00e5ller hans bud. Och hans bud \u00e4r inte tunga,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "f\u00f6r allt som \u00e4r f\u00f6tt av Gud besegrar v\u00e4rlden. Och detta \u00e4r den seger som har besegrat v\u00e4rlden: v\u00e5r tro."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vem kan besegra v\u00e4rlden utom den som tror att Jesus \u00e4r Guds Son?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han \u00e4r den som kom genom vatten och blod, Jesus Kristus: inte bara genom vattnet, utan genom vattnet och blodet. Och Anden \u00e4r den som vittnar, eftersom Anden \u00e4r sanningen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Det \u00e4r tre som vittnar:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Anden, vattnet och blodet, och dessa tre \u00e4r eniga."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om vi godtar m\u00e4nniskors vittnesb\u00f6rd s\u00e5 \u00e4r Guds vittnesb\u00f6rd starkare, f\u00f6r detta \u00e4r Guds vittnesb\u00f6rd som han har gett om sin Son."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den som tror p\u00e5 Guds Son har vittnesb\u00f6rdet inom sig. Den som inte tror p\u00e5 Gud g\u00f6r honom till en l\u00f6gnare, eftersom han inte tror p\u00e5 det vittnesb\u00f6rd som Gud har gett om sin Son."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och detta \u00e4r vittnesb\u00f6rdet: Gud har gett oss evigt liv, och det livet \u00e4r i hans Son."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den som har Sonen har livet. Den som inte har Guds Son har inte livet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Detta skriver jag till er f\u00f6r att ni ska veta att ni har evigt liv, ni som tror p\u00e5 Guds Sons namn."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och den tilliten har vi till honom, att om vi ber om n\u00e5got efter hans vilja s\u00e5 h\u00f6r han oss."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och om vi vet att han h\u00f6r oss vad vi \u00e4n ber om, d\u00e5 vet vi ocks\u00e5 att vi redan har det vi bett honom om."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Om n\u00e5gon ser sin broder beg\u00e5 en synd som inte leder till d\u00f6den, d\u00e5 ska han be och Gud ska ge honom liv. Detta g\u00e4ller dem vilkas synd inte leder till d\u00f6den. Det finns synd som leder till d\u00f6den, och jag s\u00e4ger inte att man ska be f\u00f6r den."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "All or\u00e4ttf\u00e4rdighet \u00e4r synd, men det finns synd som inte leder till d\u00f6den."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vi vet att ingen som \u00e4r f\u00f6dd av Gud syndar. Han som \u00e4r f\u00f6dd av Gud bevarar honom s\u00e5 att den onde inte kan r\u00f6ra honom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vi vet att vi \u00e4r av Gud och att hela v\u00e4rlden \u00e4r i den ondes v\u00e5ld."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men vi vet att Guds Son har kommit och gett oss f\u00f6rst\u00e5nd s\u00e5 att vi k\u00e4nner den Sanne, och vi \u00e4r i den Sanne, i hans Son Jesus Kristus. Han \u00e4r den sanne Guden och det eviga livet."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "K\u00e4ra barn, var p\u00e5 er vakt mot avgudarna."
                }
            }
        }
    }
}