{
    "version": "sfb15",
    "book_name": "1 Peter",
    "book_nr": "60",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e4lsning - Fr\u00e5n Petrus, Jesu Kristi apostel. Till de utvalda som lever utspridda som fr\u00e4mlingar i Pontus, Galatien, Kappadokien, Asien och Bitynien."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ni \u00e4r f\u00f6rutbest\u00e4mda av Gud Fadern och helgade genom Anden till lydnad och rening med Jesu Kristi blod. N\u00e5d och frid vare med er i allt rikare m\u00e5tt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ett levande hopp - V\u00e4lsignad \u00e4r v\u00e5r Herre Jesu Kristi Gud och Far! I sin stora barmh\u00e4rtighet har han genom Jesu Kristi uppst\u00e5ndelse fr\u00e5n de d\u00f6da f\u00f6tt oss p\u00e5 nytt till ett levande hopp,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "till ett arv som aldrig kan f\u00f6rst\u00f6ras, fl\u00e4ckas eller vissna och som f\u00f6rvaras \u00e5t er i himlen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Med Guds makt bevaras ni genom tron fram till den fr\u00e4lsning som \u00e4r redo att uppenbaras i den sista tiden."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Var d\u00e4rf\u00f6r glada, \u00e4ven om ni nu en liten tid m\u00e5ste utst\u00e5 olika pr\u00f6vningar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c4ktheten i er tro \u00e4r l\u00e5ngt mer v\u00e4rd \u00e4n guld, som \u00e4r f\u00f6rg\u00e4ngligt men \u00e4nd\u00e5 pr\u00f6vas i eld. P\u00e5 samma s\u00e4tt pr\u00f6vas er tro f\u00f6r att sedan bli till lov, pris och \u00e4ra n\u00e4r Jesus Kristus uppenbarar sig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Honom \u00e4lskar ni utan att ha sett honom, och fast ni \u00e4nnu inte ser honom tror ni p\u00e5 honom och jublar i obeskrivlig, himmelsk gl\u00e4dje"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "n\u00e4r ni nu \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g att n\u00e5 m\u00e5let f\u00f6r er tro: era sj\u00e4lars fr\u00e4lsning."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det var denna fr\u00e4lsning som profeterna s\u00f6kte och forskade efter, de som profeterade om den n\u00e5d som ni skulle f\u00e5."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De f\u00f6rs\u00f6kte f\u00f6rst\u00e5 vem eller vilken tid Kristi Ande i dem syftade p\u00e5 n\u00e4r han f\u00f6rutsade Kristi lidanden och den h\u00e4rlighet som skulle f\u00f6lja."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och det uppenbarades f\u00f6r dem att det inte var sig sj\u00e4lva utan er som de tj\u00e4nade med sitt budskap. Det budskapet har nu f\u00f6rkunnats f\u00f6r er genom dem som i den helige Ande, s\u00e4nd fr\u00e5n himlen, gav er evangeliet \u2013 ett budskap som \u00e4nglar l\u00e4ngtar att f\u00e5 blicka in i."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Var heliga - Sp\u00e4nn d\u00e4rf\u00f6r b\u00e4ltet om livet, var vakna och hoppas helt och fullt p\u00e5 den n\u00e5d ni ska f\u00e5 n\u00e4r Jesus Kristus uppenbarar sig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Som lydnadens barn ska ni inte f\u00f6lja de beg\u00e4r som ni levde i f\u00f6rr, n\u00e4r ni var okunniga."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nej, liksom han som har kallat er \u00e4r helig ska ocks\u00e5 ni vara heliga i allt ni g\u00f6r."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Det st\u00e5r ju skrivet: Ni ska vara heliga, f\u00f6r jag \u00e4r helig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Om ni kallar honom Far som d\u00f6mer var och en opartiskt efter hans g\u00e4rning, vandra d\u00e5 i gudsfruktan under er tid h\u00e4r som fr\u00e4mlingar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ni vet ju att det inte var med f\u00f6rg\u00e4ngliga ting som silver eller guld ni blev frik\u00f6pta fr\u00e5n det meningsl\u00f6sa liv ni \u00e4rvt fr\u00e5n era f\u00e4der."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nej, det var med Kristi dyrbara blod, som med blodet av ett lamm utan fel och brist."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han var utsedd redan f\u00f6re v\u00e4rldens skapelse men har nu i dessa sista tider uppenbarats f\u00f6r er skull."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Genom honom tror ni p\u00e5 Gud, som har uppv\u00e4ckt honom fr\u00e5n de d\u00f6da och gett honom h\u00e4rlighet, s\u00e5 att er tro och ert hopp st\u00e5r till Gud."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Guds levande ord - Ni har renat era sj\u00e4lar genom att lyda sanningen i uppriktig syskonk\u00e4rlek. \u00c4lska d\u00e5 varandra uth\u00e5lligt, av rent hj\u00e4rta."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ni \u00e4r ju f\u00f6dda p\u00e5 nytt, inte av en f\u00f6rg\u00e4nglig s\u00e4d utan av en of\u00f6rg\u00e4nglig, genom Guds levande ord som best\u00e5r."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Allt k\u00f6tt \u00e4r som gr\u00e4s, och all dess h\u00e4rlighet som blomman i gr\u00e4set. Gr\u00e4set vissnar och blomman faller av,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "men Herrens ord best\u00e5r f\u00f6r evigt. Detta \u00e4r det ord som har f\u00f6rkunnats f\u00f6r er."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00e4gg d\u00e4rf\u00f6r bort all slags ondska, falskhet, hyckleri, avund och f\u00f6rtal."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "L\u00e4ngta som nyf\u00f6dda barn efter den rena andliga mj\u00f6lken s\u00e5 att ni genom den v\u00e4xer upp till fr\u00e4lsning,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "n\u00e4r ni nu har smakat att Herren \u00e4r god."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ett heligt pr\u00e4sterskap - Kom till honom, den levande stenen, f\u00f6rkastad av m\u00e4nniskor men utvald och dyrbar inf\u00f6r Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och l\u00e5t er sj\u00e4lva som levande stenar byggas upp till ett andligt hus, ett heligt pr\u00e4sterskap som ska b\u00e4ra fram andliga offer som Gud tar emot med gl\u00e4dje genom Jesus Kristus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det st\u00e5r ju i Skriften: Se, jag l\u00e4gger i Sion en utvald, dyrbar h\u00f6rnsten, och den som tror p\u00e5 den ska aldrig komma p\u00e5 skam."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "F\u00f6r er som tror \u00e4r den allts\u00e5 dyrbar, men f\u00f6r dem som inte tror har stenen som husbyggarna f\u00f6rkastade blivit en h\u00f6rnsten,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "en st\u00f6testen och en klippa till fall. De st\u00f6ter emot den d\u00e4rf\u00f6r att de inte lyder ordet. S\u00e5 var det ocks\u00e5 best\u00e4mt om dem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men ni \u00e4r ett utvalt sl\u00e4kte, ett kungligt pr\u00e4sterskap, ett heligt folk, ett Guds eget folk f\u00f6r att f\u00f6rkunna hans h\u00e4rliga g\u00e4rningar, han som har kallat er fr\u00e5n m\u00f6rkret till sitt underbara ljus."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ni som f\u00f6rr inte var ett folk \u00e4r nu Guds folk, ni som inte hade f\u00e5tt barmh\u00e4rtighet har nu f\u00e5tt barmh\u00e4rtighet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ett nytt liv - Mina \u00e4lskade, jag uppmanar er som fr\u00e4mlingar och g\u00e4ster att h\u00e5lla er borta fr\u00e5n de k\u00f6ttsliga beg\u00e4ren som f\u00f6r krig mot sj\u00e4len."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Uppf\u00f6r er v\u00e4l bland hedningarna, s\u00e5 att de som anklagar er f\u00f6r att vara onda ser era goda g\u00e4rningar och prisar Gud den dag han bes\u00f6ker dem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Underordna er alla m\u00e4nskliga myndigheter f\u00f6r Herrens skull, b\u00e5de kejsaren som h\u00f6gste h\u00e4rskare"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och st\u00e5th\u00e5llarna, som \u00e4r s\u00e4nda av honom f\u00f6r att straffa dem som g\u00f6r det onda och hedra dem som g\u00f6r det goda."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Det \u00e4r Guds vilja att ni genom att g\u00f6ra gott ska tysta munnen p\u00e5 of\u00f6rst\u00e5ndiga och okunniga m\u00e4nniskor."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ni \u00e4r fria, men anv\u00e4nd inte friheten som t\u00e4ckmantel f\u00f6r det onda utan f\u00f6r att tj\u00e4na Gud."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Visa aktning f\u00f6r alla, \u00e4lska era trossyskon, v\u00f6rda Gud och \u00e4ra kejsaren."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kristus som f\u00f6red\u00f6me och Fr\u00e4lsare - Ni slavar, underordna er era herrar och visa dem all respekt, inte bara de goda och milda utan \u00e4ven de h\u00e5rda."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Det \u00e4r en n\u00e5d n\u00e4r n\u00e5gon \u00e4r medveten om Gud och d\u00e4rf\u00f6r h\u00e5ller ut n\u00e4r han f\u00e5r lida oskyldigt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vad \u00e4r det v\u00e4rt f\u00f6r ber\u00f6m om ni st\u00e5r ut med straff n\u00e4r ni syndar? Men om ni st\u00e5r ut med att lida n\u00e4r ni g\u00f6r det goda, d\u00e5 \u00e4r det en n\u00e5d inf\u00f6r Gud."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Till detta \u00e4r ni kallade. Kristus led i ert st\u00e4lle och efterl\u00e4mnade ett exempel \u00e5t er, f\u00f6r att ni ska f\u00f6lja i hans fotsp\u00e5r."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Han hade inte beg\u00e5tt n\u00e5gon synd, och inget svek fanns i hans mun."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r han blev h\u00e5nad svarade han inte med h\u00e5n, n\u00e4r han fick lida svarade han inte med hot, utan han \u00f6verl\u00e4mnade sin sak \u00e5t honom som d\u00f6mer r\u00e4ttvist."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han bar v\u00e5ra synder i sin kropp upp p\u00e5 korsets tr\u00e4, f\u00f6r att vi skulle d\u00f6 bort fr\u00e5n synderna och leva f\u00f6r r\u00e4ttf\u00e4rdigheten. Genom hans s\u00e5r \u00e4r ni helade."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ni var som vilsna f\u00e5r, men nu har ni v\u00e4nt om till era sj\u00e4lars herde och v\u00e5rdare."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Man och hustru - P\u00e5 samma s\u00e4tt ska ni hustrur underordna er era m\u00e4n, s\u00e5 att \u00e4ven de m\u00e4n som inte vill tro p\u00e5 ordet kan vinnas utan ord genom sina hustrurs liv,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "n\u00e4r de ser hur gudfruktigt och rent ni lever."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Er prydnad ska inte vara yttre ting som konstfulla h\u00e5rupps\u00e4ttningar, p\u00e5h\u00e4ngda guldsmycken eller fina kl\u00e4der,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "utan hj\u00e4rtats f\u00f6rdolda m\u00e4nniska med den of\u00f6rg\u00e4ngliga sk\u00f6nheten hos en mild och stilla ande. Det \u00e4r mycket dyrbart i Guds \u00f6gon."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e5 smyckade sig ocks\u00e5 f\u00f6rr de heliga kvinnorna som satte sitt hopp till Gud. De underordnade sig sina m\u00e4n,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "s\u00e5 som Sara lydde Abraham och kallade honom herre. Hennes barn har ni blivit n\u00e4r ni g\u00f6r det som \u00e4r gott och inte l\u00e5ter er skr\u00e4mmas."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt ska ni m\u00e4n leva f\u00f6rst\u00e5ndigt med era hustrur, som \u00e4r det svagare k\u00e4rlet. Visa dem aktning som medarvingar till livets n\u00e5d s\u00e5 att inget st\u00e5r i v\u00e4gen f\u00f6r era b\u00f6ner."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Att lida f\u00f6r Kristi skull - Till sist ska ni alla visa enighet, medk\u00e4nsla, syskonk\u00e4rlek, barmh\u00e4rtighet och \u00f6dmjukhet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L\u00f6na inte ont med ont eller h\u00e5n med h\u00e5n. Tv\u00e4rtom ska ni v\u00e4lsigna, f\u00f6r ni \u00e4r kallade att \u00e4rva v\u00e4lsignelse."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6r: Den som \u00e4lskar livet och vill se goda dagar ska vakta sin tunga fr\u00e5n det som \u00e4r ont och sina l\u00e4ppar fr\u00e5n att tala svek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han ska undvika det onda och g\u00f6ra det goda, s\u00f6ka friden och f\u00f6lja den."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Herrens \u00f6gon \u00e4r v\u00e4nda till de r\u00e4ttf\u00e4rdiga och hans \u00f6ron till deras b\u00f6n. Men Herrens ansikte \u00e4r emot dem som g\u00f6r det onda."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vem kan g\u00f6ra er n\u00e5got ont om ni brinner f\u00f6r det goda?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ja, \u00e4ven om ni skulle f\u00e5 lida f\u00f6r det som \u00e4r r\u00e4tt \u00e4r ni saliga. Var inte r\u00e4dda f\u00f6r dem och l\u00e5t er inte skr\u00e4mmas."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Herren Kristus ska ni h\u00e5lla helig i era hj\u00e4rtan. Var st\u00e4ndigt beredda att svara var och en som ber er f\u00f6rklara det hopp ni har."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men g\u00f6r det \u00f6dmjukt, med respekt och ett rent samvete, s\u00e5 att de som talar illa om ert goda levnadss\u00e4tt i Kristus f\u00e5r sk\u00e4mmas f\u00f6r sitt f\u00f6rtal."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Det \u00e4r b\u00e4ttre att lida f\u00f6r goda g\u00e4rningar, om det skulle vara Guds vilja, \u00e4n f\u00f6r onda g\u00e4rningar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dopet och det nya livet - S\u00e5 led ocks\u00e5 Kristus en g\u00e5ng f\u00f6r era synder. R\u00e4ttf\u00e4rdig led han i or\u00e4ttf\u00e4rdigas st\u00e4lle f\u00f6r att f\u00f6ra er till Gud. Han blev d\u00f6dad till kroppen men levandegjord genom Anden."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "I Anden gick han sedan och f\u00f6rkunnade sin seger f\u00f6r andarna i f\u00e4ngelset,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "f\u00f6r dem som f\u00f6rr hade v\u00e4grat lyssna n\u00e4r Gud v\u00e4ntade t\u00e5ligt under Noas dagar medan arken byggdes. I den blev n\u00e5gra f\u00e5, \u00e5tta sj\u00e4lar, fr\u00e4lsta genom vattnet."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Efter denna f\u00f6rebild fr\u00e4lser nu dopet ocks\u00e5 er. Det inneb\u00e4r inte att kroppen renas fr\u00e5n smuts utan \u00e4r ett rent samvetes bek\u00e4nnelse till Gud genom Jesu Kristi uppst\u00e5ndelse,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "han som har stigit upp till himlen och sitter p\u00e5 Guds h\u00f6gra sida sedan \u00e4nglar, furstar och makter blivit underst\u00e4llda honom."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ett liv efter Guds vilja - N\u00e4r nu Kristus har f\u00e5tt lida till kroppen ska ocks\u00e5 ni bev\u00e4pna er med samma sinne. Den som f\u00e5tt lida till kroppen har slutat med att synda,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "s\u00e5 att han resten av tiden h\u00e4r i sin kropp inte l\u00e4ngre lever efter m\u00e4nniskors beg\u00e4r utan efter Guds vilja."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L\u00e4nge nog har ni levt som hedningarna vill \u2013 i orgier, beg\u00e4r, fylleri, supkalas, vilda fester och f\u00f6rbjudna avgudakulter."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r blir de f\u00f6rv\u00e5nade och h\u00e5nar er n\u00e4r ni inte l\u00e4ngre f\u00f6ljer med och kastar er ut i samma str\u00f6m av utsv\u00e4vningar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men de ska st\u00e5 till svars inf\u00f6r honom som \u00e4r redo att d\u00f6ma levande och d\u00f6da."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det var d\u00e4rf\u00f6r evangeliet f\u00f6rkunnades ocks\u00e5 f\u00f6r dem som nu \u00e4r d\u00f6da, f\u00f6r att de skulle d\u00f6mas till kroppen s\u00e5 som m\u00e4nniskor d\u00f6ms men leva i anden s\u00e5 som Gud lever."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Slutet p\u00e5 allting \u00e4r n\u00e4ra. Var d\u00e4rf\u00f6r kloka och nyktra s\u00e5 att ni kan be."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Framf\u00f6r allt ska ni visa uth\u00e5llig k\u00e4rlek till varandra, f\u00f6r k\u00e4rleken \u00f6verskyler m\u00e5nga synder."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Var g\u00e4stfria mot varandra utan att klaga."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tj\u00e4na varandra, var och en med den n\u00e5deg\u00e5va han har f\u00e5tt, som goda f\u00f6rvaltare av Guds m\u00e5ngfaldiga n\u00e5d."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Om n\u00e5gon talar ska han tala i enlighet med Guds ord. Om n\u00e5gon tj\u00e4nar ska han tj\u00e4na med den kraft som Gud ger, s\u00e5 att Gud i allt blir \u00e4rad genom Jesus Kristus. Hans \u00e4r \u00e4ran och makten i evigheters evighet. Amen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Gl\u00e4dje under lidandet - Mina \u00e4lskade, var inte f\u00f6rv\u00e5nade \u00f6ver den eld som ni m\u00e5ste g\u00e5 igenom f\u00f6r att pr\u00f6vas, som om det var n\u00e5got ov\u00e4ntat som h\u00e4nde er."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nej, gl\u00e4d er ju mer ni delar Kristi lidanden. D\u00e5 ska ni ocks\u00e5 f\u00e5 jubla och vara glada n\u00e4r han uppenbarar sig i sin h\u00e4rlighet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Saliga \u00e4r ni om ni h\u00e5nas f\u00f6r Kristi namns skull, f\u00f6r h\u00e4rlighetens Ande, Guds Ande, vilar \u00f6ver er."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ingen av er ska beh\u00f6va lida som m\u00f6rdare, tjuv, f\u00f6rbrytare eller f\u00f6r att han l\u00e4gger sig i andras angel\u00e4genheter."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men om n\u00e5gon f\u00e5r lida som kristen ska han inte sk\u00e4mmas utan prisa Gud f\u00f6r det namnet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tiden \u00e4r inne f\u00f6r domen, och den b\u00f6rjar med Guds hus. Men om den b\u00f6rjar med oss, vad blir d\u00e5 slutet f\u00f6r dem som inte lyder Guds evangelium?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och om den r\u00e4ttf\u00e4rdige knappt blir fr\u00e4lst, hur g\u00e5r det d\u00e5 f\u00f6r den gudl\u00f6se och syndaren?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska de som f\u00e5r lida efter Guds vilja anf\u00f6rtro sina sj\u00e4lar \u00e5t sin trofaste Skapare och g\u00f6ra det som \u00e4r gott."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6rmaningar - Nu uppmanar jag de \u00e4ldste bland er, jag som sj\u00e4lv \u00e4r en \u00e4ldste och ett vittne till Kristi lidanden och som ocks\u00e5 har del i den h\u00e4rlighet som ska uppenbaras:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "var herdar f\u00f6r Guds hjord hos er och vaka \u00f6ver den, inte av tv\u00e5ng utan frivilligt, s\u00e5 som Gud vill, inte f\u00f6r egen vinning utan med h\u00e4ngivet hj\u00e4rta."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Upptr\u00e4d inte som herrar \u00f6ver dem som anf\u00f6rtrotts er, utan var f\u00f6red\u00f6men f\u00f6r hjorden."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r den h\u00f6gste herden sedan uppenbarar sig, ska ni f\u00e5 h\u00e4rlighetens segerkrans som aldrig vissnar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Likas\u00e5 ni yngre, underordna er de \u00e4ldre. Och ni alla, kl\u00e4 er i \u00f6dmjukhet mot varandra, f\u00f6r Gud st\u00e5r emot de h\u00f6gmodiga men ger n\u00e5d \u00e5t de \u00f6dmjuka."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00d6dmjuka er d\u00e4rf\u00f6r under Guds m\u00e4ktiga hand, s\u00e5 ska han upph\u00f6ja er n\u00e4r tiden \u00e4r inne."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och kasta alla era bekymmer p\u00e5 honom, f\u00f6r han har omsorg om er."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Var vakna - Var nyktra och vakna. Er fiende dj\u00e4vulen g\u00e5r omkring som ett rytande lejon och s\u00f6ker efter n\u00e5gon att sluka."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "St\u00e5 emot honom, orubbliga i tron, och t\u00e4nk p\u00e5 att era br\u00f6der h\u00e4r i v\u00e4rlden g\u00e5r igenom samma lidanden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Efter en liten tids lidande ska all n\u00e5ds Gud, som har kallat er till sin eviga h\u00e4rlighet i Kristus, uppr\u00e4tta, st\u00f6dja, styrka och bef\u00e4sta er."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hans \u00e4r makten i evighet. Amen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Avslutning - Med hj\u00e4lp av Silvanus, som jag anser vara en trofast broder, har jag skrivit kort till er f\u00f6r att f\u00f6rmana er och bekr\u00e4fta att detta \u00e4r Guds sanna n\u00e5d. St\u00e5 fasta i den."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "F\u00f6rsamlingen i Babylon, utvald liksom ni, h\u00e4lsar till er. Det g\u00f6r \u00e4ven min son Markus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "H\u00e4lsa varandra med k\u00e4rlekens kyss. Frid vare med er alla i Kristus."
                }
            }
        }
    }
}