{
    "version": "sfb15",
    "book_name": "1 Samuel",
    "book_nr": "9",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Samuels f\u00f6delse - I Ramatajim-Sofim i Efraims bergsbygd bodde en man som hette Elkana. Han var son till Jeroham, son till Elihu, son till Tohu, son till Suf, en efraimit."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Elkana hade tv\u00e5 hustrur. Den ena hette Hanna och den andra Peninna. Peninna hade barn, men Hanna hade inga."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Elkana gav sig \u00e5r efter \u00e5r i v\u00e4g fr\u00e5n sin stad f\u00f6r att tillbe och offra \u00e5t HERREN Sebaot i Shilo, d\u00e4r Elis b\u00e5da s\u00f6ner Hofni och Pinehas var HERRENS pr\u00e4ster."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Den dag Elkana bar fram sitt offer brukade han ge sin hustru Peninna och alla hennes s\u00f6ner och d\u00f6ttrar var sin del av offret."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men \u00e5t Hanna gav han en dubbelt s\u00e5 stor del, f\u00f6r han \u00e4lskade henne \u00e4ven om HERREN hade gjort henne ofruktsam."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "F\u00f6r att provocera henne brukade hennes rival retas mycket med henne, d\u00e4rf\u00f6r att HERREN hade gjort henne ofruktsam."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Detta p\u00e5gick \u00e5r efter \u00e5r. Varje g\u00e5ng Hanna gick upp till HERRENS hus retades Peninna med henne p\u00e5 samma s\u00e4tt. Nu gr\u00e4t Hanna och ville inte \u00e4ta."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 sade hennes man Elkana till henne: \u201dHanna, varf\u00f6r gr\u00e5ter du? Varf\u00f6r \u00e4ter du inte? Varf\u00f6r \u00e4r du s\u00e5 ledsen? \u00c4r inte jag mer f\u00f6r dig \u00e4n tio s\u00f6ner?\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r de hade \u00e4tit och druckit i Shilo reste sig Hanna och gick till HERRENS tempel, d\u00e4r pr\u00e4sten Eli satt p\u00e5 sin stol vid d\u00f6rren."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hon var djupt bedr\u00f6vad och b\u00f6rjade be till HERREN under h\u00e4ftig gr\u00e5t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hon gav ett l\u00f6fte och sade: \u201dHERRE Sebaot, om du vill se till din tj\u00e4narinnas lidande och komma ih\u00e5g mig och inte gl\u00f6mma din tj\u00e4narinna utan ge henne en son, d\u00e5 ska jag ge honom \u00e5t HERREN f\u00f6r hela hans liv, och ingen rakkniv ska r\u00f6ra hans huvud.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Medan hon bad l\u00e4nge inf\u00f6r HERREN iakttog Eli hennes mun."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hanna talade n\u00e4mligen i sitt hj\u00e4rta, och bara hennes l\u00e4ppar r\u00f6rde sig, men hennes r\u00f6st h\u00f6rdes inte. D\u00e5 trodde Eli att hon var berusad."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r sade han till henne: \u201dHur l\u00e4nge ska du b\u00e4ra dig \u00e5t som en berusad? Se till att g\u00f6ra dig av med vinet!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201dNej, min herre\u201d, svarade Hanna, \u201djag \u00e4r en h\u00e5rt pr\u00f6vad kvinna. Vin och starka drycker har jag inte druckit, men jag utg\u00f6t min sj\u00e4l f\u00f6r HERREN."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ta inte din tj\u00e4narinna f\u00f6r en d\u00e5lig kvinna, det \u00e4r p\u00e5 grund av min stora sorg och sm\u00e4rta som jag har talat \u00e4nda till nu.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 svarade Eli henne: \u201dG\u00e5 i frid, och m\u00e5 Israels Gud ge dig det du bad honom om.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hon sade: \u201dM\u00e5 din tj\u00e4narinna finna n\u00e5d f\u00f6r dina \u00f6gon.\u201d S\u00e5 gick hon sin v\u00e4g och tog sig mat och s\u00e5g inte sorgsen ut l\u00e4ngre."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De steg alla upp tidigt n\u00e4sta morgon, och sedan de tillbett inf\u00f6r HERREN v\u00e4nde de tillbaka och kom hem till Rama. Elkana l\u00e5g med sin hustru Hanna, och HERREN kom ih\u00e5g henne."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hanna blev havande och f\u00f6dde en son n\u00e4r tiden var inne. Hon gav honom namnet Samuel: \u201dF\u00f6r jag har bett HERREN om honom.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hanna \u00f6verl\u00e4mnar Samuel \u00e5t Herren - N\u00e4r sedan Elkana med hela sitt hus gav sig i v\u00e4g f\u00f6r att offra sitt \u00e5rliga slaktoffer och sitt l\u00f6ftesoffer \u00e5t HERREN,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "gick inte Hanna med utan sade till sin man: \u201dJag vill v\u00e4nta tills pojken \u00e4r avvand. D\u00e5 ska jag ta med honom och f\u00f6ra fram honom inf\u00f6r HERRENS ansikte och sedan l\u00e5ta honom stanna d\u00e4r f\u00f6r alltid.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hennes man Elkana sade till henne: \u201dG\u00f6r vad du finner b\u00e4st. Stanna du tills du har avvant honom. M\u00e5 bara HERREN uppfylla sitt ord.\u201d S\u00e5 stannade hustrun hemma och ammade sin son tills hon hade avvant honom."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r hon hade avvant honom, tog hon med honom till HERRENS hus. Hon tog ocks\u00e5 med sig tre tjurar, en efa mj\u00f6l och en l\u00e4gel vin, och f\u00f6rde honom in i HERRENS hus i Shilo. Pojken var d\u00e5 \u00e4nnu helt ung."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De slaktade tjuren och f\u00f6rde sedan fram pojken till Eli."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hon sade: \u201dH\u00f6r p\u00e5 mig, min herre. S\u00e5 sant du lever, min herre: jag \u00e4r kvinnan som stod h\u00e4r bredvid dig och bad till HERREN."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Den h\u00e4r pojken bad jag om, och nu har HERREN gett mig vad jag bad om."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r vill jag nu ge honom tillbaka till HERREN. S\u00e5 l\u00e4nge han lever ska han tillh\u00f6ra HERREN.\u201d Och de tillbad HERREN d\u00e4r."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hannas lovs\u00e5ng - Hanna bad och sade: \u201dMitt hj\u00e4rta fr\u00f6jdar sig i HERREN, mitt horn \u00e4r upph\u00f6jt genom HERREN. Min mun \u00e4r vid\u00f6ppen mot mina fiender, f\u00f6r jag gl\u00e4der mig i din fr\u00e4lsning."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ingen \u00e4r helig som HERREN, f\u00f6r ingen finns utom dig. Ingen klippa \u00e4r som v\u00e5r Gud."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tala inte s\u00e5 h\u00f6gmodigt, l\u00e5t inte fr\u00e4cka ord komma fr\u00e5n er mun, f\u00f6r HERREN \u00e4r en Gud som vet allt, och hos honom v\u00e4gs g\u00e4rningarna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hj\u00e4ltarnas b\u00e5gar \u00e4r brutna, men de stapplande rustar sig med kraft."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De m\u00e4tta m\u00e5ste tj\u00e4na f\u00f6r br\u00f6d, men de hungriga hungrar inte mer. Den ofruktsamma f\u00f6der sju barn, men den som fick m\u00e5nga s\u00f6ner tynar bort."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "HERREN d\u00f6dar och g\u00f6r levande, han f\u00f6r ner i d\u00f6dsriket och upp d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "HERREN g\u00f6r fattig och han g\u00f6r rik, han \u00f6dmjukar och han upph\u00f6jer."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han reser den ringe ur stoftet, han lyfter den fattige ur dyn f\u00f6r att s\u00e4tta honom bland furstar. Och han l\u00e5ter honom \u00e4rva h\u00e4rlighetens tron, f\u00f6r jordens grundpelare \u00e4r HERRENS, p\u00e5 dem har han byggt v\u00e4rlden."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sina frommas f\u00f6tter bevarar han, men de ogudaktiga tystas i m\u00f6rkret, f\u00f6r av egen kraft \u00e4r ingen stark."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De som strider mot HERREN blir krossade, mot dem dundrar han i himlen. HERREN d\u00f6mer jordens \u00e4ndar och ger makt \u00e5t sin kung. Han upph\u00f6jer sin smordes horn.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Elkana gick hem igen till Rama. Men Samuel gjorde tj\u00e4nst inf\u00f6r HERREN under pr\u00e4sten Eli."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Elis onda s\u00f6ner - Men Elis s\u00f6ner var onda m\u00e4n som inte k\u00e4nde HERREN."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00e4r brukade pr\u00e4sterna g\u00f6ra med folket: N\u00e4r n\u00e5gon offrade ett slaktoffer, kom pr\u00e4stens tj\u00e4nare medan k\u00f6ttet kokades och hade en treuddig gaffel i handen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Den stack han ner i kitteln, pannan, krukan eller grytan, och allt som gaffeln fick upp tog pr\u00e4sten. S\u00e5 gjorde de mot alla israeliter som kom dit till Shilo."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Till och med innan man hade br\u00e4nt fettet kom pr\u00e4stens tj\u00e4nare och sade till den som offrade: \u201dGe hit k\u00f6tt att steka \u00e5t pr\u00e4sten, f\u00f6r han vill inte ha kokt k\u00f6tt av dig utan r\u00e5tt.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Om mannen d\u00e5 sade till honom: \u201dL\u00e5t dem f\u00f6rst br\u00e4nna fettet, sedan kan du ta vad du vill\u201d, s\u00e5 svarade han: \u201dNej, ge mig det nu, annars tar jag det med v\u00e5ld!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De unga m\u00e4nnens synd var mycket stor inf\u00f6r HERREN, eftersom folket kom att f\u00f6rakta HERRENS offer."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Samuel i Shilo - Samuel gjorde tj\u00e4nst inf\u00f6r HERRENS ansikte och var redan som pojke kl\u00e4dd i linne-efod."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dessutom brukade hans mor varje \u00e5r g\u00f6ra honom en liten k\u00e5pa, som hon hade med sig n\u00e4r hon kom upp med sin man f\u00f6r att offra det \u00e5rliga slaktoffret."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 brukade Eli v\u00e4lsigna Elkana och hans hustru och s\u00e4ga: \u201dM\u00e5 HERREN ge dig fler barn med denna kvinna i st\u00e4llet f\u00f6r det som hon fick som b\u00f6nesvar n\u00e4r hon bad till HERREN.\u201d S\u00e5 gick de hem igen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "HERREN s\u00e5g till Hanna och hon blev havande och f\u00f6dde tre s\u00f6ner och tv\u00e5 d\u00f6ttrar. Men pojken Samuel v\u00e4xte upp inf\u00f6r HERREN."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Eli var nu mycket gammal. N\u00e4r han fick h\u00f6ra allt som hans s\u00f6ner gjorde mot hela Israel och att de l\u00e5g med kvinnorna som tj\u00e4nstgjorde vid ing\u00e5ngen till uppenbarelset\u00e4ltet,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "sade han till dem: \u201dVarf\u00f6r g\u00f6r ni s\u00e5dant? Jag h\u00f6r fr\u00e5n allt folket h\u00e4r hur illa ni handlar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "G\u00f6r inte s\u00e5, mina s\u00f6ner! Det \u00e4r inget gott rykte jag h\u00f6r, det som sprids bland HERRENS folk."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Om en m\u00e4nniska syndar mot en annan m\u00e4nniska kan Gud medla f\u00f6r henne. Men om en m\u00e4nniska syndar mot HERREN, vem kan d\u00e5 medla f\u00f6r henne?\u201d Men de lyssnade inte till sin far, f\u00f6r det var HERRENS vilja att d\u00f6da dem."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Och pojken Samuel v\u00e4xte och blev stor och var till gl\u00e4dje f\u00f6r b\u00e5de HERREN och m\u00e4nniskor."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Domsord \u00f6ver Eli - En gudsman kom till Eli och sade till honom: \u201dS\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Uppenbarade jag mig inte f\u00f6r din fars hus n\u00e4r de var i Egypten och tj\u00e4nade faraos hus?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jag utvalde honom bland Israels alla stammar till pr\u00e4st \u00e5t mig, till att offra p\u00e5 mitt altare och t\u00e4nda r\u00f6kelse och b\u00e4ra efod inf\u00f6r mitt ansikte. Och jag gav din fars hus Israels barns alla eldsoffer."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Varf\u00f6r f\u00f6raktar ni d\u00e5 mina slaktoffer och matoffer som jag har fastst\u00e4llt i min boning? Hur kan du \u00e4ra dina s\u00f6ner mer \u00e4n mig, s\u00e5 att ni g\u00f6der er sj\u00e4lva med det b\u00e4sta av varje offerg\u00e5va fr\u00e5n mitt folk Israel?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN, Israels Gud: Jag har sagt att ditt hus och din fars hus skulle f\u00e5 vandra inf\u00f6r mig f\u00f6r all framtid, men nu s\u00e4ger HERREN: Aldrig! Jag ska \u00e4ra dem som \u00e4rar mig, men de som f\u00f6raktar mig ska bli f\u00f6raktade."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Se, dagar ska komma d\u00e5 jag hugger av din arm och din fars hus arm s\u00e5 att ingen ska bli gammal i ditt hus."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Du ska f\u00e5 se min boning lida n\u00f6d trots allt det goda som sker med Israel. Ingen ska n\u00e5gonsin bli gammal i ditt hus."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Den man av din sl\u00e4kt som jag inte utrotar fr\u00e5n mitt altare ska f\u00e5 dina \u00f6gon att slockna och bli till sorg f\u00f6r din sj\u00e4l. Och alla som v\u00e4xer upp i ditt hus ska d\u00f6 i sina b\u00e4sta \u00e5r."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Och detta \u00e4r tecknet f\u00f6r dig, det som kommer att drabba dina b\u00e5da s\u00f6ner Hofni och Pinehas: P\u00e5 en och samma dag ska b\u00e5da d\u00f6."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Men jag ska l\u00e5ta en trogen pr\u00e4st tr\u00e4da fram \u00e5t mig. Han ska g\u00f6ra det som \u00e4r i mitt hj\u00e4rta och min sj\u00e4l. \u00c5t honom ska jag bygga ett hus p\u00e5 fast grund, och han ska st\u00e4ndigt vandra inf\u00f6r min smorde."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Och var och en som \u00e4r kvar av ditt hus ska komma och falla ner inf\u00f6r honom f\u00f6r att f\u00e5 ett silvermynt eller en br\u00f6dkaka och s\u00e4ga: Anst\u00e4ll mig f\u00f6r n\u00e5gon pr\u00e4stsyssla s\u00e5 att jag f\u00e5r en bit br\u00f6d att \u00e4ta.\u201d"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren uppenbarar sig f\u00f6r Samuel - Pojken Samuel gjorde tj\u00e4nst inf\u00f6r HERREN hos Eli. P\u00e5 den tiden var HERRENS ord s\u00e4llsynt, profetsyner var inte vanliga."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 h\u00e4nde en g\u00e5ng detta medan Eli l\u00e5g p\u00e5 sin plats. Hans \u00f6gon hade b\u00f6rjat bli skumma s\u00e5 att han inte kunde se."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Guds lampa hade \u00e4nnu inte slocknat, och Samuel l\u00e5g i HERRENS tempel d\u00e4r Guds ark stod."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 kallade HERREN p\u00e5 Samuel. \u201dH\u00e4r \u00e4r jag\u201d, svarade Samuel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan skyndade han bort till Eli och sade: \u201dH\u00e4r \u00e4r jag, du ropade p\u00e5 mig.\u201d Men han svarade: \u201dJag har inte ropat. G\u00e5 och l\u00e4gg dig igen.\u201d Och han gick och lade sig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "HERREN kallade \u00e4n en g\u00e5ng p\u00e5 Samuel, och Samuel steg upp och gick till Eli och sade: \u201dH\u00e4r \u00e4r jag, du ropade p\u00e5 mig.\u201d Men han svarade: \u201dJag har inte ropat, min son. G\u00e5 och l\u00e4gg dig igen.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Samuel k\u00e4nde inte HERREN \u00e4n, och HERRENS ord hade \u00e4nnu inte blivit uppenbarat f\u00f6r honom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "HERREN kallade p\u00e5 Samuel f\u00f6r tredje g\u00e5ngen, och han steg upp och gick till Eli och sade: \u201dH\u00e4r \u00e4r jag, du ropade p\u00e5 mig.\u201d D\u00e5 f\u00f6rstod Eli att det var HERREN som kallade p\u00e5 den unge pojken."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r sade han till Samuel: \u201dG\u00e5 och l\u00e4gg dig, och om han ropar p\u00e5 dig, s\u00e5 s\u00e4g: Tala HERRE, din tj\u00e4nare h\u00f6r.\u201d Och Samuel gick och lade sig p\u00e5 sin plats."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 kom HERREN och st\u00e4llde sig d\u00e4r och ropade som f\u00f6rut: \u201dSamuel! Samuel!\u201d Och Samuel svarade: \u201dTala, din tj\u00e4nare h\u00f6r.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 sade HERREN till Samuel: \u201dSe, jag kommer att g\u00f6ra n\u00e5got i Israel som ska ringa i b\u00e5da \u00f6ronen p\u00e5 var och en som h\u00f6r det."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den dagen ska jag f\u00f6rverkliga \u00f6ver Eli allt som jag talat mot hans hus, fr\u00e5n det f\u00f6rsta till det sista."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag har f\u00f6rklarat f\u00f6r honom att jag ska d\u00f6ma hans hus till evig tid f\u00f6r den synd som han k\u00e4nde till, n\u00e4mligen att hans s\u00f6ner drog f\u00f6rbannelse \u00f6ver sig utan att han tillr\u00e4ttavisade dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r har jag ocks\u00e5 betygat med ed f\u00f6r Elis hus att deras skuld aldrig n\u00e5gonsin ska f\u00f6rsonas genom slaktoffer eller andra offerg\u00e5vor.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Samuel l\u00e5g kvar till morgonen d\u00e5 han \u00f6ppnade d\u00f6rrarna till HERRENS hus. Han var r\u00e4dd f\u00f6r att ber\u00e4tta synen f\u00f6r Eli."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men Eli ropade p\u00e5 Samuel: \u201dSamuel, min son!\u201d Han svarade: \u201dH\u00e4r \u00e4r jag.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 sade Eli: \u201dVad var det han sade till dig? D\u00f6lj det inte f\u00f6r mig! M\u00e5 Gud straffa dig b\u00e5de nu och i framtiden om du d\u00f6ljer f\u00f6r mig ett enda ord av det han sade till dig.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 ber\u00e4ttade Samuel allt f\u00f6r honom och dolde ingenting. Eli sade: \u201dHan \u00e4r HERREN. Han f\u00e5r g\u00f6ra det som \u00e4r gott i hans \u00f6gon.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och Samuel v\u00e4xte upp, och HERREN var med honom och l\u00e4t inget av allt han sagt falla till marken."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hela Israel fr\u00e5n Dan till Beer-Sheba f\u00f6rstod att Samuel var betrodd som HERRENS profet."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och HERREN fortsatte att visa sig i Shilo, f\u00f6r HERREN uppenbarade sig f\u00f6r Samuel i Shilo genom HERRENS ord."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6rbundsarken er\u00f6vras av filisteerna - Samuels ord kom till hela Israel. Och Israel drog ut till strid mot filisteerna och slog l\u00e4ger vid Eben-Ezer, medan filisteerna hade slagit l\u00e4ger vid Afek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Filisteerna st\u00e4llde d\u00e5 upp sig i slagordning mot Israel. Striden spred sig och israeliterna blev slagna av filisteerna, som nergjorde omkring fyratusen man p\u00e5 slagf\u00e4ltet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r folket kom tillbaka till l\u00e4gret sade de \u00e4ldste i Israel: \u201dVarf\u00f6r har HERREN i dag slagit oss inf\u00f6r filisteerna? L\u00e5t oss h\u00e4mta HERRENS f\u00f6rbundsark fr\u00e5n Shilo s\u00e5 att den \u00e4r h\u00e4r bland oss och r\u00e4ddar oss fr\u00e5n v\u00e5ra fienders hand."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Folket s\u00e4nde m\u00e4n till Shilo, och de bar HERREN Sebaots f\u00f6rbundsark d\u00e4rifr\u00e5n, hans som tronar p\u00e5 keruberna. Elis b\u00e5da s\u00f6ner Hofni och Pinehas f\u00f6ljde med Guds f\u00f6rbundsark."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r HERRENS f\u00f6rbundsark kom in i l\u00e4gret brast hela Israel ut i ett s\u00e5 h\u00f6gt jubelrop att marken skakade."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Filisteerna h\u00f6rde jubelropet och sade: \u201dVad betyder det d\u00e4r h\u00f6ga jubelropet i hebreernas l\u00e4ger?\u201d N\u00e4r filisteerna fick veta att HERRENS ark hade kommit in i l\u00e4gret"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "blev de r\u00e4dda, f\u00f6r de t\u00e4nkte: \u201dGud har kommit in i l\u00e4gret.\u201d De sade: \u201dVe oss! N\u00e5got s\u00e5dant har inte h\u00e4nt f\u00f6rut."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ve oss! Vem kan r\u00e4dda oss fr\u00e5n den m\u00e4ktige Gudens hand? Det var den Guden som slog egyptierna med alla slags pl\u00e5gor i \u00f6knen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men fatta mod och var m\u00e4n, filisteer, s\u00e5 ni inte blir slavar \u00e5t hebreerna liksom de har varit slavar \u00e5t er. Var nu m\u00e4n och k\u00e4mpa!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e5 stred filisteerna, och israeliterna blev slagna och flydde var och en till sitt t\u00e4lt. Nederlaget blev mycket stort, och bland Israel f\u00f6ll trettiotusen man av fotfolket."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dessutom blev Guds ark er\u00f6vrad, och Elis b\u00e5da s\u00f6ner Hofni och Pinehas miste livet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Eli d\u00f6r - En benjaminit sprang fr\u00e5n slagf\u00e4ltet och kom samma dag till Shilo, med s\u00f6nderrivna kl\u00e4der och jord p\u00e5 sitt huvud."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r han kom fram satt Eli p\u00e5 sin stol vid v\u00e4gkanten och vaktade, f\u00f6r hans hj\u00e4rta b\u00e4vade av oro f\u00f6r Guds ark. S\u00e5 snart mannen kom in i staden och ber\u00e4ttade, brast hela staden ut i sorgerop."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r Eli h\u00f6rde ropen sade han: \u201dVad \u00e4r det h\u00e4r f\u00f6r ov\u00e4sen?\u201d D\u00e5 skyndade mannen sig dit och ber\u00e4ttade f\u00f6r Eli."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men Eli var nittio\u00e5tta \u00e5r gammal, och hans \u00f6gon hade starr s\u00e5 att han inte kunde se."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mannen sade till Eli: \u201dDet \u00e4r jag som har kommit fr\u00e5n slagf\u00e4ltet. Jag flydde fr\u00e5n slagf\u00e4ltet i dag.\u201d D\u00e5 sade Eli: \u201dVad har h\u00e4nt, min son?\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Budb\u00e4raren svarade: \u201dIsrael har flytt f\u00f6r filisteerna, och m\u00e5nga i folket har stupat. \u00c4ven dina b\u00e5da s\u00f6ner Hofni och Pinehas \u00e4r d\u00f6da, och Guds ark har blivit er\u00f6vrad.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r han n\u00e4mnde Guds ark, f\u00f6ll Eli bakl\u00e4nges av stolen vid sidan av porten. Han br\u00f6t nacken och dog, f\u00f6r mannen var gammal och tung. Eli hade d\u00e5 varit domare i Israel i fyrtio \u00e5r."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "I-Kabod - Hans sonhustru, Pinehas hustru, var havande och n\u00e4ra att f\u00f6da. Hon fick h\u00f6ra nyheten att Guds ark var bortr\u00f6vad och att hennes sv\u00e4rfar och man var d\u00f6da. D\u00e5 sj\u00f6nk hon ner och f\u00f6dde sitt barn, f\u00f6r f\u00f6dslov\u00e4rkarna kom \u00f6ver henne."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Medan hon h\u00f6ll p\u00e5 att d\u00f6 sade kvinnorna som stod omkring henne: \u201dVar inte r\u00e4dd, du har f\u00f6tt en son.\u201d Men hon svarade inte och brydde sig inte om det."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hon kallade pojken I-Kabod och sade: \u201dH\u00e4rligheten \u00e4r borta fr\u00e5n Israel\u201d, eftersom Guds ark var tagen och hennes sv\u00e4rfar och man var d\u00f6da."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hon sade: \u201dH\u00e4rligheten \u00e4r borta fr\u00e5n Israel, f\u00f6r Guds ark \u00e4r bortr\u00f6vad.\u201d"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens ark i Dagons tempel - Filisteerna tog Guds ark och f\u00f6rde den fr\u00e5n Eben-Ezer till Ashdod."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De bar in Guds ark i Dagons tempel och st\u00e4llde den bredvid Dagon."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r ashdoditerna tidigt n\u00e4sta dag kom dit, fick de se Dagon ligga framstupa p\u00e5 marken framf\u00f6r HERRENS ark. D\u00e5 tog de Dagon och reste upp honom igen p\u00e5 hans plats."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men n\u00e4r de kom dit tidigt n\u00e4sta morgon, s\u00e5g de \u00e5terigen Dagon ligga framstupa framf\u00f6r HERRENS ark. Dagons huvud och hans b\u00e5da h\u00e4nder l\u00e5g avbrutna p\u00e5 tr\u00f6skeln, bara kroppen satt kvar p\u00e5 honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "I Ashdod trampar man d\u00e4rf\u00f6r \u00e4n i dag inte p\u00e5 Dagons tr\u00f6skel, varken Dagons pr\u00e4ster eller n\u00e5gon annan som g\u00e5r in i Dagons tempel."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "HERRENS hand var tung \u00f6ver ashdoditerna. Han s\u00e4nde f\u00f6r\u00f6delse bland dem och slog dem med b\u00f6lder i Ashdod och bygden d\u00e4romkring."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r Ashdods inv\u00e5nare s\u00e5g detta sade de: \u201dIsraels Guds ark f\u00e5r inte stanna hos oss, f\u00f6r hans hand \u00e4r tung \u00f6ver oss och v\u00e5r gud Dagon.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De s\u00e4nde bud och samlade alla filisteernas furstar och sade: \u201dVad ska vi g\u00f6ra med Israels Guds ark?\u201d De svarade: \u201dL\u00e5t Israels Guds ark flyttas till Gat.\u201d D\u00e5 flyttade de Israels Guds ark dit."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men n\u00e4r de hade flyttat den dit, s\u00e4nde HERRENS hand mycket stor f\u00f6rvirring i staden. Han slog stadens folk, b\u00e5de sm\u00e5 och stora, med b\u00f6lder."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde de Guds ark till Ekron. Men n\u00e4r Guds ark kom till Ekron, ropade ekroniterna: \u201dDe har skickat hit Israels Guds ark till oss f\u00f6r att d\u00f6da oss och v\u00e5rt folk!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De s\u00e4nde bud och samlade alla filisteernas furstar och sade: \u201dS\u00e4nd bort Israels Guds ark, s\u00e5 att den f\u00e5r komma tillbaka till sin plats igen och inte d\u00f6dar oss och v\u00e5rt folk.\u201d En d\u00f6dlig f\u00f6rvirring hade n\u00e4mligen uppst\u00e5tt i hela staden. Guds hand l\u00e5g mycket tung \u00f6ver den."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De av inv\u00e5narna som inte dog drabbades av b\u00f6lder, och ropet fr\u00e5n staden steg mot himlen."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Arken \u00e5terf\u00f6rs till Israels land - N\u00e4r HERRENS ark hade varit i filisteernas land i sju m\u00e5nader,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "kallade filisteerna till sig pr\u00e4ster och sp\u00e5m\u00e4n och sade: \u201dVad ska vi g\u00f6ra med HERRENS ark? S\u00e4g oss hur vi ska s\u00e4nda den tillbaka till dess plats.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De svarade: \u201dOm ni vill s\u00e4nda i v\u00e4g Israels Guds ark ska ni inte s\u00e4nda bort den utan g\u00e5vor. Ni m\u00e5ste i varje fall ge honom ett skuldoffer. D\u00e5 ska ni bli botade, och ni ska f\u00f6rst\u00e5 varf\u00f6r hans hand inte drar sig tillbaka fr\u00e5n er.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De fr\u00e5gade: \u201dVad f\u00f6r slags skuldoffer ska vi s\u00e4nda honom?\u201d De svarade: \u201dFem b\u00f6lder av guld och fem r\u00e5ttor av guld, lika m\u00e5nga som filisteernas furstar, f\u00f6r samma pl\u00e5ga har drabbat er alla och era furstar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ni ska g\u00f6ra avbildningar av era b\u00f6lder och avbildningar av r\u00e5ttorna som f\u00f6rd\u00e4rvar ert land. Ge s\u00e5 \u00e4ra \u00e5t Israels Gud. Kanske l\u00e4ttar han d\u00e5 sin hand \u00f6ver er och era gudar och ert land."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Varf\u00f6r f\u00f6rh\u00e4rdar ni era hj\u00e4rtan s\u00e5 som farao och egyptierna gjorde? N\u00e4r han visade sin makt mot dem, sl\u00e4ppte de d\u00e5 inte israeliterna och l\u00e4t dem g\u00e5?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e5 g\u00f6r nu en ny vagn och ta tv\u00e5 kor som ger di och som inte har burit n\u00e5got ok. Sp\u00e4nn korna f\u00f6r vagnen, men ta hem deras kalvar fr\u00e5n dem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00e4tt HERRENS ark p\u00e5 vagnen och l\u00e4gg ner guldf\u00f6rem\u00e5len som ni ger honom som skuldoffer i ett skrin vid sidan av den. S\u00e4nd sedan i v\u00e4g vagnen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Se efter om den tar v\u00e4gen till sitt eget land, till Bet-Shemesh. D\u00e5 var det han som v\u00e5llade oss den stora olyckan. Men annars vet vi att det inte var hans hand som slog oss utan att det drabbade oss av en slump.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00e4nnen gjorde s\u00e5. De tog tv\u00e5 kor som gav di och sp\u00e4nde dem f\u00f6r vagnen. Men kornas kalvar st\u00e4ngde de in hemma."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och de satte HERRENS ark p\u00e5 vagnen och \u00e4ven skrinet med guldr\u00e5ttorna och med avbildningarna av deras b\u00f6lder."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Korna gick raka v\u00e4gen mot Bet-Shemesh. De gick hela tiden samma v\u00e4g. De gick d\u00e4r och r\u00e5made utan att vika av vare sig till h\u00f6ger eller till v\u00e4nster. Filisteernas furstar f\u00f6ljde efter dem \u00e4nda till gr\u00e4nsen mot Bet-Shemesh."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Folket i Bet-Shemesh h\u00f6ll p\u00e5 med vetesk\u00f6rd i dalen. De lyfte sin blick och fick syn p\u00e5 arken, och de blev mycket glada n\u00e4r de s\u00e5g den."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r vagnen n\u00e5dde \u00e5kern hos Josua fr\u00e5n Bet-Shemesh stannade den d\u00e4r, och d\u00e4r l\u00e5g en stor sten. D\u00e5 h\u00f6gg de upp tr\u00e4virket fr\u00e5n vagnen och offrade korna till br\u00e4nnoffer \u00e5t HERREN."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Leviterna lyfte ner HERRENS ark, tillsammans med skrinet med guldf\u00f6rem\u00e5len som stod d\u00e4r bredvid, och satte det p\u00e5 den stora stenen. Inv\u00e5narna i Bet-Shemesh offrade p\u00e5 den dagen br\u00e4nnoffer och slaktoffer \u00e5t HERREN."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r filisteernas fem furstar hade sett detta, v\u00e4nde de samma dag tillbaka till Ekron."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De b\u00f6lder av guld som filisteerna gav som skuldoffer \u00e5t HERREN var: en f\u00f6r Ashdod, en f\u00f6r Gaza, en f\u00f6r Ashkelon, en f\u00f6r Gat, en f\u00f6r Ekron."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men guldr\u00e5ttorna var lika m\u00e5nga som filisteernas alla st\u00e4der under de fem furstarna, och d\u00e5 medr\u00e4knades b\u00e5de bef\u00e4sta st\u00e4der och landsbygdens byar. Den stora stenen d\u00e4r de satte ner HERRENS ark \u00e4r ett vittne, och den finns kvar \u00e4n i dag p\u00e5 betshemeshiten Josuas \u00e5ker."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Av inv\u00e5narna i Bet-Shemesh blev n\u00e5gra slagna f\u00f6r att de hade sett in i HERRENS ark. HERREN d\u00f6dade sjuttio man bland folket, femtio var h\u00f6vdingar. Och folket s\u00f6rjde \u00f6ver att HERREN hade slagit s\u00e5 m\u00e5nga bland dem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Arken i Kirjat-Jearim - Inv\u00e5narna i Bet-Shemesh sade: \u201dVem kan best\u00e5 inf\u00f6r HERREN, denne helige Gud? Till vem ska han dra vidare h\u00e4rifr\u00e5n oss?\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De skickade s\u00e4ndebud till dem som bodde i Kirjat-Jearim och sade: \u201dFilisteerna har s\u00e4nt tillbaka HERRENS ark. Kom ner hit och h\u00e4mta upp den till er.\u201d"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e5 kom Kirjat-Jearims m\u00e4n och h\u00e4mtade upp HERRENS ark dit och f\u00f6rde den in i Abinadabs hus p\u00e5 h\u00f6jden. De helgade hans son Eleasar till att ta hand om HERRENS ark."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Samuel som domare - Fr\u00e5n den dagen d\u00e5 arken fick sin plats i Kirjat-Jearim gick en l\u00e5ng tid, tjugo \u00e5r. Hela Israels hus suckade efter HERREN."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men Samuel sade till alla israeliterna: \u201dOm ni av hela ert hj\u00e4rta vill v\u00e4nda om till HERREN, s\u00e5 g\u00f6r er av med de fr\u00e4mmande gudarna och ashtarterna och v\u00e4nd era hj\u00e4rtan till HERREN och tj\u00e4na endast honom. D\u00e5 ska han r\u00e4dda er fr\u00e5n filisteernas hand.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 gjorde Israels barn sig av med baalerna och ashtarterna och tj\u00e4nade endast HERREN."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan sade Samuel: \u201dSamla hela Israel till Mispa, s\u00e5 ska jag be till HERREN f\u00f6r er.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 samlades de i Mispa och \u00f6ste upp vatten och h\u00e4llde ut det inf\u00f6r HERREN och fastade den dagen och sade: \u201dVi har syndat mot HERREN.\u201d Och Samuel d\u00f6mde Israels barn i Mispa."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r filisteerna h\u00f6rde att Israels barn hade samlats i Mispa, drog filisteernas furstar upp mot Israel. Israeliterna fick h\u00f6ra det och blev r\u00e4dda f\u00f6r filisteerna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Israels barn sade till Samuel: \u201dSluta inte ropa till HERREN v\u00e5r Gud f\u00f6r oss, s\u00e5 att han r\u00e4ddar oss fr\u00e5n filisteernas hand.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 tog Samuel ett dilamm och offrade det som ett helt br\u00e4nnoffer \u00e5t HERREN. Samuel ropade till HERREN f\u00f6r Israel och HERREN b\u00f6nh\u00f6rde honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Medan Samuel offrade br\u00e4nnoffret ryckte filisteerna fram till strid mot Israel. Men HERREN l\u00e4t ett starkt \u00e5skv\u00e4der dundra \u00f6ver filisteerna p\u00e5 den dagen och f\u00f6rvirrade dem, och de blev slagna av Israel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och Israels m\u00e4n drog ut fr\u00e5n Mispa och f\u00f6rf\u00f6ljde filisteerna och nergjorde dem \u00e4nda till trakten nedanf\u00f6r Bet-Kar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 tog Samuel en sten och reste den mellan Mispa och Shen och gav den namnet Eben-Ezer, och han sade: \u201d\u00c4nda till nu har HERREN hj\u00e4lpt oss.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00e5 blev filisteerna kuvade och kom inte in i Israels land mer. HERRENS hand var emot filisteerna s\u00e5 l\u00e4nge Samuel levde."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "St\u00e4derna som filisteerna hade tagit fr\u00e5n Israel kom alla tillbaka till Israel, fr\u00e5n Ekron \u00e4nda till Gat. \u00c4ven det tillh\u00f6rande omr\u00e5det r\u00e4ddade Israel tillbaka fr\u00e5n filisteerna, och det blev fred mellan Israel och amoreerna."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Samuel var domare i Israel s\u00e5 l\u00e4nge han levde."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Varje \u00e5r reste han omkring mellan Betel, Gilgal och Mispa. P\u00e5 alla dessa platser d\u00f6mde han Israel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sedan brukade han v\u00e4nda tillbaka till Rama, som var hans hem, och d\u00f6mde Israel d\u00e4r. Han byggde d\u00e4r ett altare \u00e5t HERREN."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israels folk beg\u00e4r en kung - N\u00e4r Samuel blev gammal satte han sina s\u00f6ner till domare \u00f6ver Israel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hans f\u00f6rstf\u00f6dde hette Joel och hans andre son Abia. De var domare i Beer-Sheba."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men hans s\u00f6ner vandrade inte p\u00e5 hans v\u00e4g utan vek av fr\u00e5n den och s\u00f6kte egen vinning. De tog mutor och f\u00f6rvr\u00e4ngde lagen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 samlades Israels alla \u00e4ldste och kom till Samuel i Rama"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och sade till honom: \u201dDu \u00e4r gammal och dina s\u00f6ner vandrar inte p\u00e5 dina v\u00e4gar. S\u00e4tt nu en kung \u00f6ver oss till att styra \u00f6ver oss, s\u00e5 som alla andra folk har.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det var i Samuels \u00f6gon ett d\u00e5ligt f\u00f6rslag n\u00e4r de sade: \u201dGe oss en kung till att styra \u00f6ver oss.\u201d Och Samuel bad till HERREN."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 sade HERREN till Samuel: \u201dLyssna till folket i allt de s\u00e4ger till dig. Det \u00e4r inte dig de har f\u00f6rkastat, utan det \u00e4r mig de har f\u00f6rkastat som kung \u00f6ver dem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00e5 har de alltid gjort, fr\u00e5n den dag jag f\u00f6rde dem upp ur Egypten \u00e4nda till denna dag. De har \u00f6vergett mig och tj\u00e4nat andra gudar och s\u00e5 g\u00f6r de ocks\u00e5 mot dig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men lyssna nu till deras ord. Du ska varna dem allvarligt och f\u00f6rklara f\u00f6r dem vilka r\u00e4ttigheter kungen f\u00e5r som kommer att regera \u00f6ver dem.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Allt som HERREN hade talat sade Samuel till folket, som hade beg\u00e4rt en kung av honom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han sade: \u201dDenna r\u00e4ttighet f\u00e5r den kung som kommer att regera \u00f6ver er: Han ska ta era s\u00f6ner till att g\u00f6ra tj\u00e4nst p\u00e5 hans vagnar och bland hans ryttare och springa framf\u00f6r hans vagn."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han ska s\u00e4tta dem till bef\u00e4l \u00f6ver tusen och till bef\u00e4l \u00f6ver femtio eller till att pl\u00f6ja hans \u00e5krar och b\u00e4rga hans sk\u00f6rd eller till att tillverka hans krigsredskap och utrustning f\u00f6r hans vagnar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Era d\u00f6ttrar ska han ta till att g\u00f6ra salvor, laga mat och baka br\u00f6d."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Era b\u00e4sta \u00e5krar, ving\u00e5rdar och olivlundar ska han ta och ge \u00e5t sina tj\u00e4nare."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han ska ta tionde fr\u00e5n era s\u00e4desf\u00e4lt och era ving\u00e5rdar och ge \u00e5t sina hovm\u00e4n och tj\u00e4nare."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och han ska ta era tj\u00e4nare och tj\u00e4narinnor och era b\u00e4sta unga m\u00e4n liksom era \u00e5snor och anv\u00e4nda dem f\u00f6r sitt behov."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han ska ta tionde av er sm\u00e5boskap, och ni kommer att bli hans tj\u00e4nare."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r ni d\u00e5 ropar p\u00e5 hj\u00e4lp mot er kung som ni har valt \u00e5t er, d\u00e5 kommer HERREN inte att svara er.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men folket v\u00e4grade att lyssna till Samuels ord och sade: \u201dNej, vi m\u00e5ste ha en kung \u00f6ver oss."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vi vill ocks\u00e5 bli som alla andra folk. V\u00e5r kung ska d\u00f6ma oss. Han ska dra ut framf\u00f6r oss och f\u00f6ra v\u00e5ra krig.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r Samuel h\u00f6rde allt detta som folket sade, framf\u00f6rde han det till HERREN."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 sade HERREN till Samuel: \u201dLyssna till deras ord och s\u00e4tt en kung \u00f6ver dem.\u201d Och Samuel sade till Israels m\u00e4n: \u201dG\u00e5 hem, var och en till sin stad.\u201d"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Saul och Samuel - I Benjamin levde en man som hette Kish, son till Abiel, son till Seror, son till Bekorat, son till Afia, son till en benjaminit. Han var en m\u00e4ktig man."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han hade en son som hette Saul, en st\u00e5tlig ung man. Ingen bland Israels barn var vackrare \u00e4n han. Han var huvudet h\u00f6gre \u00e4n allt folket."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En g\u00e5ng hade \u00e5snestona sprungit bort f\u00f6r Sauls far Kish. D\u00e5 sade Kish till sin son Saul: \u201dTa med dig en av tj\u00e4narna och g\u00e5 och leta efter \u00e5snorna.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 vandrade han genom Efraims bergsbygd och d\u00e4refter genom Shalishalandet, men de fann dem inte. De gick genom Shaalimslandet, men d\u00e4r var de inte. Sedan tog han v\u00e4gen genom Benjamins land, men inte heller d\u00e4r fann de dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r de sedan hade kommit in i Sufs land, sade Saul till tj\u00e4naren som han hade med sig: \u201dKom, vi g\u00e5r hem igen. Annars kan min far bli orolig f\u00f6r v\u00e5r skull i st\u00e4llet f\u00f6r att t\u00e4nka p\u00e5 \u00e5snorna.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men han svarade honom: \u201dSe, i den h\u00e4r staden finns en gudsman. Han \u00e4r h\u00f6gt ansedd och allt han s\u00e4ger, det sker. L\u00e5t oss nu g\u00e5 dit. Kanske han kan s\u00e4ga oss vilken v\u00e4g vi ska ta.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 sade Saul till sin tj\u00e4nare: \u201dMen om vi g\u00e5r dit, vad ska vi d\u00e5 ta med till mannen? Br\u00f6det \u00e4r ju slut i v\u00e5r packning och vi har inte heller n\u00e5gon annan g\u00e5va att ta med till gudsmannen. Eller vad har vi?\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tj\u00e4naren svarade Saul \u00e4n en g\u00e5ng: \u201dSe, h\u00e4r har jag en kvarts sikel silver. Den ska jag ge gudsmannen s\u00e5 att han s\u00e4ger oss vilken v\u00e4g vi ska ta.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u2013 N\u00e4r man f\u00f6rr i tiden i Israel gick f\u00f6r att fr\u00e5ga Gud sade man: \u201dKom, vi g\u00e5r till siaren.\u201d Den som man nu kallar profet kallade man f\u00f6rr siare. \u2013"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Saul sade till sin tj\u00e4nare: \u201dDitt f\u00f6rslag \u00e4r bra. Kom s\u00e5 g\u00e5r vi!\u201d S\u00e5 gick de till staden d\u00e4r gudsmannen fanns."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r de gick uppf\u00f6r h\u00f6jden d\u00e4r staden l\u00e5g m\u00f6tte de n\u00e5gra flickor som gick ut f\u00f6r att h\u00e4mta vatten, och de fr\u00e5gade dem: \u201d\u00c4r siaren h\u00e4r?\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201dJa, alldeles i n\u00e4rheten\u201d, svarade de. \u201dMen skynda er, f\u00f6r i dag har han kommit till staden. I dag har folket en offerfest p\u00e5 offerh\u00f6jden."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om ni g\u00e5r in i staden, tr\u00e4ffar ni honom innan han g\u00e5r upp p\u00e5 h\u00f6jden till m\u00e5ltiden. Folket \u00e4ter inte f\u00f6rr\u00e4n han kommer, f\u00f6r han ska v\u00e4lsigna offret. F\u00f6rst d\u00e4refter b\u00f6rjar de inbjudna \u00e4ta. S\u00e5 g\u00e5 upp dit, f\u00f6r just nu kan ni tr\u00e4ffa honom.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00e5 gick de upp till staden. Och n\u00e4r de kom in i staden, se, d\u00e5 kom Samuel ut mot dem p\u00e5 v\u00e4g upp till offerh\u00f6jden."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dagen innan Saul kom hade HERREN uppenbarat f\u00f6r Samuel och sagt:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201dI morgon vid den h\u00e4r tiden ska jag s\u00e4nda dig en man fr\u00e5n Benjamins land. Honom ska du sm\u00f6rja till furste f\u00f6r mitt folk Israel. Han ska r\u00e4dda mitt folk fr\u00e5n filisteernas hand, f\u00f6r jag har sett till mitt folk eftersom deras rop har kommit till mig.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r Samuel fick se Saul sade HERREN till honom: \u201dSe, d\u00e4r \u00e4r mannen som jag talade till dig om: Han ska styra mitt folk.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men Saul gick fram till Samuel i porten och sade: \u201dS\u00e4g mig var siaren bor.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Samuel svarade Saul: \u201dJag \u00e4r siaren. G\u00e5 f\u00f6re mig upp till offerh\u00f6jden, f\u00f6r ni ska \u00e4ta d\u00e4r med mig i dag. Men i morgon ska jag l\u00e5ta dig g\u00e5, och jag ska ge dig besked om allt vad du har p\u00e5 hj\u00e4rtat."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bekymra dig inte f\u00f6r \u00e5snorna som har varit borta f\u00f6r dig i tre dagar, f\u00f6r de har kommit till r\u00e4tta. Vem tillh\u00f6r all Israels h\u00e4rlighet om inte dig och hela din fars hus?\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Saul svarade: \u201dJag \u00e4r ju en benjaminit fr\u00e5n en av de minsta stammarna i Israel, och min sl\u00e4kt \u00e4r den ringaste bland alla sl\u00e4kter i Benjamins stam. Varf\u00f6r talar du till mig p\u00e5 det s\u00e4ttet?\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men Samuel tog Saul och hans tj\u00e4nare och f\u00f6rde dem in i salen och gav dem den f\u00f6rn\u00e4msta platsen bland de omkring trettio m\u00e4n som var inbjudna."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Samuel sade till kocken: \u201dGe mig stycket som jag gav dig och som jag sade att du skulle ta hand om.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e5 tog kocken fram l\u00e5rstycket och vad som h\u00f6rde till det och satte fram det \u00e5t Saul. Och Samuel sade: \u201dH\u00e4r \u00e4r det som blivit sparat, ta f\u00f6r dig och \u00e4t! Det blev undanlagt \u00e5t dig just f\u00f6r den h\u00e4r stunden, n\u00e4r jag sade att jag hade inbjudit folket.\u201d Och Saul \u00e5t den dagen med Samuel."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e4refter gick de ner fr\u00e5n offerh\u00f6jden och in i staden. Sedan samtalade han med Saul uppe p\u00e5 taket."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Samuel sm\u00f6rjer Saul till kung - De steg upp tidigt, och i gryningen ropade Samuel upp till Saul p\u00e5 taket: \u201dStig upp, s\u00e5 ska jag f\u00f6lja dig p\u00e5 v\u00e4g.\u201d D\u00e5 steg Saul upp och de gick b\u00e5da i v\u00e4g, han och Samuel."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e4r de var p\u00e5 v\u00e4g ner mot utkanten av staden, sade Samuel till Saul: \u201dS\u00e4g till tj\u00e4naren att g\u00e5 f\u00f6re oss.\u201d Och tj\u00e4naren fick g\u00e5. \u201dMen stanna sj\u00e4lv h\u00e4r, s\u00e5 ska jag l\u00e5ta dig h\u00f6ra Guds ord.\u201d"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Samuel tog sin oljeflaska och h\u00e4llde olja p\u00e5 Sauls huvud, kysste honom och sade: \u201dSe, HERREN har smort dig till furste \u00f6ver sin arvedel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r du g\u00e5r i v\u00e4g fr\u00e5n mig i dag ska du tr\u00e4ffa tv\u00e5 m\u00e4n vid Rakels grav, i Selsa p\u00e5 Benjamins omr\u00e5de. De kommer att s\u00e4ga till dig: \u00c5snorna som du gick f\u00f6r att s\u00f6ka har kommit till r\u00e4tta. S\u00e5 din far t\u00e4nker inte mer p\u00e5 \u00e5snorna, men han \u00e4r orolig f\u00f6r er skull och s\u00e4ger: Vad ska jag g\u00f6ra f\u00f6r min son?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r du har g\u00e5tt vidare d\u00e4rifr\u00e5n och kommit till Tabors terebint, ska du d\u00e4r m\u00f6ta tre m\u00e4n p\u00e5 v\u00e4g upp till Gud i Betel. En av dem b\u00e4r tre killingar, en b\u00e4r tre br\u00f6dkakor och en b\u00e4r en vinl\u00e4gel."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De kommer att h\u00e4lsa v\u00e4nligt p\u00e5 dig och ge dig tv\u00e5 br\u00f6d, och du ska ta emot vad de ger."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan kommer du till Guds Gibea d\u00e4r filisteernas postering \u00e4r. Och n\u00e4r du kommer in i staden, tr\u00e4ffar du p\u00e5 en skara profeter som \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g ner fr\u00e5n offerh\u00f6jden med lyra, tamburin, fl\u00f6jt och harpa framf\u00f6r sig medan de sj\u00e4lva profeterar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "HERRENS Ande ska komma \u00f6ver dig, och du ska profetera med dem och bli f\u00f6rvandlad till en annan m\u00e4nniska."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r du ser dessa tecken intr\u00e4ffa, g\u00f6r d\u00e5 vad du finner l\u00e4mpligt, f\u00f6r Gud \u00e4r med dig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och du ska g\u00e5 f\u00f6re mig till Gilgal. Se, jag ska komma ner till dig f\u00f6r att offra br\u00e4nnoffer och gemenskapsoffer. Du ska v\u00e4nta i sju dagar tills jag kommer till dig och meddelar vad du ska g\u00f6ra.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r Saul v\u00e4nde sig om f\u00f6r att g\u00e5 ifr\u00e5n Samuel, f\u00f6rvandlade Gud hans hj\u00e4rta. Alla dessa tecken intr\u00e4ffade samma dag."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r de kom till Gibea kom en skara profeter emot honom. D\u00e5 f\u00f6ll Guds Ande \u00f6ver honom, och han profeterade mitt ibland dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Alla som hade k\u00e4nt Saul f\u00f6rut fick se att han profeterade tillsammans med profeterna, och de sade till varandra: \u201dVad har h\u00e4nt med Kishs son? \u00c4r ocks\u00e5 Saul bland profeterna?\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men en av m\u00e4nnen d\u00e4rifr\u00e5n svarade: \u201dVem \u00e4r deras far?\u201d H\u00e4rav uppkom ordspr\u00e5ket: \u201d\u00c4r ocks\u00e5 Saul bland profeterna?\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men n\u00e4r han hade slutat profetera gick han upp p\u00e5 offerh\u00f6jden."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade Sauls farbror honom och hans tj\u00e4nare: \u201dVart gick ni?\u201d \u201dF\u00f6r att leta efter \u00e5snorna\u201d, svarade han. \u201dMen n\u00e4r vi s\u00e5g att vi inte kunde hitta dem n\u00e5gonstans, gick vi till Samuel.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 sade Sauls farbror: \u201dBer\u00e4tta f\u00f6r mig vad Samuel sade till er.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Saul svarade sin farbror: \u201dHan talade om f\u00f6r oss att \u00e5snorna hade kommit till r\u00e4tta.\u201d Men vad Samuel hade sagt om kungad\u00f6met ber\u00e4ttade han inte f\u00f6r honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kungavalet i Mispa - Samuel kallade samman folket till HERREN i Mispa."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han sade till Israels barn: \u201dS\u00e5 s\u00e4ger HERREN, Israels Gud: Jag f\u00f6rde Israel upp ur Egypten, och jag befriade er fr\u00e5n egyptierna och fr\u00e5n alla andra kungad\u00f6men som f\u00f6rtryckte er."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men i dag har ni f\u00f6rkastat er Gud, som r\u00e4ddade er ur alla era olyckor och sv\u00e5righeter, och ni har sagt till honom: S\u00e4tt en kung \u00f6ver oss. S\u00e5 tr\u00e4d nu fram inf\u00f6r HERREN efter era stammar och era sl\u00e4kter.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e4refter l\u00e4t Samuel alla Israels stammar g\u00e5 fram. D\u00e5 tr\u00e4ffades Benjamins stam av lotten."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r han sedan l\u00e4t sl\u00e4kt efter sl\u00e4kt i Benjamins stam g\u00e5 fram, tr\u00e4ffades Matris sl\u00e4kt av lotten. D\u00e4rp\u00e5 tr\u00e4ffades Saul, Kishs son, av lotten. Men n\u00e4r de s\u00f6kte efter honom kunde de inte finna honom."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och de fr\u00e5gade HERREN \u00e4n en g\u00e5ng: \u201dHar mannen kommit hit \u00e4n?\u201d HERREN svarade: \u201dSe, han g\u00f6mmer sig bland trossen.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De sprang dit och h\u00e4mtade honom, och n\u00e4r han stod bland folket var han huvudet h\u00f6gre \u00e4n alla andra."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Samuel sade till allt folket: \u201dH\u00e4r ser ni den som HERREN har utvalt. Det finns ingen som han bland allt folket.\u201d D\u00e5 jublade alla och ropade: \u201dLeve kungen!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Samuel f\u00f6rklarade f\u00f6r folket kungad\u00f6mets r\u00e4ttigheter och skrev upp dem i en bok och lade den inf\u00f6r HERREN. Sedan l\u00e4t Samuel allt folket g\u00e5 hem, var och en till sitt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ocks\u00e5 Saul begav sig hem, till Gibea, och en skara stridsm\u00e4n vilkas hj\u00e4rtan Gud hade r\u00f6rt f\u00f6ljde honom."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men n\u00e5gra onda m\u00e4n sade: \u201dHur ska den d\u00e4r kunna r\u00e4dda oss?\u201d De f\u00f6raktade honom och bar inte fram n\u00e5gra g\u00e5vor till honom. Men han l\u00e5tsades som om han inte m\u00e4rkte det."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Saul besegrar ammoniterna - Ammoniten Nahash drog upp och bel\u00e4grade Jabesh i Gilead. D\u00e5 sade alla m\u00e4n i Jabesh till Nahash: \u201dSlut f\u00f6rbund med oss, s\u00e5 ska vi tj\u00e4na dig.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ammoniten Nahash svarade dem: \u201dP\u00e5 detta villkor ska jag sluta f\u00f6rbund med er: att jag f\u00e5r sticka ut h\u00f6gra \u00f6gat p\u00e5 er alla och d\u00e4rmed dra skam \u00f6ver hela Israel.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De \u00e4ldste i Jabesh sade till honom: \u201dGe oss sju dagars frist, s\u00e5 att vi kan skicka s\u00e4ndebud \u00f6ver hela Israels land. Om d\u00e5 ingen vill hj\u00e4lpa oss, kommer vi ut till dig.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e4ndebuden kom till Sauls Gibea och ber\u00e4ttade detta f\u00f6r folket. D\u00e5 brast allt folket ut i gr\u00e5t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Just d\u00e5 kom Saul g\u00e5ende fr\u00e5n \u00e5kern bakom sina oxar, och Saul fr\u00e5gade: \u201dVad \u00e4r det med folket, eftersom de gr\u00e5ter?\u201d De ber\u00e4ttade f\u00f6r honom vad m\u00e4nnen fr\u00e5n Jabesh hade sagt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r Saul h\u00f6rde detta f\u00f6ll Guds Ande \u00f6ver honom, och han blev mycket vred."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han tog ett par oxar och styckade dem och s\u00e4nde omkring styckena med s\u00e4ndebuden \u00f6ver hela Israels land och l\u00e4t s\u00e4ga: \u201dDen som inte drar ut efter Saul och Samuel, med hans oxar ska det g\u00f6ras p\u00e5 detta s\u00e4tt.\u201d D\u00e5 kom fruktan fr\u00e5n HERREN \u00f6ver folket s\u00e5 att de drog ut som en enda man."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och Saul inm\u00f6nstrade dem i Besek, och Israels barn utgjorde d\u00e5 300\u202f000 och Juda m\u00e4n 30\u202f000."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De sade till s\u00e4ndebuden som hade kommit: \u201dS\u00e5 ska ni s\u00e4ga till m\u00e4nnen i Jabesh i Gilead: I morgon ska ni f\u00e5 hj\u00e4lp, n\u00e4r solen br\u00e4nner som hetast.\u201d S\u00e4ndebuden kom och meddelade m\u00e4nnen i Jabesh detta, och de blev glada \u00f6ver beskedet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 meddelade m\u00e4nnen i Jabesh ammoniterna: \u201dI morgon ska vi komma ut till er, och ni f\u00e5r d\u00e5 g\u00f6ra med oss vad ni finner f\u00f6r gott.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dagen d\u00e4refter delade Saul upp folket i tre grupper. De tr\u00e4ngde in i l\u00e4gret vid morgonv\u00e4kten och nergjorde ammoniterna \u00e4nda tills dagen blev som hetast. De som kom undan blev s\u00e5 kringspridda att inte tv\u00e5 av dem kom undan tillsammans."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 sade folket till Samuel: \u201dVilka var de som sade: Skulle Saul bli kung \u00f6ver oss? Ta hit dessa m\u00e4n s\u00e5 att vi f\u00e5r d\u00f6da dem.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men Saul sade: \u201dDenna dag ska ingen d\u00f6das, f\u00f6r i dag har HERREN gett seger \u00e5t Israel.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Samuel sade till folket: \u201dKom, l\u00e5t oss g\u00e5 till Gilgal och f\u00f6rnya kungad\u00f6met d\u00e4r.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 gick allt folket till Gilgal och gjorde Saul till kung d\u00e4r inf\u00f6r HERREN i Gilgal. De offrade gemenskapsoffer inf\u00f6r HERRENS ansikte, och Saul och alla Israels m\u00e4n var mycket glada."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Samuel talar till folket - Samuel sade till hela Israel: \u201dSe, jag har lyssnat till er och till allt ni sagt till mig. Jag har gett er en kung."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nu \u00e4r det han som ska vara er ledare. Jag \u00e4r gammal och gr\u00e5 och ni har mina s\u00f6ner bland er. Hittills \u00e4r det jag som varit er ledare, fr\u00e5n min ungdom \u00e4nda till i dag."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Se, h\u00e4r st\u00e5r jag. Vittna nu mot mig inf\u00f6r HERREN och inf\u00f6r hans smorde. Har jag tagit n\u00e5gons oxe, eller har jag tagit n\u00e5gons \u00e5sna? Har jag f\u00f6rtryckt n\u00e5gon eller varit v\u00e5ldsam mot n\u00e5gon? Har jag tagit mutor av n\u00e5gon f\u00f6r att se mellan fingrarna med honom? I s\u00e5 fall ska jag ers\u00e4tta det.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De svarade: \u201dDu har inte f\u00f6rtryckt oss, du har inte varit v\u00e5ldsam mot oss och inte tagit n\u00e5got fr\u00e5n n\u00e5gon.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 sade han till dem: \u201dHERREN \u00e4r vittne mot er, och hans smorde \u00e4r vittne denna dag att ni inte har funnit n\u00e5got hos mig.\u201d De svarade: \u201dJa, han \u00e4r vittne.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Samuel sade till folket: \u201dDet var HERREN som insatte Mose och Aron och f\u00f6rde era f\u00e4der upp ur Egyptens land."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "St\u00e4ll nu upp er, s\u00e5 att jag kan g\u00e5 till r\u00e4tta med er inf\u00f6r HERREN med tanke p\u00e5 alla de r\u00e4ttf\u00e4rdiga g\u00e4rningar som HERREN har gjort med er och era f\u00e4der."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r Jakob hade kommit till Egypten ropade era f\u00e4der till HERREN, och HERREN s\u00e4nde Mose och Aron som f\u00f6rde era f\u00e4der ut ur Egypten och l\u00e4t dem bos\u00e4tta sig h\u00e4r p\u00e5 denna plats."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men de gl\u00f6mde HERREN sin Gud. D\u00e5 s\u00e5lde han dem i Siseras hand, h\u00e4rf\u00f6raren i Hasor, och i filisteernas hand och i den moabitiske kungens hand, och alla dessa stred mot dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men de ropade till HERREN och sade: Vi har syndat, vi har \u00f6vergett HERREN och tj\u00e4nat baalerna och astarterna, men r\u00e4dda oss nu fr\u00e5n v\u00e5ra fienders hand s\u00e5 ska vi tj\u00e4na dig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde HERREN Jerubbaal, Bedan, Jefta och Samuel och r\u00e4ddade er fr\u00e5n era fiender runt omkring, och ni fick bo i trygghet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men n\u00e4r ni s\u00e5g Nahash, ammoniternas kung, komma emot er, sade ni till mig: Nej, en kung m\u00e5ste regera \u00f6ver oss \u2013 trots att HERREN er Gud \u00e4r er kung."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Se, h\u00e4r \u00e4r nu den kung som ni har valt, som ni bad om. HERREN har nu satt en kung \u00f6ver er."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om ni fruktar HERREN och tj\u00e4nar honom och h\u00f6r hans r\u00f6st och inte \u00e4r upproriska mot HERRENS befallning, d\u00e5 ska b\u00e5de ni och kungen som regerar \u00f6ver er f\u00f6lja HERREN er Gud."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men om ni inte h\u00f6r HERRENS r\u00f6st utan \u00e4r upproriska mot HERRENS befallning, d\u00e5 ska HERRENS hand vara mot er liksom mot era f\u00e4der."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "St\u00e4ll nu upp er och se det stora som HERREN ska g\u00f6ra inf\u00f6r era \u00f6gon."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nu \u00e4r det tiden f\u00f6r vetesk\u00f6rden, men jag ska ropa till HERREN att han ska l\u00e5ta det \u00e5ska och regna. D\u00e5 ska ni f\u00f6rst\u00e5 och se hur mycket ont ni gjorde i HERRENS \u00f6gon n\u00e4r ni beg\u00e4rde en kung.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Samuel ropade till HERREN, och HERREN l\u00e4t det \u00e5ska och regna den dagen. D\u00e5 greps folket av stor fruktan f\u00f6r HERREN och f\u00f6r Samuel."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och allt folket sade till Samuel: \u201dBe till HERREN din Gud f\u00f6r dina tj\u00e4nare s\u00e5 att vi inte d\u00f6r, eftersom vi till alla v\u00e5ra andra synder lagt det onda att vi beg\u00e4rde en kung.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Samuel sade till folket: \u201dVar inte r\u00e4dda. Ni har gjort allt detta onda, men vik bara inte av fr\u00e5n HERREN utan tj\u00e4na HERREN av hela ert hj\u00e4rta."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vik inte av f\u00f6r att f\u00f6lja tomma avgudar som varken kan hj\u00e4lpa eller befria, f\u00f6r de \u00e4r bara tomhet."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "F\u00f6r sitt stora namns skull ska HERREN inte f\u00f6rskjuta sitt folk, eftersom HERREN har best\u00e4mt sig f\u00f6r att g\u00f6ra er till sitt folk."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Aldrig att jag skulle synda s\u00e5 mot HERREN att jag slutar be f\u00f6r er. Jag vill i st\u00e4llet l\u00e4ra er den goda och r\u00e4tta v\u00e4gen."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Se bara till att ni fruktar HERREN och tj\u00e4nar honom troget av hela ert hj\u00e4rta, f\u00f6r se, han har gjort stora ting med er."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men om ni g\u00f6r det som \u00e4r ont ska b\u00e5de ni och er kung f\u00f6rg\u00e5s.\u201d"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kriget mot filisteerna - Saul hade nu varit kung ett \u00e5r. N\u00e4r han regerade \u00f6ver Israel det andra \u00e5ret"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "valde han ut 3\u202f000 m\u00e4n \u00e5t sig ur Israel. Sj\u00e4lv hade Saul 2\u202f000 hos sig i Mikmas och i Betels bergsbygd, och 1\u202f000 var hos Jonatan i Gibea i Benjamin. Men resten av folket hade han l\u00e5tit g\u00e5 hem, var och en till sin boning."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jonatan angrep filisteernas utpost i Geba, och filisteerna fick h\u00f6ra det. Men Saul l\u00e4t bl\u00e5sa i horn \u00f6ver hela landet och s\u00e4ga: \u201dH\u00f6r, hebreer!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e5 fick hela Israel h\u00f6ra att Saul hade angripit filisteernas utpost och att Israel nu var hatade av filisteerna. Folket kallades samman f\u00f6r att f\u00f6lja Saul till Gilgal."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Filisteerna samlades d\u00e5 f\u00f6r att strida mot Israel med 30\u202f000 vagnar och 6\u202f000 ryttare och fotfolk s\u00e5 talrikt som sanden p\u00e5 havets strand. De drog upp och slog l\u00e4ger vid Mikmas \u00f6ster om Bet-Aven."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r israeliterna ins\u00e5g att de var i n\u00f6d eftersom folket var tr\u00e4ngt, g\u00f6mde de sig i grottor, sn\u00e5r och klippor, i valv och i gropar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e5gra av hebreerna gick \u00f6ver Jordan in i Gads och Gileads land. Men Saul var kvar i Gilgal, och allt folket som f\u00f6ljde honom b\u00e4vade."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han v\u00e4ntade i sju dagar, den best\u00e4mda tid som Samuel hade angett. Men n\u00e4r Samuel inte kom till Gilgal, b\u00f6rjade folket skingras och g\u00e5 ifr\u00e5n honom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 sade Saul: \u201dF\u00f6r fram br\u00e4nnoffret och gemenskapsoffret till mig.\u201d D\u00e4refter offrade han br\u00e4nnoffret."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men just n\u00e4r han hade slutat offra kom Samuel. D\u00e5 gick Saul och m\u00f6tte honom f\u00f6r att h\u00e4lsa honom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men Samuel fr\u00e5gade: \u201dVad har du gjort?\u201d Saul svarade: \u201dN\u00e4r jag s\u00e5g hur folket skingrades och gick ifr\u00e5n mig och du inte kom under den best\u00e4mda tiden, medan filisteerna samlades vid Mikmas,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "t\u00e4nkte jag: Nu kommer filisteerna ner mot mig h\u00e4r i Gilgal, och jag har fortfarande inte bett om HERRENS hj\u00e4lp. D\u00e5 tog jag mod till mig och offrade br\u00e4nnoffret.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Samuel sade: \u201dDu har handlat d\u00e5raktigt. Du har inte h\u00e5llit det bud som HERREN din Gud har gett dig. Om du hade gjort det, skulle HERREN ha bef\u00e4st ditt kungad\u00f6me \u00f6ver Israel f\u00f6r all framtid."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men nu ska ditt kungad\u00f6me inte best\u00e5. HERREN har s\u00f6kt sig en man efter sitt hj\u00e4rta och utsett honom till furste \u00f6ver sitt folk. Men du har inte h\u00e5llit vad HERREN befallt dig.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4refter br\u00f6t Samuel upp och gick fr\u00e5n Gilgal till Gibea i Benjamin. Men Saul inm\u00f6nstrade folket som fanns hos honom, det var omkring sexhundra man."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Saul och hans son Jonatan stannade i Geba i Benjamin med folket som fanns hos dem, medan filisteerna hade slagit l\u00e4ger vid Mikmas."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En skara drog ut ur filisteernas l\u00e4ger f\u00f6r att h\u00e4rja. Den var uppdelad i tre grupper. En tog v\u00e4gen mot Ofra i Shuals omr\u00e5de,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "en tog v\u00e4gen mot Bet-Horon och en grupp tog v\u00e4gen till det omr\u00e5de som vette mot Seboimdalen, \u00e5t \u00f6knen till."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Det fanns ingen smed i hela Israels land, eftersom filisteerna var r\u00e4dda att hebreerna skulle g\u00f6ra sig sv\u00e4rd eller spjut."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r m\u00e5ste varje israelit g\u00e5 ner till filisteerna om han ville v\u00e4ssa sin lie, sin plogbill, sin yxa eller sin sk\u00e4ra."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och priset f\u00f6r slipning var en pim f\u00f6r sk\u00e4rorna och plogbillarna och en tredjedels sikel f\u00f6r gafflarna och yxorna och f\u00f6r att f\u00e5 en udd p\u00e5satt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Det innebar att n\u00e4r striden skulle b\u00f6rja hade inte en enda av Sauls och Jonatans m\u00e4n n\u00e5got sv\u00e4rd eller spjut. Det var bara Saul sj\u00e4lv och hans son Jonatan som hade s\u00e5dana."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men filisteerna l\u00e4t en f\u00f6rpost rycka fram till passet vid Mikmas."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jonatans hj\u00e4lted\u00e5d - En dag sade Sauls son Jonatan till sin v\u00e4pnare: \u201dKom, s\u00e5 g\u00e5r vi \u00f6ver till filisteernas f\u00f6rpost d\u00e4r p\u00e5 andra sidan.\u201d Men detta talade han inte om f\u00f6r sin far."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Saul befann sig d\u00e5 vid Gibeas gr\u00e4ns, under granattr\u00e4det i Migron, och folket som var med honom utgjorde omkring sexhundra man."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ahia, son till Ahitub, som var bror till I-Kabod, son till Pinehas, son till Eli, HERRENS pr\u00e4st i Shilo, bar d\u00e5 efoden. Och folket visste inte att Jonatan hade gett sig av."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men i passet d\u00e4r Jonatan f\u00f6rs\u00f6kte g\u00e5 \u00f6ver f\u00f6r att komma till filisteernas f\u00f6rpost fanns en klippa p\u00e5 vardera sidan. Den ena hette Boses och den andra Sene."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Den ena klippan reste sig i norr mitt emot Mikmas, den andra i s\u00f6der mitt emot Geba."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jonatan sade till sin v\u00e4pnare: \u201dKom, vi g\u00e5r \u00f6ver till de d\u00e4r oomskurnas f\u00f6rpost. Kanske kommer HERREN att g\u00f6ra n\u00e5got f\u00f6r oss. F\u00f6r inget hindrar HERREN att ge seger genom n\u00e5gra f\u00e5 lika v\u00e4l som genom m\u00e5nga.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hans v\u00e4pnare svarade: \u201dG\u00f6r allt du har i sinnet. G\u00e5 du! Jag f\u00f6ljer dig vart du vill.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 sade Jonatan: \u201dBra, vi ska g\u00e5 \u00f6ver till m\u00e4nnen d\u00e4r och visa oss f\u00f6r dem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om de s\u00e4ger till oss: \u201dSt\u00e5 stilla tills vi kommer fram till er\u201d, d\u00e5 ska vi stanna d\u00e4r vi \u00e4r och inte kl\u00e4ttra upp till dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men om de s\u00e4ger: \u201dKom upp hit till oss\u201d, d\u00e5 ska vi g\u00e5 upp dit, f\u00f6r d\u00e5 har HERREN gett dem i v\u00e5r hand. Detta ska vara tecknet f\u00f6r oss.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r b\u00e5da tv\u00e5 nu blev synliga f\u00f6r filisteernas f\u00f6rpost sade filisteerna: \u201dSe! Hebreerna kryper fram ur h\u00e5lorna d\u00e4r de g\u00f6mt sig.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "F\u00f6rpostens manskap ropade till Jonatan och hans v\u00e4pnare: \u201dKom upp till oss, s\u00e5 ska vi l\u00e4ra er!\u201d D\u00e5 sade Jonatan till sin v\u00e4pnare: \u201dKom med upp efter mig, f\u00f6r HERREN har gett dem i Israels hand.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jonatan kl\u00e4ttrade upp p\u00e5 h\u00e4nder och f\u00f6tter, och hans v\u00e4pnare f\u00f6ljde honom. Och filisteerna f\u00f6ll framf\u00f6r Jonatan, och hans v\u00e4pnare gick efter honom och gav dem d\u00f6dsst\u00f6ten."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "I det f\u00f6rsta anfallet nergjorde Jonatan och hans v\u00e4pnare omkring tjugo man l\u00e4ngs ungef\u00e4r ett halvt plogland."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 spred sig skr\u00e4ck i l\u00e4gret p\u00e5 f\u00e4ltet och bland allt folket. F\u00f6rposten och de som g\u00e5tt ut p\u00e5 h\u00e4rjningst\u00e5g b\u00f6rjade ocks\u00e5 darra. Marken skakade och det spreds en skr\u00e4ck fr\u00e5n Gud."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Filisteernas nederlag - Sauls v\u00e4ktare i Gibea i Benjamin fick se att m\u00e4ngden skingrades och att man irrade hit och dit."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 sade Saul till folket som han hade hos sig: \u201dR\u00e4kna folket och se vem som har l\u00e4mnat oss.\u201d N\u00e4r de gjorde s\u00e5, uppt\u00e4ckte de att Jonatan och hans v\u00e4pnare inte var d\u00e4r."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 sade Saul till Ahia: \u201dH\u00e4mta Guds ark!\u201d Guds ark fanns n\u00e4mligen p\u00e5 den tiden hos israeliterna."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Medan Saul talade med pr\u00e4sten \u00f6kade f\u00f6rvirringen i filisteernas l\u00e4ger. D\u00e5 sade Saul till pr\u00e4sten: \u201dDra tillbaka din hand.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Saul och allt folket som var med honom samlades och drog till stridsplatsen. Och se, den ene hade lyft sitt sv\u00e4rd mot den andre. F\u00f6rvirringen var mycket stor."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De hebreer som sedan gammalt lydde under filisteerna och som hade dragit upp med dem och fanns h\u00e4r och d\u00e4r i l\u00e4gret, ocks\u00e5 de gick nu \u00f6ver till israeliterna som var med Saul och Jonatan."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och n\u00e4r de israeliter som hade g\u00f6mt sig i Efraims bergsbygd h\u00f6rde att filisteerna flydde, satte ocks\u00e5 alla dessa efter dem och stred mot dem."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u00e5 r\u00e4ddade HERREN Israel den dagen, och striden fortsatte \u00e4nda bortom Bet-Aven."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sauls f\u00f6rbud - Fast\u00e4n Israels m\u00e4n den dagen hade drivits h\u00e5rt, band Saul folket med denna ed: \u201dF\u00f6rbannad \u00e4r den som \u00e4ter n\u00e5got f\u00f6re kv\u00e4llen n\u00e4r jag f\u00e5tt h\u00e4mnd p\u00e5 mina fiender.\u201d Ingen bland folket smakade d\u00e5 n\u00e5gon mat."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och allt folket kom in i skogen, d\u00e4r det l\u00e5g honung p\u00e5 marken."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men n\u00e4r folket kom in i skogen och s\u00e5g den utflutna honungen v\u00e5gade ingen f\u00f6ra handen till munnen, eftersom folket var r\u00e4dda f\u00f6r eden."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jonatan d\u00e4remot hade inte h\u00f6rt n\u00e4r hans far band folket med eden, s\u00e5 han r\u00e4ckte ut staven som han hade i handen och doppade dess \u00e4nde i honungskakan och f\u00f6rde handen till munnen. D\u00e5 klarnade hans \u00f6gon."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men en man ur folket sade till honom: \u201dDin far har bundit folket med en ed och sagt: F\u00f6rbannad \u00e4r den som \u00e4ter n\u00e5got i dag. D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r folk utmattade.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jonatan svarade: \u201dMin far har dragit olycka \u00f6ver landet. Se hur klara mina \u00f6gon blev n\u00e4r jag smakade lite av honungen."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "T\u00e4nk om folket i dag hade f\u00e5tt \u00e4ta sig m\u00e4tta av bytet de fann hos sina fiender! Hur mycket st\u00f6rre skulle d\u00e5 inte filisteernas nederlag ha blivit!\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men den dagen slog de filisteerna och f\u00f6rf\u00f6ljde dem fr\u00e5n Mikmas till Ajalon. Sedan var folket mycket utmattat."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De kastade sig \u00f6ver bytet och tog f\u00e5r, oxar och kalvar och slaktade dem p\u00e5 marken och \u00e5t k\u00f6ttet med blodet i."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Man ber\u00e4ttade det f\u00f6r Saul och sade: \u201dSe, folket syndar mot HERREN genom att \u00e4ta k\u00f6tt med blodet i.\u201d D\u00e5 sade han: \u201dNi har handlat trol\u00f6st. V\u00e4ltra nu fram en stor sten till mig!\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Sedan sade Saul: \u201dG\u00e5 ut bland folket och s\u00e4g till dem: Var och en ska f\u00f6ra hit sin oxe och sitt f\u00e5r till mig och slakta dem h\u00e4r och \u00e4ta. Synda inte mot HERREN genom att \u00e4ta k\u00f6ttet med blodet i!\u201d Under natten f\u00f6rde var och en bland folket sj\u00e4lv fram sina oxar och slaktade dem d\u00e4r."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Och Saul byggde ett altare \u00e5t HERREN. Det var det f\u00f6rsta altaret som han byggde \u00e5t HERREN."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Saul sade: \u201dL\u00e5t oss dra ner i natt och f\u00f6rf\u00f6lja filisteerna och plundra dem \u00e4nda tills det blir ljust i morgon. Vi ska inte l\u00e4mna en enda av dem kvar.\u201d De svarade: \u201dG\u00f6r vad du anser \u00e4r r\u00e4tt.\u201d Men pr\u00e4sten sade: \u201dL\u00e5t oss tr\u00e4da fram hit till Gud.\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade Saul Gud: \u201dSka jag dra ner och f\u00f6rf\u00f6lja filisteerna? Vill du ge dem i Israels hand?\u201d Men han gav honom inte n\u00e5got svar den dagen."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "D\u00e5 sade Saul: \u201dKom fram hit, alla ni som \u00e4r ledare f\u00f6r folket, s\u00e5 att vi f\u00e5r veta och se vad det \u00e4r f\u00f6r en synd som har beg\u00e5tts i dag."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "S\u00e5 sant HERREN lever, han som har r\u00e4ddat Israel: Om det s\u00e5 vore min son Jonatan, m\u00e5ste han d\u00f6.\u201d Men ingen bland folket svarade honom."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "D\u00e5 sade han till hela Israel: \u201dSt\u00e4ll er p\u00e5 ena sidan, s\u00e5 ska jag och min son Jonatan st\u00e4lla oss p\u00e5 andra sidan.\u201d Folket svarade Saul: \u201dG\u00f6r vad du anser \u00e4r r\u00e4tt.\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Saul sade till HERREN, Israels Gud: \u201dL\u00e5t sanningen komma fram.\u201d D\u00e5 tr\u00e4ffades Saul och Jonatan av lotten, och folket gick fritt."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Saul sade: \u201dKasta lott mellan mig och min son Jonatan.\u201d Och Jonatan tr\u00e4ffades av lotten."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Saul sade till Jonatan: \u201dBer\u00e4tta f\u00f6r mig vad du gjort.\u201d D\u00e5 ber\u00e4ttade Jonatan f\u00f6r honom: \u201dMed \u00e4nden av staven i min hand tog jag lite honung och smakade p\u00e5 den. H\u00e4r \u00e4r jag. Ska jag nu d\u00f6?\u201d"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Saul svarade: \u201dM\u00e5 Gud straffa mig b\u00e5de nu och i framtiden: Du m\u00e5ste d\u00f6, Jonatan.\u201d"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Men folket sade till Saul: \u201dSkulle Jonatan d\u00f6, han som vann denna stora seger \u00e5t Israel? Aldrig! S\u00e5 sant HERREN lever, inte ett h\u00e5r fr\u00e5n hans huvud ska falla till jorden, f\u00f6r han har gjort detta i dag med Guds hj\u00e4lp.\u201d S\u00e5 friade folket Jonatan, han beh\u00f6vde inte d\u00f6."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Saul drog hem utan att f\u00f6rf\u00f6lja filisteerna mer, och filisteerna begav sig hem till sitt."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Sauls strider och sl\u00e4ktf\u00f6rh\u00e5llanden - N\u00e4r Saul hade tagit \u00f6ver kungamakten i Israel f\u00f6rde han krig mot alla sina fiender runt omkring: mot Moab, ammoniterna, Edom, kungarna i Soba och filisteerna. Vart han \u00e4n v\u00e4nde sig segrade han."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Han gjorde m\u00e4ktiga ting och slog amalekiterna och befriade Israel fr\u00e5n dess plundrare."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Sauls s\u00f6ner var Jonatan, Jishvi och Malki-Shua. Av hans b\u00e5da d\u00f6ttrar hette den \u00e4ldre Merab och den yngre Mikal."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Sauls hustru hette Ahinoam, Ahimaas dotter. Hans \u00f6verbef\u00e4lhavare hette Abner, son till Ner, som var Sauls farbror."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Sauls far Kish och Abners far Ner var n\u00e4mligen s\u00f6ner till Abiel."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Kriget mot filisteerna rasade h\u00e4ftigt s\u00e5 l\u00e4nge Saul levde. Och n\u00e4rhelst Saul s\u00e5g en stark och stridsduglig man, tog han honom i sin tj\u00e4nst."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sauls seger \u00f6ver amalekiterna - Samuel sade till Saul: \u201dDet var mig HERREN s\u00e4nde att sm\u00f6rja dig till kung \u00f6ver sitt folk Israel. H\u00f6r nu HERRENS ord."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot: Jag ska straffa Amalek f\u00f6r det han gjorde mot Israel, n\u00e4r han st\u00e4llde sig i v\u00e4gen f\u00f6r honom d\u00e5 han drog upp ur Egypten."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dra ut och sl\u00e5 amalekiterna och vig allt de har \u00e5t f\u00f6rintelse. Skona dem inte utan d\u00f6da b\u00e5de m\u00e4n och kvinnor, barn och sp\u00e4dbarn, kor och f\u00e5r, kameler och \u00e5snor.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Saul kallade samman folket och inm\u00f6nstrade dem i Telaim: 200\u202f000 man fotfolk och dessutom 10\u202f000 man fr\u00e5n Juda."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r Saul kom till Amaleks stad ordnade han ett bakh\u00e5ll i dalen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han sade till keniterna: \u201dSkilj er fr\u00e5n amalekiterna och dra bort s\u00e5 att jag inte utrotar er tillsammans med dem. Ni visade ju barmh\u00e4rtighet mot alla Israels barn n\u00e4r de drog ut ur Egypten.\u201d D\u00e5 skilde sig keniterna fr\u00e5n amalekiterna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sedan slog Saul amalekiterna fr\u00e5n Havila \u00e4nda fram emot Shur, som ligger \u00f6ster om Egypten."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han tillf\u00e5ngatog Amaleks kung Agag levande och vigde allt folket \u00e5t f\u00f6rintelse med sv\u00e4rd."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men Saul och folket skonade Agag och det b\u00e4sta och det n\u00e4st b\u00e4sta av f\u00e5ren, korna och lammen, kort sagt, allt som var av v\u00e4rde. Det ville de inte viga \u00e5t f\u00f6rintelse. All boskap d\u00e4remot som var d\u00e5lig och v\u00e4rdel\u00f6s vigde de \u00e5t f\u00f6rintelse."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Saul f\u00f6rkastas - D\u00e5 kom HERRENS ord till Samuel:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201dJag \u00e5ngrar att jag gjort Saul till kung, f\u00f6r han har v\u00e4nt sig fr\u00e5n mig och inte utf\u00f6rt mina befallningar.\u201d Det bedr\u00f6vade Samuel och han ropade till HERREN hela den natten."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tidigt p\u00e5 morgonen steg Samuel upp och gick f\u00f6r att m\u00f6ta Saul. Man ber\u00e4ttade f\u00f6r Samuel att Saul hade kommit till Karmel och d\u00e4r rest en minnesstod \u00e5t sig, och sedan sv\u00e4ngt av och fortsatt ner till Gilgal."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r Samuel kom till Saul, sade Saul: \u201dHERREN v\u00e4lsigne dig! Jag har nu utf\u00f6rt HERRENS befallning.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men Samuel sade: \u201dVad \u00e4r det d\u00e5 f\u00f6r br\u00e4kande av f\u00e5r som ljuder i mina \u00f6ron, och vad \u00e4r det f\u00f6r r\u00e5mande av kor som jag h\u00f6r?\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Saul svarade: \u201dDe tog med dem fr\u00e5n amalekiterna. Folket skonade det b\u00e4sta av f\u00e5ren och korna f\u00f6r att offra \u00e5t HERREN din Gud. Men det andra har vi vigt \u00e5t f\u00f6rintelse.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 sade Samuel till Saul: \u201dSluta! Jag ska tala om f\u00f6r dig vad HERREN sade till mig i natt.\u201d Saul sade till honom: \u201dTala.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Samuel sade: \u201dVar det inte n\u00e4r du var liten i dina egna \u00f6gon som du blev ett huvud f\u00f6r Israels stammar och HERREN smorde dig till kung \u00f6ver Israel?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "HERREN s\u00e4nde i v\u00e4g dig och sade: G\u00e5 och vig dessa syndare, amalekiterna, \u00e5t f\u00f6rintelse och strid mot dem tills du gjort slut p\u00e5 dem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Varf\u00f6r har du d\u00e5 inte lyssnat till HERRENS r\u00f6st utan kastat dig \u00f6ver bytet och gjort det som \u00e4r ont i HERRENS \u00f6gon?\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Saul svarade Samuel: \u201dJag har ju lyssnat till HERRENS r\u00f6st och g\u00e5tt den v\u00e4g som HERREN har s\u00e4nt mig p\u00e5. Jag har f\u00f6rt hit Agag, Amaleks kung, och vigt amalekiterna \u00e5t f\u00f6rintelse."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men folket tog av bytet f\u00e5r och kor, det b\u00e4sta av det som skulle vigas \u00e5t f\u00f6rintelse, f\u00f6r att offra det \u00e5t HERREN din Gud i Gilgal.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 sade Samuel: \u201dBehagar det HERREN med br\u00e4nnoffer och slaktoffer lika mycket som att man lyssnar till HERRENS r\u00f6st? Se, lydnad \u00e4r b\u00e4ttre \u00e4n offer och lyh\u00f6rdhet b\u00e4ttre \u00e4n baggars fett,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "f\u00f6r upproriskhet \u00e4r trolldomssynd och trots \u00e4r synd och avguderi. Eftersom du har f\u00f6rkastat HERRENS ord har han f\u00f6rkastat dig som kung.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Saul sade till Samuel: \u201dJag har syndat genom att inte lyda HERRENS befallning och dina ord. Jag var r\u00e4dd f\u00f6r folket och lyssnade till dem."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men f\u00f6rl\u00e5t mig nu min synd och v\u00e4nd tillbaka med mig, s\u00e5 att jag f\u00e5r tillbe HERREN.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Samuel sade till Saul: \u201dJag vill inte v\u00e4nda tillbaka med dig, f\u00f6r du har f\u00f6rkastat HERRENS ord och HERREN har f\u00f6rkastat dig: du \u00e4r inte l\u00e4ngre kung \u00f6ver Israel.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e4r Samuel v\u00e4nde sig om f\u00f6r att g\u00e5, grep han tag i h\u00f6rnet p\u00e5 hans mantel, och den revs s\u00f6nder."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Samuel sade till honom: \u201dHERREN har i dag ryckt Israels kungarike fr\u00e5n dig och gett det till en annan som \u00e4r b\u00e4ttre \u00e4n du."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Och den H\u00e4rlige i Israel ljuger inte och \u00e5ngrar sig inte, f\u00f6r han \u00e4r inte en m\u00e4nniska som \u00e5ngrar sig.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Saul svarade: \u201dJag har syndat. Visa mig nu \u00e4nd\u00e5 den \u00e4ran inf\u00f6r de \u00e4ldste i mitt folk och inf\u00f6r Israel att du g\u00e5r tillbaka tillsammans med mig, s\u00e5 att jag f\u00e5r tillbe HERREN din Gud.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "D\u00e5 gick Samuel tillbaka med Saul, och Saul tillbad HERREN."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Samuel sade: \u201dF\u00f6r hit Agag till mig, Amaleks kung.\u201d D\u00e5 gick Agag med glad min fram till honom och sade: \u201dD\u00f6dens bitterhet \u00e4r visst f\u00f6rbi!\u201d."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Men Samuel sade: \u201dS\u00e5 som ditt sv\u00e4rd har gjort kvinnor barnl\u00f6sa, s\u00e5 ska din mor bli barnl\u00f6s bland kvinnor.\u201d Sedan h\u00f6gg Samuel Agag i stycken inf\u00f6r HERREN i Gilgal."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Sedan begav sig Samuel till Rama och Saul drog upp till sitt hem i Sauls Gibea."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Samuel ville inte se Saul mer s\u00e5 l\u00e4nge han levde, f\u00f6r Samuel s\u00f6rjde \u00f6ver Saul. Och HERREN \u00e5ngrade att han hade gjort Saul till kung \u00f6ver Israel."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David sm\u00f6rjs till kung - HERREN sade till Samuel: \u201dHur l\u00e4nge t\u00e4nker du s\u00f6rja \u00f6ver Saul? Jag har f\u00f6rkastat honom som kung \u00f6ver Israel. Fyll ditt horn med olja och ge dig av. Jag ska s\u00e4nda dig till betlehemiten Ishai, f\u00f6r jag har utsett en av hans s\u00f6ner \u00e5t mig till kung.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Samuel svarade: \u201dHur ska jag kunna g\u00e5 dit? Om Saul f\u00e5r h\u00f6ra det d\u00f6dar han mig.\u201d HERREN svarade: \u201dTa med dig en kviga och s\u00e4g: Jag har kommit f\u00f6r att offra \u00e5t HERREN."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sedan ska du bjuda in Ishai till offret, och d\u00e5 ska jag l\u00e5ta dig veta vad du ska g\u00f6ra s\u00e5 att du sm\u00f6rjer \u00e5t mig den jag visar dig.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Samuel gjorde som HERREN sade och kom till Betlehem. Men de \u00e4ldste i staden blev f\u00f6rskr\u00e4ckta n\u00e4r de m\u00f6tte honom och fr\u00e5gade: \u201dKommer du med frid?\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han svarade: \u201dJa, med frid. Jag har kommit f\u00f6r att offra \u00e5t HERREN. Helga er och kom med mig till offret.\u201d Och han helgade Ishai och hans s\u00f6ner och bj\u00f6d dem till offret."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r de kom dit och han fick se Eliab, t\u00e4nkte han: \u201dDet \u00e4r s\u00e4kert HERRENS smorde som st\u00e5r h\u00e4r inf\u00f6r HERREN.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men HERREN sade till Samuel: \u201dSe inte p\u00e5 hans yttre och hans resliga gestalt. Jag har f\u00f6rkastat honom, f\u00f6r det g\u00e5r inte efter vad en m\u00e4nniska ser. En m\u00e4nniska ser det som \u00e4r f\u00f6r \u00f6gonen, men HERREN ser till hj\u00e4rtat.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 kallade Ishai p\u00e5 Abinadab och l\u00e4t honom g\u00e5 fram inf\u00f6r Samuel. Men Samuel sade: \u201dHERREN har inte utvalt honom heller.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 l\u00e4t Ishai sin son Shamma g\u00e5 fram, men Samuel sade: \u201dHERREN har inte utvalt honom heller.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt l\u00e4t Ishai sju av sina s\u00f6ner g\u00e5 fram inf\u00f6r Samuel. Men Samuel sade till Ishai: \u201dHERREN har inte utvalt n\u00e5gon av dem.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och han fr\u00e5gade honom: \u201d\u00c4r det h\u00e4r alla pojkar du har?\u201d Han svarade: \u201dDen yngste \u00e4r kvar, men han vaktar f\u00e5ren.\u201d D\u00e5 sade Samuel till Ishai: \u201dS\u00e4nd bud och h\u00e4mta honom, f\u00f6r vi s\u00e4tter oss inte f\u00f6rr\u00e4n han kommer hit.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ishai s\u00e4nde d\u00e5 bud och h\u00e4mtade David. Han hade r\u00f6da kinder och vackra \u00f6gon och s\u00e5g bra ut. \u201dG\u00e5 fram och sm\u00f6rj honom\u201d, sade HERREN, \u201df\u00f6r han \u00e4r det.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 tog Samuel sitt oljehorn och smorde honom mitt ibland hans br\u00f6der. Och HERRENS Ande kom \u00f6ver David fr\u00e5n den dagen och fram\u00f6ver. Sedan br\u00f6t Samuel upp och gick till Rama."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "David kommer till Sauls hov - Men HERRENS Ande vek fr\u00e5n Saul, och han pl\u00e5gades av en ond ande fr\u00e5n HERREN."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sauls tj\u00e4nare sade till honom: \u201dSe, en ond ande fr\u00e5n Gud pl\u00e5gar dig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e5 v\u00e5r herre b\u00f6r s\u00e4ga till sina tj\u00e4nare h\u00e4r inf\u00f6r dig att s\u00f6ka upp en man som kan spela harpa. N\u00e4r den onda anden fr\u00e5n Gud kommer \u00f6ver dig kan han spela och s\u00e5 blir det b\u00e4ttre med dig.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 sade Saul till sina tj\u00e4nare: \u201dHitta \u00e5t mig en man som \u00e4r skicklig att spela och f\u00f6r hit honom till mig.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En av tj\u00e4narna svarade: \u201dJag har sett att betlehemiten Ishai har en son som kan spela, en dj\u00e4rv och duktig stridsman och en beg\u00e5vad talare. Dessutom ser han bra ut och HERREN \u00e4r med honom.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Saul s\u00e4nde d\u00e5 bud till Ishai och l\u00e4t s\u00e4ga: \u201dSkicka mig din son David som vaktar f\u00e5ren.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 tog Ishai en \u00e5sna lastad med br\u00f6d, en l\u00e4gel vin och en killing och skickade det med sin son David till Saul."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e5 kom David till Saul och tr\u00e4dde i tj\u00e4nst inf\u00f6r honom, och Saul tyckte s\u00e5 mycket om honom att han fick b\u00e4ra Sauls vapen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Saul s\u00e4nde bud till Ishai och l\u00e4t s\u00e4ga: \u201dL\u00e5t David stanna i min tj\u00e4nst, f\u00f6r han har funnit n\u00e5d f\u00f6r mina \u00f6gon.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r s\u00e5 anden fr\u00e5n Gud kom \u00f6ver Saul brukade David ta harpan och spela. D\u00e5 fick Saul lindring och blev b\u00e4ttre, och den onda anden l\u00e4mnade honom."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David och Goliat - Filisteerna samlade sina h\u00e4rar till strid. De samlades vid det Soko som h\u00f6r till Juda och slog l\u00e4ger mellan Soko och Aseka, vid Efes-Dammin."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Saul och Israels m\u00e4n hade ocks\u00e5 samlats och slagit l\u00e4ger i Terebintdalen. De st\u00e4llde upp sig till strid mot filisteerna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Filisteerna stod p\u00e5 det ena berget och israeliterna stod p\u00e5 det andra berget, med dalen mellan sig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 kom det fram en k\u00e4mpe vid namn Goliat fr\u00e5n Gat ur filisteernas led. Han var sex alnar och ett kvarter l\u00e5ng."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "P\u00e5 huvudet bar han en kopparhj\u00e4lm, och han var kl\u00e4dd i en fj\u00e4llpansarskjorta. Pansaret var av koppar och v\u00e4gde femtusen siklar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han hade benskenor av koppar och ett kastspjut av koppar p\u00e5 ryggen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hans spjutskaft liknade en v\u00e4vbom och hans spjutspets var av j\u00e4rn och v\u00e4gde sexhundra siklar. Hans sk\u00f6ldb\u00e4rare gick framf\u00f6r honom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och han stod och ropade till Israels h\u00e4r: \u201dVarf\u00f6r drar ni ut och st\u00e4ller upp er till strid? \u00c4r inte jag en filist\u00e9 och ni Sauls tj\u00e4nare? V\u00e4lj er en man som kommer ner hit till mig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Klarar han att strida mot mig och sl\u00e5 mig, s\u00e5 ska vi vara era slavar. Men om jag besegrar och sl\u00e5r honom, s\u00e5 ska ni vara v\u00e5ra slavar och tj\u00e4na oss.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Filist\u00e9n fortsatte: \u201dJag har i dag h\u00e5nat Israels h\u00e4r. Ge mig en man s\u00e5 att vi f\u00e5r sl\u00e5ss!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r Saul och hela Israel h\u00f6rde vad filist\u00e9n sade, blev de f\u00f6rf\u00e4rade och skr\u00e4ckslagna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "David i Sauls l\u00e4ger - David var son till en efratit fr\u00e5n Betlehem i Juda som hette Ishai och hade \u00e5tta s\u00f6ner. Ishai var p\u00e5 Sauls tid en gammal man och hade n\u00e5tt h\u00f6g \u00e5lder."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hans tre \u00e4ldsta s\u00f6ner hade dragit ut med Saul i kriget. De tre s\u00f6nerna som drog ut i kriget hette Eliab, den f\u00f6rstf\u00f6dde, Abinadab, hans andre son, och Shamma, den tredje."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "David var den yngste. De tre \u00e4ldsta hade f\u00f6ljt med Saul."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men David gick ibland hem fr\u00e5n Saul f\u00f6r att vakta sin fars f\u00e5r i Betlehem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Filist\u00e9n kom fram b\u00e5de morgon och kv\u00e4ll. I fyrtio dagar steg han fram och st\u00e4llde sig d\u00e4r."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nu sade Ishai en g\u00e5ng till sin son David: \u201dVar sn\u00e4ll och ta en efa rostade ax och de h\u00e4r tio br\u00f6den och spring med det till dina br\u00f6der i l\u00e4gret."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De h\u00e4r tio ostarna ska du ta med till deras bef\u00e4lhavare. Se efter om det \u00e4r v\u00e4l med dina br\u00f6der och ta med n\u00e5got livstecken fr\u00e5n dem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tillsammans med Saul och alla Israels m\u00e4n \u00e4r de i Terebintdalen och strider mot filisteerna.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "David steg upp tidigt n\u00e4sta morgon. Han l\u00e4mnade f\u00e5ren \u00e5t en som skulle vakta dem och tog med sig det han skulle och gav sig i v\u00e4g, s\u00e5 som Ishai hade sagt till honom. N\u00e4r han kom fram till vagnborgen skulle h\u00e4ren just dra ut till strid, och folket h\u00f6jde h\u00e4rskri."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Israel och filisteerna st\u00e4llde upp sig i slagordning mot varandra."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "David l\u00e4mnade ifr\u00e5n sig sakerna han hade \u00e5t trossvaktaren och skyndade bort till h\u00e4ren. N\u00e4r han kom dit h\u00e4lsade han p\u00e5 sina br\u00f6der."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Medan han talade med dem, se, d\u00e5 steg k\u00e4mpen som hette Goliat, filist\u00e9n fr\u00e5n Gat, fram ur filisteernas h\u00e4r och talade p\u00e5 samma s\u00e4tt som f\u00f6rut. Och David h\u00f6rde det."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r Israels m\u00e4n s\u00e5g Goliat, blev de alla mycket r\u00e4dda och flydde f\u00f6r honom."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Israels m\u00e4n sade: \u201dSer ni den mannen som stiger fram d\u00e4r? Han kommer f\u00f6r att h\u00e5na Israel. Men den som sl\u00e5r honom ska kungen ge stor rikedom. Han ska f\u00e5 kungens dotter, och hans fars hus ska han g\u00f6ra fritt fr\u00e5n skatt i Israel.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "David fr\u00e5gade m\u00e4nnen som stod bredvid honom: \u201dVad skulle den f\u00e5 som sl\u00e5r ner den d\u00e4r filist\u00e9n och tar bort skammen fr\u00e5n Israel? Vem \u00e4r den d\u00e4r oomskurne filist\u00e9n att h\u00e5na den levande Gudens h\u00e4r?\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e5 upprepade de f\u00f6r honom vad som hade sagts, och de sade: \u201dDetta f\u00e5r den som sl\u00e5r ner honom.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hans \u00e4ldste bror Eliab h\u00f6rde hur han talade med m\u00e4nnen, och han blev rasande p\u00e5 David och sade: \u201dVarf\u00f6r har du kommit hit? Till vem har du l\u00e4mnat bort den lilla f\u00e5rhjorden i \u00f6knen? Jag k\u00e4nner ditt \u00f6vermod och ditt onda hj\u00e4rta. Du har kommit f\u00f6r att se p\u00e5 striden.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "David svarade: \u201dVad har jag nu gjort? Det var ju bara en fr\u00e5ga.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sedan v\u00e4nde han sig bort fr\u00e5n honom till en annan och fr\u00e5gade samma sak, och han fick samma svar som f\u00f6rut."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Man h\u00f6rde vad David sade och ber\u00e4ttade det f\u00f6r Saul, som l\u00e4t h\u00e4mta honom."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "David sade till Saul: \u201dL\u00e5t ingen tappa modet. Din tj\u00e4nare ska g\u00e5 och strida mot den d\u00e4r filist\u00e9n.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Saul sade till David: \u201dInte kan du g\u00e5 och strida mot den filist\u00e9n! Du \u00e4r ju bara en pojke, och han har varit krigare \u00e4nda fr\u00e5n ungdomen.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men David svarade: \u201dDin tj\u00e4nare har g\u00e5tt i vall med sin fars f\u00e5r. Kom det ett lejon eller en bj\u00f6rn och tog ett f\u00e5r ur hjorden,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "s\u00e5 f\u00f6ljde jag efter vilddjuret och slog ner det och r\u00e4ddade f\u00e5ret ur munnen p\u00e5 det. Om vilddjuret d\u00e5 reste sig mot mig, s\u00e5 grep jag det i manen och slog det och d\u00f6dade det."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Din tj\u00e4nare har slagit b\u00e5de lejon och bj\u00f6rn. Det ska g\u00e5 den d\u00e4r oomskurne filist\u00e9n som det gick vartenda ett av djuren, f\u00f6r han har h\u00e5nat den levande Gudens h\u00e4r.\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "David sade vidare: \u201dHERREN som r\u00e4ddade mig fr\u00e5n lejon och bj\u00f6rn, han ska ocks\u00e5 r\u00e4dda mig fr\u00e5n den d\u00e4r filist\u00e9n.\u201d D\u00e5 sade Saul till David: \u201dG\u00e5, och m\u00e5 HERREN vara med dig.\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Och Saul kl\u00e4dde David i sina egna kl\u00e4der och satte en kopparhj\u00e4lm p\u00e5 hans huvud och satte p\u00e5 honom ett pansar."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "David band Sauls sv\u00e4rd om sig utanp\u00e5 kl\u00e4derna och f\u00f6rs\u00f6kte g\u00e5 med det, f\u00f6r han hade aldrig provat n\u00e5got s\u00e5dant. Men David sade till Saul: \u201dJag kan inte g\u00e5 med det h\u00e4r, f\u00f6r jag \u00e4r inte van vid det.\u201d S\u00e5 han tog av sig det."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Han tog sin stav i handen, valde ut \u00e5t sig fem sl\u00e4ta stenar ur b\u00e4cken, lade dem i fickan p\u00e5 sin herdev\u00e4ska och tog sin slunga i handen. S\u00e5 gick han fram mot filist\u00e9n."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Samtidigt gick filist\u00e9n fram\u00e5t och kom allt n\u00e4rmare David, och hans sk\u00f6ldb\u00e4rare gick framf\u00f6r honom."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "N\u00e4r filist\u00e9n s\u00e5g upp och fick se David f\u00f6raktade han honom, f\u00f6r David var bara en pojke, r\u00f6dkindad och vacker."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Han sade till David: \u201dTycker du jag \u00e4r en hund, eftersom du kommer mot mig med k\u00e4ppar?\u201d Och han f\u00f6rbannade David vid sina gudar."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Sedan sade filist\u00e9n till David: \u201dKom hit till mig, s\u00e5 ska jag ge ditt k\u00f6tt \u00e5t himlens f\u00e5glar och markens djur.\u201d"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "David svarade filist\u00e9n: \u201dDu kommer mot mig med sv\u00e4rd och spjut och kastspjut, men jag kommer mot dig i HERREN Sebaots namn. Han \u00e4r Gud f\u00f6r Israels h\u00e4r som du har h\u00e5nat."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "HERREN ska i dag utl\u00e4mna dig i min hand, och jag ska sl\u00e5 ner dig och ta huvudet fr\u00e5n dig. Jag ska i dag ge de filisteiska krigarnas lik \u00e5t himlens f\u00e5glar och \u00e5t jordens vilda djur. Och hela v\u00e4rlden ska f\u00f6rst\u00e5 att Israel har en Gud."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Alla som samlats h\u00e4r ska f\u00f6rst\u00e5 att det inte \u00e4r genom sv\u00e4rd och spjut som HERREN r\u00e4ddar. Striden \u00e4r HERRENS, och han ska ge er i v\u00e5r hand.\u201d"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "N\u00e4r nu filist\u00e9n gick fram\u00e5t och n\u00e4rmade sig David, sprang David snabbt fram mot h\u00e4ren f\u00f6r att m\u00f6ta filist\u00e9n."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "David stack sin hand i v\u00e4skan och tog fram en sten ur den, slungade den och tr\u00e4ffade filist\u00e9n i pannan. Stenen tr\u00e4ngde in i pannan, och han f\u00f6ll med ansiktet mot jorden."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "S\u00e5 \u00f6vervann David filist\u00e9n med slunga och sten och d\u00f6dade honom utan n\u00e5got sv\u00e4rd i sin hand."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Sedan sprang David fram och st\u00e4llde sig \u00f6ver filist\u00e9n, grep tag i hans sv\u00e4rd och drog ut det ur skidan, och han gav honom d\u00f6dsst\u00f6ten och h\u00f6gg av honom huvudet. N\u00e4r filisteerna s\u00e5g att deras k\u00e4mpe var d\u00f6d, flydde de."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Men Israels och Juda m\u00e4n br\u00f6t upp, h\u00f6jde ett h\u00e4rskri och f\u00f6rf\u00f6ljde filisteerna \u00e4nda tills man n\u00e4rmade sig Gaj och \u00e4nda till Ekrons portar. Filisteer f\u00f6ll och l\u00e5g slagna p\u00e5 v\u00e4gen till Shaarajim och sedan \u00e4nda till Gat och Ekron."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Sedan v\u00e4nde israeliterna tillbaka fr\u00e5n jakten p\u00e5 filisteerna och plundrade deras l\u00e4ger."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "David tog filist\u00e9ns huvud och f\u00f6rde det till Jerusalem, men hans vapen lade han i sitt t\u00e4lt."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Sauls undran ang\u00e5ende Davids far - N\u00e4r Saul s\u00e5g David g\u00e5 ut mot filist\u00e9n, sade han till \u00f6verbef\u00e4lhavaren Abner: \u201dVems son \u00e4r egentligen den d\u00e4r pojken, Abner?\u201d Abner svarade: \u201dS\u00e5 sant du lever, o konung, jag vet inte.\u201d"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "D\u00e5 sade kungen: \u201dFr\u00e5ga du vems son den unge mannen \u00e4r.\u201d"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "N\u00e4r David kom tillbaka efter att ha slagit filist\u00e9n, tog Abner med honom och f\u00f6rde honom inf\u00f6r Saul. Filist\u00e9ns huvud hade han i handen."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "D\u00e5 sade Saul till honom: \u201dVems son \u00e4r du, unge man?\u201d David svarade: \u201dSon till din tj\u00e4nare Ishai fr\u00e5n Betlehem.\u201d"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sauls avund och vrede - N\u00e4r David hade talat med Saul f\u00e4ste sig Jonatans sj\u00e4l vid Davids sj\u00e4l, och Jonatan hade honom lika k\u00e4r som sitt eget liv."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Saul tog till sig David den dagen och l\u00e4t honom inte \u00e5terv\u00e4nda till sin fars hus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och Jonatan sl\u00f6t ett f\u00f6rbund med David, som han \u00e4lskade lika djupt som sitt eget liv."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jonatan tog av sig manteln som han bar och gav den till David, och \u00e4ven sina andra kl\u00e4der, till och med sitt sv\u00e4rd, sin b\u00e5ge och sitt b\u00e4lte."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och n\u00e4r David drog ut hade han framg\u00e5ng \u00f6verallt dit Saul s\u00e4nde honom. D\u00e4rf\u00f6r satte Saul honom \u00f6ver krigsfolket, och allt folket uppskattade honom, \u00e4ven Sauls tj\u00e4nare."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r de kom hem och David \u00e5terv\u00e4nde efter att ha d\u00f6dat filist\u00e9n, gick kvinnorna ut fr\u00e5n Israels alla st\u00e4der med s\u00e5ng och dans f\u00f6r att m\u00f6ta kung Saul med jubel, tamburiner och lyror."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kvinnorna sj\u00f6ng och dansade och sade: \u201dSaul har slagit sina tusen, David sina tiotusen.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 blev Saul mycket vred. Dessa ord ber\u00f6rde honom mycket illa. Han sade: \u201dDavid gav de tiotusen, mig gav de tusen. Nu fattas bara att han f\u00e5r kungad\u00f6met ocks\u00e5.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fr\u00e5n och med den dagen hade Saul ett ont \u00f6ga till David."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dagen d\u00e4rp\u00e5 kom en ond ande fr\u00e5n Gud \u00f6ver Saul. Han bar sig \u00e5t som en galen inne i sitt hus medan David spelade, som han brukade g\u00f6ra varje dag. Saul hade ett spjut i handen,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och han kastade det och t\u00e4nkte: \u201dJag ska spetsa fast David vid v\u00e4ggen.\u201d Men tv\u00e5 g\u00e5nger vek David undan f\u00f6r honom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Saul var r\u00e4dd f\u00f6r David, eftersom HERREN var med David men hade vikit ifr\u00e5n Saul."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r skickade Saul bort honom och gav honom bef\u00e4let \u00f6ver tusen man. Och han drog ut och kom tillbaka framf\u00f6r sin trupp."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "David lyckades v\u00e4l i allt han gjorde och HERREN var med honom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r Saul s\u00e5g att han lyckades s\u00e5 v\u00e4l blev han r\u00e4dd f\u00f6r honom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men hela Israel och Juda \u00e4lskade David, eftersom han var deras ledare och anf\u00f6rare."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mikal blir Davids hustru - Saul sade till David: \u201dH\u00e4r \u00e4r min \u00e4ldsta dotter Merab. Henne vill jag ge dig till hustru. Visa mig bara att du \u00e4r tapper och utk\u00e4mpar HERRENS krig.\u201d Saul t\u00e4nkte n\u00e4mligen: \u201dMin hand ska inte drabba honom, det f\u00e5r filisteernas hand g\u00f6ra.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men David svarade Saul: \u201dVem \u00e4r jag, vad \u00e4r mitt liv och vad \u00e4r min fars sl\u00e4kt i Israel, eftersom jag skulle bli kungens sv\u00e4rson?\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men n\u00e4r tiden kom att Sauls dotter Merab skulle ha getts \u00e5t David, fick i st\u00e4llet meholatiten Adriel henne till hustru."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men Sauls dotter Mikal \u00e4lskade David. N\u00e4r man ber\u00e4ttade det f\u00f6r Saul gladde det honom,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "f\u00f6r Saul t\u00e4nkte: \u201dJag ska ge henne till honom. Hon ska bli en snara f\u00f6r honom, s\u00e5 att filisteernas hand kan drabba honom.\u201d Han sade till David: \u201dF\u00f6r andra g\u00e5ngen kan du nu bli min sv\u00e4rson.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Saul befallde sina tj\u00e4nare att de i hemlighet skulle s\u00e4ga till David: \u201dKungen tycker om dig och alla hans tj\u00e4nare \u00e4lskar dig. Bli nu kungens sv\u00e4rson!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r Sauls tj\u00e4nare sade s\u00e5 till David svarade han: \u201dTror ni det \u00e4r s\u00e5 enkelt att bli kungens sv\u00e4rson? Jag \u00e4r en fattig och enkel man.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r Sauls tj\u00e4nare ber\u00e4ttade f\u00f6r honom vad David sagt,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "bad Saul dem s\u00e4ga s\u00e5 h\u00e4r: \u201dKungen beg\u00e4r ingen annan brudg\u00e5va \u00e4n f\u00f6rhudarna av etthundra filisteer som h\u00e4mnd p\u00e5 kungens fiender.\u201d Saul hoppades n\u00e4mligen att David skulle falla f\u00f6r filisteernas hand."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e4r Sauls tj\u00e4nare talade om f\u00f6r David vad han hade sagt, ville David g\u00e4rna bli kungens sv\u00e4rson p\u00e5 det villkoret. Innan tiden \u00e4nnu hade g\u00e5tt ut,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "br\u00f6t David upp och drog i v\u00e4g med sina m\u00e4n och slog tv\u00e5hundra man av filisteerna. Han tog med sig deras f\u00f6rhudar och \u00f6verl\u00e4mnade hela antalet \u00e5t kungen f\u00f6r att f\u00e5 bli kungens sv\u00e4rson. D\u00e5 gav Saul honom sin dotter Mikal till hustru."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men Saul s\u00e5g och f\u00f6rstod att HERREN var med David och att Sauls dotter Mikal \u00e4lskade honom."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 blev Saul \u00e4nnu mer r\u00e4dd f\u00f6r David, och Saul blev Davids fiende f\u00f6r alltid."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Filisteernas furstar drog ut i f\u00e4lt, men s\u00e5 ofta de gjorde det hade David st\u00f6rre framg\u00e5ng \u00e4n n\u00e5gon annan av Sauls tj\u00e4nare. Och hans namn blev mycket aktat."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Saul f\u00f6rs\u00f6ker d\u00f6da David - Saul talade med sin son Jonatan och med alla sina tj\u00e4nare om att d\u00f6da David. Men Sauls son Jonatan hade David mycket k\u00e4r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ber\u00e4ttade Jonatan det f\u00f6r David och sade: \u201dMin far Saul f\u00f6rs\u00f6ker d\u00f6da dig. Var p\u00e5 din vakt i morgon bitti och h\u00e5ll dig undan och g\u00f6m dig n\u00e5gonstans."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sj\u00e4lv ska jag g\u00e5 ut och st\u00e4lla mig bredvid min far p\u00e5 marken d\u00e4r du \u00e4r och tala med min far om dig. M\u00e4rker jag n\u00e5got ska jag ber\u00e4tta det f\u00f6r dig.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jonatan talade v\u00e4l om David med sin far Saul och sade till honom: \u201dKungen b\u00f6r inte synda mot sin tj\u00e4nare David, f\u00f6r han har inte f\u00f6rbrutit sig mot dig. Det han har gjort har varit till stor nytta f\u00f6r dig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han satte sitt liv p\u00e5 spel och slog ner filist\u00e9n, och HERREN gav hela Israel en stor seger. Du s\u00e5g det och gladdes \u00f6ver det. Varf\u00f6r skulle du d\u00e5 synda mot oskyldigt blod och d\u00f6da David utan orsak?\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Saul lyssnade till Jonatans ord och svor: \u201dS\u00e5 sant HERREN lever, han ska inte d\u00f6das.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sedan kallade Jonatan till sig David och ber\u00e4ttade f\u00f6r honom allt som hade sagts. Jonatan tog med sig David till Saul, och han var sedan i hans tj\u00e4nst som f\u00f6rut."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r kriget br\u00f6t ut igen, drog David ut och stred mot filisteerna och tillfogade dem ett stort nederlag s\u00e5 att de flydde f\u00f6r honom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men en ond ande fr\u00e5n HERREN kom \u00f6ver Saul d\u00e4r han satt i sitt hus med spjutet i handen medan David spelade."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6rs\u00f6kte Saul spetsa David med spjutet vid v\u00e4ggen. Men David vek undan f\u00f6r Saul och spjutet gick in i v\u00e4ggen. David flydde och kom undan samma natt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men Saul s\u00e4nde n\u00e5gra m\u00e4n till Davids hus f\u00f6r att vakta p\u00e5 honom och d\u00f6da honom morgonen d\u00e4rp\u00e5. Davids hustru Mikal talade om det f\u00f6r honom och sade: \u201dOm du inte r\u00e4ddar ditt liv i natt blir du d\u00f6dad i morgon.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4refter sl\u00e4ppte hon ner David genom f\u00f6nstret, och han flydde och kom undan."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan tog Mikal husguden och lade den i s\u00e4ngen. Hon satte myggn\u00e4t av geth\u00e5r \u00f6ver huvudet p\u00e5 den och lade t\u00e4cket \u00f6ver den."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r Saul s\u00e4nde m\u00e4n f\u00f6r att h\u00e4mta David sade hon: \u201dHan \u00e4r sjuk\u201d."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde Saul dit m\u00e4nnen igen f\u00f6r att g\u00e5 in till David och sade: \u201dB\u00e4r hit honom till mig i s\u00e4ngen s\u00e5 att jag kan d\u00f6da honom.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men n\u00e4r m\u00e4nnen kom in var det husguden som l\u00e5g i s\u00e4ngen med n\u00e4tet av geth\u00e5r \u00f6ver huvudet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 sade Saul till Mikal: \u201dVarf\u00f6r har du lurat mig s\u00e5 h\u00e4r och sl\u00e4ppt iv\u00e4g min fiende s\u00e5 att han kom undan?\u201d Mikal svarade Saul: \u201dHan sade till mig: Sl\u00e4pp mig, annars d\u00f6dar jag dig.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r David hade flytt och kommit undan begav han sig till Samuel i Rama och ber\u00e4ttade f\u00f6r honom allt vad Saul hade gjort mot honom. Sedan gick han med Samuel till Najot och stannade d\u00e4r."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Man ber\u00e4ttade f\u00f6r Saul att David var i Najot vid Rama."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde Saul dit n\u00e5gra m\u00e4n f\u00f6r att h\u00e4mta David. Men n\u00e4r m\u00e4nnen fick se skaran av profeter som profeterade och Samuel st\u00e5 d\u00e4r som deras anf\u00f6rare, kom Guds Ande \u00f6ver dem s\u00e5 att ocks\u00e5 de profeterade."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r man ber\u00e4ttade det f\u00f6r Saul s\u00e4nde han dit andra m\u00e4n, men ocks\u00e5 de profeterade. N\u00e4r han d\u00e5 f\u00f6r tredje g\u00e5ngen s\u00e4nde dit andra m\u00e4n, profeterade de ocks\u00e5."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 begav han sig sj\u00e4lv till Rama. N\u00e4r han kom till den stora brunnen i Seku fr\u00e5gade han: \u201dVar \u00e4r Samuel och David?\u201d Man svarade: \u201dDe \u00e4r i Najot i Rama.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 gick han dit, till Najot i Rama. Men Guds Ande kom \u00e4ven \u00f6ver honom s\u00e5 att han gick och profeterade hela v\u00e4gen fram till Najot i Rama."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e5 kastade han ocks\u00e5 av sig kl\u00e4derna och profeterade, ocks\u00e5 han, inf\u00f6r Samuel. Han blev liggande naken hela den dagen och hela natten. D\u00e4rf\u00f6r brukar man s\u00e4ga: \u201d\u00c4r Saul ocks\u00e5 bland profeterna?\u201d"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David och Jonatan - Men David flydde fr\u00e5n Najot i Rama och kom till Jonatan och fr\u00e5gade: \u201dVad har jag gjort? Vilken skuld eller synd har jag inf\u00f6r din far eftersom han f\u00f6rs\u00f6ker ta mitt liv?\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dAldrig!\u201d svarade Jonatan. \u201dDu ska inte d\u00f6. Min far g\u00f6r ingenting, varken stort eller sm\u00e5tt, utan att l\u00e5ta mig f\u00e5 veta det. Varf\u00f6r skulle han d\u00e5 d\u00f6lja detta f\u00f6r mig? Nej, s\u00e5 ska inte ske.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men David f\u00f6rs\u00e4krade med ed och sade: \u201dDin far vet mycket v\u00e4l att du tycker om mig. D\u00e4rf\u00f6r t\u00e4nker han: Jonatan ska inte f\u00e5 veta det, s\u00e5 att han inte blir bedr\u00f6vad. Men s\u00e5 sant HERREN lever och s\u00e5 sant du sj\u00e4lv lever: Det \u00e4r inte mer \u00e4n ett steg mellan mig och d\u00f6den.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 sade Jonatan till David: \u201dVad du \u00e4n \u00f6nskar ska jag g\u00f6ra f\u00f6r dig.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "David sade till Jonatan: \u201dI morgon \u00e4r det nym\u00e5nad, och d\u00e5 skulle jag egentligen sitta till bords med kungen. Men l\u00e5t mig nu g\u00e5 och g\u00f6mma mig ute p\u00e5 marken till i \u00f6vermorgon kv\u00e4ll."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Om din far saknar mig, s\u00e5 s\u00e4g: David bad mig entr\u00e4get att f\u00e5 skynda i v\u00e4g till sin stad Betlehem, d\u00e4r hela sl\u00e4kten nu firar sin \u00e5rliga offerfest."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Om han s\u00e4ger: \u2019Bra!\u2019, d\u00e5 kan din tj\u00e4nare vara trygg. Men blir han arg, s\u00e5 vet du att han har ont i sinnet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Visa nu godhet mot din tj\u00e4nare, eftersom du har l\u00e5tit din tj\u00e4nare ing\u00e5 ett HERRENS f\u00f6rbund med dig. Men om det finns skuld hos mig, s\u00e5 d\u00f6da mig du! Varf\u00f6r f\u00f6ra mig till din far?\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jonatan svarade: \u201dNej aldrig! M\u00e4rker jag p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt att min far har best\u00e4mt sig f\u00f6r att g\u00f6ra n\u00e5got ont mot dig, s\u00e5 talar jag om det f\u00f6r dig.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 sade David till Jonatan: \u201dVem ska meddela mig om din far ger dig ett h\u00e5rt svar?\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201dKom\u201d, sade Jonatan, \u201dvi g\u00e5r ut p\u00e5 f\u00e4lten!\u201d S\u00e5 gick de b\u00e5da ut p\u00e5 f\u00e4lten."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och Jonatan sade till David: \u201dVid HERREN, Israels Gud: jag ska fr\u00e5ga min far vid den h\u00e4r tiden i morgon eller i \u00f6vermorgon, och finner jag att det l\u00e5ter bra f\u00f6r David s\u00e5 lovar jag att s\u00e4nda bud till dig och avsl\u00f6ja det f\u00f6r dig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "M\u00e5 HERREN straffa Jonatan b\u00e5de nu och i framtiden om jag inte avsl\u00f6jar f\u00f6r dig ifall min far har best\u00e4mt sig f\u00f6r att g\u00f6ra dig n\u00e5got ont, s\u00e5 att du kan g\u00e5 din v\u00e4g i trygghet. M\u00e5 HERREN vara med dig, s\u00e5 som han har varit med min far."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Lova mig att du visar HERRENS godhet mot mig s\u00e5 l\u00e4nge jag lever, och att du n\u00e4r jag d\u00f6r"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "aldrig upph\u00f6r med din godhet mot mitt hus, inte ens n\u00e4r HERREN har utrotat Davids alla fiender fr\u00e5n jorden.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e5 sl\u00f6t Jonatan f\u00f6rbund med Davids hus och sade: \u201dHERREN ska st\u00e4lla Davids fiender till svars.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Av k\u00e4rlek till David gav Jonatan p\u00e5 nytt sin ed till honom, f\u00f6r han \u00e4lskade honom lika djupt som sitt eget liv."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sedan sade Jonatan till honom: \u201dI morgon \u00e4r det nym\u00e5nad, och d\u00e5 kommer du att saknas, f\u00f6r din plats st\u00e5r tom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men skynda dig i \u00f6vermorgon ner till platsen d\u00e4r du g\u00f6mde dig den dag d\u00e5 og\u00e4rningen skulle ha \u00e4gt rum, och v\u00e4nta d\u00e4r vid Eselstenen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 ska jag skjuta tre pilar bredvid den, som om jag sk\u00f6t mot ett m\u00e5l."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sedan skickar jag min tj\u00e4nare att hitta pilarna. Om jag d\u00e5 s\u00e4ger till tj\u00e4naren: Se, pilarna \u00e4r bakom dig, ta upp dem! D\u00e5 kan du komma fram och vara trygg, d\u00e5 \u00e4r det ingen fara s\u00e5 sant HERREN lever."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men om jag s\u00e4ger till den unge mannen: Se, pilarna \u00e4r framf\u00f6r dig, l\u00e4ngre bort! G\u00e5 i s\u00e5 fall din v\u00e4g, f\u00f6r HERREN s\u00e4nder dig bort."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och i det som vi har talat om, du och jag, \u00e4r HERREN vittne mellan mig och dig f\u00f6r all framtid.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "David g\u00f6mde sig ute p\u00e5 marken. N\u00e4r nym\u00e5naden var inne satte kungen sig till bords f\u00f6r att \u00e4ta."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kungen satte sig p\u00e5 sin vanliga plats, platsen vid v\u00e4ggen. Jonatan reste sig, och Abner satte sig vid Sauls sida. Men Davids plats stod tom."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Saul sade ingenting den dagen, f\u00f6r han t\u00e4nkte: \u201dN\u00e5got har h\u00e4nt honom. Han \u00e4r nog inte ren. S\u00e4kert \u00e4r han inte ren.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men n\u00e4sta dag, dagen efter nym\u00e5nadsdagen, stod Davids plats ocks\u00e5 tom. D\u00e5 sade Saul till sin son Jonatan: \u201dVarf\u00f6r har Ishais son inte kommit till m\u00e5ltiden, varken i g\u00e5r eller i dag?\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jonatan svarade Saul: \u201dDavid bad mig entr\u00e4get att f\u00e5 g\u00e5 till Betlehem."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Han sade: L\u00e5t mig g\u00e5, f\u00f6r vi har en sl\u00e4ktofferfest i staden och min bror sj\u00e4lv befallde mig att komma. Om jag funnit n\u00e5d f\u00f6r dina \u00f6gon, s\u00e5 l\u00e5t mig g\u00e5 och bes\u00f6ka mina br\u00f6der. D\u00e4rf\u00f6r har han inte kommit till kungens bord.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e5 blev Saul rasande p\u00e5 Jonatan och sade till honom: \u201dDu son till en fallen och upprorisk kvinna! Jag visste det, du har tagit parti f\u00f6r Ishais son till skam f\u00f6r dig sj\u00e4lv och till skam f\u00f6r din mor som har f\u00f6tt dig."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5 l\u00e4nge Ishais son lever p\u00e5 jorden \u00e4r varken du eller din kungamakt s\u00e4ker. Skicka nu efter honom och h\u00e4mta hit honom till mig, f\u00f6r han m\u00e5ste d\u00f6!\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jonatan svarade sin far Saul: \u201dVarf\u00f6r ska han d\u00f6das? Vad har han gjort?\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "D\u00e5 kastade Saul spjutet mot honom f\u00f6r att genomborra honom. Jonatan f\u00f6rstod nu att hans far var fast besluten att d\u00f6da David."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jonatan reste sig fr\u00e5n bordet i h\u00e4ftig vrede och \u00e5t ingenting den andra nym\u00e5nadsdagen, f\u00f6r han var bedr\u00f6vad f\u00f6r Davids skull eftersom hans far hade skymfat honom."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "N\u00e4sta morgon gick Jonatan ut p\u00e5 marken vid den tid han hade best\u00e4mt med David. Han hade en liten pojke med sig."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u201dSpring och hitta pilarna som jag skjuter\u201d, sade han till pojken. Medan pojken sprang sk\u00f6t Jonatan pilen \u00f6ver honom."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "N\u00e4r pojken kom till st\u00e4llet dit Jonatan hade skjutit pilen, ropade Jonatan efter honom: \u201dPilen \u00e4r framf\u00f6r dig, l\u00e4ngre bort!\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Och Jonatan ropade efter pojken: \u201dFort, skynda dig, stanna inte!\u201d Pojken som Jonatan hade med sig tog upp pilen och kom till sin herre."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Men han visste inte vad det var fr\u00e5ga om, bara Jonatan och David visste det."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Jonatan l\u00e4mnade sina vapen till pojken som han hade med sig och sade till honom: \u201dG\u00e5, ta med dem till staden.\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Men sedan pojken hade g\u00e5tt, kom David fram fr\u00e5n s\u00f6dra sidan. Han f\u00f6ll ner till jorden p\u00e5 sitt ansikte och bugade sig tre g\u00e5nger. De kysste varandra och gr\u00e4t tillsammans, och David gr\u00e4t h\u00f6gt."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Jonatan sade till David: \u201dG\u00e5 i frid. Vi har b\u00e5da gett v\u00e5r ed vid HERRENS namn n\u00e4r vi sade: HERREN ska vara vittne mellan mig och dig, mellan mina efterkommande och dina f\u00f6r all framtid.\u201d"
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David i Nob - David kom till pr\u00e4sten Ahimelek i Nob. Men Ahimelek blev f\u00f6rskr\u00e4ckt n\u00e4r han m\u00f6tte David och fr\u00e5gade honom: \u201dVarf\u00f6r kommer du ensam, har du ingen med dig?\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "David svarade pr\u00e4sten Ahimelek: \u201dKungen har gett mig ett uppdrag och sagt till mig: Ingen f\u00e5r veta n\u00e5got om \u00e4rendet jag skickat och beordrat dig till. Mina m\u00e4n har jag visat till det och det st\u00e4llet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vad har du till hands? Ge mig fem br\u00f6d eller det som finns.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201dN\u00e5got vanligt br\u00f6d har jag inte\u201d, svarade pr\u00e4sten. \u201dDet finns bara heligt br\u00f6d \u2013 ifall dina m\u00e4n har avh\u00e5llit sig fr\u00e5n kvinnor.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "David svarade pr\u00e4sten: \u201dJag f\u00f6rs\u00e4krar dig att kvinnor har varit skilda fr\u00e5n oss sedan i f\u00f6rrg\u00e5r. N\u00e4r jag drar ut \u00e4r mina m\u00e4ns utrustning helig \u00e4ven n\u00e4r uppdraget \u00e4r vanligt. Hur mycket heligare \u00e4r den d\u00e5 inte i dag?\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 gav pr\u00e4sten honom det heliga, f\u00f6r det fanns inget annat br\u00f6d \u00e4n sk\u00e5debr\u00f6den. De hade legat inf\u00f6r HERRENS ansikte men burits undan f\u00f6r att ers\u00e4ttas av nybakat br\u00f6d samma dag."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men en av Sauls tj\u00e4nare var d\u00e4r den dagen. Det var edomiten Doeg, den fr\u00e4mste av Sauls herdar. Han h\u00f6lls i f\u00f6rvar inf\u00f6r HERREN."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "David fr\u00e5gade Ahimelek: \u201dDu har inget spjut eller sv\u00e4rd till hands h\u00e4r? Jag fick varken med mig mitt sv\u00e4rd eller mina andra vapen, eftersom kungens uppdrag var s\u00e5 br\u00e5dskande.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pr\u00e4sten svarade: \u201dH\u00e4r \u00e4r sv\u00e4rdet som tillh\u00f6rde filist\u00e9n Goliat som du slog i Terebintdalen. Det \u00e4r insvept i en mantel bakom efoden. Vill du ha det, s\u00e5 ta det. N\u00e5got annat har jag inte.\u201d David svarade: \u201dGe mig det! Maken till det finns inte.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Davids flykt till Gat - David br\u00f6t upp och flydde den dagen f\u00f6r Saul och kom till Akish, kungen i Gat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men Akishs tj\u00e4nare sade till honom: \u201d\u00c4r det inte David, landets kung? \u00c4r det inte om honom de sjunger vid dansen: \u201dSaul har slagit sina tusen, David sina tiotusen.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "David lade m\u00e4rke till dessa ord och blev mycket r\u00e4dd f\u00f6r kung Akish i Gat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00e4ndrade han sitt beteende inf\u00f6r dem och spelade galen n\u00e4r de ville h\u00e5lla fast honom. Han gjorde m\u00e4rken p\u00e5 d\u00f6rrarna i porten och l\u00e4t saliven rinna ner i sk\u00e4gget."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 sade Akish till sina tj\u00e4nare: \u201dNi ser ju att mannen \u00e4r galen. Varf\u00f6r kommer ni med honom till mig?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Har jag s\u00e5 ont om galningar att ni m\u00e5ste ta hit den d\u00e4r f\u00f6r att b\u00e4ra sig \u00e5t inf\u00f6r mig? Ska en s\u00e5dan f\u00e5 komma in i mitt hus?\u201d"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mordet p\u00e5 pr\u00e4sterna - David begav sig d\u00e4rifr\u00e5n och flydde bort till Adullams grotta. N\u00e4r hans br\u00f6der och hela hans fars hus fick h\u00f6ra det kom de ner dit till honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Alla som var i sv\u00e5righeter, hade fordrings\u00e4gare eller var missn\u00f6jda samlades hos honom, och han blev deras ledare. Omkring fyrahundra man ansl\u00f6t sig till honom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e4rifr\u00e5n begav sig David till Mispe i Moab. Till kungen i Moab sade han: \u201dL\u00e5t min far och min mor f\u00e5 komma \u00f6ver hit och vara hos er tills jag f\u00e5r veta vad Gud vill g\u00f6ra med mig.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han f\u00f6rde fram dem inf\u00f6r kungen i Moab, och de fick stanna hos honom s\u00e5 l\u00e4nge David var i borgen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men profeten Gad sade till David: \u201dDu ska inte stanna h\u00e4r i borgen. Dra bort h\u00e4rifr\u00e5n till Juda land.\u201d D\u00e5 gav sig David i v\u00e4g d\u00e4rifr\u00e5n och kom till Heretskogen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Saul fick h\u00f6ra att David och m\u00e4nnen som var med honom hade blivit uppt\u00e4ckta. Saul satt d\u00e5 under tamarisken p\u00e5 h\u00f6jden i Gibea med sitt spjut i handen, och alla hans tj\u00e4nare stod omkring honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 sade han till sina tj\u00e4nare som stod omkring honom: \u201dH\u00f6r, benjaminiter! Kommer Ishais son att ge \u00e5krar och ving\u00e5rdar till er alla och g\u00f6ra er alla till bef\u00e4l och underbef\u00e4l?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ni har ju sammansvurit er mot mig allihop, och ingen har avsl\u00f6jat f\u00f6r mig att min son har slutit f\u00f6rbund med Ishais son. Ingen av er har brytt sig om mig nog f\u00f6r att avsl\u00f6ja det f\u00f6r mig, n\u00e4r min son eggar upp min tj\u00e4nare s\u00e5 att han ligger i bakh\u00e5ll f\u00f6r mig som nu i dag.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 sade edomiten Doeg, som ocks\u00e5 stod d\u00e4r bland Sauls tj\u00e4nare: \u201dJag s\u00e5g Ishais son komma till Ahimelek, Ahitubs son, i Nob."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och han fr\u00e5gade HERREN f\u00f6r honom och gav honom reskost. Dessutom gav han honom filist\u00e9n Goliats sv\u00e4rd.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde kungen bud och kallade till sig pr\u00e4sten Ahimelek, Ahitubs son, och hela hans fars hus, pr\u00e4sterna i Nob. De kom alla till kungen,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och Saul sade: \u201dH\u00f6r nu p\u00e5, du Ahitubs son.\u201d Han svarade: \u201dH\u00e4r \u00e4r jag, min herre.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Saul sade till honom: \u201dVarf\u00f6r har ni sammansvurit er mot mig, du och Ishais son? Varf\u00f6r har du gett honom br\u00f6d och ett sv\u00e4rd och fr\u00e5gat Gud f\u00f6r honom, s\u00e5 att han s\u00e4tter sig upp mot mig och ligger i bakh\u00e5ll f\u00f6r mig som nu i dag?\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ahimelek svarade kungen: \u201dVem av alla dina tj\u00e4nare \u00e4r s\u00e5 betrodd som David, han som \u00e4r kungens sv\u00e4rson och ledare f\u00f6r din livvakt och h\u00f6gt \u00e4rad i ditt hus?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Var det h\u00e4r f\u00f6rsta g\u00e5ngen som jag fr\u00e5gade Gud f\u00f6r honom? Verkligen inte! D\u00e4rf\u00f6r b\u00f6r kungen inte l\u00e4gga skuld p\u00e5 sin tj\u00e4nare eller p\u00e5 n\u00e5gon i min fars hus, f\u00f6r din tj\u00e4nare visste ingenting om allt detta.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men kungen sade: \u201dDu m\u00e5ste d\u00f6, Ahimelek, du och hela din fars hus.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kungen sade till livvakterna som stod omkring honom: \u201dG\u00e5 fram och d\u00f6da HERRENS pr\u00e4ster, f\u00f6r de h\u00e5ller ocks\u00e5 med David! De visste att han flydde men avsl\u00f6jade det inte f\u00f6r mig.\u201d Men kungens tj\u00e4nare ville inte r\u00e4cka ut sin hand och hugga ner HERRENS pr\u00e4ster."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 sade kungen till Doeg: \u201dG\u00e5 fram du och hugg ner pr\u00e4sterna!\u201d Edomiten Doeg gick d\u00e5 fram och h\u00f6gg ner pr\u00e4sterna och d\u00f6dade den dagen \u00e5ttiofem m\u00e4n som bar linne-efod."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Inv\u00e5narna i Nob, b\u00e5de m\u00e4n och kvinnor, barn och sp\u00e4dbarn, blev slagna av Saul med sv\u00e4rd. Kor, \u00e5snor och f\u00e5r blev ocks\u00e5 slagna med sv\u00e4rd."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Endast en son till Ahimelek, Ahitubs son, kom undan. Han hette Ebjatar, och han flydde bort till David."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ebjatar ber\u00e4ttade f\u00f6r David att Saul hade d\u00f6dat HERRENS pr\u00e4ster."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 sade David till Ebjatar: \u201dJag f\u00f6rstod redan d\u00e5, n\u00e4r edomiten Doeg var d\u00e4r, att han skulle ber\u00e4tta allt f\u00f6r Saul. Jag \u00e4r orsak till att hela din fars hus har d\u00f6dats."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Stanna nu hos mig och var inte r\u00e4dd. Den som vill ta mitt liv vill ta ditt liv ocks\u00e5. Hos mig \u00e4r du i s\u00e4kerhet.\u201d"
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David r\u00e4ddar staden Keila - Man ber\u00e4ttade f\u00f6r David: \u201dFilisteerna anfaller nu Keila och plundrar logarna\u201d."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade David HERREN: \u201dSka jag dra ut och sl\u00e5 dessa filisteer?\u201d HERREN svarade David: \u201dG\u00e5 och sl\u00e5 filisteerna och r\u00e4dda Keila.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men Davids m\u00e4n sade till honom: \u201dVi lever ju i fruktan redan h\u00e4r i Juda. Ska vi dessutom dra i v\u00e4g till Keila mot filisteernas h\u00e4r?\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "David fr\u00e5gade HERREN igen, och HERREN svarade honom: \u201dBryt upp och dra ner mot Keila, f\u00f6r jag har gett filisteerna i din hand.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 drog David med sina m\u00e4n till Keila och stred mot filisteerna och f\u00f6rde bort deras boskap. Han tillfogade dem ett stort nederlag och r\u00e4ddade inv\u00e5narna i Keila."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r Ebjatar, Ahimeleks son, flydde till David i Keila hade han med sig en efod ner dit."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 man ber\u00e4ttade f\u00f6r Saul att David hade kommit till Keila, sade Saul: \u201dGud har gett honom i min hand, f\u00f6r han har st\u00e4ngt in sig genom att g\u00e5 in i en stad med portar och bommar.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4refter kallade Saul allt folket till strid f\u00f6r att dra ner till Keila och omringa David och hans m\u00e4n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men n\u00e4r David fick veta att Saul hade onda planer mot honom, sade han till pr\u00e4sten Ebjatar: \u201dH\u00e4mta efoden!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och David sade: \u201dHERRE, Israels Gud, din tj\u00e4nare har h\u00f6rt att Saul t\u00e4nker komma till Keila och \u00f6del\u00e4gga staden f\u00f6r min skull."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kommer Keilas m\u00e4n att utl\u00e4mna mig \u00e5t honom? Kommer Saul att dra ner hit, som din tj\u00e4nare har h\u00f6rt? HERRE, Israels Gud, l\u00e5t din tj\u00e4nare f\u00e5 veta!\u201d HERREN svarade: \u201dHan kommer.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "David fr\u00e5gade vidare: \u201dKommer Keilas m\u00e4n att utl\u00e4mna mig och mina m\u00e4n \u00e5t Saul?\u201d HERREN svarade: \u201dDe kommer att utl\u00e4mna er.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 br\u00f6t David upp med sitt folk, omkring sexhundra man, och de drog ut fr\u00e5n Keila och vandrade vart de kunde. N\u00e4r man ber\u00e4ttade f\u00f6r Saul att David hade flytt fr\u00e5n Keila, avstod han fr\u00e5n att dra ut."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "David i \u00f6knen - David stannade i \u00f6knen p\u00e5 bergf\u00e4stena och h\u00f6ll till bland bergen i Sifs \u00f6ken. Saul s\u00f6kte efter honom varje dag, men Gud gav honom inte i hans hand."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r David var i Horesh i Sifs \u00f6ken fick han veta att Saul hade dragit ut f\u00f6r att f\u00f6rs\u00f6ka ta hans liv."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men Jonatan, Sauls son, kom till David i Horesh och styrkte honom i Gud."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han sade till honom: \u201dVar inte r\u00e4dd, f\u00f6r min far Sauls hand kommer inte att finna dig. Du ska bli kung \u00f6ver Israel, och d\u00e5 ska jag ha andra platsen efter dig. Det vet min far Saul ocks\u00e5.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sedan sl\u00f6t de b\u00e5da f\u00f6rbund inf\u00f6r HERREN. David stannade kvar i Horesh medan Jonatan gick hem igen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men n\u00e5gra sifiter kom upp till Saul i Gibea och sade: \u201dDavid g\u00f6mmer sig nu hos oss p\u00e5 bergf\u00e4stena i Horesh, p\u00e5 Hakilah\u00f6jden s\u00f6der om Jeshimon."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "O konung, om du verkligen vill dra ner dit, s\u00e5 g\u00f6r det! Det blir v\u00e5r sak att utl\u00e4mna honom \u00e5t kungen.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 sade Saul: \u201dHERREN ska v\u00e4lsigna er f\u00f6r att ni haft medk\u00e4nsla med mig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "G\u00e5 och skaffa mer upplysningar. Finn ut och se efter var han satt sin fot och vem som sett honom d\u00e4r, f\u00f6r man har sagt mig att han \u00e4r mycket listig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Se efter och finn ut alla g\u00f6mst\u00e4llen d\u00e4r han kan g\u00f6mma sig. Kom sedan tillbaka till mig, n\u00e4r ni vet s\u00e4kert, s\u00e5 ska jag g\u00e5 med er. Finns han i landet ska jag s\u00f6ka efter honom bland alla \u00e4tter i Juda.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e5 br\u00f6t de upp och gick till Sif f\u00f6re Saul. Men David och hans m\u00e4n var i Maons \u00f6ken, p\u00e5 hedmarken s\u00f6der om Jeshimon."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Saul gick med sina m\u00e4n f\u00f6r att s\u00f6ka efter David. Men David fick reda p\u00e5 det och drog ner till klippan och stannade i Maons \u00f6ken. N\u00e4r Saul h\u00f6rde det, f\u00f6rf\u00f6ljde han David in i Maons \u00f6ken."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Saul gick p\u00e5 ena sidan av berget och David och hans m\u00e4n p\u00e5 den andra sidan. Men medan David skyndade sig f\u00f6r att komma undan Saul, och Saul och hans m\u00e4n f\u00f6rs\u00f6kte omringa David och hans m\u00e4n f\u00f6r att gripa dem,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "kom en budb\u00e4rare till Saul och sade: \u201dSkynda dig och kom, f\u00f6r filisteerna har ryckt in i landet!\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e5 slutade Saul f\u00f6rf\u00f6lja David och drog bort mot filisteerna. D\u00e4rf\u00f6r fick st\u00e4llet namnet Sela-Hammachlekot."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David och Saul i grottan - David drog upp d\u00e4rifr\u00e5n och h\u00f6ll till bland En-Gedis bergf\u00e4sten."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r Saul kom tillbaka fr\u00e5n filisteerna ber\u00e4ttade man f\u00f6r honom att David var i En-Gedis \u00f6ken."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 tog Saul tretusen m\u00e4n, utvalda ur hela Israel, och gav sig av f\u00f6r att s\u00f6ka efter David och hans m\u00e4n p\u00e5 Stenbocksklipporna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r han kom till f\u00e5rf\u00e5llorna vid v\u00e4gen fanns d\u00e4r en grotta. Dit gick han in f\u00f6r att utr\u00e4tta sina behov. Men David och hans m\u00e4n satt l\u00e4ngst inne i grottan."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Davids m\u00e4n sade till honom: \u201dDetta \u00e4r nu dagen som HERREN har talat till dig om: Se, jag ger din fiende i din hand, och du kan g\u00f6ra vad du vill med honom.\u201d D\u00e5 reste David sig och skar obem\u00e4rkt av en flik p\u00e5 Sauls mantel."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men efter\u00e5t slog Davids samvete honom f\u00f6r att han hade skurit av fliken p\u00e5 Sauls mantel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han sade till sina m\u00e4n: \u201dAldrig inf\u00f6r HERREN att jag skulle g\u00f6ra detta mot min herre, mot HERRENS smorde, att r\u00e4cka ut min hand mot honom! Han \u00e4r ju HERRENS smorde.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "David h\u00f6ll tillbaka sina m\u00e4n med str\u00e4nga ord och l\u00e4t dem inte \u00f6verfalla Saul. Och Saul reste sig och gick ut ur grottan och fortsatte sin v\u00e4g."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 reste sig ocks\u00e5 David och kom ut ur grottan och ropade efter Saul: \u201dMin herre och kung!\u201d N\u00e4r Saul s\u00e5g sig tillbaka, b\u00f6jde David sig ner med ansiktet mot jorden och bugade sig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han sade till Saul: \u201dVarf\u00f6r lyssnar du till s\u00e5dana m\u00e4nniskor som s\u00e4ger att David vill din olycka?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nu har du sett med egna \u00f6gon hur HERREN i dag gav dig i min hand i grottan, men jag skonade dig n\u00e4r man uppmanade mig att d\u00f6da dig. Jag t\u00e4nkte: Jag ska inte r\u00e4cka ut handen mot min herre, f\u00f6r han \u00e4r HERRENS smorde."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Se h\u00e4r, min fader, se h\u00e4r fliken av din mantel i min hand. Genom att jag skar av din mantelflik och inte d\u00f6dade dig kan du se och f\u00f6rst\u00e5 att jag inte har n\u00e5got ont eller brottsligt i sinnet och att jag inte har syndat mot dig. Men du jagar mig f\u00f6r att ta mitt liv."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "HERREN ska d\u00f6ma mellan mig och dig, och HERREN ska h\u00e4mnas mig p\u00e5 dig, men min hand ska inte r\u00f6ra dig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Det \u00e4r som det gamla ordspr\u00e5ket s\u00e4ger: Fr\u00e5n de onda kommer det onda. Min hand ska inte r\u00f6ra dig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vem har Israels kung dragit ut efter? Vem \u00e4r det du jagar? En d\u00f6d hund, en enda loppa!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "HERREN ska vara domare och d\u00f6ma mellan mig och dig. M\u00e5 han se och driva min sak och d\u00f6ma mig fri fr\u00e5n din hand.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r David hade sagt detta sade Saul: \u201d\u00c4r det din r\u00f6st, min son David?\u201d Och Saul brast i gr\u00e5t"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och sade till David: \u201dDu \u00e4r mer r\u00e4ttf\u00e4rdig \u00e4n jag, f\u00f6r du har gjort gott mot mig trots att jag gjort ont mot dig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Du har i dag visat din godhet mot mig och inte d\u00f6dat mig n\u00e4r HERREN \u00f6verl\u00e4mnade mig i din hand."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r man m\u00f6ter sin fiende, brukar man d\u00e5 l\u00e5ta honom g\u00e5 sin v\u00e4g i frid? M\u00e5 HERREN l\u00f6na dig med gott f\u00f6r det du gjort mot mig i dag."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nu vet jag s\u00e4kert att du ska bli kung och att Israels kungad\u00f6me ska f\u00f6rbli i din hand."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men lova mig nu med ed vid HERREN att du inte utrotar mina efterkommande och inte utpl\u00e5nar mitt namn ur min fars hus.\u201d"
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Samuels d\u00f6d - Samuel dog, och hela Israel samlades och h\u00f6ll d\u00f6dsklagan efter honom. De begravde honom i hans hem i Rama. David och Abigail - David br\u00f6t upp och drog ner till Parans \u00f6ken."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I Maon fanns det en man som hade sin boskapssk\u00f6tsel i Karmel. Mannen var mycket rik, han \u00e4gde tretusen f\u00e5r och ettusen getter, och nu h\u00f6ll han p\u00e5 att klippa sina f\u00e5r i Karmel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mannen hette Nabal, och hans hustru hette Abigail. Hon var klok och vacker, han var h\u00e5rd och ond i det han gjorde. Han var en \u00e4ttling till Kaleb."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r nu David var i \u00f6knen och fick h\u00f6ra att Nabal klippte sina f\u00e5r,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "s\u00e4nde han i v\u00e4g tio unga m\u00e4n och sade till dem: \u201dG\u00e5 upp till Karmel och bege er till Nabal och h\u00e4lsa honom i mitt namn"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och s\u00e4g: M\u00e5 du leva! Frid vare med dig, frid vare med ditt hus och frid vare med allt vad du har."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag har h\u00f6rt att du har f\u00e5rklippning p\u00e5 g\u00e5ng. Nu \u00e4r det s\u00e5 att dina herdar har varit hos oss utan att vi gjort dem n\u00e5got ont och utan att n\u00e5got har kommit bort f\u00f6r dem under hela tiden de har varit i Karmel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fr\u00e5ga dina tj\u00e4nare, s\u00e5 ber\u00e4ttar de det sj\u00e4lva f\u00f6r dig. L\u00e5t nu mina unga m\u00e4n finna n\u00e5d f\u00f6r dina \u00f6gon. Vi har ju kommit hit p\u00e5 en gl\u00e4djedag, s\u00e5 ge g\u00e4rna vad du har till hands till dina tj\u00e4nare och din son David.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r Davids m\u00e4n kom dit sade de allt detta till Nabal i Davids namn. Sedan v\u00e4ntade de."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men Nabal svarade Davids tj\u00e4nare: \u201dVem \u00e4r David, vem \u00e4r Ishais son? Nu f\u00f6r tiden \u00e4r det m\u00e5nga tj\u00e4nare som rymmer fr\u00e5n sina herrar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Skulle jag ta mitt br\u00f6d och mitt vatten och mitt k\u00f6tt som jag slaktat f\u00f6r mina f\u00e5rklippare, och ge till m\u00e4n som jag inte vet varifr\u00e5n de \u00e4r?\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 v\u00e4nde Davids m\u00e4n och gick sin v\u00e4g. N\u00e4r de kom tillbaka ber\u00e4ttade de allt detta f\u00f6r David."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och David sade till sina m\u00e4n: \u201dSp\u00e4nn p\u00e5 er sv\u00e4rden!\u201d Var och en sp\u00e4nde p\u00e5 sig sitt sv\u00e4rd, och David sp\u00e4nde p\u00e5 sig sitt. Omkring fyrahundra man f\u00f6ljde med David upp, medan tv\u00e5hundra stannade vid trossen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En av tj\u00e4narna ber\u00e4ttade f\u00f6r Nabals hustru Abigail: \u201dSe, David s\u00e4nde hit budb\u00e4rare fr\u00e5n \u00f6knen och l\u00e4t h\u00e4lsa v\u00e5r herre, men han sn\u00e4ste av dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men dessa m\u00e4n har varit v\u00e4ldigt goda mot oss. Vi led aldrig n\u00e5gon or\u00e4tt och inget kom bort f\u00f6r oss under hela tiden vi drog omkring med dem d\u00e4r ute p\u00e5 marken."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De var en mur f\u00f6r oss b\u00e5de dag och natt under hela tiden vi var med dem och vaktade hjorden."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "T\u00e4nk nu och se vad du kan g\u00f6ra, f\u00f6r olyckan h\u00e4nger \u00f6ver v\u00e5r herre och hela hans hus. Han \u00e4r ju s\u00e5 ond att ingen kan prata med honom.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 skyndade sig Abigail och tog tv\u00e5hundra br\u00f6d, tv\u00e5 l\u00e4glar vin, fem tillredda f\u00e5r, fem seam\u00e5tt rostade ax, etthundra russinkakor och tv\u00e5hundra fikonkakor och lastade det p\u00e5 \u00e5snor."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hon sade till sina tj\u00e4nare: \u201dG\u00e5 f\u00f6re mig, s\u00e5 kommer jag efter er.\u201d Men hon ber\u00e4ttade inget f\u00f6r sin man."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r hon nu red p\u00e5 sin \u00e5sna och var p\u00e5 v\u00e4g ner i en bergsravin, d\u00e5 kom David och hans m\u00e4n ner mot henne s\u00e5 att hon m\u00f6tte dem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "David hade sagt: \u201dDet var meningsl\u00f6st att jag skyddade allt han har d\u00e4r i \u00f6knen s\u00e5 att inget f\u00f6rsvann av allt han \u00e4ger. Han har l\u00f6nat gott med ont."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "M\u00e5 Gud straffa Davids fiender b\u00e5de nu och i framtiden: Jag t\u00e4nker inte l\u00e5ta en enda man av alla dem som \u00e4r hans leva till morgonen.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r Abigail fick se David, steg hon genast ner fr\u00e5n \u00e5snan och f\u00f6ll ner p\u00e5 sitt ansikte inf\u00f6r David och bugade sig mot marken."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hon f\u00f6ll ner f\u00f6r hans f\u00f6tter och sade: \u201dDet \u00e4r jag, min herre, som b\u00e4r skulden. Men l\u00e5t din tj\u00e4narinna f\u00e5 tala till dig, och lyssna till din tj\u00e4narinnas ord."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Herre, bry dig inte om denne onde Nabal, f\u00f6r han \u00e4r som hans namn betyder. D\u00e5re heter han, och d\u00e5rskap \u00e4r han full av. Men jag, din tj\u00e4narinna, s\u00e5g inte m\u00e4nnen som du, min herre, s\u00e4nde."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Och nu, min herre, s\u00e5 sant HERREN lever och s\u00e5 sant du sj\u00e4lv lever: HERREN har hindrat dig fr\u00e5n att dra p\u00e5 dig blodskuld och ta r\u00e4tten i egna h\u00e4nder. M\u00e5 nu dina fiender och de som s\u00f6ker min herres olycka bli som Nabal."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och l\u00e5t nu denna v\u00e4lsignelseg\u00e5va som din tj\u00e4narinna har med till min herre ges \u00e5t m\u00e4nnen som f\u00f6ljer min herre."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "F\u00f6rl\u00e5t din tj\u00e4narinna vad hon har brutit. F\u00f6r HERREN ska sannerligen bygga \u00e5t min herre ett hus som best\u00e5r, eftersom min herre utk\u00e4mpar HERRENS krig, och inget ont ska finnas hos dig under hela ditt liv."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Om n\u00e5gon st\u00e5r upp f\u00f6r att f\u00f6rf\u00f6lja dig och vill d\u00f6da dig, ska min herres liv vara inknutet i livets knyte hos HERREN din Gud. Men dina fienders liv ska han l\u00e4gga i sin slunga och slunga bort."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "N\u00e4r HERREN g\u00f6r f\u00f6r min herre allt det goda som han sagt om dig och s\u00e4tter dig till furste \u00f6ver Israel,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "ska det h\u00e4r inte bli en st\u00f6testen f\u00f6r dig eller till samvetskval f\u00f6r min herre, att min herre spillt oskyldigt blod och tagit r\u00e4tten i egna h\u00e4nder. N\u00e4r HERREN g\u00f6r gott mot min herre, t\u00e4nk d\u00e5 p\u00e5 din tj\u00e4narinna.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "D\u00e5 sade David till Abigail: \u201dV\u00e4lsignad \u00e4r HERREN, Israels Gud, som i dag s\u00e4nde dig f\u00f6r att m\u00f6ta mig!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "V\u00e4lsignad \u00e4r din klokhet och v\u00e4lsignad \u00e4r du sj\u00e4lv som i dag har hindrat mig fr\u00e5n att dra p\u00e5 mig blodskuld och ta r\u00e4tten i egna h\u00e4nder!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men s\u00e5 sant HERREN, Israels Gud, lever, han som har hindrat mig fr\u00e5n att g\u00f6ra dig illa: Hade du inte skyndat mig till m\u00f6tes, skulle i gryningen inte en man ha funnits kvar av Nabals hus.\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Sedan tog David emot vad hon hade f\u00f6rt med sig till honom, och han sade till henne: \u201dG\u00e5 hem i frid! Se, jag har lyssnat till dina ord och g\u00f6r som du vill.\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "N\u00e4r Abigail kom hem till Nabal, hade han st\u00e4llt till med en fest i sitt hus och festade som en kung. Nabals hj\u00e4rta var glatt och han var kraftigt berusad. D\u00e4rf\u00f6r sade hon inget alls, stort eller sm\u00e5tt, till honom f\u00f6rr\u00e4n p\u00e5 morgonen n\u00e4r det ljusnade."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Men n\u00e4r det blev morgon och ruset hade g\u00e5tt ur Nabal, ber\u00e4ttade hans hustru f\u00f6r honom vad som hade h\u00e4nt. D\u00e5 blev hans hj\u00e4rta som d\u00f6tt i honom, och han blev som sten."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Omkring tio dagar senare slog HERREN Nabal s\u00e5 att han dog."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "N\u00e4r David fick h\u00f6ra att Nabal var d\u00f6d, sade han: \u201dV\u00e4lsignad \u00e4r HERREN, som har f\u00f6rsvarat min sak mot Nabal som skymfade mig och bevarat sin tj\u00e4nare fr\u00e5n att g\u00f6ra n\u00e5got ont. HERREN har l\u00e5tit Nabals ondska drabba hans eget huvud!\u201d Och David s\u00e4nde bud till Abigail och h\u00e4lsade att han g\u00e4rna ville f\u00e5 henne till hustru."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "N\u00e4r Davids tj\u00e4nare kom till Abigail i Karmel sade de till henne: \u201dDavid har s\u00e4nt oss till dig f\u00f6r att f\u00e5 dig som sin hustru.\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "D\u00e5 reste hon sig och f\u00f6ll ner till marken p\u00e5 sitt ansikte och sade: \u201dSe, h\u00e4r \u00e4r din tj\u00e4narinna. L\u00e5t mig tj\u00e4na med att tv\u00e4tta f\u00f6tterna p\u00e5 min herres tj\u00e4nare.\u201d"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "D\u00e4refter reste hon sig snabbt och satt upp p\u00e5 \u00e5snan. S\u00e5 gjorde ocks\u00e5 de fem unga flickor som gick med henne. Hon f\u00f6ljde med Davids s\u00e4ndebud och blev hans hustru."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "David hade ocks\u00e5 tagit Ahinoam fr\u00e5n Jisreel till hustru, och b\u00e5da var nu hans hustrur."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Men Saul hade gett sin dotter Mikal, Davids hustru, \u00e5t Palti, Laishs son, fr\u00e5n Gallim."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David skonar p\u00e5 nytt Sauls liv - Sifiterna kom till Saul i Gibea och sade: \u201dDavid h\u00e5ller sig nu g\u00f6md p\u00e5 Hakilah\u00f6jden mitt emot Jeshimon.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 br\u00f6t Saul upp och drog ner till \u00f6knen Sif med tretusen utvalda m\u00e4n ur Israel f\u00f6r att s\u00f6ka efter David d\u00e4r i \u00f6knen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Saul slog l\u00e4ger p\u00e5 Hakilah\u00f6jden som ligger vid v\u00e4gen mitt emot Jeshimon. David, som h\u00f6ll till i \u00f6knen, m\u00e4rkte att Saul hade kommit efter honom in i \u00f6knen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde han ut spejare och f\u00f6rvissade sig om att Saul hade kommit."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan br\u00f6t David upp och gav sig i v\u00e4g till st\u00e4llet d\u00e4r Saul hade slagit l\u00e4ger. David s\u00e5g platsen d\u00e4r Saul och hans \u00f6verbef\u00e4lhavare Abner, Ners son, hade lagt sig. Saul l\u00e5g n\u00e4mligen i vagnborgen och folket hade slagit l\u00e4ger runt omkring honom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "David sade till hetiten Ahimelek och till Abishaj, Serujas son, Joabs bror: \u201dVem vill g\u00e5 med mig ner till Saul i l\u00e4gret?\u201d Abishaj svarade: \u201dJag g\u00e5r med dig ner.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "David och Abishaj kom till folket om natten och s\u00e5g Saul ligga och sova i vagnborgen med sitt spjut nerst\u00f6tt i marken vid sitt huvud. Abner och folket l\u00e5g runt omkring honom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 sade Abishaj till David: \u201dGud har i dag \u00f6verl\u00e4mnat din fiende i din hand. L\u00e5t mig nu spetsa honom mot marken med spjutet. En st\u00f6t r\u00e4cker, jag beh\u00f6ver inte ge honom mer.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men David svarade Abishaj: \u201dDu f\u00e5r inte d\u00f6da honom! Vem kan ostraffad lyfta sin hand mot HERRENS smorde?\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "David fortsatte: \u201dS\u00e5 sant HERREN lever: HERREN sj\u00e4lv ska sl\u00e5 honom, antingen n\u00e4r hans dag kommer och han d\u00f6r eller n\u00e4r han g\u00e5r ut i krig och rycks bort."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Aldrig inf\u00f6r HERREN att jag skulle lyfta min hand mot HERRENS smorde! Men ta nu spjutet d\u00e4r vid hans huvud och vattenkrukan, s\u00e5 g\u00e5r vi v\u00e5r v\u00e4g.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e5 tog David spjutet och vattenkrukan vid Sauls huvud, och sedan gick de sin v\u00e4g. Men ingen s\u00e5g eller m\u00e4rkte det eller vaknade, utan alla sov, f\u00f6r HERREN hade l\u00e5tit en tung s\u00f6mn falla \u00f6ver dem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r David hade kommit \u00f6ver p\u00e5 andra sidan st\u00e4llde han sig p\u00e5 toppen av berget, l\u00e5ngt d\u00e4rifr\u00e5n, med ett stort avst\u00e5nd mellan dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "David ropade till folket och till Abner, Ners son: \u201dSvarar du inte, Abner?\u201d Abner svarade: \u201dVem \u00e4r du som ropar till kungen?\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "David sade: \u201dDu \u00e4r en man som inte har sin like i Israel. Varf\u00f6r har du d\u00e5 inte vakat \u00f6ver din herre kungen? En av folket kom f\u00f6r att f\u00f6rg\u00f6ra kungen, din herre."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Det var inte bra, det du gjorde. S\u00e5 sant HERREN lever: ni f\u00f6rtj\u00e4nar d\u00f6den, ni som inte har vakat \u00f6ver er herre, HERRENS smorde. Se nu efter: Var \u00e4r kungens spjut och vattenkrukan som stod vid hans huvud?\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 k\u00e4nde Saul igen Davids r\u00f6st och sade: \u201d\u00c4r det inte din r\u00f6st, min son David?\u201d David svarade: \u201dJo, det \u00e4r min r\u00f6st, min herre och kung.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och han fortsatte: \u201dVarf\u00f6r f\u00f6rf\u00f6ljer min herre sin tj\u00e4nare s\u00e5? Vad har jag gjort, vad f\u00f6r ont har jag i sinnet?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "M\u00e5 nu min herre och kung h\u00f6ra sin tj\u00e4nares ord: Om det \u00e4r HERREN som har eggat dig mot mig, s\u00e5 l\u00e5t honom f\u00e5 k\u00e4nna doften av en offerg\u00e5va. Men om det \u00e4r m\u00e4nniskor, s\u00e5 ska de vara f\u00f6rbannade inf\u00f6r HERREN, f\u00f6r de har drivit bort mig fr\u00e5n min plats i HERRENS arvedel och sagt: G\u00e5 bort och tj\u00e4na andra gudar!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "L\u00e5t nu inte mitt blod falla p\u00e5 jorden fj\u00e4rran fr\u00e5n HERRENS ansikte! Israels kung har dragit ut f\u00f6r att leta efter en enda liten loppa, som man jagar rapph\u00f6ns i bergen.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 sade Saul: \u201dJag har syndat. Kom tillbaka, min son David. Jag vill inte g\u00f6ra dig n\u00e5got ont mer, eftersom mitt liv var v\u00e4rdefullt i dina \u00f6gon i dag. Se, jag har betett mig som en d\u00e5re och misstagit mig grovt.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "David svarade: \u201dH\u00e4r \u00e4r kungens spjut. L\u00e5t nu en av dina m\u00e4n komma \u00f6ver hit och h\u00e4mta det."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "HERREN ska l\u00f6na var och en efter hans r\u00e4ttf\u00e4rdighet och trofasthet. HERREN gav dig i dag i min hand, men jag ville inte lyfta min hand mot HERRENS smorde."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Liksom ditt liv var v\u00e4rdefullt i mina \u00f6gon i dag, s\u00e5 m\u00e5 ocks\u00e5 mitt liv vara v\u00e4rdefullt i HERRENS \u00f6gon s\u00e5 att han r\u00e4ddar mig ur all n\u00f6d.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201dV\u00e4lsignad \u00e4r du, min son David!\u201d sade Saul till David. \u201dVad du f\u00f6retar dig ska du ocks\u00e5 klara.\u201d D\u00e4refter gick David sin v\u00e4g, och Saul v\u00e4nde tillbaka hem igen."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David hos Akish i Gat och Siklag - David sade till sig sj\u00e4lv: \u201dEn dag kommer jag i alla fall att mista livet genom Sauls hand. Det \u00e4r b\u00e4st att jag flyr till filisteernas land. D\u00e5 m\u00e5ste Saul ge upp och sluta s\u00f6ka mig \u00f6ver hela Israels omr\u00e5de, och d\u00e5 \u00e4r jag fri fr\u00e5n hans hand.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "David br\u00f6t upp och drog med sina sexhundra man \u00f6ver till Akish, Maoks son, kungen i Gat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han stannade hos Akish i Gat med sina m\u00e4n, var och en med sin familj, David med sina b\u00e5da hustrur, Ahinoam fr\u00e5n Jisreel och Abigail, \u00e4nkan efter karmeliten Nabal."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r man ber\u00e4ttade f\u00f6r Saul att David hade flytt till Gat, s\u00f6kte han inte l\u00e4ngre efter honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "David sade till Akish: \u201dOm jag har funnit n\u00e5d f\u00f6r dina \u00f6gon, ge mig d\u00e5 en plats i n\u00e5gon av st\u00e4derna ute p\u00e5 landet och l\u00e5t mig bo d\u00e4r. Varf\u00f6r skulle din tj\u00e4nare bo h\u00e4r i kungastaden hos dig?\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 gav Akish honom samma dag Siklag, och d\u00e4rf\u00f6r h\u00f6r Siklag \u00e4n i dag till Juda kungar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den tid David bodde i filisteernas land var ett \u00e5r och fyra m\u00e5nader."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men David drog ut med sina m\u00e4n och de plundrade i geshureernas, girsiternas och amalekiternas land. Dessa stammar bodde sedan gammalt d\u00e4r i landet, fram emot Shur och \u00e4nda till Egyptens land."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r David h\u00e4rjade i landet l\u00e4t han varken m\u00e4n eller kvinnor leva, men han tog med sig f\u00e5r, kor, \u00e5snor, kameler och kl\u00e4der och v\u00e4nde sedan tillbaka och kom till Akish."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r Akish fr\u00e5gade: \u201dVar har ni plundrat i dag?\u201d svarade David: \u201dI Judas del av Negev\u201d, eller: \u201dI jerachmeeliternas del av Negev\u201d, eller: \u201dI keniternas del av Negev.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men David l\u00e4t varken m\u00e4n eller kvinnor leva och komma till Gat, f\u00f6r han t\u00e4nkte: \u201dAnnars kan de f\u00f6rr\u00e5da oss och s\u00e4ga: S\u00e5 och s\u00e5 har David gjort, s\u00e5 har han betett sig hela tiden n\u00e4r han bott i filisteernas land.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r trodde Akish p\u00e5 David och t\u00e4nkte: \u201dHan har gjort sig f\u00f6rhatlig hos sitt folk Israel och kommer att bli min tj\u00e4nare f\u00f6r alltid.\u201d"
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David i filisteernas h\u00e4r - Vid den tiden samlade filisteerna sina krigsh\u00e4rar f\u00f6r att strida mot Israel. Akish sade till David: \u201dDu vet v\u00e4l att du och dina m\u00e4n m\u00e5ste dra ut i kriget med mig?\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "David svarade Akish: \u201dD\u00e5 ska du sj\u00e4lv f\u00e5 se vad din tj\u00e4nare kan g\u00f6ra.\u201d \u201dD\u00e5 s\u00e5\u201d, svarade Akish, \u201ddu ska bli min livvakt f\u00f6r alltid.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Andebesv\u00e4rjerskan i En-Dor - Samuel var nu d\u00f6d, och hela Israel hade h\u00e5llit d\u00f6dsklagan \u00f6ver honom. De hade begravt honom i hans egen stad Rama. Och Saul hade drivit ut andebesv\u00e4rjare och sp\u00e5m\u00e4n ur landet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Filisteerna samlades och kom och slog l\u00e4ger vid Shunem. D\u00e5 samlade ocks\u00e5 Saul hela Israel och de slog l\u00e4ger p\u00e5 Gilboa."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men n\u00e4r Saul s\u00e5g filisteernas l\u00e4ger blev han r\u00e4dd och greps av stor fruktan."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Saul bad HERREN om r\u00e5d, men HERREN svarade honom inte, varken genom dr\u00f6mmar eller genom urim eller genom profeter."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 sade Saul till sina tj\u00e4nare: \u201dS\u00f6k upp en andebesv\u00e4rjerska \u00e5t mig, s\u00e5 ska jag g\u00e5 till henne och fr\u00e5ga henne.\u201d Hans tj\u00e4nare svarade: \u201dDet finns en andebesv\u00e4rjerska i En-Dor.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Saul gjorde sig oigenk\u00e4nnlig och tog p\u00e5 sig andra kl\u00e4der och gav sig i v\u00e4g med tv\u00e5 av sina m\u00e4n. De kom till kvinnan om natten. \u201dSp\u00e5 mig genom anden\u201d, sade han, \u201doch mana fram \u00e5t mig den jag s\u00e4ger dig.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men kvinnan sade till honom: \u201dDu vet ju vad Saul har gjort, han har utrotat andebesv\u00e4rjare och sp\u00e5m\u00e4n ur landet. Varf\u00f6r l\u00e4gger du en snara f\u00f6r mitt liv f\u00f6r att d\u00f6da mig?\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 gav Saul henne sin ed vid HERREN och sade: \u201dS\u00e5 sant HERREN lever, ingen skuld ska drabba dig i denna sak.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kvinnan fr\u00e5gade: \u201dVem ska jag mana fram \u00e5t dig?\u201d Han svarade: \u201dMana fram Samuel \u00e5t mig.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men n\u00e4r kvinnan fick se Samuel, skrek hon med h\u00f6g r\u00f6st och sade till Saul: \u201dVarf\u00f6r har du lurat mig? Du \u00e4r ju Saul!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kungen sade till henne: \u201dVar inte r\u00e4dd. Vad \u00e4r det du ser?\u201d Kvinnan svarade Saul: \u201dJag ser ett gudav\u00e4sen komma upp ur jorden.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han fr\u00e5gade henne: \u201dHur ser han ut?\u201d Hon svarade: \u201dDet \u00e4r en gammal man som kommer upp, insvept i en mantel.\u201d D\u00e5 f\u00f6rstod Saul att det var Samuel, och han b\u00f6jde sig ner med ansiktet mot jorden och bugade sig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Samuel sade till Saul: \u201dVarf\u00f6r har du st\u00f6rt mig och manat fram mig?\u201d Saul svarade: \u201dJag \u00e4r i stor n\u00f6d. Filisteerna har b\u00f6rjat krig mot mig, och Gud har l\u00e4mnat mig och svarar mig inte mer, varken genom profeter eller genom dr\u00f6mmar. D\u00e4rf\u00f6r har jag kallat p\u00e5 dig, f\u00f6r att du ska l\u00e5ta mig veta vad jag ska g\u00f6ra.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Samuel svarade: \u201dVarf\u00f6r fr\u00e5gar du mig, n\u00e4r HERREN har l\u00e4mnat dig och blivit din fiende?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "HERREN har gjort vad han sade genom mig: HERREN har ryckt riket ur din hand och gett det till en annan, till David."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Eftersom du inte lydde HERRENS r\u00f6st och inte utf\u00f6rde hans brinnande vredesdom \u00f6ver Amalek, har HERREN i dag gjort dig detta."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "HERREN ska ge b\u00e5de dig och Israel i filisteernas hand, och i morgon ska du och dina s\u00f6ner vara hos mig. \u00c4ven Israels l\u00e4ger ska HERREN ge i filisteernas hand.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6ll Saul genast rakl\u00e5ng till jorden, f\u00f6rf\u00e4rad \u00f6ver Samuels ord. Han var ocks\u00e5 helt kraftl\u00f6s, f\u00f6r han hade inte \u00e4tit n\u00e5got p\u00e5 ett helt dygn."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kvinnan gick fram till Saul, och n\u00e4r hon s\u00e5g hur skr\u00e4ckslagen han var sade hon till honom: \u201dSe, din tj\u00e4narinna gjorde som du sade. Jag riskerade mitt liv och gjorde vad du bad mig om."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00e5 nu f\u00e5r ocks\u00e5 du lyssna till vad din tj\u00e4narinna har att s\u00e4ga: L\u00e5t mig s\u00e4tta fram lite mat \u00e5t dig, s\u00e5 att du kan \u00e4ta och h\u00e4mta krafter innan du g\u00e5r din v\u00e4g.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men han v\u00e4grade och sade: \u201dJag vill inte \u00e4ta.\u201d D\u00e5 bad b\u00e5de hans tj\u00e4nare och kvinnan honom s\u00e5 entr\u00e4get att han lyssnade till dem. Han reste sig upp fr\u00e5n marken och satte sig p\u00e5 b\u00e4dden."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kvinnan hade en g\u00f6dkalv i huset, och den slaktade hon nu i all hast. D\u00e4refter tog hon mj\u00f6l och kn\u00e5dade det och bakade osyrat br\u00f6d av det."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sedan satte hon fram det \u00e5t Saul och hans tj\u00e4nare, och de \u00e5t. D\u00e4refter reste de sig och gick samma natt sin v\u00e4g."
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David avvisas av filisteerna - Filisteerna samlade nu alla sina h\u00e4rar i Afek, medan israeliterna hade slagit l\u00e4ger vid k\u00e4llan i Jisreel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Filisteernas furstar t\u00e5gade fram med avdelningar p\u00e5 hundra och tusen man, och David och hans m\u00e4n t\u00e5gade fram sist tillsammans med Akish."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 sade filisteernas furstar: \u201dVad har de d\u00e4r hebreerna h\u00e4r att g\u00f6ra?\u201d Men Akish svarade dem: \u201dDet h\u00e4r \u00e4r David, tj\u00e4nare till Israels kung Saul. Han har varit hos mig i mer \u00e4n ett \u00e5r, och jag har inte funnit n\u00e5got ont hos honom fr\u00e5n den dag han gick \u00f6ver till mig \u00e4nda till nu.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 blev filisteernas furstar f\u00f6rargade p\u00e5 honom och sade till honom: \u201dSkicka hem den d\u00e4r mannen till sin plats d\u00e4r du satt honom. Han f\u00e5r inte g\u00e5 ut i strid med oss, han kan ju bli v\u00e5r motst\u00e5ndare under striden. Hur kan han b\u00e4ttre gl\u00e4dja sin herre \u00e4n genom dessa m\u00e4ns huvuden?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c4r det inte den David som de sj\u00f6ng om vid dansen: \u201dSaul har slagit sina tusen, David sina tiotusen?\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 kallade Akish till sig David och sade till honom: \u201dS\u00e5 sant HERREN lever, du \u00e4r en hederlig man och det gl\u00e4der mig att du g\u00e5r ut och in h\u00e4r hos mig i l\u00e4gret, f\u00f6r jag har inte funnit n\u00e5got ont hos dig fr\u00e5n den dag du kom till mig \u00e4nda till denna dag. Men furstarna ser inte p\u00e5 dig med blida \u00f6gon."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e5 v\u00e4nd nu tillbaka och g\u00e5 i frid, s\u00e5 att du inte g\u00f6r n\u00e5got som filisteernas furstar ogillar.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201dVad har jag d\u00e5 gjort?\u201d fr\u00e5gade David. \u201dVad har du funnit hos din tj\u00e4nare fr\u00e5n den dag jag kom i din tj\u00e4nst \u00e4nda till denna dag, eftersom jag inte f\u00e5r g\u00e5 ut och strida mot min herre kungens fiender?\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Akish svarade David: \u201dJag vet, i mina \u00f6gon \u00e4r du lika god som en Guds \u00e4ngel. Men filisteernas furstar s\u00e4ger: Han f\u00e5r inte g\u00e5 ut i strid med oss."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Stig d\u00e4rf\u00f6r upp tidigt i morgon tillsammans med din herres tj\u00e4nare som kom hit med dig. S\u00e5 snart ni stigit upp och det har ljusnat b\u00f6r ni ge er i v\u00e4g."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 steg David och hans m\u00e4n upp tidigt f\u00f6r att p\u00e5 morgonen v\u00e4nda tillbaka till filisteernas land. Men filisteerna drog upp till Jisreel."
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David strider mot amalekiterna - N\u00e4r David och hans m\u00e4n kom till Siklag p\u00e5 tredje dagen hade amalekiterna tr\u00e4ngt in i Negev och in i Siklag. De hade intagit Siklag och br\u00e4nt det med eld."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kvinnorna som var d\u00e4rinne, b\u00e5de sm\u00e5 och stora, hade de f\u00f6rt bort som f\u00e5ngar men inte d\u00f6dat n\u00e5gon. Sedan hade de gett sig av."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r David och hans m\u00e4n kom till staden, fick de se att den var nerbr\u00e4nd med eld och att deras hustrur, s\u00f6ner och d\u00f6ttrar var bortf\u00f6rda som f\u00e5ngar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 brast David och hans m\u00e4n i gr\u00e5t, och de gr\u00e4t tills de inte orkade gr\u00e5ta mer."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Davids b\u00e5da hustrur, Ahinoam fr\u00e5n Jisreel och Abigail, \u00e4nkan efter karmeliten Nabal, var ocks\u00e5 tillf\u00e5ngatagna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "David var i stor fara, f\u00f6r folket hotade att stena honom. S\u00e5 f\u00f6rbittrade var de alla, var och en f\u00f6r sina s\u00f6ners och d\u00f6ttrars skull. Men David h\u00e4mtade kraft hos HERREN sin Gud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "David sade till pr\u00e4sten Ebjatar, Ahimeleks son: \u201dB\u00e4r hit efoden till mig.\u201d D\u00e5 kom Ebjatar med efoden till David."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "David fr\u00e5gade HERREN: \u201dSka jag jaga r\u00f6varbandet? Kan jag hinna upp dem?\u201d HERREN svarade honom: \u201dJaga dem, f\u00f6r du kommer att hinna upp dem och r\u00e4dda alla.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 gav sig David i v\u00e4g med sina sexhundra man, och de kom till b\u00e4ckravinen Besor d\u00e4r en del av dem tvingades stanna kvar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "David fortsatte jakten med fyrahundra man, men tv\u00e5hundra man stannade. De var f\u00f6r tr\u00f6tta f\u00f6r att g\u00e5 \u00f6ver b\u00e4ckravinen Besor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ute p\u00e5 f\u00e4ltet fann de en egyptier som de tog med sig till David. N\u00e4r de gav honom br\u00f6d att \u00e4ta och vatten att dricka"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och dessutom gav honom en bit fikonkaka och tv\u00e5 russinkakor att \u00e4ta, fick han livsanden tillbaka. P\u00e5 tre dygn hade han n\u00e4mligen varken \u00e4tit eller druckit."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201dVem tillh\u00f6r du och varifr\u00e5n \u00e4r du?\u201d fr\u00e5gade David honom. \u201dJag \u00e4r en egyptisk pojke, tj\u00e4nare hos en amalekitisk man\u201d, svarade han. \u201dMen min herre \u00f6vergav mig f\u00f6r tre dagar sedan, f\u00f6r jag blev sjuk."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vi hade tr\u00e4ngt in i kereteernas del av Negev och i omr\u00e5det som tillh\u00f6r Juda och i Kalebs del av Negev, och vi hade br\u00e4nt Siklag med eld.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "David fr\u00e5gade honom: \u201dVill du f\u00f6ra mig ner till det d\u00e4r r\u00f6varbandet?\u201d Han svarade: \u201dOm du lovar mig med ed vid Gud att inte d\u00f6da mig eller utl\u00e4mna mig \u00e5t min herre, s\u00e5 ska jag f\u00f6ra dig ner till r\u00f6varbandet.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e5 f\u00f6rde han honom dit, och de l\u00e5g utspridda \u00f6verallt p\u00e5 marken och \u00e5t och drack och firade allt det stora byte de hade tagit fr\u00e5n filisteernas land och fr\u00e5n Juda land."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och David h\u00f6gg ner dem \u00e4nda fr\u00e5n skymningen till aftonen dagen d\u00e4rp\u00e5. Inte en enda av dem kom undan, utom fyrahundra unga m\u00e4n som satt upp p\u00e5 kamelerna och flydde."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och David r\u00e4ddade allt som amalekiterna hade tagit. Han r\u00e4ddade ocks\u00e5 sina b\u00e5da hustrur."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ingen saknades, varken liten eller stor, ingens son eller dotter, inget av bytet eller n\u00e5got av det som de hade tagit. Allt f\u00f6rde David tillbaka."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "David tog ocks\u00e5 alla f\u00e5ren och korna, och dessa drev man framf\u00f6r den \u00f6vriga boskapen och ropade: \u201dH\u00e4r \u00e4r Davids byte!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r David kom tillbaka till de tv\u00e5hundra man som hade varit f\u00f6r tr\u00f6tta att f\u00f6lja honom och d\u00e4rf\u00f6r stannat kvar vid b\u00e4ckravinen Besor, gick dessa f\u00f6r att m\u00f6ta David och folket som han hade med sig. D\u00e5 gick David fram till folket och h\u00e4lsade dem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men alla onda och illvilliga m\u00e4n bland dem som hade f\u00f6ljt med David tog till orda och sade: \u201dEftersom de inte f\u00f6ljde med oss t\u00e4nker vi inte ge dem n\u00e5got av bytet som vi r\u00e4ddat. Nej, var och en f\u00e5r ta sin hustru och sina barn och g\u00e5.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men David svarade: \u201dS\u00e5 ska ni inte g\u00f6ra, mina br\u00f6der, med det som HERREN har gett oss. Han bevarade oss och gav r\u00f6varbandet som anf\u00f6ll oss i v\u00e5r hand."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och vem lyssnar p\u00e5 er i den h\u00e4r saken? Nej, de som drar ut i striden ska ha samma lott som de som stannar vid trossen. De ska dela lika.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00e5 blev det fr\u00e5n den dagen och i forts\u00e4ttningen, f\u00f6r David gjorde detta till lag och r\u00e4tt i Israel, s\u00e5 som det \u00e4r \u00e4n i dag."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e4r David kom till Siklag s\u00e4nde han en del av bytet till de \u00e4ldste i Juda, till sina v\u00e4nner, och l\u00e4t s\u00e4ga: \u201dH\u00e4r \u00e4r en g\u00e5va till er av bytet fr\u00e5n HERRENS fiender.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han s\u00e4nde g\u00e5vor till dem i Betel, till dem i Ramot i Negev, till dem i Jattir,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Aroer, Sifamot, Eshtemoa,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Rakal, jerachmeeliternas st\u00e4der, keniternas st\u00e4der,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Horma, Bor-Ashan, Atak,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Hebron och till alla de orter d\u00e4r David och hans m\u00e4n hade vandrat omkring."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sauls och hans s\u00f6ners d\u00f6d - Filisteerna stred mot Israel, och Israels m\u00e4n flydde f\u00f6r dem och f\u00f6ll slagna p\u00e5 berget Gilboa."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Filisteerna ansatte h\u00e4ftigt Saul och hans s\u00f6ner, och de d\u00f6dade Sauls s\u00f6ner Jonatan, Abinadab och Malki-Shua."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r striden h\u00e5rdnade kring Saul och b\u00e5gskyttarna fann honom, blev han sv\u00e5rt s\u00e5rad av skyttarna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han sade till sin v\u00e4pnare: \u201dDra ditt sv\u00e4rd och genomborra mig, s\u00e5 att inte de d\u00e4r oomskurna kommer och genomborrar mig och skymfar mig.\u201d Men hans v\u00e4pnare ville inte, f\u00f6r han var mycket r\u00e4dd. D\u00e5 tog Saul sj\u00e4lv sv\u00e4rdet och kastade sig p\u00e5 det."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r v\u00e4pnaren s\u00e5g att Saul var d\u00f6d, kastade ocks\u00e5 han sig p\u00e5 sitt sv\u00e4rd och f\u00f6ljde honom i d\u00f6den."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Saul och hans tre s\u00f6ner, hans v\u00e4pnare och alla hans m\u00e4n dog p\u00e5 samma dag."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r israeliterna p\u00e5 andra sidan dalen och p\u00e5 andra sidan Jordan s\u00e5g att Israels m\u00e4n hade flytt och att Saul och hans s\u00f6ner var d\u00f6da, \u00f6vergav de st\u00e4derna och flydde. Sedan kom filisteerna och bosatte sig i dem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dagen d\u00e4rp\u00e5 kom filisteerna f\u00f6r att plundra de slagna och fann d\u00e5 Saul och hans tre s\u00f6ner d\u00e4r de l\u00e5g fallna p\u00e5 berget Gilboa."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De h\u00f6gg av Sauls huvud och tog hans vapen och s\u00e4nde omkring dem i filisteernas land f\u00f6r att sprida den goda nyheten i sitt avgudahus och bland folket."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De lade hans vapen i Astartetemplet, men hans kropp h\u00e4ngde de upp p\u00e5 muren i Bet-Shan."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r inv\u00e5narna i Jabesh i Gilead h\u00f6rde vad filisteerna hade gjort med Saul,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "br\u00f6t alla vapenf\u00f6ra m\u00e4n upp och gick hela natten. De tog ner Sauls och hans s\u00f6ners kroppar fr\u00e5n muren i Bet-Shan och begav sig sedan till Jabesh och br\u00e4nde dem d\u00e4r."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4refter tog de deras ben och begravde dem under tamarisken i Jabesh. Sedan fastade de i sju dagar."
                }
            }
        }
    }
}