{
    "version": "sfb15",
    "book_name": "1 Thessalonians",
    "book_nr": "52",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e4lsning - Fr\u00e5n Paulus, Silvanus och Timoteus. Till Tessalonikes f\u00f6rsamling som lever i Gud Fadern och Herren Jesus Kristus. N\u00e5d och frid vare med er."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vi tackar alltid Gud f\u00f6r er alla n\u00e4r vi n\u00e4mner er i v\u00e5ra b\u00f6ner,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "f\u00f6r vi t\u00e4nker st\u00e4ndigt p\u00e5 er g\u00e4rning i tron, ert arbete i k\u00e4rleken och er uth\u00e5llighet i hoppet till v\u00e5r Herre Jesus Kristus inf\u00f6r v\u00e5r Gud och Far."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Br\u00f6der, Guds \u00e4lskade, vi vet att ni \u00e4r utvalda,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "f\u00f6r v\u00e5rt evangelium kom till er inte bara i ord utan ocks\u00e5 med kraft och den helige Ande och full visshet. Ni vet ju hur vi levde bland er f\u00f6r er skull."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och ni blev v\u00e5ra efterf\u00f6ljare, ja, Herrens, n\u00e4r ni mitt under sv\u00e5ra lidanden tog emot ordet med den gl\u00e4dje som den helige Ande ger."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e5 har ni blivit ett f\u00f6red\u00f6me f\u00f6r alla troende i Makedonien och Achaia."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fr\u00e5n er har Herrens ord gett eko, inte bara i Makedonien och Achaia, utan \u00f6verallt har er tro p\u00e5 Gud blivit k\u00e4nd s\u00e5 att vi inte beh\u00f6ver s\u00e4ga n\u00e5got mer."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De ber\u00e4ttar sj\u00e4lva vilken ing\u00e5ng vi fick hos er och hur ni omv\u00e4nde er till Gud, bort fr\u00e5n avgudarna, f\u00f6r att tj\u00e4na den levande och sanne Guden"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och v\u00e4nta p\u00e5 hans Son fr\u00e5n himlen, honom som Gud har uppv\u00e4ckt fr\u00e5n de d\u00f6da: Jesus, som r\u00e4ddar oss fr\u00e5n den kommande vredesdomen."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Apostelns tj\u00e4nst i Tessalonike - Ni vet sj\u00e4lva, br\u00f6der, att v\u00e5rt bes\u00f6k hos er inte var f\u00f6rg\u00e4ves."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tidigare hade vi, som ni vet, lidit och blivit misshandlade i Filippi. Men genom v\u00e5r Gud fick vi mod att predika Guds evangelium f\u00f6r er trots h\u00e5rd kamp."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "V\u00e5r predikan kommer inte ur villfarelse, orena motiv eller dolda avsikter."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gud har ansett oss v\u00e4rdiga att anf\u00f6rtros evangeliet och d\u00e4rf\u00f6r talar vi som vi g\u00f6r, inte f\u00f6r att behaga m\u00e4nniskor utan Gud, som pr\u00f6var v\u00e5ra hj\u00e4rtan."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vi har aldrig kommit med smickrande ord, det vet ni, eller med f\u00f6rev\u00e4ndningar f\u00f6r att roffa \u00e5t oss. Gud \u00e4r v\u00e5rt vittne."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vi har inte heller s\u00f6kt bli \u00e4rade av m\u00e4nniskor, varken av er eller andra,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00e4ven om vi som Kristi apostlar kunde ha kommit med anspr\u00e5k. I st\u00e4llet upptr\u00e4dde vi k\u00e4rleksfullt bland er. Som n\u00e4r en mor sk\u00f6ter om sina barn"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "ville vi i \u00f6mhet ge er inte bara Guds evangelium utan ocks\u00e5 v\u00e5ra egna liv, eftersom ni hade blivit s\u00e5 k\u00e4ra f\u00f6r oss."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Br\u00f6der, ni minns ju hur vi arbetade och slet. Natt och dag arbetade vi f\u00f6r att inte ligga n\u00e5gon av er till last medan vi predikade Guds evangelium f\u00f6r er."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ni \u00e4r vittnen, ja, Gud sj\u00e4lv \u00e4r vittne till hur heligt, r\u00e4tt och rent vi upptr\u00e4dde bland er troende."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ni vet ocks\u00e5 hur vi f\u00f6rmanade och uppmuntrade var och en av er, som en far sina barn,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och v\u00e4djade till er att leva ett liv v\u00e4rdigt Gud, som kallar er till sitt rike och sin h\u00e4rlighet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r tackar vi alltid Gud f\u00f6r att ni tog emot Guds ord som vi predikade och tog det till er, inte som m\u00e4nniskors ord utan s\u00e5 som det verkligen \u00e4r: Guds ord som \u00e4r verksamt i er som tror."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ni br\u00f6der har ju blivit efterf\u00f6ljare till Guds f\u00f6rsamlingar i Judeen som lever i Kristus Jesus. Ni har f\u00e5tt utst\u00e5 samma lidanden fr\u00e5n era landsm\u00e4n som de har f\u00e5tt fr\u00e5n judarna,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "som d\u00f6dade b\u00e5de Herren Jesus och profeterna och som nu har drivit bort oss. De behagar inte Gud, och de motarbetar alla m\u00e4nniskor"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "n\u00e4r de f\u00f6rs\u00f6ker hindra oss fr\u00e5n att predika f\u00f6r hedningarna s\u00e5 att dessa blir fr\u00e4lsta. S\u00e5 fyller de st\u00e4ndigt sina synders m\u00e5tt. Men vredesdomen har till slut kommit \u00f6ver dem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "L\u00e4ngtan att bes\u00f6ka tessalonikerna - Br\u00f6der, n\u00e4r vi nu f\u00f6r en tid har varit skilda fr\u00e5n er \u2013 bara till det yttre, inte till hj\u00e4rtat \u2013 har vi l\u00e4ngtat mycket efter er och blivit \u00e4nnu ivrigare att f\u00e5 se era ansikten."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vi har verkligen \u00f6nskat f\u00e5 komma till er \u2013 jag, Paulus, b\u00e5de en och tv\u00e5 g\u00e5nger \u2013 men Satan har hindrat oss."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vem \u00e4r v\u00e5rt hopp, v\u00e5r gl\u00e4dje, v\u00e5r \u00e4rekrans inf\u00f6r v\u00e5r Herre Jesus n\u00e4r han kommer om inte ni?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ja, ni \u00e4r v\u00e5r \u00e4ra och v\u00e5r gl\u00e4dje."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00e4r vi d\u00e4rf\u00f6r inte stod ut l\u00e4ngre, best\u00e4mde vi oss f\u00f6r att stanna ensamma kvar i Aten"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och s\u00e4nde Timoteus, v\u00e5r broder och Guds medarbetare i Kristi evangelium. Han skulle styrka och uppmuntra er i tron"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "s\u00e5 att ingen vacklar under dessa lidanden. Ni vet ju sj\u00e4lva att det \u00e4r best\u00e4mt att vi ska utst\u00e5 s\u00e5dant."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Redan n\u00e4r vi var hos er sade vi er i f\u00f6rv\u00e4g att vi skulle f\u00e5 lida, och s\u00e5 har det ocks\u00e5 g\u00e5tt som ni vet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det var d\u00e4rf\u00f6r som jag, n\u00e4r jag inte l\u00e4ngre stod ut, s\u00e4nde bud f\u00f6r att f\u00e5 veta hur det var med er tro. Kanske hade frestaren frestat er och v\u00e5rt arbete varit f\u00f6rg\u00e4ves?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gl\u00e4dje \u00f6ver tessalonikernas tro - Men nu har Timoteus kommit tillbaka fr\u00e5n er med goda nyheter om er tro och k\u00e4rlek. Han har ber\u00e4ttat hur ni st\u00e4ndigt t\u00e4nker p\u00e5 oss med gl\u00e4dje och l\u00e4ngtar efter att f\u00e5 tr\u00e4ffa oss, liksom vi l\u00e4ngtar efter er."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e5 har vi genom er tro f\u00e5tt nytt mod n\u00e4r det g\u00e4ller er, br\u00f6der, mitt i alla v\u00e5ra sv\u00e5righeter och lidanden."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nu lever vi, n\u00e4r ni st\u00e5r fasta i Herren."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hur kan vi tacka Gud nog f\u00f6r er, f\u00f6r all den gl\u00e4dje som ni \u00e4r f\u00f6r oss inf\u00f6r v\u00e5r Gud?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Natt och dag ber vi med stor iver om att f\u00e5 se era ansikten och hj\u00e4lpa er med det som brister i er tro."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00e5 v\u00e5r Gud och Far sj\u00e4lv och v\u00e5r Herre Jesus leda v\u00e5r resv\u00e4g till er."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och m\u00e5 Herren l\u00e5ta er v\u00e4xa och \u00f6verfl\u00f6da i k\u00e4rleken till varandra och till alla, liksom vi i v\u00e5r k\u00e4rlek till er."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00e5 ska han styrka era hj\u00e4rtan och g\u00f6ra dem fl\u00e4ckfria i helighet inf\u00f6r v\u00e5r Gud och Far n\u00e4r v\u00e5r Herre Jesus kommer med alla sina heliga."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ett liv i helgelse - F\u00f6r \u00f6vrigt, br\u00f6der, har ni l\u00e4rt er av oss hur ni ska leva f\u00f6r att behaga Gud, och det \u00e4r ju s\u00e5 ni lever. Nu ber vi er och uppmanar er i Herren Jesus att g\u00f6ra det \u00e4nnu mer."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ni vet vilka f\u00f6reskrifter vi har gett er fr\u00e5n Herren."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Detta \u00e4r Guds vilja: att ni helgas, att ni avh\u00e5ller er fr\u00e5n sexuell omoral,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "att ni var och en vet att vinna er en hustru p\u00e5 ett helgat och hederv\u00e4rt s\u00e4tt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det f\u00e5r inte ske i lidelser och beg\u00e4r som bland hedningarna som inte k\u00e4nner Gud,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "s\u00e5 att n\u00e5gon g\u00e5r f\u00f6r l\u00e5ngt i denna sak och kr\u00e4nker sin broder. Herren straffar allt s\u00e5dant, det har vi redan sagt och betygat f\u00f6r er."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gud har inte kallat oss till orenhet utan till ett liv i helgelse."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Den som avvisar detta avvisar allts\u00e5 inte en m\u00e4nniska utan Gud, som ger er sin helige Ande."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r det g\u00e4ller syskonk\u00e4rleken beh\u00f6ver vi inte skriva till er. Ni har ju sj\u00e4lva l\u00e4rt er av Gud att \u00e4lska varandra,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och den k\u00e4rleken visar ni alla br\u00f6derna i hela Makedonien. Men vi uppmanar er, br\u00f6der, att g\u00f6ra det \u00e4nnu mer."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e4tt en \u00e4ra i att leva lugnt och sk\u00f6ta ert och arbeta med era h\u00e4nder, s\u00e5 som vi befallt er,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "s\u00e5 att ni v\u00e4cker respekt hos de utomst\u00e5ende och inte beh\u00f6ver sakna n\u00e5got."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Herrens ankomst - Br\u00f6der, vi vill att ni ska veta hur det blir med dem som har insomnat, s\u00e5 att ni inte s\u00f6rjer som de andra, de som inte har n\u00e5got hopp."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Eftersom vi tror att Jesus har d\u00f6tt och uppst\u00e5tt, s\u00e5 ska Gud p\u00e5 samma s\u00e4tt genom Jesus f\u00f6ra fram de insomnade tillsammans med honom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vi s\u00e4ger er detta enligt ett ord fr\u00e5n Herren: vi som lever och \u00e4r kvar till Herrens ankomst ska alls inte komma f\u00f6re de insomnade."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r en befallning ljuder, en \u00e4rke\u00e4ngels r\u00f6st och en Guds basun, d\u00e5 ska Herren sj\u00e4lv komma ner fr\u00e5n himlen, och de som har d\u00f6tt i Kristus ska uppst\u00e5 f\u00f6rst."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e4refter ska vi som lever och \u00e4r kvar ryckas upp bland skyar tillsammans med dem f\u00f6r att m\u00f6ta Herren i rymden. Och s\u00e5 ska vi alltid vara hos Herren."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tr\u00f6sta d\u00e4rf\u00f6r varandra med dessa ord."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00e4r det g\u00e4ller tider och stunder, br\u00f6der, beh\u00f6ver vi inte skriva till er."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ni vet sj\u00e4lva mycket v\u00e4l att Herrens dag kommer som en tjuv om natten."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r folk s\u00e4ger: &#34;Fred och trygghet&#34;, d\u00e5 drabbar underg\u00e5ngen dem lika pl\u00f6tsligt som v\u00e4rkarna hos en kvinna som ska f\u00f6da, och de slipper inte undan."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men ni, br\u00f6der, lever inte i m\u00f6rker s\u00e5 att den dagen kan \u00f6verraska er som en tjuv."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ni \u00e4r alla ljusets barn och dagens barn. Vi tillh\u00f6r inte natten eller m\u00f6rkret."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00e5t oss d\u00e4rf\u00f6r inte sova som de andra utan h\u00e5lla oss vakna och nyktra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De som sover, de sover om natten, och de som berusar sig \u00e4r berusade om natten."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men vi som tillh\u00f6r dagen ska vara nyktra, if\u00f6rda tron och k\u00e4rleken som rustning och hoppet om fr\u00e4lsning som hj\u00e4lm."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gud har inte best\u00e4mt oss till att drabbas av vredesdomen utan till att vinna fr\u00e4lsning genom v\u00e5r Herre Jesus Kristus."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han har d\u00f6tt f\u00f6r oss f\u00f6r att vi ska leva med honom, vare sig vi \u00e4r vakna eller insomnade."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Uppmuntra d\u00e4rf\u00f6r varandra och uppbygg varandra, s\u00e5 som ni redan g\u00f6r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "F\u00f6rmaningar - Vi ber er, br\u00f6der, att uppskatta dem som arbetar bland er och leder er i Herren och f\u00f6rmanar er."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Visa dem den st\u00f6rsta k\u00e4rlek f\u00f6r det arbete de g\u00f6r. H\u00e5ll frid med varandra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vi upp-manar er, br\u00f6der: f\u00f6rmana de oansvariga, uppmuntra de missmodiga, ta hand om de svaga och ha t\u00e5lamod med alla."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Se till att ingen l\u00f6nar ont med ont, utan str\u00e4va alltid efter att g\u00f6ra gott b\u00e5de mot varandra och mot alla."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Var alltid glada,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "be utan uppeh\u00e5ll"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och tacka Gud i allt. Detta \u00e4r Guds vilja med er i Kristus Jesus."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sl\u00e4ck inte Anden."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "F\u00f6rakta inte pro-fetior,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "men pr\u00f6va allt, beh\u00e5ll det goda"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "och h\u00e5ll er borta fr\u00e5n allt slags ont."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Slut\u00f6nskan - M\u00e5 fridens Gud sj\u00e4lv helga er helt och fullt, och m\u00e5 er ande, sj\u00e4l och kropp bevaras hela s\u00e5 att ni \u00e4r utan fl\u00e4ck n\u00e4r v\u00e5r Herre Jesus Kristus kommer."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Trofast \u00e4r han som kallar er, han ska ocks\u00e5 utf\u00f6ra sitt verk."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Br\u00f6der, be \u00e4ven f\u00f6r oss."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "H\u00e4lsa alla br\u00f6derna med en helig kyss."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Lova mig inf\u00f6r Herren att brevet blir uppl\u00e4st f\u00f6r alla br\u00f6derna."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "V\u00e5r Herre Jesu n\u00e5d vare med er."
                }
            }
        }
    }
}