{
    "version": "sfb15",
    "book_name": "1 Timothy",
    "book_nr": "54",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e4lsning - Fr\u00e5n Paulus, Kristi Jesu apostel p\u00e5 uppdrag av Gud, v\u00e5r Fr\u00e4lsare, och Kristus Jesus, v\u00e5rt hopp."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Till Timoteus, mitt \u00e4kta barn i tron. N\u00e5d, barmh\u00e4rtighet och frid fr\u00e5n Gud Fadern och Kristus Jesus, v\u00e5r Herre."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Varning f\u00f6r villol\u00e4rare - Som jag uppmanade dig redan n\u00e4r jag var p\u00e5 v\u00e4g mot Makedonien, vill jag att du stannar i Efesos och f\u00f6rmanar vissa d\u00e4r att inte f\u00f6rkunna falska l\u00e4ror"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "eller \u00e4gna sig \u00e5t myter och \u00e4ndl\u00f6sa sl\u00e4ktregister. S\u00e5dant leder till strider och tj\u00e4nar inte Guds fr\u00e4lsningsplan genom tron."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u00e5let med f\u00f6rmaningen \u00e4r k\u00e4rlek ur ett rent hj\u00e4rta, ett gott samvete och en uppriktig tro."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det m\u00e5let har vissa missat och f\u00f6rfallit till tomt prat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De vill vara l\u00e4rare i lagen men f\u00f6rst\u00e5r varken vad de s\u00e4ger eller vad de s\u00e5 s\u00e4kert uttalar sig om."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men vi vet att lagen \u00e4r god, om man anv\u00e4nder den r\u00e4tt"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och inser att den inte \u00e4r till f\u00f6r r\u00e4ttf\u00e4rdiga utan f\u00f6r lagl\u00f6sa och rebeller, gudl\u00f6sa och syndare, oheliga och oandliga. Lagen \u00e4r till f\u00f6r dem som misshandlar sin far och mor, f\u00f6r m\u00f6rdare,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "f\u00f6r dem som lever i otukt och homosexualitet, f\u00f6r slavhandlare, l\u00f6gnare, menedare och allt annat som g\u00e5r emot den sunda l\u00e4ran,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "enligt evangeliet om den salige Gudens h\u00e4rlighet som har anf\u00f6rtrotts mig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Aposteln fr\u00e4lst av n\u00e5d - Jag tackar honom som har gett mig kraft, Kristus Jesus v\u00e5r Herre, f\u00f6r att han ans\u00e5g mig v\u00e4rd f\u00f6rtroende och tog mig i sin tj\u00e4nst,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "jag som f\u00f6rr var en h\u00e4dare, f\u00f6rf\u00f6ljare och v\u00e5ldsman. Men jag m\u00f6tte barmh\u00e4rtighet d\u00e4rf\u00f6r att jag i min otro inte visste vad jag gjorde."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "V\u00e5r Herres n\u00e5d \u00f6verfl\u00f6dade med tro och k\u00e4rlek i Kristus Jesus."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Det \u00e4r ett ord att lita p\u00e5 och v\u00e4rt att tas emot av alla, att Kristus Jesus kom till v\u00e4rlden f\u00f6r att fr\u00e4lsa syndare \u2013 och bland dem \u00e4r jag den st\u00f6rste!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men jag m\u00f6tte barmh\u00e4rtighet, f\u00f6r att Kristus Jesus skulle f\u00e5 visa hela sitt t\u00e5lamod f\u00f6rst mot mig, som en f\u00f6rebild f\u00f6r dem som ska komma till tro p\u00e5 honom och f\u00e5 evigt liv."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c4ra och pris \u00e5t evighetens Kung, den od\u00f6dlige, osynlige, ende Guden, i evigheters evighet. Amen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Den goda kampen - Detta uppdrag att f\u00f6rmana anf\u00f6rtror jag nu \u00e5t dig, mitt barn Timoteus, i enlighet med de profetord som en g\u00e5ng uttalades \u00f6ver dig. I kraft av dem ska du k\u00e4mpa den goda kampen,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "i tro och med rent samvete. Detta har vissa avvisat, och de har lidit skeppsbrott i tron."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bland dem \u00e4r Hymeneus och Alexander, som jag har \u00f6verl\u00e4mnat \u00e5t Satan f\u00f6r att de ska tuktas s\u00e5 att de inte h\u00e4dar."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6reskrifter f\u00f6r gudstj\u00e4nsten - F\u00f6rst av allt uppmanar jag till b\u00f6n, \u00e5kallan, f\u00f6rb\u00f6n och tacks\u00e4gelse f\u00f6r alla m\u00e4nniskor,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "f\u00f6r kungar och alla i ledande st\u00e4llning, s\u00e5 att vi kan leva ett lugnt och stilla liv, p\u00e5 alla s\u00e4tt gudfruktigt och v\u00e4rdigt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Detta \u00e4r gott och r\u00e4tt inf\u00f6r Gud, v\u00e5r Fr\u00e4lsare,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "som vill att alla m\u00e4nniskor ska bli fr\u00e4lsta och komma till insikt om sanningen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Gud \u00e4r en, och en \u00e4r medlare mellan Gud och m\u00e4nniskor: m\u00e4nniskan Kristus Jesus,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "som gav sig sj\u00e4lv till l\u00f6sen f\u00f6r alla. Detta vittnesb\u00f6rd skulle framb\u00e4ras n\u00e4r tiden var inne,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och f\u00f6r detta \u00e4r jag satt till f\u00f6rkunnare och apostel \u2013 jag talar sanning och ljuger inte \u2013 en hedningarnas l\u00e4rare i tron och sanningen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag vill nu att m\u00e4nnen p\u00e5 varje plats ska be med heliga, lyfta h\u00e4nder, utan vrede och diskuterande."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt ska kvinnorna smycka sig med anst\u00e4ndig kl\u00e4dsel, med blygsamhet och gott omd\u00f6me, inte med h\u00e5rupps\u00e4ttningar och guld eller p\u00e4rlor eller dyra kl\u00e4der,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "utan s\u00e5 som det anst\u00e5r kvinnor som bek\u00e4nner sig till gudsfruktan: med goda g\u00e4rningar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En kvinna ska i stillhet ta emot undervisning och helt underordna sig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag till\u00e5ter inte att en kvinna undervisar eller g\u00f6r sig till herre \u00f6ver mannen, utan hon ska vara i stillhet,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "eftersom Adam skapades f\u00f6rst och sedan Eva."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och det var inte Adam som blev f\u00f6rledd, utan kvinnan blev f\u00f6rledd och gjorde sig skyldig till \u00f6vertr\u00e4delse."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men hon ska bli fr\u00e4lst under det att hon f\u00f6der barn, om hon forts\u00e4tter att leva anst\u00e4ndigt i tro, k\u00e4rlek och helgelse.Det \u00e4r ett ord att lita p\u00e5."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En f\u00f6rsamlingsledares egenskaper - Om n\u00e5gon g\u00e4rna vill ha en f\u00f6rsamlingsledares tj\u00e4nst, s\u00e5 \u00f6nskar han sig en god uppgift."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En f\u00f6rsamlingsledare m\u00e5ste vara oklanderlig, en enda kvinnas man, nykter, f\u00f6rst\u00e5ndig, aktad, g\u00e4stfri och en god l\u00e4rare."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han f\u00e5r inte missbruka vin eller vara v\u00e5ldsam, utan ska vara v\u00e4nlig, fridsam och fri fr\u00e5n pengabeg\u00e4r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han ska ta v\u00e4l hand om sin familj och se till att barnen lyder och visar all respekt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men om n\u00e5gon inte f\u00f6rst\u00e5r att ta hand om sin egen familj, hur ska han d\u00e5 kunna ta hand om Guds f\u00f6rsamling?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han f\u00e5r inte vara nyomv\u00e4nd s\u00e5 att han blir h\u00f6gmodig och faller under dj\u00e4vulens dom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han m\u00e5ste ocks\u00e5 ha gott anseende bland de utomst\u00e5ende, s\u00e5 att han inte f\u00e5r d\u00e5ligt rykte och fastnar i dj\u00e4vulens snara."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00f6rsamlingstj\u00e4nares egenskaper - F\u00f6rsamlingstj\u00e4narna ska p\u00e5 samma s\u00e4tt vara v\u00e4rdiga och \u00e4rliga, inte missbruka vin eller vara ute efter pengar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De ska h\u00e5lla fast vid trons hemlighet med rent samvete."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men \u00e4ven de ska f\u00f6rst pr\u00f6vas. Sedan kan de bli f\u00f6rsamlingstj\u00e4nare om det inte finns n\u00e5got att anf\u00f6ra mot dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kvinnorna ska p\u00e5 samma s\u00e4tt vara v\u00e4rdiga, inte f\u00f6rtala n\u00e5gon utan vara nyktra och trogna i allt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En f\u00f6rsamlingstj\u00e4nare ska vara en enda kvinnas man. Han ska ta v\u00e4l hand om sina barn och sin familj."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De som sk\u00f6ter sin tj\u00e4nst v\u00e4l f\u00e5r en god st\u00e4llning och stor frimodighet i tron p\u00e5 Kristus Jesus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Gudsfruktans hemlighet - Detta skriver jag till dig i hopp om att snart kunna komma till dig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men om jag dr\u00f6jer vill jag att du ska veta hur man b\u00f6r bete sig i Guds hus, som \u00e4r den levande Gudens f\u00f6rsamling, sanningens pelare och grundval."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och erk\u00e4nt stor \u00e4r gudsfruktans hemlighet: Han blev uppenbarad i k\u00f6ttet, bevisad r\u00e4ttf\u00e4rdig genom Anden, sedd av \u00e4nglarna, predikad bland folken, trodd i v\u00e4rlden, upptagen i h\u00e4rligheten."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6rmaningar till Timoteus - Men Anden s\u00e4ger tydligt att i de sista tiderna kommer n\u00e5gra att avfalla fr\u00e5n tron och f\u00f6lja villoandar och onda andars l\u00e4ror,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "f\u00f6rledda av hycklande l\u00f6gnare som \u00e4r br\u00e4nnm\u00e4rkta i sina samveten."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De f\u00f6rbjuder folk att gifta sig och befaller dem att avst\u00e5 fr\u00e5n mat som Gud har skapat f\u00f6r att tas emot med tacks\u00e4gelse av dem som tror och k\u00e4nner sanningen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Allt som Gud har skapat \u00e4r gott, och inget \u00e4r f\u00f6rkastligt n\u00e4r det tas emot med tacks\u00e4gelse."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det helgas genom Guds ord och b\u00f6n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r du l\u00e4gger fram detta f\u00f6r br\u00f6derna \u00e4r du en god Kristi Jesu tj\u00e4nare som h\u00e4mtar n\u00e4ring ur trons och den goda l\u00e4rans ord som du har f\u00f6ljt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men de gudl\u00f6sa gamla myterna ska du avvisa. Tr\u00e4na dig i st\u00e4llet i gudsfruktan."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fysisk tr\u00e4ning \u00e4r nyttig p\u00e5 sitt s\u00e4tt, men gudsfruktan \u00e4r nyttig p\u00e5 allt s\u00e4tt, f\u00f6r den har l\u00f6fte om liv, b\u00e5de f\u00f6r den h\u00e4r tiden och den kommande."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Detta \u00e4r ett ord att lita p\u00e5 och v\u00e4rt att tas emot av alla."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r vi arbetar och k\u00e4mpar, f\u00f6r vi har satt v\u00e5rt hopp till den levande Guden som \u00e4r Fr\u00e4lsaren f\u00f6r alla m\u00e4nniskor, f\u00f6rst och fr\u00e4mst f\u00f6r dem som tror."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Detta ska du insk\u00e4rpa och l\u00e4ra ut."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ingen f\u00e5r f\u00f6rakta dig f\u00f6r att du \u00e4r ung, utan var ett f\u00f6red\u00f6me f\u00f6r de troende i ord och g\u00e4rning, i k\u00e4rlek, tro och renhet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Forts\u00e4tt att h\u00f6gl\u00e4sa ur Skriften och att f\u00f6rmana och undervisa tills jag kommer."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f6rsumma inte n\u00e5deg\u00e5van i dig, den som du fick genom profetord n\u00e4r de \u00e4ldste lade h\u00e4nderna p\u00e5 dig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 detta, lev i detta s\u00e5 att alla kan se dina framsteg."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Var noga med dig sj\u00e4lv och din undervisning och h\u00e5ll troget ut med detta. N\u00e4r du g\u00f6r det, fr\u00e4lser du b\u00e5de dig sj\u00e4lv och dem som lyssnar p\u00e5 dig."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6rmaningar till olika grupper - Var inte h\u00e5rd mot en \u00e4ldre man. N\u00e4r du f\u00f6rmanar honom, tala som till en far. F\u00f6rmana yngre m\u00e4n som br\u00f6der,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00e4ldre kvinnor som m\u00f6d-rar och yngre kvinnor som systrar i all renhet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hedra \u00e4nkor, dem som verkligen \u00e4r \u00e4nkor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men om en \u00e4nka har barn eller barnbarn, ska dessa f\u00f6rst och fr\u00e4mst l\u00e4ra sig att visa respekt f\u00f6r sin egen familj och ge tillbaka vad de \u00e4r skyldiga sina f\u00f6r\u00e4ldrar. Detta \u00e4r r\u00e4tt inf\u00f6r Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Den som verkligen \u00e4r \u00e4nka och ensamst\u00e5ende s\u00e4tter sitt hopp till Gud och h\u00e5ller ut i b\u00f6n och \u00e5kallan natt och dag."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men den som lever f\u00f6r lyx \u00e4r levande d\u00f6d."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L\u00e4r dem detta s\u00e5 att ingen kan anklaga dem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om n\u00e5gon inte tar hand om sina n\u00e4rmaste, och s\u00e4rskilt sin egen familj, s\u00e5 har han f\u00f6rnekat tron och \u00e4r v\u00e4rre \u00e4n den som inte tror."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Som f\u00f6rsamlings\u00e4nka kan den r\u00e4knas som \u00e4r minst sextio \u00e5r och har varit en enda mans kvinna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hon ska vara k\u00e4nd f\u00f6r goda g\u00e4rningar: uppfostrat barn, visat g\u00e4stfrihet, tv\u00e4ttat de heligas f\u00f6tter, hj\u00e4lpt n\u00f6dlidande och anv\u00e4nt varje tillf\u00e4lle att g\u00f6ra gott."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Yngre \u00e4nkor ska du d\u00e4remot avvisa. N\u00e4r de drivs av beg\u00e4r bort fr\u00e5n Kristus vill de gifta sig"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och drar en dom \u00f6ver sig f\u00f6r att de f\u00f6rnekat sin f\u00f6rsta tro."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Samtidigt l\u00e4r de sig att vara lata n\u00e4r de g\u00e5r omkring i husen. Och de blir inte bara lata, utan dessutom skvallriga och nyfikna och pratar om s\u00e5dant som inte passar sig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag vill d\u00e4rf\u00f6r att yngre \u00e4nkor gifter sig, f\u00f6der barn, sk\u00f6ter hemmet och inte ger motst\u00e5ndaren n\u00e5got tillf\u00e4lle att tala illa om dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e5gra har redan v\u00e4nt sig bort och b\u00f6rjat f\u00f6lja Satan."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Om en troende kvinna har \u00e4nkor hos sig ska hon ta hand om dem och inte belasta f\u00f6rsamlingen, s\u00e5 att den kan ta hand om dem som verkligen \u00e4r \u00e4nkor."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De \u00e4ldste som sk\u00f6ter sin ledaruppgift v\u00e4l ska ni anse v\u00e4rda dubbel heder, s\u00e4rskilt dem som arbetar med predikan och undervisning."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Skriften s\u00e4ger: Du ska inte binda f\u00f6r munnen p\u00e5 oxen som tr\u00f6skar, och: Arbetaren \u00e4r v\u00e4rd sin l\u00f6n."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ta inte upp en anklagelse mot n\u00e5gon av de \u00e4ldste om det inte finns tv\u00e5 eller tre vittnen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dem som syndar inf\u00f6r alla ska du tillr\u00e4ttavisa inf\u00f6r alla s\u00e5 att \u00e4ven de andra tar varning."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag uppmanar dig allvarligt inf\u00f6r Gud och Kristus Jesus och de utvalda \u00e4nglarna: ta vara p\u00e5 detta utan f\u00f6rutfattade meningar och utan att handla partiskt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Var inte f\u00f6r snabb med att l\u00e4gga h\u00e4nderna p\u00e5 n\u00e5gon och g\u00f6r dig inte delaktig i andras synder. H\u00e5ll dig sj\u00e4lv ren."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Drick inte l\u00e4ngre bara vatten, utan anv\u00e4nd lite vin f\u00f6r din mage och dina \u00e5terkommande sjukdomar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vissa m\u00e4nniskors synder \u00e4r uppenbara och f\u00e5r sin dom i f\u00f6rv\u00e4g, andras synder kommer fram f\u00f6rst senare."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt \u00e4r de goda g\u00e4rningarna uppenbara, och de som inte \u00e4r det kan \u00e4nd\u00e5 inte f\u00f6rbli g\u00f6mda."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Alla som b\u00e4r slaveriets ok ska anse sina herrar v\u00e4rda all respekt, s\u00e5 att Guds namn och l\u00e4ran inte sm\u00e4das."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De som har troende herrar ska inte se ner p\u00e5 dem f\u00f6r att de \u00e4r br\u00f6der, utan tv\u00e4rtom tj\u00e4na dem s\u00e5 mycket villigare eftersom de som tar emot deras goda tj\u00e4nst \u00e4r troende och \u00e4lskade. S\u00e5 ska du undervisa och f\u00f6rmana."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sann och falsk gudsfruktan - Om n\u00e5gon sprider andra l\u00e4ror och inte h\u00e5ller sig till v\u00e5r Herre Jesu Kristi sunda ord och den l\u00e4ra som h\u00f6r till gudsfruktan,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "s\u00e5 \u00e4r han h\u00f6gmodig och okunnig och har en sjuklig lust att diskutera och strida om ord. S\u00e5dant leder till avund, br\u00e5k, f\u00f6rtal, misstankar"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och st\u00e4ndiga strider mellan m\u00e4nniskor med f\u00f6rd\u00e4rvat sinne som har tappat bort sanningen n\u00e4r de menar att gudsfruktan ska ge vinst."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men gudsfruktan f\u00f6renad med f\u00f6rn\u00f6jsamhet \u00e4r verkligen en stor vinst."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vi har ju inte f\u00f6rt n\u00e5got med oss in i v\u00e4rlden, och inte heller kan vi ta med oss n\u00e5got h\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Har vi mat och kl\u00e4der ska vi vara n\u00f6jda med det."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De som vill bli rika r\u00e5kar ut f\u00f6r frestelser och snaror och m\u00e5nga of\u00f6rnuftiga och skadliga beg\u00e4r som st\u00f6rtar m\u00e4nniskor i f\u00f6rd\u00e4rv och underg\u00e5ng."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "K\u00e4rlek till pengar \u00e4r en rot till allt ont. I sitt beg\u00e4r efter pengar har vissa kommit bort fr\u00e5n tron och v\u00e5llat sig sj\u00e4lva mycket lidande."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men du gudsman, h\u00e5ll dig borta fr\u00e5n s\u00e5dant! Str\u00e4va efter r\u00e4ttf\u00e4rdighet, gudsfruktan, tro, k\u00e4rlek, uth\u00e5llighet och \u00f6dmjukhet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "K\u00e4mpa trons goda kamp, grip det eviga livet som du blev kallad till och som du bek\u00e4nde dig till genom att avge den goda bek\u00e4nnelsen inf\u00f6r m\u00e5nga vittnen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag uppmanar dig inf\u00f6r Gud, som ger liv \u00e5t allt, och inf\u00f6r Kristus Jesus som vittnade f\u00f6r Pontius Pilatus med den goda bek\u00e4nnelsen:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "bevara budskapet rent och of\u00f6rfalskat till v\u00e5r Herre Jesu Kristi ankomst,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "som den salige, ende H\u00e4rskaren ska l\u00e5ta oss f\u00e5 se n\u00e4r tiden \u00e4r inne. Han \u00e4r kungarnas Kung och herrarnas Herre,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "han som ensam \u00e4r od\u00f6dlig och bor i ett ljus dit ingen kan komma och som ingen m\u00e4nniska har sett eller kan se. Honom tillh\u00f6r \u00e4ra och evig makt! Amen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Uppmana dem som \u00e4r rika i den h\u00e4r v\u00e4rlden att inte vara h\u00f6gmodiga eller s\u00e4tta sitt hopp till n\u00e5got s\u00e5 os\u00e4kert som rikedom, utan till Gud som rikligt ger oss allt att njuta av."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Uppmana dem att g\u00f6ra gott, att vara rika p\u00e5 goda g\u00e4rningar, att vara gener\u00f6sa och dela med sig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 samlar de \u00e5t sig en skatt som \u00e4r en god grund f\u00f6r den kommande tids\u00e5ldern, s\u00e5 att de vinner det verkliga livet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "K\u00e4re Timoteus, bevara det som har anf\u00f6rtrotts dig. Och v\u00e4nd dig bort fr\u00e5n det oandliga, tomma pratet och inv\u00e4ndningarna fr\u00e5n det som kallas kunskap utan att vara det."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vissa har kommit bort fr\u00e5n tron genom att bek\u00e4nna sig till den kunskapen. N\u00e5den vare med er."
                }
            }
        }
    }
}