{
    "version": "sfb15",
    "book_name": "2 Chronicles",
    "book_nr": "14",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Salomo ber om vishet - Salomo, Davids son, st\u00e4rkte sin kungamakt, och HERREN hans Gud var med honom och gjorde honom mycket stor."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Salomo talade till hela Israel, till \u00f6verbef\u00e4len och underbef\u00e4len, till domarna och till alla furstarna i hela Israel, huvudm\u00e4nnen f\u00f6r familjerna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sedan begav han sig med hela f\u00f6rsamlingen till offerh\u00f6jden i Gibeon, f\u00f6r d\u00e4r stod Guds uppenbarelset\u00e4lt som HERRENS tj\u00e4nare Mose hade gjort i \u00f6knen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men David hade h\u00e4mtat Guds ark fr\u00e5n Kirjat-Jearim upp till den plats som han hade st\u00e4llt i ordning \u00e5t den, f\u00f6r han hade rest ett t\u00e4lt \u00e5t den i Jerusalem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och kopparaltaret som Besalel, son till Uri, son till Hur, hade gjort stod d\u00e4r framf\u00f6r HERRENS tabernakel, och Salomo och f\u00f6rsamlingen s\u00f6kte sig dit."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4r gick Salomo upp inf\u00f6r HERRENS ansikte till kopparaltaret som stod vid uppenbarelset\u00e4ltet, och han offrade tusen br\u00e4nnoffer p\u00e5 det."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den natten uppenbarade sig Gud f\u00f6r Salomo och sade till honom: \u201dBe mig om det du vill att jag ska ge dig.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Salomo svarade Gud: \u201dDu har visat min far David stor n\u00e5d och gjort mig till kung efter honom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L\u00e5t nu, HERRE och Gud, ditt ord till min far David f\u00f6rverkligas, f\u00f6r du har gjort mig till kung \u00f6ver ett folk lika talrikt som stoftet p\u00e5 marken."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ge mig nu vishet och f\u00f6rst\u00e5nd till att vara ledare och anf\u00f6rare f\u00f6r detta folk. F\u00f6r vem kan annars vara domare f\u00f6r detta ditt stora folk?\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 sade Gud till Salomo: \u201dEftersom detta l\u00e5g p\u00e5 ditt hj\u00e4rta och du inte bad om rikedom, skatter och \u00e4ra eller om dina fienders liv eller om l\u00e5ngt liv, utan bad om vishet och f\u00f6rst\u00e5nd att vara domare f\u00f6r mitt folk som jag har gjort dig till kung \u00f6ver,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "s\u00e5 ska du f\u00e5 vishet och f\u00f6rst\u00e5nd. Jag ska ocks\u00e5 ge dig rikedom, skatter och \u00e4ra som kungarna f\u00f6re dig inte har haft och ingen kung efter dig kommer att ha.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Salomos makt och rikedom - N\u00e4r Salomo hade varit vid offerh\u00f6jden i Gibeon begav han sig fr\u00e5n uppenbarelset\u00e4ltet till Jerusalem, och han regerade \u00f6ver Israel."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och Salomo samlade vagnar och ridh\u00e4star s\u00e5 att han hade 1\u202f400 vagnar och 12\u202f000 ridh\u00e4star. Dem stationerade han dels i vagnsst\u00e4derna, dels i Jerusalem hos kungen sj\u00e4lv."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kungen styrde s\u00e5 att silver och guld blev lika vanligt i Jerusalem som stenar, och cedertr\u00e4 lika vanligt som mullb\u00e4rsfikontr\u00e4 i L\u00e5glandet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "H\u00e4starna som Salomo k\u00f6pte kom fr\u00e5n Egypten och fr\u00e5n Kue. Kungens uppk\u00f6pare h\u00e4mtade dem fr\u00e5n Kue till best\u00e4mt pris."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Varje vagn som de h\u00e4mtade och f\u00f6rde in fr\u00e5n Egypten kostade 600 siklar silver och varje h\u00e4st 150. Likas\u00e5 inf\u00f6rdes genom deras f\u00f6rsorg s\u00e5dana till hetiternas alla kungar och till kungarna i Aram."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tempelbygget f\u00f6rbereds - Salomo planerade nu att bygga ett hus \u00e5t HERRENS namn och ett hus \u00e5t sig sj\u00e4lv till kunglig bostad."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r avdelade Salomo 70\u202f000 m\u00e4n till b\u00e4rare och 80\u202f000 till stenhuggare i bergen och 3\u202f600 till arbetsledare \u00f6ver dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och Salomo s\u00e4nde bud till Huram, kungen i Tyrus, och l\u00e4t s\u00e4ga: \u201dG\u00f6r mot mig som mot min far David, n\u00e4r du s\u00e4nde honom cedertr\u00e4 f\u00f6r att han skulle bygga sig ett hus att bo i."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Se, nu vill jag bygga ett hus \u00e5t HERREN min Guds namn och helga det \u00e5t honom. D\u00e4r ska man t\u00e4nda v\u00e4ldoftande r\u00f6kelse inf\u00f6r hans ansikte och alltid ha sk\u00e5debr\u00f6den upplagda och offra br\u00e4nnoffer morgon och kv\u00e4ll, p\u00e5 sabbaterna, vid nym\u00e5ne och vid HERREN v\u00e5r Guds h\u00f6gtider. Detta \u00e4r f\u00f6r all framtid stadgat f\u00f6r Israel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och huset som jag bygger ska vara stort, f\u00f6r v\u00e5r Gud \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n alla gudar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men vem kan bygga ett hus \u00e5t honom? Himlarna och himlarnas himmel rymmer honom inte. Vem \u00e4r jag att bygga ett hus \u00e5t honom? Nej, det ska bli en plats d\u00e4r man t\u00e4nder r\u00f6kelse inf\u00f6r hans ansikte."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e4nd mig nu en konstn\u00e4rligt beg\u00e5vad man som kan arbeta med de skickliga hantverkare som jag har hos mig h\u00e4r i Juda och Jerusalem och som min far David har ordnat, kan arbeta i guld, silver, koppar och j\u00e4rn och i purpurr\u00f6tt, karmosinr\u00f6tt och m\u00f6rkbl\u00e5tt garn och dessutom \u00e4r en duktig tr\u00e4snidare."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00e4nd mig ocks\u00e5 cedertr\u00e4, cypresstr\u00e4 och algumtr\u00e4 fr\u00e5n Libanon, f\u00f6r jag vet att dina tj\u00e4nare \u00e4r skickliga i att hugga virke p\u00e5 Libanon. Och mina tj\u00e4nare kommer att vara tillsammans med dina tj\u00e4nare"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "f\u00f6r att skaffa mig en stor m\u00e4ngd virke, eftersom huset jag t\u00e4nker bygga ska vara stort och underbart."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6r dina tj\u00e4nares r\u00e4kning, \u00e5t timmerm\u00e4nnen som hugger virket, ska jag ge 20\u202f000 korer tr\u00f6skat vete, 20\u202f000 korer korn, 20\u202f000 bat vin och 20\u202f000 bat olja.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kung Huram i Tyrus svarade med en skrivelse som han s\u00e4nde till Salomo: \u201dD\u00e4rf\u00f6r att HERREN \u00e4lskar sitt folk har han satt dig till kung \u00f6ver dem.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och Huram tillade: \u201dLovad \u00e4r HERREN, Israels Gud, himlens och jordens Skapare, som har gett kung David en vis son, som \u00e4r s\u00e5 utrustad med klokhet och f\u00f6rst\u00e5nd att han kan bygga ett hus \u00e5t HERREN och ett hus \u00e5t sig sj\u00e4lv till kunglig bostad."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4nder jag nu en konstn\u00e4rligt beg\u00e5vad och kunnig man, Huram-Abi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han \u00e4r son till en av Dans d\u00f6ttrar, och hans far \u00e4r en tyrisk man. Han \u00e4r skicklig att arbeta i guld och silver, i koppar, j\u00e4rn, sten och tr\u00e4, liksom i purpurr\u00f6tt, m\u00f6rkbl\u00e5tt och karmosinr\u00f6tt garn och fint lingarn, och han kan utf\u00f6ra alla slags sniderier och v\u00e4va alla slags konstv\u00e4vnader. Honom kan du l\u00e5ta utf\u00f6ra arbetet tillsammans med dina och min herres, din far Davids, m\u00e4n som \u00e4r konstn\u00e4rligt beg\u00e5vade."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Min herre kan nu s\u00e4nda till sina tj\u00e4nare vetet och kornet, oljan och vinet som han har talat om."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vi ska d\u00e5 hugga virke p\u00e5 Libanon, s\u00e5 mycket du beh\u00f6ver, och forsla det till dig p\u00e5 en flotte p\u00e5 havet till Jafo. D\u00e4rifr\u00e5n kan du sj\u00e4lv l\u00e5ta f\u00f6ra det upp till Jerusalem.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Salomo r\u00e4knade alla fr\u00e4mlingar i Israels land, liksom hans far David tidigare hade gjort en r\u00e4kning av dem. Det visade sig d\u00e5 att de var 153\u202f600."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Av dem uts\u00e5g han 70\u202f000 till b\u00e4rare, 80\u202f000 till stenhuggare i bergen och 3\u202f600 till att ha uppsikt \u00f6ver folket och att h\u00e5lla dem i arbete."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Templet byggs - Salomo b\u00f6rjade bygga HERRENS hus i Jerusalem p\u00e5 Moria berg, d\u00e4r HERREN hade uppenbarat sig f\u00f6r hans far David, p\u00e5 den plats som David hade st\u00e4llt i ordning, jebusiten Ornans tr\u00f6skplats."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han b\u00f6rjade bygga p\u00e5 andra dagen i andra m\u00e5naden i sitt fj\u00e4rde regerings\u00e5r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r Salomo byggde Guds hus, lade han grunden s\u00e5 att det blev sextio alnar l\u00e5ngt och tjugo alnar brett efter det gamla alnm\u00e5ttet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6rhuset som l\u00e5g framf\u00f6r l\u00e5nghuset, framf\u00f6r husets kortsida, m\u00e4tte tjugo alnar, och dess h\u00f6jd var hundratjugo. P\u00e5 insidan \u00f6verdrog han det med rent guld."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det stora huset kl\u00e4dde han med cypresstr\u00e4. Detta i sin tur \u00f6verdrog han med fint guld och prydde det med palmer och kedjor."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dessutom smyckade han huset med dyrbara stenar. Guldet han anv\u00e4nde var fr\u00e5n Parvajim."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han kl\u00e4dde huset, bj\u00e4lkarna, tr\u00f6sklarna liksom v\u00e4ggarna och d\u00f6rrarna i huset med guld och skar ut keruber p\u00e5 v\u00e4ggarna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dessutom st\u00e4llde han i ordning det rum som skulle vara det allra heligaste. Det l\u00e5g utefter husets kortsida och var tjugo alnar l\u00e5ngt och tjugo alnar brett. Han kl\u00e4dde det med fint guld, sexhundra talenter i vikt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Spikarna v\u00e4gde femtio siklar i guld. De \u00f6vre salarna kl\u00e4dde han ocks\u00e5 med guld."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Till det rum som var det allra heligaste l\u00e4t han skulptera tv\u00e5 keruber, och man \u00f6verdrog dem med guld."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "L\u00e4ngden p\u00e5 kerubernas vingar var tillsammans tjugo alnar. Den enas ena vinge, fem alnar l\u00e5ng, r\u00f6rde vid husets ena v\u00e4gg, och hans andra vinge, fem alnar l\u00e5ng, r\u00f6rde vid den andra kerubens vinge."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den andra kerubens ena vinge, fem alnar l\u00e5ng, r\u00f6rde vid husets andra v\u00e4gg, och hans andra vinge, fem alnar l\u00e5ng, n\u00e5dde till den f\u00f6rsta kerubens vinge."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tillsammans bredde allts\u00e5 keruberna ut sina vingar tjugo alnar, d\u00e4r de stod p\u00e5 sina f\u00f6tter med ansiktena v\u00e4nda in\u00e5t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f6rh\u00e4nget gjorde han av m\u00f6rkbl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt och karmosinr\u00f6tt garn och fint lingarn och prydde den med keruber."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jakin och Boas - Framf\u00f6r huset gjorde han tv\u00e5 pelare, trettiofem alnar h\u00f6ga. Pelarhuvudet ovanp\u00e5 var och en av dem var fem alnar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han gjorde kedjor till koret och satte ocks\u00e5 kedjor upptill p\u00e5 pelarna. Dessutom gjorde han hundra granat\u00e4pplen och satte dem p\u00e5 kedjorna."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och pelarna st\u00e4llde han upp framf\u00f6r tempelsalen, den ena p\u00e5 h\u00f6gra sidan och den andra p\u00e5 v\u00e4nstra. \u00c5t den h\u00f6gra gav han namnet Jakin och \u00e5t den v\u00e4nstra namnet Boas."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Templet inreds - Salomo gjorde ett altare av koppar, tjugo alnar l\u00e5ngt, tjugo alnar brett och tio alnar h\u00f6gt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han gjorde ocks\u00e5 havet i gjutet arbete. Det var tio alnar fr\u00e5n den ena kanten till den andra, helt runt och fem alnar h\u00f6gt. Ett sn\u00f6re som var trettio alnar l\u00e5ngt m\u00e4tte omkretsen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Runt omkring nertill fanns bilder som f\u00f6rest\u00e4llde oxar, tio p\u00e5 varje aln, s\u00e5 att de omsl\u00f6t havet runtom. Oxarna bildade tv\u00e5 rader och var gjutna i ett stycke med det \u00f6vriga."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Havet stod p\u00e5 tolv oxar. Tre var v\u00e4nda mot norr, tre mot v\u00e4ster, tre mot s\u00f6der och tre mot \u00f6ster. Havet stod ovanp\u00e5 oxarna, och deras bakdelar var alla v\u00e4nda in\u00e5t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Havets tjocklek var en handsbredd, och kanten var gjord som kanten p\u00e5 en b\u00e4gare, och liknade en utslagen lilja. Det rymde tretusen bat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han gjorde ocks\u00e5 tio tv\u00e4ttkar och st\u00e4llde fem p\u00e5 h\u00f6gra sidan och fem p\u00e5 v\u00e4nstra. De skulle anv\u00e4ndas vid tv\u00e4ttning. I dem skulle man sk\u00f6lja det som h\u00f6rde till br\u00e4nnoffret. Men havet var f\u00f6r pr\u00e4sterna att tv\u00e4tta sig i."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han gjorde ocks\u00e5 ljusstakarna av guld, tio stycken, s\u00e5dana de skulle vara och st\u00e4llde dem i tempelsalen, fem p\u00e5 h\u00f6gra sidan och fem p\u00e5 v\u00e4nstra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han gjorde ocks\u00e5 tio bord och satte dem i tempelsalen, fem p\u00e5 h\u00f6gra sidan och fem p\u00e5 v\u00e4nstra. Han gjorde ocks\u00e5 hundra sk\u00e5lar av guld."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och han byggde pr\u00e4sternas f\u00f6rg\u00e5rd och den stora yttre f\u00f6rg\u00e5rden och d\u00f6rrarna till denna f\u00f6rg\u00e5rd. D\u00f6rrarna \u00f6verdrog han med koppar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Havet st\u00e4llde han p\u00e5 h\u00f6gra sidan, \u00e5t sydost."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dessutom gjorde Huram askk\u00e4rlen, skovlarna och sk\u00e5larna. S\u00e5 slutf\u00f6rde Huram det arbete han skulle g\u00f6ra \u00e5t kung Salomo i Guds hus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han gjorde tv\u00e5 pelare och tv\u00e5 klotformiga pelarhuvuden ovanp\u00e5 pelarna samt de tv\u00e5 fl\u00e4tverk som skulle t\u00e4cka de b\u00e5da klotformiga pelarhuvuden som satt ovanp\u00e5 pelarna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han gjorde ocks\u00e5 de fyrahundra granat\u00e4pplena till de b\u00e5da fl\u00e4tverken, tv\u00e5 rader granat\u00e4pplen till varje fl\u00e4tverk, f\u00f6r att de b\u00e5da klotformiga pelarhuvuden som satt ovanp\u00e5 pelarna, skulle bli t\u00e4ckta."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dessutom gjorde ocks\u00e5 faten och underredena att st\u00e4lla faten p\u00e5."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han gjorde ocks\u00e5 havet \u2013 det var bara ett \u2013 och de tolv oxarna under det."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Askk\u00e4rlen, skovlarna och gafflarna och alla de f\u00f6rem\u00e5l som h\u00f6rde dit gjorde Huram-Abib \u00e5t kung Salomo till HERRENS hus. Allt var av blank koppar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "P\u00e5 Jordansl\u00e4tten, mellan Suckot och Sereda, l\u00e4t kungen gjuta det i lerformar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och Salomo l\u00e4t g\u00f6ra alla dessa f\u00f6rem\u00e5l i s\u00e5 stort antal att kopparns vikt inte kunde fastst\u00e4llas."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Salomo gjorde alla de f\u00f6rem\u00e5l som skulle finnas i Guds hus: det gyllene altaret, borden d\u00e4r sk\u00e5debr\u00f6den skulle ligga,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "liksom ljusstakarna av fint guld med sina lampor som skulle t\u00e4ndas framf\u00f6r koret p\u00e5 f\u00f6reskrivet s\u00e4tt,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "dessutom blomverket, lamporna och lampt\u00e4ngerna av guld \u2013 allt av finaste guld."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Han l\u00e4t ocks\u00e5 g\u00f6ra knivarna, de b\u00e5da slagen av sk\u00e5lar och eldfaten av dyrbart guld. Betr\u00e4ffande ing\u00e5ngarna i huset, s\u00e5 var b\u00e5de de d\u00f6rrar i det innersta som ledde till det allra heligaste, och de d\u00f6rrar som ledde till tempelsalen, gjorda av guld."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sedan allt det arbete som Salomo l\u00e4t utf\u00f6ra f\u00f6r HERRENS hus var f\u00e4rdigt, f\u00f6rde Salomo dit in vad hans far David hade helgat \u00e5t HERREN: silvret, guldet och alla k\u00e4rlen. Detta lade han in i skattkamrarna i Guds hus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Herrens ark f\u00f6rs in i templet - D\u00e4refter samlade Salomo de \u00e4ldste i Israel och alla huvudm\u00e4nnen f\u00f6r stammarna, Israels barns familje\u00f6verhuvuden, till Jerusalem f\u00f6r att h\u00e4mta HERRENS f\u00f6rbundsark upp fr\u00e5n Davids stad, det vill s\u00e4ga Sion."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Alla Israels m\u00e4n samlades d\u00e5 hos kungen under h\u00f6gtiden i sjunde m\u00e5naden."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r alla de \u00e4ldste i Israel hade kommit, lyfte leviterna upp arken."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De h\u00e4mtade arken dit upp tillsammans med uppenbarelset\u00e4ltet och alla heliga f\u00f6rem\u00e5l som fanns i t\u00e4ltet. De levitiska pr\u00e4sterna h\u00e4mtade det dit upp."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och kung Salomo stod framf\u00f6r arken tillsammans med Israels hela f\u00f6rsamling som hade samlats hos honom. Man offrade f\u00e5r och tjurar i s\u00e5dan m\u00e4ngd att de inte kunde r\u00e4knas eller uppskattas."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och pr\u00e4sterna bar in HERRENS f\u00f6rbundsark till dess plats i husets kor, i det allra heligaste, till platsen under kerubernas vingar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Keruberna h\u00f6ll n\u00e4mligen sina vingar utbredda \u00f6ver den plats d\u00e4r arken stod, s\u00e5 att arken och dess st\u00e4nger upptill t\u00e4cktes av keruberna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "St\u00e4ngerna var s\u00e5 l\u00e5nga att deras \u00e4ndar som sk\u00f6t ut fr\u00e5n arken kunde ses framf\u00f6r koret, men de var inte synliga l\u00e4ngre ut. Arken har blivit kvar d\u00e4r \u00e4nda till denna dag."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "I arken fanns inget annat \u00e4n de tv\u00e5 tavlor som Mose hade lagt dit vid Horeb, n\u00e4r HERREN sl\u00f6t f\u00f6rbund med Israels barn efter att de dragit ut ur Egypten."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sedan gick pr\u00e4sterna ut ur helgedomen. Alla pr\u00e4ster som fanns d\u00e4r hade helgat sig, oavsett vilken avdelning de tillh\u00f6rde."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Leviterna, alla s\u00e5ngare \u2013 Asaf, Heman och Jedutun med sina s\u00f6ner och br\u00f6der \u2013 stod kl\u00e4dda i vitt linne med cymbaler, lyror och harpor \u00f6ster om altaret, och tillsammans med dem hundratjugo pr\u00e4ster som bl\u00e5ste i trumpeter."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r trumpetbl\u00e5sarna och s\u00e5ngarna samtidigt och samst\u00e4mmigt st\u00e4mde upp HERRENS lov och pris, och man l\u00e4t trumpeter, cymbaler och andra instrument ljuda och b\u00f6rjade lova HERREN f\u00f6r att han \u00e4r god och f\u00f6r att hans n\u00e5d \u00e4r evig \u2013 d\u00e5 uppfylldes huset, HERRENS hus, av ett moln"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "s\u00e5 att pr\u00e4sterna f\u00f6r molnets skull inte kunde st\u00e5 d\u00e4r och g\u00f6ra tj\u00e4nst, eftersom HERRENS h\u00e4rlighet uppfyllde Guds hus."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Salomo talar till folket - D\u00e5 sade Salomo: \u201dHERREN har sagt att han vill bo i dunklet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag har nu byggt ett hus till boning \u00e5t dig, en plats d\u00e4r du kan bo till evig tid.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sedan v\u00e4nde kungen sig om och v\u00e4lsignade Israels hela f\u00f6rsamling medan allt folket stod."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han sade: \u201dV\u00e4lsignad \u00e4r HERREN, Israels Gud, som med sina h\u00e4nder har fullbordat vad han med sin mun lovade min far David, n\u00e4r han sade:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fr\u00e5n den dag d\u00e5 jag f\u00f6rde mitt folk ut ur Egyptens land har jag inte i n\u00e5gon av Israels stammar utvalt en stad f\u00f6r att i den bygga ett hus d\u00e4r mitt namn skulle vara, och jag har inte heller utvalt n\u00e5gon man till att vara furste \u00f6ver mitt folk Israel."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men Jerusalem har jag utvalt f\u00f6r att mitt namn ska vara d\u00e4r, och David har jag utvalt till att r\u00e5da \u00f6ver mitt folk Israel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Min far David hade i sinnet att bygga ett hus \u00e5t HERRENS, Israels Guds, namn."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men HERREN sade till min far David: D\u00e5 du nu har i sinnet att bygga ett hus \u00e5t mitt namn, s\u00e5 g\u00f6r du r\u00e4tt i att ha detta i sinnet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men det \u00e4r inte du som ska bygga detta hus, utan din son som ska utg\u00e5 fr\u00e5n dig, han ska bygga huset \u00e5t mitt namn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och HERREN har h\u00e5llit det l\u00f6fte han gav, f\u00f6r jag har kommit i min far Davids st\u00e4lle och sitter nu p\u00e5 Israels tron, s\u00e5 som HERREN lovade, och jag har byggt huset \u00e5t HERRENS, Israels Guds, namn."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4r har jag st\u00e4llt arken, och i den f\u00f6rvaras det f\u00f6rbund som HERREN har slutit med Israels barn.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Salomos b\u00f6n vid tempelinvigningen - D\u00e4refter st\u00e4llde Salomo sig framf\u00f6r HERRENS altare inf\u00f6r Israels hela f\u00f6rsamling och r\u00e4ckte ut sina h\u00e4nder."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han hade gjort en talarstol av koppar, fem alnar l\u00e5ng, fem alnar bred och tre alnar h\u00f6g, och st\u00e4llt den mitt p\u00e5 den yttre f\u00f6rg\u00e5rden, och han stod nu i talarstolen. Sedan f\u00f6ll han ner p\u00e5 kn\u00e4 inf\u00f6r Israels hela f\u00f6rsamling, r\u00e4ckte ut sina h\u00e4nder mot himlen"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och sade: \u201dHERRE, Israels Gud, det finns ingen Gud som du, varken i himlen eller p\u00e5 jorden, du som h\u00e5ller f\u00f6rbundet och bevarar n\u00e5den mot dina tj\u00e4nare n\u00e4r de vandrar inf\u00f6r dig av hela sitt hj\u00e4rta."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Du har h\u00e5llit vad du lovade din tj\u00e4nare, min far David. Vad du lovade med din mun har du fullbordat med din hand, s\u00e5 som nu har skett."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "H\u00e5ll nu, HERRE, Israels Gud, vad du lovade din tj\u00e4nare, min far David, n\u00e4r du sade till honom: Det ska aldrig saknas en avkomling av dig inf\u00f6r mig p\u00e5 Israels tron, om dina barn ger akt p\u00e5 sin v\u00e4g och vandrar efter min lag, s\u00e5 som du har vandrat inf\u00f6r mig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och nu, HERRE, Israels Gud, f\u00f6rverkliga det ord som du har talat till din tj\u00e4nare David."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men kan Gud verkligen bo bland m\u00e4nniskorna p\u00e5 jorden? Se, himlarna och himlarnas himmel rymmer dig inte. Hur mycket mindre d\u00e5 detta hus som jag har byggt!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men v\u00e4nd dig \u00e4nd\u00e5 till din tj\u00e4nares b\u00f6n och \u00e5kallan, HERRE min Gud, s\u00e5 att du h\u00f6r det rop och den b\u00f6n som din tj\u00e4nare s\u00e4nder upp till dig"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "och l\u00e5ter dina \u00f6gon dag och natt vara \u00f6ppna mot detta hus, den plats om vilken du har sagt att du d\u00e4r vill f\u00e4sta ditt namn, s\u00e5 att du h\u00f6r den b\u00f6n som din tj\u00e4nare ber n\u00e4r han v\u00e4nder sig mot denna plats."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ja, h\u00f6r de b\u00f6ner som din tj\u00e4nare och ditt folk Israel s\u00e4nder upp, n\u00e4r de v\u00e4nder sig mot denna plats. H\u00f6r dem fr\u00e5n den plats d\u00e4r du bor, fr\u00e5n himlen. Och n\u00e4r du h\u00f6r, m\u00e5 du f\u00f6rl\u00e5ta."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Om n\u00e5gon syndar mot sin n\u00e4sta och man f\u00f6reskriver honom en ed och l\u00e5ter honom sv\u00e4ra den, och han kommer och sv\u00e4r eden inf\u00f6r ditt altare i detta hus,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "h\u00f6r det d\u00e5 fr\u00e5n himlen och utf\u00f6r ditt verk och skaffa dina tj\u00e4nare r\u00e4tt. Straffa den skyldige och l\u00e5t hans g\u00e4rningar komma \u00f6ver hans huvud, men f\u00f6rklara den r\u00e4ttf\u00e4rdige r\u00e4ttf\u00e4rdig och l\u00e5t honom f\u00e5 efter hans r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Om ditt folk Israel blir slaget inf\u00f6r en fiende, d\u00e4rf\u00f6r att de har syndat mot dig, men de v\u00e4nder om och prisar ditt namn och ber och \u00e5kallar inf\u00f6r ditt ansikte i detta hus,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "h\u00f6r det d\u00e5 fr\u00e5n himlen och f\u00f6rl\u00e5t ditt folk Israels synd och l\u00e5t dem komma tillbaka till det land som du har gett till dem och deras f\u00e4der."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Om himlen st\u00e4ngs till och inget regn faller, d\u00e4rf\u00f6r att de har syndat mot dig, men de d\u00e5 ber v\u00e4nda mot denna plats och prisar ditt namn och v\u00e4nder om fr\u00e5n sin synd, eftersom du har \u00f6dmjukat dem,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "h\u00f6r det d\u00e5 i himlen och f\u00f6rl\u00e5t dina tj\u00e4nares och ditt folk Israels synd och l\u00e4r dem den goda v\u00e4g de ska vandra. Och l\u00e5t det regna \u00f6ver ditt land som du gett \u00e5t ditt folk till arvedel."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Om det blir sv\u00e4lt i landet, om det blir pest, om det blir sot och rost, om det kommer gr\u00e4shoppor och gr\u00e4smaskar, om fienderna tr\u00e4nger in i deras land och bel\u00e4grar deras st\u00e4der, ja, vilken pl\u00e5ga och sjukdom som \u00e4n kommer,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "om d\u00e5 n\u00e5gon m\u00e4nniska eller hela ditt folk Israel ber och ropar till dig n\u00e4r de var f\u00f6r sig k\u00e4nner pl\u00e5gan och sm\u00e4rtan som har drabbat dem, och de r\u00e4cker ut sina h\u00e4nder mot detta hus,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "h\u00f6r det d\u00e5 fr\u00e5n himlen d\u00e4r du bor, och f\u00f6rl\u00e5t och ge var och en efter alla hans g\u00e4rningar, eftersom du k\u00e4nner hans hj\u00e4rta. F\u00f6r det \u00e4r bara du som k\u00e4nner m\u00e4nniskornas hj\u00e4rtan."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "S\u00e5 ska de frukta dig och vandra p\u00e5 dina v\u00e4gar, s\u00e5 l\u00e4nge de lever i det land som du har gett \u00e5t v\u00e5ra f\u00e4der."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ocks\u00e5 om en fr\u00e4mling, en som inte \u00e4r av ditt folk Israel, kommer fr\u00e5n n\u00e5got land l\u00e5ngt borta p\u00e5 grund av ditt stora namn och din starka hand och din utr\u00e4ckta arm, om han kommer och ber v\u00e4nd mot detta hus,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "h\u00f6r det d\u00e5 fr\u00e5n himlen d\u00e4r du bor och g\u00f6r allt som fr\u00e4mlingen ropar till dig om. S\u00e5 ska alla folk p\u00e5 jorden l\u00e4ra k\u00e4nna ditt namn och frukta dig, som ditt folk Israel g\u00f6r, och f\u00f6rst\u00e5 att detta hus som jag har byggt \u00e4r uppkallat efter ditt namn."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Om ditt folk drar ut till strid mot sina fiender p\u00e5 den v\u00e4g du s\u00e4nder dem och de ber till dig, v\u00e4nda i riktning mot denna stad som du utvalt och det hus som jag byggt \u00e5t ditt namn,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "h\u00f6r d\u00e5 fr\u00e5n himlen deras b\u00f6n och \u00e5kallan och skaffa dem r\u00e4tt."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Om de syndar mot dig \u2013 och det finns ingen m\u00e4nniska som inte syndar \u2013 och du blir vred p\u00e5 dem och ger dem i fiendens v\u00e5ld, och man tar dem till f\u00e5nga och f\u00f6r bort dem till n\u00e5got land, l\u00e5ngt borta eller n\u00e4ra,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "men de d\u00e5 kommer till besinning i det land d\u00e4r de \u00e4r f\u00e5ngar och v\u00e4nder om och ropar till dig om n\u00e5d i f\u00e5ngenskapens land och s\u00e4ger: Vi har syndat, vi har gjort fel och varit ogudaktiga,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "om de d\u00e5 v\u00e4nder om till dig av hela sitt hj\u00e4rta och av hela sin sj\u00e4l i det land dit man f\u00f6rt dem som f\u00e5ngar, och de ber v\u00e4nda mot sitt land som du gett deras f\u00e4der, mot den stad som du utvalt och det hus som jag byggt \u00e5t ditt namn,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "h\u00f6r d\u00e5 fr\u00e5n himlen d\u00e4r du bor deras b\u00f6n och deras rop om n\u00e5d och skaffa dem r\u00e4tt, och f\u00f6rl\u00e5t ditt folk som har syndat mot dig."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "S\u00e5, min Gud, l\u00e5t dina \u00f6gon vara \u00f6ppna och dina \u00f6ron lyssna till vad som bes p\u00e5 denna plats."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Och nu: Res dig, HERRE Gud, och kom till din vilostad, du och din makts ark! L\u00e5t dina pr\u00e4ster, HERRE Gud, vara kl\u00e4dda i fr\u00e4lsning, och l\u00e5t dina fromma gl\u00e4dja sig \u00f6ver ditt goda."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "HERRE Gud, visa inte tillbaka din smorde. T\u00e4nk p\u00e5 den n\u00e5d du har lovat din tj\u00e4nare David.\u201d"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Eld fr\u00e5n himlen n\u00e4r templets invigs - N\u00e4r Salomo hade slutat sin b\u00f6n kom eld ner fr\u00e5n himlen och f\u00f6rt\u00e4rde br\u00e4nnoffret och slaktoffren, och HERRENS h\u00e4rlighet uppfyllde huset."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pr\u00e4sterna kunde inte g\u00e5 in i HERRENS hus, eftersom HERRENS h\u00e4rlighet uppfyllde HERRENS hus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r alla Israels barn s\u00e5g hur elden kom ner och s\u00e5g HERRENS h\u00e4rlighet \u00f6ver huset, f\u00f6ll de ner p\u00e5 den stenlagda g\u00e5rden med ansiktena mot marken och tillbad HERREN och tackade HERREN, f\u00f6r han \u00e4r god och hans n\u00e5d \u00e4r evig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och kungen och hela folket offrade slaktoffer inf\u00f6r HERRENS ansikte."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kung Salomo offrade som slaktoffer 22\u202f000 tjurar och 120\u202f000 av sm\u00e5boskapen. S\u00e5 invigdes Guds hus av kungen och hela folket."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pr\u00e4sterna stod p\u00e5 sina platser, och leviterna stod med HERRENS musikinstrument som kung David hade l\u00e5tit g\u00f6ra, f\u00f6r att de med dem skulle tacka HERREN, f\u00f6r hans n\u00e5d \u00e4r evig. David l\u00e4t n\u00e4mligen leviterna utf\u00f6ra lovs\u00e5ngen. Pr\u00e4sterna stod mitt emot dem och bl\u00e5ste i trumpeter medan hela Israel f\u00f6rblev st\u00e5ende."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och Salomo invigde den mellersta delen av f\u00f6rg\u00e5rden framf\u00f6r HERRENS hus. D\u00e4r offrade han br\u00e4nnoffren och fettstyckena av gemenskapsoffret, eftersom kopparaltaret som Salomo hade l\u00e5tit g\u00f6ra inte kunde rymma br\u00e4nnoffret, matoffret och fettstyckena."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vid det tillf\u00e4llet firade Salomo h\u00f6gtiden i sju dagar och med honom hela Israel. Det var en mycket stor f\u00f6rsamling, fr\u00e5n st\u00e4llet d\u00e4r v\u00e4gen g\u00e5r mot Hamat \u00e4nda till Egyptens b\u00e4ckravin."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "P\u00e5 \u00e5ttonde dagen firade de en h\u00f6gtidsf\u00f6rsamling, f\u00f6r altarets invigning firades i sju dagar och h\u00f6gtiden i sju dagar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men p\u00e5 tjugotredje dagen i sjunde m\u00e5naden l\u00e4t han folket g\u00e5 hem till sina t\u00e4lt, och de var fyllda av gl\u00e4dje och fr\u00f6jd \u00f6ver det goda som HERREN hade gjort mot David och Salomo och mot sitt folk Israel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Herren visar sig p\u00e5 nytt f\u00f6r Salomo - S\u00e5 f\u00e4rdigst\u00e4llde Salomo HERRENS hus och kungapalatset. Allt som Salomo hade f\u00f6resatt sig att utf\u00f6ra i HERRENS hus och i sitt eget hus lyckades v\u00e4l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och HERREN uppenbarade sig f\u00f6r Salomo om natten och sade till honom: \u201dJag har h\u00f6rt din b\u00f6n och utvalt denna plats \u00e5t mig till offerplats."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om jag tillsluter himlen s\u00e5 att regn inte faller, om jag bjuder gr\u00e4shoppor att f\u00f6rd\u00e4rva landet eller om jag s\u00e4nder pest bland mitt folk,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "men mitt folk, som \u00e4r uppkallat efter mitt namn, \u00f6dmjukar sig och ber och s\u00f6ker mitt ansikte och omv\u00e4nder sig fr\u00e5n sina onda v\u00e4gar, d\u00e5 vill jag h\u00f6ra det fr\u00e5n himlen och f\u00f6rl\u00e5ta deras synd och skaffa l\u00e4kedom \u00e5t deras land."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mina \u00f6gon ska nu vara \u00f6ppna och mina \u00f6ron lyssna till vad som bes p\u00e5 denna plats."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag har nu utvalt och helgat detta hus f\u00f6r att mitt namn ska vara d\u00e4r till evig tid. Och mina \u00f6gon och mitt hj\u00e4rta ska alltid vara d\u00e4r."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Om du vandrar inf\u00f6r mig s\u00e5 som din far David vandrade, s\u00e5 att du f\u00f6ljer allt som jag har befallt dig och h\u00e5ller fast vid mina stadgar och f\u00f6reskrifter,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "d\u00e5 ska jag l\u00e5ta din kungatron best\u00e5 f\u00f6r evigt som jag lovade din far David, n\u00e4r jag sade: Aldrig ska det saknas en avkomling av dig som r\u00e5der \u00f6ver Israel."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men om ni v\u00e4nder om och \u00f6verger de stadgar och bud som jag har f\u00f6relagt er och g\u00e5r bort och tj\u00e4nar andra gudar och tillber dem,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "d\u00e5 ska jag rycka upp dem ur mitt land, det som jag har gett dem, och detta hus som jag har helgat \u00e5t mitt namn ska jag f\u00f6rkasta ifr\u00e5n mitt ansikte. Jag ska g\u00f6ra det till ett ordspr\u00e5k och en nidvisa bland alla folk."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hur storslaget detta hus \u00e4n \u00e4r, ska var och en som g\u00e5r f\u00f6rbi h\u00e4pna \u00f6ver det och fr\u00e5ga: Varf\u00f6r har HERREN gjort s\u00e5 mot detta land och mot detta hus?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 ska man svara: D\u00e4rf\u00f6r att de \u00f6vergav HERREN, sina f\u00e4ders Gud, som hade f\u00f6rt dem ut ur Egyptens land, och h\u00f6ll sig till andra gudar och tillbad och tj\u00e4nade dem, d\u00e4rf\u00f6r har han l\u00e5tit allt detta onda drabba dem.\u201d"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Salomos \u00f6vriga verksamhet - N\u00e4r Salomo hade byggt p\u00e5 HERRENS hus och sitt eget hus i tjugo \u00e5r,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "byggde han upp de st\u00e4der som Huram hade gett honom och l\u00e4t Israels barn bos\u00e4tta sig i dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och Salomo drog till Hamat-Soba och lade det under sig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och han byggde upp Tadmor i \u00f6knen och alla de f\u00f6rr\u00e5dsst\u00e4der som han byggde i Hamat."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han byggde upp \u00d6vre Bet-Horon och Nedre Bet-Horon och gjorde dem till bef\u00e4sta st\u00e4der med murar, portar och bommar,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "dessutom Baalat och alla de st\u00e4der d\u00e4r han hade sina f\u00f6rr\u00e5d, vagnar och h\u00e4star, och allt det andra som han \u00f6nskade bygga i Jerusalem, p\u00e5 Libanon och i \u00f6vrigt i hela det land som lydde under hans v\u00e4lde."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Allt det folk som fanns kvar av hetiterna, amoreerna, periseerna, hiveerna och jebusiterna och som inte var israeliter,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "avkomlingarna efter alla som Israels barn inte hade utrotat utan som fanns kvar i landet, dem gjorde Salomo arbetspliktiga, s\u00e5 som de \u00e4r \u00e4n i dag."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men av Israels barn gjorde Salomo inte n\u00e5gra till slavar vid sina arbeten, utan de blev krigsm\u00e4n och bef\u00e4lhavare f\u00f6r hans krigsfolk eller bef\u00e4l f\u00f6r hans vagnar och ridh\u00e4star."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och kung Salomo hade tv\u00e5hundrafemtio \u00f6verfogdar som hade bef\u00e4let \u00f6ver folket."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och Salomo f\u00f6rde faraos dotter fr\u00e5n Davids stad till det hus han hade byggt \u00e5t henne, f\u00f6r han sade: \u201dMin hustru ska inte bo i Davids, Israels kungs, hus. Det \u00e4r en helig plats, eftersom HERRENS ark har kommit dit.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sedan offrade Salomo br\u00e4nnoffer \u00e5t HERREN p\u00e5 HERRENS altare, som han hade byggt framf\u00f6r f\u00f6rhuset."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Varje dag offrade han enligt Moses befallning de best\u00e4mda offren f\u00f6r den dagen, p\u00e5 sabbaterna, vid nym\u00e5naderna och vid h\u00f6gtiderna tre g\u00e5nger om \u00e5ret: vid det osyrade br\u00f6dets h\u00f6gtid, vid veckoh\u00f6gtiden och vid l\u00f6vhyddoh\u00f6gtiden."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Efter sin far Davids f\u00f6rordning fastst\u00e4llde han de avdelningar d\u00e4r pr\u00e4sterna skulle tj\u00e4nstg\u00f6ra. Han uppdrog ocks\u00e5 \u00e5t leviterna att sjunga lovs\u00e5ngen och betj\u00e4na pr\u00e4sterna, varje dag de f\u00f6r den dagen best\u00e4mda g\u00f6rom\u00e5len. Han uppdrog ocks\u00e5 \u00e5t d\u00f6rrvakterna efter deras avdelningar att h\u00e5lla vakt vid de s\u00e4rskilda portarna, f\u00f6r s\u00e5 hade gudsmannen David befallt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Man vek inte av fr\u00e5n kungens beslut om pr\u00e4sterna och leviterna, varken n\u00e4r det g\u00e4llde skatterna eller n\u00e5gon annan sak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e5 utf\u00f6rdes allt Salomos arbete, f\u00f6rst fram till den dag d\u00e5 grunden lades till HERRENS hus och sedan tills det blev slutf\u00f6rt. S\u00e5 blev HERRENS hus f\u00e4rdigt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vid denna tid begav sig Salomo till Esjon-Geber och till Eilat p\u00e5 havsstranden i Edoms land."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och Huram s\u00e4nde till honom genom sina tj\u00e4nare skepp och sj\u00f6kunnigt manskap. De for tillsammans med Salomos tj\u00e4nare till Ofir och h\u00e4mtade d\u00e4rifr\u00e5n fyrahundrafemtio talenter guld som de f\u00f6rde till kung Salomo."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drottningen av Saba bes\u00f6ker Salomo - N\u00e4r drottningen av Saba fick h\u00f6ra ryktet om Salomo, kom hon till Jerusalem f\u00f6r att s\u00e4tta honom p\u00e5 prov med sv\u00e5ra fr\u00e5gor. Hon kom med ett mycket stort f\u00f6lje och med kameler som bar v\u00e4ldoftande kryddor och guld i stor m\u00e4ngd och dyrbara stenar. N\u00e4r hon kom inf\u00f6r Salomo, talade hon med honom om allt som l\u00e5g p\u00e5 hennes hj\u00e4rta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Salomo svarade p\u00e5 alla hennes fr\u00e5gor. Ingenting var dolt f\u00f6r Salomo, utan han kunde ge henne svar p\u00e5 allt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r drottningen av Saba s\u00e5g Salomos vishet och s\u00e5g huset han hade byggt,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "r\u00e4tterna p\u00e5 hans bord och hur hans tj\u00e4nare satt d\u00e4r och hur de som betj\u00e4nade honom sk\u00f6tte sina sysslor och hur de var kl\u00e4dda, och hans hovm\u00e4n och hur de var kl\u00e4dda, och n\u00e4r hon s\u00e5g trappan p\u00e5 vilken han gick upp till HERRENS hus, d\u00e5 blev hon utom sig av f\u00f6rundran."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och hon sade till kungen: \u201dS\u00e5 var det d\u00e5 sant, det jag i mitt land h\u00f6rde om dina ord och om din vishet!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag trodde inte vad man sade f\u00f6rr\u00e4n jag sj\u00e4lv kom och fick se det med egna \u00f6gon. Men se, vidden av din vishet har inte ens till h\u00e4lften blivit omtalad f\u00f6r mig. Du \u00f6vertr\u00e4ffar det rykte jag hade h\u00f6rt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Lyckliga \u00e4r dina m\u00e4n och lyckliga dessa dina tj\u00e4nare som st\u00e4ndigt f\u00e5r st\u00e5 inf\u00f6r dig och h\u00f6ra din vishet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "V\u00e4lsignad \u00e4r HERREN din Gud som har funnit s\u00e5dant behag i dig att han har satt dig p\u00e5 sin tron till att vara kung inf\u00f6r HERREN din Gud! Eftersom din Gud \u00e4lskar Israel och vill h\u00e5lla det vid makt till evig tid, d\u00e4rf\u00f6r har han satt dig till kung \u00f6ver dem, f\u00f6r att du ska skipa lag och r\u00e4tt.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hon gav kungen hundratjugo talenter guld samt v\u00e4ldoftande kryddor i stor m\u00e4ngd samt dyrbara stenar. V\u00e4ldoftande kryddor av det slag som drottningen av Saba gav \u00e5t kung Salomo har aldrig mer funnits."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r Hirams folk och Salomos folk h\u00e4mtade guld fr\u00e5n Ofir, f\u00f6rde de ocks\u00e5 hem algumtr\u00e4 och dyrbara stenar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Av algumtr\u00e4et l\u00e4t kungen g\u00f6ra tillbeh\u00f6r till HERRENS hus och till kungapalatset, samt harpor och lyror f\u00f6r s\u00e5ngarna. S\u00e5dant hade man aldrig tidigare sett i Juda land."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kung Salomo gav drottningen av Saba allt hon \u00f6nskade och beg\u00e4rde, f\u00f6rutom geng\u00e5vor f\u00f6r det som hon hade f\u00f6rt med sig till kungen. Sedan v\u00e4nde hon om och reste hem med sina tj\u00e4nare till sitt land igen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kung Salomos rikedom och storhet - Det guld som \u00e5rligen kom in till Salomo v\u00e4gde sexhundrasextiosex talenter,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "f\u00f6rutom det som kringresande handelsm\u00e4n och andra k\u00f6pm\u00e4n f\u00f6rde in. Ocks\u00e5 Arabiens alla kungar och st\u00e5th\u00e5llarna i landet f\u00f6rde guld och silver till Salomo."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kung Salomo l\u00e4t g\u00f6ra tv\u00e5hundra stora sk\u00f6ldar av uthamrat guld och anv\u00e4nde till varje s\u00e5dan sk\u00f6ld sexhundra siklar uthamrat guld"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "samt trehundra mindre sk\u00f6ldar av uthamrat guld och anv\u00e4nde till varje s\u00e5dan sk\u00f6ld trehundra siklar guld. Kungen satte upp dem i Libanonskogshuset."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dessutom l\u00e4t kungen g\u00f6ra en stor tron av elfenben och \u00f6verdrog den med rent guld."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tronen hade sex trappsteg och en pall av guld, fastsatta vid tronen. P\u00e5 b\u00e5da sidor om s\u00e4tet fanns armst\u00f6d, och tv\u00e5 lejon stod utmed armst\u00f6den,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och tolv lejon stod d\u00e4r, ett p\u00e5 varje sida om de sex trappstegen. N\u00e5got s\u00e5dant hade aldrig tillverkats i n\u00e5got annat rike."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Alla kung Salomos dryckesk\u00e4rl var av guld, och alla k\u00e4rl i Libanonskogshuset var av rent guld. Silver ans\u00e5gs inte vara n\u00e5got v\u00e4rt p\u00e5 Salomos tid."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kungen hade skepp som gick till Tarshish med Hurams folk, och en g\u00e5ng vart tredje \u00e5r kom Tarshishskeppen hem och f\u00f6rde med sig guld och silver, elfenben, apor och p\u00e5f\u00e5glar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kung Salomo blev st\u00f6rre \u00e4n n\u00e5gon annan kung p\u00e5 jorden, b\u00e5de i rikedom och i vishet."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Alla kungar p\u00e5 jorden kom f\u00f6r att bes\u00f6ka Salomo och h\u00f6ra den vishet som Gud hade lagt ner i hans hj\u00e4rta."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Var och en av dem f\u00f6rde med sig g\u00e5vor: f\u00f6rem\u00e5l av silver och guld, kl\u00e4der, vapen, v\u00e4ldoftande kryddor, h\u00e4star och mul\u00e5snor. Detta h\u00e4nde \u00e5r efter \u00e5r."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Salomo hade 4\u202f000 stallplatser f\u00f6r h\u00e4star med vagnar och 12\u202f000 ridh\u00e4star, som han inrymde dels i vagnst\u00e4derna, dels i Jerusalem hos kungen sj\u00e4lv."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han h\u00e4rskade \u00f6ver alla kungarna fr\u00e5n floden till filisternas land och vidare ner till Egyptens gr\u00e4ns."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Kungen styrde s\u00e5 att silver blev lika vanligt i Jerusalem som sten och cedertr\u00e4 lika vanligt som mullb\u00e4rsfikontr\u00e4 i L\u00e5glandet."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och h\u00e4star f\u00f6rdes in till Salomo fr\u00e5n Egypten och fr\u00e5n alla andra l\u00e4nder."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Salomo d\u00f6r - Vad som mer finns att s\u00e4ga om Salomo, om hans f\u00f6rsta tid s\u00e5v\u00e4l som om hans sista, det \u00e4r skrivet i profeten Natans kr\u00f6nika, i shiloniten Ahias profetia och i siaren Iddos syner om Jerobeam, Nebats son."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Salomo regerade i Jerusalem \u00f6ver hela Israel i fyrtio \u00e5r."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Och Salomo gick till vila hos sina f\u00e4der, och man begravde honom i hans far Davids stad. Hans son Rehabeam blev kung efter honom."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De norra stammarna avfaller - Rehabeam begav sig till Shekem, eftersom hela Israel hade kommit till Shekem f\u00f6r att g\u00f6ra honom till kung."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r Jerobeam, Nebats son, h\u00f6rde det d\u00e4r han var i Egypten \u2013 han hade flytt dit undan kung Salomo \u2013 \u00e5terv\u00e4nde han fr\u00e5n Egypten."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och de s\u00e4nde bud och kallade honom tillbaka. D\u00e5 kom Jerobeam tillsammans med hela Israel och sade till Rehabeam:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201dDin far gjorde v\u00e5rt ok tungt. Men l\u00e4tta nu det sv\u00e5ra arbete och det tunga ok som din far lade p\u00e5 oss, s\u00e5 vill vi tj\u00e4na dig.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han svarade dem: \u201dV\u00e4nta tre dagar och kom sedan tillbaka till mig.\u201d Och folket gick."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 r\u00e5dgjorde kung Rehabeam med de gamla som hade varit i tj\u00e4nst hos hans far Salomo medan han \u00e4nnu levde, och han sade: \u201dVilket svar r\u00e5der ni mig att ge detta folk?\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De svarade honom: \u201dOm du visar dig god mot detta folk, \u00e4r v\u00e4nlig mot dem och talar goda ord till dem, kommer de att bli dina tj\u00e4nare f\u00f6r alltid.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men han brydde sig inte om det r\u00e5d som de gamla hade gett honom, utan r\u00e5dgjorde med de unga m\u00e4n som hade v\u00e4xt upp med honom och som nu var i hans tj\u00e4nst."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han sade till dem: \u201dVilket svar r\u00e5der ni oss att ge detta folk som har sagt till mig: L\u00e4tta det ok som din far har lagt p\u00e5 oss?\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De unga m\u00e4nnen, som hade v\u00e4xt upp med honom svarade: \u201dS\u00e5 h\u00e4r b\u00f6r du s\u00e4ga till detta folk som har sagt till dig: \u2019Din far gjorde v\u00e5rt ok tungt, men l\u00e4tta du det f\u00f6r oss\u2019 \u2013 s\u00e5 h\u00e4r b\u00f6r du s\u00e4ga till dem: Mitt lillfinger \u00e4r tjockare \u00e4n min fars midja."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Har min far lagt p\u00e5 er ett tungt ok, s\u00e5 ska jag g\u00f6ra ert ok \u00e4nnu tyngre. Har min far tuktat er med ris, s\u00e5 ska jag g\u00f6ra det med skorpiongissel.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "P\u00e5 tredje dagen kom Jerobeam med allt folket till Rehabeam, s\u00e5 som kungen hade befallt n\u00e4r han sade: \u201dKom tillbaka till mig om tre dagar.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 gav kungen dem ett h\u00e5rt svar, f\u00f6r kung Rehabeam brydde sig inte om de gamlas r\u00e5d."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han talade till dem efter de unga m\u00e4nnens r\u00e5d och sade: \u201dHar min far gjort ert ok tungt, s\u00e5 ska jag g\u00f6ra det \u00e4nnu tyngre. Har min far tuktat er med ris, s\u00e5 ska jag g\u00f6ra det med skorpiongissel.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kungen lyssnade allts\u00e5 inte till folket. Gud ledde det s\u00e5 f\u00f6r att HERRENS ord skulle uppfyllas, det som han hade talat till Jerobeam, Nebats son, genom Ahia fr\u00e5n Shilo."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r hela Israel f\u00f6rstod att kungen inte ville h\u00f6ra p\u00e5 dem, gav folket honom detta svar: \u201dVad har vi f\u00f6r del i David? Vi har ingen arvslott i Ishais son. G\u00e5 hem till dina t\u00e4lt, Israel! Se nu efter ditt hus sj\u00e4lv, David.\u201d D\u00e4refter gick hela Israel hem igen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och Rehabeam f\u00f6rblev kung endast \u00f6ver de israeliter som bodde i Juda st\u00e4der."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r kung Rehabeam s\u00e4nde ut Hadoram som hade uppsikten \u00f6ver tv\u00e5ngsarbetena, stenade Israels barn honom till d\u00f6ds. Sj\u00e4lv m\u00e5ste kung Rehabeam skynda sig upp i sin vagn och fly till Jerusalem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u00e5 avf\u00f6ll Israel fr\u00e5n Davids hus och har varit skilt fr\u00e5n det \u00e4nda till denna dag."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Shemajas profetia - N\u00e4r Rehabeam kom till Jerusalem kallade han samman Juda hus och Benjamin, 180\u202f000 utvalda krigare, f\u00f6r att strida mot Israel och vinna tillbaka kungad\u00f6met \u00e5t Rehabeam."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men HERRENS ord kom till gudsmannen Shemaja. Han sade:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201dS\u00e4g till Rehabeam, Salomos son, Juda kung, och till alla israeliter i Juda och Benjamin:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201dS\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Ni ska inte dra upp f\u00f6r att strida mot era br\u00f6der. V\u00e4nd hem igen, var och en till sitt, f\u00f6r det som har h\u00e4nt har kommit fr\u00e5n mig.\u201d Och de lyssnade till HERRENS ord och v\u00e4nde om och drog inte ut mot Jerobeam."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Rehabeam bef\u00e4ster st\u00e4derna - Rehabeam bodde i Jerusalem, och han byggde om st\u00e4der i Juda till bef\u00e4sta platser."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han byggde om Betlehem, Etam, Tekoa,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bet-Sur, Soko, Adullam,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gat, Maresha, Sif,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Adorajim, Lakish, Aseka,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sorga, Ajalon och Hebron, bef\u00e4sta st\u00e4der, som l\u00e5g i Juda och Benjamin."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han gjorde deras bef\u00e4stningar starka och tillsatte bef\u00e4lhavare i dem och lade in f\u00f6rr\u00e5d av mat, olja och vin."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Var och en av dessa st\u00e4der f\u00f6rs\u00e5g han med sk\u00f6ldar och spjut. Han bef\u00e4ste dem mycket starkt. Och Juda och Benjamin blev kvar under hans v\u00e4lde."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pr\u00e4sterna och leviterna g\u00e5r till Juda - Pr\u00e4sterna och leviterna i hela Israel gick \u00f6ver till Rehabeam fr\u00e5n alla sina omr\u00e5den."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Leviterna \u00f6vergav sina betesmarker och sina andra besittningar och begav sig till Juda och Jerusalem, eftersom Jerobeam med sina s\u00f6ner drev bort dem fr\u00e5n deras tj\u00e4nst som HERRENS pr\u00e4ster"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "och anst\u00e4llde \u00e5t sig andra pr\u00e4ster f\u00f6r offerh\u00f6jderna och f\u00f6r de onda andarna och f\u00f6r kalvarna som han hade gjort."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och de fr\u00e5n alla Israels stammar som v\u00e4nde sina hj\u00e4rtan till att s\u00f6ka HERREN, Israels Gud, f\u00f6ljde leviterna, och de kom till Jerusalem f\u00f6r att offra \u00e5t HERREN, sina f\u00e4ders Gud."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "I tre \u00e5r st\u00e4rkte de s\u00e5 kungamakten i Juda och gjorde Salomos son Rehabeams v\u00e4lde starkt, f\u00f6r i tre \u00e5r vandrade de p\u00e5 Davids och Salomos v\u00e4g."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Rehabeams hus - Rehabeam tog Mahalat till hustru \u00e5t sig. Hon var dotter till Jerimot, Davids son, och till Abihajil, Eliabs, Ishais sons, dotter."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hon f\u00f6dde \u00e5t honom s\u00f6nerna Jeush, Shemarja, och Saham."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Efter henne tog han Maaka, Absaloms dotter, till hustru. Hon f\u00f6dde Abia, Attaj, Sisa och Shelomit \u00e5t honom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och Rehabeam \u00e4lskade Maaka, Absaloms dotter, mer \u00e4n alla sina andra hustrur och bihustrur. Han hade tagit arton hustrur och sextio bihustrur, och han blev far till tjugo\u00e5tta s\u00f6ner och sextio d\u00f6ttrar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Rehabeam satte Abia, Maakas son, till huvud och ledare bland sina br\u00f6der, eftersom han t\u00e4nkte g\u00f6ra honom till kung."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han handlade klokt och l\u00e4t alla sina s\u00f6ner bo runt om i hela Juda och Benjamins land i alla bef\u00e4sta st\u00e4der och gav dem rikligt underh\u00e5ll. Han skaffade dem ocks\u00e5 m\u00e5nga hustrur."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Egypten anfaller Juda - N\u00e4r Rehabeams kungamakt hade blivit st\u00e4rkt och han hade blivit m\u00e4ktig, \u00f6vergav han HERRENS undervisning. S\u00e5 gjorde ocks\u00e5 hela Israel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men i kung Rehabeams femte regerings\u00e5r drog Egyptens kung Shishak upp mot Jerusalem, d\u00e4rf\u00f6r att de hade varit otrogna mot HERREN."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han kom med 1\u202f200 vagnar och 60\u202f000 ryttare, och ingen kunde r\u00e4kna det folk som f\u00f6ljde honom fr\u00e5n Egypten: libyer, suckeer och nubier."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han intog de bef\u00e4sta st\u00e4derna i Juda och kom \u00e4nda till Jerusalem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Profeten Shemaja hade kommit till Rehabeam och till Juda furstar, som av fruktan f\u00f6r Shishak hade samlats i Jerusalem. Och han sade till dem: \u201dS\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Ni har \u00f6vergett mig, och d\u00e4rf\u00f6r har ocks\u00e5 jag \u00f6vergett er och gett er i Shishaks hand.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "B\u00e5de Israels furstar och kungen \u00f6dmjukade sig d\u00e5 och sade: \u201dHERREN \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r HERREN s\u00e5g att de \u00f6dmjukade sig, kom HERRENS ord till Shemaja. Han sade: \u201dEftersom de har \u00f6dmjukat sig vill jag inte f\u00f6rd\u00e4rva dem. Jag ska l\u00e5ta dem komma undan med knapp n\u00f6d, och min vrede ska inte bli utgjuten \u00f6ver Jerusalem genom Shishaks hand."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men de ska bli hans tj\u00e4nare, och de ska f\u00f6rst\u00e5 vad det \u00e4r att tj\u00e4na mig och att tj\u00e4na fr\u00e4mmande kungad\u00f6men.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Egyptens kung Shishak drog allts\u00e5 upp mot Jerusalem. Han tog skatterna i HERRENS hus och skatterna i kungapalatset. Alltsammans tog han. Han tog ocks\u00e5 de sk\u00f6ldar av guld som Salomo hade l\u00e5tit g\u00f6ra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "I deras st\u00e4lle l\u00e4t kung Rehabeam g\u00f6ra sk\u00f6ldar av koppar, och dem l\u00e4mnade han i f\u00f6rvar \u00e5t bef\u00e4let f\u00f6r livvakterna som h\u00f6ll vakt vid ing\u00e5ngen till kungapalatset."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e5 ofta kungen gick till HERRENS hus, gick ocks\u00e5 livvakterna och bar dem. Sedan f\u00f6rde de dem tillbaka till livvaktsalen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Eftersom Rehabeam \u00f6dmjukade sig, v\u00e4nde sig HERRENS vrede ifr\u00e5n honom s\u00e5 att han inte f\u00f6rd\u00e4rvade honom helt. Det fanns \u00e4nnu s\u00e5dant som var gott i Juda."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Rehabeams regering - Kung Rehabeam st\u00e4rkte allts\u00e5 sitt v\u00e4lde i Jerusalem och fortsatte att regera. Han var fyrtioett \u00e5r gammal n\u00e4r han blev kung, och han regerade sjutton \u00e5r i Jerusalem, den stad som HERREN hade utvalt ur alla Israels stammar f\u00f6r att d\u00e4r f\u00e4sta sitt namn. Hans mor hette Naama och var ammonitiska."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han gjorde det som var ont, f\u00f6r han v\u00e4nde inte sitt hj\u00e4rta till att s\u00f6ka HERREN."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vad som mer finns att s\u00e4ga om Rehabeam, om hans f\u00f6rsta tid s\u00e5v\u00e4l som om hans sista, det \u00e4r skrivet i profeten Shemajas och siaren Iddos kr\u00f6nikor, enligt sl\u00e4ktregistrens s\u00e4tt. Rehabeam och Jerobeam l\u00e5g i krig med varandra s\u00e5 l\u00e4nge de levde."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och Rehabeam gick till vila hos sina f\u00e4der och blev begravd i Davids stad. Hans son Abia blev kung efter honom."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Abia blir kung i Juda - I kung Jerobeams artonde regerings\u00e5r blev Abia kung \u00f6ver Juda,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och han regerade tre \u00e5r i Jerusalem. Hans mor hette Mikaja, Uriels dotter, fr\u00e5n Gibea. Abia och Jerobeam l\u00e5g i krig med varandra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Abia b\u00f6rjade kriget med en h\u00e4r av tappra krigsm\u00e4n, 400\u202f000 utvalda m\u00e4n. Men Jerobeam st\u00e4llde upp till strid mot honom med 800\u202f000 utvalda tappra stridsm\u00e4n."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Abia steg upp p\u00e5 berget Semarajim i Efraims bergsbygd och sade: \u201dH\u00f6r mig, Jerobeam och hela Israel!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Skulle ni inte veta att det \u00e4r HERREN, Israels Gud, som har gett kungad\u00f6met \u00f6ver Israel \u00e5t David f\u00f6r evig tid, \u00e5t honom sj\u00e4lv och hans s\u00f6ner, genom ett saltf\u00f6rbund?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men Jerobeam, Nebats son, Davids son Salomos tj\u00e4nare, reste sig och gjorde uppror mot sin herre."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En skara l\u00f6st folk sl\u00f6t sig till honom, onda m\u00e4nniskor som blev f\u00f6r starka f\u00f6r Rehabeam, Salomos son. Rehabeam var ung och \u00e4ngslig och kunde d\u00e4rf\u00f6r inte st\u00e5 emot dem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och nu menar ni er kunna st\u00e5 emot HERRENS kungad\u00f6me som tillh\u00f6r Davids s\u00f6ner, eftersom ni \u00e4r en stor skara och har hos er de guldkalvar som Jerobeam gjorde till gudar \u00e5t er."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Har ni inte drivit bort HERRENS pr\u00e4ster, Arons s\u00f6ner, och leviterna och sj\u00e4lva gjort er pr\u00e4ster, s\u00e5 som andra folk g\u00f6r? Vem som \u00e4n kommer med en ungtjur och sju baggar f\u00f6r att bli pr\u00e4stvigd f\u00e5r bli pr\u00e4st \u00e5t de gudar som inte \u00e4r gudar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men vi har HERREN till v\u00e5r Gud, och vi har inte \u00f6vergett honom. De pr\u00e4ster som g\u00f6r tj\u00e4nst inf\u00f6r HERREN \u00e4r Arons s\u00f6ner, och leviterna sk\u00f6ter tempeltj\u00e4nsten."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De offrar \u00e5t HERREN varje morgon och varje kv\u00e4ll br\u00e4nnoffer och v\u00e4ldoftande r\u00f6kelse. Och de ordnar med br\u00f6d p\u00e5 bordet av rent guld och med den gyllene ljusstaken, s\u00e5 att lamporna p\u00e5 den lyser varje kv\u00e4ll, f\u00f6r vi h\u00e5ller vad HERREN v\u00e5r Gud har befallt oss att h\u00e5lla. Men ni har \u00f6vergett honom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och se, Gud \u00e4r med oss, i spetsen f\u00f6r oss, och vi har hans pr\u00e4ster med larmtrumpeterna f\u00f6r att bl\u00e5sa till strid mot er. Ni Israels barn, strid inte mot HERREN, era f\u00e4ders Gud, f\u00f6r ni kommer inte att lyckas.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men Jerobeam hade l\u00e5tit omringa dem och lagt ett bakh\u00e5ll f\u00f6r att falla dem i ryggen. S\u00e5 stod de nu mitt emot Juda m\u00e4n och hade sitt bakh\u00e5ll bakom dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r Juda v\u00e4nde sig om och s\u00e5g att de hade fiender b\u00e5de framf\u00f6r sig och bakom sig ropade de till HERREN och pr\u00e4sterna bl\u00e5ste i trumpeterna."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4refter h\u00f6jde Juda m\u00e4n ett h\u00e4rskri, och n\u00e4r de gjorde s\u00e5 l\u00e4t Gud Jerobeam och hela Israel bli slagna av Abia och Juda."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Israels barn flydde f\u00f6r Juda, och Gud gav dem i deras hand."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sedan v\u00e5llade Abia och hans folk ett stort manfall bland dem, s\u00e5 att 500\u202f000 av Israels unga m\u00e4n blev slagna."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Allts\u00e5 blev Israels barn kuvade vid den tiden, men Juda barn var starka, f\u00f6r de st\u00f6dde sig p\u00e5 HERREN, sina f\u00e4ders Gud."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Abia f\u00f6rf\u00f6ljde Jerobeam och er\u00f6vrade dessa st\u00e4der fr\u00e5n honom: Betel med underlydande orter, Jeshana med underlydande orter och Efron med underlydande orter."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sedan f\u00f6rm\u00e5dde Jerobeam ingenting mer s\u00e5 l\u00e4nge Abia levde. Och HERREN slog honom s\u00e5 att han dog."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men Abia st\u00e4rkte sin makt. Han tog sig fjorton hustrur och blev far till tjugotv\u00e5 s\u00f6ner och sexton d\u00f6ttrar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vad som mer finns att s\u00e4ga om Abia, om hans bedrifter och annat som r\u00f6r honom, det \u00e4r skrivet i profeten Iddos utl\u00e4ggning."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Abia gick till vila hos sina f\u00e4der, och man begravde honom i Davids stad. Hans son Asa blev kung efter honom. Under hans tid hade landet ro i tio \u00e5r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Asa blir kung i Juda - Asa gjorde det som var gott och r\u00e4tt i HERREN sin Guds \u00f6gon."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han avl\u00e4gsnade de fr\u00e4mmande altarna och offerh\u00f6jderna, slog s\u00f6nder stoderna och h\u00f6gg ner asherap\u00e5larna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han uppmanade Juda att s\u00f6ka HERREN, sina f\u00e4ders Gud, och att h\u00e5lla lagen och budorden."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ur alla Juda st\u00e4der tog han bort offerh\u00f6jderna och solstoderna. Och riket hade lugn under hans tid."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han byggde bef\u00e4sta st\u00e4der i Juda eftersom landet hade ro. Och han f\u00f6rde inte n\u00e5got krig under dessa \u00e5r, f\u00f6r HERREN hade gett honom ro."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han sade d\u00e4rf\u00f6r till Juda: \u201dL\u00e5t oss bygga dessa st\u00e4der och runt omkring f\u00f6rse dem med murar och torn, med portar och bommar. Landet \u00e4r \u00e4nnu v\u00e5rt, d\u00e4rf\u00f6r att vi har s\u00f6kt HERREN v\u00e5r Gud. Vi har s\u00f6kt honom, och han har gett oss ro p\u00e5 alla sidor.\u201d S\u00e5 byggde de och hade framg\u00e5ng."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Asa hade en h\u00e4r som utgjordes av 300\u202f000 man fr\u00e5n Juda och som bar stora sk\u00f6ldar och spjut. Ut\u00f6ver dessa kom fr\u00e5n Benjamin 280\u202f000 man som bar sm\u00e5 sk\u00f6ldar och som sp\u00e4nde b\u00e5ge. Alla dessa var tappra stridsm\u00e4n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men nubiern Sera drog ut mot dem med en h\u00e4r p\u00e5 tusen g\u00e5nger tusen man och trehundra vagnar, och han kom \u00e4nda till Maresha."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Asa drog ut mot honom, och de st\u00e4llde upp sig till strid i Sefatas dal vid Maresha."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 ropade Asa till HERREN sin Gud: \u201dHERRE, utom dig finns ingen som kan hj\u00e4lpa i striden mellan den starke och den svage. S\u00e5 hj\u00e4lp oss, HERRE v\u00e5r Gud, f\u00f6r vi st\u00f6der oss p\u00e5 dig, och vi har kommit hit i ditt namn mot denna skara. HERRE, du \u00e4r v\u00e5r Gud. L\u00e5t ingen m\u00e4nniska st\u00e5 dig emot.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och HERREN l\u00e4t nubierna bli slagna av Asa och Juda s\u00e5 att de flydde."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Asa och folket som var med honom f\u00f6rf\u00f6ljde dem \u00e4nda till Gerar. Av nubierna f\u00f6ll s\u00e5 m\u00e5nga att ingen av dem kom undan med livet, f\u00f6r de blev nergjorda av HERREN och hans h\u00e4r. Och folket tog ett stort byte."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sedan intog de alla st\u00e4der runt omkring Gerar, eftersom fruktan f\u00f6r HERREN hade kommit \u00f6ver dem. Och de plundrade alla st\u00e4derna, eftersom det fanns mycket att plundra i dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Till och med boskapsskjulen br\u00f6t de ner, och de f\u00f6rde bort kameler och sm\u00e5boskap i m\u00e4ngd. De v\u00e4nde sedan tillbaka till Jerusalem."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Asas reformer - Guds Ande kom \u00f6ver Asarja, Odeds son."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han gick ut mot Asa och sade till honom: \u201dH\u00f6r mig, du Asa, och ni hela Juda och Benjamin. HERREN \u00e4r med er n\u00e4r ni \u00e4r med honom, och om ni s\u00f6ker honom l\u00e5ter han sig finnas av er. Men om ni \u00f6verger honom kommer han att \u00f6verge er."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En l\u00e5ng tid levde Israel utan den sanne Guden, utan pr\u00e4ster som undervisade dem och utan n\u00e5gon lag."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men i sin n\u00f6d omv\u00e4nde de sig till HERREN, Israels Gud, och n\u00e4r de s\u00f6kte honom l\u00e4t han sig finnas av dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Under de tiderna fanns det ingen trygghet n\u00e4r man gick ut eller in, utan stor f\u00f6rvirring r\u00e5dde bland alla som bodde h\u00e4r i l\u00e4nderna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Folk drabbade samman med folk och stad med stad, f\u00f6r Gud f\u00f6rvirrade dem med all slags n\u00f6d."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men var nu starka och l\u00e5t inte modet falla, f\u00f6r ert arbete ska f\u00e5 sin l\u00f6n.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r Asa h\u00f6rde dessa ord och denna profetia av profeten Oded, tog han mod till sig och avl\u00e4gsnade de el\u00e4ndiga avgudabilderna ur Juda och Benjamins hela land och ur de st\u00e4der som han hade er\u00f6vrat i Efraims bergsbygd. Han uppr\u00e4ttade p\u00e5 nytt HERRENS altare, det som stod framf\u00f6r HERRENS f\u00f6rhus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och han samlade hela Juda och Benjamin, liksom de fr\u00e4mlingar fr\u00e5n Efraim, Manasse och Simeon som bodde ibland dem. M\u00e5nga fr\u00e5n Israel hade anslutit sig till honom n\u00e4r de s\u00e5g att HERREN hans Gud var med honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De samlades i Jerusalem i tredje m\u00e5naden av Asas femtonde regerings\u00e5r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Av det byte de hade f\u00f6rt med sig offrade de p\u00e5 den dagen \u00e5t HERREN 700 tjurar och 7\u202f000 djur av sm\u00e5boskapen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och de sl\u00f6t det f\u00f6rbundet att de skulle s\u00f6ka HERREN, sina f\u00e4ders Gud, av hela sitt hj\u00e4rta och av hela sin sj\u00e4l."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Var och en som inte s\u00f6kte HERREN, Israels Gud, skulle bli d\u00f6dad, liten eller stor, man eller kvinna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och de svor eden inf\u00f6r HERREN med h\u00f6g r\u00f6st, under jubel och till ljudet av trumpeter och horn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hela Juda gladde sig \u00f6ver eden, f\u00f6r de hade svurit den av hela sitt hj\u00e4rta, och de s\u00f6kte HERREN med hela sin vilja. Han l\u00e4t sig finnas av dem, och han l\u00e4t dem f\u00e5 ro p\u00e5 alla sidor."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kung Asa avsatte ocks\u00e5 sin mor Maaka fr\u00e5n hennes drottningv\u00e4rdighet, d\u00e4rf\u00f6r att hon hade satt upp en avgudabild \u00e5t Ashera. Asa h\u00f6gg ner hennes avgudabild, krossade den och br\u00e4nde den i Kidrondalen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Offerh\u00f6jderna blev dock inte avl\u00e4gsnade ur Israel, men Asas hj\u00e4rta var h\u00e4ngivet Gud s\u00e5 l\u00e4nge han levde."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han f\u00f6rde in i Guds hus b\u00e5de det hans far och det han sj\u00e4lv hade helgat \u00e5t HERREN: silver, guld och k\u00e4rl."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och det blev inget krig f\u00f6rr\u00e4n i Asas trettiofemte regerings\u00e5r."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Juda hotas av Israel - I Asas trettiosj\u00e4tte regerings\u00e5r drog Israels kung Basha upp mot Juda och b\u00f6rjade bef\u00e4sta Rama f\u00f6r att hindra att n\u00e5gon kom vare sig fr\u00e5n eller till Asa, Juda kung."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 tog Asa silver och guld ur skattkamrarna i HERRENS hus och i kungapalatset och s\u00e4nde det till Ben-Hadad, Arams kung som bodde i Damaskus, och l\u00e4t s\u00e4ga:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201dL\u00e5t oss ing\u00e5 f\u00f6rbund, du och jag, liksom det var mellan min far och din far. H\u00e4r s\u00e4nder jag dig silver och guld. Bryt d\u00e4rf\u00f6r ditt f\u00f6rbund med Basha, Israels kung, s\u00e5 att han l\u00e4mnar mig i fred.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ben-Hadad lyssnade till kung Asa och s\u00e4nde sina bef\u00e4lhavare mot Israels st\u00e4der och er\u00f6vrade Ijon, Dan och Abel-Majim samt alla f\u00f6rr\u00e5dshus i Naftalis st\u00e4der."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r Basha h\u00f6rde det, avstod han fr\u00e5n att bef\u00e4sta Rama och avbr\u00f6t sitt arbete d\u00e4r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men kung Asa tog med sig hela Juda, och de f\u00f6rde bort ifr\u00e5n Rama stenar och tr\u00e4virke som Basha hade anv\u00e4nt till att bef\u00e4sta Rama. Med detta bef\u00e4ste Asa Geba och Mispa."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hananis budskap till Asa - Vid den h\u00e4r tiden kom siaren Hanani till Asa, Juda kung, och sade till honom: \u201dDu st\u00f6dde dig p\u00e5 kungen i Aram och inte p\u00e5 HERREN din Gud, och d\u00e4rf\u00f6r har den arameiske kungens h\u00e4r sluppit undan din hand."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Var inte nubierna och libyerna en stor h\u00e4r med vagnar och ryttare i m\u00e4ngd? Men han gav dem i din hand f\u00f6r att du st\u00f6dde dig p\u00e5 HERREN,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "f\u00f6r HERRENS \u00f6gon sveper \u00f6ver hela jorden f\u00f6r att st\u00e4rka dem som med sina hj\u00e4rtan ger sig h\u00e4n \u00e5t honom. I detta har du handlat d\u00e5raktigt. D\u00e4rf\u00f6r ska du fr\u00e5n och med nu ha st\u00e4ndiga strider.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men Asa blev vred p\u00e5 siaren och satte honom i stockhuset, s\u00e5 rasande var han p\u00e5 honom f\u00f6r detta. Vid samma tid for Asa v\u00e5ldsamt fram ocks\u00e5 mot andra av folket."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Slutet p\u00e5 Asas regering - Vad som mer finns att s\u00e4ga om Asa, om hans f\u00f6rsta tid och om hans sista, det \u00e4r skrivet i boken om Juda och Israels kungar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "I sitt trettionionde regerings\u00e5r fick Asa en mycket allvarlig sjukdom i sina f\u00f6tter. Men trots sin sjukdom s\u00f6kte han inte HERREN, utan bara l\u00e4kare."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och Asa gick till vila hos sina f\u00e4der och dog i sitt fyrtiof\u00f6rsta regerings\u00e5r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Man begravde honom i den grav han hade l\u00e5tit hugga ut \u00e5t sig i Davids stad. Man lade honom p\u00e5 en b\u00e4dd som man hade fyllt med v\u00e4ldoftande kryddor av olika slag, konstm\u00e4ssigt beredda, och t\u00e4nde ett v\u00e4ldigt b\u00e5l till hans \u00e4ra."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Joshafat blir kung i Juda - Hans son Joshafat blev kung efter honom. Han st\u00e4rkte sitt v\u00e4lde mot Israel"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och f\u00f6rlade krigsfolk i alla bef\u00e4sta st\u00e4der i Juda och trupper i Juda land och i de st\u00e4der i Efraim som hans far Asa hade intagit."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "HERREN var med Joshafat, f\u00f6r han vandrade de v\u00e4gar som hans fader David hade g\u00e5tt under sin f\u00f6rsta tid. Han s\u00f6kte inte baalerna,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "utan sin fars Gud s\u00f6kte han. Han lydde Guds bud och gjorde inte som Israel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "HERREN st\u00e4rkte kungad\u00f6met i hans hand. Hela Juda gav g\u00e5vor \u00e5t Joshafat, och han fick stor rikedom och \u00e4ra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han var stolt \u00f6ver att g\u00e5 HERRENS v\u00e4gar och avl\u00e4gsnade offerh\u00f6jderna och asherap\u00e5larna i Juda."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I sitt tredje regerings\u00e5r s\u00e4nde Joshafat ut sina h\u00f6vdingar Ben-Hajil, Obadja, Sakarja, Netanel och Mikaja f\u00f6r att undervisa i Juda st\u00e4der."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tillsammans med dem s\u00e4nde han leviterna Shemaja, Netanja, Sebadja, Asael, Shemiramot, Jonatan, Adonia, Tobia och Tob-Adonia, och de hade med sig pr\u00e4sterna Elishama och Joram."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dessa undervisade i Juda och hade HERRENS lagbok med sig. De reste omkring till alla Juda st\u00e4der och undervisade folket."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fruktan f\u00f6r HERREN kom \u00f6ver alla kungad\u00f6men i de l\u00e4nder som l\u00e5g omkring Juda, s\u00e5 att de inte v\u00e5gade f\u00f6ra krig mot Joshafat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e5gra av filisteerna f\u00f6rde g\u00e5vor till Joshafat och gav silver i skatt. Och araberna f\u00f6rde sm\u00e5boskap till honom, 7\u202f700 baggar och 7\u202f700 bockar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Joshafat blev m\u00e4ktigare och m\u00e4ktigare och byggde borgar och f\u00f6rr\u00e5dsst\u00e4der i Juda."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han hade stora f\u00f6rr\u00e5d i Juda st\u00e4der och krigsfolk, tappra stridsm\u00e4n, i Jerusalem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och detta var ordningen bland dem efter deras familjer. Till Juda h\u00f6rde f\u00f6ljande h\u00f6ga bef\u00e4l: bef\u00e4lhavaren Adna och med honom 300\u202f000 tappra stridsm\u00e4n,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "d\u00e4refter bef\u00e4lhavaren Johanan och med honom 280\u202f000 man"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "och efter honom Amasja, Sikris son, som frivilligt hade gett sig i HERRENS tj\u00e4nst, och med honom 200\u202f000 tappra stridsm\u00e4n."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Fr\u00e5n Benjamin kom Eljada, en tapper stridsman, och med honom 200\u202f000 man bev\u00e4pnade med b\u00e5ge och sk\u00f6ld."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e4rn\u00e4st kom Josabad och med honom 180\u202f000 man, rustade till strid."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Det var dessa som gjorde tj\u00e4nst hos kungen, och d\u00e4rtill kom de som kungen hade f\u00f6rlagt i de bef\u00e4sta st\u00e4derna i hela Juda."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mika profeterar mot Ahab - Joshafat hade vunnit stor rikedom och \u00e4ra, och genom gifterm\u00e5l blev han sl\u00e4kt med Ahab."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Efter n\u00e5gra \u00e5r for han ner till Ahab i Samaria. Ahab l\u00e4t slakta en stor m\u00e4ngd f\u00e5r och oxar f\u00f6r honom och f\u00f6r folket han hade med sig, och han f\u00f6rs\u00f6kte f\u00f6rm\u00e5 honom att dra upp mot Ramot i Gilead."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ahab, Israels kung, fr\u00e5gade Joshafat, Juda kung: \u201dVill du dra ut med mig mot Ramot i Gilead?\u201d Han svarade honom: \u201dJag som du och mitt folk som ditt folk. Jag ska vara med dig i striden.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Joshafat sade dock till Israels kung: \u201dMen fr\u00e5ga f\u00f6rst HERREN om det.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 samlade Israels kung profeterna, fyrahundra m\u00e4n, och fr\u00e5gade dem: \u201dSka vi dra ut mot Ramot i Gilead f\u00f6r att bel\u00e4gra det eller ska jag l\u00e5ta bli?\u201d De svarade: \u201dDra dit upp! Gud ska ge det i kungens hand.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men Joshafat sade: \u201dFinns det inte l\u00e4ngre n\u00e5gon HERRENS profet h\u00e4r, s\u00e5 att vi kan fr\u00e5ga genom honom?\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Israels kung svarade Joshafat: \u201dH\u00e4r finns \u00e4nnu en man, Mika, Jimlas son. Genom honom kan vi fr\u00e5ga HERREN. Men jag hatar honom, f\u00f6r han profeterar aldrig lycka \u00e5t mig utan alltid bara olycka.\u201d Joshafat sade: \u201dKungen ska inte s\u00e4ga s\u00e5.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 kallade Israels kung till sig en hovman och sade: \u201dH\u00e4mta genast hit Mika, Jimlas son.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Israels kung och Joshafat, Juda kung, satt nu p\u00e5 var sin tron, kl\u00e4dda i sina skrudar. De satt p\u00e5 en tr\u00f6skplats vid ing\u00e5ngen till Samarias port medan alla profeterna profeterade inf\u00f6r dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sidkia, Kenaanas son, gjorde sig d\u00e5 horn av j\u00e4rn och sade: \u201dS\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Med dessa ska du st\u00e5nga arameerna, s\u00e5 att de f\u00f6rg\u00f6rs.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och alla profeterna profeterade p\u00e5 samma s\u00e4tt och sade: \u201dDra upp mot Ramot i Gilead, s\u00e5 ska du ha framg\u00e5ng. HERREN ska ge det i kungens hand.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Budb\u00e4raren som hade g\u00e5tt f\u00f6r att h\u00e4mta Mika sade till honom: \u201dH\u00f6r p\u00e5! Profeterna lovar med en mun lycka \u00e5t kungen. L\u00e5t d\u00e4rf\u00f6r dina ord st\u00e4mma \u00f6verens med deras och lova ocks\u00e5 du lycka.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men Mika svarade: \u201dS\u00e5 sant HERREN lever, det min Gud talar, ska jag s\u00e4ga honom.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r han kom till kungen fr\u00e5gade kungen honom: \u201dMika, ska vi dra ut mot Ramot i Gilead f\u00f6r att bel\u00e4gra det, eller ska jag l\u00e5ta bli? Han svarade: \u201dDra dit upp, s\u00e5 ska ni ha framg\u00e5ng. De ska bli givna i er hand.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men kungen sade till honom: \u201dHur m\u00e5nga g\u00e5nger ska jag beh\u00f6va ta ed av dig att du bara ska tala sanning till mig i HERRENS namn?\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 sade han: \u201dJag s\u00e5g hela Israel skingrat p\u00e5 bergen, som f\u00e5r utan herde. Och HERREN sade: Dessa har inte n\u00e5gon herre. L\u00e5t dem v\u00e4nda hem i frid, var och en till sitt.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 sade Israels kung till Joshafat: \u201dSade jag inte till dig att han aldrig profeterar lycka \u00e5t mig utan bara olycka?\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men Mika sade: \u201dH\u00f6r allts\u00e5 HERRENS ord: Jag s\u00e5g HERREN sitta p\u00e5 sin tron och himlens hela h\u00e4rskara stod p\u00e5 hans h\u00f6gra sida och p\u00e5 hans v\u00e4nstra."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och HERREN sade: Vem vill locka Ahab, Israels kung, att dra upp mot Ramot i Gilead s\u00e5 att han stupar d\u00e4r? Den ene sade si och den andre s\u00e5."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 kom en ande fram och st\u00e4llde sig inf\u00f6r HERREN och sade: Jag ska locka honom till det. HERREN fr\u00e5gade honom: Hur d\u00e5?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han svarade: Jag ska g\u00e5 ut och bli en l\u00f6gnens ande i alla hans profeters mun. D\u00e5 sade HERREN: F\u00f6rs\u00f6k locka honom till det, och du ska ocks\u00e5 lyckas. G\u00e5 ut och g\u00f6r s\u00e5!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och se, nu har HERREN lagt en l\u00f6gnens ande i dessa dina profeters mun, och HERREN har beslutat att olycka ska drabba dig.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 gick Sidkia, Kenaanas son, fram och gav Mika ett slag p\u00e5 kinden och sade: \u201dP\u00e5 vilken v\u00e4g har d\u00e5 HERRENS Ande g\u00e5tt bort fr\u00e5n mig f\u00f6r att tala till dig?\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mika svarade: \u201dDu ska f\u00e5 se det den dag n\u00e4r du m\u00e5ste springa fr\u00e5n rum till rum f\u00f6r att g\u00f6mma dig.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men Israels kung sade: \u201dTa Mika och f\u00f6r honom tillbaka till Amon, stadens \u00f6verste, och till Joash, kungasonen,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "och s\u00e4g: S\u00e5 s\u00e4ger kungen: S\u00e4tt honom i f\u00e4ngelse och l\u00e5t honom leva p\u00e5 vatten och br\u00f6d tills jag kommer v\u00e4lbeh\u00e5llen tillbaka.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mika svarade: \u201dOm du kommer v\u00e4lbeh\u00e5llen tillbaka, har HERREN inte talat genom mig.\u201d Och han tillade: \u201dH\u00f6r detta, alla ni folk!\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ahab d\u00f6r - S\u00e5 drog Israels kung och Joshafat, Juda kung, upp mot Ramot i Gilead."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Och Israels kung sade till Joshafat: \u201dJag ska dra ut i striden f\u00f6rkl\u00e4dd, men kl\u00e4d dig du i dina egna kl\u00e4der.\u201d S\u00e5 f\u00f6rkl\u00e4dde sig Israels kung n\u00e4r de drog ut i striden."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men Arams kung hade gett en befallning \u00e5t bef\u00e4len f\u00f6r vagnarna. Han hade sagt: \u201dNi ska inte ge er i strid med n\u00e5gon, vare sig liten eller stor, utan bara med Israels kung.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "N\u00e4r bef\u00e4len \u00f6ver vagnarna fick se Joshafat, t\u00e4nkte de: \u201dD\u00e4r \u00e4r Israels kung!\u201d Och de omringade honom f\u00f6r att anfalla honom. D\u00e5 gav Joshafat upp ett rop, och HERREN hj\u00e4lpte honom. Gud drev bort dem ifr\u00e5n honom."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "S\u00e5 snart bef\u00e4len \u00f6ver vagnarna m\u00e4rkte att det inte var Israels kung, v\u00e4nde de om och l\u00e4t honom vara."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Men en man, som sp\u00e4nde sin b\u00e5ge och sk\u00f6t p\u00e5 m\u00e5f\u00e5, tr\u00e4ffade Israels kung i en fog p\u00e5 rustningen. D\u00e5 sade kungen till f\u00f6raren av vagnen: \u201dV\u00e4nd vagnen och ta mig ut ur striden, f\u00f6r jag \u00e4r s\u00e5rad.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Striden blev den dagen allt h\u00e4ftigare, och Israels kung stod \u00e4nda till kv\u00e4llen uppr\u00e4tt i sin vagn, v\u00e4nd mot arameerna. Men vid solnedg\u00e5ngen dog han."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profeten Jehu tillr\u00e4ttavisar Joshafat - Joshafat, Juda kung, v\u00e4nde v\u00e4lbeh\u00e5llen hem igen till Jerusalem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 gick siaren Jehu, Hananis son, ut mot kung Joshafat och sade till honom: \u201dSka man hj\u00e4lpa den ogudaktige? Ska du \u00e4lska dem som hatar HERREN? D\u00e4rf\u00f6r vilar HERRENS vrede \u00f6ver dig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men n\u00e5got gott har blivit funnet hos dig, f\u00f6r du har utrotat asherap\u00e5larna ur landet och v\u00e4nt ditt hj\u00e4rta till att s\u00f6ka Gud.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Joshafats reformer - Joshafat bodde nu i Jerusalem, men han begav sig \u00e5ter ut bland folket, fr\u00e5n Beer-Sheba till Efraims bergsbygd, och f\u00f6rde dem tillbaka till HERREN, deras f\u00e4ders Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och han tillsatte domare i landet, i alla bef\u00e4sta st\u00e4der i Juda, i stad efter stad."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han sade till domarna: \u201dSe upp med vad ni g\u00f6r! Det \u00e4r inte f\u00f6r m\u00e4nniskor ni d\u00f6mer utan f\u00f6r HERREN. Han \u00e4r med er s\u00e5 ofta ni d\u00f6mer."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L\u00e5t nu fruktan f\u00f6r HERREN vara \u00f6ver er. Var noga med vad ni g\u00f6r, f\u00f6r hos HERREN v\u00e5r Gud finns ingen or\u00e4tt. Han \u00e4r inte partisk och tar inga mutor.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c4ven i Jerusalem satte Joshafat n\u00e5gra av leviterna och pr\u00e4sterna och n\u00e5gra av huvudm\u00e4nnen f\u00f6r Israels familjer till att d\u00f6ma enligt HERRENS lag och avg\u00f6ra r\u00e4ttstvister. N\u00e4r de sedan v\u00e4nde tillbaka till Jerusalem,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "befallde han dem: \u201dS\u00e5 ska ni g\u00f6ra i v\u00f6rdnad f\u00f6r HERREN, uppriktigt och med h\u00e4ngivet hj\u00e4rta."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e5 ofta en r\u00e4ttssak dras inf\u00f6r er av era br\u00f6der som bor i sina st\u00e4der, antingen dom f\u00f6r dr\u00e5p eller till\u00e4mpning av lag och bud, stadgar och f\u00f6rordningar, d\u00e5 ska ni varna dem s\u00e5 att de inte \u00e5drar sig skuld inf\u00f6r HERREN och hans vrede drabbar er och era br\u00f6der. S\u00e5 ska ni g\u00f6ra f\u00f6r att inte dra skuld \u00f6ver er."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och se, \u00f6verstepr\u00e4sten Amarja ska vara er ledare i allt som ang\u00e5r HERREN, och Sebadja, Ismaels son, fursten f\u00f6r Juda hus, i allt som r\u00f6r kungen. Och leviterna ska vara tj\u00e4nstem\u00e4n under er. Var frimodiga i det ni g\u00f6r, och HERREN ska vara med den som \u00e4r god.\u201d"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Joshafat besegrar Moab och Ammon - Sedan kom moabiterna och ammoniterna och med dem andra ammoniter f\u00f6r att strida mot Joshafat."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Man kom och ber\u00e4ttade det f\u00f6r Joshafat och sade: \u201dEn stor skara kommer mot dig fr\u00e5n landet p\u00e5 andra sidan havet, fr\u00e5n Aram. De \u00e4r i Hasason-Tamar, det vill s\u00e4ga En-Gedi.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 greps Joshafat av fruktan och besl\u00f6t sig f\u00f6r att r\u00e5dfr\u00e5ga HERREN, och han utlyste en fasta \u00f6ver hela Juda."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och Juda samlades f\u00f6r att s\u00f6ka hj\u00e4lp hos HERREN, och fr\u00e5n alla Juda st\u00e4der kom man f\u00f6r att s\u00f6ka HERREN."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Joshafat steg upp i Juda m\u00e4ns och Jerusalems f\u00f6rsamling i HERRENS hus, framf\u00f6r den nya f\u00f6rg\u00e5rden."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han sade: \u201dHERRE, v\u00e5ra f\u00e4ders Gud, \u00e4r inte du Gud i himlen och den som r\u00e5der \u00f6ver alla hednafolkens riken? I din hand \u00e4r kraft och makt, och det finns ingen som kan st\u00e5 dig emot."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Var det inte du, v\u00e5r Gud, som f\u00f6rdrev detta lands inv\u00e5nare f\u00f6r ditt folk Israel och gav landet \u00e5t din v\u00e4n Abrahams efterkommande f\u00f6r evig tid?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De bodde d\u00e4r, och de byggde d\u00e4r en helgedom \u00e5t ditt namn och sade:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om n\u00e5got ont kommer \u00f6ver oss, sv\u00e4rd, straffdom eller pest eller sv\u00e4lt, s\u00e5 vill vi tr\u00e4da fram inf\u00f6r detta hus och inf\u00f6r ditt ansikte, f\u00f6r ditt namn \u00e4r i detta hus, och vi vill ropa till dig ur djupet av v\u00e5r bedr\u00f6velse, och du ska d\u00e5 h\u00f6ra och hj\u00e4lpa."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Se nu folket fr\u00e5n Ammon, Moab och Seirs bergsbygd! Det var deras omr\u00e5de du inte l\u00e4t Israel g\u00e5 igenom n\u00e4r de kom fr\u00e5n Egyptens land, utan de tog en omv\u00e4g bort ifr\u00e5n dem och f\u00f6rgjorde dem inte."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Se hur de nu l\u00f6nar oss! De kommer f\u00f6r att driva bort oss fr\u00e5n din besittning som du har gett oss till arvedel."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ska inte du, v\u00e5r Gud, h\u00e5lla dom \u00f6ver dem? Vi f\u00f6rm\u00e5r ingenting mot denna stora skara som kommer mot oss, och vi vet inte vad vi ska g\u00f6ra. Men v\u00e5ra \u00f6gon \u00e4r v\u00e4nda till dig.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hela Juda stod inf\u00f6r HERREN med sina sm\u00e5 barn, sina hustrur och s\u00f6ner."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 kom HERRENS Ande mitt i f\u00f6rsamlingen \u00f6ver Jahasiel, son till Sakarja, son till Benaja, son till Jegiel, son till Mattanja, en levit av Asafs s\u00f6ner."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han sade: \u201dLyssna, alla ni i Juda och ni Jerusalems inv\u00e5nare och kung Joshafat! S\u00e5 s\u00e4ger HERREN till er: Var inte r\u00e4dda eller modl\u00f6sa inf\u00f6r denna stora skara, f\u00f6r striden \u00e4r inte er utan Guds."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "G\u00e5 i morgon ner mot dem. De drar d\u00e5 uppf\u00f6r Hassisbacken, och ni ska tr\u00e4ffa p\u00e5 dem d\u00e4r dalen tar slut, framf\u00f6r Jeruels \u00f6ken."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men d\u00e5 \u00e4r det inte ni som ska strida. Ni ska bara stiga fram och st\u00e5 stilla, och ni ska f\u00e5 se HERRENS fr\u00e4lsning. Han \u00e4r med er, ni fr\u00e5n Juda och Jerusalem. Var inte r\u00e4dda eller modl\u00f6sa. G\u00e5 i morgon ut mot dem, och HERREN \u00e4r med er.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 b\u00f6jde Joshafat sig ner med ansiktet mot marken, och alla Juda m\u00e4n och Jerusalems inv\u00e5nare f\u00f6ll ner f\u00f6r HERREN och tillbad HERREN."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och de leviter som h\u00f6rde till kehatiternas och koraiternas folk, stod upp och lovade HERREN, Israels Gud, med h\u00f6g och stark r\u00f6st."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tidigt n\u00e4sta morgon gick de ut till Tekoas \u00f6ken. Och n\u00e4r de drog ut, steg Joshafat fram och sade: \u201dH\u00f6r mig, ni av Juda och ni Jerusalems inv\u00e5nare! St\u00e5 fasta i tron p\u00e5 HERREN er Gud s\u00e5 best\u00e5r ni, lita p\u00e5 hans profeter s\u00e5 lyckas ni.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sedan han hade r\u00e5dgjort med folket, st\u00e4llde han upp s\u00e5ngare som skulle prisa HERREN i helig skrud medan de drog ut framf\u00f6r den bev\u00e4pnade h\u00e4ren. De skulle sjunga: \u201dTacka HERREN, evig \u00e4r hans n\u00e5d.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och n\u00e4r de b\u00f6rjade att sjunga och lova, l\u00e4t HERREN ett angrepp komma bakifr\u00e5n p\u00e5 folket fr\u00e5n Ammon, Moab och Seirs bergsbygd som hade kommit mot Juda, och de blev slagna."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Folket fr\u00e5n Ammon och Moab reste sig mot folket fr\u00e5n Seirs bergsbygd f\u00f6r att f\u00f6rinta och f\u00f6rg\u00f6ra dem, och n\u00e4r de hade gjort slut p\u00e5 folket fr\u00e5n Seir hj\u00e4lptes de \u00e5t att f\u00f6rg\u00f6ra varandra."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r Juda m\u00e4n kom upp p\u00e5 h\u00f6jden med utsikt \u00f6ver \u00f6knen v\u00e4nde de sig mot fiendeskaran, och se, d\u00e4r l\u00e5g d\u00f6da kroppar fallna p\u00e5 marken. Ingen hade kommit undan."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och n\u00e4r Joshafat kom med sitt folk f\u00f6r att plundra och ta byte fr\u00e5n dem, fann de bland dem b\u00e5de gods och kl\u00e4der och v\u00e4rdesaker i stor m\u00e4ngd. De tog f\u00f6r sig s\u00e5 mycket att de inte kunde b\u00e4ra det, och de fortsatte plundringen i tre dagar, f\u00f6r bytet var stort."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men p\u00e5 fj\u00e4rde dagen samlades de i Berakadalen. D\u00e4r v\u00e4lsignade de HERREN, och d\u00e4rf\u00f6r fick platsen namnet Berakadalen, som den heter \u00e4n i dag."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e4refter v\u00e4nde alla Juda och Jerusalems m\u00e4n, med Joshafat i spetsen, glada tillbaka till Jerusalem, eftersom HERREN hade l\u00e5tit dem gl\u00e4dja sig \u00f6ver sina fiender."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De drog in i Jerusalem med lyror, harpor och trumpeter och t\u00e5gade till HERRENS hus."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Och fruktan f\u00f6r Gud kom \u00f6ver alla l\u00e4nders riken, n\u00e4r de h\u00f6rde att HERREN hade stridit mot Israels fiender."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Joshafats rike hade nu ro, f\u00f6r hans Gud gav honom lugn p\u00e5 alla sidor."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Slutet av Joshafats regering - S\u00e5 regerade Joshafat \u00f6ver Juda. Han var trettiofem \u00e5r gammal n\u00e4r han blev kung, och han regerade tjugofem \u00e5r i Jerusalem. Hans mor hette Asuba och var dotter till Shilhi."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Han vandrade p\u00e5 sin far Asas v\u00e4g och vek inte av fr\u00e5n den, f\u00f6r han gjorde det som var r\u00e4tt i HERRENS \u00f6gon."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Men offerh\u00f6jderna avskaffades inte, och folket hade \u00e4nnu inte v\u00e4nt sina hj\u00e4rtan till sina f\u00e4ders Gud."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Vad som mer finns att s\u00e4ga om Joshafat, om hans f\u00f6rsta tid och om hans sista, det \u00e4r skrivet i Jehus, Hananis sons, kr\u00f6nika som \u00e4r upptagen i boken om Israels kungar."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "D\u00e4refter ingick Juda kung Joshafat f\u00f6rbund med Israels kung Ahasja, trots att Ahasja levde ogudaktigt."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Joshafat kom \u00f6verens med honom att bygga skepp som skulle g\u00e5 till Tarshish. De byggde fartygen i Esjon-Geber."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "D\u00e5 profeterade Elieser, Dodavahus son fr\u00e5n Maresha, mot Joshafat och sade: \u201dEftersom du har ing\u00e5tt f\u00f6rbund med Ahasja ska HERREN l\u00e5ta ditt f\u00f6retag bli om intet.\u201d Och skeppen led skeppsbrott s\u00e5 att de inte kunde g\u00e5 till Tarshish."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Joshafat gick till vila hos sina f\u00e4der och blev begravd hos sina f\u00e4der i Davids stad. Hans son Joram blev kung efter honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Joram blir kung i Juda - Joram hade br\u00f6der, s\u00f6ner till Joshafat: Asarja, Jehiel, Sakarja, Asarjahu, Mikael och Shefatja. Alla dessa var s\u00f6ner till Joshafat, Israels kung."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Deras far gav dem m\u00e5nga g\u00e5vor i silver och guld och andra dyrbarheter, dessutom bef\u00e4sta st\u00e4der i Juda. Men kungad\u00f6met gav han \u00e5t Joram, eftersom han var den f\u00f6rstf\u00f6dde."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r Joram hade tagit \u00f6ver sin fars kungad\u00f6me och st\u00e4rkt sin st\u00e4llning d\u00f6dade han alla sina br\u00f6der med sv\u00e4rd, liksom n\u00e5gra av Israels furstar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Joram var trettiotv\u00e5 \u00e5r n\u00e4r han blev kung, och han regerade \u00e5tta \u00e5r i Jerusalem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men han vandrade p\u00e5 Israels kungars v\u00e4g, s\u00e5 som Ahabs hus hade gjort, f\u00f6r hans hustru var en dotter till Ahab. Han gjorde det som var ont i HERRENS \u00f6gon."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men HERREN ville inte f\u00f6rd\u00e4rva Davids hus, p\u00e5 grund av det f\u00f6rbund som han hade slutit med David. Han hade lovat att han och hans s\u00f6ner skulle ha en lampa f\u00f6r alltid."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "I hans tid avf\u00f6ll Edom fr\u00e5n Juda v\u00e4lde och satte en egen kung \u00f6ver sig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 drog Joram dit med sina bef\u00e4lhavare och alla sina vagnar. Han br\u00f6t upp p\u00e5 natten och slog edomiterna, som hade omringat honom, och bef\u00e4lhavarna \u00f6ver deras vagnar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e5 avf\u00f6ll Edom fr\u00e5n Juda v\u00e4lde, och det har varit skilt d\u00e4rifr\u00e5n \u00e4nda till denna dag. Vid samma tid avf\u00f6ll ocks\u00e5 Libna fr\u00e5n Jorams v\u00e4lde, d\u00e4rf\u00f6r att han hade \u00f6vergett HERREN, sina f\u00e4ders Gud."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ocks\u00e5 han uppf\u00f6rde offerh\u00f6jder p\u00e5 bergen i Juda och f\u00f6rledde s\u00e5 Jerusalems inv\u00e5nare till trol\u00f6shet och f\u00f6rf\u00f6rde Juda."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och det kom ett brev till honom fr\u00e5n profeten Elia d\u00e4r det stod: \u201dS\u00e5 s\u00e4ger HERREN, din fader Davids Gud: Du har inte vandrat p\u00e5 din far Joshafats v\u00e4gar eller p\u00e5 Juda kung Asas v\u00e4gar,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "utan du har vandrat p\u00e5 Israels kungars v\u00e4g och f\u00f6rlett Juda och Jerusalems inv\u00e5nare till avgudadyrkan, p\u00e5 samma s\u00e4tt som Ahabs hus har gjort. Du har dr\u00e4pt dina br\u00f6der, dem som h\u00f6rde till din fars hus och som var b\u00e4ttre \u00e4n du."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Se, HERREN ska straffa ditt folk, dina barn och dina hustrur och allt du \u00e4ger med en stor olycka."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och du ska sj\u00e4lv drabbas av en sjukdom i dina in\u00e4lvor, tills dina in\u00e4lvor efter en tid faller ut till f\u00f6ljd av sjukdomen.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och HERREN eggade upp mot Joram filisteerna och de araber som bodde n\u00e4ra nubierna."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De drog upp mot Juda och br\u00f6t in d\u00e4r och f\u00f6rde bort alla dyrbarheter som fanns i kungapalatset, dessutom hans s\u00f6ner och hustrur, s\u00e5 att han inte hade kvar n\u00e5gon av sina s\u00f6ner utom Joahas, sin yngste son."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sedan slog HERREN honom med en obotlig sjukdom i in\u00e4lvorna."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och efter en tid, n\u00e4r tv\u00e5 \u00e5r hade g\u00e5tt, f\u00f6ll hans in\u00e4lvor ut till f\u00f6ljd av sjukdomen och han dog i sv\u00e5ra pl\u00e5gor. Hans folk t\u00e4nde inte n\u00e5got b\u00e5l till hans \u00e4ra, s\u00e5 som de hade gjort efter hans f\u00e4der."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han var trettiotv\u00e5 \u00e5r n\u00e4r han blev kung, och han regerade \u00e5tta \u00e5r i Jerusalem. Han gick bort utan att n\u00e5gon saknade honom, och man begravde honom i Davids stad, men inte i kungagravarna."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ahasja blir kung i Juda - Jerusalems inv\u00e5nare gjorde Ahasja, Jorams yngste son, till kung efter honom, f\u00f6r alla de \u00e4ldre s\u00f6nerna hade blivit dr\u00e4pta av det r\u00f6varband som hade kommit med araberna till l\u00e4gret. S\u00e5 blev Ahasja, Jorams son, kung i Juda."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han var tjugotv\u00e5 \u00e5r n\u00e4r han blev kung och han regerade ett \u00e5r i Jerusalem. Hans mor hette Atalja, Omris dotter."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ocks\u00e5 han vandrade p\u00e5 samma v\u00e4g som Ahabs hus, eftersom hans mor f\u00f6rledde honom till att leva ogudaktigt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han gjorde det som var ont i HERRENS \u00f6gon liksom Ahabs hus hade gjort, f\u00f6r efter hans fars d\u00f6d tog han sina r\u00e5dgivare d\u00e4rifr\u00e5n, till sitt eget f\u00f6rd\u00e4rv."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det var ocks\u00e5 deras r\u00e5d han f\u00f6ljde n\u00e4r han drog ut tillsammans med Israels kung Joram, Ahabs son, och stred mot Arams kung Hasael vid Ramot i Gilead. Men Joram blev s\u00e5rad av arameerna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 v\u00e4nde han tillbaka f\u00f6r att i Jisreel l\u00e4ka s\u00e5ren han hade f\u00e5tt vid Rama i striden mot Arams kung Hasael. Och Juda kung Asarja, Jorams son, reste ner f\u00f6r att bes\u00f6ka Joram, Ahabs son, i Jisreel eftersom han l\u00e5g sjuk."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men det var till Ahasjas f\u00f6rd\u00e4rv som Gud hade best\u00e4mt att han skulle komma till Joram. N\u00e4r han v\u00e4l hade kommit dit, for han med Joram f\u00f6r att m\u00f6ta Jehu, Nimshis son, som HERREN hade smort till att utrota Ahabs hus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00e4nde det att Jehu, medan han utf\u00f6rde straffdomen \u00f6ver Ahabs hus, tr\u00e4ffade p\u00e5 de Juda furstar och de brors\u00f6ner till Ahasja som var i Ahasjas tj\u00e4nst, och han d\u00f6dade dem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sedan s\u00f6kte han efter Ahasja, och de grep honom d\u00e4r han h\u00f6ll sig g\u00f6md i Samaria. De f\u00f6rde honom till Jehu och d\u00f6dade honom. Men de begravde honom, f\u00f6r de sade: \u201dHan var son till Joshafat som s\u00f6kte HERREN av hela sitt hj\u00e4rta.\u201d Av Ahasjas hus fanns det sedan ingen som kunde ta \u00f6ver kungad\u00f6met."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Atalja tar makten i Juda - N\u00e4r nu Atalja, Ahasjas mor, s\u00e5g att hennes son var d\u00f6d, stod hon upp och utrotade hela kungasl\u00e4kten i Juda."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men just n\u00e4r kungabarnen skulle d\u00f6das, tog kungadottern Joshabeat i hemlighet bort Joash, Ahasjas son, fr\u00e5n kungas\u00f6nerna och f\u00f6rde honom tillsammans med hans amma in i sovkammaren. D\u00e4r h\u00f6ll Josabeat, kung Jorams dotter, pr\u00e4sten Jojadas hustru \u2013 som ocks\u00e5 var Ahasjas syster \u2013 honom g\u00f6md f\u00f6r Atalja, s\u00e5 att hon inte d\u00f6dade honom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sedan var han hos dem i Guds hus, d\u00e4r han h\u00f6lls g\u00f6md i sex \u00e5r medan Atalja regerade i landet."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00e4sten Jojada g\u00f6r uppror mot Atalja - I det sjunde \u00e5ret tog Jojada mod till sig och ingick f\u00f6rbund med bef\u00e4len Asarja, Jerohams son, Ismael, Johanans son, Asarja, Obeds son, Maaseja, Adajas son, och Elisafat, Sikris son."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dessa reste sedan igenom Juda och samlade leviterna ur alla Juda st\u00e4der liksom huvudm\u00e4nnen f\u00f6r Israels familjer. N\u00e4r de kom till Jerusalem,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "sl\u00f6t hela f\u00f6rsamlingen i Guds hus ett f\u00f6rbund med kungen. Och Jojada sade till dem: \u201dKungens son ska nu vara kung, s\u00e5 som HERREN har best\u00e4mt om Davids s\u00f6ner."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Detta \u00e4r vad ni ska g\u00f6ra: En tredjedel av er, n\u00e4mligen de pr\u00e4ster och leviter som b\u00f6rjar vakten p\u00e5 sabbaten, ska st\u00e5 p\u00e5 vakt vid tr\u00f6sklarna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En tredjedel ska vara vid kungapalatset och en tredjedel vid Jesodporten. Och allt folket ska vara p\u00e5 f\u00f6rg\u00e5rdarna till HERRENS hus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men ingen annan \u00e4n pr\u00e4sterna och de tj\u00e4nstg\u00f6rande leviterna ska g\u00e5 in i HERRENS hus. De f\u00e5r g\u00e5 in, f\u00f6r de \u00e4r heliga. Men allt det \u00f6vriga folket ska h\u00e5lla vad HERREN har befallt dem att h\u00e5lla."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Leviterna ska st\u00e4lla sig runt omkring kungen, var och en med sina vapen i handen. Om n\u00e5gon vill tr\u00e4nga sig in i huset ska han d\u00f6das. Ni ska f\u00f6lja kungen, b\u00e5de n\u00e4r han g\u00e5r in och g\u00e5r ut.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Leviterna och hela Juda gjorde allt som pr\u00e4sten Jojada hade befallt dem. Var och en av dem tog sina m\u00e4n, b\u00e5de de som skulle g\u00e5 p\u00e5 vakten p\u00e5 sabbaten och de som skulle g\u00e5 av vakten p\u00e5 sabbaten, f\u00f6r pr\u00e4sten Jojada l\u00e4t ingen avdelning vara fri fr\u00e5n tj\u00e4nstg\u00f6ring."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och pr\u00e4sten Jojada gav bef\u00e4len de spjut och de olika slag av sk\u00f6ldar som hade tillh\u00f6rt kung David och som fanns i Guds hus."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han st\u00e4llde upp folket, var och en med sitt vapen i handen, fr\u00e5n husets s\u00f6dra sida till husets norra sida, mot altaret och mot huset, runt omkring kungen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sedan f\u00f6rde de ut kungasonen och satte p\u00e5 honom kronan och gav honom vittnesb\u00f6rdet och gjorde honom till kung. Jojada och hans s\u00f6ner smorde honom och ropade: \u201dLeve kungen!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r Atalja h\u00f6rde folkets rop, d\u00e5 de skyndade fram och hyllade kungen, gick hon in i HERRENS hus till folket."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hon s\u00e5g sig omkring, och se, d\u00e5 stod kungen d\u00e4r vid sin pelare, n\u00e4ra ing\u00e5ngen, och bef\u00e4len och trumpetbl\u00e5sarna stod bredvid kungen, och allt folket i landet jublade och st\u00f6tte i trumpeterna, och s\u00e5ngarna med sina instrument ledde hyllningss\u00e5ngen. D\u00e5 rev Atalja s\u00f6nder sina kl\u00e4der och ropade: \u201dSammansv\u00e4rjning! Sammansv\u00e4rjning!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men pr\u00e4sten Jojada l\u00e4t bef\u00e4len som anf\u00f6rde skaran tr\u00e4da fram, och han sade till dem: \u201dF\u00f6r ut henne mellan leden! Och om n\u00e5gon f\u00f6ljer henne ska han d\u00f6das med sv\u00e4rd.\u201d Pr\u00e4sten f\u00f6rbj\u00f6d dem n\u00e4mligen att d\u00f6da henne i HERRENS hus."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e5 grep de henne, och n\u00e4r hon hade kommit fram dit d\u00e4r H\u00e4stporten leder in i kungapalatset d\u00f6dade de henne d\u00e4r."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jojadas reformer - Jojada sl\u00f6t ett f\u00f6rbund mellan sig och allt folket och kungen, att de skulle vara ett HERRENS folk."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och allt folket begav sig till Baals tempel och rev ner det och slog s\u00f6nder dess altaren och bilder, och Mattan, Baals pr\u00e4st, d\u00f6dade de framf\u00f6r altarna."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tillsynen av HERRENS hus lade Jojada i h\u00e4nderna p\u00e5 de levitiska pr\u00e4sterna, som David hade indelat i klasser f\u00f6r tj\u00e4nstg\u00f6ringen i HERRENS hus, till att offra br\u00e4nnoffer \u00e5t HERREN, s\u00e5 som det var f\u00f6reskrivet i Mose lag, med jubel och s\u00e5ng efter Davids f\u00f6reskrifter."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och han st\u00e4llde d\u00f6rrvakterna vid portarna till HERRENS hus, f\u00f6r att ingen som p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt var oren skulle komma in."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och han tog med sig bef\u00e4len och de f\u00f6rn\u00e4msta och m\u00e4ktigaste bland folket och allt folket i landet och f\u00f6rde kungen ner fr\u00e5n HERRENS hus, och de gick in i kungapalatset genom \u00d6vre porten och satte kungen p\u00e5 kungatronen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Allt folket i landet gladde sig, och staden var lugn. Och Atalja hade de d\u00f6dat med sv\u00e4rd."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Joash blir kung i Juda - Joash var sju \u00e5r gammal n\u00e4r han blev kung, och han regerade fyrtio \u00e5r i Jerusalem. Hans mor hette Sibja och var fr\u00e5n Beer-Sheba."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Joash gjorde det som var r\u00e4tt i HERRENS \u00f6gon s\u00e5 l\u00e4nge pr\u00e4sten Jojada levde."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och Jojada tog \u00e5t honom tv\u00e5 hustrur, och han fick s\u00f6ner och d\u00f6ttrar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Efter en tid ville Joash reparera HERRENS hus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han samlade pr\u00e4sterna och leviterna och sade till dem: \u201dGe er ut till Juda st\u00e4der varje \u00e5r och samla in pengar fr\u00e5n hela Israel f\u00f6r att f\u00e5 er Guds hus i ordning. Och skynda er med det.\u201d Men leviterna gjorde sig ingen br\u00e5dska."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 kallade kungen till sig \u00f6verstepr\u00e4sten Jojada och sade till honom: \u201dVarf\u00f6r har du inte sett till att leviterna driver in fr\u00e5n Juda och Jerusalem den avgift till vittnesb\u00f6rdets tabernakel som HERRENS tj\u00e4nare Mose har p\u00e5lagt Israels f\u00f6rsamling?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den ogudaktiga Ataljas s\u00f6ner har brutit ner Guds hus. Allt som var helgat till HERRENS hus har de anv\u00e4nt till baalerna.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "P\u00e5 kungens befallning gjorde man en kista och st\u00e4llde den utanf\u00f6r porten till HERRENS hus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och man l\u00e4t utropa i Juda och Jerusalem att den skatt som Guds tj\u00e4nare Mose hade \u00e5lagt Israel i \u00f6knen skulle erl\u00e4ggas \u00e5t HERREN."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Alla furstarna och allt folket kom d\u00e5 glada med sina bidrag och kastade dem i kistan tills allt var insamlat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r det blev tid att genom leviternas f\u00f6rsorg f\u00f6ra kistan till de granskningsm\u00e4n som kungen hade tillsatt, m\u00e4rkte de att det fanns mycket pengar i den. D\u00e5 kom kungens sekreterare och \u00f6verstepr\u00e4stens tj\u00e4nsteman och t\u00f6mde kistan och bar den sedan tillbaka till dess plats. De gjorde s\u00e5 dag efter dag och samlade in rikligt med pengar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sedan l\u00e4mnade kungen och Jojada pengarna \u00e5t de m\u00e4n som skulle utf\u00f6ra arbetet p\u00e5 HERRENS hus. De lejde ocks\u00e5 stenhuggare och hantverkare f\u00f6r att f\u00e5 HERRENS hus i ordning, och smeder som arbetade med j\u00e4rn och koppar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De som f\u00e5tt i uppdrag att utf\u00f6ra arbetet gjorde det med framg\u00e5ng, och de \u00e5terst\u00e4llde Guds hus i dess f\u00f6rra skick och f\u00f6rst\u00e4rkte det."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r de var f\u00e4rdiga med arbetet bar de resten av pengarna till kungen och Jojada, och man gjorde av dem k\u00e4rl till HERRENS hus, k\u00e4rl till gudstj\u00e4nsten och offren, sk\u00e5lar och andra k\u00e4rl av guld och silver. Och man offrade br\u00e4nnoffer i HERRENS hus hela tiden s\u00e5 l\u00e4nge Jojada levde."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Andligt f\u00f6rfall i Juda - Men Jojada blev gammal och m\u00e4tt p\u00e5 att leva, och han dog. Han var vid sin d\u00f6d hundratrettio \u00e5r."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Man begravde honom i Davids stad bland kungarna, d\u00e4rf\u00f6r att han hade gjort det som var gott mot Israel och mot Gud och hans hus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men efter Jojadas d\u00f6d kom Juda furstar och f\u00f6ll ner f\u00f6r kungen, och han lyssnade till dem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och de \u00f6vergav HERRENS, sina f\u00e4ders Guds, hus och tj\u00e4nade asherap\u00e5larna och avgudarna. D\u00e5 kom Guds vrede \u00f6ver Juda och Jerusalem p\u00e5 grund av dessa synder."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och profeter blev s\u00e4nda till dem f\u00f6r att f\u00e5 dem att v\u00e4nda om till HERREN, och dessa varnade dem, men de lyssnade inte till dem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men Sakarja, pr\u00e4sten Jojadas son, hade blivit bekl\u00e4dd med Guds Andes kraft. Han steg fram inf\u00f6r folket och sade till dem: \u201dS\u00e5 s\u00e4ger Gud: Varf\u00f6r bryter ni mot HERRENS bud? Det kan inte sluta lyckligt. Eftersom ni har \u00f6vergett HERREN, har han ocks\u00e5 \u00f6vergett er.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 gaddade de ihop sig mot honom, och p\u00e5 kungens befallning stenade de honom p\u00e5 f\u00f6rg\u00e5rden till HERRENS hus."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kung Joash t\u00e4nkte inte p\u00e5 den k\u00e4rlek som Sakarjas far Jojada hade visat honom utan d\u00f6dade hans son. Och i sin d\u00f6dstund sade Sakarja: \u201dHERREN ska se det h\u00e4r och utkr\u00e4va h\u00e4mnd.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Slutet av Joashs regering - Efter ett \u00e5r drog arameernas h\u00e4r upp mot Joash. De kom till Juda och Jerusalem och utrotade ur folket alla dess furstar. Och allt byte som de tog s\u00e4nde de till kungen i Damaskus."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Arameernas h\u00e4r kom med endast en liten skara, men HERREN gav \u00e4nd\u00e5 en mycket stor h\u00e4r i deras hand d\u00e4rf\u00f6r att folket hade \u00f6vergett HERREN, sina f\u00e4ders Gud. S\u00e5 fick arameerna utf\u00f6ra straffdomen \u00f6ver Joash."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e4r de drog bort fr\u00e5n honom \u2013 de l\u00e4mnade honom kvar sv\u00e5rt sjuk \u2013 gaddade hans tj\u00e4nare ihop sig mot honom, d\u00e4rf\u00f6r att han hade utgjutit pr\u00e4sten Jojadas s\u00f6ners blod, och de d\u00f6dade honom p\u00e5 hans b\u00e4dd. Det blev hans d\u00f6d, och man begravde honom i Davids stad. Men man begravde honom inte i kungagravarna."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De som gaddade ihop sig mot honom var Sabad, son till ammonitiskan Shimeat, och Josabad, son till moabitiskan Shimrit."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Vad betr\u00e4ffar Joashs s\u00f6ner och de m\u00e5nga profetior som f\u00f6rkunnades mot honom och hur Guds hus \u00e5teruppr\u00e4ttades, det \u00e4r skrivet i \u201dUtl\u00e4ggning av Kungaboken\u201d. Hans son Amasja blev kung efter honom."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Amasja kung i Juda - Amasja var tjugofem \u00e5r n\u00e4r han blev kung, och han regerade tjugonio \u00e5r i Jerusalem. Hans mor hette Joaddan och var fr\u00e5n Jerusalem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han gjorde det som var r\u00e4tt i HERRENS \u00f6gon, men inte med odelat hj\u00e4rta."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e5 snart hans kungad\u00f6me hade blivit bef\u00e4st l\u00e4t han d\u00f6da dem av sina tj\u00e4nare som hade dr\u00e4pt hans far, kung Joash."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men deras barn d\u00f6dade han inte, utan gjorde som det stod skrivet i Mose lagbok d\u00e4r HERREN hade befallt: \u201dF\u00f6r\u00e4ldrar ska inte d\u00f6 f\u00f6r sina barns skull, och barn ska inte d\u00f6 f\u00f6r sina f\u00f6r\u00e4ldrars skull. Var och en ska d\u00f6 genom sin egen synd.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Krig mot edomiterna - Amasja samlade Juda och l\u00e4t dem st\u00e4lla upp efter sina familjer, efter sina \u00f6verbef\u00e4l och underbef\u00e4l, hela Juda och Benjamin. D\u00e4refter m\u00f6nstrade han dem som var tjugo \u00e5r eller \u00f6ver och fann att de var 300\u202f000 utvalda m\u00e4n som kunde bruka spjut och sk\u00f6ld."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dessutom lejde han f\u00f6r hundra talenter silver 100\u202f000 tappra stridsm\u00e4n ur Israel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men en gudsman kom till honom och sade: \u201dO konung! L\u00e5t inte Israels h\u00e4r dra ut med dig, f\u00f6r HERREN \u00e4r inte med Israel, inte med n\u00e5gra av Efraims barn."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men g\u00e5 du sj\u00e4lv! Ta dig an verket och g\u00e5 frimodigt ut i striden. Annars kommer Gud att l\u00e5ta dig falla f\u00f6r fienden, f\u00f6r Gud har makt b\u00e5de att hj\u00e4lpa och att stj\u00e4lpa.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Amasja sade till gudsmannen: \u201dMen vad ska vi g\u00f6ra med de hundra talenterna som jag har gett \u00e5t skaran fr\u00e5n Israel?\u201d Gudsmannen svarade: \u201dHERREN kan ge dig mycket mer \u00e4n det.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 avskilde Amasja skaran som hade kommit till honom fr\u00e5n Efraim och l\u00e4t dem g\u00e5 hem igen. Men de blev mycket arga p\u00e5 Juda och v\u00e4nde tillbaka hem i stor vrede."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men Amasja fattade mod och f\u00f6rde sitt folk ut till Saltdalen och slog d\u00e4r 10\u202f000 av Seirs m\u00e4n."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och Juda tog 10\u202f000 till f\u00e5nga levande. Dem f\u00f6rde de upp p\u00e5 toppen av en klippa och st\u00f6rtade ner dem fr\u00e5n klippspetsen s\u00e5 att de alla krossades."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men den trupp som Amasja hade s\u00e4nt tillbaka och som inte hade f\u00e5tt g\u00e5 med honom ut i striden f\u00f6ll in i Juda st\u00e4der, fr\u00e5n Samaria \u00e4nda till Bet-Horon. De slog 3\u202f000 av inv\u00e5narna och tog ett stort byte."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r sedan Amasja kom tillbaka fr\u00e5n sin seger \u00f6ver edomiterna, f\u00f6rde han med sig de gudar som folket i Seir tillbad och st\u00e4llde upp dem som sina egna gudar. Han tillbad inf\u00f6r dem och t\u00e4nde offereld \u00e5t dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 uppt\u00e4ndes HERRENS vrede mot Amasja, och han s\u00e4nde till honom en profet som sade till honom: \u201dVarf\u00f6r r\u00e5dfr\u00e5gar du det folkets gudar som ju inte har kunnat r\u00e4dda sitt eget folk ur din hand?\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r profeten talade s\u00e5 till honom, svarade han honom: \u201dHar vi satt dig till kungens r\u00e5dgivare? Sluta med det d\u00e4r! Varf\u00f6r vill du att vi ska sl\u00e5 ihj\u00e4l dig?\u201d Profeten sade till sist: \u201dJag f\u00f6rst\u00e5r nu att Gud har beslutat att f\u00f6rg\u00f6ra dig, eftersom du g\u00f6r s\u00e5 h\u00e4r och inte lyssnar p\u00e5 mitt r\u00e5d.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Krig mot Israel - Sedan Amasja, Juda kung, hade h\u00e5llit \u00f6verl\u00e4ggningar, s\u00e4nde han bud till Israels kung Joash, son till Joahas, son till Jehu, och l\u00e4t s\u00e4ga: \u201dKom, l\u00e5t oss drabba samman med varandra!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men Joash, Israels kung, s\u00e4nde d\u00e5 detta svar till Amasja, Juda kung: \u201dT\u00f6rnbusken p\u00e5 Libanon s\u00e4nde en g\u00e5ng bud till cedern p\u00e5 Libanon och l\u00e4t s\u00e4ga: Ge din dotter till hustru \u00e5t min son! Men ett vilddjur p\u00e5 Libanon gick fram \u00f6ver t\u00f6rnbusken och trampade ner den."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Du s\u00e4ger till dig sj\u00e4lv att du har slagit Edom, och ditt hj\u00e4rta har blivit \u00f6vermodigt och du vill vinna \u00e4ra. Men stanna nu hemma. Varf\u00f6r utmanar du olyckan? Du kommer att falla och Juda med dig.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men Amasja lyssnade inte till detta, f\u00f6r det kom fr\u00e5n Gud att de skulle ges i fiendehand eftersom de hade r\u00e5dfr\u00e5gat Edoms gudar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och Israels kung Joash drog upp, och de drabbade samman med varandra, han och Juda kung Amasja, vid Bet-Shemesh i Juda."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Juda besegrades av Israel, och de flydde var och en till sitt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och Juda kung Amasja, son till Joash, son till Joahas, blev tillf\u00e5ngatagen i Bet-Shemesh av Israels kung Joash. N\u00e4r han hade f\u00f6rt honom till Jerusalem br\u00f6t han ner ett stycke av Jerusalems mur, fr\u00e5n Efraimsporten till Poneporten, fyrahundra alnar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han tog allt guld och silver och alla k\u00e4rl som fanns i Guds hus hos Obed-Edom, och skatterna i kungapalatset. Han tog \u00e4ven gisslan och v\u00e4nde sedan tillbaka till Samaria."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men Juda kung Amasja, Joashs son, levde i femton \u00e5r efter att Israels kung Joash, Joahas son, hade d\u00f6tt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Vad som mer finns att s\u00e4ga om Amasja, om hans f\u00f6rsta tid s\u00e5v\u00e4l som om hans sista, det \u00e4r skrivet i boken om Juda och Israels kungar."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Fr\u00e5n den tid d\u00e5 Amasja vek av fr\u00e5n HERREN b\u00f6rjade man anstifta en sammansv\u00e4rjning mot honom i Jerusalem, och han m\u00e5ste fly till Lakish. De s\u00e4nde m\u00e4n efter honom till Lakish som d\u00f6dade honom d\u00e4r."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Sedan f\u00f6rde man honom d\u00e4rifr\u00e5n p\u00e5 h\u00e4star och begravde honom hos hans f\u00e4der i Juda stad."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ussia (Asarja) kung i Juda - Allt folket i Juda tog Ussia, som d\u00e5 var sexton \u00e5r, och gjorde honom till kung i hans far Amasjas st\u00e4lle."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Det var han som byggde upp Elot och han lade det \u00e5ter under Juda, sedan kungen hade g\u00e5tt till vila hos sina f\u00e4der."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ussia var sexton \u00e5r n\u00e4r han blev kung, och han regerade femtiotv\u00e5 \u00e5r i Jerusalem. Hans mor hette Jekolja och var fr\u00e5n Jerusalem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han gjorde det som var r\u00e4tt i HERRENS \u00f6gon, precis som hans far Amasja hade gjort."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han r\u00e5dfr\u00e5gade Gud s\u00e5 l\u00e4nge Sakarja levde, han som l\u00e4rde honom f\u00f6rst\u00e5 Guds syner. S\u00e5 l\u00e4nge han s\u00f6kte HERREN l\u00e4t Gud det g\u00e5 v\u00e4l f\u00f6r honom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han drog ut i strid mot filisteerna och br\u00f6t ner Gats, Jabnes och Ashdods murar, och han byggde st\u00e4der i Ashdods omr\u00e5de, i filisteernas land."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och Gud hj\u00e4lpte honom mot filisteerna och mot de araber som bodde i Gur-Baal och mot meuniterna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och ammoniterna betalade skatt till Ussia, och ryktet om honom str\u00e4ckte sig \u00e4nda till Egypten, f\u00f6r han blev mycket m\u00e4ktig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ussia byggde torn i Jerusalem \u00f6ver H\u00f6rnporten, \u00f6ver Dalporten och \u00f6ver Vinkeln och bef\u00e4ste dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han byggde ocks\u00e5 torn i \u00f6knen och h\u00f6gg ut m\u00e5nga brunnar, eftersom han hade en m\u00e4ngd boskap b\u00e5de i l\u00e5glandet och p\u00e5 sl\u00e4tten. I bergsbygden och p\u00e5 de b\u00f6rdiga f\u00e4lten hade han jordbruksarbetare och ving\u00e5rdsarbetare, eftersom han \u00e4lskade jordbruk."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ussia hade ocks\u00e5 en h\u00e4r som var stridsberedd och som drog ut i avdelningar som m\u00f6nstrats och r\u00e4knats av skrivaren Jeguel och f\u00f6rmannen Maaseja under \u00f6vervakning av Hananja, en av kungens bef\u00e4lhavare."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hela antalet av de tappra stridsm\u00e4n som var huvudm\u00e4n f\u00f6r familjerna var 2\u202f600."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Under deras bef\u00e4l stod en krigsh\u00e4r av 307\u202f500 man, som stred med kraft och mod och var p\u00e5 kungens sida mot fienden."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ussia f\u00f6rs\u00e5g hela denna h\u00e4r med sk\u00f6ldar och spjut, hj\u00e4lmar och pansar, b\u00e5gar och slungstenar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "I Jerusalem l\u00e4t han tillverka krigsmaskiner, konstruerade av uppfinnare, att s\u00e4ttas upp p\u00e5 tornen och p\u00e5 murarnas h\u00f6rn f\u00f6r att skjuta i v\u00e4g pilar och slunga stora stenar. Ryktet om honom spreds vida omkring, f\u00f6r han fick hj\u00e4lp att st\u00e4rka sin makt p\u00e5 ett underbart s\u00e4tt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ussia straffas f\u00f6r sitt h\u00f6gmod - Men n\u00e4r Ussia hade st\u00e4rkt sin makt blev hans hj\u00e4rta h\u00f6gmodigt, till hans eget f\u00f6rd\u00e4rv. Han handlade trol\u00f6st mot HERREN sin Gud genom att g\u00e5 in i HERRENS tempel f\u00f6r att t\u00e4nda r\u00f6kelse p\u00e5 r\u00f6kelsealtaret."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 gick pr\u00e4sten Asarja dit in efter honom med \u00e5ttio av HERRENS pr\u00e4ster, modiga m\u00e4n."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dessa steg fram mot kung Ussia och sade till honom: \u201dDet \u00e4r inte din sak, Ussia, att t\u00e4nda r\u00f6kelse \u00e5t HERREN, utan det tillh\u00f6r pr\u00e4sterna, Arons s\u00f6ner. De \u00e4r invigda till att t\u00e4nda r\u00f6kelse. G\u00e5 ut ur helgedomen, f\u00f6r du har handlat trol\u00f6st, och det ska inte ge dig \u00e4ra fr\u00e5n HERREN Gud.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 blev Ussia ursinnig d\u00e4r han stod med ett r\u00f6kelsekar i handen f\u00f6r att t\u00e4nda r\u00f6kelse. Men just som han rasade mot pr\u00e4sterna slog spet\u00e4lska ut p\u00e5 hans panna inf\u00f6r pr\u00e4sterna, inne i HERRENS hus bredvid r\u00f6kelsealtaret."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00d6verstepr\u00e4sten Asarja och alla pr\u00e4sterna v\u00e4nde sig till honom, och se, han var spet\u00e4lsk i pannan! De drev genast ut honom d\u00e4rifr\u00e5n, och sj\u00e4lv skyndade han ocks\u00e5 ut, eftersom HERREN hade straffat honom s\u00e5."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kung Ussia var sedan spet\u00e4lsk \u00e4nda till sin d\u00f6dsdag och bodde i ett s\u00e4rskilt hus. Eftersom han var spet\u00e4lsk var han utesluten fr\u00e5n HERRENS hus. Hans son Jotam f\u00f6restod kungens hus och d\u00f6mde folket i landet."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vad som mer finns att s\u00e4ga om Ussia, om hans f\u00f6rsta tid s\u00e5v\u00e4l som hans sista, det har profeten Jesaja, Amos son, skrivit ner."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ussia gick till vila hos sina f\u00e4der, och man begravde honom hos hans f\u00e4der p\u00e5 den gravmark som tillh\u00f6rde kungarna, med tanke p\u00e5 att han hade varit spet\u00e4lsk. Hans son Jotam blev kung efter honom."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jotam kung i Juda - Jotam var tjugofem \u00e5r n\u00e4r han blev kung, och han regerade sexton \u00e5r i Jerusalem. Hans mor hette Jerusha och var dotter till Sadok."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han gjorde det som var r\u00e4tt i HERRENS \u00f6gon, precis som hans far Ussia hade gjort, och till det kom att han inte tr\u00e4ngde in i HERRENS tempel. Men folket gjorde fortfarande det som var ont."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jotam byggde \u00d6vre porten till HERRENS hus, och p\u00e5 Ofelmuren utf\u00f6rde han stora byggnadsarbeten."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dessutom byggde han st\u00e4der i Juda bergsbygd och uppf\u00f6rde borgar och torn i skogarna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han f\u00f6rde krig mot ammoniternas kung och besegrade dem s\u00e5 att ammoniterna det \u00e5ret m\u00e5ste ge honom 100 talenter silver, 10\u202f000 korer vete och 10\u202f000 korer korn. Lika mycket betalade ammoniterna \u00e5t honom ocks\u00e5 andra och tredje \u00e5ret."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jotam blev m\u00e4ktig, eftersom han vandrade med fasta steg inf\u00f6r HERREN sin Gud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vad som mer finns att s\u00e4ga om Jotam, om alla hans krig och annat han f\u00f6retog sig, det \u00e4r skrivet i boken om Israels och Juda kungar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han var tjugofem \u00e5r n\u00e4r han blev kung, och han regerade sexton \u00e5r i Jerusalem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jotam gick till vila hos sina f\u00e4der, och man begravde honom i Davids stad. Hans son Ahas blev kung efter honom."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ahas kung i Juda - Ahas var tjugo \u00e5r n\u00e4r han blev kung, och han regerade sexton \u00e5r i Jerusalem. Han gjorde inte det som var r\u00e4tt i HERRENS \u00f6gon s\u00e5 som hans fader David,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "utan vandrade p\u00e5 samma v\u00e4g som Israels kungar. Han gjorde ocks\u00e5 gjutna avgudabilder \u00e5t baalerna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sj\u00e4lv t\u00e4nde han offereld i Hinnoms sons dal och br\u00e4nde sina barn i eld efter den avskyv\u00e4rda seden hos de folk som HERREN hade f\u00f6rdrivit f\u00f6r Israels barn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och han bar fram offer och t\u00e4nde offereld p\u00e5 h\u00f6jderna och kullarna och under alla gr\u00f6na tr\u00e4d."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Krig mot Aram och Israel - D\u00e4rf\u00f6r gav HERREN hans Gud honom i den arameiske kungens hand. De besegrade honom och tog m\u00e5nga av hans folk till f\u00e5nga och f\u00f6rde dem till Damaskus. Ahas blev \u00f6verl\u00e4mnad \u00e5t Israels kung som tillfogade honom ett stort nederlag."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Peka, Remaljas son, d\u00f6dade 120\u202f000 man av Juda p\u00e5 en enda dag, alla stridsdugliga m\u00e4n. Det blev s\u00e5 d\u00e4rf\u00f6r att de hade \u00f6vergett HERREN, sina f\u00e4ders Gud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och Sikri, en tapper man fr\u00e5n Efraim, d\u00f6dade kungasonen Maaseja, slottsfursten Asrikam och Elkana, kungens n\u00e4rmaste man."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och Israels barn tog bland sina br\u00f6der 200\u202f000 f\u00e5ngar, n\u00e4mligen deras hustrur, s\u00f6ner och d\u00f6ttrar. Dessutom tog de ett stort byte fr\u00e5n dem och f\u00f6rde bytet till Samaria."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Profeten Oded - Men d\u00e4r fanns en HERRENS profet som hette Oded. Han gick ut mot h\u00e4ren n\u00e4r den kom till Samaria och sade till dem: \u201dSe, i sin vrede \u00f6ver Juda har HERREN, era f\u00e4ders Gud, gett dem i er hand, men ni har d\u00f6dat dem med ett raseri som har n\u00e5tt upp till himlen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och nu t\u00e4nker ni underkuva Juda och Jerusalems folk f\u00f6r att g\u00f6ra dem till slavar och slavinnor \u00e5t er. Har ni d\u00e5 inte hos er nog med skuld mot HERREN er Gud?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "H\u00f6r d\u00e4rf\u00f6r p\u00e5 mig: S\u00e4nd tillbaka f\u00e5ngarna som ni har tagit fr\u00e5n era br\u00f6der, f\u00f6r HERRENS vrede \u00e4r \u00f6ver er.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e5gra av huvudm\u00e4nnen bland Efraims barn, n\u00e4mligen Asarja, Johanans son, Berekja, Meshillemots son, Hiskia, Shallums son, och Amasa, Hadlajs son, stod d\u00e5 upp och gick emot dem som kom fr\u00e5n kriget"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och sade till dem: \u201dNi ska inte f\u00f6ra in dessa f\u00e5ngar hit, f\u00f6r ni drar skuld \u00f6ver oss inf\u00f6r HERREN, och ni \u00f6kar p\u00e5 v\u00e5ra synder och v\u00e5r skuld \u00e4nnu mer. V\u00e5r skuld \u00e4r ju redan stor nog, och brinnande vrede \u00e4r \u00f6ver Israel.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 l\u00e4mnade krigsfolket ifr\u00e5n sig f\u00e5ngarna och bytet inf\u00f6r furstarna och hela f\u00f6rsamlingen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u00e4nnen som n\u00e4mnts vid namn stod upp och tog sig an f\u00e5ngarna. Alla som var utan kl\u00e4der bland dem kl\u00e4dde de upp med vad de hade tagit som byte. De gav dem kl\u00e4der och skor, mat och dryck, och smorde dem med olja, och alla som inte orkade g\u00e5 l\u00e4t de s\u00e4tta sig upp p\u00e5 \u00e5snor och f\u00f6rde dem s\u00e5 till Jeriko, Palmstaden, till deras br\u00f6der d\u00e4r. Sedan v\u00e4nde de tillbaka till Samaria."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vid samma tid s\u00e4nde kung Ahas bud till kungarna i Assyrien med beg\u00e4ran om hj\u00e4lp,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "f\u00f6r ut\u00f6ver allt annat hade edomiterna \u00e5terigen kommit och slagit Juda och tagit f\u00e5ngar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och filisteerna hade fallit in i st\u00e4derna i Juda l\u00e5gland och Negev och hade tagit Bet-Shemesh, Ajalon, Gederot, Soko med underlydande orter, Timna med underlydande orter och Gimso med underlydande orter och bosatt sig i dem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "HERREN ville f\u00f6r\u00f6dmjuka Juda p\u00e5 grund av Ahas, den israelitiske kungen, d\u00e4rf\u00f6r att han var orsak till l\u00f6ssl\u00e4ppthet i Juda och var trol\u00f6s mot HERREN."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men kung Tiglat-Pileser av Assyrien drog emot honom och ansatte honom i st\u00e4llet f\u00f6r att ge honom st\u00f6d."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Trots att Ahas plundrade HERRENS hus, kungapalatset och furstarna och gav det till Assyriens kung, hj\u00e4lpte det honom inte."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ahas synder - I sin n\u00f6d syndade denne kung Ahas \u00e4nnu mer genom trol\u00f6shet mot HERREN."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han offrade n\u00e4mligen \u00e5t gudarna i Damaskus, de som hade besegrat honom, f\u00f6r han t\u00e4nkte: \u201dEftersom de arameiska kungarnas gudar har hj\u00e4lpt dem, ska jag offra \u00e5t dem s\u00e5 att de hj\u00e4lper mig.\u201d Men i st\u00e4llet var det dessa som fick honom och hela Israel p\u00e5 fall."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och Ahas samlade ihop de k\u00e4rl som fanns i Guds hus och br\u00f6t s\u00f6nder k\u00e4rlen i Guds hus, st\u00e4ngde igen d\u00f6rrarna till HERRENS hus och gjorde sig altaren i varje gath\u00f6rn i Jerusalem."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "I var och en av Juda st\u00e4der uppf\u00f6rde han offerh\u00f6jder f\u00f6r att t\u00e4nda offereld \u00e5t andra gudar. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt v\u00e4ckte han HERRENS, sina f\u00e4ders Guds, vrede."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Vad som mer finns att s\u00e4ga om honom och om allt som han f\u00f6retog sig, om hans f\u00f6rsta tid s\u00e5v\u00e4l som om hans sista, det \u00e4r skrivet i boken om Juda och Israels kungar."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ahas gick till vila hos sina f\u00e4der, och man begravde honom i Jerusalem inne i staden, f\u00f6r de lade honom inte i Israels kungars gravar. Hans son Hiskia blev kung efter honom."
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hiskia blir kung i Juda - Hiskia var tjugofem \u00e5r n\u00e4r han blev kung, och han regerade tjugonio \u00e5r i Jerusalem. Hans mor hette Abia och hon var dotter till Sakarja."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han gjorde det som var r\u00e4tt i HERRENS \u00f6gon, precis som hans fader David hade gjort."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Templet renas och \u00e5terinvigs - I sitt f\u00f6rsta regerings\u00e5r, i f\u00f6rsta m\u00e5naden, \u00f6ppnade han d\u00f6rrarna till HERRENS hus och fick dem i ordning."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han l\u00e4t h\u00e4mta pr\u00e4sterna och leviterna och samlade dem p\u00e5 den \u00f6ppna platsen mot \u00f6ster"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och sade till dem: \u201dH\u00f6r p\u00e5 mig, ni leviter: Helga nu er sj\u00e4lva och helga HERRENS, era f\u00e4ders Guds, hus och f\u00f6r bort orenheten ur helgedomen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "V\u00e5ra f\u00e4der var trol\u00f6sa och gjorde vad ont var i HERREN v\u00e5r Guds \u00f6gon och \u00f6vergav honom. De v\u00e4nde sitt ansikte bort ifr\u00e5n HERRENS boning och v\u00e4nde honom ryggen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De st\u00e4ngde ocks\u00e5 igen d\u00f6rrarna till f\u00f6rhuset och sl\u00e4ckte lamporna, och de t\u00e4nde ingen r\u00f6kelse och offrade inga br\u00e4nnoffer i helgedomen \u00e5t Israels Gud."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r har HERRENS vrede kommit \u00f6ver Juda och Jerusalem, och han har gjort dem till ett avskr\u00e4ckande exempel, till h\u00e4pnad och f\u00f6rakt, som ni ser med egna \u00f6gon."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ja, d\u00e4rf\u00f6r har ocks\u00e5 v\u00e5ra f\u00e4der fallit f\u00f6r sv\u00e4rd, och v\u00e5ra s\u00f6ner och d\u00f6ttrar och hustrur har kommit i f\u00e5ngenskap."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men nu har jag i sinnet att sluta ett f\u00f6rbund med HERREN, Israels Gud, f\u00f6r att hans vredes gl\u00f6d ska v\u00e4nda sig ifr\u00e5n oss."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e5 var nu inte f\u00f6rsumliga, mina barn, f\u00f6r HERREN har utvalt er att st\u00e5 inf\u00f6r hans ansikte och g\u00f6ra tj\u00e4nst inf\u00f6r honom till att vara hans tj\u00e4nare och t\u00e4nda r\u00f6kelse inf\u00f6r honom.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 reste sig leviterna: Mahat, Amasajs son, och Joel, Asarjas son av kehatiternas sl\u00e4kt, av Meraris sl\u00e4kt Kish, Abdis son, och Asarja, Jehallelels son, av gershoniterna Joa, Simmas son, och Eden, Joashs son,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "av Elisafans sl\u00e4kt Shimri och Jeguel, av Asafs sl\u00e4kt Sakarja och Mattanja,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "av Hemans sl\u00e4kt Jehuel och Shimei samt av Jedutuns sl\u00e4kt Shemaja och Ussiel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dessa samlade sina br\u00f6der och helgade sig och gick sedan f\u00f6r att rena HERRENS hus, s\u00e5 som kungen hade befallt i kraft av HERRENS ord."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men pr\u00e4sterna gick in i det inre av HERRENS hus f\u00f6r att rena det, och all orenhet som de fann i HERRENS tempel bar de ut p\u00e5 f\u00f6rg\u00e5rden till HERRENS hus. D\u00e4r tog leviterna emot det och bar ut det i Kidrondalen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De b\u00f6rjade att helga templet p\u00e5 f\u00f6rsta dagen i f\u00f6rsta m\u00e5naden, och p\u00e5 \u00e5ttonde dagen i m\u00e5naden hade de hunnit till HERRENS f\u00f6rhus. De helgade sedan HERRENS hus under \u00e5tta dagar. P\u00e5 sextonde dagen i f\u00f6rsta m\u00e5naden var de f\u00e4rdiga."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 gick de in till kung Hiskia och sade: \u201dVi har renat hela HERRENS hus och br\u00e4nnofferaltaret med tillbeh\u00f6r och sk\u00e5debr\u00f6dsbordet med tillbeh\u00f6r."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Alla de k\u00e4rl som kung Ahas under sin regering i trol\u00f6shet f\u00f6rkastade har vi \u00e5terst\u00e4llt och helgat, och de st\u00e5r nu framf\u00f6r HERRENS altare.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tidigt p\u00e5 morgonen samlade kung Hiskia furstarna i staden och gick upp i HERRENS hus."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Man f\u00f6rde fram sju tjurar, sju baggar, sju lamm och sju bockar till syndoffer f\u00f6r landet och helgedomen och f\u00f6r Juda. Och kungen befallde Arons s\u00f6ner, pr\u00e4sterna, att offra det p\u00e5 HERRENS altare."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De slaktade d\u00e5 tjurarna, och pr\u00e4sterna tog blodet och st\u00e4nkte det p\u00e5 altaret. D\u00e4refter slaktade de baggarna och st\u00e4nkte blodet p\u00e5 altaret. Sedan slaktade de lammen och st\u00e4nkte blodet p\u00e5 altaret."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u00e5 f\u00f6rde de fram syndofferbockarna inf\u00f6r kungen och f\u00f6rsamlingen, och de lade h\u00e4nderna p\u00e5 dem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och pr\u00e4sterna slaktade dem och l\u00e4t deras blod som syndoffer komma p\u00e5 altaret till f\u00f6rsoning f\u00f6r hela Israel. Kungen hade n\u00e4mligen befallt att dessa br\u00e4nnoffer och syndoffer skulle offras f\u00f6r hela Israel."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han l\u00e4t leviterna st\u00e4lla upp sig till tj\u00e4nstg\u00f6ring i HERRENS hus med cymbaler, lyror och harpor, s\u00e5 som David och kungens siare Gad och profeten Natan hade befallt, f\u00f6r HERREN hade genom sina profeter gett befallning om detta."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Och leviterna st\u00e4llde upp sig med Davids instrument och pr\u00e4sterna med trumpeterna."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hiskia befallde att man skulle offra br\u00e4nnoffret p\u00e5 altaret. Samtidigt som offret bars fram b\u00f6rjade HERRENS s\u00e5ng att ljuda tillsammans med trumpeterna under ledning av Israels kung Davids instrument."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hela f\u00f6rsamlingen tillbad medan s\u00e5ngen sj\u00f6ngs och trumpeterna lj\u00f6d, och det p\u00e5gick tills br\u00e4nnoffret var fullbordat."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00e4r de hade offrat br\u00e4nnoffret b\u00f6jde kungen kn\u00e4, och alla som var tillsammans med honom tillbad."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Och kung Hiskia och furstarna befallde leviterna att lova HERREN med Davids och siaren Asafs ord, och de lovsj\u00f6ng med gl\u00e4dje, de b\u00f6jde sig ner och tillbad."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Hiskia tog d\u00e5 till orda och sade: \u201dNi har nu blivit vigda \u00e5t HERREN. Kom d\u00e4rf\u00f6r hit och f\u00f6r fram slaktoffer och gemenskapsoffer till HERRENS hus.\u201d D\u00e5 f\u00f6rde f\u00f6rsamlingen fram slaktoffer och gemenskapsoffer, och var och en som i sitt hj\u00e4rta manades att offra br\u00e4nnoffer gjorde s\u00e5."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Antalet br\u00e4nnofferdjur som f\u00f6rsamlingen f\u00f6rde fram var 70 tjurar, 100 baggar och 200 lamm \u2013 alla dessa var till br\u00e4nnoffer \u00e5t HERREN."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Och gemenskapsoffren utgjordes av 600 tjurar och 3\u202f000 djur av sm\u00e5boskapen."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men pr\u00e4sterna var f\u00f6r f\u00e5 och kunde inte fl\u00e5 alla br\u00e4nnoffersdjuren. D\u00e4rf\u00f6r hj\u00e4lpte deras br\u00f6der leviterna dem tills arbetet var fullgjort och pr\u00e4sterna hade helgat sig. Leviterna var n\u00e4mligen mer angel\u00e4gna \u00e4n pr\u00e4sterna att helga sig."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Antalet br\u00e4nnoffer var ocks\u00e5 stort, och d\u00e4rtill kom fettstyckena av gemenskapsoffren liksom de dryckesoffer som h\u00f6rde till br\u00e4nnoffren. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt blev det ordnat med tj\u00e4nstg\u00f6ringen i HERRENS hus."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Och Hiskia och allt folket gladde sig \u00f6ver vad Gud hade berett \u00e5t folket, f\u00f6r det hade h\u00e4nt pl\u00f6tsligt."
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hiskias p\u00e5skh\u00f6gtid - Hiskia s\u00e4nde ut bud till hela Israel och Juda och skrev ocks\u00e5 brev till Efraim och Manasse att de skulle komma till HERRENS hus i Jerusalem f\u00f6r att fira HERRENS, Israels Guds, p\u00e5sk."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kungen och hans furstar och hela f\u00f6rsamlingen i Jerusalem enades om att h\u00e5lla p\u00e5skh\u00f6gtiden i andra m\u00e5naden."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De kunde n\u00e4mligen inte fira den genast, eftersom pr\u00e4sterna \u00e4nnu inte hade helgat sig i tillr\u00e4ckligt antal och folket inte var samlat i Jerusalem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r tycktes det kungen och hela f\u00f6rsamlingen r\u00e4tt att g\u00f6ra p\u00e5 det s\u00e4ttet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och de besl\u00f6t att ropa ut i hela Israel, fr\u00e5n Beer-Sheba \u00e4nda till Dan, att man skulle komma och fira HERRENS, Israels Guds, p\u00e5sk i Jerusalem. De flesta hade n\u00e4mligen inte firat den s\u00e5 som det var f\u00f6reskrivet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ilbuden gav sig av med breven fr\u00e5n kungen och hans furstar, och de drog genom hela Israel och Juda enligt kungens befallning. De sade: \u201dNi Israels barn, v\u00e4nd om till HERREN, Abrahams, Isaks och Israels Gud. D\u00e5 ska han v\u00e4nda om till den rest av er som har r\u00e4ddats fr\u00e5n de assyriska kungarnas hand."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och var inte som era f\u00e4der och br\u00f6der, som var trol\u00f6sa mot HERREN, sina f\u00e4ders Gud, s\u00e5 att han utl\u00e4mnade dem \u00e5t \u00f6del\u00e4ggelse, som ni sj\u00e4lva har sett."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Var allts\u00e5 nu inte h\u00e5rdnackade som era f\u00e4der, utan r\u00e4ck HERREN er hand och kom till hans helgedom som han har helgat f\u00f6r evig tid, och tj\u00e4na HERREN er Gud, s\u00e5 ska hans brinnande vrede v\u00e4ndas fr\u00e5n er."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00f6r om ni v\u00e4nder om till HERREN ska era br\u00f6der och era barn finna barmh\u00e4rtighet hos dem som h\u00e5ller dem f\u00e5ngna, s\u00e5 att de f\u00e5r v\u00e4nda tillbaka till detta land. HERREN er Gud \u00e4r n\u00e5dig och barmh\u00e4rtig, och han ska inte v\u00e4nda sitt ansikte fr\u00e5n er n\u00e4r ni v\u00e4nder om till honom.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ilbuden for fr\u00e5n stad till stad i Efraims och Manasses land och \u00e4nda till Sebulon. Men man skrattade \u00e5t dem och h\u00e5nade dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men det fanns n\u00e5gra i Asher, Manasse och Sebulon som \u00f6dmjukade sig och kom till Jerusalem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ocks\u00e5 i Juda verkade Guds hand, s\u00e5 att han gav dem alla ett enigt hj\u00e4rta till att g\u00f6ra vad kungen och furstarna hade befallt i kraft av HERRENS ord."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mycket folk, en stor f\u00f6rsamling, kom samman i Jerusalem f\u00f6r att fira det osyrade br\u00f6dets h\u00f6gtid i andra m\u00e5naden."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De stod upp och r\u00f6jde bort de altaren som fanns i Jerusalem. De tog ocks\u00e5 bort alla r\u00f6kelsealtaren och kastade dem i Kidrons dal."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och p\u00e5 fjortonde dagen i andra m\u00e5naden slaktade de p\u00e5skalammet. Pr\u00e4sterna och leviterna, som nu sk\u00e4mdes och d\u00e4rf\u00f6r hade helgat sig, f\u00f6rde vid h\u00f6gtiden fram br\u00e4nnoffer till HERRENS hus."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De inst\u00e4llde sig till tj\u00e4nstg\u00f6ring p\u00e5 sina platser, s\u00e5 som det var f\u00f6reskrivet f\u00f6r dem i gudsmannen Moses lag. Pr\u00e4sterna st\u00e4nkte med blodet, som de hade tagit emot av leviterna."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Det fanns n\u00e4mligen m\u00e5nga i f\u00f6rsamlingen som inte hade helgat sig. D\u00e4rf\u00f6r m\u00e5ste leviterna slakta p\u00e5skalammen f\u00f6r alla som inte var rena s\u00e5 att de kunde helga dem \u00e5t HERREN."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Det var en stor del av folket, m\u00e5nga fr\u00e5n Efraim och Manasse, Isaskar och Sebulon, som inte hade renat sig utan \u00e5t p\u00e5skalammet p\u00e5 annat s\u00e4tt \u00e4n som var f\u00f6reskrivet. Men Hiskia hade bett f\u00f6r dem och sagt: \u201dM\u00e5 HERREN, den gode, f\u00f6rl\u00e5ta var och en"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "som har v\u00e4nt sitt hj\u00e4rta till att s\u00f6ka HERREN Gud, sina f\u00e4ders Gud, \u00e4ven om han inte \u00e4r ren efter helgedomens ordning.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och HERREN h\u00f6rde Hiskia och helade folket."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De av Israels barn som befann sig i Jerusalem firade s\u00e5 det osyrade br\u00f6dets h\u00f6gtid med stor gl\u00e4dje i sju dagar. Varje dag prisade leviterna och pr\u00e4sterna HERREN med m\u00e4ktigt ljudande instrument till HERRENS \u00e4ra."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hiskia talade v\u00e4nligt till alla de leviter som hade god insikt i HERRENS tj\u00e4nst. Och de \u00e5t av h\u00f6gtidsoffren under de sju dagarna, samtidigt som de offrade gemenskapsoffer och tackade HERREN, sina f\u00e4ders Gud."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hela f\u00f6rsamlingen enades om att fira h\u00f6gtid i ytterligare sju dagar, och man firade h\u00f6gtid med gl\u00e4dje ocks\u00e5 under de sju dagarna."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hiskia, Juda kung, hade som offerg\u00e5va gett f\u00f6rsamlingen 1\u202f000 tjurar och 7\u202f000 djur av sm\u00e5boskapen, och furstarna hade som offerg\u00e5va gett 1\u202f000 tjurar och 10\u202f000 djur av sm\u00e5boskapen. Och ett stort antal pr\u00e4ster helgade sig."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hela Juda f\u00f6rsamling gladde sig med pr\u00e4sterna och leviterna, och det gjorde ocks\u00e5 hela den f\u00f6rsamling som hade kommit fr\u00e5n Israel, liksom de fr\u00e4mlingar som hade kommit fr\u00e5n Israels land eller som bodde i Juda."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Gl\u00e4djen var stor i Jerusalem, f\u00f6r sedan Israels kung Salomos, Davids sons, tid hade inget liknande h\u00e4nt i Jerusalem."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Pr\u00e4sterna och leviterna stod upp och v\u00e4lsignade folket, och deras r\u00f6st blev h\u00f6rd, och deras b\u00f6n kom till hans heliga boning, till himlen."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Reformarbetet forts\u00e4tter - N\u00e4r allt detta var \u00f6ver, drog alla israeliter som hade varit d\u00e4r ut till Juda st\u00e4der och slog s\u00f6nder stoderna, h\u00f6gg ner asherap\u00e5larna och br\u00f6t ner offerh\u00f6jderna och altarna i hela Juda, Benjamin, Efraim och Manasse tills att de hade gjort slut p\u00e5 dem. Sedan v\u00e4nde alla Israels barn tillbaka till sina st\u00e4der, var och en till sin besittning."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hiskia gav befallning om pr\u00e4sternas och leviternas avdelningar, allteftersom de tillh\u00f6rde den ena eller den andra avdelningen, s\u00e5 att b\u00e5de pr\u00e4ster och leviter fick sina best\u00e4mda uppgifter, antingen det g\u00e4llde att b\u00e4ra fram br\u00e4nnoffer eller gemenskapsoffer eller att f\u00f6rr\u00e4tta gudstj\u00e4nst och tacka och lovsjunga i portarna till HERRENS boning."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kungen gav en del av det han \u00e4gde till br\u00e4nnoffren, n\u00e4mligen till br\u00e4nnoffer morgon och kv\u00e4ll och till br\u00e4nnoffer p\u00e5 sabbaterna, vid nym\u00e5naderna och h\u00f6gtiderna, s\u00e5 som det var skrivet i HERRENS lag."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och han befallde folket som bodde i Jerusalem att ge pr\u00e4sterna och leviterna deras del, f\u00f6r att de skulle kunna h\u00e5lla fast vid HERRENS undervisning."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r denna befallning blev k\u00e4nd, gav Israels barn en riklig f\u00f6rstlingsg\u00e5va av s\u00e4d, vin, olja och honung och av all gr\u00f6da p\u00e5 marken. De f\u00f6rde fram tionde av allt i riklig m\u00e4ngd."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och de av Israel och Juda som bodde i Juda st\u00e4der f\u00f6rde ocks\u00e5 fram tionde av kor och f\u00e5r, liksom tionde av de heliga g\u00e5vor som helgades \u00e5t HERREN deras Gud och lade dem i h\u00f6gar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I tredje m\u00e5naden b\u00f6rjade de att l\u00e4gga upp h\u00f6garna, och i sjunde m\u00e5naden var de f\u00e4rdiga med det."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r Hiskia och hans furstar kom f\u00f6r att se h\u00f6garna, v\u00e4lsignade de HERREN och hans folk Israel."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och Hiskia fr\u00e5gade pr\u00e4sterna och leviterna ang\u00e5ende h\u00f6garna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 svarade \u00f6verstepr\u00e4sten Asarja av Sadoks hus: \u201dSedan man b\u00f6rjade f\u00f6ra fram offerg\u00e5van till HERRENS hus har vi \u00e4tit och blivit m\u00e4tta och \u00e4nd\u00e5 f\u00e5tt mycket \u00f6ver, f\u00f6r HERREN har v\u00e4lsignat sitt folk. Det som \u00e4r kvar \u00e4r denna stora rikedom.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hiskia befallde d\u00e5 att man skulle inreda f\u00f6rr\u00e5dsrum i HERRENS hus, och man inredde s\u00e5dana."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "I dem f\u00f6rde man noggrant in offerg\u00e5van och tiondet och de heliga g\u00e5vorna. Leviten Konanja hade huvudansvaret f\u00f6r arbetet, och hans n\u00e4rmaste man var hans bror Shimei."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jehiel, Asasja, Nahat, Asael, Jerimot, Josabad, Eliel, Jismakja, Mahat och Benaja var tj\u00e4nstem\u00e4n under Konanja och hans bror Shimei enligt beslut av kung Hiskia och Asarja, fursten i Guds hus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Leviten Kore, Jimnas son, som var d\u00f6rrvakt p\u00e5 \u00f6stra sidan, hade uppsikten \u00f6ver de frivilliga g\u00e5vorna \u00e5t Gud och skulle f\u00f6rdela HERRENS offerg\u00e5vor och det h\u00f6gheliga av offren."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vid hans sida i pr\u00e4stst\u00e4derna fanns Eden, Minjamin, Jeshua, Shemaja, Amarja och Shekanja, och de ombes\u00f6rjde noggrant utdelningen till sina br\u00f6der efter deras avdelningar, lika f\u00f6r gammal som ung."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Undantagna var alla av mank\u00f6n som var tre \u00e5r eller \u00e4ldre, de som var upptecknade i sina sl\u00e4ktregister och som skulle infinna sig i HERRENS hus f\u00f6r att varje dag utf\u00f6ra de f\u00f6r den dagen best\u00e4mda sysslorna, enligt de \u00e5ligganden de hade efter sina avdelningar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pr\u00e4sternas sl\u00e4ktregister var uppgjort efter deras familjer. Av leviterna var de upptagna som var tjugo \u00e5r eller \u00e4ldre enligt deras s\u00e4rskilda \u00e5ligganden och avdelningar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "I sl\u00e4ktregistret skulle de vara upptecknade med alla sina sm\u00e5 barn, hustrur, s\u00f6ner och d\u00f6ttrar, s\u00e5 m\u00e5nga de var, f\u00f6r de skulle noggrant f\u00f6rvalta det heliga som heligt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "F\u00f6r dem av Arons s\u00f6ner, pr\u00e4sterna, som bodde p\u00e5 utmarkerna till sina st\u00e4der, fanns i var s\u00e4rskild stad namngivna m\u00e4n tillsatta som skulle dela ut till alla av mank\u00f6n bland pr\u00e4sterna och till alla de leviter som var upptecknade i sl\u00e4ktregistret vad de hade r\u00e4tt till."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Detta genomf\u00f6rde Hiskia i hela Juda, och han gjorde inf\u00f6r HERREN sin Gud vad som var gott, r\u00e4tt och sant."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Allt han f\u00f6retog sig n\u00e4r han s\u00f6kte sin Gud, vare sig det g\u00e4llde tj\u00e4nstg\u00f6ringen i Guds hus eller lagen och budorden, gjorde han av hela sitt hj\u00e4rta. Och han var framg\u00e5ngsrik."
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sanherib hotar Jerusalem - Sedan Hiskia i trohet hade utf\u00f6rt detta kom Sanherib, kungen i Assyrien, och drog in i Juda och bel\u00e4grade de bef\u00e4sta st\u00e4derna och t\u00e4nkte er\u00f6vra dem \u00e5t sig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r Hiskia s\u00e5g att Sanherib kom f\u00f6r att anfalla Jerusalem,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "r\u00e5dgjorde han med sina furstar och sina tappra m\u00e4n om att t\u00e4ppa till vattnet i de k\u00e4llor som l\u00e5g utanf\u00f6r staden, och de hj\u00e4lpte honom med det."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mycket folk samlades, och man t\u00e4ppte till alla k\u00e4llorna och d\u00e4mde f\u00f6r b\u00e4cken som fl\u00f6t genom trakten, f\u00f6r de sade: \u201dVarf\u00f6r ska de assyriska kungarna komma och finna m\u00e4ngder av vatten?\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han tog ocks\u00e5 mod till sig och byggde upp muren \u00f6verallt d\u00e4r den hade raserats, byggde tornen h\u00f6gre och uppf\u00f6rde en annan mur l\u00e4ngre ut, bef\u00e4ste Millo i Davids stad och tillverkade skjutvapen och sk\u00f6ldar i stor m\u00e4ngd."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och han tillsatte krigsbef\u00e4l \u00f6ver folket och kallade dem samman till sig p\u00e5 den \u00f6ppna platsen vid stadsporten, uppmuntrade dem och sade:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201dVar frimodiga och starka! Var inte r\u00e4dda eller modl\u00f6sa inf\u00f6r Assyriens kung och hela skaran som han har med sig, f\u00f6r med oss \u00e4r en som \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n den som \u00e4r med honom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Med honom \u00e4r en arm av k\u00f6tt, men med oss \u00e4r HERREN v\u00e5r Gud, och han ska hj\u00e4lpa oss och f\u00f6ra v\u00e5ra krig.\u201d Och folket fick nytt mod genom det som Juda kung Hiskia hade talat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den assyriske kungen Sanherib, som med hela sin krigsh\u00e4r l\u00e5g framf\u00f6r Lakish, s\u00e4nde sina tj\u00e4nare till Jerusalem, till Juda kung Hiskia och till alla dem av Juda som fanns i Jerusalem och l\u00e4t s\u00e4ga:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201dS\u00e5 s\u00e4ger Sanherib, kung av Assyrien: Vad \u00e4r det ni f\u00f6rtr\u00f6star p\u00e5, eftersom ni stannar kvar i det bel\u00e4grade Jerusalem?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c4r det inte Hiskia som bedrar er, s\u00e5 att ni kommer att d\u00f6 genom hunger och t\u00f6rst? Han s\u00e4ger ju: HERREN v\u00e5r Gud ska r\u00e4dda oss undan den assyriske kungens hand."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c4r det inte Hiskia som har avskaffat hans offerh\u00f6jder och altaren och sagt till Juda och Jerusalem: Inf\u00f6r ett enda altare ska ni tillbe, och p\u00e5 det ska ni t\u00e4nda offereld?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vet ni inte vad jag och mina f\u00e4der har gjort med folken i andra l\u00e4nder? Har de gudar som dyrkas av folken i dessa l\u00e4nder n\u00e5gonsin kunnat befria sina l\u00e4nder ur min hand?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ja, vilket bland alla dessa folk som mina f\u00e4der f\u00f6rintat har haft n\u00e5gon gud som f\u00f6rm\u00e5tt r\u00e4dda sitt folk ur min hand? Men ni menar att er Gud f\u00f6rm\u00e5r r\u00e4dda er ur min hand."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nej, l\u00e5t inte Hiskia lura och bedra er och tro inte p\u00e5 honom, f\u00f6r ingen gud hos n\u00e5got folk eller i n\u00e5got rike har lyckats befria sitt folk ur min hand eller ur mina f\u00e4ders hand. Hur mycket mindre ska d\u00e5 er Gud kunna befria er ur min hand!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sanheribs tj\u00e4nare talade \u00e4nnu mer mot HERREN Gud och mot hans tj\u00e4nare Hiskia."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han skrev ocks\u00e5 ett brev f\u00f6r att h\u00e5na HERREN, Israels Gud, och sade om honom: \u201dLika lite som de gudar som dyrkas av folken i de andra l\u00e4nderna har kunnat r\u00e4dda sina folk ur min hand, lika lite ska Hiskias Gud kunna r\u00e4dda sitt folk ur min hand.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och till Jerusalems folk, till dem som stod p\u00e5 muren, ropade de med h\u00f6g r\u00f6st p\u00e5 judiska f\u00f6r att skr\u00e4mma dem och g\u00f6ra dem modl\u00f6sa, s\u00e5 att de sedan skulle kunna inta staden."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och de talade om Jerusalems Gud p\u00e5 samma s\u00e4tt som om de fr\u00e4mmande folkens gudar, som \u00e4r verk av m\u00e4nniskoh\u00e4nder."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Under tiden bad kung Hiskia och profeten Jesaja, Amos son, och ropade till himlen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde HERREN en \u00e4ngel som f\u00f6rgjorde hela h\u00e4ren och furstarna och bef\u00e4lhavarna i den assyriske kungens l\u00e4ger, s\u00e5 att han med skam v\u00e4nde tillbaka till sitt land. N\u00e4r han gick in i sin guds hus blev han d\u00e4r nerhuggen med sv\u00e4rd av sina egna s\u00f6ner."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och HERREN r\u00e4ddade Hiskia och Jerusalems inv\u00e5nare ur den assyriske kungen Sanheribs hand och ur alla andras hand, och han beskyddade dem p\u00e5 alla sidor."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "M\u00e5nga f\u00f6rde g\u00e5vor till HERREN i Jerusalem och dyrbara g\u00e5vor till Juda kung Hiskia, och efter detta v\u00e4xte Hiskias anseende hos alla hednafolk."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hiskias sjukdom och h\u00e4rlighet - Vid den tiden blev Hiskia d\u00f6dssjuk. Han bad d\u00e5 till HERREN, och HERREN svarade honom och gav honom ett tecken."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men Hiskia \u00e5terg\u00e4ldade inte det goda som han hade f\u00e5tt, utan hans hj\u00e4rta blev h\u00f6gmodigt, och d\u00e4rf\u00f6r drabbade vrede honom och Juda och Jerusalem."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men n\u00e4r Hiskia \u00f6dmjukade sig mitt i sitt hj\u00e4rtas h\u00f6gmod och Jerusalems inv\u00e5nare med honom, drabbade HERRENS vrede dem inte i Hiskias dagar."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hiskias rikedom och h\u00e4rlighet var mycket stor. Han byggde sig skattkamrar f\u00f6r silver och guld och \u00e4dla stenar, f\u00f6r v\u00e4ldoftande kryddor och f\u00f6r sk\u00f6ldar och alla slags dyrbara g\u00e5vor."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Han uppf\u00f6rde ocks\u00e5 f\u00f6rr\u00e5dshus f\u00f6r s\u00e4d, vin och olja samt stall f\u00f6r allt slags boskap, och han skaffade hjordar f\u00f6r sina f\u00e5llor."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Dessutom byggde han st\u00e4der och fick en m\u00e4ngd f\u00e5r och kor. Gud hade gett honom mycket stora rikedomar."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Det var ocks\u00e5 Hiskia som t\u00e4ppte till Gihonvattnets \u00f6vre k\u00e4lla och ledde vattnet ner\u00e5t, v\u00e4ster om Davids stad. Hiskia lyckades i allt han f\u00f6retog sig."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Och n\u00e4r s\u00e4ndebuden kom fr\u00e5n Babels furstar, de som var uts\u00e4nda till honom f\u00f6r att h\u00f6ra sig f\u00f6r om det under som hade h\u00e4nt i landet, l\u00e4mnade Gud honom f\u00f6r att pr\u00f6va honom och f\u00e5 veta allt som var i hans hj\u00e4rta."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Hiskia d\u00f6r - Vad som mer finns att s\u00e4ga om Hiskia och om hans gudfruktiga g\u00e4rningar, det \u00e4r skrivet i \u201dProfeten Jesajas, Amos sons, syner\u201d, i boken om Judas och Israels kungar."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Hiskia gick till vila hos sina f\u00e4der, och man begravde honom p\u00e5 den plats d\u00e4r man g\u00e5r upp till Davids hus gravar. Hela Juda och Jerusalems inv\u00e5nare hedrade honom vid hans d\u00f6d. Hans son Manasse blev kung efter honom."
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Manasse kung i Juda - Manasse var tolv \u00e5r n\u00e4r han blev kung, och han regerade femtiofem \u00e5r i Jerusalem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han gjorde det som var ont i HERRENS \u00f6gon, efter den avskyv\u00e4rda seden hos de folk som HERREN hade f\u00f6rdrivit f\u00f6r Israels barn."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han byggde p\u00e5 nytt upp de offerh\u00f6jder som hans far Hiskia hade brutit ner. Och han reste altaren \u00e5t baalerna och gjorde asherap\u00e5lar, och han tillbad och tj\u00e4nade himlens hela h\u00e4rskara."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han byggde altaren i HERRENS hus. Det var om detta hus som HERREN hade sagt: \u201dI Jerusalem ska mitt namn vara f\u00f6r evig tid.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han byggde altaren \u00e5t himlens hela h\u00e4rskara p\u00e5 de b\u00e5da f\u00f6rg\u00e5rdarna till HERRENS hus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han l\u00e4t sina barn g\u00e5 genom eld i Hinnoms sons dal och ut\u00f6vade teckentyderi, svartkonst och trolldom, skaffade sig andebesv\u00e4rjare och sp\u00e5m\u00e4n och gjorde mycket som var ont i HERRENS \u00f6gon, s\u00e5 att han v\u00e4ckte hans vrede."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Avgudabilden som han gjort st\u00e4llde han in i Guds hus om vilket Gud hade sagt till David och hans son Salomo: \u201dI detta hus och i Jerusalem som jag har utvalt bland alla Israels stammar, vill jag f\u00e4sta mitt namn f\u00f6r evig tid."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag ska inte mer l\u00e5ta Israel vandra bort fr\u00e5n det land som jag har best\u00e4mt \u00e5t era f\u00e4der, om de bara h\u00e5ller fast vid och f\u00f6ljer allt jag befallt dem efter den lag och de stadgar och f\u00f6reskrifter som de har f\u00e5tt genom Mose.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men Manasse f\u00f6rledde Juda och Jerusalems inv\u00e5nare, s\u00e5 att de gjorde mer ont \u00e4n de folk som HERREN hade utrotat f\u00f6r Israels barn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "HERREN talade till Manasse och hans folk, men de gav inte akt p\u00e5 hans ord."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 l\u00e4t HERREN den assyriske kungens arm\u00e9er komma \u00f6ver dem. De slog Manasse i bojor och f\u00e4ngslade honom med kopparbojor och f\u00f6rde honom till Babel."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men n\u00e4r han nu var i n\u00f6d, b\u00f6nf\u00f6ll han inf\u00f6r HERREN sin Gud och \u00f6dmjukade sig djupt f\u00f6r sina f\u00e4ders Gud."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och n\u00e4r han bad s\u00e5 till honom, b\u00f6nh\u00f6rde HERREN honom och lyssnade till hans b\u00f6n och l\u00e4t honom komma tillbaka till Jerusalem som kung. D\u00e5 ins\u00e5g Manasse att det \u00e4r HERREN som \u00e4r Gud."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han byggde en yttermur till Davids stad v\u00e4ster om Gihon i dalen, fram till ing\u00e5ngen till Fiskporten och runt omkring Ofel och gjorde den mycket h\u00f6g. Sedan tillsatte han bef\u00e4lhavare i alla bef\u00e4sta st\u00e4der i Juda."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han avl\u00e4gsnade de fr\u00e4mmande gudarna och avgudabilden fr\u00e5n HERRENS hus, liksom alla de altaren som han hade byggt p\u00e5 det berg d\u00e4r HERRENS hus stod, och i Jerusalem, och han kastade ut dem utanf\u00f6r staden."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sedan uppr\u00e4ttade han HERRENS altare och offrade gemenskapsoffer och tackoffer p\u00e5 det och uppmanade Juda att tj\u00e4na HERREN, Israels Gud."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Folket offrade \u00e4nd\u00e5 p\u00e5 h\u00f6jderna, men bara \u00e5t HERREN sin Gud."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vad som mer finns att s\u00e4ga om Manasse och om hans b\u00f6n till sin Gud och om de ord som siarna talade till honom i HERRENS, Israels Guds, namn, det st\u00e5r i Israels kungars kr\u00f6nika."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Om hans b\u00f6n och hur han blev b\u00f6nh\u00f6rd, om all hans synd och trol\u00f6shet och om de platser d\u00e4r han byggde offerh\u00f6jder och st\u00e4llde upp asherap\u00e5lar och gjutna bilder, innan han \u00f6dmjukade sig, \u00e4r skrivet i Hosajs kr\u00f6nika."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Manasse gick till vila hos sina f\u00e4der, och man begravde honom d\u00e4r han bodde. Hans son Amon blev kung efter honom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Amon kung i Juda - Amon var tjugotv\u00e5 \u00e5r n\u00e4r han blev kung, och han regerade tv\u00e5 \u00e5r i Jerusalem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Han gjorde det som var ont i HERRENS \u00f6gon, s\u00e5 som hans far Manasse hade gjort. Han offrade \u00e5t alla de avgudabilder som hans far Manasse hade tillverkat, och han dyrkade dem."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men han \u00f6dmjukade sig inte inf\u00f6r HERREN, s\u00e5 som hans far Manasse hade gjort, utan han hopade skuld p\u00e5 skuld."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och hans tj\u00e4nare sammansvor sig mot honom och d\u00f6dade honom hemma i hans hus."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men folket i landet d\u00f6dade alla som hade sammansvurit sig mot kung Amon. D\u00e4refter gjorde folket i landet hans son Josia till kung efter honom."
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Josia kung i Juda - Josia var \u00e5tta \u00e5r n\u00e4r han blev kung, och han regerade trettioett \u00e5r i Jerusalem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han gjorde det som var r\u00e4tt i HERRENS \u00f6gon och vandrade p\u00e5 sin fader Davids v\u00e4gar och vek inte av vare sig \u00e5t h\u00f6ger eller \u00e5t v\u00e4nster."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "B\u00f6rjan av Josias reform - I sitt \u00e5ttonde regerings\u00e5r, medan han \u00e4nnu var ung, b\u00f6rjade Josia s\u00f6ka sin fader Davids Gud, och i det tolfte \u00e5ret b\u00f6rjade han rena Juda och Jerusalem fr\u00e5n offerh\u00f6jderna och asherap\u00e5larna och fr\u00e5n de snidade och gjutna avgudabilderna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Baalsaltarna br\u00f6ts ner inf\u00f6r honom, solstoderna som stod p\u00e5 dem h\u00f6gg han ner, och asherap\u00e5larna och de snidade och gjutna avgudabilderna slog han s\u00f6nder och krossade till stoft, som han str\u00f6dde ut p\u00e5 de m\u00e4ns gravar som hade offrat \u00e5t dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och pr\u00e4sternas ben br\u00e4nde han p\u00e5 deras altaren. S\u00e5 renade han Juda och Jerusalem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "I Manasse, Efraims och Simeons st\u00e4der \u00e4nda till Naftali genoms\u00f6kte han \u00f6verallt husen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och sedan han hade brutit ner altarna, krossat asherap\u00e5larna och avgudabilderna till stoft och huggit ner alla solstoder i hela Israels land \u00e5terv\u00e4nde han till Jerusalem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Templet repareras - I sitt artonde regerings\u00e5r, medan han h\u00f6ll p\u00e5 att rena landet och templet, s\u00e4nde kung Josia i v\u00e4g Shafan, Asaljas son, och stadens ledare Maaseja och kanslern Joa, Joahas son, f\u00f6r att f\u00e5 HERREN sin Guds hus i ordning."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De gick till \u00f6verstepr\u00e4sten Hilkia och l\u00e4mnade pengarna som hade kommit in till Guds hus och som leviterna som h\u00f6ll vakt vid tr\u00f6skeln hade samlat in fr\u00e5n Manasse, Efraim och hela det \u00f6vriga Israel, liksom fr\u00e5n hela Juda och Benjamin och fr\u00e5n Jerusalems inv\u00e5nare."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De \u00f6verl\u00e4mnade dem till de m\u00e4n som tj\u00e4nstgjorde som f\u00f6rvaltare i HERRENS hus. Dessa gav sedan pengarna till de arbetare som var sysselsatta vid HERRENS hus med att reparera och f\u00f6rst\u00e4rka byggnaden."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Timmerm\u00e4nnen och byggnadsarbetarna fick pengarna f\u00f6r att k\u00f6pa in huggen sten samt tr\u00e4virke till stockar, som skulle anv\u00e4ndas f\u00f6r att timra upp de hus som Juda kungar hade f\u00f6rst\u00f6rt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "M\u00e4nnen utf\u00f6rde sitt arbete med plikttrohet. F\u00f6rm\u00e4n \u00f6ver dem och arbetsledare var Jahat och Obadja, leviter av Meraris sl\u00e4kt, och Sakarja och Meshullam av kehatiternas sl\u00e4kt. Alla dessa leviter var skickliga musiker."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De hade ocks\u00e5 tillsynen \u00f6ver b\u00e4rarna och \u00f6ver dem som arbetade vid de olika g\u00f6rom\u00e5len. N\u00e5gra av leviterna var ocks\u00e5 skrivare, f\u00f6rm\u00e4n och d\u00f6rrvakter."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00d6verstepr\u00e4sten finner lagboken - N\u00e4r de tog ut pengarna som hade flutit in till HERRENS hus, fann pr\u00e4sten Hilkia HERRENS lagbok som hade blivit given genom Mose."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 sade Hilkia till skrivaren Shafan: \u201dJag har funnit lagboken i HERRENS hus.\u201d Hilkia gav boken \u00e5t Shafan."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Shafan bar boken till kungen och l\u00e4mnade sin redog\u00f6relse till honom. Han sade: \u201dDina tj\u00e4nare har gjort allt som de har f\u00e5tt i uppdrag att g\u00f6ra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De har t\u00f6mt ut de pengar som fanns i HERRENS hus och har \u00f6verl\u00e4mnat dem \u00e5t f\u00f6rm\u00e4nnen och arbetarna.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Skrivaren Shafan sade ocks\u00e5 till kungen: \u201dPr\u00e4sten Hilkia har gett mig en bok.\u201d Och Shafan l\u00e4ste ur den inf\u00f6r kungen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r kungen h\u00f6rde lagens ord, rev han s\u00f6nder sina kl\u00e4der."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och kungen befallde Hilkia och Ahikam, Shafans son, och Abdon, Mikas son, och skrivaren Shafan och Asaja, kungens tj\u00e4nare och sade:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201dG\u00e5 och fr\u00e5ga HERREN f\u00f6r mig och f\u00f6r dem som \u00e4r kvar av Israel och Juda om det som st\u00e5r i den bok som man nu har funnit. HERRENS vrede \u00e4r stor, och den \u00e4r utgjuten \u00f6ver oss, d\u00e4rf\u00f6r att v\u00e5ra f\u00e4der inte har h\u00e5llit HERRENS ord och inte har gjort allt som \u00e4r f\u00f6reskrivet i denna bok.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och Hilkia och de som kungen hade utsett gick till profetissan Hulda, hustru till Shallum, kl\u00e4dkammarvaktaren, som var son till Tokehat, Hasras son. Hon bodde i Jerusalem, i Nya staden. Och de talade med henne s\u00e5 som de hade blivit tillsagda."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 svarade hon dem: \u201dS\u00e5 s\u00e4ger HERREN, Israels Gud: S\u00e4g till den man som har s\u00e4nt er till mig:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Se, \u00f6ver denna plats och \u00f6ver dem som bor h\u00e4r ska jag l\u00e5ta olycka komma, alla de f\u00f6rbannelser som \u00e4r skrivna i den bok som man har l\u00e4st f\u00f6r Juda kung."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De har \u00f6vergett mig och t\u00e4nt offereld \u00e5t andra gudar och v\u00e4ckt min vrede genom alla sina h\u00e4nders verk, d\u00e4rf\u00f6r ska min vrede utgjutas \u00f6ver denna plats och ska inte utsl\u00e4ckas."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men till Juda kung, som har s\u00e4nt er f\u00f6r att fr\u00e5ga HERREN, till honom ska ni s\u00e4ga: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, Israels Gud, om de ord du har h\u00f6rt:"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Eftersom ditt hj\u00e4rta veknade och du \u00f6dmjukade dig inf\u00f6r Gud n\u00e4r du h\u00f6rde hans ord mot denna plats och mot dem som bor h\u00e4r, ja, eftersom du \u00f6dmjukade dig inf\u00f6r mig och rev s\u00f6nder dina kl\u00e4der och gr\u00e4t inf\u00f6r mig har jag ocks\u00e5 h\u00f6rt dig, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jag ska samla dig till dina f\u00e4der, och du ska samlas till dem i din grav med frid. Dina \u00f6gon ska slippa se all den olycka som jag ska l\u00e5ta drabba denna plats och dem som bor h\u00e4r.\u201d Och de v\u00e4nde tillbaka till kungen med det svaret."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ett f\u00f6rbund att f\u00f6lja Herren - D\u00e5 s\u00e4nde kungen bud och kallade samman alla de \u00e4ldste i Juda och Jerusalem."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Och kungen gick upp i HERRENS hus med alla Juda m\u00e4n och Jerusalems inv\u00e5nare, med pr\u00e4sterna och leviterna och allt folket, fr\u00e5n den st\u00f6rste till den minste. Han l\u00e4ste upp f\u00f6r dem allt som stod i f\u00f6rbundsboken som man hade funnit i HERRENS hus."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Och kungen steg fram p\u00e5 sin plats och sl\u00f6t inf\u00f6r HERRENS ansikte det f\u00f6rbundet att de skulle f\u00f6lja HERREN och h\u00e5lla fast vid hans bud, hans vittnesb\u00f6rd och stadgar av hela sitt hj\u00e4rta och av hela sin sj\u00e4l och g\u00f6ra efter f\u00f6rbundets ord, som var skrivna i denna bok."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Han l\u00e4t alla som fanns i Jerusalem och Benjamin tr\u00e4da in i f\u00f6rbundet. Och Jerusalems inv\u00e5nare handlade efter Guds, sina f\u00e4ders Guds, f\u00f6rbund."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Josia avl\u00e4gsnade alla avgudar i de l\u00e4nder som tillh\u00f6rde Israel och befallde alla som fanns i Israel att tj\u00e4na HERREN sin Gud. Och s\u00e5 l\u00e4nge han levde vek de inte av fr\u00e5n HERREN, sina f\u00e4ders Gud."
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Josia firar p\u00e5skh\u00f6gtiden - Josia firade HERRENS p\u00e5sk i Jerusalem. Man slaktade p\u00e5skalammet p\u00e5 fjortonde dagen i f\u00f6rsta m\u00e5naden."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han fastst\u00e4llde pr\u00e4sternas \u00e5ligganden och styrkte dem till tj\u00e4nstg\u00f6ringen i HERRENS hus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han sade till leviterna som undervisade hela Israel och som var helgade \u00e5t HERREN: \u201dS\u00e4tt den heliga arken i det hus som Salomo, Davids son, Israels kung, har byggt. Den ska inte mer vara en b\u00f6rda p\u00e5 era axlar. Tj\u00e4na nu HERREN er Gud och hans folk Israel."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "G\u00f6r er redo efter era familjer, i era avdelningar, s\u00e5 som Israels kung David och hans son Salomo har f\u00f6reskrivit."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "St\u00e4ll upp er i helgedomen, ordnade efter era br\u00f6ders familjer i hela folket, s\u00e5 att en avdelning av en levitisk familj kommer p\u00e5 varje grupp."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Slakta p\u00e5skalammet och helga er och tillaga det f\u00f6r era br\u00f6der. G\u00f6r efter HERRENS ord genom Mose.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och Josia offrade sm\u00e5boskap f\u00f6r hela folket, dels lamm och dels killingar, 30\u202f000 djur, allt till p\u00e5skoffer \u00e5t dem som var n\u00e4rvarande, samt tjurar, 3\u202f000 djur. Detta togs fr\u00e5n kungens privata egendom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hans furstar gav ocks\u00e5 av fri vilja offerg\u00e5vor \u00e5t folket och \u00e5t pr\u00e4sterna och leviterna. Hilkia, Sakarja och Jehiel, furstarna i Guds hus, gav \u00e5t pr\u00e4sterna 2\u202f600 lamm och killingar samt tjurar, 300 djur, till p\u00e5skoffer."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och Konanja med Shemaja och Netanel, hans br\u00f6der, samt Hashabja, Jegiel och Josabad, de fr\u00e4msta bland leviterna, gav som offerg\u00e5va \u00e5t leviterna 5\u202f000 lamm och killingar till p\u00e5skoffer, samt dessutom tjurar, 500 djur."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt blev det ordnat f\u00f6r gudstj\u00e4nsten. Pr\u00e4sterna och leviterna inst\u00e4llde sig till tj\u00e4nstg\u00f6ring p\u00e5 sina platser och efter sina avdelningar, som kungen hade befallt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De slaktade p\u00e5skalammet, och pr\u00e4sterna st\u00e4nkte med blodet som r\u00e4cktes \u00e5t dem, medan leviterna fl\u00e5dde lammen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och de avskilde br\u00e4nnoffersstyckena och delade ut dem \u00e5t folket efter deras familjer, f\u00f6r att de skulle offra dem \u00e5t HERREN, s\u00e5 som det var f\u00f6reskrivet i Mose bok. P\u00e5 samma s\u00e4tt gjorde de ocks\u00e5 med tjurarna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och de stekte p\u00e5skalammet p\u00e5 eld p\u00e5 f\u00f6reskrivet s\u00e4tt. Men k\u00f6ttet fr\u00e5n gemenskapsoffret kokade de i grytor, pannor och kittlar och skyndade sig att dela ut det till allt folket."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sedan lagade de till \u00e5t sig sj\u00e4lva och \u00e5t pr\u00e4sterna, f\u00f6r pr\u00e4sterna, Arons s\u00f6ner, var upptagna \u00e4nda till natten med att offra br\u00e4nnoffret och fettstyckena. D\u00e4rf\u00f6r m\u00e5ste leviterna laga till b\u00e5de \u00e5t sig sj\u00e4lva och \u00e5t pr\u00e4sterna, Arons s\u00f6ner."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e5ngarna, Asafs \u00e4ttlingar, stod p\u00e5 sin plats, som David, Asaf, Heman och kungens siare Jedutun hade befallt, och d\u00f6rrvakterna stod var och en vid sin port. De beh\u00f6vde inte g\u00e5 ifr\u00e5n sin tj\u00e4nstg\u00f6ring, eftersom deras br\u00f6der leviterna lagade till \u00e5t dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e5 blev den dagen allt ordnat f\u00f6r HERRENS tj\u00e4nst, s\u00e5 att man firade p\u00e5skh\u00f6gtid och offrade br\u00e4nnoffer p\u00e5 HERRENS altare, s\u00e5 som kung Josia hade befallt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De av Israels barn som var n\u00e4rvarande h\u00f6ll nu p\u00e5skh\u00f6gtid och det osyrade br\u00f6dets h\u00f6gtid i sju dagar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En p\u00e5skh\u00f6gtid som denna hade inte firats i Israel sedan profeten Samuels tid. Ingen av Israels kungar hade h\u00e5llit en s\u00e5dan p\u00e5skh\u00f6gtid som nu firades av Josia med pr\u00e4sterna och leviterna, hela Juda och dem av Israel som var n\u00e4rvarande samt Jerusalems inv\u00e5nare."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "I Josias artonde regerings\u00e5r h\u00f6lls denna p\u00e5skh\u00f6gtid."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Josia d\u00f6r vid Megiddo - Efter allt detta, n\u00e4r Josia hade f\u00e5tt templet i ordning, drog Egyptens kung Neko upp f\u00f6r att strida vid Karkemish som ligger vid Eufrat. Josia drog ut mot honom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 skickade Neko bud till honom och sade: \u201dVad har jag med dig att g\u00f6ra, du Juda kung? Det \u00e4r inte mot dig jag kommer i dag, utan mot den fiende jag \u00e4r i krig med. Gud har befallt mig att skynda. Sluta st\u00e5 emot Gud, som \u00e4r med mig! Akta dig s\u00e5 att han inte f\u00f6rg\u00f6r dig.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men i st\u00e4llet f\u00f6r att v\u00e4nda om och l\u00e4mna honom i fred f\u00f6rkl\u00e4dde Josia sig och gick ut f\u00f6r att strida mot honom, utan att h\u00f6ra p\u00e5 Nekos ord som kom fr\u00e5n Guds mun. De drabbade samman i Megiddopasset."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "B\u00e5gskyttarnas skott tr\u00e4ffade kung Josia, och kungen sade till sina m\u00e4n: \u201dB\u00e4r bort mig! Jag \u00e4r sv\u00e5rt s\u00e5rad.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e5 bar hans m\u00e4n bort honom fr\u00e5n vagnen och satte honom i hans andra vagn och f\u00f6rde honom till Jerusalem. Och han dog och blev begravd d\u00e4r hans f\u00e4der var begravda. Hela Juda och Jerusalem s\u00f6rjde Josia."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och Jeremia sj\u00f6ng en sorges\u00e5ng \u00f6ver Josia. Alla s\u00e5ngare och s\u00e5ngerskor talade om Josia i sina sorges\u00e5nger och g\u00f6r det \u00e4n i dag. Dessa s\u00e5nger blev allm\u00e4nt sjungna i Israel, och de finns upptecknade bland \u201dSorges\u00e5ngerna\u201d."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Vad som mer finns att s\u00e4ga om Josia och om de fromma g\u00e4rningar han gjorde enligt det som var skrivet i HERRENS lag,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "och om annat som han f\u00f6retog sig under sin f\u00f6rsta tid s\u00e5v\u00e4l som under sin sista, det \u00e4r skrivet i boken om Israels och Juda kungar."
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Joahas kung i Juda - Folket i landet tog Joahas, Josias son, och gjorde honom till kung i Jerusalem efter hans far."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han var tjugotre \u00e5r n\u00e4r han blev kung, och han regerade tre m\u00e5nader i Jerusalem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kungen av Egypten avsatte honom i Jerusalem och tvingade landet betala en skatt p\u00e5 hundra talenter silver och en talent guld."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och kungen av Egypten gjorde hans bror Eljakim till kung \u00f6ver Juda och Jerusalem och \u00e4ndrade hans namn till Jojakim. Men Neko tog med sig hans bror Joahas och f\u00f6rde honom till Egypten."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jojakim kung i Juda - Jojakim var tjugofem \u00e5r n\u00e4r han blev kung, och han regerade elva \u00e5r i Jerusalem. Han gjorde det som var ont i HERREN sin Guds \u00f6gon."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och Babels kung Nebukadnessar drog upp mot honom och f\u00e4ngslade honom med kopparbojor och f\u00f6rde bort honom till Babel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En del av k\u00e4rlen i HERRENS hus f\u00f6rde Nebukadnessar ocks\u00e5 till Babel, och han satte in dem i sitt palats i Babel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vad som mer finns att s\u00e4ga om Jojakim och om de avskyv\u00e4rda ting han gjorde och vad som i \u00f6vrigt blev funnet hos honom, det \u00e4r skrivet i boken om Israels och Juda kungar. Hans son Jojakin blev kung efter honom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jojakin kung i Juda - Jojakin var arton \u00e5r n\u00e4r han blev kung, och han regerade tre m\u00e5nader och tio dagar i Jerusalem. Han gjorde det som var ont i HERRENS \u00f6gon."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "I b\u00f6rjan av n\u00e4sta \u00e5r l\u00e4t kung Nebukadnessar h\u00e4mta honom och f\u00f6rde honom till Babel tillsammans med de dyrbara k\u00e4rlen i HERRENS hus. Och han gjorde hans bror Sidkia till kung \u00f6ver Juda och Jerusalem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sidkia blir den siste kungen i Juda - Sidkia var tjugoett \u00e5r n\u00e4r han blev kung, och han regerade elva \u00e5r i Jerusalem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han gjorde det som var ont i HERREN sin Guds \u00f6gon. Han \u00f6dmjukade sig inte under profeten Jeremia, som talade HERRENS ord."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och han gjorde uppror mot kung Nebukadnessar, som hade tagit en ed av honom vid Gud. Han var h\u00e5rdnackad och f\u00f6rh\u00e4rdade sitt hj\u00e4rta, s\u00e5 att han inte omv\u00e4nde sig till HERREN, Israels Gud."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jerusalems fall - Ocks\u00e5 alla de ledande pr\u00e4sterna och folket gick allt l\u00e4ngre i sin trol\u00f6shet mot Gud. De f\u00f6ljde hednafolkens alla avskyv\u00e4rda seder och orenade HERRENS hus som han hade helgat i Jerusalem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "HERREN, deras f\u00e4ders Gud, s\u00e4nde sina budskap till dem g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng genom sina s\u00e4ndebud, f\u00f6r han hade medlidande med sitt folk och sin boning."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men de gjorde narr av Guds s\u00e4ndebud, de f\u00f6raktade hans ord och h\u00e5nade hans profeter tills HERRENS vrede \u00f6ver hans folk v\u00e4xte s\u00e5 att det inte mer fanns n\u00e5gon bot."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde han emot dem kaldeernas kung, som d\u00f6dade deras unga m\u00e4n med sv\u00e4rd i deras helgedom och inte skonade vare sig unga m\u00e4n eller unga kvinnor, inte heller gamla och gr\u00e5h\u00e5rsm\u00e4n. Allt gavs i hans hand."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och alla k\u00e4rl i Guds hus, b\u00e5de stora och sm\u00e5, och skatterna i HERRENS hus, liksom de skatter som tillh\u00f6rde kungen och hans f\u00f6rn\u00e4msta m\u00e4n, allt f\u00f6rde han till Babel."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De satte eld p\u00e5 Guds hus och br\u00f6t ner Jerusalems mur. Alla stadens palats br\u00e4nde de i eld och f\u00f6rst\u00f6rde alla dyrbara f\u00f6rem\u00e5l."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dem som hade undkommit sv\u00e4rdet f\u00f6rde han bort i f\u00e5ngenskap till Babel, och de blev slavar \u00e5t honom och hans s\u00f6ner tills perserna kom till makten."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "HERRENS ord genom Jeremias mun skulle uppfyllas, n\u00e4mligen att landet skulle f\u00e5 gottg\u00f6relse f\u00f6r sina sabbater \u2013 s\u00e5 l\u00e4nge det l\u00e5g \u00f6de hade det sabbat \u2013 till dess att sjuttio \u00e5r hade g\u00e5tt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "F\u00f6r att HERRENS ord genom Jeremia skulle uppfyllas, h\u00e4nde det i den persiske kungen Koreshs f\u00f6rsta regerings\u00e5r att HERREN p\u00e5verkade perserkungen Koreshs sinne s\u00e5 att han \u00f6ver hela sitt rike l\u00e4t utropa f\u00f6ljande som ocks\u00e5 skriftligt kungjordes:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201dS\u00e5 s\u00e4ger Koresh, kung av Persien: HERREN, himlens Gud, har gett mig alla riken p\u00e5 jorden, och han har befallt mig att bygga ett hus \u00e5t honom i Jerusalem i Juda. Den bland er som tillh\u00f6r hans folk ska bege sig dit upp, och hans Gud ska vara med honom.\u201d"
                }
            }
        }
    }
}