{
    "version": "sfb15",
    "book_name": "2 Corinthians",
    "book_nr": "47",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e4lsning - Fr\u00e5n Paulus, genom Guds vilja Kristi Jesu apostel, och v\u00e5r broder Timoteus. Till Guds f\u00f6rsamling i Korint och alla de heliga i hela Achaia."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e5d vare med er och frid fr\u00e5n Gud v\u00e5r Far och Herren Jesus Kristus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "All tr\u00f6sts Gud - V\u00e4lsignad \u00e4r v\u00e5r Herre Jesu Kristi Gud och Far, barmh\u00e4rtighetens Far och all tr\u00f6sts Gud!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han tr\u00f6star oss i all v\u00e5r n\u00f6d s\u00e5 att vi kan tr\u00f6sta dem som \u00e4r i n\u00f6d med den tr\u00f6st vi sj\u00e4lva f\u00e5r av Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Liksom Kristi lidanden fl\u00f6dar \u00f6ver oss, s\u00e5 \u00f6verfl\u00f6dar ocks\u00e5 genom Kristus den tr\u00f6st vi f\u00e5r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Om vi \u00e4r tr\u00e4ngda, \u00e4r det f\u00f6r er tr\u00f6st och fr\u00e4lsning. Om vi blir tr\u00f6stade, \u00e4r det f\u00f6r att ni ska f\u00e5 den tr\u00f6st som ger kraft att uth\u00e5lligt b\u00e4ra samma lidanden som vi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och v\u00e5rt hopp om er st\u00e5r fast, eftersom vi vet att ni delar v\u00e5r tr\u00f6st liksom ni delar v\u00e5ra lidanden."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Br\u00f6der, vi vill att ni ska veta hur sv\u00e5rt vi hade det i Asien. Det var mycket tyngre \u00e4n vi kunde b\u00e4ra, s\u00e5 att vi till och med misstr\u00f6stade om livet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ja, inom oss hade vi redan f\u00e5tt d\u00f6dsdomen, f\u00f6r att vi inte skulle lita p\u00e5 oss sj\u00e4lva utan p\u00e5 Gud som uppv\u00e4cker de d\u00f6da."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fr\u00e5n en s\u00e5dan d\u00f6d r\u00e4ddade han oss, och han kommer att r\u00e4dda oss igen. V\u00e5rt hopp till honom \u00e4r att han ska forts\u00e4tta r\u00e4dda oss,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "n\u00e4r ocks\u00e5 ni hj\u00e4lper oss med er f\u00f6rb\u00f6n. S\u00e5 kommer m\u00e5nga m\u00e4nniskor att tacka Gud f\u00f6r oss, f\u00f6r den n\u00e5d vi f\u00e5tt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c4ndrade resplaner - Detta \u00e4r v\u00e5r stolthet och v\u00e5rt samvetes vittnesb\u00f6rd: h\u00e4r i v\u00e4rlden, och s\u00e4rskilt mot er, har vi upptr\u00e4tt heligt och rent inf\u00f6r Gud och inte varit ledda av v\u00e4rldslig visdom utan av Guds n\u00e5d."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Det vi skriver till er \u00e4r inget annat \u00e4n det ni l\u00e4ser och kan f\u00f6rst\u00e5. Och jag hoppas att ni till slut ska f\u00f6rst\u00e5"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "det ni redan delvis har f\u00f6rst\u00e5tt om oss: att vi \u00e4r er stolthet, liksom ni \u00e4r v\u00e5r, p\u00e5 Herren Jesu dag."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 jag litade p\u00e5 detta t\u00e4nkte jag komma till er f\u00f6rst, f\u00f6r att ni sedan skulle f\u00e5 v\u00e4lsignelsen av ett andra bes\u00f6k."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag ville bes\u00f6ka er p\u00e5 v\u00e4gen till Makedonien och d\u00e4rifr\u00e5n komma tillbaka till er och bli utrustad av er f\u00f6r resan till Judeen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Var jag d\u00e5 tankl\u00f6s n\u00e4r jag tog det beslutet? Eller tar jag mina beslut som jag sj\u00e4lv finner b\u00e4st, s\u00e5 att mitt &#34;ja, ja&#34; ocks\u00e5 \u00e4r ett &#34;nej, nej&#34;?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00e5 sant Gud \u00e4r trofast: v\u00e5rt budskap till er \u00e4r inte b\u00e5de ja och nej."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Guds Son, Jesus Kristus som vi har predikat hos er \u2013 jag och Silvanus och Timoteus \u2013 han kom inte som b\u00e5de ja och nej, utan i honom har det kommit ett ja."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Alla Guds l\u00f6ften har i honom f\u00e5tt sitt ja. D\u00e4rf\u00f6r f\u00e5r de ocks\u00e5 genom honom sitt Amen, f\u00f6r att Gud ska bli \u00e4rad genom oss."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Det \u00e4r Gud som bef\u00e4ster oss och er i Kristus och som har smort oss."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Han har \u00e4ven satt sitt sigill p\u00e5 oss och gett oss Anden som en garant i v\u00e5ra hj\u00e4rtan."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag tar Gud till vittne \u00f6ver min sj\u00e4l att det \u00e4r f\u00f6r att skona er som jag inte har kommit \u00e4n till Korint."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Inte s\u00e5 att vi skulle vara herrar \u00f6ver er tro, men vi \u00e4r medarbetare till er gl\u00e4dje, eftersom ni st\u00e5r fasta i tron."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jag hade n\u00e4mligen best\u00e4mt mig f\u00f6r att inte komma och g\u00f6ra er sorgsna igen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "F\u00f6r om jag g\u00f6r er sorgsna, vem kan d\u00e5 g\u00f6ra mig glad om inte just den jag gjort sorgsen?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag skrev som jag gjorde f\u00f6r att inte beh\u00f6va komma och f\u00e5 sorg av dem som skulle ge mig gl\u00e4dje, f\u00f6r jag litade p\u00e5 att min gl\u00e4dje \u00e4r allas er gl\u00e4dje."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Det var i djup n\u00f6d och hj\u00e4rtats \u00e5ngest, med m\u00e5nga t\u00e5rar, som jag skrev till er \u2013 inte f\u00f6r att g\u00f6ra er sorgsna utan f\u00f6r att ni skulle f\u00f6rst\u00e5 vilken k\u00e4rlek jag har till just er."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Om en viss person har orsakat sorg, s\u00e5 \u00e4r det inte mig han har gett sorg utan i viss m\u00e5n er alla, f\u00f6r att inte s\u00e4ga f\u00f6r mycket."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det r\u00e4cker med det straff han har f\u00e5tt av de flesta."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nu f\u00e5r ni i st\u00e4llet f\u00f6rl\u00e5ta och tr\u00f6sta honom s\u00e5 att han inte g\u00e5r under i sin djupa sorg."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r uppmanar jag er att bem\u00f6ta honom med k\u00e4rlek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r jag skrev till er var det ocks\u00e5 f\u00f6r att se om ni skulle best\u00e5 provet och vara lydiga i allt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den som ni f\u00f6rl\u00e5ter, f\u00f6rl\u00e5ter ocks\u00e5 jag. Och det jag har f\u00f6rl\u00e5tit, om jag haft n\u00e5got att f\u00f6rl\u00e5ta, det har jag gjort inf\u00f6r Kristi ansikte f\u00f6r er skull,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "f\u00f6r att vi inte ska bli \u00f6verlistade av Satan. Hans avsikter k\u00e4nner vi till."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "I Kristi segert\u00e5g - N\u00e4r jag kom till Troas f\u00f6r att predika Kristi evangelium hade Herren \u00f6ppnat en d\u00f6rr f\u00f6r mig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 fick jag ingen ro i min ande n\u00e4r jag inte fann min broder Titus d\u00e4r, s\u00e5 jag tog avsked av dem och reste till Makedonien."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men vi tackar Gud, som st\u00e4ndigt f\u00f6r oss fram i Kristi segert\u00e5g och sprider sin kunskaps doft genom oss \u00f6verallt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vi \u00e4r en Kristi v\u00e4ldoft inf\u00f6r Gud bland dem som blir fr\u00e4lsta och bland dem som g\u00e5r f\u00f6rlorade:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "f\u00f6r n\u00e5gra en doft av d\u00f6d till d\u00f6d, f\u00f6r andra en doft av liv till liv. Vem r\u00e4cker till f\u00f6r det h\u00e4r?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vi \u00e4r inte som de flesta, som f\u00f6rfalskar Guds ord f\u00f6r egen vinning. Nej, i Kristus predikar vi med rent sinne inf\u00f6r Gud det som kommer fr\u00e5n Gud."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Det nya f\u00f6rbundets tj\u00e4nare - B\u00f6rjar vi nu rekommendera oss sj\u00e4lva igen? Eller beh\u00f6ver vi, som vissa andra, rekommendationsbrev till er eller fr\u00e5n er?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nej, ni \u00e4r v\u00e5rt brev, skrivet i v\u00e5ra hj\u00e4rtan, k\u00e4nt och l\u00e4st av alla m\u00e4nniskor."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det \u00e4r uppenbart att ni \u00e4r ett Kristusbrev skrivet genom v\u00e5r tj\u00e4nst, inte med bl\u00e4ck utan med den levande Gudens Ande, inte p\u00e5 tavlor av sten utan p\u00e5 tavlor av k\u00f6tt i era hj\u00e4rtan."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En s\u00e5dan tillit till Gud har vi genom Kristus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Inte s\u00e5 att vi av oss sj\u00e4lva kan t\u00e4nka ut saker p\u00e5 egen hand, utan v\u00e5r f\u00f6rm\u00e5ga kommer fr\u00e5n Gud."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han har gett oss f\u00f6rm\u00e5ga att vara tj\u00e4nare \u00e5t ett nytt f\u00f6rbund, som inte \u00e4r bokstavens utan Andens. Bokstaven d\u00f6dar, men Anden ger liv."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Det nya f\u00f6rbundets h\u00e4rlighet - Redan d\u00f6dens tj\u00e4nst, inristad med bokst\u00e4ver p\u00e5 stenar, kom med s\u00e5dan h\u00e4rlighet att Israels barn inte kunde se p\u00e5 Moses ansikte f\u00f6r dess str\u00e5lglans, \u00e4ven om den glansen bleknade."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hur mycket st\u00f6rre h\u00e4rlighet ska d\u00e5 inte Andens tj\u00e4nst ha?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om redan f\u00f6rd\u00f6melsens tj\u00e4nst hade h\u00e4rlighet, hur mycket rikare p\u00e5 h\u00e4rlighet \u00e4r d\u00e5 inte r\u00e4ttf\u00e4rdighetens tj\u00e4nst?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det som f\u00f6rr hade h\u00e4rlighet har nu ingen h\u00e4rlighet alls j\u00e4mf\u00f6rt med den \u00f6verv\u00e4ldigande h\u00e4rligheten."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "F\u00f6r om det som bleknade kom med h\u00e4rlighet, hur mycket st\u00f6rre h\u00e4rlighet har d\u00e5 inte det som best\u00e5r!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r vi nu har ett s\u00e5dant hopp g\u00e5r vi helt \u00f6ppet till v\u00e4ga."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vi g\u00f6r inte som Mose, som satte en sl\u00f6ja f\u00f6r sitt ansikte f\u00f6r att Israels barn inte skulle se hur det som bleknade f\u00f6rsvann."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men deras sinnen blev f\u00f6rh\u00e4rdade. \u00c4n i dag \u00e4r samma sl\u00f6ja kvar n\u00e4r de l\u00e4ser det gamla f\u00f6rbundets skrifter, och den lyfts inte bort, f\u00f6rst i Kristus f\u00f6rsvinner den."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ja, \u00e4n i dag ligger en sl\u00f6ja \u00f6ver deras hj\u00e4rtan n\u00e4r de l\u00e4ser Mose."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men n\u00e4r n\u00e5gon omv\u00e4nder sig till Herren tas sl\u00f6jan bort."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Herren \u00e4r Anden, och d\u00e4r Herrens Ande \u00e4r, d\u00e4r \u00e4r frihet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och alla vi som med obesl\u00f6jat ansikte ser Herrens h\u00e4rlighet som i en spegel, vi f\u00f6rvandlas till en och samma bild, fr\u00e5n h\u00e4rlighet till h\u00e4rlighet. Det sker genom Herren, Anden."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r, n\u00e4r vi genom Guds barmh\u00e4rtighet har denna tj\u00e4nst, s\u00e5 ger vi inte upp."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vi har tagit avst\u00e5nd fr\u00e5n allt hemligt och skamligt och anv\u00e4nder inga knep. Vi f\u00f6rfalskar inte Guds ord, utan l\u00e4gger \u00f6ppet fram sanningen och \u00f6verl\u00e4mnar oss inf\u00f6r Gud \u00e5t varje m\u00e4nniskas samvete."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Om v\u00e5rt evangelium \u00e4r dolt, s\u00e5 \u00e4r det dolt f\u00f6r dem som g\u00e5r f\u00f6rlorade."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Den h\u00e4r v\u00e4rldens gud har f\u00f6rblindat de otroendes sinnen s\u00e5 att de inte ser ljuset som str\u00e5lar fr\u00e5n evangeliet om Kristi h\u00e4rlighet, han som \u00e4r Guds avbild."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vi predikar inte oss sj\u00e4lva, utan Jesus Kristus som Herren och oss som era tj\u00e4nare f\u00f6r Jesu skull."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gud som sade: &#34;Ljus ska lysa ur m\u00f6rkret&#34;, han har lyst upp v\u00e5ra hj\u00e4rtan f\u00f6r att kunskapen om Guds h\u00e4rlighet som str\u00e5lar fr\u00e5n Kristi ansikte ska sprida sitt ljus."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En skatt i lerk\u00e4rl - Men denna skatt har vi i lerk\u00e4rl, f\u00f6r att den v\u00e4ldiga kraften ska vara Guds och inte komma fr\u00e5n oss."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vi \u00e4r st\u00e4ndigt tr\u00e4ngda men inte inst\u00e4ngda, r\u00e5dvilla men inte r\u00e5dl\u00f6sa,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "f\u00f6rf\u00f6ljda men inte \u00f6vergivna, nerslagna men inte utslagna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Alltid b\u00e4r vi Jesu d\u00f6d i v\u00e5r kropp, f\u00f6r att ocks\u00e5 Jesu liv ska bli synligt i v\u00e5r kropp."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vi som lever utl\u00e4mnas st\u00e4ndigt \u00e5t d\u00f6den f\u00f6r Jesu skull, f\u00f6r att ocks\u00e5 Jesu liv ska uppenbaras i v\u00e5r d\u00f6dliga kropp."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e5 verkar d\u00f6den i oss, och livet i er."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men vi har samma trons Ande som i skriftordet: Jag tror, d\u00e4rf\u00f6r talar jag. \u00c4ven vi tror, och d\u00e4rf\u00f6r talar vi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vi vet ju att han som uppv\u00e4ckte Herren Jesus ocks\u00e5 ska uppv\u00e4cka oss med Jesus och l\u00e5ta oss tr\u00e4da fram tillsammans med er."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Allt sker f\u00f6r er skull, f\u00f6r att n\u00e5den ska n\u00e5 allt fler och f\u00e5 tacks\u00e4gelsen att fl\u00f6da \u00f6ver till Guds \u00e4ra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tron och hoppet - D\u00e4rf\u00f6r ger vi inte upp. \u00c4ven om v\u00e5r yttre m\u00e4nniska bryts ner, f\u00f6rnyas v\u00e5r inre m\u00e4nniska dag f\u00f6r dag."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "V\u00e5r n\u00f6d, som \u00e4r kortvarig och v\u00e4ger l\u00e4tt, bereder \u00e5t oss en v\u00e4ldig och \u00f6verv\u00e4ldigande h\u00e4rlighet som v\u00e4ger tungt och varar f\u00f6r evigt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vi riktar inte blicken mot det synliga, utan mot det osynliga. Det synliga \u00e4r f\u00f6rg\u00e4ngligt, men det osynliga \u00e4r evigt."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vi vet att om v\u00e5rt jordiska t\u00e4lt rivs ner s\u00e5 har vi en byggnad fr\u00e5n Gud, en evig boning i himlen som inte \u00e4r gjord av m\u00e4nniskohand."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r suckar vi i v\u00e5rt t\u00e4lt och l\u00e4ngtar att f\u00e5 ikl\u00e4 oss v\u00e5r himmelska boning,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "f\u00f6r n\u00e4r vi v\u00e4l \u00e4r kl\u00e4dda i den ska vi inte st\u00e5 d\u00e4r nakna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ja, vi som bor i detta t\u00e4lt suckar tungt. Vi vill ju inte bli avkl\u00e4dda utan p\u00e5kl\u00e4dda, s\u00e5 att det som \u00e4r d\u00f6dligt uppslukas av livet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och den som berett oss f\u00f6r just detta \u00e4r Gud, som har gett oss Anden som en garant."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r vi alltid vid gott mod, \u00e4ven om vi vet att vi \u00e4r borta fr\u00e5n Herren s\u00e5 l\u00e4nge vi \u00e4r hemma i kroppen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vi lever h\u00e4r i tro, utan att se."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men vi \u00e4r \u00e4nd\u00e5 vid gott mod och skulle hellre flytta bort fr\u00e5n kroppen och vara hemma hos Herren."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4tter vi en \u00e4ra i att vara till behag f\u00f6r honom, vare sig vi \u00e4r hemma eller borta."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vi m\u00e5ste alla tr\u00e4da fram inf\u00f6r Kristi domstol, f\u00f6r att var och en ska f\u00e5 igen vad han har gjort h\u00e4r i livet, gott eller ont."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "F\u00f6rsoningens tj\u00e4nst - Vi vet allts\u00e5 vad det \u00e4r att frukta Herren, och d\u00e4rf\u00f6r f\u00f6rs\u00f6ker vi vinna m\u00e4nniskor. F\u00f6r Gud \u00e4r det uppenbart hurdana vi \u00e4r, och jag hoppas att det ocks\u00e5 \u00e4r uppenbart f\u00f6r era samveten."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vi vill inte rekommendera oss sj\u00e4lva igen inf\u00f6r er, bara ge er tillf\u00e4lle att vara stolta \u00f6ver oss. D\u00e5 har ni n\u00e5got att svara dem som skryter med det yttre och inte med det som finns i hj\u00e4rtat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Har vi varit fr\u00e5n v\u00e5ra sinnen, s\u00e5 var det f\u00f6r Gud. \u00c4r vi sansade och samlade, s\u00e5 \u00e4r det f\u00f6r er."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kristi k\u00e4rlek driver oss, f\u00f6r vi \u00e4r \u00f6vertygade om att en har d\u00f6tt f\u00f6r alla, och d\u00e4rf\u00f6r har alla d\u00f6tt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och han dog f\u00f6r alla, f\u00f6r att de som lever inte l\u00e4ngre ska leva f\u00f6r sig sj\u00e4lva utan f\u00f6r honom som har d\u00f6tt och uppst\u00e5tt f\u00f6r dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r k\u00e4nner vi inte l\u00e4ngre n\u00e5gon p\u00e5 ett ytligt s\u00e4tt. \u00c4ven om vi har k\u00e4nt Kristus p\u00e5 ett ytligt s\u00e4tt, k\u00e4nner vi honom inte s\u00e5 l\u00e4ngre."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Om n\u00e5gon \u00e4r i Kristus \u00e4r han allts\u00e5 en ny skapelse. Det gamla \u00e4r f\u00f6rbi, n\u00e5got nytt har kommit."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och allt kommer fr\u00e5n Gud, som har f\u00f6rsonat oss med sig sj\u00e4lv genom Kristus och gett oss f\u00f6rsoningens tj\u00e4nst."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Gud var i Kristus och f\u00f6rsonade v\u00e4rlden med sig sj\u00e4lv. Han tillr\u00e4knade inte m\u00e4nniskorna deras \u00f6vertr\u00e4delser, och han har anf\u00f6rtrott oss f\u00f6rsoningens ord."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vi \u00e4r allts\u00e5 s\u00e4ndebud f\u00f6r Kristus, och Gud v\u00e4djar genom oss. Vi ber p\u00e5 Kristi uppdrag: l\u00e5t f\u00f6rsona er med Gud!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han som inte visste av synd, honom gjorde Gud till synd i v\u00e5rt st\u00e4lle, f\u00f6r att vi i honom skulle bli r\u00e4ttf\u00e4rdiga inf\u00f6r Gud."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Som Guds medarbetare uppmanar vi er ocks\u00e5 att ta emot Guds n\u00e5d s\u00e5 att den blir till nytta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han s\u00e4ger ju: Jag b\u00f6nh\u00f6r dig i n\u00e5dens tid, jag hj\u00e4lper dig p\u00e5 fr\u00e4lsningens dag. Nu \u00e4r den r\u00e4tta tiden, nu \u00e4r fr\u00e4lsningens dag."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pr\u00f6vningen och gl\u00e4djen i tj\u00e4nsten - Vi vill inte p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt v\u00e4cka anst\u00f6t, f\u00f6r att v\u00e5r tj\u00e4nst inte ska smutskastas."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nej, i allt vill vi visa att vi \u00e4r Guds tj\u00e4nare: i stor uth\u00e5llighet, i lidande, n\u00f6d och \u00e5ngest,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "i misshandel, f\u00e5ngenskap och upplopp, i arbete, nattvak och sv\u00e4lt,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "i renhet och insikt, i t\u00e5lamod och godhet, i den helige Ande, i uppriktig k\u00e4rlek,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "med sanningens ord och Guds kraft, med r\u00e4ttf\u00e4rdighetens vapen i h\u00f6ger och v\u00e4nster hand,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "i \u00e4ra och van\u00e4ra, i vanrykte och gott rykte. Vi kallas villol\u00e4rare men \u00e4r sanningss\u00e4gare,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "vi \u00e4r ok\u00e4nda men \u00e4nd\u00e5 erk\u00e4nda, vi \u00e4r d\u00f6ende men lever, vi \u00e4r tuktade men inte d\u00f6dade,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "vi \u00e4r bedr\u00f6vade men alltid glada, vi \u00e4r fattiga men g\u00f6r m\u00e5nga rika, vi har inget men \u00e4ger allt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vi talar \u00f6ppet till er, korintier. V\u00e5ra hj\u00e4rtan \u00e4r vid\u00f6ppna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ni har det inte tr\u00e5ngt hos oss, men i era hj\u00e4rtan \u00e4r det tr\u00e5ngt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "G\u00f6r som vi \u2013 nu talar jag som till barn \u2013 och \u00f6ppna ocks\u00e5 ni era hj\u00e4rtan."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Den levande Gudens tempel - G\u00e5 inte som omaka par i ok med dem som inte tror. Vad har r\u00e4ttf\u00e4rdighet med or\u00e4ttf\u00e4rdighet att g\u00f6ra? Eller vad har ljus gemensamt med m\u00f6rker?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vilken samst\u00e4mmighet har Kristus med Beliar? Eller vad kan den som tror dela med den som inte tror?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vad kan Guds tempel ha f\u00f6r gemenskap med avgudarna? Vi \u00e4r den levande Gudens tempel, f\u00f6r Gud har sagt: Jag ska bo hos dem och vandra bland dem och vara deras Gud, och de ska vara mitt folk."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren: G\u00e5 ut fr\u00e5n dem och skilj er fr\u00e5n dem, och r\u00f6r inte vid n\u00e5got orent. D\u00e5 ska jag ta emot er,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och jag ska vara er Far och ni ska vara mina s\u00f6ner och d\u00f6ttrar, s\u00e4ger Herren den Allsm\u00e4ktige."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00e4r vi nu har dessa l\u00f6ften, mina \u00e4lskade, s\u00e5 l\u00e5t oss rena oss fr\u00e5n allt som befl\u00e4ckar k\u00f6tt och ande och fullborda v\u00e5r helgelse i v\u00f6rdnad f\u00f6r Gud."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gl\u00e4dje \u00f6ver korintiernas \u00e5nger - Ge oss rum i era hj\u00e4rtan. Vi har inte gjort or\u00e4tt mot n\u00e5gon, inte skadat n\u00e5gon och inte utnyttjat n\u00e5gon."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det s\u00e4ger jag inte f\u00f6r att f\u00f6rd\u00f6ma er. Jag har redan sagt att ni har en plats i v\u00e5ra hj\u00e4rtan s\u00e5 att vi b\u00e5de d\u00f6r och lever tillsammans."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag har stort f\u00f6rtroende f\u00f6r er, jag \u00e4r mycket stolt \u00f6ver er. Jag \u00e4r uppfylld av tr\u00f6st och har gl\u00e4dje i \u00f6verfl\u00f6d mitt i all v\u00e5r n\u00f6d."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r vi kom till Makedonien fick vi ingen ro. Vi var tr\u00e4ngda p\u00e5 alla s\u00e4tt, utifr\u00e5n av konflikter och inifr\u00e5n av oro."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men Gud som tr\u00f6star de modl\u00f6sa tr\u00f6stade oss genom att Titus kom,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och inte bara genom hans ankomst utan ocks\u00e5 genom tr\u00f6sten han f\u00e5tt hos er. Han ber\u00e4ttade f\u00f6r oss om er l\u00e4ngtan, er klagan och er iver f\u00f6r mitt b\u00e4sta, och d\u00e5 gladde jag mig \u00e4nnu mer."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00f6r \u00e4ven om jag gjorde er sorgsna med mitt brev, s\u00e5 \u00e5ngrar jag det inte nu. F\u00f6rst \u00e5ngrade jag mig, f\u00f6r jag s\u00e5g att brevet gjorde er sorgsna, om \u00e4n bara f\u00f6r ett tag."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men nu gl\u00e4der jag mig, inte f\u00f6r att ni blev sorgsna utan f\u00f6r att sorgen har lett till \u00e5nger. Ni blev sorgsna s\u00e5 som Gud vill, och d\u00e4rf\u00f6r har ni inte tagit n\u00e5gon skada genom oss."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En sorg efter Guds vilja ger en \u00e5nger som man inte \u00e5ngrar och som leder till fr\u00e4lsning. Men v\u00e4rldens sorg leder till d\u00f6d."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Se vad den h\u00e4r sorgen fr\u00e5n Gud har f\u00f6rt med sig hos er: vilken h\u00e4ngivenhet, vilka f\u00f6rklaringar, vilken uppr\u00f6rdhet, vilken fruktan, vilken l\u00e4ngtan, vilken iver och vilken bestraffning! I allt har ni visat er oskyldiga i den h\u00e4r saken."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r jag skrev till er var det allts\u00e5 inte med tanke p\u00e5 den som gjort or\u00e4tt eller den som har drabbats, utan f\u00f6r att det skulle bli klart f\u00f6r er inf\u00f6r Gud hur ivrigt ni tar er an v\u00e5r sak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Det har gett oss tr\u00f6st. Ut\u00f6ver den tr\u00f6sten kom den \u00e4nnu st\u00f6rre gl\u00e4djen \u00f6ver att se Titus s\u00e5 glad. Ni har alla styrkt hans ande."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om jag har ber\u00f6mt er inf\u00f6r honom, s\u00e5 har jag inte beh\u00f6vt sk\u00e4mmas f\u00f6r det. Nej, liksom allt vi har sagt er \u00e4r sant, s\u00e5 har ocks\u00e5 v\u00e5rt ber\u00f6m inf\u00f6r Titus visat sig vara sant."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hans hj\u00e4rta klappar nu \u00e4nnu varmare f\u00f6r er, n\u00e4r han minns hur ni alla lydde och hur ni tog emot honom med respekt och v\u00f6rdnad."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag \u00e4r glad att jag kan lita p\u00e5 er i allt."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Insamlingen till Jerusalem - Vi vill ber\u00e4tta f\u00f6r er, br\u00f6der, vilken n\u00e5d Gud har gett f\u00f6rsamlingarna i Makedonien."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Trots deras m\u00e5nga h\u00e5rda pr\u00f6vningar har \u00e4nd\u00e5 deras \u00f6versvallande gl\u00e4dje och deras djupa fattigdom gjort dem \u00f6verfl\u00f6dande rika p\u00e5 uppriktig h\u00e4ngivenhet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De har gett efter sin f\u00f6rm\u00e5ga, ja, \u00f6ver sin f\u00f6rm\u00e5ga. Och det var helt frivilligt, det kan jag intyga."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ivrigt v\u00e4djade de och bad oss om n\u00e5den att f\u00e5 vara med i hj\u00e4lpen till de heliga."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och de gav inte bara det vi hade hoppats, utan de gav sig sj\u00e4lva, f\u00f6rst och fr\u00e4mst \u00e5t Herren och sedan \u00e5t oss efter Guds vilja."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r bad vi Titus, som redan hade p\u00e5b\u00f6rjat insamlingen, att fullborda denna k\u00e4rleksg\u00e5va hos er."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r ni nu \u00e4r rika p\u00e5 allt \u2013 tro, tal, kunskap, h\u00e4ngivenhet och den k\u00e4rlek vi har v\u00e4ckt hos er \u2013 var d\u00e5 ocks\u00e5 rika p\u00e5 den h\u00e4r k\u00e4rleksg\u00e5van."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Detta s\u00e4ger jag inte som en befallning, utan f\u00f6r att pr\u00f6va \u00e4ktheten i er k\u00e4rlek n\u00e4r andra visar en s\u00e5dan iver."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ni k\u00e4nner ju v\u00e5r Herre Jesu Kristi n\u00e5d. Han var rik men blev fattig f\u00f6r er skull, f\u00f6r att ni genom hans fattigdom skulle bli rika."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag ger mitt r\u00e5d i den h\u00e4r saken f\u00f6r att hj\u00e4lpa er. I fjol var ni f\u00f6rst b\u00e5de med att p\u00e5b\u00f6rja arbetet och att besluta om det."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fullborda nu arbetet, s\u00e5 att ni som med god vilja tog beslutet ocks\u00e5 genomf\u00f6r det utifr\u00e5n vad ni har."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Finns den goda viljan \u00e4r den v\u00e4lkommen med vad den har och bed\u00f6ms inte efter vad den inte har."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vi vill inte att andra ska f\u00e5 det b\u00e4ttre och ni f\u00e5 det sv\u00e5rt, utan att alla ska ha det lika."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Just nu ska ert \u00f6verfl\u00f6d avhj\u00e4lpa deras brist, s\u00e5 att deras \u00f6verfl\u00f6d en annan g\u00e5ng kan avhj\u00e4lpa er brist. S\u00e5 blir det lika f\u00f6r alla,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "som det st\u00e5r skrivet: Den som samlat mycket hade ingenting \u00f6ver, och den som samlat lite saknade ingenting."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vi tackar Gud som har v\u00e4ckt samma iver f\u00f6r er i Titus hj\u00e4rta."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han lyssnade till v\u00e5r maning och blev s\u00e5 ivrig att han av egen fri vilja gav sig i v\u00e4g till er."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tillsammans med honom har vi s\u00e4nt den broder som f\u00e5r ber\u00f6m i alla f\u00f6rsamlingarna f\u00f6r sitt arbete i evangeliets tj\u00e4nst."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och inte bara det, han \u00e4r ocks\u00e5 vald av f\u00f6rsamlingarna till att f\u00f6lja med oss p\u00e5 resan med g\u00e5van som vi f\u00f6rmedlar till Herrens \u00e4ra och som bevis p\u00e5 v\u00e5r goda vilja."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00e5 undviker vi att n\u00e5gon kritiserar oss f\u00f6r hur vi f\u00f6rmedlar den frikostiga g\u00e5van."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vi \u00e4r n\u00e4mligen noga med att g\u00f6ra det som \u00e4r r\u00e4tt, inte bara inf\u00f6r Herren utan ocks\u00e5 inf\u00f6r m\u00e4nniskor."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tillsammans med dem har vi s\u00e4nt \u00e4nnu en broder, som vi ofta och p\u00e5 m\u00e5nga s\u00e4tt har pr\u00f6vat och funnit h\u00e4ngiven, s\u00e4rskilt nu eftersom han har s\u00e5 stort f\u00f6rtroende f\u00f6r er."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Titus \u00e4r min v\u00e4n och medarbetare hos er, och v\u00e5ra andra br\u00f6der \u00e4r f\u00f6rsamlingarnas s\u00e4ndebud till Kristi \u00e4ra."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ge dem nu inf\u00f6r f\u00f6rsamlingarna bevis p\u00e5 er k\u00e4rlek och p\u00e5 att vi hade r\u00e4tt n\u00e4r vi ber\u00f6mde er inf\u00f6r dem."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Egentligen beh\u00f6ver jag inte skriva till er om hj\u00e4lpen till de heliga."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag vet hur villiga ni \u00e4r, och inf\u00f6r makedonierna brukar jag ber\u00f6mma er och ber\u00e4tta att Achaia har varit redo sedan i fjol. Er iver har sporrat de flesta."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nu s\u00e4nder jag \u00e4nd\u00e5 br\u00f6derna f\u00f6r att v\u00e5rt ber\u00f6m av er i denna sak inte ska visa sig vara tomt prat och f\u00f6r att ni ska vara f\u00f6rberedda, som jag redan n\u00e4mnt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Annars f\u00e5r vi \u2013 f\u00f6r att inte s\u00e4ga ni \u2013 st\u00e5 d\u00e4r och sk\u00e4mmas n\u00e4r makedonierna som kommer med mig ser att ni \u00e4r of\u00f6rberedda trots v\u00e5rt f\u00f6rtroende f\u00f6r er."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r tyckte jag mig beh\u00f6va be br\u00f6derna resa till er och f\u00f6rbereda er utlovade g\u00e5va, s\u00e5 att den kan ligga f\u00e4rdig som en g\u00e5va och inte blir ett krav."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men t\u00e4nk p\u00e5 detta: Den som s\u00e5r sparsamt f\u00e5r sk\u00f6rda sparsamt, och den som s\u00e5r rikligt f\u00e5r sk\u00f6rda rikligt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Var och en ska ge vad han har best\u00e4mt i sitt hj\u00e4rta, inte med olust eller tv\u00e5ng, f\u00f6r Gud \u00e4lskar en glad givare."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och Gud har makt att ge er all n\u00e5d i \u00f6verfl\u00f6d, s\u00e5 att ni alltid och i allt har nog av allt och kan ge i \u00f6verfl\u00f6d till varje gott verk."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Skriften s\u00e4ger: Han str\u00f6r ut, han ger \u00e5t de fattiga, hans r\u00e4ttf\u00e4rdighet best\u00e5r f\u00f6r evigt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han som ger s\u00e5ningsmannen s\u00e4d till att s\u00e5 och br\u00f6d till att \u00e4ta, han ska ge er uts\u00e4de och m\u00e5ngdubbla det och l\u00e5ta er r\u00e4ttf\u00e4rdighet ge god sk\u00f6rd."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 blir ni rika p\u00e5 allt och kan vara gener\u00f6sa i allt, och det v\u00e4cker tacksamhet till Gud n\u00e4r vi \u00f6verl\u00e4mnar g\u00e5van."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den hj\u00e4lp ni ger i denna insamling fyller inte bara de heligas behov, utan b\u00e4r ocks\u00e5 rik frukt genom att m\u00e5nga tackar Gud."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r ni visar er \u00e4kthet genom denna hj\u00e4lp prisar de Gud f\u00f6r att ni f\u00f6ljer er bek\u00e4nnelse till Kristi evangelium och s\u00e5 godhj\u00e4rtat delar gemenskapen med dem och med alla."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De kommer ocks\u00e5 att be f\u00f6r er och l\u00e4ngta efter er p\u00e5 grund av Guds \u00f6verv\u00e4ldigande n\u00e5d mot er."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Gud vare tack f\u00f6r hans obeskrivligt rika g\u00e5va!"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus f\u00f6rsvarar sin apostlatj\u00e4nst - Jag, Paulus, som \u00e4r s\u00e5 \u00f6dmjuk n\u00e4r jag m\u00f6ter er ansikte mot ansikte men modig n\u00e4r jag \u00e4r l\u00e5ngt borta, jag uppmanar er vid Kristi mildhet och godhet"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och ber: tvinga mig inte att vara s\u00e5 modig och best\u00e4md hos er som jag inte tvekar att vara mot vissa som menar att vi g\u00e5r fram p\u00e5 v\u00e4rldens vis."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "F\u00f6r \u00e4ven om vi lever i v\u00e4rlden, strider vi inte p\u00e5 v\u00e4rldens s\u00e4tt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vapnen vi strider med \u00e4r inte k\u00f6ttsliga utan har kraft fr\u00e5n Gud att bryta ner f\u00e4sten. Ja, vi bryter ner tankebyggnader"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och allt h\u00f6gt som reser sig mot kunskapen om Gud. Vi g\u00f6r varje tanke till en lydig f\u00e5nge hos Kristus,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och vi \u00e4r beredda att straffa all olydnad s\u00e5 snart er lydnad blivit fullst\u00e4ndig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Se vad som \u00e4r uppenbart: om n\u00e5gon \u00e4r \u00f6vertygad om att han tillh\u00f6r Kristus, d\u00e5 ska han ha klart f\u00f6r sig att vi tillh\u00f6r Kristus lika mycket som han."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ja, \u00e4ven om jag skulle vara \u00e4nnu frimodigare med den auktoritet som Herren har gett oss f\u00f6r att bygga upp er, inte f\u00f6r att bryta ner er, s\u00e5 skulle jag inte beh\u00f6va sk\u00e4mmas."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag vill inte att det ska verka som att jag vill skr\u00e4mma er med mina brev."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "&#34;Breven&#34;, s\u00e4ger man, &#34;har tyngd och kraft, men n\u00e4r han kommer sj\u00e4lv \u00e4r han svag och man f\u00f6raktar hans ord&#34;."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Den som s\u00e4ger s\u00e5 ska veta att s\u00e5dana vi \u00e4r i ord, i v\u00e5ra brev p\u00e5 h\u00e5ll, s\u00e5dana \u00e4r vi ocks\u00e5 i handling n\u00e4r vi \u00e4r hos er."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Inte s\u00e5 att vi v\u00e5gar j\u00e4mf\u00f6ra eller m\u00e4ta oss med vissa av dem som rekommenderar sig sj\u00e4lva. De m\u00e4ter sig med sig sj\u00e4lva och j\u00e4mf\u00f6r sig med sig sj\u00e4lva, men de f\u00f6rst\u00e5r ingenting."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vi d\u00e4remot ber\u00f6mmer oss inte gr\u00e4nsl\u00f6st, utan h\u00e5ller oss inom gr\u00e4nsen f\u00f6r det omr\u00e5de som Gud har tilldelat oss, att vi skulle n\u00e5 fram \u00e4ven till er."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vi g\u00e5r inte f\u00f6r l\u00e5ngt i v\u00e5rt ber\u00f6m, som om vi aldrig hade n\u00e5tt fram till er. Vi var ju de f\u00f6rsta som n\u00e5dde er med Kristi evangelium."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vi vill inte ber\u00f6mma oss gr\u00e4nsl\u00f6st av andras arbete. Men n\u00e4r er tro v\u00e4xer hoppas vi att v\u00e5rt arbetsf\u00e4lt hos er ska utvidgas kraftigt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 kan vi f\u00f6rkunna evangeliet i omr\u00e5den bortom ert och beh\u00f6ver inte ber\u00f6mma oss av det som redan \u00e4r utr\u00e4ttat p\u00e5 n\u00e5gon annans omr\u00e5de."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Den som ber\u00f6mmer sig ska ber\u00f6mma sig av Herren."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Det \u00e4r ju inte den som rekommenderar sig sj\u00e4lv som best\u00e5r provet, utan den som Herren rekommenderar."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus och de falska apostlarna - Hoppas ni kan st\u00e5 ut med lite d\u00e5rskap fr\u00e5n min sida. Visst st\u00e5r ni ut med mig,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "eftersom jag brinner f\u00f6r er med Guds iver. Jag har trolovat er med en enda man, Kristus, och vill f\u00f6ra fram en ren jungfru till honom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men jag \u00e4r r\u00e4dd att liksom ormen med sin list f\u00f6rledde Eva, s\u00e5 kan ocks\u00e5 era sinnen f\u00f6rf\u00f6ras och v\u00e4ndas bort fr\u00e5n den uppriktiga och rena troheten mot Kristus."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6r om n\u00e5gon kommer och predikar en annan Jesus \u00e4n den vi har predikat, eller om ni tar emot en annan ande eller ett annat evangelium \u00e4n det ni tidigare tagit emot, d\u00e5 accepterar ni det g\u00e4rna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag menar att jag inte p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt \u00e4r underl\u00e4gsen dessa &#34;superapostlar&#34;."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c4ven om jag inte \u00e4r n\u00e5gon v\u00e4ltalare saknar jag inte kunskap, och den har vi alltid och p\u00e5 alla s\u00e4tt lagt fram f\u00f6r er."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Eller var det en synd jag begick n\u00e4r jag \u00f6dmjukade mig f\u00f6r att ni skulle upph\u00f6jas och predikade Guds evangelium f\u00f6r er utan ers\u00e4ttning?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Andra f\u00f6rsamlingar plundrade jag genom att ta emot l\u00f6n f\u00f6r att kunna betj\u00e4na er."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r jag var hos er och saknade n\u00e5got l\u00e5g jag ingen till last, f\u00f6r br\u00f6derna som kom fr\u00e5n Makedonien f\u00f6rs\u00e5g mig med det jag beh\u00f6vde. P\u00e5 alla s\u00e4tt aktade jag mig f\u00f6r att bli en b\u00f6rda f\u00f6r er, och det t\u00e4nker jag forts\u00e4tta med."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e5 sant Kristi sanning finns i mig ska ingen i Achaias omr\u00e5den ta ifr\u00e5n mig den stoltheten."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Varf\u00f6r? F\u00f6r att jag inte \u00e4lskar er? Det vet Gud att jag g\u00f6r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och jag t\u00e4nker forts\u00e4tta g\u00f6ra som jag g\u00f6r, f\u00f6r att hindra dem som s\u00f6ker ett tillf\u00e4lle att framst\u00e5 som v\u00e5ra j\u00e4mlikar i vad de skryter med."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00e5dana m\u00e4nniskor \u00e4r falska apostlar, o\u00e4rliga arbetare f\u00f6rkl\u00e4dda till Kristi apostlar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och inte undra p\u00e5 det, Satan sj\u00e4lv f\u00f6rkl\u00e4r sig till en ljusets \u00e4ngel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 \u00e4r det inte underligt om \u00e4ven hans tj\u00e4nare f\u00f6rkl\u00e4r sig till r\u00e4ttf\u00e4rdighetens tj\u00e4nare. Men de ska f\u00e5 det slut som deras g\u00e4rningar f\u00f6rtj\u00e4nar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Apostelns f\u00f6rsvarstal - Jag upprepar: ingen f\u00e5r ta mig f\u00f6r en d\u00e5re. Men om ni nu g\u00f6r det, ta d\u00e5 emot mig som en d\u00e5re s\u00e5 att ocks\u00e5 jag f\u00e5r ber\u00f6mma mig lite."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Det jag nu s\u00e4ger, det s\u00e4ger jag inte s\u00e5 som Herren skulle s\u00e4ga utan som en d\u00e5re, i den fasta \u00f6vertygelsen att jag har sk\u00e4l att ber\u00f6mma mig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r m\u00e5nga ber\u00f6mmer sig p\u00e5 m\u00e4nniskors vis vill ocks\u00e5 jag g\u00f6ra det."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ni st\u00e5r ju g\u00e4rna ut med d\u00e5rar, ni som \u00e4r s\u00e5 kloka."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ni accepterar att man g\u00f6r er till slavar, att man suger ut och plundrar er, att man upptr\u00e4der \u00f6verl\u00e4gset och sl\u00e5r er i ansiktet."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Till min skam m\u00e5ste jag s\u00e4ga att vi har varit f\u00f6r svaga f\u00f6r det. Men vad andra v\u00e5gar skryta med \u2013 jag talar som en d\u00e5re \u2013 det v\u00e5gar jag ocks\u00e5."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c4r de hebreer? Jag ocks\u00e5. \u00c4r de israeliter? Jag ocks\u00e5. \u00c4r de Abrahams barn? Jag ocks\u00e5."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c4r de Kristi tj\u00e4nare? Nu talar jag som en galning: Jag \u00e4r det \u00e4nnu mer. Jag har arbetat mer, suttit i f\u00e4ngelse mer, f\u00e5tt hugg och slag i \u00f6verfl\u00f6d och ofta varit i livsfara."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Av judarna har jag fem g\u00e5nger f\u00e5tt fyrtio rapp minus ett."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tre g\u00e5nger har jag blivit piskad med sp\u00f6, en g\u00e5ng har jag blivit stenad, tre g\u00e5nger har jag lidit skeppsbrott, ett helt dygn har jag drivit p\u00e5 \u00f6ppet hav."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag har ofta varit p\u00e5 resor, i faror p\u00e5 floder, faror bland r\u00f6vare, faror fr\u00e5n landsm\u00e4n, faror fr\u00e5n hedningar, faror i st\u00e4der, i \u00f6knar och p\u00e5 hav, faror bland falska br\u00f6der,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "allt under m\u00f6da och slit, ofta under vakn\u00e4tter, under hunger och t\u00f6rst, ofta fastande, frusen och naken."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ut\u00f6ver allt annat har jag det dagliga ansvaret, omsorgen om alla f\u00f6rsamlingarna."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Vem \u00e4r svag utan att jag blir svag? Vem faller utan att det br\u00e4nner i mig?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Om jag m\u00e5ste ber\u00f6mma mig, vill jag ber\u00f6mma mig av min svaghet."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Herren Jesu Gud och Far, v\u00e4lsignad i evighet, vet att jag inte ljuger."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "I Damaskus l\u00e4t kung Aretas st\u00e5th\u00e5llare bevaka staden f\u00f6r att gripa mig,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "och jag firades ner i en korg genom en \u00f6ppning i muren och kom undan hans grepp."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Syner och uppenbarelser - Jag m\u00e5ste ber\u00f6mma mig, trots att det inte hj\u00e4lper. Nu kommer jag till syner och uppenbarelser fr\u00e5n Herren."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag vet en man i Kristus som f\u00f6r fjorton \u00e5r sedan blev uppryckt \u00e4nda till tredje himlen. Om det var i kroppen eller utanf\u00f6r kroppen vet jag inte, Gud vet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag vet att den mannen \u2013 om det var i kroppen eller utanf\u00f6r kroppen vet jag inte, Gud vet \u2013"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "blev uppryckt till paradiset och fick h\u00f6ra ord som ingen m\u00e4nniska kan eller f\u00e5r uttala."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Den mannen vill jag ber\u00f6mma mig av, men av mig sj\u00e4lv vill jag inte ber\u00f6mma mig utom av min svaghet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Om jag ville ber\u00f6mma mig vore jag \u00e4nd\u00e5 ingen d\u00e5re, jag skulle bara s\u00e4ga sanningen. Men jag avst\u00e5r, f\u00f6r att ingen ska t\u00e4nka h\u00f6gre om mig \u00e4n man g\u00f6r n\u00e4r man ser eller h\u00f6r mig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och f\u00f6r att jag inte ska f\u00f6rh\u00e4va mig efter dessa v\u00e4ldiga uppenbarelser har jag f\u00e5tt en tagg i k\u00f6ttet, en \u00e4ngel fr\u00e5n Satan som ska sl\u00e5 mig s\u00e5 att jag inte f\u00f6rh\u00e4ver mig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tre g\u00e5nger har jag bett Herren att den ska l\u00e4mna mig,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "men han svarade mig: &#34;Min n\u00e5d \u00e4r nog f\u00f6r dig, f\u00f6r min kraft fullkomnas i svaghet.&#34; D\u00e4rf\u00f6r vill jag hellre ber\u00f6mma mig av min svaghet, f\u00f6r att Kristi kraft ska vila \u00f6ver mig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och d\u00e4rf\u00f6r gl\u00e4der jag mig \u00f6ver svaghet, misshandel, n\u00f6d, f\u00f6rf\u00f6ljelser och \u00e5ngest f\u00f6r Kristi skull. F\u00f6r n\u00e4r jag \u00e4r svag, d\u00e5 \u00e4r jag stark."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Inf\u00f6r apostelns bes\u00f6k i Korint - Jag har blivit en d\u00e5re. Ni har tvingat mig till det. Egentligen borde ni ha talat v\u00e4l om mig. Jag \u00e4r inte p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt underl\u00e4gsen dessa &#34;superapostlar&#34;, \u00e4ven om jag ingenting \u00e4r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Det som k\u00e4nnetecknar en apostel har blivit utf\u00f6rt hos er med all uth\u00e5llighet, genom tecken, under och kraftg\u00e4rningar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "P\u00e5 vilket s\u00e4tt blev ni s\u00e4mre behandlade \u00e4n de andra f\u00f6rsamlingarna, f\u00f6rutom att jag sj\u00e4lv inte l\u00e5g er till last? F\u00f6rl\u00e5t mig den of\u00f6rr\u00e4tten."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Det \u00e4r nu tredje g\u00e5ngen jag \u00e4r redo att komma till er, och jag ska inte ligga n\u00e5gon till last. Jag s\u00f6ker inte det som \u00e4r ert, utan er sj\u00e4lva. Barnen \u00e4r ju inte skyldiga att spara \u00e5t sina f\u00f6r\u00e4ldrar, utan f\u00f6r\u00e4ldrarna \u00e5t sina barn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag ska med gl\u00e4dje offra allt och sj\u00e4lv l\u00e5ta mig offras f\u00f6r era sj\u00e4lars skull. Blir jag d\u00e5 mindre \u00e4lskad f\u00f6r att jag \u00e4lskar er s\u00e5 h\u00f6gt?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag har allts\u00e5 inte varit n\u00e5gon b\u00f6rda f\u00f6r er. Men slug som jag \u00e4r kanske jag har f\u00e5ngat er med list?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Har jag utnyttjat er genom n\u00e5gon av dem som jag s\u00e4nde till er?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag bad Titus resa och s\u00e4nde en broder med honom. Har Titus utnyttjat er? Har vi inte handlat i samma anda? Har vi inte g\u00e5tt i samma fotsp\u00e5r?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Har ni hela tiden trott att vi f\u00f6rsvarar oss inf\u00f6r er? Nej, vi talar inf\u00f6r Gud i Kristus, och allt \u00e4r till er uppbyggelse, mina \u00e4lskade."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "F\u00f6r jag \u00e4r r\u00e4dd att jag inte ska finna er s\u00e5dana som jag skulle \u00f6nska n\u00e4r jag kommer, och att ni inte ska finna mig s\u00e5dan som ni skulle \u00f6nska. Jag \u00e4r r\u00e4dd att jag ska finna strid, avund, vredesutbrott, sj\u00e4lviskhet, f\u00f6rtal, skvaller, h\u00f6gmod och oordning."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ja, jag \u00e4r r\u00e4dd att min Gud ska f\u00f6r\u00f6dmjuka mig inf\u00f6r er n\u00e4r jag kommer tillbaka, och att jag m\u00e5ste s\u00f6rja \u00f6ver m\u00e5nga som tidigare har syndat och inte omv\u00e4nt sig fr\u00e5n den orenhet, otukt och omoral som de har \u00e4gnat sig \u00e5t."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Det \u00e4r nu tredje g\u00e5ngen jag ska komma till er. Efter tv\u00e5 eller tre vittnens ord ska varje sak avg\u00f6ras."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r jag var hos er f\u00f6r andra g\u00e5ngen varnade jag dem som syndade och alla andra, och nu n\u00e4r jag inte \u00e4r hos er varnar jag er igen: N\u00e4r jag kommer tillbaka ska jag inte skona er."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ni vill ju ha bevis p\u00e5 att Kristus talar genom mig. Han \u00e4r inte svag mot er utan m\u00e4ktig bland er."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han blev korsf\u00e4st i svaghet men lever genom Guds kraft. S\u00e5 \u00e4r ocks\u00e5 vi svaga i honom, men vi ska leva med honom genom Guds kraft som ni ska f\u00e5 k\u00e4nna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pr\u00f6va er sj\u00e4lva om ni lever i tron, granska er sj\u00e4lva! Eller vet ni inte med er att Jesus Kristus \u00e4r i er? Om inte, s\u00e5 best\u00e5r ni inte provet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men jag hoppas att ni ska f\u00f6rst\u00e5 att vi best\u00e5r provet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vi ber till Gud att ni inte ska g\u00f6ra n\u00e5got ont \u2013 inte f\u00f6r att vi ska visa oss best\u00e5 provet, utan f\u00f6r att ni ska g\u00f6ra det som \u00e4r gott. Sedan f\u00e5r det g\u00e4rna se ut som om vi inte klarade provet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vi kan ju inte g\u00f6ra n\u00e5got mot sanningen, utan bara f\u00f6r sanningen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vi \u00e4r glada n\u00e4r vi \u00e4r svaga och ni \u00e4r starka. Och vad vi ber om \u00e4r just detta, att ni ska n\u00e5 allt st\u00f6rre mognad."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r skriver jag detta innan jag kommer, f\u00f6r att inte beh\u00f6va g\u00e5 h\u00e5rt fram hos er i kraft av den auktoritet som Herren har gett mig f\u00f6r att bygga upp, inte f\u00f6r att riva ner."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Till sist, br\u00f6der: var glada, l\u00e5t er uppr\u00e4ttas och f\u00f6rmanas, var eniga och h\u00e5ll fred. D\u00e5 ska k\u00e4rlekens och fridens Gud vara med er."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "H\u00e4lsa varandra med en helig kyss. Alla de heliga h\u00e4lsar till er."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "V\u00e5r Herre Jesu Kristi n\u00e5d, Guds k\u00e4rlek och den helige Andes gemenskap vare med er alla."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}