{
    "version": "sfb15",
    "book_name": "2 John",
    "book_nr": "63",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e4lsning - Fr\u00e5n den gamle till den utvalda frun och hennes barn, som jag i sanning \u00e4lskar \u2013 och inte bara jag, utan alla som har l\u00e4rt k\u00e4nna sanningen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vi \u00e4lskar dem p\u00e5 grund av sanningen, som f\u00f6rblir i oss och ska vara med oss i evighet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e5d, barmh\u00e4rtighet och frid vare med oss fr\u00e5n Gud Fadern och fr\u00e5n Jesus Kristus, Faderns Son, i sanning och k\u00e4rlek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Trohet mot Kristi budskap - Jag blev mycket glad n\u00e4r jag fann s\u00e5dana bland dina barn som lever i sanningen, efter det bud som vi har f\u00e5tt fr\u00e5n Fadern."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och nu ber jag dig, min fru \u2013 det \u00e4r inget nytt bud jag ger dig, utan det som vi haft fr\u00e5n b\u00f6rjan \u2013 l\u00e5t oss \u00e4lska varandra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och detta \u00e4r k\u00e4rleken: att vi lever efter hans bud. Detta \u00e4r det bud ni har h\u00f6rt fr\u00e5n b\u00f6rjan: att ni ska leva i k\u00e4rleken."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Det finns ju m\u00e5nga bedragare som har g\u00e5tt ut i v\u00e4rlden, de som inte bek\u00e4nner att Jesus \u00e4r Kristus som kommit i k\u00f6ttet. S\u00e5dan \u00e4r Bedragaren, Antikrist."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Se till att ni inte f\u00f6rlorar det vi har arbetat f\u00f6r utan f\u00e5r full l\u00f6n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den som g\u00e5r vidare och inte blir kvar i Kristi l\u00e4ra, han har inte Gud. Den som blir kvar i hans l\u00e4ra, han har b\u00e5de Fadern och Sonen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Om n\u00e5gon kommer till er och inte har med sig denna l\u00e4ra ska ni inte ta emot honom i ert hem eller h\u00e4lsa honom v\u00e4lkommen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Den som v\u00e4lkomnar en s\u00e5dan g\u00f6r sig medskyldig till hans onda g\u00e4rningar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Slutord - Jag har mycket att s\u00e4ga er, men jag vill inte g\u00f6ra det med papper och bl\u00e4ck. Jag hoppas i st\u00e4llet kunna komma till er och tala med er ansikte mot ansikte, s\u00e5 att v\u00e5r gl\u00e4dje blir fullkomlig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Din utvalda systers barn h\u00e4lsar till dig."
                }
            }
        }
    }
}