{
    "version": "sfb15",
    "book_name": "2 Peter",
    "book_nr": "61",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e4lsning - Fr\u00e5n Simeon Petrus, Jesu Kristi tj\u00e4nare och apostel. Till dem som genom r\u00e4ttf\u00e4rdigheten fr\u00e5n v\u00e5r Gud och Fr\u00e4lsare Jesus Kristus har f\u00e5tt samma dyrbara tro som vi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e5d och frid vare med er i allt rikare m\u00e5tt genom kunskapen om Gud och v\u00e5r Herre Jesus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Att visa tron i sitt liv - Hans gudomliga makt har sk\u00e4nkt oss allt vi beh\u00f6ver f\u00f6r liv och gudsfruktan genom kunskapen om honom som har kallat oss med sin h\u00e4rlighet och godhet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Genom dessa har han gett oss sina stora och dyrbara l\u00f6ften, f\u00f6r att ni genom dem ska f\u00e5 del av gudomlig natur, sedan ni kommit undan det f\u00f6rd\u00e4rv som p\u00e5 grund av beg\u00e4ret finns i v\u00e4rlden."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "G\u00f6r d\u00e4rf\u00f6r allt ni kan f\u00f6r att i er tro visa dygd, i dygden insikt,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "i insikten sj\u00e4lvbeh\u00e4rskning, i sj\u00e4lvbeh\u00e4rskningen uth\u00e5llighet, i uth\u00e5lligheten gudsfruktan,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "i gudsfruktan syskonk\u00e4rlek och i syskonk\u00e4rleken k\u00e4rlek till alla m\u00e4nniskor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00f6r om allt detta finns hos er och f\u00e5r v\u00e4xa, blir ni inte overksamma eller utan frukt i er kunskap om v\u00e5r Herre Jesus Kristus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men den som saknar detta \u00e4r n\u00e4rsynt och blind och har gl\u00f6mt att han blev renad fr\u00e5n sina tidigare synder."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Var d\u00e4rf\u00f6r desto ivrigare, br\u00f6der, att bef\u00e4sta er kallelse och utkorelse. G\u00f6r ni det ska ni aldrig n\u00e5gonsin falla,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "f\u00f6r ni f\u00e5r en fri och \u00f6ppen ing\u00e5ng till v\u00e5r Herre och Fr\u00e4lsare Jesu Kristi eviga rike."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r t\u00e4nker jag st\u00e4ndigt p\u00e5minna er om detta, trots att ni redan vet det och \u00e4r bef\u00e4sta i den sanning som ni har."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag ser det som min plikt att v\u00e4cka er med mina p\u00e5minnelser s\u00e5 l\u00e4nge jag \u00e4r kvar i detta t\u00e4lt,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "f\u00f6r jag vet att jag snart ska l\u00e4gga av mig mitt t\u00e4lt. Det har v\u00e5r Herre Jesus Kristus visat mig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men jag vill g\u00f6ra vad jag kan f\u00f6r att ni ocks\u00e5 efter min bortg\u00e5ng alltid ska minnas detta."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Inte myter utan Guds uppenbarelse - Det var inga utstuderade myter vi f\u00f6ljde n\u00e4r vi f\u00f6rkunnade v\u00e5r Herre Jesu Kristi makt och hans ankomst f\u00f6r er, utan vi var \u00f6gonvittnen till hans majest\u00e4t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han fick \u00e4ra och h\u00e4rlighet fr\u00e5n Gud Fadern n\u00e4r r\u00f6sten kom till honom fr\u00e5n den majest\u00e4tiska H\u00e4rligheten: &#34;Han \u00e4r min Son, min \u00c4lskade. I honom har jag min gl\u00e4dje.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Den r\u00f6sten h\u00f6rde vi sj\u00e4lva fr\u00e5n himlen n\u00e4r vi var med honom p\u00e5 det heliga berget."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u00e5 mycket fastare st\u00e5r nu det profetiska ordet f\u00f6r oss, och ni g\u00f6r r\u00e4tt i att h\u00e5lla er till det som till ett ljus som lyser p\u00e5 en dyster plats tills dagen gryr och morgonstj\u00e4rnan g\u00e5r upp i era hj\u00e4rtan."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Framf\u00f6r allt ska ni veta att ingen profetia i Skriften har kommit till genom egen tolkning."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ingen profetia har burits fram genom n\u00e5gon m\u00e4nniskas vilja, utan ledda av den helige Ande har m\u00e4nniskor talat vad de f\u00e5tt fr\u00e5n Gud."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Falska l\u00e4rare tr\u00e4der fram - Men det fanns ocks\u00e5 falska profeter bland folket, liksom det \u00e4ven bland er kommer att finnas falska l\u00e4rare som smyger in f\u00f6r\u00f6dande irrl\u00e4ror. De ska f\u00f6rneka den Herre som har frik\u00f6pt dem och dra pl\u00f6tsligt f\u00f6rd\u00e4rv \u00f6ver sig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "M\u00e5nga ska f\u00f6lja dem i deras l\u00f6ssl\u00e4ppthet, och f\u00f6r deras skull kommer sanningens v\u00e4g att bli h\u00e5nad."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "I sin girighet kommer de att utnyttja er med hj\u00e4lp av falska argument. Men domen \u00f6ver dem \u00e4r verksam sedan l\u00e4nge, och deras underg\u00e5ng sover inte."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gud skonade ju inte de \u00e4nglar som hade syndat, utan kastade dem i avgrunden och \u00f6verl\u00e4mnade dem \u00e5t m\u00f6rkrets kedjor f\u00f6r att h\u00e5llas i f\u00f6rvar fram till domen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han skonade inte heller den forntida v\u00e4rlden men bevarade Noa, r\u00e4ttf\u00e4rdighetens f\u00f6rkunnare, med sju andra n\u00e4r han l\u00e4t floden drabba de gudl\u00f6sas v\u00e4rld."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "St\u00e4derna Sodom och Gomorra d\u00f6mde han till underg\u00e5ng och lade dem i aska och gav s\u00e5 ett exempel p\u00e5 vad som v\u00e4ntar de gudl\u00f6sa."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men han r\u00e4ddade den r\u00e4ttf\u00e4rdige Lot, som pl\u00e5gades av de lagl\u00f6sas l\u00f6ssl\u00e4ppta liv."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Den r\u00e4ttf\u00e4rdige som bodde bland dem pl\u00e5gades n\u00e4mligen dag efter dag i sin r\u00e4ttf\u00e4rdiga sj\u00e4l av att se och h\u00f6ra det onda som de gjorde."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Herren f\u00f6rst\u00e5r allts\u00e5 att fr\u00e4lsa de gudfruktiga ur frestelsen och h\u00e5lla de or\u00e4ttf\u00e4rdiga i f\u00f6rvar under straff fram till domens dag."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det g\u00e4ller s\u00e4rskilt dem som i orent beg\u00e4r f\u00f6ljer sin k\u00f6ttsliga natur och f\u00f6raktar Herren. Fr\u00e4cka och sj\u00e4lvs\u00e4kra skyggar de inte f\u00f6r att h\u00e5na h\u00f6ga makter,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "medan \u00e4nglar som st\u00e5r h\u00f6gre i makt och styrka inte uttalar n\u00e5gra h\u00e5nfulla domar mot dem inf\u00f6r Herren."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dessa som h\u00e5nar vad de inte k\u00e4nner till \u00e4r som of\u00f6rnuftiga djur, av naturen f\u00f6dda till att f\u00e5ngas och d\u00f6das. De \u00e4r f\u00f6rd\u00e4rvade och hamnar d\u00e4rf\u00f6r i f\u00f6rd\u00e4rvet,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "d\u00e4r de f\u00e5r l\u00f6nen f\u00f6r sin or\u00e4ttf\u00e4rdighet. De njuter av att festa mitt p\u00e5 ljusa dagen, de \u00e4r smutsfl\u00e4ckar och skamfl\u00e4ckar d\u00e4r de i sina lustar frossar och festar tillsammans med er."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De har \u00f6gon fulla av otrohet och kan inte f\u00e5 nog av synd. De lockar till sig ostadiga sj\u00e4lar och har hj\u00e4rtan som \u00e4r \u00f6vade i att roffa \u00e5t sig, dessa f\u00f6rbannelsens barn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De har l\u00e4mnat den raka v\u00e4gen och g\u00e5tt vilse, de f\u00f6ljer samma v\u00e4g som Bileam, Beors son, som \u00e4lskade or\u00e4ttf\u00e4rdighetens l\u00f6n."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men han blev tillr\u00e4ttavisad f\u00f6r sitt brott n\u00e4r en stum \u00e5sna talade med m\u00e4nniskor\u00f6st och hejdade profetens vanvett."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dessa m\u00e4nniskor \u00e4r k\u00e4llor utan vatten och moln jagade av stormvinden. Det djupa m\u00f6rkret v\u00e4ntar dem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De talar stora och tomma ord och lockar med l\u00f6ssl\u00e4ppthet och k\u00f6ttsliga beg\u00e4r till sig m\u00e4nniskor som nyss har kommit undan dem som lever i villfarelse."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De lovar dem frihet men \u00e4r sj\u00e4lva slavar under f\u00f6rd\u00e4rvet, f\u00f6r det man besegras av \u00e4r man slav under."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Om de har l\u00e4rt k\u00e4nna v\u00e5r Herre och Fr\u00e4lsare Jesus Kristus och kommit undan v\u00e4rldens smitta men sedan \u00e5terigen l\u00e5ter sig sn\u00e4rjas och besegras av den, d\u00e5 blir slutet v\u00e4rre f\u00f6r dem \u00e4n b\u00f6rjan."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Det hade varit b\u00e4ttre f\u00f6r dem att aldrig ha l\u00e4rt k\u00e4nna r\u00e4ttf\u00e4rdighetens v\u00e4g \u00e4n att l\u00e4ra k\u00e4nna den och sedan v\u00e4nda sig bort fr\u00e5n det heliga budskap som anf\u00f6rtrotts dem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Det har g\u00e5tt med dem som det s\u00e5 sant heter i ordspr\u00e5ket: Hunden v\u00e4nder om till sin spya, och tv\u00e4ttat svin v\u00e4ltrar sig i smutsen."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kristi \u00e5terkomst - Detta \u00e4r nu det andra brevet som jag skriver till er, mina \u00e4lskade. I b\u00e5da har jag med mina p\u00e5minnelser velat v\u00e4cka ert rena sinne,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "s\u00e5 att ni t\u00e4nker p\u00e5 det som \u00e4r f\u00f6rutsagt av de heliga profeterna och p\u00e5 budskapet fr\u00e5n Herren och Fr\u00e4lsaren som ni har h\u00f6rt fr\u00e5n era apostlar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Framf\u00f6r allt ska ni veta att det i de sista dagarna kommer h\u00e5nfulla m\u00e4nniskor som drivs av sina beg\u00e4r och som h\u00e5nar er"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och s\u00e4ger: &#34;Hur g\u00e5r det med l\u00f6ftet om hans \u00e5terkomst? Sedan f\u00e4derna dog har ju allt fortsatt precis som det varit sedan skapelsens b\u00f6rjan.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De bortser medvetet fr\u00e5n att det f\u00f6r l\u00e4nge sedan fanns himlar och en jord som uppstod ur vatten och genom vatten i kraft av Guds ord."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Genom vatten och Guds ord dr\u00e4nktes den d\u00e5tida v\u00e4rlden och gick under."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men de himlar och den jord som nu finns har genom samma ord sparats \u00e5t eld och bevaras fram till den dag d\u00e5 de gudl\u00f6sa m\u00e4nniskorna ska d\u00f6mas och g\u00e5 under."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men en sak f\u00e5r ni inte gl\u00f6mma, mina \u00e4lskade: f\u00f6r Herren \u00e4r en dag som tusen \u00e5r och tusen \u00e5r som en dag."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Herren dr\u00f6jer inte med att uppfylla sitt l\u00f6fte, s\u00e5 som en del menar. Nej, han har t\u00e5lamod med er, eftersom han inte vill att n\u00e5gon ska g\u00e5 f\u00f6rlorad utan att alla ska f\u00e5 tid att omv\u00e4nda sig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men Herrens dag kommer som en tjuv, och d\u00e5 ska himlarna f\u00f6rsvinna med v\u00e5ldsamt d\u00e5n och himlakropparna uppl\u00f6sas av hetta och jorden och dess verk inte mer finnas till."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r nu allt detta g\u00e5r mot sin uppl\u00f6sning, hur heligt och gudfruktigt b\u00f6r ni d\u00e5 inte leva"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "medan ni ser fram emot Guds dag och p\u00e5skyndar dess ankomst \u2013 den dag som f\u00e5r himlar att uppl\u00f6sas i eld och himlakroppar att sm\u00e4lta av hetta!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men efter hans l\u00f6fte ser vi fram emot nya himlar och en ny jord d\u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdighet bor."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Slutf\u00f6rmaningar - D\u00e4rf\u00f6r, mina \u00e4lskade, n\u00e4r ni nu v\u00e4ntar p\u00e5 detta, g\u00f6r allt ni kan f\u00f6r att bli funna rena och fl\u00e4ckfria inf\u00f6r honom i frid."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och r\u00e4kna med att v\u00e5r Herres t\u00e5lamod inneb\u00e4r fr\u00e4lsning. S\u00e5 har ocks\u00e5 v\u00e5r \u00e4lskade broder Paulus skrivit till er efter den vishet som han har f\u00e5tt,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "och s\u00e5 g\u00f6r han i alla sina brev n\u00e4r han talar om detta. I hans brev finns en del som \u00e4r sv\u00e5rt att f\u00f6rst\u00e5 och som okunniga och ostadiga m\u00e4nniskor f\u00f6rvr\u00e4nger till sitt eget f\u00f6rd\u00e4rv, n\u00e5got som ocks\u00e5 sker med de \u00f6vriga Skrifterna."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mina \u00e4lskade, ni vet ju redan detta. Var d\u00e4rf\u00f6r p\u00e5 er vakt, s\u00e5 att ni inte dras med i de lagl\u00f6sas villfarelse och f\u00f6rlorar ert f\u00e4ste."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "V\u00e4x i st\u00e4llet i n\u00e5d och kunskap om v\u00e5r Herre och Fr\u00e4lsare Jesus Kristus. Hans \u00e4r \u00e4ran, nu och till evighetens dag. Amen."
                }
            }
        }
    }
}