{
    "version": "sfb15",
    "book_name": "2 Samuel",
    "book_nr": "10",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Budskapet om Sauls d\u00f6d - Efter Sauls d\u00f6d, n\u00e4r David hade kommit tillbaka efter segern \u00f6ver Amalek, var han tv\u00e5 dagar i Siklag."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och se, p\u00e5 tredje dagen kom en man fr\u00e5n Sauls h\u00e4r, med kl\u00e4derna s\u00f6nderrivna och med jord p\u00e5 huvudet. N\u00e4r han kom in till David, f\u00f6ll han ner till marken och bugade sig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "David fr\u00e5gade honom: \u201dVarifr\u00e5n kommer du?\u201d Han svarade: \u201dJag har flytt fr\u00e5n Israels h\u00e4r.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "David sade till honom: \u201dHur har det g\u00e5tt? Ber\u00e4tta f\u00f6r mig.\u201d Han sade: \u201dFolket har flytt fr\u00e5n striden och m\u00e5nga har fallit och d\u00f6tt. Saul och hans son Jonatan \u00e4r ocks\u00e5 d\u00f6da.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "David fr\u00e5gade den unge mannen som ber\u00e4ttade det f\u00f6r honom: \u201dHur vet du att Saul och hans son Jonatan \u00e4r d\u00f6da?\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Den unge mannen som ber\u00e4ttade det f\u00f6r honom svarade: \u201dJag r\u00e5kade vara d\u00e4r p\u00e5 berget Gilboa, och d\u00e4r st\u00f6dde sig Saul mot sitt spjut medan vagnar och ryttare ansatte honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r han v\u00e4nde sig om och fick se mig ropade han p\u00e5 mig, och jag svarade: H\u00e4r \u00e4r jag."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han fr\u00e5gade mig vem jag var, och jag svarade honom att jag var amalekit."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 sade han till mig: St\u00e4ll dig \u00f6ver mig och ge mig d\u00f6dsst\u00f6ten. D\u00f6ds\u00e5ngesten griper mig, f\u00f6r livet \u00e4r fortfarande kvar i mig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 gick jag fram till honom och d\u00f6dade honom, f\u00f6r jag visste att han inte skulle \u00f6verleva sitt fall. Och jag tog kronan som satt p\u00e5 hans huvud och ett armband som han hade p\u00e5 armen och tog med dem hit till min herre.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 grep David tag i sina kl\u00e4der och rev s\u00f6nder dem. Detsamma gjorde alla som var hos honom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De h\u00f6ll d\u00f6dsklagan och gr\u00e4t och fastade \u00e4nda till kv\u00e4llen f\u00f6r Saul och hans son Jonatan, och f\u00f6r HERRENS folk och f\u00f6r Israels hus, d\u00e4rf\u00f6r att de hade fallit f\u00f6r sv\u00e4rd."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "David fr\u00e5gade den unge mannen som hade ber\u00e4ttat det f\u00f6r honom: \u201dVarifr\u00e5n \u00e4r du?\u201d Han svarade: \u201dJag \u00e4r son till en amalekit som lever h\u00e4r som fr\u00e4mling.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "David sade till honom: \u201dHur v\u00e5gade du r\u00e4cka ut din hand och f\u00f6rg\u00f6ra HERRENS smorde?\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och David kallade p\u00e5 en av de unga m\u00e4nnen och sade till honom: \u201dKom hit och hugg ner honom!\u201d Och han stack ner honom s\u00e5 att han dog."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "David sade till honom: \u201dDitt blod ska komma \u00f6ver ditt eget huvud, f\u00f6r din egen mun vittnade mot dig n\u00e4r du sade: Jag har d\u00f6dat HERRENS smorde.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sorges\u00e5ng \u00f6ver Saul och Jonatan - David sj\u00f6ng denna sorges\u00e5ng \u00f6ver Saul och hans son Jonatan,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och han best\u00e4mde att man skulle l\u00e4ra Juda barn \u201dB\u00e5gs\u00e5ngen\u201d, som finns nertecknad i \u201dDen redliges bok\u201d:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201dDitt majest\u00e4t, Israel, ligger slaget p\u00e5 dina h\u00f6jder. Hur har inte hj\u00e4ltarna fallit!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "F\u00f6rkunna det inte i Gat, ropa inte ut det p\u00e5 Ashkelons gator, s\u00e5 att inte filisteernas d\u00f6ttrar gl\u00e4der sig, de oomskurnas d\u00f6ttrar fr\u00f6jdar sig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ni Gilboas berg, p\u00e5 er m\u00e5 det varken falla dagg eller regn och inte finnas f\u00e4lt f\u00f6r offerg\u00e5vor, f\u00f6r hj\u00e4ltarnas sk\u00f6ld ligger ners\u00f6lad d\u00e4r, Sauls sk\u00f6ld blir aldrig mer smord med olja."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Fr\u00e5n slagnas blod, fr\u00e5n hj\u00e4ltars hull vek inte Jonatans b\u00e5ge, v\u00e4nde inte Sauls sv\u00e4rd hungrigt tillbaka."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Saul och Jonatan, \u00e4lskade och ljuvliga i livet och inte \u00e5tskilda i d\u00f6den. De var snabbare \u00e4n \u00f6rnar, starkare \u00e4n lejon."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ni Israels d\u00f6ttrar, gr\u00e5t \u00f6ver Saul, som kl\u00e4dde er i scharlakan och prakt och prydde era kl\u00e4der med smycken av guld."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hur har inte hj\u00e4ltarna fallit mitt i striden! Jonatan ligger slagen p\u00e5 dina h\u00f6jder."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag s\u00f6rjer dig, Jonatan, min broder. Du var mycket ljuvlig f\u00f6r mig, din k\u00e4rlek till mig var underbar, mer \u00e4n kvinnors k\u00e4rlek."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hur har inte hj\u00e4ltarna fallit och krigets vapen f\u00f6rst\u00f6rts!\u201d"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David kung \u00f6ver Juda - D\u00e4refter fr\u00e5gade David HERREN: \u201dSka jag g\u00e5 upp till n\u00e5gon av st\u00e4derna i Juda?\u201d HERREN svarade honom: \u201dG\u00e5.\u201d David fr\u00e5gade: \u201dVart ska jag g\u00e5?\u201d Han svarade: \u201dTill Hebron.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "David drog d\u00e5 dit upp med sina b\u00e5da hustrur, Ahinoam fr\u00e5n Jisreel och Abigail, \u00e4nkan efter karmeliten Nabal."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "David tog ocks\u00e5 med sina m\u00e4n dit upp, var och en med sin familj, och de bosatte sig i Hebrons st\u00e4der."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och Juda m\u00e4n kom dit och smorde David till kung \u00f6ver Juda hus. N\u00e4r man ber\u00e4ttade f\u00f6r David att det var m\u00e4nnen fr\u00e5n Jabesh i Gilead som hade begravt Saul,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "skickade han s\u00e4ndebud till m\u00e4nnen i Jabesh i Gilead och l\u00e4t s\u00e4ga till dem: \u201dHERREN v\u00e4lsigne er som har visat er herre Saul den godheten att begrava honom!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M\u00e5 nu HERREN visa n\u00e5d och trofasthet mot er. Jag vill ocks\u00e5 g\u00f6ra gott mot er som har gjort detta."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Var nu starka och tappra m\u00e4n, f\u00f6r er herre Saul \u00e4r d\u00f6d och Juda hus har nu smort mig till kung \u00f6ver dem.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ish-Boshet kung \u00f6ver Israel - Men Abner, Ners son, Sauls \u00f6verbef\u00e4lhavare, tog Sauls son Ish-Boshet och f\u00f6rde honom till Mahanajim"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och gjorde honom till kung \u00f6ver Gilead, ashureerna, Jisreel, Efraim, Benjamin och hela Israel."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sauls son Ish-Boshet var fyrtio \u00e5r n\u00e4r han blev kung \u00f6ver Israel, och han regerade i tv\u00e5 \u00e5r. Bara Juda hus h\u00f6ll sig till David."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tiden d\u00e5 David var kung i Hebron \u00f6ver Juda hus utgjorde sju \u00e5r och sex m\u00e5nader."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Krig mellan Israel och Juda - Abner, Ners son, drog ut med Sauls son Ish-Boshets folk, fr\u00e5n Mahanajim till Gibeon."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Joab, Serujas son, och Davids folk t\u00e5gade ocks\u00e5 ut. De m\u00f6ttes vid Gibeons damm och intog st\u00e4llning p\u00e5 var sin sida om dammen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Abner sade till Joab: \u201dL\u00e5t de unga m\u00e4nnen komma fram och t\u00e4vla i en k\u00e4mpalek inf\u00f6r oss.\u201d Joab svarade: \u201dDe f\u00e5r komma.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 kom de fram och st\u00e4llde upp och blev r\u00e4knade, tolv f\u00f6r Benjamin och Sauls son Ish-Boshet och tolv av Davids tj\u00e4nare."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De grep varandra i huvudet och stack sv\u00e4rdet i sidan p\u00e5 varandra, och alla stupade. D\u00e4rf\u00f6r kallas platsen Helkat-Hassurim. Den ligger vid Gibeon."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sedan b\u00f6rjade en mycket h\u00e5rd strid den dagen, och Abner och Israels m\u00e4n blev slagna av Davids folk."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tre av Serujas s\u00f6ner var d\u00e4r: Joab, Abishaj och Asael. Asael var snabbfotad som en gasell p\u00e5 f\u00e4ltet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han f\u00f6rf\u00f6ljde Abner utan att vika undan vare sig \u00e5t h\u00f6ger eller v\u00e4nster."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 v\u00e4nde Abner sig om och sade: \u201d\u00c4r det du, Asael?\u201d Han svarade: \u201dJa.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 sade Abner till honom: \u201dVik av \u00e5t h\u00f6ger eller v\u00e4nster, angrip n\u00e5gon av de yngre och ta hans rustning.\u201d Men Asael ville inte l\u00e5ta honom vara."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 sade Abner \u00e4n en g\u00e5ng till Asael: \u201dL\u00e5t mig vara! Varf\u00f6r ska jag sl\u00e5 ner dig? Hur ska jag sedan kunna se din bror Joab i ansiktet?\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men han v\u00e4grade l\u00e5ta honom vara, s\u00e5 Abner st\u00f6tte honom med bak\u00e4nden av sitt spjut i buken, och spjutet gick ut genom ryggen. Han f\u00f6ll ner och dog d\u00e4r p\u00e5 st\u00e4llet. Och var och en som kom till platsen d\u00e4r Asael hade fallit och d\u00f6tt stannade upp."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men Joab och Abishaj f\u00f6rf\u00f6ljde Abner. N\u00e4r solen gick ner och de kom till Ammah\u00f6jden, som ligger mitt emot Gia p\u00e5 v\u00e4gen mot Gibeons \u00f6ken,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "samlades Benjamins barn bakom Abner till en enda skara och gick i st\u00e4llning p\u00e5 toppen av en och samma h\u00f6jd."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Abner ropade till Joab: \u201dSka sv\u00e4rdet f\u00e5 forts\u00e4tta frossa? F\u00f6rst\u00e5r du inte att det f\u00e5r ett bittert slut? Hur l\u00e4nge ska det dr\u00f6ja innan du befaller ditt folk att sluta f\u00f6rf\u00f6lja sina br\u00f6der?\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Joab svarade: \u201dS\u00e5 sant Gud lever: Hade du inte sagt n\u00e5got, skulle folket ha fortsatt f\u00f6rf\u00f6lja sina br\u00f6der till morgonen.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Sedan bl\u00e5ste Joab i basunen, och allt folket gjorde halt. De f\u00f6rf\u00f6ljde inte Israel l\u00e4ngre och fortsatte inte att strida."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Abner och hans m\u00e4n t\u00e5gade genom Hedmarken hela den natten. De gick \u00f6ver Jordan och fortsatte hela f\u00f6rmiddagen och kom s\u00e5 till Mahanajim."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "N\u00e4r Joab slutade f\u00f6rf\u00f6lja Abner och samlade folket saknades nitton av Davids m\u00e4n f\u00f6rutom Asael."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men Davids m\u00e4n hade d\u00f6dat trehundrasextio man av Benjamins och Abners folk."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De tog med sig Asael och begravde honom i hans fars grav i Betlehem. D\u00e4refter marscherade Joab och hans m\u00e4n hela natten och kom i gryningen till Hebron."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Davids s\u00f6ner - Kriget mellan Sauls hus och Davids hus blev l\u00e5ngvarigt. Under tiden blev David allt starkare, medan Sauls hus blev allt svagare."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I Hebron f\u00f6ddes s\u00f6ner \u00e5t David. Hans f\u00f6rstf\u00f6dde var Amnon, som han fick med Ahinoam fr\u00e5n Jisreel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hans andre son var Kilab, som han fick med Abigail, \u00e4nkan efter karmeliten Nabal. Den tredje var Absalom, son till Maaka som var dotter till Talmaj, kungen i Geshur."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Den fj\u00e4rde var Adonia, Haggits son, och den femte Sefatja, Abitals son."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Den sj\u00e4tte var Jitream, som David fick med sin hustru Egla. Dessa f\u00f6ddes \u00e5t David i Hebron."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Abner g\u00e5r \u00f6ver till David - Medan kriget varade mellan Sauls hus och Davids hus st\u00e4rkte Abner sin st\u00e4llning i Sauls hus."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men Saul hade haft en bihustru vid namn Rispa, dotter till Aja. Och Ish-Boshet sade till Abner: \u201dVarf\u00f6r har du g\u00e5tt in till min fars bihustru?\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Abner blev djupt uppr\u00f6rd \u00f6ver Ish-Boshets ord och sade: \u201d\u00c4r jag ett hundhuvud fr\u00e5n Juda land? H\u00e4r visar jag godhet mot din far Sauls hus, mot hans br\u00f6der och hans v\u00e4nner, och utl\u00e4mnar dig inte i Davids hand, och s\u00e5 anklagar du mig i dag f\u00f6r en synd med den d\u00e4r kvinnan."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00e5 Gud straffa Abner b\u00e5de nu och i framtiden om jag inte g\u00f6r s\u00e5 med David som HERREN med ed har lovat honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag ska ta kungad\u00f6met fr\u00e5n Sauls hus och uppr\u00e4tta Davids tron \u00f6ver b\u00e5de Israel och Juda, fr\u00e5n Dan till Beer-Sheba.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 v\u00e5gade han inte s\u00e4ga ett ord mer till Abner, s\u00e5 r\u00e4dd var han f\u00f6r honom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Abner skickade s\u00e4ndebud till David och l\u00e4t s\u00e4ga: \u201dVem tillh\u00f6r landet? Slut f\u00f6rbund med mig, s\u00e5 ska min hand hj\u00e4lpa dig att f\u00e5 \u00f6ver hela Israel p\u00e5 din sida.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "David svarade: \u201dBra! Jag vill sluta f\u00f6rbund med dig. Men en sak kr\u00e4ver jag av dig: Du f\u00e5r inte komma hit inf\u00f6r mig utan att f\u00f6ra med dig Sauls dotter Mikal n\u00e4r du kommer f\u00f6r att tr\u00e4da fram inf\u00f6r mig.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e4refter skickade David s\u00e4ndebud till Sauls son Ish-Boshet och l\u00e4t s\u00e4ga: \u201dGe mig min hustru Mikal som jag vann till priset av hundra filisteers f\u00f6rhudar.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde Ish-Boshet bud och l\u00e4t h\u00e4mta henne fr\u00e5n hennes man Paltiel, son till Laish."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men hennes man gick med henne och f\u00f6ljde henne gr\u00e5tande \u00e4nda till Bahurim. D\u00e4r sade Abner till honom: \u201dV\u00e4nd och g\u00e5 hem igen.\u201d D\u00e5 v\u00e4nde han tillbaka."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Abner hade talat med de \u00e4ldste i Israel och sagt: \u201dNi har l\u00e4nge f\u00f6rs\u00f6kt f\u00e5 David till kung \u00f6ver er."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "L\u00e5t det nu ske, f\u00f6r HERREN har sagt om David: Genom min tj\u00e4nare Davids hand ska jag fr\u00e4lsa mitt folk Israel fr\u00e5n filisteerna och fr\u00e5n alla deras fiender.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Abner talade ocks\u00e5 med benjaminiterna. Sedan gick Abner till David i Hebron f\u00f6r att ber\u00e4tta allt som Israel och hela Benjamins hus hade godtagit."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Abner kom till David i Hebron, \u00e5tf\u00f6ljd av tjugo man, och David ordnade en fest f\u00f6r Abner och hans m\u00e4n."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Abner sade till David: \u201dJag vill ge mig av och samla hela Israel till min herre kungen, s\u00e5 att de sluter f\u00f6rbund med dig och du kan regera \u00f6ver allt ditt hj\u00e4rta \u00f6nskar.\u201d D\u00e5 l\u00e4t David Abner g\u00e5, och han gav sig av i frid."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Abner d\u00f6das av Joab - Just d\u00e5 kom Davids folk och Joab tillbaka fr\u00e5n ett plundringst\u00e5g med stort byte. Abner var inte kvar hos David i Hebron l\u00e4ngre, f\u00f6r David hade l\u00e5tit honom g\u00e5 och han hade gett sig av i frid."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r Joab och hela hans h\u00e4r kom ber\u00e4ttade man f\u00f6r honom att Abner, Ners son, hade kommit till kungen, som l\u00e4t honom g\u00e5 s\u00e5 att han gav sig av i frid."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e5 gick Joab in till kungen och sade: \u201dVad har du gjort? Abner kommer till dig, och du l\u00e5ter honom bara g\u00e5 h\u00e4rifr\u00e5n!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Du k\u00e4nner Abner, Ners son. Han kom f\u00f6r att bedra dig och f\u00e5 veta alla dina krigsplaner och ta reda p\u00e5 allt du g\u00f6r.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Joab gick ut fr\u00e5n David och s\u00e4nde bud efter Abner, och de fick honom att v\u00e4nda tillbaka vid Sirabrunnen. Men David visste inte om det."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e4r Abner kom tillbaka till Hebron tog Joab honom avsides in i porten f\u00f6r att tala ost\u00f6rt med honom. D\u00e4r stack han honom i magen s\u00e5 att han dog, som h\u00e4mnd f\u00f6r sin bror Asaels blod."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00e4r David fick h\u00f6ra om det efter\u00e5t sade han: \u201dJag och mitt kungad\u00f6me \u00e4r f\u00f6r evigt oskyldiga inf\u00f6r HERREN till Abners, Ners sons, blod."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "L\u00e5t det komma \u00f6ver Joabs huvud och \u00f6ver hela hans fars hus. L\u00e5t det aldrig i Joabs hus saknas m\u00e4n som har flytning eller spet\u00e4lska eller g\u00e5r p\u00e5 kryckor eller faller f\u00f6r sv\u00e4rd eller saknar br\u00f6d.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "S\u00e5 m\u00f6rdade Joab och hans bror Abishaj Abner, d\u00e4rf\u00f6r att han hade d\u00f6dat deras bror Asael under striden vid Gibeon."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "David s\u00f6rjer Abner - David sade till Joab och allt folket som var med honom: \u201dRiv s\u00f6nder era kl\u00e4der och kl\u00e4 er i s\u00e4cktyg och h\u00e5ll d\u00f6dsklagan efter Abner.\u201d Och kung David gick sj\u00e4lv bakom b\u00e5ren."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De begravde Abner i Hebron. Kungen brast i gr\u00e5t vid Abners grav, och allt folket gr\u00e4t."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Och kungen sj\u00f6ng en sorges\u00e5ng \u00f6ver Abner: \u201dM\u00e5ste Abner d\u00f6 en d\u00e5res d\u00f6d?"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Dina h\u00e4nder var inte bundna, dina f\u00f6tter var inte slagna i bojor. Du f\u00f6ll som man faller f\u00f6r onda m\u00e4n.\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Sedan kom de alla f\u00f6r att f\u00e5 David att \u00e4ta n\u00e5got medan det \u00e4nnu var dag. Men David svor en ed och sade: \u201dM\u00e5 Gud straffa mig b\u00e5de nu och i framtiden om jag smakar br\u00f6d eller n\u00e5got annat innan solen g\u00e5r ner!\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Hela folket h\u00f6rde det och gillade det, liksom allt som kungen gjorde gillades av allt folket."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Hela folket och hela Israel ins\u00e5g den dagen att kungen inte hade haft n\u00e5gon del i mordet p\u00e5 Abner, Ners son."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Kungen sade till sina tj\u00e4nare: \u201dF\u00f6rst\u00e5r ni inte att en furste och en stor man har fallit i Israel i dag?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Men jag \u00e4r svag i dag, trots att jag \u00e4r smord till kung, och de d\u00e4r m\u00e4nnen, Serujas s\u00f6ner, \u00e4r h\u00e5rdare \u00e4n jag. M\u00e5 HERREN straffa den som g\u00f6r ont f\u00f6r hans ondska.\u201d"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ish-Boshet m\u00f6rdas - N\u00e4r Sauls son h\u00f6rde att Abner var d\u00f6d i Hebron tappade han allt mod, och hela Israel var skr\u00e4ckslaget."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men Sauls son hade tv\u00e5 m\u00e4n till bef\u00e4lhavare f\u00f6r sina plundringst\u00e5g, den ene hette Baana och den andre Rekab. De var s\u00f6ner till Rimmon fr\u00e5n Beerot och tillh\u00f6rde Benjamins barn. \u00c4ven Beerot r\u00e4knas n\u00e4mligen till Benjamin,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "eftersom beerotiterna flydde till Gittajim och bodde sedan d\u00e4r som fr\u00e4mlingar, vilket de g\u00f6r \u00e4n i dag."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jonatan, Sauls son, hade en son som var f\u00f6rlamad i f\u00f6tterna. Han var fem \u00e5r n\u00e4r nyheten om Saul och Jonatan kom fr\u00e5n Jisreel. Hans sk\u00f6terska tog honom och flydde, men n\u00e4r hon skyndade sig i v\u00e4g f\u00f6ll han och blev halt. Han hette Mefiboshet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Beerotiten Rimmons s\u00f6ner Rekab och Baana kom nu till Ish-Boshets hus n\u00e4r dagen var som hetast och Ish-Boshet l\u00e5g och vilade middag."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De tog sig in i huset som f\u00f6r att h\u00e4mta vete och stack honom i magen, och sedan flydde Rekab och hans bror Baana."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De hade tagit sig in i huset medan Ish-Boshet l\u00e5g p\u00e5 sin b\u00e4dd i sovrummet. N\u00e4r de hade stuckit ihj\u00e4l honom, h\u00f6gg de av honom huvudet. D\u00e4refter tog de hans huvud och gick genom Hedmarken hela natten."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De kom med Ish-Boshets huvud till David i Hebron och sade till kungen: \u201dSe! H\u00e4r \u00e4r Ish-Boshets huvud, son till din fiende Saul som f\u00f6rs\u00f6kte ta ditt liv. HERREN har i dag gett min herre kungen h\u00e4mnd p\u00e5 Saul och hans efterkommande.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00f6rdarna straffas av David - Men David svarade Rekab och hans bror Baana, s\u00f6ner till beerotiten Rimmon: \u201dS\u00e5 sant HERREN lever, han som har befriat mig ur all n\u00f6d:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den som ber\u00e4ttade f\u00f6r mig att Saul var d\u00f6d trodde sig vara en gl\u00e4djebudb\u00e4rare, men honom l\u00e4t jag gripa och d\u00f6da i Siklag. Det var l\u00f6nen jag gav honom f\u00f6r hans gl\u00e4djebud!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nu har onda m\u00e4n d\u00f6dat en oskyldig man i hans eget hem, i hans s\u00e4ng. Hur mycket mer ska jag d\u00e5 inte utkr\u00e4va hans blod av er hand och utrota er fr\u00e5n jorden!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "P\u00e5 Davids befallning d\u00f6dade hans unga m\u00e4n dem, h\u00f6gg av deras h\u00e4nder och f\u00f6tter och h\u00e4ngde upp dem vid dammen i Hebron. Men Ish-Boshets huvud tog de och lade i Abners grav i Hebron."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David blir kung \u00f6ver hela Israel - Sedan kom Israels alla stammar till David i Hebron och sade: \u201dVi \u00e4r av samma k\u00f6tt och blod som du."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Redan f\u00f6r l\u00e4nge sedan, n\u00e4r Saul var kung \u00f6ver oss, var det du som var ledare och anf\u00f6rare f\u00f6r Israel. Och HERREN har sagt till dig: Du ska vara herde f\u00f6r mitt folk Israel, du ska vara furste \u00f6ver Israel.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r Israels alla \u00e4ldste kom till kungen i Hebron, sl\u00f6t kung David f\u00f6rbund med dem i Hebron inf\u00f6r HERREN. Och de smorde David till kung \u00f6ver Israel."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "David var trettio \u00e5r n\u00e4r han blev kung, och han regerade i fyrtio \u00e5r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "I Hebron regerade han \u00f6ver Juda i sju \u00e5r och sex m\u00e5nader, och i Jerusalem regerade han i trettiotre \u00e5r \u00f6ver hela Israel och Juda."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "David er\u00f6vrar Jerusalem - Kungen och hans m\u00e4n t\u00e5gade nu mot Jerusalem och jebusiterna som bodde d\u00e4r i landet. De sade till David: \u201dHit kommer du inte in, till och med blinda och halta ska driva bort dig.\u201d De t\u00e4nkte: David kommer aldrig hit in."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men David intog Sions borg, det vill s\u00e4ga Davids stad."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen sade David: \u201dDen som sl\u00e5r jebusiterna ska g\u00e5 genom vattentunneln och n\u00e5 fram till dessa halta och blinda som Davids sj\u00e4l hatar.\u201d D\u00e4rf\u00f6r brukar man s\u00e4ga: \u201dBlinda och halta f\u00e5r inte komma in i huset.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och David slog sig ner i borgen och kallade den Davids stad. D\u00e4r byggde han runt omkring, fr\u00e5n Millo och vidare in\u00e5t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "David blev allt m\u00e4ktigare, och HERREN Gud Sebaot var med honom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kung Hiram i Tyrus skickade s\u00e4ndebud till David med cedertr\u00e4 och med snickare och stenhuggare, och de byggde ett hus \u00e5t David."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och David f\u00f6rstod att HERREN hade bef\u00e4st honom som kung \u00f6ver Israel och att han hade upph\u00f6jt hans kungad\u00f6me f\u00f6r sitt folk Israels skull."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "David tog sig \u00e4nnu fler bihustrur och hustrur fr\u00e5n Jerusalem sedan han hade l\u00e4mnat Hebron, och \u00e4nnu fler s\u00f6ner och d\u00f6ttrar f\u00f6ddes \u00e5t David."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Detta \u00e4r namnen p\u00e5 de s\u00f6ner som f\u00f6ddes \u00e5t honom i Jerusalem: Shammua, Shobab, Natan, Salomo,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jibhar, Elishua, Nefeg, Jafia,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Elishama, Eljada och Elifelet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "David besegrar filisteerna - N\u00e4r filisteerna h\u00f6rde att David hade blivit smord till kung \u00f6ver Israel, drog de alla upp f\u00f6r att s\u00f6ka efter David. N\u00e4r David h\u00f6rde det gick han ner till borgen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Filisteerna hade nu kommit fram och spred sig i Refaimdalen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade David HERREN: \u201dSka jag dra upp mot filisteerna? Ger du dem i min hand?\u201d HERREN svarade David: \u201dDra upp! Jag ska ge filisteerna i din hand.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00e5 kom David till Baal-Perasim, och d\u00e4r besegrade David dem. Han sade: \u201dHERREN br\u00f6t ner mina fiender framf\u00f6r mig som en flodv\u00e5g.\u201d D\u00e4rav fick platsen namnet Baal-Perasim."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Filisteerna \u00f6vergav d\u00e4r sina avgudabilder, och David och hans m\u00e4n f\u00f6rde bort dem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men filisteerna drog upp igen och spred sig i Refaimdalen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r David d\u00e5 fr\u00e5gade HERREN, svarade han: \u201dDu ska inte dra upp dit. G\u00e5 runt dem bakifr\u00e5n och anfall dem fr\u00e5n det h\u00e5ll d\u00e4r bakatr\u00e4den st\u00e5r."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r du h\u00f6r ljudet av steg i bakatr\u00e4dens toppar ska du genast rycka fram, f\u00f6r d\u00e5 har HERREN g\u00e5tt ut framf\u00f6r dig f\u00f6r att sl\u00e5 filisteernas h\u00e4r.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och David gjorde som HERREN hade befallt honom. Han slog filisteerna och f\u00f6rf\u00f6ljde dem fr\u00e5n Geba \u00e4nda till Gezer."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds ark f\u00f6rs till Jerusalem - \u00c5ter samlade David alla de utvalda i Israel, trettiotusen man."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "David br\u00f6t upp och drog i v\u00e4g med allt sitt folk fr\u00e5n Baale-Juda f\u00f6r att d\u00e4rifr\u00e5n f\u00f6ra upp Guds ark som var uppkallad efter Namnet, namnet HERREN Sebaot, han som tronar p\u00e5 keruberna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De satte Guds ark p\u00e5 en ny vagn och h\u00e4mtade den fr\u00e5n Abinadabs hus p\u00e5 h\u00f6jden. Ussa och Ahjo, Abinadabs s\u00f6ner, k\u00f6rde den nya vagnen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e5 f\u00f6rde de Guds ark bort fr\u00e5n Abinadabs hus p\u00e5 h\u00f6jden, och Ahjo gick framf\u00f6r arken."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "David och hela Israels hus dansade och gladde sig inf\u00f6r HERRENS ansikte med alla slags instrument av cypresstr\u00e4, med harpor, lyror, tamburiner, skallror och cymbaler."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men n\u00e4r de kom till Nakons tr\u00f6skplats r\u00e4ckte Ussa ut handen mot Guds ark och grep tag i den, eftersom oxarna snavade."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 uppt\u00e4ndes HERRENS vrede mot Ussa. Gud slog honom d\u00e4r f\u00f6r hans synd, och han dog d\u00e4r vid Guds ark."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "David blev uppr\u00f6rd \u00f6ver att HERREN hade brutit ner Ussa. Han kallade platsen Peres-Ussa, och den heter s\u00e5 \u00e4n i dag."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "David greps av fruktan f\u00f6r HERREN den dagen och sade: \u201dHur skulle HERRENS ark kunna komma till mig?\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ville David inte f\u00f6ra in HERRENS ark till sig i Davids stad utan st\u00e4llde den i gatiten Obed-Edoms hus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sedan blev HERRENS ark kvar i gatiten Obed-Edoms hus i tre m\u00e5nader. Och HERREN v\u00e4lsignade Obed-Edom och hela hans hus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Det ber\u00e4ttades f\u00f6r kung David att HERREN hade v\u00e4lsignat Obed-Edoms hus och allt han \u00e4gde p\u00e5 grund av Guds ark. D\u00e5 gick David och f\u00f6rde ut Guds ark ur Obed-Edoms hus upp till Davids stad under jubel."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r de som bar HERRENS ark hade g\u00e5tt sex steg fram\u00e5t offrade han en tjur och en g\u00f6dkalv."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sj\u00e4lv dansade David med all kraft inf\u00f6r HERRENS ansikte, och David var ikl\u00e4dd en linne-efod."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00e4mtade David och hela Israel HERRENS ark under jubel och basuners ljud."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r HERRENS ark kom in i Davids stad s\u00e5g Mikal, Sauls dotter, ut genom f\u00f6nstret, och n\u00e4r hon s\u00e5g kung David hoppa och dansa inf\u00f6r HERRENS ansikte f\u00f6raktade hon honom i sitt hj\u00e4rta."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r de hade f\u00f6rt in HERRENS ark och st\u00e4llt den p\u00e5 sin plats mitt i det t\u00e4lt som David hade slagit upp \u00e5t den, offrade David br\u00e4nnoffer och gemenskapsoffer inf\u00f6r HERRENS ansikte."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och n\u00e4r David hade offrat br\u00e4nnoffret och gemenskapsoffret, v\u00e4lsignade han folket i HERREN Sebaots namn."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Till allt folket, hela skaran av israeliter, b\u00e5de man och kvinna, gav han en br\u00f6dkaka, en dadelkaka och en druvkaka. Sedan gick allt folket hem, var och en till sitt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r David \u00e5terv\u00e4nde hem f\u00f6r att v\u00e4lsigna sitt husfolk gick Mikal, Sauls dotter, ut mot honom och sade. \u201dHur h\u00e4rlig har inte Israels kung visat sig i dag, n\u00e4r han blottat sig inf\u00f6r \u00f6gonen p\u00e5 sina tj\u00e4nares tj\u00e4nstekvinnor s\u00e5 som l\u00f6ssl\u00e4ppt folk g\u00f6r!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 sade David till Mikal: \u201dDet var inf\u00f6r HERREN, han som har utvalt mig framf\u00f6r din far och hela hans hus och som har insatt mig till furste \u00f6ver HERRENS folk Israel. Inf\u00f6r HERREN dansade jag och gladde mig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jag ska bli \u00e4nnu ringare \u00e4n detta och f\u00f6rnedrad i egna \u00f6gon. Men med tj\u00e4nstekvinnorna som du talade om, tillsammans med dem ska jag bli \u00e4rad.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och Mikal, Sauls dotter, fick inga barn s\u00e5 l\u00e4nge hon levde."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds l\u00f6fte till David - N\u00e4r kungen nu satt i sitt hus och HERREN hade gett honom ro fr\u00e5n alla hans fiender runt omkring,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "sade han till profeten Natan: \u201dH\u00e4r bor jag i ett hus av cedertr\u00e4, medan Guds ark bor i ett t\u00e4lt.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Natan sade till kungen: \u201dG\u00e5 och g\u00f6r allt som ligger p\u00e5 ditt hj\u00e4rta, f\u00f6r HERREN \u00e4r med dig.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men den natten kom HERRENS ord till Natan:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201dG\u00e5 och s\u00e4g till min tj\u00e4nare David: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Skulle du bygga mig ett hus att bo i?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag har inte bott i n\u00e5got hus fr\u00e5n den dag jag f\u00f6rde Israels barn upp ur Egypten \u00e4nda till i dag, utan jag har flyttat omkring i ett t\u00e4lt, i ett tabernakel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Har jag n\u00e5gonsin d\u00e4r jag flyttat omkring med alla Israels barn talat och sagt s\u00e5 till n\u00e5gon enda av Israels stammar, n\u00e5gon som jag satt till herde f\u00f6r mitt folk Israel: Varf\u00f6r har ni inte byggt mig ett hus av cedertr\u00e4?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nu ska du s\u00e4ga s\u00e5 till min tj\u00e4nare David: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot: Det var jag som h\u00e4mtade dig fr\u00e5n betesmarken d\u00e4r du f\u00f6ljde f\u00e5ren, till att bli furste \u00f6ver mitt folk Israel."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag har varit med dig p\u00e5 alla dina v\u00e4gar och utrotat alla dina fiender f\u00f6r dig, och jag ska g\u00f6ra dig ett stort namn, som de st\u00f6rsta namnen p\u00e5 jorden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag ska bereda en plats \u00e5t mitt folk Israel och plantera det s\u00e5 att det f\u00e5r bo kvar och inte oroas mer. Onda m\u00e4nniskor ska inte f\u00f6rtrycka det mer som f\u00f6rr,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "sedan tiden d\u00e5 jag satte domare \u00f6ver mitt folk Israel. Jag ska l\u00e5ta dig f\u00e5 ro fr\u00e5n alla dina fiender. Nu f\u00f6rkunnar HERREN f\u00f6r dig att HERREN ska bygga ett hus \u00e5t dig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r din tid \u00e4r slut och du vilar hos dina f\u00e4der ska jag efter dig upph\u00f6ja din avkomling som ska utg\u00e5 ur ditt liv, och jag ska bef\u00e4sta hans kungad\u00f6me."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han ska bygga ett hus \u00e5t mitt namn, och jag ska bef\u00e4sta hans kungatron f\u00f6r evigt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag ska vara hans far och han ska vara min son. G\u00f6r han n\u00e5got or\u00e4ttf\u00e4rdigt ska jag straffa honom med m\u00e4nniskors ris och med pl\u00e5gor som drabbar m\u00e4nniskors barn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men min n\u00e5d ska inte vika fr\u00e5n honom, s\u00e5 som jag l\u00e4t den vika fr\u00e5n Saul, som jag l\u00e4t vika f\u00f6r dig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ditt hus och ditt kungad\u00f6me ska best\u00e5 inf\u00f6r mig till evig tid. Din tron ska vara bef\u00e4st f\u00f6r evig tid.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Davids b\u00f6n - Alla dessa ord och hela denna uppenbarelse talade Natan till David."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 gick kung David in och satte sig inf\u00f6r HERRENS ansikte och sade: \u201dVem \u00e4r jag, Herre GUD, och vad \u00e4r mitt hus, eftersom du har f\u00f6rt mig \u00e4nda hit?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och \u00e4nd\u00e5 var det f\u00f6r lite i dina \u00f6gon, Herre GUD. Nu har du ocks\u00e5 talat om din tj\u00e4nares hus i framtiden, och detta till undervisning f\u00f6r m\u00e4nniskorna, Herre GUD."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vad ska David s\u00e4ga mera till dig? Du k\u00e4nner din tj\u00e4nare, Herre GUD."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "F\u00f6r ditt ords skull och efter ditt hj\u00e4rta har du gjort allt detta stora och gjort det k\u00e4nt f\u00f6r din tj\u00e4nare."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r du stor, Herre GUD, f\u00f6r ingen \u00e4r som du, och det finns ingen annan Gud \u00e4n du efter allt vi har h\u00f6rt med v\u00e5ra \u00f6ron."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Finns det n\u00e5got enda folk p\u00e5 jorden som ditt folk Israel, det som Gud sj\u00e4lv kom och frik\u00f6pte \u00e5t sig som sitt eget, f\u00f6r att g\u00f6ra sitt namn k\u00e4nt? Du har gjort storverk f\u00f6r dem och f\u00f6runderliga ting f\u00f6r ditt land och inf\u00f6r \u00f6gonen p\u00e5 ditt folk som du frik\u00f6pt fr\u00e5n Egypten, fr\u00e5n hednafolken och deras gudar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Du har gjort ditt folk Israel till ditt folk f\u00f6r evig tid, och du, HERRE, har blivit deras Gud."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00e5 uppfyll nu, min HERRE och Gud, f\u00f6r evigt det ord du har talat om din tj\u00e4nare och om hans hus. G\u00f6r som du har lovat."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e5 ska ditt namn upph\u00f6jas f\u00f6r evigt och man ska s\u00e4ga: HERREN Sebaot \u00e4r Gud \u00f6ver Israel. S\u00e5 ska din tj\u00e4nare Davids hus best\u00e5 inf\u00f6r dig."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "F\u00f6r du, HERRE Sebaot, Israels Gud, har uppenbarat f\u00f6r din tj\u00e4nare och sagt: Jag ska bygga dig ett hus. D\u00e4rf\u00f6r har din tj\u00e4nare funnit frimodighet att be denna b\u00f6n till dig."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och nu, Herre GUD, du \u00e4r Gud, och dina ord \u00e4r sanning, och du har lovat din tj\u00e4nare detta goda."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Var nu god och v\u00e4lsigna din tj\u00e4nares hus s\u00e5 att det blir kvar inf\u00f6r dig f\u00f6r evigt. F\u00f6r du, Herre GUD, har talat, och genom din v\u00e4lsignelse ska din tj\u00e4nares hus bli v\u00e4lsignat f\u00f6r evigt.\u201d"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Davids segrar - En tid d\u00e4refter slog David filisteerna och kuvade dem, och han tog Meteg-Haamma fr\u00e5n filisteerna."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han slog ocks\u00e5 moabiterna. Han tvingade ner dem p\u00e5 marken och m\u00e4tte dem med sn\u00f6re. Med tv\u00e5 sn\u00f6rl\u00e4ngder m\u00e4tte han ut dem som skulle d\u00f6das, och med en full sn\u00f6rl\u00e4ngd dem som han l\u00e4t leva. S\u00e5 blev moabiterna underordnade David och skattskyldiga."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "David slog ocks\u00e5 kung Hadadezer av Soba, Rehobs son, n\u00e4r han dragit ut f\u00f6r att vidga sitt v\u00e4lde till floden."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Av hans folk tillf\u00e5ngatog David 1\u202f700 ryttare och 20\u202f000 man fotfolk. Han l\u00e4t sk\u00e4ra av h\u00e4lsenorna p\u00e5 alla vagnsh\u00e4starna men skonade 100 h\u00e4star."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r arameerna fr\u00e5n Damaskus kom f\u00f6r att hj\u00e4lpa kung Hadadezer av Soba slog David 22\u202f000 man av dem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "David placerade trupper bland arameerna i Damaskus. S\u00e5 blev arameerna underordnade David och skattskyldiga. Och HERREN gav seger \u00e5t David var han \u00e4n drog fram."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "David tog de guldsk\u00f6ldar som hade tillh\u00f6rt Hadadezers tj\u00e4nare och f\u00f6rde dem till Jerusalem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fr\u00e5n Hadadezers st\u00e4der Teba och Berotaj tog kung David en stor m\u00e4ngd koppar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r kung Toi i Hamat h\u00f6rde att David hade slagit Hadadezers h\u00e4r,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "s\u00e4nde han sin son Joram till kung David f\u00f6r att h\u00e4lsa honom och lyck\u00f6nska honom f\u00f6r att han hade k\u00e4mpat mot Hadadezer och besegrat honom. Hadadezer hade n\u00e4mligen legat i krig med Toi. Joram hade med sig k\u00e4rl av silver, guld och koppar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c4ven dessa helgade kung David \u00e5t HERREN, liksom han hade helgat det silver och guld som han tagit fr\u00e5n alla de folk han lagt under sig:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "fr\u00e5n arameerna, moabiterna, ammoniterna, filisteerna och amalekiterna, s\u00e5 ocks\u00e5 bytet han hade tagit fr\u00e5n kung Hadadezer av Soba, Rehobs son."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r David kom tillbaka fr\u00e5n sin seger \u00f6ver arameerna gjorde han sig ett namn n\u00e4r han d\u00f6dade 18\u202f000 man i Saltdalen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och han placerade trupper i Edom, han satte trupper i hela Edom och alla edomiter blev underordnade David. S\u00e5 gav HERREN seger \u00e5t David var han \u00e4n drog fram."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "David regerade nu \u00f6ver hela Israel och skipade lag och r\u00e4tt \u00e5t hela sitt folk."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Joab, Serujas son, hade bef\u00e4let \u00f6ver krigsh\u00e4ren, och Joshafat, Ahiluds son, var kansler."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sadok, Ahitubs son, och Ahimelek, Ebjatars son, var pr\u00e4ster, och Seraja var sekreterare."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Benaja, Jojadas son, hade bef\u00e4let \u00f6ver kereteerna och peleteerna. Och Davids s\u00f6ner var pr\u00e4ster."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David och Mefiboshet - David fr\u00e5gade: \u201dFinns det n\u00e5gon kvar av Sauls hus som jag kan visa godhet mot f\u00f6r Jonatans skull?\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sauls hus hade haft en tj\u00e4nare som hette Siba, och honom h\u00e4mtade man nu till David. Kungen fr\u00e5gade honom: \u201d\u00c4r du Siba?\u201d Han svarade: \u201dJag \u00e4r din tj\u00e4nare.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kungen fr\u00e5gade: \u201dFinns det ingen kvar av Sauls hus mot vilken jag kan visa Guds godhet?\u201d Siba svarade kungen: \u201dDet finns kvar en son till Jonatan, en som \u00e4r f\u00f6rlamad i f\u00f6tterna.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kungen fr\u00e5gade: \u201dVar finns han?\u201d Han svarade: \u201dHan \u00e4r nu hos Makir, Ammiels son, i Lo-Debar.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde kung David och l\u00e4t h\u00e4mta honom fr\u00e5n Ammiels son Makirs hus i Lo-Debar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r Mefiboshet, Jonatans son, Sauls sonson, kom till David, f\u00f6ll han ner p\u00e5 sitt ansikte och bugade sig. David sade: \u201dMefiboshet.\u201d Han svarade: \u201dJag \u00e4r din tj\u00e4nare.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "David sade till honom: \u201dVar inte r\u00e4dd, f\u00f6r jag vill visa godhet mot dig f\u00f6r din far Jonatans skull. Jag ska ge tillbaka till dig all mark som tillh\u00f6rt din farfar Saul, och du ska alltid \u00e4ta vid mitt bord.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 bugade han sig och sade: \u201dVad \u00e4r din tj\u00e4nare, att du skulle bry dig om en d\u00f6d hund som jag?\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sedan kallade kungen till sig Sauls tj\u00e4nare Siba och sade till honom: \u201dAllt som tillh\u00f6rde Saul och hela hans hus har jag gett \u00e5t din herres son."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du och dina s\u00f6ner och dina tj\u00e4nare ska bruka jorden \u00e5t honom och b\u00e4rga sk\u00f6rden s\u00e5 att din herres son har br\u00f6d att \u00e4ta. Men Mefiboshet, din herres son, ska alltid \u00e4ta vid mitt bord.\u201d Siba hade femton s\u00f6ner och tjugo tj\u00e4nare,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och han sade till kungen: \u201dDin tj\u00e4nare ska g\u00f6ra allt som min herre kungen befaller sin tj\u00e4nare.\u201d Och Mefiboshet \u00e5t vid Davids bord som en av kungens s\u00f6ner."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mefiboshet hade en liten son som hette Mika. Och alla som bodde i Sibas hus blev Mefiboshets tj\u00e4nare."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sj\u00e4lv bodde Mefiboshet i Jerusalem, eftersom han alltid \u00e5t vid kungens bord. Han var halt p\u00e5 b\u00e5da f\u00f6tterna."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David besegrar ammoniterna - En tid d\u00e4refter dog ammoniternas kung, och hans son Hanun blev kung efter honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 sade David: \u201dJag vill visa godhet mot Hanun, Nahashs son, eftersom hans far visade mig godhet.\u201d Och David s\u00e4nde n\u00e5gra av sina tj\u00e4nare f\u00f6r att tr\u00f6sta honom i sorgen efter hans far. N\u00e4r Davids tj\u00e4nare kom till ammoniternas land,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "sade ammoniternas furstar till sin herre Hanun: \u201dTror du att David s\u00e4nder tr\u00f6stare till dig f\u00f6r att visa att han hedrar din far? Nej, det \u00e4r f\u00f6r att utforska staden och spionera p\u00e5 den och sedan st\u00f6rta den som David har s\u00e4nt sina tj\u00e4nare till dig.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 grep Hanun Davids tj\u00e4nare och l\u00e4t raka av dem halva sk\u00e4gget och sk\u00e4ra av deras kl\u00e4der mitt p\u00e5, \u00e4nda uppe vid s\u00e4tet, och skickade sedan i v\u00e4g dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r man ber\u00e4ttade det f\u00f6r David s\u00e4nde han n\u00e5gra f\u00f6r att m\u00f6ta dem, eftersom m\u00e4nnen var djupt f\u00f6rnedrade. Kungen l\u00e4t s\u00e4ga: \u201dStanna i Jeriko tills ert sk\u00e4gg har v\u00e4xt ut. Kom sedan tillbaka.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r ammoniterna ins\u00e5g att de hade gjort sig f\u00f6rhatliga f\u00f6r David, s\u00e4nde de bud och lejde fr\u00e5n Aram-Bet-Rehob och Aram-Soba 20\u202f000 man fotfolk, och av kungen i Maaka 1\u202f000 man och av Tobs m\u00e4n 12\u202f000 man."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r David h\u00f6rde det s\u00e4nde han i v\u00e4g Joab med hela h\u00e4ren, de tappraste krigarna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och ammoniterna drog ut och st\u00e4llde upp sig till strid vid ing\u00e5ngen till staden, medan de som var fr\u00e5n Aram-Soba och Rehob tillsammans med Tobs m\u00e4n och maakateerna gick i st\u00e4llning f\u00f6r sig sj\u00e4lva p\u00e5 f\u00e4ltet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Joab s\u00e5g att han hade fiender b\u00e5de framf\u00f6r sig och bakom sig. Han valde d\u00e5 ut en del av Israels b\u00e4sta manskap och st\u00e4llde upp dem mot arameerna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Resten av h\u00e4ren \u00f6verl\u00e4mnade han till sin bror Abishaj, som st\u00e4llde upp dem mot ammoniterna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han sade: \u201dOm arameerna blir f\u00f6r starka f\u00f6r mig ska du komma till min hj\u00e4lp, och om ammoniterna blir f\u00f6r starka f\u00f6r dig kommer jag till din hj\u00e4lp."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Var modig! L\u00e5t oss k\u00e4mpa tappert f\u00f6r v\u00e5rt folk och f\u00f6r v\u00e5r Guds st\u00e4der. HERREN ska g\u00f6ra vad han finner b\u00e4st.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4refter ryckte Joab fram med sitt folk till strid mot arameerna, och de flydde f\u00f6r honom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r ammoniterna s\u00e5g att arameerna tog till flykten, flydde ocks\u00e5 de f\u00f6r Abishaj och gick in i staden. D\u00e5 drog Joab bort fr\u00e5n ammoniterna och \u00e5terv\u00e4nde till Jerusalem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r arameerna s\u00e5g att de hade blivit slagna av Israel \u00e5tersamlade de sina styrkor."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hadadezer s\u00e4nde bud efter arameerna som bodde p\u00e5 andra sidan floden, och de kom till Helam anf\u00f6rda av Shobak, Hadadezers \u00f6verbef\u00e4lhavare."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r David fick veta det, samlade han hela Israel och gick \u00f6ver Jordan och kom till Helam. Arameerna gick i st\u00e4llning mot David och gav sig i strid med honom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men arameerna flydde f\u00f6r Israel, och David d\u00f6dade av arameerna manskapet p\u00e5 700 vagnar och 40\u202f000 ryttare. Han slog ocks\u00e5 ner deras \u00f6verbef\u00e4lhavare Sobak s\u00e5 att han dog d\u00e4r."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r Hadadezers alla lydkungar s\u00e5g att de hade blivit besegrade av israeliterna, sl\u00f6t de fred med Israel och gav sig under dem. Och arameerna v\u00e5gade sedan inte hj\u00e4lpa ammoniterna mer."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David och Bat-Seba - N\u00e4sta \u00e5r, vid tiden d\u00e5 kungar drar ut i f\u00e4lt, s\u00e4nde David i v\u00e4g Joab och med honom sina tj\u00e4nare och hela Israel. De f\u00f6rgjorde ammoniterna och bel\u00e4grade Rabba. Men David stannade kvar i Jerusalem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 h\u00e4nde det en kv\u00e4ll, n\u00e4r David hade stigit upp fr\u00e5n sin b\u00e4dd och gick omkring p\u00e5 taket till det kungliga palatset, att han fr\u00e5n taket fick se en kvinna som badade. Kvinnan var mycket vacker."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "David s\u00e4nde bud och h\u00f6rde sig f\u00f6r om kvinnan. \u201dDet \u00e4r Bat-Seba, dotter till Eliam och hustru till hetiten Uria\u201d, sade man."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "David s\u00e4nde d\u00e5 n\u00e5gra m\u00e4n f\u00f6r att h\u00e4mta henne. Hon kom till honom, och han l\u00e5g med henne n\u00e4r hon hade renat sig fr\u00e5n sin orenhet. Sedan \u00e5terv\u00e4nde hon hem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men kvinnan hade blivit havande, och hon skickade bud till David och l\u00e4t s\u00e4ga: \u201dJag \u00e4r havande\u201d."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde David bud till Joab: \u201dSkicka hetiten Uria till mig.\u201d Joab skickade d\u00e5 Uria till David."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r Uria kom till honom, fr\u00e5gade David om det var v\u00e4l med Joab och med folket och hur kriget gick."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4refter sade David till Uria: \u201dG\u00e5 ner till ditt hus och tv\u00e4tta dina f\u00f6tter.\u201d Uria l\u00e4mnade d\u00e5 kungens palats, och kungen s\u00e4nde en g\u00e5va till honom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men Uria lade sig vid ing\u00e5ngen till kungens palats bland hans herres alla andra tj\u00e4nare och gick inte ner till sitt eget hus."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Man ber\u00e4ttade det f\u00f6r David och sade: \u201dUria har inte g\u00e5tt ner till sitt hus.\u201d D\u00e5 sade David till Uria: \u201dDu kommer ju fr\u00e5n en resa. Varf\u00f6r gick du inte ner till ditt hus?\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Uria svarade David: \u201dArken och Israel och Juda bor i l\u00e4gerhyddor, och min herre Joab och min herres tj\u00e4nare har slagit l\u00e4ger ute p\u00e5 marken. Skulle jag d\u00e5 g\u00e5 in i mitt hus f\u00f6r att \u00e4ta och dricka och ligga med min hustru? S\u00e5 sant du lever och s\u00e5 sant din sj\u00e4l lever: Det kan jag inte g\u00f6ra.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 sade David till Uria: \u201dStanna h\u00e4r i dag ocks\u00e5, i morgon ska jag s\u00e4nda ut dig.\u201d Uria stannade d\u00e5 i Jerusalem den dagen och dagen d\u00e4rp\u00e5."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "David bj\u00f6d in honom till sig och l\u00e4t honom \u00e4ta och dricka hos honom s\u00e5 att han blev berusad. Men p\u00e5 kv\u00e4llen gick Uria ut och lade sig p\u00e5 sin b\u00e4dd bland sin herres tj\u00e4nare. Han gick inte ner till sitt hus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "David l\u00e5ter d\u00f6da Uria - N\u00e4sta morgon skrev David ett brev till Joab och s\u00e4nde det med Uria."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "I brevet skrev han: \u201dSt\u00e4ll Uria l\u00e4ngst fram d\u00e4r striden \u00e4r som h\u00e5rdast. Dra er sedan tillbaka fr\u00e5n honom s\u00e5 att han blir slagen och d\u00f6dad.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Under bel\u00e4gringen av staden skickade Joab Uria till platsen d\u00e4r han visste att de tappraste m\u00e4nnen var."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Stadens m\u00e4n gjorde ett utfall och gick i strid med Joab, och en del av folket, av Davids tj\u00e4nare, f\u00f6ll. \u00c4ven hetiten Uria stupade."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde Joab bud och l\u00e4t ber\u00e4tta f\u00f6r David allt som hade h\u00e4nt under striden."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han befallde budb\u00e4raren att s\u00e4ga: \u201dN\u00e4r du har talat om f\u00f6r kungen allt som h\u00e4nt under striden,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "blir kungen kanske uppr\u00f6rd och s\u00e4ger till dig: Varf\u00f6r gick ni s\u00e5 n\u00e4ra staden under striden? Visste ni inte att de skulle skjuta uppifr\u00e5n muren?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vem var det som d\u00f6dade Abimelek, Jerubbeshets son? Var det inte en kvinna som kastade ner en kvarnsten p\u00e5 honom fr\u00e5n muren s\u00e5 att han d\u00f6dades d\u00e4r i Tebes? Varf\u00f6r gick ni s\u00e5 n\u00e4ra muren? D\u00e5 ska du s\u00e4ga: Din tj\u00e4nare hetiten Uria \u00e4r ocks\u00e5 d\u00f6d.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Budb\u00e4raren gav sig i v\u00e4g. N\u00e4r han kom fram ber\u00e4ttade han f\u00f6r David allt som Joab hade s\u00e4nt honom att s\u00e4ga."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Budb\u00e4raren sade till David: \u201dM\u00e4nnen \u00f6verv\u00e4ldigade oss. De gjorde ett utfall mot oss p\u00e5 f\u00e4ltet, men vi slog tillbaka dem till stadsporten."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e5 sk\u00f6t skyttarna uppifr\u00e5n muren p\u00e5 dina tj\u00e4nare s\u00e5 att en del av kungens tj\u00e4nare dog. Din tj\u00e4nare hetiten Uria \u00e4r ocks\u00e5 d\u00f6d.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e5 sade David till budb\u00e4raren: \u201dS\u00e5 ska du s\u00e4ga till Joab: L\u00e5t det inte pl\u00e5ga dig, f\u00f6r sv\u00e4rdet slukar b\u00e5de den ene och den andre. Fullf\u00f6lj med kraft bel\u00e4gringen av staden och f\u00f6rst\u00f6r den. Och uppmuntra honom.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e4r Urias hustru h\u00f6rde att hennes man Uria var d\u00f6d, h\u00f6ll hon d\u00f6dsklagan efter honom."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e4r sorgetiden var \u00f6ver s\u00e4nde David bud och l\u00e4t h\u00e4mta henne till sitt hus. Hon blev hans hustru och f\u00f6dde honom en son. Men det som David hade gjort var ont i HERRENS \u00f6gon."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Natans strafftal och Davids \u00e5nger - HERREN s\u00e4nde Natan till David. Han kom till David och sade till honom: \u201dTv\u00e5 m\u00e4n bodde i samma stad. Den ene var rik och den andre fattig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Den rike hade f\u00e5r och boskap i stor m\u00e4ngd."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men den fattige hade ingenting alls utom ett enda litet lamm som han hade k\u00f6pt. Han f\u00f6dde upp det, och det v\u00e4xte upp hos honom och hans barn. Det \u00e5t av hans br\u00f6dbit och drack ur hans b\u00e4gare och l\u00e5g i hans famn, och det var som en dotter f\u00f6r honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e5 kom en v\u00e4gfarande till den rike mannen. D\u00e5 ville han inte ta av sina egna f\u00e5r och kor f\u00f6r att tillaga \u00e5t den resande som kom till honom, utan han tog den fattiges lamm och tillagade det \u00e5t mannen som kom till honom.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "David blev alldeles rasande p\u00e5 den mannen, och han sade till Natan: \u201dS\u00e5 sant HERREN lever: Den mannen som gjorde det f\u00f6rtj\u00e4nar d\u00f6den!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Lammet ska han ers\u00e4tta fyrdubbelt, f\u00f6r att han gjorde s\u00e5 d\u00e4r och var s\u00e5 obarmh\u00e4rtig.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 sade Natan till David: \u201dDu \u00e4r den mannen! S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, Israels Gud: Jag smorde dig till kung \u00f6ver Israel, och jag r\u00e4ddade dig ur Sauls hand."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag gav dig din herres hus och lade din herres hustrur i din famn. Jag gav dig Israels och Juda hus. Och om det hade varit f\u00f6r lite skulle jag ha gett dig \u00e4nnu mer."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Varf\u00f6r har du d\u00e5 f\u00f6raktat HERRENS ord och gjort det som \u00e4r ont i hans \u00f6gon? Du har d\u00f6dat hetiten Uria med sv\u00e4rd och tagit hans hustru till hustru \u00e5t dig. Du har d\u00f6dat honom med ammoniternas sv\u00e4rd."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nu ska sv\u00e4rdet aldrig vika fr\u00e5n ditt hus, eftersom du f\u00f6raktade mig och tog hetiten Urias hustru till hustru \u00e5t dig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Jag ska s\u00e4nda olyckor \u00f6ver dig fr\u00e5n ditt eget hus, och jag ska ta dina hustrur inf\u00f6r dina \u00f6gon och ge dem \u00e5t en annan, och han ska ligga med dina hustrur mitt p\u00e5 ljusa dagen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Du har gjort det i hemlighet, men jag ska l\u00e5ta det ske inf\u00f6r hela Israel mitt p\u00e5 ljusa dagen.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 sade David till Natan: \u201dJag har syndat mot HERREN.\u201d Natan sade till David: \u201dS\u00e5 har ocks\u00e5 HERREN f\u00f6rl\u00e5tit dig din synd. Du ska inte d\u00f6."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men eftersom du genom denna handling har f\u00e5tt HERRENS fiender att f\u00f6rakta honom, m\u00e5ste sonen som har f\u00f6tts \u00e5t dig d\u00f6.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Davids son d\u00f6r - S\u00e5 gick Natan hem igen. Och HERREN l\u00e4t barnet som Urias hustru hade f\u00f6tt \u00e5t David drabbas av en sv\u00e5r sjukdom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "David bad till Gud f\u00f6r pojken och fastade. N\u00e4r han kom hem l\u00e5g han hela natten p\u00e5 marken."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 kom de \u00e4ldste i hans hus upp till honom f\u00f6r att f\u00e5 honom att resa sig fr\u00e5n marken. Men han ville inte, och han \u00e5t inte heller n\u00e5got med dem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "P\u00e5 sjunde dagen dog barnet. Davids tj\u00e4nare var r\u00e4dda f\u00f6r att ber\u00e4tta f\u00f6r honom att barnet hade d\u00f6tt. De t\u00e4nkte: \u201dN\u00e4r vi talade till honom medan barnet levde, ville han inte lyssna till oss. Hur kan vi d\u00e5 s\u00e4ga till honom att barnet har d\u00f6tt? Han kan g\u00f6ra n\u00e5got f\u00f6rf\u00e4rligt.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men n\u00e4r David s\u00e5g att hans tj\u00e4nare viskade med varandra f\u00f6rstod han att barnet hade d\u00f6tt. David fr\u00e5gade d\u00e5 sina tj\u00e4nare: \u201dHar barnet d\u00f6tt?\u201d De svarade: \u201dJa.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 reste sig David fr\u00e5n marken, tv\u00e4ttade sig, smorde sig, bytte kl\u00e4der och gick in i HERRENS hus och tillbad. N\u00e4r han kom hem igen bad han att de skulle s\u00e4tta fram mat \u00e5t honom, och han \u00e5t."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 sade hans tj\u00e4nare till honom: \u201dVarf\u00f6r g\u00f6r du s\u00e5 h\u00e4r? Medan barnet levde fastade du och gr\u00e4t, men n\u00e4r barnet har d\u00f6tt stiger du upp och \u00e4ter.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Han svarade: \u201dS\u00e5 l\u00e4nge barnet levde fastade jag och gr\u00e4t, f\u00f6r jag t\u00e4nkte: Vem vet, kanske f\u00f6rbarmar sig HERREN \u00f6ver mig och l\u00e5ter barnet leva."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men nu n\u00e4r det har d\u00f6tt, varf\u00f6r skulle jag d\u00e5 fasta? Kan jag f\u00f6ra honom tillbaka igen? Jag kommer att g\u00e5 till honom, men han kommer inte tillbaka till mig.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Salomos f\u00f6delse - David tr\u00f6stade sin hustru Bat-Seba och gick in till henne och l\u00e5g med henne. Hon f\u00f6dde en son, och han gav honom namnet Salomo. HERREN \u00e4lskade honom"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "och s\u00e4nde ett budskap med profeten Natan. Och han kallade honom Jedidja f\u00f6r HERRENS skull."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "David er\u00f6vrar Rabba - Joab angrep Rabba i ammoniternas land och intog kungastaden."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sedan s\u00e4nde han bud till David och l\u00e4t s\u00e4ga: \u201dJag har angripit Rabba och har ocks\u00e5 intagit Vattenstaden."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Samla nu resten av h\u00e4ren och bel\u00e4gra staden och inta den, annars blir det jag som intar staden och den blir uppkallad efter mig.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 samlade David hela h\u00e4ren och t\u00e5gade mot Rabba och angrep och intog det."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Han tog kronan fr\u00e5n huvudet p\u00e5 deras kung. Den v\u00e4gde en talent guld och var smyckad med en \u00e4delsten, och man satte den p\u00e5 Davids huvud. Och bytet som han f\u00f6rde ut ur staden var mycket stort."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Folket d\u00e4rinne f\u00f6rde han ut och satte dem i arbete med s\u00e5gar, j\u00e4rnhackor och j\u00e4rnyxor eller vid tegelugnarna. S\u00e5 gjorde han med alla ammoniternas st\u00e4der. Sedan v\u00e4nde David och allt folket tillbaka till Jerusalem."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Amnon och Tamar - D\u00e4refter h\u00e4nde f\u00f6ljande: Davids son Absalom hade en vacker syster som hette Tamar, och Davids son Amnon blev f\u00f6r\u00e4lskad i henne."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Amnon l\u00e4ngtade s\u00e5 efter sin syster Tamar att han blev sjuk, f\u00f6r hon var jungfru och det tycktes om\u00f6jligt f\u00f6r Amnon att g\u00f6ra n\u00e5got med henne."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men han hade en v\u00e4n som hette Jonadab, son till Davids bror Shima. Jonadab var en mycket klok man."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han sade nu till honom: \u201dVarf\u00f6r ser du s\u00e5 t\u00e4rd ut morgon efter morgon, du kungason? S\u00e4g mig vad det \u00e4r!\u201d Amnon svarade honom: \u201dJag \u00e4r f\u00f6r\u00e4lskad i Tamar, min bror Absaloms syster.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jonadab sade till honom: \u201dL\u00e4gg dig p\u00e5 din s\u00e4ng och spela sjuk. N\u00e4r din far kommer och bes\u00f6ker dig, s\u00e4g d\u00e5 till honom: L\u00e5t min syster Tamar komma och ge mig n\u00e5got att \u00e4ta, och l\u00e5t henne laga maten inf\u00f6r mina \u00f6gon s\u00e5 att jag kan se det och \u00e4ta den ur hennes hand.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amnon gick och lade sig och l\u00e5tsades vara sjuk. N\u00e4r kungen kom och bes\u00f6kte honom sade Amnon till kungen: \u201dL\u00e5t min syster Tamar komma hit och baka ett par kakor inf\u00f6r mina \u00f6gon, s\u00e5 att jag kan f\u00e5 \u00e4ta dem ur hennes hand.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde David bud in i huset till Tamar och l\u00e4t s\u00e4ga: \u201dG\u00e5 till din bror Amnons hus och laga lite mat \u00e5t honom.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 gick Tamar till sin bror Amnons hus d\u00e4r han l\u00e5g till s\u00e4ngs. Hon tog deg och kn\u00e5dade den och gjorde kakor inf\u00f6r hans \u00f6gon och gr\u00e4ddade kakorna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e4refter tog hon pannan och lade upp dem framf\u00f6r honom. Men han ville inte \u00e4ta. Amnon sade: \u201dL\u00e5t alla g\u00e5 ut h\u00e4rifr\u00e5n.\u201d N\u00e4r alla hade g\u00e5tt"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "sade Amnon till Tamar: \u201dKom in med maten hit till kammaren, s\u00e5 att jag f\u00e5r \u00e4ta ur din hand.\u201d Tamar tog kakorna som hon hade bakat och bar in dem i kammaren till sin bror Amnon."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men n\u00e4r hon kom fram med dem till honom f\u00f6r att han skulle \u00e4ta, grep han tag i henne och sade: \u201dKom och ligg med mig, min syster.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men hon svarade honom: \u201dNej, min bror, kr\u00e4nk mig inte! S\u00e5dant f\u00e5r inte ske i Israel, g\u00f6r inte en s\u00e5dan d\u00e5rskap!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vart skulle jag ta v\u00e4gen med min skam? Och du skulle ses som en d\u00e5re i Israel. Tala nu med kungen, han skulle inte neka dig att f\u00e5 mig.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men han ville inte lyssna p\u00e5 henne, och eftersom han var starkare \u00e4n hon, tvingade han sig p\u00e5 henne och l\u00e5g med henne."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sedan greps Amnon av ett mycket starkt hat mot henne. Hatet som han k\u00e4nde mot henne var st\u00f6rre \u00e4n k\u00e4rleken han hade haft till henne. Amnon sade till henne: \u201dUpp med dig och g\u00e5 din v\u00e4g!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 sade hon till honom: \u201dNej! Att f\u00f6rskjuta mig vore \u00e4nnu v\u00e4rre \u00e4n det andra som du har gjort med mig.\u201d Men han ville inte lyssna p\u00e5 henne"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "utan ropade p\u00e5 den unge man som var hans tj\u00e4nare och sade: \u201dSkicka ut den h\u00e4r kvinnan h\u00e4rifr\u00e5n och regla d\u00f6rren efter henne!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tamar hade en hell\u00e5ng dr\u00e4kt p\u00e5 sig, f\u00f6r kungens d\u00f6ttrar bar s\u00e5dana k\u00e5por s\u00e5 l\u00e4nge de var jungfrur. N\u00e4r tj\u00e4naren hade f\u00f6rt ut henne och reglat d\u00f6rren efter henne,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "tog Tamar aska och str\u00f6dde \u00f6ver sitt huvud och rev s\u00f6nder den hell\u00e5nga dr\u00e4kten som hon hade p\u00e5 sig. Hon lade handen p\u00e5 huvudet och gick d\u00e4r och ropade i sin n\u00f6d."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 sade hennes bror Absalom till henne: \u201dHar din bror Amnon varit tillsammans med dig? Var nu tyst om det h\u00e4r, min syster. Han \u00e4r ju din bror. L\u00e5t det inte g\u00e5 dig djupt till sinnes.\u201d S\u00e5 stannade Tamar i sin bror Absaloms hus, ensam och \u00f6vergiven."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men kung David fick h\u00f6ra om allt detta och blev mycket uppr\u00f6rd."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och Absalom sade inte ett ord till Amnon, varken gott eller ont, f\u00f6r Absalom hatade Amnon f\u00f6r att han hade kr\u00e4nkt hans syster Tamar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Absalom d\u00f6dar Amnon - Tv\u00e5 \u00e5r d\u00e4refter hade Absalom f\u00e5rklippning i Baal-Hasor, som ligger vid Efraim. Och Absalom bj\u00f6d in kungens alla s\u00f6ner."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Absalom gick till kungen och sade: \u201dDin tj\u00e4nare ska ha f\u00e5rklippning. Vill inte kungen och hans tj\u00e4nare f\u00f6lja med mig dit?\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men kungen svarade Absalom: \u201dNej, min son. Vi kan inte g\u00e5 med allesammans, vi vill inte bli till besv\u00e4r f\u00f6r dig.\u201d Trots att Absalom bad honom entr\u00e4get ville kungen inte g\u00e5 med, utan tog avsked av honom."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e5 sade Absalom: \u201dOm inte, kan v\u00e4l min bror Amnon f\u00e5 g\u00e5 med oss?\u201d Kungen fr\u00e5gade honom: \u201dVarf\u00f6r skulle han f\u00f6lja med dig?\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men Absalom bad honom s\u00e5 entr\u00e4get att han l\u00e4t Amnon och alla de andra kungas\u00f6nerna g\u00e5 med honom."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och Absalom befallde sina tj\u00e4nare: \u201dSe efter n\u00e4r Amnons hj\u00e4rta blir glatt av vinet. N\u00e4r jag s\u00e4ger till er: Hugg ner Amnon, ska ni d\u00f6da honom. Var inte r\u00e4dda, det \u00e4r jag som har gett er befallningen. Var modiga och tappra.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Och Absaloms tj\u00e4nare gjorde med Amnon som Absalom hade befallt. D\u00e5 br\u00f6t kungens alla s\u00f6ner upp och red i v\u00e4g p\u00e5 sina mul\u00e5snor och flydde."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Medan de \u00e4nnu var p\u00e5 v\u00e4g n\u00e5ddes David av ryktet att Absalom hade huggit ner kungens alla s\u00f6ner och att inte en enda av dem var kvar."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "D\u00e5 reste sig kungen och rev s\u00f6nder sina kl\u00e4der och lade sig p\u00e5 marken, och alla hans tj\u00e4nare stod d\u00e4r med s\u00f6nderrivna kl\u00e4der."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men Jonadab, son till Davids bror Shima, sade: \u201dMin herre f\u00e5r inte tro att de har d\u00f6dat alla de unga m\u00e4nnen, kungens s\u00f6ner, f\u00f6r det \u00e4r bara Amnon som \u00e4r d\u00f6d. Det har skett p\u00e5 Absaloms order och blev best\u00e4mt redan den dag d\u00e5 Amnon v\u00e5ldtog hans syster Tamar."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Min herre kungen ska inte s\u00e4tta tilltro till ryktet att alla kungens s\u00f6ner \u00e4r d\u00f6da. Det \u00e4r bara Amnon som \u00e4r d\u00f6d.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Under tiden flydde Absalom. Men mannen som h\u00f6ll vakt lyfte blicken och fick se att det kom mycket folk fr\u00e5n v\u00e4gen bakom honom vid sidan av berget."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "D\u00e5 sade Jonadab till kungen: \u201dH\u00e4r kommer nu kungens s\u00f6ner. Det var som din tj\u00e4nare sade.\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Just n\u00e4r han hade sagt detta, kom kungas\u00f6nerna in och de brast i gr\u00e5t. Ocks\u00e5 kungen och alla hans tj\u00e4nare gr\u00e4t mycket."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Men Absalom hade flytt och begett sig till Talmaj, Ammihurs son, kungen i Geshur. David s\u00f6rjde sin son varje dag."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Sedan Absalom hade flytt och begett sig till Geshur stannade han d\u00e4r i tre \u00e5r."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Detta avh\u00f6ll kung David fr\u00e5n att dra ut mot Absalom, f\u00f6r han hade blivit tr\u00f6stad i sin sorg \u00f6ver Amnons d\u00f6d."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Absaloms \u00e5terkomst - Joab, Serujas son, f\u00f6rstod att kungen t\u00e4nkte mycket p\u00e5 Absalom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde Joab bud till Tekoa och l\u00e4t h\u00e4mta en klok kvinna d\u00e4rifr\u00e5n och sade till henne: \u201dL\u00e5tsas att du har sorg, ta p\u00e5 dig sorgkl\u00e4der och sm\u00f6rj dig inte med olja, utan var som en kvinna som har s\u00f6rjt en d\u00f6d under l\u00e5ng tid."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "G\u00e5 sedan till kungen och s\u00e4g detta till honom.\u201d Och Joab lade orden i hennes mun."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kvinnan fr\u00e5n Tekoa talade med kungen. Hon f\u00f6ll ner till marken p\u00e5 sitt ansikte och bugade sig och sade: \u201dHj\u00e4lp, o konung!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kungen fr\u00e5gade henne: \u201dVad vill du?\u201d Hon svarade: \u201dSe, jag \u00e4r \u00e4nka, f\u00f6r min man \u00e4r d\u00f6d."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Din tj\u00e4narinna hade tv\u00e5 s\u00f6ner. De b\u00e5da b\u00f6rjade sl\u00e5ss med varandra ute p\u00e5 marken och det fanns ingen som kunde skilja dem \u00e5t, s\u00e5 den ene slog ner den andre och d\u00f6dade honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nu har hela sl\u00e4kten rest sig mot din tj\u00e4narinna och de s\u00e4ger: Kom hit med honom som slog ner sin bror s\u00e5 att vi f\u00e5r d\u00f6da honom, eftersom han tog sin brors liv och d\u00f6dade honom. S\u00e5 kan vi g\u00f6ra slut p\u00e5 arvingen ocks\u00e5. De vill sl\u00e4cka den gnista av mig som \u00e4r kvar genom att inte ge min man vare sig namn eller efterkommande p\u00e5 jordens yta.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 sade kungen till kvinnan: \u201dG\u00e5 hem igen. Jag ska ta mig an din sak.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kvinnan fr\u00e5n Tekoa svarade kungen: \u201dMin herre och kung, l\u00e5t skulden vila p\u00e5 mig och p\u00e5 min fars hus. Kungen och hans tron \u00e4r utan skuld.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kungen sade: \u201dOm n\u00e5gon s\u00e4ger n\u00e5got till dig, ta d\u00e5 hit honom till mig, s\u00e5 ska han sedan inte besv\u00e4ra dig mer.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 sade hon: \u201dM\u00e5 kungen komma ih\u00e5g HERREN sin Gud, s\u00e5 att inte blodsh\u00e4mnaren kan f\u00f6rd\u00e4rva mer och de inte f\u00f6rg\u00f6r min son.\u201d D\u00e5 sade han: \u201dS\u00e5 sant HERREN lever, inte ett h\u00e5r p\u00e5 din son ska falla till marken.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 sade kvinnan: \u201dL\u00e5t din tj\u00e4narinna s\u00e4ga \u00e4nnu ett ord till min herre kungen.\u201d Han sade: \u201dTala.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kvinnan sade: \u201dVarf\u00f6r har du d\u00e5 t\u00e4nkt p\u00e5 det s\u00e4ttet mot Guds folk? N\u00e4r kungen talar s\u00e5 blir han sj\u00e4lv skyldig, eftersom kungen inte l\u00e5ter den han f\u00f6rskjutit komma tillbaka."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Alla ska vi d\u00f6, vi \u00e4r som vatten som spills p\u00e5 marken och inte kan samlas upp igen. Men Gud tar inte bort livet, utan han t\u00e4nker ut v\u00e4gar s\u00e5 att den f\u00f6rskjutne inte ska vara skild fr\u00e5n honom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nu har jag kommit f\u00f6r att s\u00e4ga detta till min herre kungen eftersom folket skr\u00e4mde mig, och d\u00e5 t\u00e4nkte din tj\u00e4narinna: Jag ska tala med kungen, kanske uppfyller kungen sin tj\u00e4narinnas \u00f6nskan."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ja, kungen ska lyssna till sin tj\u00e4narinna och r\u00e4dda mig fr\u00e5n den mans hand som ville utrota b\u00e5de mig och min son fr\u00e5n Guds arvedel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Din tj\u00e4narinna t\u00e4nkte: Min herre kungens ord ska ge mig ro, f\u00f6r min herre kungen \u00e4r som Guds \u00e4ngel, han h\u00f6r b\u00e5de gott och ont. M\u00e5 nu HERREN din Gud vara med dig.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 svarade kungen kvinnan: \u201dD\u00f6lj inte n\u00e5got f\u00f6r mig i det jag nu vill fr\u00e5ga dig om.\u201d Kvinnan svarade: \u201dM\u00e5 min herre kungen tala.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 sade kungen: \u201dHar Joab sin hand med i allt detta?\u201d Kvinnan svarade: \u201dS\u00e5 sant du lever, min herre kung: Ingen kan komma undan det som min herre kungen s\u00e4ger, vare sig \u00e5t h\u00f6ger eller v\u00e4nster. Ja, det \u00e4r din tj\u00e4nare Joab som har befallt mig detta, och han har lagt allt som jag sagt i din tj\u00e4narinnas mun."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Din tj\u00e4nare Joab gjorde p\u00e5 det s\u00e4ttet f\u00f6r att ge saken ett annat sken. Men min herre \u00e4r som Guds \u00e4ngel i vishet och vet allt som sker p\u00e5 jorden.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kungen sade sedan till Joab: \u201dN\u00e5v\u00e4l, jag g\u00f6r det. G\u00e5 nu och h\u00e4mta tillbaka den unge mannen Absalom.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6ll Joab ner med ansiktet mot marken och bugade sig och v\u00e4lsignade kungen och sade: \u201dI dag f\u00f6rst\u00e5r din tj\u00e4nare att jag har funnit n\u00e5d inf\u00f6r dina \u00f6gon, min herre och kung, eftersom kungen uppfyller sin tj\u00e4nares \u00f6nskan.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och Joab reste sig och begav sig till Geshur och f\u00f6rde Absalom till Jerusalem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men kungen sade: \u201dHan ska g\u00e5 hem till sitt hus, han f\u00e5r inte komma inf\u00f6r mitt ansikte.\u201d Och Absalom gick till sitt eget hus och kom inte inf\u00f6r kungens ansikte."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Absaloms ben\u00e5dning - I hela Israel fanns ingen som lovordades s\u00e5 mycket f\u00f6r sin sk\u00f6nhet som Absalom, fr\u00e5n f\u00f6tterna till huvudet fanns inget fel p\u00e5 honom."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e4r han l\u00e4t klippa h\u00e5ret p\u00e5 sitt huvud \u2013 han l\u00e4t klippa det i slutet av varje \u00e5r, eftersom det blev f\u00f6r tungt f\u00f6r honom \u2013 s\u00e5 v\u00e4gde h\u00e5ret tv\u00e5hundra siklar efter kungsvikt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c5t Absalom f\u00f6ddes tre s\u00f6ner och en dotter som fick namnet Tamar. Hon var en vacker kvinna."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00e4r Absalom hade bott tv\u00e5 hela \u00e5r i Jerusalem utan att f\u00e5 komma inf\u00f6r kungens ansikte,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "s\u00e4nde han bud efter Joab f\u00f6r att skicka honom till kungen. Men Joab ville inte komma till honom. Absalom s\u00e4nde bud en andra g\u00e5ng, men Joab ville inte komma d\u00e5 heller."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e5 sade han till sina tj\u00e4nare: \u201dNi ser Joabs \u00e5ker bredvid min, d\u00e4r har han korn. G\u00e5 och s\u00e4tt eld p\u00e5 den.\u201d Absaloms tj\u00e4nare t\u00e4nde d\u00e5 eld p\u00e5 \u00e5kern."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "D\u00e5 steg Joab upp och gick hem till Absalom och sade: \u201dVarf\u00f6r har dina tj\u00e4nare t\u00e4nt eld p\u00e5 min \u00e5ker?\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Absalom svarade: \u201dJag s\u00e4nde bud till dig och l\u00e4t s\u00e4ga: Kom hit, jag vill skicka dig till kungen f\u00f6r att fr\u00e5ga: \u2019Varf\u00f6r fick jag komma hem fr\u00e5n Geshur? Det hade varit b\u00e4ttre om jag hade varit kvar d\u00e4r.\u2019 Nu vill jag komma inf\u00f6r kungens ansikte. Har jag n\u00e5gon skuld s\u00e5 f\u00e5r han d\u00f6da mig.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Joab gick d\u00e5 till kungen och ber\u00e4ttade det f\u00f6r honom. Och kungen kallade till sig Absalom. Han kom till kungen, f\u00f6ll ner f\u00f6r honom p\u00e5 sitt ansikte och bugade sig till marken inf\u00f6r kungen. Och kungen kysste Absalom."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Absalom planerar f\u00f6r uppror - En tid d\u00e4refter skaffade Absalom sig en vagn och h\u00e4star och femtio man som sprang framf\u00f6r honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tidigt varje morgon brukade Absalom st\u00e4lla sig vid v\u00e4gen som ledde till porten, och s\u00e5 ofta n\u00e5gon var p\u00e5 v\u00e4g till kungen f\u00f6r att f\u00e5 en r\u00e4ttssak avgjord, kallade Absalom honom till sig och fr\u00e5gade: \u201dFr\u00e5n vilken stad \u00e4r du?\u201d N\u00e4r han svarade: \u201dDin tj\u00e4nare \u00e4r fr\u00e5n den och den av Israels stammar\u201d,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "sade Absalom till honom: \u201dDin sak \u00e4r b\u00e5de god och r\u00e4tt, men du har ingen som lyssnar p\u00e5 dig hos kungen.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Absalom tillade: \u201dT\u00e4nk om jag var satt till domare i landet! D\u00e5 kunde alla som har n\u00e5gon r\u00e4ttssak eller tvist komma till mig, och jag skulle ge dem r\u00e4ttvisa.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och n\u00e4r n\u00e5gon kom fram och ville falla ner f\u00f6r honom, r\u00e4ckte han ut handen och tog tag i honom och kysste honom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e5 gjorde Absalom med alla israeliter som kom f\u00f6r att f\u00e5 n\u00e5gon sak avgjord hos kungen. S\u00e5 stal Absalom israeliternas hj\u00e4rta."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r fyra \u00e5r hade g\u00e5tt sade Absalom till kungen: \u201dL\u00e5t mig g\u00e5 till Hebron och uppfylla mitt l\u00f6fte som jag gett \u00e5t HERREN."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Din tj\u00e4nare gav n\u00e4mligen ett l\u00f6fte n\u00e4r jag bodde i Geshur i Aram: Om HERREN l\u00e5ter mig komma tillbaka till Jerusalem ska jag tj\u00e4na HERREN.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kungen sade till honom: \u201dG\u00e5 i frid.\u201d D\u00e5 br\u00f6t han upp och begav sig till Hebron."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men Absalom s\u00e4nde i hemlighet ut budb\u00e4rare till Israels alla stammar och l\u00e4t s\u00e4ga: \u201dN\u00e4r ni h\u00f6r basunen ljuda ska ni s\u00e4ga: Nu \u00e4r Absalom kung i Hebron!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tv\u00e5hundra m\u00e4n fr\u00e5n Jerusalem hade f\u00f6ljt med Absalom. De hade blivit inbjudna och f\u00f6ljde med i god tro helt ovetande."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Medan Absalom offrade slaktoffer s\u00e4nde han bud och l\u00e4t h\u00e4mta giloniten Ahitofel, Davids r\u00e5dgivare, fr\u00e5n hans stad Gilo. Sammansv\u00e4rjningen v\u00e4xte i styrka och allt fler bland folket gick \u00f6ver till Absalom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "David flyr - En budb\u00e4rare kom till David och sade: \u201dIsraels m\u00e4n har v\u00e4nt sina hj\u00e4rtan till Absalom.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 sade David till alla de tj\u00e4nare som var med honom i Jerusalem: \u201dKom, vi m\u00e5ste fly! Annars finns ingen r\u00e4ddning f\u00f6r oss undan Absalom. Skynda er i v\u00e4g! Han kan pl\u00f6tsligt komma \u00f6ver oss och dra olycka \u00f6ver oss och sl\u00e5 staden med sv\u00e4rd.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kungens tj\u00e4nare svarade kungen: \u201dVad \u00e4n v\u00e5r herre kungen beslutar \u00e4r vi dina lydiga tj\u00e4nare.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och kungen gav sig i v\u00e4g och hela hans hush\u00e5ll f\u00f6ljde med honom. Men kungen l\u00e4mnade kvar tio av sina bihustrur f\u00f6r att se efter huset."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r kungen drog ut f\u00f6ljde hela folket efter honom. Men de stannade vid det sista huset."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Alla hans tj\u00e4nare och alla kereteerna och peleteerna drog f\u00f6rbi honom. Och alla de sexhundra gatiterna som hade f\u00f6ljt med honom fr\u00e5n Gat gick f\u00f6rbi framf\u00f6r kungen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 sade kungen till gatiten Ittaj: \u201dVarf\u00f6r g\u00e5r ocks\u00e5 du med oss? V\u00e4nd om och stanna hos kungen. Du \u00e4r ju en fr\u00e4mling och dessutom landsflyktig fr\u00e5n ditt land."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Du kom i g\u00e5r, skulle jag d\u00e5 i dag l\u00e5ta dig irra omkring med oss n\u00e4r jag nu ger mig av, vart det nu b\u00e4r h\u00e4n? V\u00e4nd tillbaka och ta dina br\u00f6der med dig. N\u00e5d och sanning vare med dig.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men Ittaj svarade kungen: \u201dS\u00e5 sant HERREN lever och s\u00e5 sant min herre kungen lever: D\u00e4r min herre kungen \u00e4r, d\u00e4r vill ocks\u00e5 din tj\u00e4nare vara, i liv eller d\u00f6d.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 sade David till Ittaj: \u201dKom d\u00e5 och g\u00e5 med oss.\u201d Och gatiten Ittaj f\u00f6ljde d\u00e5 med tillsammmans med alla sina m\u00e4n och alla barn som han hade med sig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hela landet gr\u00e4t h\u00f6gljutt n\u00e4r folket drog fram. N\u00e4r kungen gick \u00f6ver Kidrondalen f\u00f6ljde allt folket med och tog v\u00e4gen mot \u00f6knen."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e4r var ocks\u00e5 Sadok tillsammans med alla leviterna, och de bar Guds f\u00f6rbundsark. Men de satte ner Guds ark tills allt folket hade hunnit g\u00e5 ut ur staden och Ebjatar kommit dit upp."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e5 sade kungen till Sadok: \u201dB\u00e4r tillbaka Guds ark in i staden. Om jag finner n\u00e5d f\u00f6r HERRENS \u00f6gon ska han f\u00f6ra mig tillbaka s\u00e5 att jag f\u00e5r se honom och hans boning igen."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men om han s\u00e4ger: Jag har inte behag till dig \u2013 se, h\u00e4r \u00e4r jag, han kan g\u00f6ra med mig vad han finner f\u00f6r gott.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Kungen sade vidare till pr\u00e4sten Sadok: \u201d\u00c4r du inte en siare? V\u00e4nd tillbaka till staden i frid, tillsammans med era b\u00e5da s\u00f6ner \u2013 din son Ahimaas och Ebjatars son Jonatan."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jag t\u00e4nker dr\u00f6ja vid vadst\u00e4llena i \u00f6knen tills det kommer bud fr\u00e5n er med underr\u00e4ttelser till mig.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 \u00e5terf\u00f6rde Sadok och Ebjatar Guds ark till Jerusalem och de stannade d\u00e4r."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men David gick gr\u00e5tande uppf\u00f6r Olivberget med t\u00e4ckt huvud och bara f\u00f6tter. Allt folket som f\u00f6ljde honom t\u00e4ckte ocks\u00e5 \u00f6ver sina huvuden och gick upp under gr\u00e5t."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "N\u00e4r det ber\u00e4ttades f\u00f6r David att Ahitofel var med bland de sammansvurna hos Absalom, sade David: \u201dHERRE, f\u00f6rvandla Ahitofels r\u00e5d till d\u00e5rskap.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Hushaj blir Davids spejare - David kom upp p\u00e5 bergstoppen d\u00e4r han ville tillbe Gud. D\u00e5 kom arkiten Hushaj mot honom med s\u00f6nderrivna kl\u00e4der och med jord p\u00e5 huvudet."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "David sade till honom: \u201dF\u00f6ljer du med mig blir du bara till besv\u00e4r f\u00f6r mig."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men om du v\u00e4nder tillbaka till staden och s\u00e4ger till Absalom: \u2019Jag vill vara din tj\u00e4nare, o konung. Jag var din fars tj\u00e4nare f\u00f6rut, men nu vill jag vara din tj\u00e4nare\u2019, d\u00e5 kan du g\u00f6ra Ahitofels r\u00e5d om intet."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "D\u00e4r har du ocks\u00e5 pr\u00e4sterna Sadok och Ebjatar. Allt du f\u00e5r h\u00f6ra fr\u00e5n kungens hus ska du ber\u00e4tta f\u00f6r pr\u00e4sterna Sadok och Ebjatar."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Deras tv\u00e5 s\u00f6ner \u00e4r med dem d\u00e4r, Sadok har Ahimaas och Ebjatar har Jonatan. Genom dem kan ni s\u00e4nda bud till mig om allt ni f\u00e5r h\u00f6ra.\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Och Hushaj, Davids v\u00e4n, kom in i staden n\u00e4r Absalom drog in i Jerusalem."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David och Siba - N\u00e4r David hade g\u00e5tt ett stycke fr\u00e5n bergstoppen kom Siba, Mefiboshets tj\u00e4nare, emot honom med ett par pack\u00e5snor som bar tv\u00e5hundra br\u00f6d, hundra russinkakor, hundra fruktkakor och en l\u00e4gel vin."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kungen fr\u00e5gade honom: \u201dVarf\u00f6r har du med dig detta?\u201d Siba svarade: \u201d\u00c5snorna \u00e4r f\u00f6r kungens familj att rida p\u00e5, br\u00f6det och fruktkakorna f\u00f6r tj\u00e4narna att \u00e4ta och vinet f\u00f6r dem som blir utmattade i \u00f6knen att dricka.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kungen sade: \u201dMen var \u00e4r din herres son?\u201d Siba svarade kungen: \u201dHan \u00e4r kvar i Jerusalem, f\u00f6r han t\u00e4nkte: I dag ska Israels hus ge mig tillbaka min fars rike.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 sade kungen till Siba: \u201dAllt vad Mefiboshet \u00e4ger ska vara ditt.\u201d Siba svarade: \u201dJag bugar mig till jorden. L\u00e5t mig finna n\u00e5d inf\u00f6r dina \u00f6gon, min herre kung.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Shimei f\u00f6rbannar David - N\u00e4r kung David hade kommit till Bahurim, kom det ut en man d\u00e4rifr\u00e5n som var sl\u00e4kt med Sauls hus. Han hette Shimei och var son till Gera. Han kom fram och for ut i f\u00f6rbannelser."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han kastade sten p\u00e5 David och alla kung Davids tj\u00e4nare, trots att allt folket och alla hj\u00e4ltarna omgav kungen b\u00e5de till h\u00f6ger och till v\u00e4nster."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Shimei f\u00f6rbannade David och sade: \u201dF\u00f6rsvinn, f\u00f6rsvinn! Du blodsman, du f\u00f6rd\u00e4rvets man!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "HERREN har l\u00e5tit allt blod fr\u00e5n Sauls hus komma tillbaka \u00f6ver dig, du som blev kung i hans st\u00e4lle. HERREN ger nu kungad\u00f6met i din son Absaloms hand. Se hur din ondska har drabbat dig, f\u00f6r du \u00e4r en blodsman.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 sade Abishaj, Serujas son, till kungen: \u201dVarf\u00f6r ska den d\u00e4r d\u00f6da hunden f\u00e5 f\u00f6rbanna min herre kungen? L\u00e5t mig g\u00e5 bort och hugga huvudet av honom.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men kungen sade: \u201dVad har jag med er att g\u00f6ra, ni Serujas s\u00f6ner? L\u00e5t honom f\u00f6rbanna. F\u00f6r om HERREN har befallt honom att f\u00f6rbanna David, vem kan d\u00e5 s\u00e4ga: Varf\u00f6r g\u00f6r du s\u00e5?\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "David sade vidare till Abishaj och alla sina tj\u00e4nare: \u201dSe, min son som har utg\u00e5tt fr\u00e5n mitt eget liv f\u00f6rs\u00f6ker d\u00f6da mig. Skulle d\u00e5 inte en benjaminit vilja det? L\u00e5t honom vara och l\u00e5t honom f\u00f6rbanna, f\u00f6r HERREN har befallt honom det."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kanske ska HERREN se till mitt el\u00e4nde s\u00e5 att HERREN v\u00e4nder hans f\u00f6rbannelse i dag till n\u00e5got gott f\u00f6r mig.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "David fortsatte med sina m\u00e4n p\u00e5 v\u00e4gen fram medan Shimei gick j\u00e4msides med honom l\u00e4ngs berget och f\u00f6rbannade och kastade stenar och jord efter honom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kungen och allt folket som f\u00f6ljde honom kom fram utmattade, och han vilade ut d\u00e4r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ahitofels r\u00e5d - Men Absalom hade kommit till Jerusalem med allt sitt folk, Israels m\u00e4n, och Ahitofel var med honom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r nu arkiten Hushaj, Davids v\u00e4n, kom till Absalom ropade Hushaj till honom: \u201dLeve kungen! Leve kungen!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Absalom sade till Hushaj: \u201d\u00c4r det s\u00e5 du visar trofasthet mot din v\u00e4n? Varf\u00f6r har du inte f\u00f6ljt med din v\u00e4n?\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hushaj svarade Absalom: \u201dNej, den som HERREN och folket och alla Israels m\u00e4n har utvalt, honom vill jag tillh\u00f6ra och hos honom vill jag stanna."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och dessutom, vem skulle jag tj\u00e4na om inte hans son? S\u00e5 som jag tj\u00e4nat din far vill jag tj\u00e4na dig.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Absalom sade till Ahitofel: \u201dVad r\u00e5der du oss att g\u00f6ra?\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ahitofel sade till Absalom: \u201dG\u00e5 in till din fars bihustrur som han l\u00e4mnade kvar f\u00f6r att se efter huset. D\u00e5 f\u00e5r hela Israel h\u00f6ra att du gjort dig f\u00f6rhatlig f\u00f6r din far, och det styrker modet hos alla som \u00e4r med dig.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De slog upp ett t\u00e4lt \u00e5t Absalom p\u00e5 taket, och Absalom gick in till sin fars bihustrur inf\u00f6r \u00f6gonen p\u00e5 hela Israel."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "P\u00e5 den tiden ans\u00e5gs Ahitofels r\u00e5d lika mycket v\u00e4rt som om man hade fr\u00e5gat Guds ord. S\u00e5 h\u00f6gt v\u00e4rdesatte b\u00e5de David och Absalom hans r\u00e5d."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ahitofel sade till Absalom: \u201dL\u00e5t mig v\u00e4lja ut tolvtusen m\u00e4n, s\u00e5 ska jag bryta upp och f\u00f6rf\u00f6lja David i natt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag ska \u00f6verfalla honom medan han \u00e4r utmattad och modl\u00f6s och sl\u00e5 honom med skr\u00e4ck, och allt hans folk kommer d\u00e5 att fly. Bara kungen ska jag d\u00f6da."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Allt folket ska jag f\u00f6ra tillbaka till dig. N\u00e4r alla \u00e5terv\u00e4nt utom mannen du s\u00f6ker, ska hela folket f\u00e5 frid.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Det f\u00f6rslaget gillade Absalom och Israels alla \u00e4ldste."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hushajs r\u00e5d - Men Absalom sade: \u201dKalla ocks\u00e5 hit arkiten Hushaj och l\u00e5t oss h\u00f6ra vad han har att s\u00e4ga.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r Hushaj kom in till Absalom, sade Absalom till honom: \u201dDet h\u00e4r r\u00e5det har Ahitofel gett. Ska vi g\u00f6ra som han s\u00e4ger? Om inte, vad tycker du?\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hushaj svarade Absalom: \u201dDet \u00e4r inget bra r\u00e5d som Ahitofel har gett den h\u00e4r g\u00e5ngen.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han fortsatte: \u201dDu k\u00e4nner din far och hans m\u00e4n, de \u00e4r hj\u00e4ltar och rasande som en bj\u00f6rnhona som f\u00f6rlorat sina ungar ute p\u00e5 marken. Din far \u00e4r en krigare och han vilar inte med sitt folk under natten."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han har nu g\u00f6mt sig i n\u00e5gon h\u00e5la eller p\u00e5 n\u00e5got annat st\u00e4lle. Om n\u00e5gra h\u00e4r skulle falla redan i det f\u00f6rsta anfallet, skulle alla som fick h\u00f6ra det s\u00e4ga: Absaloms folk har lidit nederlag."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 skulle \u00e4ven den tappraste, med hj\u00e4rta som ett lejon, helt tappa modet. F\u00f6r hela Israel vet att din far \u00e4r en hj\u00e4lte och att de som f\u00f6ljer honom \u00e4r tappra m\u00e4n."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r nu mitt r\u00e5d att du l\u00e5ter hela Israel fr\u00e5n Dan till Beer-Sheba samlas till dig, talrika som sanden vid havet, och att du sj\u00e4lv ocks\u00e5 g\u00e5r ut i striden."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r vi d\u00e5 st\u00f6ter p\u00e5 honom var han \u00e4n finns, ska vi sl\u00e5 ner p\u00e5 honom som daggen faller \u00f6ver marken. Och inte en enda ska bli kvar, varken han sj\u00e4lv eller n\u00e5gon av de m\u00e4n som \u00e4r med honom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om han drar sig tillbaka in i n\u00e5gon stad, ska hela Israel kasta linor omkring den staden och dra ner den i dalen tills inte minsta lilla sten finns kvar av den.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 sade Absalom och alla Israels m\u00e4n: \u201dArkiten Hushajs r\u00e5d \u00e4r b\u00e4ttre \u00e4n Ahitofels r\u00e5d.\u201d Det var HERREN som hade ordnat det s\u00e5 att Ahitofels goda r\u00e5d gjordes om intet, f\u00f6r att HERREN skulle bringa olycka \u00f6ver Absalom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hushaj l\u00e5ter varna David - Hushaj sade till pr\u00e4sterna Sadok och Ebjatar: \u201dDet och det r\u00e5det har Ahitofel gett Absalom och de \u00e4ldste i Israel, men jag har gett det och det r\u00e5det."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e4nd nu genast bud och s\u00e4g till David: Stanna inte \u00f6ver natten vid vadst\u00e4llena i \u00f6knen utan g\u00e5 \u00f6ver, s\u00e5 att inte kungen och allt hans folk blir utpl\u00e5nade.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jonatan och Ahimaas h\u00f6ll till vid Rogelsk\u00e4llan. En tj\u00e4nstekvinna gick med bud till dem, och sedan brukade de sj\u00e4lva g\u00e5 med budskapet till kung David, eftersom de inte kunde g\u00e5 in i staden och visa sig d\u00e4r."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men en pojke fick se dem och ber\u00e4ttade det f\u00f6r Absalom. D\u00e5 skyndade sig de b\u00e5da i v\u00e4g till Bahurim och gick in till en man som hade en brunn p\u00e5 sin g\u00e5rd. D\u00e4r steg de ner."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hans hustru tog ett skynke och bredde ut det \u00f6ver brunns\u00f6ppningen och str\u00f6dde gryn ovanp\u00e5 s\u00e5 att ingen kunde m\u00e4rka n\u00e5got."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r Absaloms tj\u00e4nare kom in i huset till kvinnan och fr\u00e5gade efter Ahimaas och Jonatan, svarade hon dem: \u201dDe gick \u00f6ver b\u00e4cken.\u201d Sedan de s\u00f6kt efter dem men inte funnit dem, \u00e5terv\u00e4nde de till Jerusalem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r de hade gett sig av, kom m\u00e4nnen upp ur brunnen och gick med sitt budskap till kung David. De sade till honom: \u201dBryt upp och skynda er \u00f6ver vattnet, f\u00f6r det och det r\u00e5det har Ahitofel gett ang\u00e5ende er.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 br\u00f6t David upp med allt folket han hade hos sig och gick \u00f6ver Jordan. N\u00e4r det ljusnade saknades inte en enda, utan alla hade kommit \u00f6ver Jordan."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r Ahitofel s\u00e5g att hans r\u00e5d inte f\u00f6ljdes, sadlade han sin \u00e5sna och br\u00f6t upp och \u00e5terv\u00e4nde hem till sin stad. Sedan han hade ordnat med sitt hus h\u00e4ngde han sig. S\u00e5 dog han och blev begravd i sin fars grav."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "David hade kommit till Mahanajim, n\u00e4r Absalom och alla Israels m\u00e4n som var med honom gick \u00f6ver Jordan."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Absalom hade satt Amasa i Joabs st\u00e4lle \u00f6ver h\u00e4ren. Amasa var son till en man vid namn Jitra, en israelit som hade g\u00e5tt in till Abigal, Nahas dotter, Serujas syster, Joabs mor."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Israel och Absalom slog l\u00e4ger i Gileads land."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e4r David kom till Mahanajim hade Shobi, Nahashs son fr\u00e5n Rabba i ammoniternas land, och Makir, Ammiels son fr\u00e5n Lo-Debar, och Barsillaj, en gileadit fr\u00e5n Rogelim,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "f\u00f6rt dit s\u00e4ngar, sk\u00e5lar, lerk\u00e4rl, vete, korn, mj\u00f6l, rostade ax, b\u00f6nor, lins\u00e4rter, annat rostat,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "honung, gr\u00e4ddmj\u00f6lk, f\u00e5r och ost av komj\u00f6lk till mat \u00e5t David och hans folk. De t\u00e4nkte: \u201dFolket \u00e4r hungrigt, tr\u00f6tt och t\u00f6rstigt i \u00f6knen.\u201d"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Absaloms d\u00f6d - David m\u00f6nstrade sitt folk och satte bef\u00e4lhavare \u00f6ver dem, n\u00e5gra \u00f6ver tusen och andra \u00f6ver hundra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e4refter s\u00e4nde han i v\u00e4g folket: en tredjedel under Joabs bef\u00e4l, en tredjedel under Abishajs, Serujas sons, Joabs brors, bef\u00e4l och en tredjedel under gatiten Ittajs bef\u00e4l. Kungen sade till folket: \u201dJag sj\u00e4lv vill ocks\u00e5 dra ut med er.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men folket sade: \u201dDu f\u00e5r inte g\u00e5 med, f\u00f6r om vi m\u00e5ste fly bryr de sig inte om oss, och \u00e4ven om h\u00e4lften av oss stupar bryr sig ingen om det. Men du \u00e4r lika mycket v\u00e4rd som tiotusen av oss. D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r det b\u00e4ttre om du \u00e4r redo att komma och hj\u00e4lpa oss fr\u00e5n staden.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 sade kungen till dem: \u201dJag g\u00f6r som ni anser vara b\u00e4st.\u201d Kungen st\u00e4llde sig vid sidan av porten medan allt folket drog ut i avdelningar p\u00e5 hundra och tusen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men kungen befallde Joab, Abishaj och Ittaj och sade: \u201dF\u00f6r min skull, var f\u00f6rsiktiga med min pojke Absalom.\u201d Allt folket h\u00f6rde hur kungen gav denna befallning om Absalom till alla bef\u00e4lhavarna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e5 drog trupperna ut p\u00e5 f\u00e4ltet f\u00f6r att m\u00f6ta israeliterna, och det blev strid i Efraims skog."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4r blev Israels folk slaget av Davids tj\u00e4nare. Det blev ett stort manfall, tjugotusen man stupade d\u00e4r den dagen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Striden bredde ut sig \u00f6ver hela trakten, och skogen slukade fler bland folket den dagen \u00e4n sv\u00e4rdet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och Absalom st\u00f6tte p\u00e5 n\u00e5gra av Davids tj\u00e4nare d\u00e4r han red p\u00e5 sin mul\u00e5sna. N\u00e4r mul\u00e5snan kom in under en stor terebint med t\u00e4ta grenar fastnade hans huvud i terebinten, och han blev h\u00e4ngande mellan himmel och jord medan mul\u00e5snan under honom rusade vidare."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En man s\u00e5g det och ber\u00e4ttade det f\u00f6r Joab och sade: \u201dJag s\u00e5g Absalom h\u00e4nga d\u00e4r borta i en terebint.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 sade Joab till mannen som ber\u00e4ttade det f\u00f6r honom: \u201dDu s\u00e5g honom! Varf\u00f6r slog du honom inte genast till marken? D\u00e5 skulle jag ha gett dig tio siklar silver och ett b\u00e4lte.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men mannen svarade Joab: \u201d\u00c4ven om jag fick v\u00e4ga upp tusen siklar silver i mina h\u00e4nder skulle jag inte lyfta min hand mot kungens son, f\u00f6r kungen befallde ju dig och Abishaj och Ittaj s\u00e5 att vi h\u00f6rde det: Var r\u00e4dda om min pojke Absalom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hade jag handlat svekfullt och tagit hans liv skulle du s\u00e4kert ha l\u00e4mnat mig i sticket, eftersom ingenting kan d\u00f6ljas f\u00f6r kungen.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Joab sade: \u201dJag t\u00e4nker inte sl\u00f6sa tid h\u00e4r med dig.\u201d Han tog tre spjut i sin hand och st\u00f6tte dem i Absaloms hj\u00e4rta medan han \u00e4nnu var vid liv d\u00e4r under terebinten."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och tio unga m\u00e4n, Joabs v\u00e4pnare, omringade Absalom och h\u00f6gg honom till d\u00f6ds."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sedan bl\u00e5ste Joab i hornet, och folket slutade f\u00f6rf\u00f6lja Israel eftersom Joab h\u00f6ll tillbaka sina trupper."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De tog Absalom och kastade honom i en stor grop i skogen och staplade upp ett mycket stort stenr\u00f6se \u00f6ver honom. Och hela Israel flydde, var och en till sitt t\u00e4lt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Medan Absalom \u00e4nnu levde hade han l\u00e5tit resa \u00e5t sig en minnessten som st\u00e5r i Kungadalen, f\u00f6r han t\u00e4nkte: \u201dJag har ingen son som kan bevara minnet av mitt namn.\u201d Han hade uppkallat stenen efter sitt namn, och den heter \u00e4n i dag Absaloms minnessten."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "David s\u00f6rjer Absaloms d\u00f6d - Ahimaas, Sadoks son, sade: \u201dL\u00e5t mig springa och ge kungen gl\u00e4djebudet att HERREN har d\u00f6mt honom fri fr\u00e5n hans fienders hand.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men Joab sade till honom: \u201dI dag blir du ingen gl\u00e4djebudb\u00e4rare. En annan dag kan du komma med goda nyheter, men i dag b\u00e4r du inga goda nyheter eftersom kungens son \u00e4r d\u00f6d.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e4refter sade Joab till en nubier: \u201dG\u00e5 och ber\u00e4tta f\u00f6r kungen vad du har sett.\u201d Nubiern f\u00f6ll ner f\u00f6r Joab och sprang sedan i v\u00e4g."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men Ahimaas, Sadoks son, sade \u00e4n en g\u00e5ng till Joab: \u201dVad som \u00e4n h\u00e4nder, l\u00e5t mig ocks\u00e5 springa i v\u00e4g efter nubiern.\u201d Joab sade: \u201dVarf\u00f6r vill du springa, min son? Det \u00e4r ju inget gl\u00e4djebud som ger n\u00e5gon l\u00f6n.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han svarade: \u201dVad som \u00e4n h\u00e4nder vill jag springa.\u201d D\u00e5 sade Joab till honom: \u201dSpring d\u00e5.\u201d Och Ahimaas rusade i v\u00e4g \u00f6ver Jordansl\u00e4tten och hann f\u00f6rbi nubiern."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Under tiden satt David inne i porten. Och v\u00e4ktaren gick upp p\u00e5 porttaket vid muren. D\u00e5 lyfte han blicken och fick syn p\u00e5 en man som kom springande ensam."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "V\u00e4ktaren ropade f\u00f6r att meddela kungen, och kungen sade: \u201d\u00c4r han ensam s\u00e5 har han ett gl\u00e4djebud\u201d. Och han kom allt n\u00e4rmare."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e4refter fick v\u00e4ktaren se en annan man komma springande, och v\u00e4ktaren ropade till portvakten: \u201dSe! En man till kommer springande ensam.\u201d Kungen sade: \u201dHan kommer ocks\u00e5 med gl\u00e4djebud.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "V\u00e4ktaren sade: \u201dEfter s\u00e4ttet att springa verkar den f\u00f6rste vara Ahimaas, Sadoks son\u201d. D\u00e5 sade kungen: \u201dDet \u00e4r en god man, han kommer nog med ett gott budskap.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ahimaas ropade till kungen: \u201dAllt \u00e4r v\u00e4l!\u201d D\u00e4refter b\u00f6jde han sig ner till marken p\u00e5 sitt ansikte inf\u00f6r kungen och sade: \u201dLovad \u00e4r HERREN din Gud som har utl\u00e4mnat m\u00e4nnen som lyfte sin hand mot min herre kungen!\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade kungen: \u201d\u00c4r allt v\u00e4l med min pojke Absalom?\u201d Ahimaas svarade: \u201dJag s\u00e5g att det var stor f\u00f6rvirring n\u00e4r Joab s\u00e4nde i v\u00e4g kungens andre tj\u00e4nare och mig, din tj\u00e4nare, men jag vet inte vad det g\u00e4llde.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Kungen sade: \u201dG\u00e5 \u00e5t sidan och st\u00e5 kvar h\u00e4r.\u201d D\u00e5 gick han \u00e5t sidan och v\u00e4ntade."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Just d\u00e5 kom nubiern, och han sade: \u201dMin herre och kung, ta emot ett gl\u00e4djebud! HERREN har i dag d\u00f6mt dig fri fr\u00e5n alla som reste sig mot dig.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Kungen fr\u00e5gade nubiern: \u201d\u00c4r allt v\u00e4l med min pojke Absalom?\u201d Nubiern svarade: \u201dSom det gick med den pojken, s\u00e5 m\u00e5 det g\u00e5 med min herre kungens fiender och med alla som reser sig mot dig f\u00f6r att skada dig.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "D\u00e5 blev kungen djupt uppr\u00f6rd och gick upp i salen \u00f6ver porten och gr\u00e4t. Medan han gick ropade han: \u201dMin son Absalom! Min son, min son Absalom! Om jag bara f\u00e5tt d\u00f6 i ditt st\u00e4lle! Absalom, min son, min son!\u201d"
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Joabs strafftal till David - Man ber\u00e4ttade f\u00f6r Joab: \u201dSe, kungen gr\u00e5ter och s\u00f6rjer \u00f6ver Absalom.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och segern blev till sorg den dagen f\u00f6r allt folket, n\u00e4r de den dagen h\u00f6rde hur kungen s\u00f6rjde \u00f6ver sin son."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Folket sm\u00f6g sig in i staden den dagen s\u00e5 som folk g\u00f6r n\u00e4r de sk\u00e4ms \u00f6ver att ha flytt i en strid."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men kungen hade dolt sitt ansikte och klagade med h\u00f6g r\u00f6st: \u201dMin son Absalom! Absalom, min son, min son!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 gick Joab in i huset till kungen och sade: \u201dI dag har du f\u00f6r\u00f6dmjukat alla dina tj\u00e4nare, de som i dag har r\u00e4ddat ditt liv och dina s\u00f6ners och d\u00f6ttrars liv och dina hustrurs liv och dina bihustrurs liv."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du \u00e4lskar dem som hatar dig och hatar dem som \u00e4lskar dig! Du har visat i dag att dina bef\u00e4lhavare och tj\u00e4nare inget betyder f\u00f6r dig. F\u00f6r i dag f\u00f6rst\u00e5r jag att om Absalom varit vid liv men vi andra d\u00f6da, skulle du ha varit n\u00f6jd."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Res dig nu och g\u00e5 ut och tala v\u00e4nligt till dina tj\u00e4nare. F\u00f6r jag sv\u00e4r vid HERREN att om du inte g\u00f6r det, s\u00e5 kommer inte en enda att stanna kvar hos dig \u00f6ver natten. Och det skulle vara mycket v\u00e4rre f\u00f6r dig \u00e4n allt det onda som drabbat dig fr\u00e5n din ungdom \u00e4nda till nu.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 reste sig kungen upp och satte sig i porten. Och det meddelades till alla trupperna: \u201dNu sitter kungen i porten.\u201d D\u00e5 kom alla trupperna och st\u00e4llde upp sig framf\u00f6r kungen. Men israeliterna hade flytt, var och en till sitt t\u00e4lt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "David \u00e5terv\u00e4nder till Jerusalem - Allt folket i alla Israels stammar tvistade med varandra och sade: \u201dKungen har r\u00e4ddat oss fr\u00e5n v\u00e5ra fienders hand och befriat oss fr\u00e5n filisteerna. Nu har han flytt ut ur landet f\u00f6r Absalom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men Absalom som vi smorde till kung \u00f6ver oss har d\u00f6tt i striden. Varf\u00f6r s\u00e4ger ni d\u00e5 inget om att h\u00e4mta tillbaka kungen?\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kung David s\u00e4nde bud till pr\u00e4sterna Sadok och Ebjatar och l\u00e4t s\u00e4ga: \u201dS\u00e4g till de \u00e4ldste i Juda: Varf\u00f6r ska ni vara de sista att h\u00e4mta kungen hem igen? Det som hela Israel talar om har kommit till kungens k\u00e4nnedom d\u00e4r han bor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ni \u00e4r ju mina br\u00f6der, mitt eget k\u00f6tt och blod. Varf\u00f6r ska ni d\u00e5 vara de sista att h\u00e4mta kungen tillbaka?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och s\u00e4g till Amasa: \u00c4r du inte mitt k\u00f6tt och blod? M\u00e5 Gud straffa mig b\u00e5de nu och i framtiden om du inte f\u00f6r all framtid blir \u00f6verbef\u00e4lhavare hos mig i st\u00e4llet f\u00f6r Joab.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt v\u00e4nde han alla Juda m\u00e4ns hj\u00e4rtan som en enda man s\u00e5 att de s\u00e4nde bud till kungen: \u201dKom tillbaka, du och alla dina tj\u00e4nare.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e5 v\u00e4nde kungen tillbaka och kom till Jordan. D\u00e5 hade Juda m\u00e4n redan kommit till Gilgal f\u00f6r att m\u00f6ta kungen och f\u00f6ra honom \u00f6ver Jordan."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Shimei ben\u00e5das - Benjaminiten Shimei, Gerars son fr\u00e5n Bahurim, skyndade sig och kom ner med Juda m\u00e4n f\u00f6r att m\u00f6ta kung David."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Med honom f\u00f6ljde tusen man fr\u00e5n Benjamin och \u00e4ven Siba som hade varit tj\u00e4nare i Sauls hus, och hans femton s\u00f6ner och tjugo tj\u00e4nare. De skyndade till Jordan f\u00f6re kungen"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och gick \u00f6ver vid vadst\u00e4llet f\u00f6r att f\u00f6ra \u00f6ver kungens familj och g\u00f6ra allt efter hans \u00f6nskem\u00e5l. Shimei, Gerars son, f\u00f6ll ner inf\u00f6r kungen n\u00e4r han skulle ta sig \u00f6ver Jordan."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han sade till kungen: \u201dHerre, tillr\u00e4kna mig inte min missg\u00e4rning och t\u00e4nk inte p\u00e5 hur illa din tj\u00e4nare gjorde den dag d\u00e5 min herre kungen drog ut fr\u00e5n Jerusalem. M\u00e5 kungen inte l\u00e4gga det p\u00e5 hj\u00e4rtat."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "F\u00f6r jag, din tj\u00e4nare, vet att jag har syndat. D\u00e4rf\u00f6r har jag i dag som den f\u00f6rste i hela Josefs hus kommit hit ner f\u00f6r att m\u00f6ta min herre kungen.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 sade Abishaj, Serujas son: \u201dBorde inte Shimei mista livet n\u00e4r han har f\u00f6rbannat HERRENS smorde?\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men David svarade: \u201dVad har jag med er att g\u00f6ra, ni Serujas s\u00f6ner? \u00c4r ni mina motst\u00e5ndare i dag? Skulle i dag n\u00e5gon d\u00f6das i Israel? Jag vet att i dag \u00e4r det jag som \u00e4r kung i Israel.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och kungen sade till Shimei: \u201dDu ska inte d\u00f6.\u201d Kungen gav honom sin ed p\u00e5 det."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mefiboshet - Mefiboshet, Sauls son, kom ocks\u00e5 ner f\u00f6r att m\u00f6ta kungen. Han hade varken ansat f\u00f6tter eller sk\u00e4gg eller tv\u00e4ttat sina kl\u00e4der fr\u00e5n dagen d\u00e5 kungen drog bort till dagen d\u00e5 han kom v\u00e4lbeh\u00e5llen tillbaka."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e4r han kom fr\u00e5n Jerusalem f\u00f6r att m\u00f6ta kungen, sade kungen till honom: \u201dVarf\u00f6r f\u00f6ljde du inte med mig, Mefiboshet?\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han svarade: \u201dMin herre kung, min tj\u00e4nare bedrog mig, f\u00f6r din tj\u00e4nare sade till honom: L\u00e5t sadla min \u00e5sna, jag vill rida p\u00e5 den och f\u00f6lja med kungen eftersom din tj\u00e4nare \u00e4r halt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han f\u00f6rtalade din tj\u00e4nare hos min herre kungen. Men min herre kungen \u00e4r som Guds \u00e4ngel, s\u00e5 g\u00f6r vad som \u00e4r gott i dina \u00f6gon."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hela min fars hus f\u00f6rtj\u00e4nade inget annat \u00e4n d\u00f6den inf\u00f6r min herre kungen, \u00e4nd\u00e5 l\u00e4t du din tj\u00e4nare sitta bland dem som f\u00e5r \u00e4ta vid ditt bord. Vilken r\u00e4tt har jag d\u00e5 mer att v\u00e4dja inf\u00f6r kungen?\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Kungen sade till honom: \u201dVarf\u00f6r tala mer om saken? Jag har best\u00e4mt att du och Siba ska dela marken.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e5 sade Mefiboshet till kungen: \u201dHan f\u00e5r g\u00e4rna ta alltsammans, n\u00e4r nu min herre och kung har kommit v\u00e4lbeh\u00e5llen hem.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Barsillaj - Gileaditen Barsillaj hade kommit ner fr\u00e5n Rogelim och gick med kungen till Jordan f\u00f6r att ledsaga honom \u00f6ver."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Barsillaj var nu mycket gammal, \u00e5ttio \u00e5r. Han hade s\u00f6rjt f\u00f6r kungens behov medan denne var i Mahanajim, f\u00f6r han var en mycket rik man."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Kungen sade till Barsillaj: \u201dDu ska f\u00f6lja med mig, s\u00e5 ska jag s\u00f6rja f\u00f6r dina behov hemma hos mig i Jerusalem.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men Barsillaj svarade kungen: \u201dHur m\u00e5nga \u00e5r har jag kvar att leva, s\u00e5 att jag skulle f\u00f6lja med kungen upp till Jerusalem?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jag \u00e4r nu \u00e5ttio \u00e5r gammal. Kan jag skilja mellan vad som \u00e4r gott eller d\u00e5ligt? Eller kan din tj\u00e4nare k\u00e4nna smaken p\u00e5 vad han \u00e4ter eller dricker? Eller kan jag \u00e4nnu h\u00f6ra s\u00e5ngare och s\u00e5ngerskor sjunga? Varf\u00f6r skulle d\u00e5 din tj\u00e4nare bli ytterligare en b\u00f6rda f\u00f6r min herre kungen?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Din tj\u00e4nare ska bara g\u00e5 med kungen \u00f6ver Jordan ett kort stycke. Varf\u00f6r skulle kungen ge mig en s\u00e5dan bel\u00f6ning?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "L\u00e5t din tj\u00e4nare f\u00e5 v\u00e4nda tillbaka s\u00e5 att jag f\u00e5r d\u00f6 i min egen stad, n\u00e4ra min fars och mors grav. H\u00e4r \u00e4r din tj\u00e4nare Kimham, l\u00e5t honom f\u00e5 f\u00f6lja med min herre kungen. G\u00f6r f\u00f6r honom vad som \u00e4r gott i dina \u00f6gon.\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "D\u00e5 sade kungen: \u201dKimham ska f\u00f6lja med mig, och jag ska g\u00f6ra f\u00f6r honom vad som \u00e4r gott i dina \u00f6gon. Allt du beg\u00e4r av mig ska jag g\u00f6ra f\u00f6r dig.\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Och hela h\u00e4ren gick \u00f6ver Jordan, och sedan kungen hade g\u00e5tt \u00f6ver kysste han Barsillaj och v\u00e4lsignade honom. Sedan v\u00e4nde Barsillaj tillbaka hem igen."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Gr\u00e4let om kungen - Kungen drog nu till Gilgal och Kimham f\u00f6ljde med honom. Hela Juda tillsammans med h\u00e4lften av Israels folk f\u00f6rde kungen dit."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Men d\u00e5 kom alla Israels m\u00e4n till kungen och sade till honom: \u201dVarf\u00f6r fick v\u00e5ra br\u00f6der, Juda m\u00e4n, stj\u00e4la dig och f\u00f6ra kungen och hans familj \u00f6ver Jordan tillsammans med Davids m\u00e4n?\u201d"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Alla Juda m\u00e4n svarade Israels m\u00e4n: \u201dKungen st\u00e5r oss n\u00e4rmast. Varf\u00f6r blir ni uppr\u00f6rda \u00f6ver det? Har vi levt p\u00e5 kungen eller skaffat oss f\u00f6rdelar genom honom?\u201d"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Men Israels m\u00e4n svarade Juda m\u00e4n: \u201dVi har tio g\u00e5nger st\u00f6rre del i kungen, allts\u00e5 \u00e4ven i David. Varf\u00f6r har ni f\u00f6raktat oss? Var det inte vi som f\u00f6rst talade om att h\u00e4mta hem v\u00e5r kung?\u201d Men Juda m\u00e4n anv\u00e4nde \u00e4nnu h\u00e5rdare ord \u00e4n Israels m\u00e4n."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Shebas uppror - D\u00e4r fanns nu av en h\u00e4ndelse en illasinnad man vid namn Sheba, Bikris son, en benjaminit. Han bl\u00e5ste i hornet och sade: \u201dVi har ingen del i David, ingen arvslott i Ishais son. Var och en till sitt t\u00e4lt, Israel!\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 \u00f6vergav Israels alla m\u00e4n David och f\u00f6ljde Sheba, Bikris son. Men Juda m\u00e4n h\u00f6ll sig till sin kung, fr\u00e5n Jordan \u00e4nda till Jerusalem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "David kom nu till sitt palats i Jerusalem, och kungen tog de tio bihustrurna som han hade l\u00e4mnat kvar f\u00f6r att se efter palatset och satte dem i ett s\u00e4rskilt hus under bevakning. Han gav dem underh\u00e5ll men gick inte in till dem. D\u00e4r f\u00f6rblev de inst\u00e4ngda till sin d\u00f6d och levde som \u00e4nkor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kungen sade till Amasa: \u201dKalla samman Juda m\u00e4n \u00e5t mig inom tre dagar och inst\u00e4ll dig h\u00e4r \u00e4ven du.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amasa gav sig d\u00e5 i v\u00e4g f\u00f6r att kalla samman Juda. Men n\u00e4r han dr\u00f6jde \u00f6ver den best\u00e4mda tiden,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "sade David till Abishaj: \u201dNu kommer Sheba, Bikris son, att g\u00f6ra oss mer skada \u00e4n Absalom. Ta din herres tj\u00e4nare och s\u00e4tt efter honom s\u00e5 att han inte finner bef\u00e4sta st\u00e4der och kommer undan oss.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 drog Joabs m\u00e4n ut efter honom tillsammans med kereteerna och peleteerna och alla hj\u00e4ltarna. De drog ut fr\u00e5n Jerusalem f\u00f6r att jaga Sheba, Bikris son."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r de hade hunnit till den stora stenen vid Gibeon kom Amasa mot dem. Joab var d\u00e5 kl\u00e4dd i sin vapendr\u00e4kt, och ovanp\u00e5 bar han ett b\u00e4lte med ett sv\u00e4rd i skidan, f\u00e4st vid h\u00f6ften. N\u00e4r han nu gick fram, f\u00f6ll det ut."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Joab sade till Amasa: \u201d\u00c4r det v\u00e4l med dig, min bror?\u201d Och Joab grep Amasa i sk\u00e4gget med h\u00f6gra handen f\u00f6r att kyssa honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amasa var inte p\u00e5 sin vakt mot sv\u00e4rdet som Joab hade i handen, och Joab st\u00f6tte honom i buken med det s\u00e5 att hans in\u00e4lvor rann ut p\u00e5 marken. S\u00e5 dog han utan att Joab beh\u00f6vde ge en andra st\u00f6t. Sedan fortsatte Joab och hans bror Abishaj att f\u00f6rf\u00f6lja Sheba, Bikris son."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En av Joabs m\u00e4n som stod bredvid Amasa ropade: \u201dVar och en som \u00e4r Joabs v\u00e4n och st\u00e5r p\u00e5 Davids sida \u2013 f\u00f6lj Joab!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Amasa l\u00e5g badande i sitt blod mitt p\u00e5 v\u00e4gen. N\u00e4r mannen s\u00e5g att allt folket stannade, f\u00f6rde han undan Amasa fr\u00e5n v\u00e4gen in p\u00e5 \u00e5kern och kastade ett skynke \u00f6ver honom, eftersom han s\u00e5g att alla som kom f\u00f6rbi stannade."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00e5 snart man hade lyft undan honom fr\u00e5n v\u00e4gen, f\u00f6ljde alla efter Joab f\u00f6r att f\u00f6rf\u00f6lja Sheba, Bikris son."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sheba drog genom alla Israels stammar till Abel, det vill s\u00e4ga Bet-Maaka, och genom hela Habberim. Och folk samlades och f\u00f6ljde honom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men Joab kom och bel\u00e4grade honom i Abel Bet-Hammaaka och kastade upp en jordvall mot staden som n\u00e5dde fram till yttermuren. Allt Joabs folk arbetade p\u00e5 att f\u00f6rst\u00f6ra muren och f\u00e5 den att falla."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 ropade en klok kvinna fr\u00e5n staden: \u201dLyssna! Lyssna! S\u00e4g till Joab att han kommer hit s\u00e5 att jag f\u00e5r tala med honom.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r han kom fram till kvinnan fr\u00e5gade hon: \u201d\u00c4r du Joab?\u201d Han svarade: \u201dJa.\u201d Hon sade till honom: \u201dLyssna till din tj\u00e4narinnas ord.\u201d Han svarade: \u201dJag lyssnar.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 sade hon: \u201dF\u00f6rr brukade man s\u00e4ga: \u2019I Abel ska man fr\u00e5ga till r\u00e5ds.\u2019 Sedan var saken avklarad."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vi \u00e4r de mest fridsamma och trofasta i Israel, och du f\u00f6rs\u00f6ker f\u00f6rst\u00f6ra en stad som \u00e4r en moder i Israel. Varf\u00f6r vill du utpl\u00e5na HERRENS arvedel?\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Joab svarade: \u201dNej aldrig, aldrig att jag skulle utpl\u00e5na eller f\u00f6rst\u00f6ra!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e5 \u00e4r det inte. Men en man fr\u00e5n Efraims bergsbygd som heter Sheba, Bikris son, har rest sig mot kung David. Utl\u00e4mna bara honom s\u00e5 drar jag bort fr\u00e5n staden.\u201d Kvinnan svarade Joab: \u201dHans huvud ska kastas ut till dig \u00f6ver muren.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sedan v\u00e4nde sig kvinnan med sitt kloka r\u00e5d till allt folket, och de h\u00f6gg huvudet av Sheba, Bikris son, och kastade ut det till Joab. D\u00e5 bl\u00e5ste han i hornet, och de drog bort fr\u00e5n staden, var och en till sitt t\u00e4lt. Och Joab v\u00e4nde tillbaka till kungen i Jerusalem."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Joab hade nu bef\u00e4let \u00f6ver hela krigsh\u00e4ren i Israel, och Benaja, Jojadas son, hade bef\u00e4let \u00f6ver kereteerna och peleteerna."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Adoram var ansvarig f\u00f6r tv\u00e5ngsarbetena, och Joshafat, Ahiluds son, var kansler."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Seja var sekreterare och Sadok och Ebjatar pr\u00e4ster."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c4ven jairiten Ira var pr\u00e4st hos David."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David h\u00e4mnas gibeoniterna - Under Davids tid drabbade en sv\u00e4lt som varade tre \u00e5r i f\u00f6ljd. D\u00e5 s\u00f6kte David HERRENS ansikte. HERREN svarade: \u201dDet beror p\u00e5 Saul och hans blodbefl\u00e4ckade hus, f\u00f6r att han d\u00f6dade gibeoniterna.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 kallade kungen till sig gibeoniterna och talade med dem. Gibeoniterna var inte israeliter utan en rest av amoreerna. Trots att Israels barn hade gett dem sin ed, hade Saul i sin iver f\u00f6r Israels barn och Juda f\u00f6rs\u00f6kt d\u00f6da dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "David sade till gibeoniterna: \u201dVad ska jag g\u00f6ra f\u00f6r er? Och hur ska jag bringa f\u00f6rsoning s\u00e5 att ni v\u00e4lsignar HERRENS arvedel?\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gibeoniterna svarade honom: \u201dVi vill inte ha silver och guld fr\u00e5n Saul och hans hus, och vi har heller inte r\u00e4tt att d\u00f6da n\u00e5gon i Israel.\u201d David fr\u00e5gade: \u201dVad beg\u00e4r ni d\u00e5 att jag ska g\u00f6ra f\u00f6r er?\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De svarade kungen: \u201dMannen som ville f\u00f6rg\u00f6ra oss och planerade att utrota oss s\u00e5 att vi inte skulle finnas kvar i Israels land \u2013"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "l\u00e5t sju av hans s\u00f6ner utl\u00e4mnas till oss s\u00e5 att vi f\u00e5r h\u00e4nga upp dem inf\u00f6r HERREN i Sauls Gibea, han som var HERRENS utvalde.\u201d Kungen sade: \u201dJag ska utl\u00e4mna dem.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men kungen skonade Mefiboshet, son till Sauls son Jonatan, p\u00e5 grund av eden som David och Sauls son Jonatan hade gett varandra inf\u00f6r HERREN."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kungen tog de b\u00e5da s\u00f6ner som Rispa, Ajas dotter, hade f\u00f6tt \u00e5t Saul, n\u00e4mligen Armoni och Mefiboshet, och de fem s\u00f6ner som Merab, Sauls dotter, hade f\u00f6tt \u00e5t meholatiten Adriel, Barsillajs son."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dem \u00f6verl\u00e4mnade han i gibeoniternas h\u00e4nder, och de h\u00e4ngde upp dem p\u00e5 berget inf\u00f6r HERREN s\u00e5 att alla sju dog p\u00e5 samma g\u00e5ng. Det var under de f\u00f6rsta sk\u00f6rdedagarna, n\u00e4r kornsk\u00f6rden b\u00f6rjade, som de blev d\u00f6dade."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Rispa, Ajas dotter, tog sin sorgdr\u00e4kt och bredde ut den \u00e5t sig ovanp\u00e5 klippan, fr\u00e5n b\u00f6rjan av sk\u00f6rden tills vattnet str\u00f6mmade ner fr\u00e5n himlen \u00f6ver kropparna. Hon l\u00e4t inte himlens f\u00e5glar r\u00f6ra dem om dagen eller markens vilda djur om natten."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r det ber\u00e4ttades f\u00f6r David vad Sauls bihustru Rispa, Ajas dotter, hade gjort,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "gav sig David i v\u00e4g och h\u00e4mtade Sauls och hans son Jonatans ben fr\u00e5n inv\u00e5narna i Jabesh i Gilead. De hade smugit bort deras kroppar fr\u00e5n torget i Bet-Shan d\u00e4r filisteerna hade h\u00e4ngt upp dem den dagen filisteerna besegrade Saul p\u00e5 Gilboa berg."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r David hade h\u00e4mtat Sauls och hans son Jonatans ben d\u00e4rifr\u00e5n samlade man ocks\u00e5 ihop de upph\u00e4ngdas ben."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sedan begravde man Sauls och hans son Jonatans ben i Benjamins land, i Sela, i graven som tillh\u00f6rde Sauls far Kish. Man gjorde allt som kungen hade befallt. D\u00e4refter lyssnade Gud till landets b\u00f6n."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Strider mot filisteerna - Filisteerna b\u00f6rjade krig mot Israel p\u00e5 nytt, och David drog ner med sina tj\u00e4nare. De stred mot filisteerna, och David blev utmattad."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och Jisbo-Benob, en av rafaeernas \u00e4ttlingar, t\u00e4nkte d\u00e5 d\u00f6da David. Han hade en lans som v\u00e4gde trehundra siklar koppar och bar en ny rustning."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men Abishaj, Serujas son, kom till hans hj\u00e4lp och d\u00f6dade filist\u00e9n. D\u00e5 tog Davids m\u00e4n en ed av honom: \u201dDu f\u00e5r inte dra ut med oss i striden mer. Du f\u00e5r inte sl\u00e4cka Israels lampa.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Efter en tid blev det strid med filisteerna vid Gob. Det var d\u00e5 hushatiten Sibbekaj dr\u00e4pte Saf, en av rafaeernas \u00e4ttlingar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c4nnu en g\u00e5ng blev det strid med filisteerna vid Gob. Elhanan, Jaare-Oregims son fr\u00e5n Betlehem, slog d\u00e5 ihj\u00e4l gatiten Goliat, vars spjutskaft liknade en v\u00e4vbom."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sedan blev det \u00e5terigen strid vid Gat. D\u00e4r var en reslig man som hade sex fingrar p\u00e5 varje hand och sex t\u00e5r p\u00e5 varje fot, tillsammans tjugofyra. Han var ocks\u00e5 \u00e4ttling till rafaeerna."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r han h\u00e5nade Israel blev han d\u00f6dad av Jonatan, son till Shimea, Davids bror."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dessa fyra var \u00e4ttlingar till rafaeerna i Gat. De f\u00f6ll f\u00f6r Davids och hans tj\u00e4nares hand."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Davids segers\u00e5ng - David sj\u00f6ng denna s\u00e5ng till HERREN n\u00e4r HERREN hade r\u00e4ddat honom fr\u00e5n alla hans fiender och ur Sauls v\u00e5ld."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han sade: HERRE, mitt bergf\u00e4ste, min borg och min r\u00e4ddare,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "min Gud, min klippa och min tillflykt, min sk\u00f6ld och min fr\u00e4lsnings horn, mitt v\u00e4rn och mitt skydd, min fr\u00e4lsare som fr\u00e4lser mig fr\u00e5n v\u00e5ldet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Till HERREN, den h\u00f6gt lovade, ropar jag, och jag blir fr\u00e4lst fr\u00e5n mina fiender."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00f6dens v\u00e5gor omgav mig, f\u00f6rd\u00e4rvets str\u00f6mmar skr\u00e4mde mig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00f6dsrikets band omsl\u00f6t mig, d\u00f6dens snaror m\u00f6tte mig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I min n\u00f6d \u00e5kallade jag HERREN, jag ropade till min Gud. Fr\u00e5n sitt tempel h\u00f6rde han min r\u00f6st, mitt rop n\u00e5dde hans \u00f6ron."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 skakade jorden och b\u00e4vade, himlens grundvalar darrade, de skakade av hans brinnande vrede."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "R\u00f6k steg ur hans n\u00e4sa och f\u00f6rt\u00e4rande eld ur hans mun, det gnistrade av gl\u00f6d fr\u00e5n honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han s\u00e4nkte himlen och steg ner med m\u00f6rka moln under sina f\u00f6tter,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "han red p\u00e5 keruben och fl\u00f6g, han sv\u00e4vade fram p\u00e5 vindens vingar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han gjorde m\u00f6rker till sitt skydd omkring honom: vattenmassor, tjocka moln."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ur glansen framf\u00f6r honom flammade gl\u00f6dande kol."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "HERREN dundrade fr\u00e5n himlen, den H\u00f6gste h\u00f6jde sin r\u00f6st."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han sk\u00f6t pilar och skingrade dem, blixtar och f\u00f6rvirrade dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Flodb\u00e4ddar blev synliga, jordens grundvalar blottades f\u00f6r HERRENS tillr\u00e4ttavisning, f\u00f6r hans vredes stormvind."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han r\u00e4ckte sin hand fr\u00e5n h\u00f6jden och grep tag i mig, han drog mig upp ur de v\u00e4ldiga vattnen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han r\u00e4ddade mig fr\u00e5n min m\u00e4ktige fiende, fr\u00e5n dem som hatade mig och var starkare \u00e4n jag."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De anf\u00f6ll mig p\u00e5 min olyckas dag, men HERREN var mitt st\u00f6d."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han f\u00f6rde mig ut p\u00e5 rymlig plats, han r\u00e4ddade mig eftersom han \u00e4lskar mig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "HERREN var god mot mig efter min r\u00e4ttf\u00e4rdighet, han l\u00f6nade mig efter mina h\u00e4nders renhet,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "f\u00f6r jag har h\u00e5llit mig p\u00e5 HERRENS v\u00e4gar och inte avfallit fr\u00e5n min Gud."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag har haft alla hans domar f\u00f6r \u00f6gonen och inte avvisat hans stadgar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jag har varit fullkomlig inf\u00f6r honom och aktat mig f\u00f6r synd."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r har HERREN l\u00f6nat mig efter min r\u00e4ttf\u00e4rdighet, efter min renhet inf\u00f6r hans \u00f6gon."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mot den trogne \u00e4r du trofast, mot den fullkomlige \u00e4r du fullkomlig."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mot den rene \u00e4r du ren, men mot den falske \u00e4r du vr\u00e5ng."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Du fr\u00e4lser ett f\u00f6rtryckt folk, men du har \u00f6gonen p\u00e5 de stolta och \u00f6dmjukar dem."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ja, du \u00e4r min lampa, HERRE, HERREN g\u00f6r mitt m\u00f6rker ljust."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Med dig sl\u00e5r jag ner en arm\u00e9, med min Gud stormar jag murar."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Guds v\u00e4g \u00e4r fullkomlig, HERRENS ord \u00e4r rent. Han \u00e4r en sk\u00f6ld f\u00f6r alla som flyr till honom."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Vem \u00e4r Gud f\u00f6rutom HERREN, vem \u00e4r en klippa utom v\u00e5r Gud?"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Gud \u00e4r mitt starka v\u00e4rn, han g\u00f6r min v\u00e4g fullkomlig."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Du g\u00f6r mina f\u00f6tter som hindens och st\u00e4ller mig p\u00e5 mina h\u00f6jder."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Du l\u00e4r mina h\u00e4nder att strida, mina armar att sp\u00e4nna kopparb\u00e5gen."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Du ger mig din fr\u00e4lsnings sk\u00f6ld, din \u00f6dmjukhet g\u00f6r mig stor."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Du g\u00f6r plats f\u00f6r mina steg d\u00e4r jag g\u00e5r, mina f\u00f6tter vacklar inte."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jag f\u00f6rf\u00f6ljde mina fiender och f\u00f6rgjorde dem, jag v\u00e4nde inte f\u00f6rr\u00e4n jag gjort slut p\u00e5 dem."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Jag gjorde slut p\u00e5 dem och slog dem s\u00e5 att de inte kunde resa sig, de f\u00f6ll under mina f\u00f6tter."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Du rustade mig med kraft f\u00f6r striden, du b\u00f6jde mina motst\u00e5ndare under mig."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Mina fiender drev du p\u00e5 flykten f\u00f6r mig, dem som hatade mig f\u00f6rintade jag."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "De s\u00e5g sig omkring, men ingen r\u00e4ddare fanns, till HERREN, men han svarade dem inte."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Jag malde dem till stoft p\u00e5 marken, jag krossade dem och trampade ner dem som smuts p\u00e5 gatan."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Du r\u00e4ddade mig ur mitt folks strider, du bevarade mig som ett huvud \u00f6ver hednafolk, folk jag inte k\u00e4nde blev mina tj\u00e4nare."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Fr\u00e4mlingar kr\u00f6p f\u00f6r mig, s\u00e5 snart de h\u00f6rde om mig lydde de mig."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Fr\u00e4mlingarnas mod vissnade bort, b\u00e4vande l\u00e4mnade de sina f\u00e4sten."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "HERREN lever! Lovad \u00e4r min klippa, upph\u00f6jd \u00e4r Gud, min fr\u00e4lsnings klippa."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Gud, du har gett mig h\u00e4mnd och lagt folken under mig."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Du har f\u00f6rt mig ut fr\u00e5n mina fiender, du har upph\u00f6jt mig \u00f6ver mina motst\u00e5ndare och r\u00e4ddat mig fr\u00e5n v\u00e5ldsm\u00e4n."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r vill jag tacka dig bland hednafolken, HERRE, och lovsjunga ditt namn,"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "f\u00f6r du ger stora segrar till din kung och visar n\u00e5d mot din smorde, mot David och hans \u00e4tt till evig tid."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Davids sista ord - Dessa \u00e4r Davids sista ord. S\u00e5 s\u00e4ger David, Ishais son, s\u00e5 s\u00e4ger mannen som upph\u00f6jdes h\u00f6gt, Jakobs Guds smorde, Israels ljuvlige s\u00e5ngare:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERRENS Ande har talat genom mig, hans ord \u00e4r p\u00e5 min tunga."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Israels Gud har talat, Israels klippa har sagt till mig: \u201dDen som regerar \u00f6ver m\u00e4nniskor i r\u00e4ttf\u00e4rdighet, den som regerar i v\u00f6rdnad f\u00f6r Gud,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "han \u00e4r som morgonens ljus n\u00e4r solen g\u00e5r upp, en morgon utan moln d\u00e5 jorden gr\u00f6nskar av solsken efter regn.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c4r det inte s\u00e5 med mitt hus inf\u00f6r Gud? Han har slutit ett evigt f\u00f6rbund med mig, ordnat och tryggat i allt. All min fr\u00e4lsning och allt jag beg\u00e4r l\u00e5ter han v\u00e4xa fram."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men de onda liknar alla bortkastade t\u00f6rnen som man inte tar i med handen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den som r\u00f6r vid dem rustar sig med j\u00e4rn och med spjutskaft, och de br\u00e4nns upp i eld p\u00e5 st\u00e4llet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Davids hj\u00e4ltar - Dessa \u00e4r namnen p\u00e5 Davids hj\u00e4ltar: Josheb-Bashebet, en takemonit, den fr\u00e4mste av k\u00e4mparna. Han sv\u00e4ngde sitt spjut \u00f6ver \u00e5ttahundra slagna p\u00e5 en g\u00e5ng."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Efter honom kom Eleasar, son till Dodi, son till en ahoait. Han var en av de tre hj\u00e4ltar som var med David n\u00e4r de h\u00e5nade filisteerna som hade samlats d\u00e4r till strid. Israels m\u00e4n drog sig tillbaka,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "men Eleasar h\u00f6ll st\u00e5nd och angrep filisteerna tills hans hand var s\u00e5 tr\u00f6tt att den satt som klistrad vid sv\u00e4rdet. HERREN gav en stor seger den dagen. Och folket v\u00e4nde om efter Eleasar, men bara f\u00f6r att plundra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Efter honom kom Shamma, son till Age, en hararit. En g\u00e5ng hade filisteerna samlats i en skara vid en \u00e5ker full med lins\u00e4rter. Folket flydde f\u00f6r filisteerna,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "men Shamma st\u00e4llde sig mitt p\u00e5 \u00e5kern och f\u00f6rsvarade den och slog filisteerna. Och HERREN gav en stor seger."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En g\u00e5ng drog tre av de trettio fr\u00e4msta m\u00e4nnen ner och kom vid sk\u00f6rdetiden till David vid Adullams grotta, medan en skara filisteer hade slagit l\u00e4ger i Refaimdalen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "David befann sig d\u00e5 p\u00e5 borgen, medan en filisteisk utpost fanns i Betlehem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "David greps av l\u00e4ngtan och sade: \u201dT\u00e4nk om n\u00e5gon kunde ge mig vatten fr\u00e5n brunnen vid Betlehems stadsport!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 br\u00f6t sig de tre hj\u00e4ltarna igenom filisteernas l\u00e4ger och \u00f6ste upp vatten ur brunnen vid Betlehems stadsport och tog det och bar det till David. Men han ville inte dricka det utan h\u00e4llde ut det som ett drickoffer \u00e5t HERREN."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han sade: \u201dHERRE, aldrig att jag skulle g\u00f6ra det d\u00e4r! Skulle jag dricka blodet av de m\u00e4n som gick ut med fara f\u00f6r sina liv?\u201d Och han ville inte dricka det. S\u00e5dant gjorde de tre hj\u00e4ltarna."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Abishaj, bror till Joab, Serujas son, var den fr\u00e4mste av tre andra. Han sv\u00e4ngde sitt spjut \u00f6ver trehundra slagna och hade ett aktat namn bland de tre."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han var mer ansedd \u00e4n n\u00e5gon annan av de tre och blev deras bef\u00e4lhavare. Men upp till de tre f\u00f6rsta n\u00e5dde han inte."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Benaja, son till Jojada fr\u00e5n Kabseel, var en tapper man som gjorde m\u00e5nga stord\u00e5d. Han slog de tv\u00e5 arielerna i Moab. Det var ocks\u00e5 han som en sn\u00f6v\u00e4dersdag steg ner och d\u00f6dade lejonet i brunnen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han d\u00f6dade ocks\u00e5 en egyptier, en imponerande man. Egyptiern hade ett spjut i handen, men Benaja gick ner mot honom med sin stav och ryckte spjutet ur egyptierns hand och d\u00f6dade honom med hans eget spjut."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00e5dant gjorde Benaja, Jojadas son. Han hade ett aktat namn bland de tre hj\u00e4ltarna."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han var mer ansedd \u00e4n n\u00e5gon av de trettio, men upp till de tre f\u00f6rsta n\u00e5dde han inte. David satte honom \u00f6ver sin livvakt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Till de trettio h\u00f6rde: Asael, Joabs bror, Elhanan, Dodos son fr\u00e5n Betlehem,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "haroditen Shamma, haroditen Elika,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "peletiten Heles, tekoaiten Ira, Ickeshs son,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "anatotiten Abieser, hushatiten Mebunnaj,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "ahoaiten Salmon, netofatiten Maharaj,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "netofatiten Heleb, Baanas son, Ittaj, Ribajs son, fr\u00e5n Gibea i benjaminiternas stam,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Benaja, en pirgatonit, Hiddaj fr\u00e5n Gaashs dalar,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "arabatiten Abi-Albon, barhumiten Asmavet,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "shaalboniten Eljahba, s\u00f6ner till Jashen, Jonatan,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "harariten Shamma, arariten Ahiam, Sarars son,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Elifelet, son till Ahasbaj, maakatitens son, giloniten Eliam, Ahitofels son,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Hesro fr\u00e5n Karmel, arabiten Paaraj,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jigal, Natans son, fr\u00e5n Soba, gaditen Bani,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "ammoniten Selek, beerotiten Naharaj, v\u00e4pnare \u00e5t Joab, Serujas son,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "jeteriten Ira, jeteriten Gareb,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "hetiten Uria. Tillsammans var de trettiosju."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Davids folkr\u00e4kning - \u00c5ter uppt\u00e4ndes HERRENS vrede mot Israel, och han eggade David mot dem och sade: \u201dG\u00e5 och r\u00e4kna Israel och Juda.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 sade kungen till Joab, bef\u00e4lhavaren f\u00f6r hans h\u00e4r som var med honom: \u201dRes runt bland Israels alla stammar, fr\u00e5n Dan till Beer-Sheba, och r\u00e4kna folket s\u00e5 att jag f\u00e5r veta hur m\u00e5nga de \u00e4r.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Joab svarade kungen: \u201dM\u00e5 HERREN din Gud f\u00f6r\u00f6ka folket hundrafalt mer \u00e4n vad det \u00e4r, och m\u00e5 min herre kungen f\u00e5 se det med egna \u00f6gon. Men varf\u00f6r vill min herre kungen g\u00f6ra det h\u00e4r?\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men kungens ord stod fast mot Joab och h\u00e4rf\u00f6rarna. Och Joab och h\u00e4rf\u00f6rarna gav sig i v\u00e4g p\u00e5 kungens uppdrag f\u00f6r att r\u00e4kna folket i Israel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De gick \u00f6ver Jordan och slog l\u00e4ger vid Aroer p\u00e5 h\u00f6gra sidan om staden i Gads dal mot Jaeser."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4rifr\u00e5n kom de till Gilead och Tatim-Hodshis land. Sedan kom de till Dan-Jaan och vek av mot Sidon."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4refter kom de till Tyrus bef\u00e4stningar och till hiveernas och kananeernas alla st\u00e4der. De drog vidare till Negev i Juda, \u00e4nda till Beer-Sheba."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r de hade rest runt i hela landet kom de hem efter nio m\u00e5nader och tjugo dagar till Jerusalem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och Joab meddelade kungen resultatet av folkr\u00e4kningen: I Israel fanns 800\u202f000 vapenf\u00f6ra m\u00e4n, bev\u00e4pnade med sv\u00e4rd, och Juda m\u00e4n var 500\u202f000."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Domen \u00f6ver Davids synd - Men Davids samvete slog honom n\u00e4r han hade r\u00e4knat folket, och han sade till HERREN: \u201dJag har syndat sv\u00e5rt genom det jag har gjort. Men HERRE, f\u00f6rl\u00e5t nu din tj\u00e4nares skuld, f\u00f6r jag har handlat mycket d\u00e5raktigt.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r David steg upp p\u00e5 morgonen kom HERRENS ord till profeten Gad, Davids siare. Han sade:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201dG\u00e5 och s\u00e4g till David: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Tre saker l\u00e4gger jag fram f\u00f6r dig. V\u00e4lj en av dem som jag ska g\u00f6ra mot dig.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 gick Gad in till David och meddelade honom detta och sade till honom: \u201dSka det komma sv\u00e4lt i ditt land i sju \u00e5r? Eller ska du fly i tre m\u00e5nader f\u00f6r dina fiender medan de f\u00f6rf\u00f6ljer dig? Eller ska pest drabba ditt land i tre dagar? Best\u00e4m nu vilket svar jag ska ge honom som har s\u00e4nt mig.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "David svarade Gad: \u201dJag \u00e4r i sv\u00e5r v\u00e5nda. Men l\u00e5t oss falla i HERRENS hand, f\u00f6r hans barmh\u00e4rtighet \u00e4r stor. I m\u00e4nniskors hand vill jag inte falla.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "HERREN s\u00e4nde d\u00e5 pest i Israel, fr\u00e5n morgonen fram till den best\u00e4mda tiden, och sjuttiotusen personer av folket dog fr\u00e5n Dan till Beer-Sheba."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men n\u00e4r \u00e4ngeln r\u00e4ckte ut sin hand \u00f6ver Jerusalem f\u00f6r att \u00f6del\u00e4gga det, \u00e5ngrade HERREN det onda och sade till \u00e4ngeln som f\u00f6rd\u00e4rvade folket: \u201dDet \u00e4r nog! Dra tillbaka din hand.\u201d HERRENS \u00e4ngel var d\u00e5 vid jebusiten Araunas tr\u00f6skplats."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men n\u00e4r David fick se \u00e4ngeln som slog folket sade han till HERREN: \u201dDet \u00e4r jag som har syndat, det \u00e4r jag som har gjort fel. Men dessa f\u00e5r, vad har de gjort? L\u00e5t din hand drabba mig och min fars hus.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "David bygger ett altare \u00e5t Herren - Gad kom till David samma dag och sade till honom: \u201dG\u00e5 och res ett altare \u00e5t HERREN p\u00e5 jebusiten Araunas tr\u00f6skplats.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "David gick i v\u00e4g som HERREN hade befallt genom Gad."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r Arauna blickade ut och fick se kungen och hans tj\u00e4nare komma till honom, gick han ut och f\u00f6ll ner till marken p\u00e5 sitt ansikte f\u00f6r kungen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Arauna sade: \u201dVarf\u00f6r kommer min herre kungen till sin tj\u00e4nare?\u201d David svarade: \u201dF\u00f6r att k\u00f6pa tr\u00f6skplatsen av dig och d\u00e4r bygga ett altare \u00e5t HERREN s\u00e5 att pl\u00e5gan upph\u00f6r bland folket.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 sade Arauna till David: \u201dMin herre kungen f\u00e5r ta till sitt offer vad han \u00f6nskar. H\u00e4r \u00e4r boskapen till br\u00e4nnoffer, och h\u00e4r \u00e4r tr\u00f6skvagnarna och boskapens ok till ved."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Alltsammans, o konung, ger Arauna till kungen.\u201d Och Arauna sade till kungen: \u201dM\u00e5 HERREN din Gud vara n\u00e5dig mot dig.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men kungen svarade Arauna: \u201dNej, jag vill k\u00f6pa det av dig till ett best\u00e4mt pris, f\u00f6r jag vill inte offra \u00e5t HERREN min Gud br\u00e4nnoffer som jag har f\u00e5tt f\u00f6r intet.\u201d S\u00e5 k\u00f6pte David tr\u00f6skplatsen och boskapen f\u00f6r femtio siklar silver."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och David byggde d\u00e4r ett altare \u00e5t HERREN och offrade br\u00e4nnoffer och gemenskapsoffer. Och HERREN h\u00f6rde b\u00f6nerna f\u00f6r landet, och pl\u00e5gan avv\u00e4rjdes fr\u00e5n Israel."
                }
            }
        }
    }
}