{
    "version": "sfb15",
    "book_name": "2 Thessalonians",
    "book_nr": "53",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e4lsning - Fr\u00e5n Paulus, Silvanus och Timoteus. Till Tessalonikes f\u00f6rsamling som lever i Gud v\u00e5r Far och Herren Jesus Kristus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e5d vare med er och frid fr\u00e5n Gud v\u00e5r Far och Herren Jesus Kristus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r Herren Jesus kommer - Vi m\u00e5ste alltid tacka Gud f\u00f6r er, br\u00f6der. Och det har vi goda sk\u00e4l till, f\u00f6r er tro v\u00e4xer starkt och k\u00e4rleken som ni alla har till varandra blir allt st\u00f6rre hos var och en."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ber\u00f6mmer vi oss av er bland Guds f\u00f6rsamlingar, av er uth\u00e5llighet och er tro under alla de f\u00f6rf\u00f6ljelser och lidanden som ni f\u00e5r utst\u00e5."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Detta \u00e4r ett bevis p\u00e5 Guds r\u00e4ttvisa dom, att ni ska r\u00e4knas v\u00e4rdiga Guds rike som ni lider f\u00f6r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gud \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig: han straffar med pl\u00e5gor dem som pl\u00e5gar er"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och l\u00e5ter er som pl\u00e5gas f\u00e5 lindring tillsammans med oss. Det sker n\u00e4r Herren Jesus uppenbarar sig fr\u00e5n himlen med sina m\u00e4ktiga \u00e4nglar"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "i flammande eld och straffar dem som inte vill veta av Gud och dem som inte lyder v\u00e5r Herre Jesu evangelium."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De ska straffas med evigt f\u00f6rd\u00e4rv, skilda fr\u00e5n Herrens ansikte och hans h\u00e4rlighet och makt,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "n\u00e4r han kommer p\u00e5 den dagen f\u00f6r att f\u00f6rh\u00e4rligas i sina heliga och v\u00e4cka f\u00f6rundran hos alla dem som tror. Och ni har trott det vittnesb\u00f6rd vi gav er."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ber vi alltid f\u00f6r er, att v\u00e5r Gud ska r\u00e4kna er v\u00e4rdiga sin kallelse och med kraft fullborda all god vilja och g\u00e4rning i tron."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 ska v\u00e5r Herre Jesu namn f\u00f6rh\u00e4rligas i er, och ni i honom, genom v\u00e5r Guds och Herren Jesu Kristi n\u00e5d."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lagl\u00f6shetens m\u00e4nniska - N\u00e4r det g\u00e4ller v\u00e5r Herre Jesu Kristi ankomst och hur vi ska samlas hos honom ber vi er, br\u00f6der,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "att inte pl\u00f6tsligt tappa fattningen. L\u00e5t er inte skr\u00e4mmas av n\u00e5gon ande eller av n\u00e5got ord eller brev som p\u00e5st\u00e5s komma fr\u00e5n oss och som s\u00e4ger att Herrens dag \u00e4r h\u00e4r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L\u00e5t ingen bedra er p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt. F\u00f6rst m\u00e5ste avfallet komma och lagl\u00f6shetens m\u00e4nniska tr\u00e4da fram, f\u00f6rd\u00e4rvets son,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "motst\u00e5ndaren som f\u00f6rh\u00e4ver sig \u00f6ver allt som kallas gud eller heligt s\u00e5 att han s\u00e4tter sig i Guds tempel och s\u00e4ger sig vara Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Minns ni inte att jag sade er detta medan jag \u00e4nnu var hos er?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och ni vet vad det \u00e4r som nu h\u00e5ller honom tillbaka s\u00e5 att han kan tr\u00e4da fram f\u00f6rst n\u00e4r hans tid kommer."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Lagl\u00f6shetens hemlighet \u00e4r ju redan verksam. Nu m\u00e5ste bara han som h\u00e5ller tillbaka r\u00f6jas ur v\u00e4gen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sedan ska den lagl\u00f6se tr\u00e4da fram, han som Herren Jesus ska d\u00f6da med sin muns ande och f\u00f6rg\u00f6ra med glansen vid sin ankomst."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den lagl\u00f6ses ankomst \u00e4r ett verk av Satan som kommer med stor kraft och med l\u00f6gnens tecken och under."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Med ondskans alla konster bedrar han dem som g\u00e5r f\u00f6rlorade, eftersom de inte tog emot k\u00e4rleken till sanningen s\u00e5 att de kunde bli fr\u00e4lsta."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4nder Gud villfarelsens makt \u00f6ver dem s\u00e5 att de tror p\u00e5 l\u00f6gnen"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och blir d\u00f6mda, alla de som inte har trott p\u00e5 sanningen utan njutit av or\u00e4ttf\u00e4rdigheten."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Gud har utvalt er - Men vi m\u00e5ste alltid tacka Gud f\u00f6r er br\u00f6der, Herrens \u00e4lskade, eftersom Gud fr\u00e5n begynnelsen har utvalt er till fr\u00e4lsning genom att ni helgas av Anden och tror p\u00e5 sanningen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Till detta har Gud kallat er genom v\u00e5rt evangelium, f\u00f6r att ni ska vinna v\u00e5r Herre Jesu Kristi h\u00e4rlighet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "St\u00e5 d\u00e4rf\u00f6r fasta och h\u00e5ll er till den undervisning ni har f\u00e5tt, muntligt eller genom brev."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och m\u00e5 v\u00e5r Herre Jesus Kristus sj\u00e4lv och Gud v\u00e5r Far, som har \u00e4lskat oss och gett oss evig tr\u00f6st och gott hopp i sin n\u00e5d,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "uppmuntra era hj\u00e4rtan och styrka er till allt gott i g\u00e4rning och ord."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Be och arbeta - F\u00f6r \u00f6vrigt, br\u00f6der, be f\u00f6r oss. Be att Herrens ord ska spridas snabbt och bli \u00e4rat liksom hos er,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och att vi blir r\u00e4ddade fr\u00e5n fientliga och onda m\u00e4nniskor. Alla har ju inte tron."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men Herren \u00e4r trofast. Han ska styrka er och skydda er fr\u00e5n den onde."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "I Herren har vi f\u00f6rtroende f\u00f6r er att ni g\u00f6r och kommer att g\u00f6ra det vi f\u00f6reskriver er."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u00e5 Herren leda era hj\u00e4rtan in i Guds k\u00e4rlek och Kristi uth\u00e5llighet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Br\u00f6der, vi uppmanar er i v\u00e5r Herre Jesu Kristi namn att h\u00e5lla er borta fr\u00e5n varje broder som lever oansvarigt och inte f\u00f6ljer den undervisning som de f\u00e5tt av oss."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ni vet sj\u00e4lva hur man b\u00f6r f\u00f6lja v\u00e5rt exempel. Vi levde inte oansvarigt hos er,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "vi \u00e5t inte gratis av n\u00e5gons br\u00f6d. Nej, vi arbetade med m\u00f6da och slit natt och dag f\u00f6r att inte ligga n\u00e5gon av er till last."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Inte s\u00e5 att vi inte hade r\u00e4tt till l\u00f6n, men vi ville ge er ett exempel att f\u00f6lja."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r vi var hos er gav vi er denna f\u00f6reskrift: den som inte vill arbeta ska inte heller \u00e4ta."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men vi h\u00f6r att vissa bland er lever oansvarigt. De arbetar inte utan g\u00f6r allt m\u00f6jligt annat."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e5dana befaller och f\u00f6rmanar vi i Herren Jesus Kristus att arbeta i lugn och ro och \u00e4ta sitt eget br\u00f6d."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och ni, br\u00f6der, tr\u00f6ttna inte p\u00e5 att g\u00f6ra det som \u00e4r gott."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om n\u00e5gon inte r\u00e4ttar sig efter det vi s\u00e4ger i detta brev, ge noga akt p\u00e5 honom och umg\u00e5s inte med honom s\u00e5 att han f\u00e5r sk\u00e4mmas."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men betrakta honom inte som en fiende, utan tillr\u00e4ttavisa honom som en broder."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sluth\u00e4lsning - M\u00e5 han som \u00e4r fridens Herre alltid och p\u00e5 alla s\u00e4tt ge er sin frid. Herren vare med er alla."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "H\u00e4r skriver jag, Paulus, min h\u00e4lsning med egen hand. Detta \u00e4r ett k\u00e4nnetecken i alla mina brev, s\u00e5 skriver jag."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "V\u00e5r Herre Jesu Kristi n\u00e5d vare med er alla."
                }
            }
        }
    }
}