{
    "version": "sfb15",
    "book_name": "2 Timothy",
    "book_nr": "55",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e4lsning - Fr\u00e5n Paulus, genom Guds vilja Kristi Jesu apostel, s\u00e4nd att f\u00f6rkunna l\u00f6ftet om liv i Kristus Jesus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Till Timoteus, mitt \u00e4lskade barn. N\u00e5d, barmh\u00e4rtighet och frid fr\u00e5n Gud Fadern och Kristus Jesus, v\u00e5r Herre."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Aposteln och hans l\u00e4rjunge - Jag tackar Gud, som jag liksom mina f\u00f6rf\u00e4der tj\u00e4nar med rent samvete. St\u00e4ndigt, natt och dag, t\u00e4nker jag p\u00e5 dig i mina b\u00f6ner."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r jag minns dina t\u00e5rar l\u00e4ngtar jag efter att f\u00e5 se dig igen f\u00f6r att bli uppfylld av gl\u00e4dje."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag t\u00e4nker p\u00e5 den uppriktiga tro som finns hos dig, den tro som f\u00f6rst fanns hos din mormor Lois och din mor Eunike och som nu, det \u00e4r jag \u00f6vertygad om, ocks\u00e5 finns hos dig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r p\u00e5minner jag dig: l\u00e5t Guds n\u00e5deg\u00e5va flamma upp igen, den som finns i dig genom min handp\u00e5l\u00e4ggning."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gud har inte gett oss modl\u00f6shetens ande, utan kraftens, k\u00e4rlekens och sj\u00e4lvbeh\u00e4rskningens Ande."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sk\u00e4ms allts\u00e5 inte f\u00f6r vittnesb\u00f6rdet om v\u00e5r Herre, och inte heller f\u00f6r mig som \u00e4r hans f\u00e5nge, utan b\u00e4r ocks\u00e5 du ditt lidande f\u00f6r evangeliet genom Guds kraft."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han har fr\u00e4lst oss och kallat oss med en helig kallelse, inte p\u00e5 grund av v\u00e5ra g\u00e4rningar utan genom sitt beslut och sin n\u00e5d som han har gett oss i Kristus Jesus fr\u00e5n evighet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nu har hans n\u00e5d blivit uppenbarad, n\u00e4r v\u00e5r Fr\u00e4lsare Kristus Jesus har tr\u00e4tt fram. Han har gjort slut p\u00e5 d\u00f6den och f\u00f6rt fram liv och od\u00f6dlighet i ljuset genom evangeliet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Detta \u00e4r jag satt till att tj\u00e4na som f\u00f6rkunnare, apostel och l\u00e4rare."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r jag f\u00e5r lida allt detta. Men jag sk\u00e4ms inte, f\u00f6r jag vet vem jag tror p\u00e5, och jag \u00e4r \u00f6vertygad om att han har makt att fram till den dagen bevara det som anf\u00f6rtrotts mig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Som m\u00f6nster f\u00f6r en sund f\u00f6rkunnelse ska du ha de ord som du har h\u00f6rt av mig, i tro och k\u00e4rlek i Kristus Jesus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bevara det goda som anf\u00f6rtrotts dig genom den helige Ande som bor i oss."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Som du vet har alla i Asien v\u00e4nt sig bort ifr\u00e5n mig, bland dem Fygelus och Hermogenes."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "M\u00e5 Herren visa barmh\u00e4rtighet mot Onesiforus familj. Han gav mig ofta nytt mod och sk\u00e4mdes inte f\u00f6r mina bojor."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tv\u00e4rtom, n\u00e4r han kom till Rom s\u00f6kte han ivrigt efter mig och fann mig ocks\u00e5."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "M\u00e5 Herren l\u00e5ta honom finna barmh\u00e4rtighet hos Herren p\u00e5 den dagen. Och hur mycket han hj\u00e4lpte mig i Efesos, det vet du mycket v\u00e4l."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Trohet i tj\u00e4nsten - Mitt barn, h\u00e4mta nu kraft i den n\u00e5d som finns hos Kristus Jesus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Det du har h\u00f6rt av mig inf\u00f6r m\u00e5nga vittnen ska du anf\u00f6rtro \u00e5t p\u00e5litliga personer som i sin tur ska kunna undervisa andra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Lid ocks\u00e5 du som en god Kristi Jesu soldat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ingen soldat trasslar in sig i civila angel\u00e4genheter, han vill st\u00e5 i tj\u00e4nst hos den som har v\u00e4rvat honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Den som t\u00e4vlar f\u00e5r ingen segerkrans om han inte f\u00f6ljer reglerna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jordbrukaren som arbetar h\u00e5rt b\u00f6r vara den f\u00f6rste som f\u00e5r del av sk\u00f6rden."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "F\u00f6rst\u00e5 r\u00e4tt vad jag s\u00e4ger. Herren ska ge dig insikt i allt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 Jesus Kristus, som \u00e4r uppst\u00e5nden fr\u00e5n de d\u00f6da och f\u00f6dd av Davids \u00e4tt enligt evangeliet jag predikar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00f6r det evangeliet f\u00e5r jag lida och till och med b\u00e4ra bojor som en brottsling. Men Guds ord b\u00e4r inte bojor!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r uth\u00e4rdar jag allt f\u00f6r de utvaldas skull, f\u00f6r att de ska f\u00e5 del av fr\u00e4lsningen i Kristus Jesus och den eviga h\u00e4rligheten."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Detta \u00e4r ett ord att lita p\u00e5. Har vi d\u00f6tt med honom, ska vi ocks\u00e5 leva med honom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "H\u00e4rdar vi ut, ska vi ocks\u00e5 regera med honom. F\u00f6rnekar vi honom, ska han ocks\u00e5 f\u00f6rneka oss."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c4r vi trol\u00f6sa f\u00f6rblir han trofast, f\u00f6r han kan inte f\u00f6rneka sig sj\u00e4lv."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "P\u00e5minn om detta och uppmana dem allvarligt inf\u00f6r Gud att inte strida om ord. Det g\u00f6r ingen nytta utan bryter bara ner dem som lyssnar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "G\u00f6r allt du kan f\u00f6r att best\u00e5 provet inf\u00f6r Gud, som en arbetare som inte beh\u00f6ver sk\u00e4mmas utan r\u00e4tt delar sanningens ord."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men oandligt, tomt prat ska du akta dig f\u00f6r. De som \u00e4gnar sig \u00e5t s\u00e5dant kommer att g\u00e5 allt l\u00e4ngre i ogudaktighet,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "och deras ord kommer att sprida sig som cancersvulster. Till dem h\u00f6r Hymeneus och Filetus,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "som har kommit bort fr\u00e5n sanningen. De v\u00e4nder upp och ner p\u00e5 tron f\u00f6r vissa n\u00e4r de s\u00e4ger att uppst\u00e5ndelsen redan har \u00e4gt rum."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men Guds fasta grund best\u00e5r och har detta sigill: Herren k\u00e4nner de sina, och: Var och en som \u00e5kallar Herrens namn ska h\u00e5lla sig borta fr\u00e5n or\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men i ett stort hus finns det inte bara k\u00e4rl av guld och silver utan ocks\u00e5 av tr\u00e4 och lera, n\u00e5gra till hedrande \u00e4ndam\u00e5l och andra till mindre hedrande."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Den som nu renar sig fr\u00e5n dessa blir ett k\u00e4rl till hedrande \u00e4ndam\u00e5l, helgat, anv\u00e4ndbart f\u00f6r sin herre och redo f\u00f6r varje god g\u00e4rning."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Fly ungdomens onda beg\u00e4r och str\u00e4va efter r\u00e4ttf\u00e4rdighet, tro, k\u00e4rlek och frid tillsammans med dem som \u00e5kallar Herren av rent hj\u00e4rta."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men avvisa dumma och meningsl\u00f6sa dispyter. Du vet att de f\u00f6der strider,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "och en Herrens tj\u00e4nare ska inte strida utan vara v\u00e4nlig mot alla, skicklig att undervisa och t\u00e5lig n\u00e4r han f\u00e5r lida."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han ska i \u00f6dmjukhet tillr\u00e4ttavisa sina motst\u00e5ndare. Kanske l\u00e5ter Gud dem omv\u00e4nda sig, s\u00e5 att de kommer till insikt om sanningen"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "och nyktrar till ur dj\u00e4vulens snara, d\u00e4r de h\u00e5lls f\u00e5ngna s\u00e5 att de g\u00f6r hans vilja."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "M\u00e4nniskorna i de sista dagarna - Du ska veta att i de sista dagarna blir det sv\u00e5ra tider."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "M\u00e4nniskorna kommer att vara egenk\u00e4ra, pengak\u00e4ra, skrytsamma, stolta, h\u00e5nfulla, olydiga mot sina f\u00f6r\u00e4ldrar, otacksamma, gudl\u00f6sa,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "k\u00e4rleksl\u00f6sa, of\u00f6rsonliga, skvallriga, obeh\u00e4rskade, r\u00e5a, fientliga mot det goda,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "falska, h\u00e4nsynsl\u00f6sa och h\u00f6gmodiga. De kommer att \u00e4lska njutning mer \u00e4n Gud"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och ha ett sken av gudsfruktan men f\u00f6rneka dess kraft. H\u00e5ll dig borta fr\u00e5n dem!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bland dem finns s\u00e5dana som smyger sig in i hemmen och sn\u00e4rjer svaga kvinnor som \u00e4r tyngda av synder och drivs av m\u00e5nga slags beg\u00e4r"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och som st\u00e4ndigt blir undervisade men aldrig lyckas komma till insikt om sanningen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Liksom Jannes och Jambres trotsade Mose, trotsar dessa m\u00e4n sanningen. De \u00e4r m\u00e4nniskor med f\u00f6rd\u00e4rvat sinne, deras tro \u00e4r inte \u00e4kta."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men de ska inte ha n\u00e5gon mer framg\u00e5ng. Deras galenskap ska bli uppenbar f\u00f6r alla, s\u00e5 som det ocks\u00e5 blev med Jannes och Jambres."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "I apostelns efterf\u00f6ljd - Men du har troget f\u00f6ljt mig i l\u00e4ra och liv, i m\u00e5ls\u00e4ttning och tro, i t\u00e5lamod, k\u00e4rlek och uth\u00e5llighet,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "i de f\u00f6rf\u00f6ljelser och lidanden som drabbade mig i Antiokia, Ikonium och Lystra. Vilka f\u00f6rf\u00f6ljelser har jag inte f\u00e5tt utst\u00e5! Men Herren har r\u00e4ddat mig ur dem alla."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e5 kommer alla som vill leva gudfruktigt i Kristus Jesus att bli f\u00f6rf\u00f6ljda."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men onda m\u00e4nniskor och bedragare ska g\u00e5 allt l\u00e4ngre i sin ondska, de bedrar och \u00e4r sj\u00e4lva bedragna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Du d\u00e4remot, h\u00e5ll fast vid det du har l\u00e4rt dig och blivit \u00f6vertygad om. Du vet av vilka du har l\u00e4rt det,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "och du k\u00e4nner fr\u00e5n barndomen de heliga Skrifterna som kan g\u00f6ra dig vis s\u00e5 att du blir fr\u00e4lst genom tron p\u00e5 Kristus Jesus."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hela Skriften \u00e4r utandad av Gud och nyttig till undervisning, tillr\u00e4ttavisning, uppr\u00e4ttelse och fostran i r\u00e4ttf\u00e4rdighet,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "s\u00e5 att gudsm\u00e4nniskan blir fullt f\u00e4rdig, v\u00e4l rustad f\u00f6r varje god g\u00e4rning."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En sista f\u00f6rmaning - Jag uppmanar dig allvarligt inf\u00f6r Gud och Kristus Jesus som ska d\u00f6ma levande och d\u00f6da, inf\u00f6r hans uppenbarelse och hans rike:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "predika ordet, tr\u00e4d fram i tid och otid, tillr\u00e4ttavisa, varna och f\u00f6rmana med allt t\u00e5lamod och all undervisning."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det ska komma en tid d\u00e5 m\u00e4nniskor inte l\u00e4ngre st\u00e5r ut med den sunda l\u00e4ran utan samlar \u00e5t sig m\u00e4ngder av l\u00e4rare efter sina egna beg\u00e4r, s\u00e5 som det kliar i deras \u00f6ron att f\u00e5 h\u00f6ra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De v\u00e4grar att lyssna till sanningen och v\u00e4nder sig till myter."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men var du sund och f\u00f6rnuftig p\u00e5 alla s\u00e4tt. B\u00e4r ditt lidande, utf\u00f6r en evangelists g\u00e4rning och fullg\u00f6r din tj\u00e4nst."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Aposteln inf\u00f6r d\u00f6den - Sj\u00e4lv offras jag redan som ett dryckesoffer, och tiden f\u00f6r mitt uppbrott \u00e4r inne."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag har k\u00e4mpat den goda kampen, jag har fullbordat loppet, jag har bevarat tron."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nu v\u00e4ntar mig r\u00e4ttf\u00e4rdighetens segerkrans. Den ska Herren, den r\u00e4ttf\u00e4rdige domaren, ge mig p\u00e5 den dagen, och inte bara mig utan alla som \u00e4lskar hans \u00e5terkomst."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Personliga h\u00e4lsningar - G\u00f6r allt du kan f\u00f6r att komma till mig snart."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Demas har \u00f6vergett mig, han fick k\u00e4rlek till den h\u00e4r v\u00e4rlden och reste till Tessalonike. Crescens har rest till Galatien och Titus till Dalmatien."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Lukas \u00e4r den ende som \u00e4r kvar hos mig. Ta med dig Markus hit, han \u00e4r till god hj\u00e4lp i min tj\u00e4nst."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tychikus har jag s\u00e4nt till Efesos."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r du kommer, ta med dig manteln som jag l\u00e4mnade hos Karpus i Troas. Ta ocks\u00e5 med b\u00f6ckerna, framf\u00f6r allt pergamentskrifterna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kopparsmeden Alexander har gjort mig mycket ont. Herren ska ge honom efter hans g\u00e4rningar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Du sj\u00e4lv m\u00e5ste ocks\u00e5 vara p\u00e5 din vakt mot honom, f\u00f6r han har gjort kraftigt motst\u00e5nd mot v\u00e5r f\u00f6rkunnelse."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r jag f\u00f6rsvarade mig f\u00f6rsta g\u00e5ngen var det ingen som kom till min hj\u00e4lp, utan alla \u00f6vergav mig. Hoppas det inte tillr\u00e4knas dem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men Herren hj\u00e4lpte mig och gav mig kraft, f\u00f6r att f\u00f6rkunnelsen genom mig skulle fullf\u00f6ljas och alla folk f\u00e5 h\u00f6ra den. S\u00e5 blev jag r\u00e4ddad ur lejonets gap."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Herren ska ocks\u00e5 r\u00e4dda mig fr\u00e5n alla onda anslag och fr\u00e4lsa mig till sitt himmelska rike. Hans \u00e4r \u00e4ran i evigheters evighet. Amen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "H\u00e4lsa till Prisca och Aquila och Onesiforus familj."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Erastus stannade kvar i Korint, men Trofimus l\u00e4mnade jag i Miletos eftersom han var sjuk."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Skynda dig hit f\u00f6re vintern. Eubulus h\u00e4lsar till dig, \u00e4ven Pudens, Linus, Claudia och alla br\u00f6derna."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Herren vare med din ande. N\u00e5den vare med er."
                }
            }
        }
    }
}