{
    "version": "sfb15",
    "book_name": "3 John",
    "book_nr": "64",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e4lsning - Fr\u00e5n den gamle till min \u00e4lskade Gaius, som jag i sanning \u00e4lskar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c4lskade broder, jag hoppas att det g\u00e5r v\u00e4l f\u00f6r dig p\u00e5 alla s\u00e4tt och att du \u00e4r frisk, liksom det \u00e4r v\u00e4l med din sj\u00e4l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag blev mycket glad n\u00e4r br\u00f6derna kom och vittnade om den sanning som finns hos dig, hur du lever i sanningen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Inget gl\u00e4der mig mer \u00e4n att h\u00f6ra att mina barn lever i sanningen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "St\u00f6d \u00e5t resande br\u00f6der - \u00c4lskade broder, du visar dig trofast i allt som du g\u00f6r f\u00f6r br\u00f6derna, ocks\u00e5 f\u00f6r dem som kommer som fr\u00e4mlingar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De har vittnat inf\u00f6r f\u00f6rsamlingen om din k\u00e4rlek, och du g\u00f6r r\u00e4tt i att utrusta dem f\u00f6r fortsatt f\u00e4rd p\u00e5 ett s\u00e4tt som \u00e4r v\u00e4rdigt Gud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Det \u00e4r ju f\u00f6r Namnets skull de har g\u00e5tt ut, och de tar inte emot n\u00e5got fr\u00e5n hedningarna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r det v\u00e5r plikt att st\u00f6dja s\u00e5dana, s\u00e5 att vi arbetar tillsammans f\u00f6r sanningen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag har skrivit till f\u00f6rsamlingen, men Diotrefes, som g\u00e4rna vill vara fr\u00e4mst bland dem, tar inte emot oss."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Om jag kommer ska jag d\u00e4rf\u00f6r p\u00e5minna om det han g\u00f6r, hur han sprider elakt f\u00f6rtal om oss. Och han n\u00f6jer sig inte med det, utan han v\u00e4grar ta emot br\u00f6derna, och n\u00e4r andra vill g\u00f6ra det hindrar han dem och driver ut dem ur f\u00f6rsamlingen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c4lskade broder, f\u00f6lj inte d\u00e5liga exempel utan goda. Den som g\u00f6r det goda tillh\u00f6r Gud. Den som g\u00f6r det onda har inte sett Gud."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Demetrius har f\u00e5tt ett gott vittnesb\u00f6rd av alla, \u00e4ven av sanningen sj\u00e4lv. Ocks\u00e5 vi kan vittna om det, och du vet att v\u00e5rt vittnesb\u00f6rd \u00e4r sant."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Slutord - Jag hade mycket att s\u00e4ga dig, men jag vill inte g\u00f6ra det med bl\u00e4ck och penna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag hoppas snart f\u00e5 se dig, och d\u00e5 ska vi talas vid ansikte mot ansikte."
                }
            }
        }
    }
}