{
    "version": "sfb15",
    "book_name": "Acts",
    "book_nr": "44",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00f6ftet om den helige Ande - I min f\u00f6rra skrift, k\u00e4re Teofilus, skrev jag om allt som Jesus gjorde och l\u00e4rde"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "fram till den dag han togs upp till himlen, efter att ha gett sina befallningar genom den helige Ande till de apostlar som han hade utvalt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han visade sig f\u00f6r dem efter sitt lidande och gav dem m\u00e5nga bevis p\u00e5 att han levde, n\u00e4r han under fyrtio dagar l\u00e4t dem se honom och talade med dem om Guds rike."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vid en m\u00e5ltid med apostlarna befallde han dem: &#34;L\u00e4mna inte Jerusalem utan v\u00e4nta p\u00e5 vad Fadern har lovat, det ni har h\u00f6rt av mig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Johannes d\u00f6pte med vatten, men ni ska om n\u00e5gra dagar bli d\u00f6pta i den helige Ande.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jesu himmelsf\u00e4rd - N\u00e4r de nu var samlade fr\u00e5gade de honom: &#34;Herre, \u00e4r tiden nu inne d\u00e5 du ska \u00e5teruppr\u00e4tta riket \u00e5t Israel?&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han svarade dem: &#34;Det \u00e4r inte er sak att veta vilka tider eller stunder som Fadern i sin makt har best\u00e4mt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men n\u00e4r den helige Ande kommer \u00f6ver er, ska ni f\u00e5 kraft och bli mina vittnen i Jerusalem, i hela Judeen och Samarien och \u00e4nda till jordens yttersta gr\u00e4ns.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r han hade sagt detta s\u00e5g de hur han lyftes upp, och ett moln tog honom ur deras \u00e5syn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Medan de s\u00e5g mot himlen dit han steg upp, stod pl\u00f6tsligt tv\u00e5 m\u00e4n i vita kl\u00e4der hos dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De sade: &#34;Galileer, varf\u00f6r st\u00e5r ni och ser mot himlen? Denne Jesus som togs upp fr\u00e5n er till himlen, han ska komma tillbaka p\u00e5 samma s\u00e4tt som ni s\u00e5g honom stiga upp till himlen.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En ers\u00e4ttare f\u00f6r Judas - D\u00e5 v\u00e4nde de tillbaka till Jerusalem fr\u00e5n berget, som kallas Olivberget och ligger n\u00e4ra staden, en sabbatsv\u00e4g d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r de kom dit gick de upp till den sal p\u00e5 \u00f6verv\u00e5ningen d\u00e4r de brukade vara: Petrus, Johannes, Jakob, Andreas, Filippus, Tomas, Bartolomeus, Matteus, Jakob, Alfeus son, Simon seloten och Judas, Jakobs son."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Alla dessa h\u00f6ll enigt ut i b\u00f6n tillsammans med n\u00e5gra kvinnor, Jesu mor Maria och hans br\u00f6der."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En av de dagarna reste sig Petrus bland br\u00f6derna \u2013 omkring 120 personer var d\u00e5 samlade \u2013 och sade:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "&#34;Br\u00f6der! Skriftens ord m\u00e5ste uppfyllas, det som den helige Ande genom Davids mun hade f\u00f6rutsagt om Judas, han som blev v\u00e4gvisare \u00e5t dem som grep Jesus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han r\u00e4knades som en av oss och hade f\u00e5tt del i samma tj\u00e4nst."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "F\u00f6r pengarna som han fick f\u00f6r sitt brott k\u00f6pte han en \u00e5ker, och han f\u00f6ll framstupa s\u00e5 att buken brast och alla hans in\u00e4lvor rann ut."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Det blev k\u00e4nt f\u00f6r alla som bodde i Jerusalem, och \u00e5kern kallas p\u00e5 deras spr\u00e5k Akeldamak, Blods\u00e5kern."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "I Psaltaren st\u00e5r det skrivet: Hans g\u00e5rd ska bli \u00f6de, ingen ska bo d\u00e4r, och: En annan ska ta \u00f6ver hans \u00e4mbete."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r m\u00e5ste en av de m\u00e4n som har varit med oss under hela den tid d\u00e5 Herren Jesus gick in och gick ut ibland oss,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "fr\u00e5n det att han d\u00f6ptes av Johannes till den dag han togs upp ifr\u00e5n oss, en av dem m\u00e5ste vara ett vittne om hans uppst\u00e5ndelse tillsammans med oss.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Man f\u00f6rde fram tv\u00e5: Josef Barsabbas, \u00e4ven kallad Justus, och Mattias."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och de bad: &#34;Herre, du k\u00e4nner allas hj\u00e4rtan. Visa vem av dessa tv\u00e5 du har utvalt"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "till att f\u00e5 den apostlatj\u00e4nst som Judas \u00f6vergav f\u00f6r att g\u00e5 till den plats som var hans.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e4refter kastade de lott mellan dem. Lotten f\u00f6ll p\u00e5 Mattias, och han r\u00e4knades sedan som apostel tillsammans med de elva."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Anden utgjuts p\u00e5 pingstdagen - N\u00e4r pingstdagen kom var de alla samlade."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 h\u00f6rdes pl\u00f6tsligt fr\u00e5n himlen ett d\u00e5n som n\u00e4r en v\u00e5ldsam storm drar fram, och det fyllde hela huset d\u00e4r de satt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tungor som av eld visade sig f\u00f6r dem och f\u00f6rdelade sig och satte sig p\u00e5 var och en av dem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Alla uppfylldes av den helige Ande och b\u00f6rjade tala fr\u00e4mmande spr\u00e5k, allteftersom Anden ingav dem att tala."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "I Jerusalem bodde fromma judiska m\u00e4n fr\u00e5n alla folk under himlen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r d\u00e5net h\u00f6rdes samlades folkskaran, och alla var skakade eftersom var och en h\u00f6rde sitt eget spr\u00e5k talas."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "H\u00e4pna och f\u00f6rundrade fr\u00e5gade de: &#34;\u00c4r de inte galileer, alla de som talar?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hur kan d\u00e5 var och en av oss h\u00f6ra sitt eget modersm\u00e5l?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vi \u00e4r parter, meder och elamiter, vi bor i Mesopotamien, Judeen och Kappadokien, i Pontus och Asien,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "i Frygien och Pamfylien, i Egypten och i trakterna kring Kyrene i Libyen, vi \u00e4r inflyttade fr\u00e5n Rom,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "vi \u00e4r judar och proselyter, kretensare och araber \u2013 \u00e4nd\u00e5 h\u00f6r vi dem tala p\u00e5 v\u00e5ra egna spr\u00e5k om Guds v\u00e4ldiga g\u00e4rningar!&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De var alla h\u00e4pna och f\u00f6rvirrade och fr\u00e5gade varandra: &#34;Vad kan det h\u00e4r betyda?&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men andra sade h\u00e5nfullt: &#34;De har druckit sig fulla p\u00e5 s\u00f6tt vin.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Petrus pingstpredikan - D\u00e5 steg Petrus fram tillsammans med de elva, h\u00f6jde sin r\u00f6st och talade till dem: &#34;Judiska m\u00e4n och Jerusalems alla inv\u00e5nare! Detta ska ni veta, lyssna till mina ord:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Det \u00e4r inte som ni tror att de \u00e4r berusade. Det \u00e4r ju bara tredje timmen p\u00e5 morgonen!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nej, det \u00e4r detta som \u00e4r sagt genom profeten Joel:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och det ska ske i de sista dagarna, s\u00e4ger Gud, att jag utgjuter av min Ande \u00f6ver allt k\u00f6tt. Era s\u00f6ner och era d\u00f6ttrar ska profetera, era unga ska se syner och era gamla ska ha dr\u00f6mmar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ja, \u00f6ver mina tj\u00e4nare och tj\u00e4narinnor ska jag i de dagarna utgjuta av min Ande, och de ska profetera."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och jag ska g\u00f6ra under uppe p\u00e5 himlen och tecken nere p\u00e5 jorden, blod, eld och moln av r\u00f6k."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Solen ska v\u00e4ndas i m\u00f6rker och m\u00e5nen i blod innan Herrens dag kommer, den stora och str\u00e5lande."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och det ska ske att var och en som \u00e5kallar Herrens namn ska bli fr\u00e4lst."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Israeliter, h\u00f6r dessa ord: Jesus fr\u00e5n Nasaret var en man som blev erk\u00e4nd av Gud inf\u00f6r er genom kraftg\u00e4rningar, under och tecken. Genom honom gjorde Gud detta mitt ibland er, som ni sj\u00e4lva vet."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Efter Guds best\u00e4mda plan och beslut blev han utl\u00e4mnad, och med hj\u00e4lp av de lagl\u00f6sa spikade ni upp honom och d\u00f6dade honom."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men Gud har uppv\u00e4ckt honom och l\u00f6st honom ur d\u00f6dens v\u00e5nda, eftersom det inte var m\u00f6jligt f\u00f6r d\u00f6den att beh\u00e5lla honom."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "David s\u00e4ger om honom: Jag har alltid Herren f\u00f6r \u00f6gonen. Han \u00e4r vid min h\u00f6gra sida f\u00f6r att jag inte ska vackla."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r gl\u00e4ds mitt hj\u00e4rta och jublar min tunga. \u00c4ven min kropp f\u00e5r vila i trygghet"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "att du inte l\u00e4mnar min sj\u00e4l \u00e5t d\u00f6dsriket eller l\u00e5ter din Helige se f\u00f6rg\u00e4ngelsen."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Du har visat mig livets v\u00e4gar, du ska m\u00e4tta mig med gl\u00e4dje inf\u00f6r ditt ansikte."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Br\u00f6der, jag kan \u00f6ppet s\u00e4ga er att v\u00e5r stamfar David \u00e4r b\u00e5de d\u00f6d och begraven. Hans grav finns h\u00e4r hos oss \u00e4n i dag."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men han var profet och visste att Gud med ed hade lovat att s\u00e4tta en av hans \u00e4ttlingar p\u00e5 hans tron."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "I f\u00f6rv\u00e4g s\u00e5g han Messias uppst\u00e5ndelse och sade: Han ska inte l\u00e4mnas \u00e5t d\u00f6dsriket, och hans kropp ska inte se f\u00f6rg\u00e4ngelsen."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Denne Jesus har Gud uppv\u00e4ckt, och vi \u00e4r alla vittnen till det."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Han har blivit upph\u00f6jd till Guds h\u00f6gra sida och f\u00e5tt den utlovade helige Ande av Fadern, och han har utgjutit det som ni ser och h\u00f6r."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "David har ju inte stigit upp till himlen, men han s\u00e4ger: Herren sade till min Herre: S\u00e4tt dig p\u00e5 min h\u00f6gra sida"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "tills jag lagt dina fiender som en pall under dina f\u00f6tter."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r kan hela Israels folk veta s\u00e4kert att denne Jesus som ni korsf\u00e4ste, honom har Gud gjort till b\u00e5de Herre och Messias.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "N\u00e4r de h\u00f6rde detta h\u00f6gg det till i hj\u00e4rtat p\u00e5 dem, och de fr\u00e5gade Petrus och de andra apostlarna: &#34;Br\u00f6der, vad ska vi g\u00f6ra?&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Petrus svarade dem: &#34;Omv\u00e4nd er och l\u00e5t er alla d\u00f6pas i Jesu Kristi namn, s\u00e5 att era synder blir f\u00f6rl\u00e5tna. D\u00e5 f\u00e5r ni den helige Ande som g\u00e5va."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "L\u00f6ftet g\u00e4ller er och era barn och alla dem som \u00e4r l\u00e5ngt borta, alla som Herren v\u00e5r Gud kallar.&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Med m\u00e5nga andra ord vittnade han och v\u00e4djade till dem: &#34;L\u00e5t er fr\u00e4lsas fr\u00e5n det h\u00e4r bortv\u00e4nda sl\u00e4ktet!&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "De som tog emot hans ord d\u00f6ptes, och antalet l\u00e4rjungar \u00f6kade den dagen med omkring tre tusen."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "De troendes gemenskap - De h\u00f6ll troget fast vid apostlarnas undervisning och vid gemenskapen, br\u00f6dsbrytelsen och b\u00f6nerna."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Varje sj\u00e4l greps av b\u00e4van, och m\u00e5nga under och tecken gjordes genom apostlarna."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Alla de troende var tillsammans och hade allt gemensamt."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "De b\u00f6rjade s\u00e4lja sina egendomar och \u00e4godelar och delade ut till alla efter vars och ens behov."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Varje dag var de troget och enigt tillsammans i templet, och i hemmen br\u00f6t de br\u00f6d och delade m\u00e5ltid med varandra i jublande, innerlig gl\u00e4dje."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "De prisade Gud och var omtyckta av hela folket. Och Herren \u00f6kade var dag skaran med dem som blev fr\u00e4lsta."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Petrus botar en f\u00f6rlamad man - Petrus och Johannes var p\u00e5 v\u00e4g upp till templet vid b\u00f6netimmen, den nionde timmen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 bar man dit en man som varit f\u00f6rlamad fr\u00e5n f\u00f6dseln. Varje dag sattes han vid den tempelport som kallas Sk\u00f6na porten f\u00f6r att tigga av dem som gick in i templet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r han nu s\u00e5g att Petrus och Johannes skulle g\u00e5 in i templet, bad han om en g\u00e5va."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00e4ste de blicken p\u00e5 honom, och Petrus sade: &#34;Se p\u00e5 oss!&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mannen s\u00e5g uppm\u00e4rksamt p\u00e5 dem och v\u00e4ntade sig att f\u00e5 n\u00e5got."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men Petrus sade: &#34;Silver och guld har jag inte, men vad jag har, det ger jag dig. I Jesu Kristi nasar\u00e9ns namn: res dig och g\u00e5!&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han grep honom i h\u00f6gra handen och reste honom upp, och genast fick mannen styrka i f\u00f6tter och vrister."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han hoppade upp och stod uppr\u00e4tt. Sedan b\u00f6rjade han g\u00e5 och f\u00f6ljde med dem in i templet d\u00e4r han gick runt och hoppade och prisade Gud."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Allt folket s\u00e5g hur han gick omkring och prisade Gud,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och n\u00e4r de k\u00e4nde igen honom som mannen som hade brukat sitta och tigga vid Sk\u00f6na porten utanf\u00f6r templet, fylldes de av b\u00e4van och f\u00f6rundran \u00f6ver det som hade h\u00e4nt med honom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Petrus vittnar om Livets furste - Mannen h\u00f6ll sig till Petrus och Johannes, och allt folket skyndade fram till dem i den g\u00e5ng som kallas Salomos pelarhall. De var utom sig av h\u00e4pnad."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r Petrus s\u00e5g det sade han till folket: &#34;Israeliter! Varf\u00f6r \u00e4r ni f\u00f6rv\u00e5nade \u00f6ver det h\u00e4r? Varf\u00f6r stirrar ni p\u00e5 oss, som om vi av egen kraft eller fromhet hade gjort att han kan g\u00e5?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nej, Abrahams, Isaks och Jakobs Gud, v\u00e5ra f\u00e4ders Gud, har f\u00f6rh\u00e4rligat sin tj\u00e4nare Jesus. Ni utl\u00e4mnade och f\u00f6rnekade honom inf\u00f6r Pilatus n\u00e4r han hade best\u00e4mt sig f\u00f6r att frige honom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ni f\u00f6rnekade den Helige och R\u00e4ttf\u00e4rdige och kr\u00e4vde att f\u00e5 en m\u00f6rdare fri!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Livets furste d\u00f6dade ni, men Gud har uppv\u00e4ckt honom fr\u00e5n de d\u00f6da. Det \u00e4r vi vittnen till."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och genom tron p\u00e5 hans namn har det namnet gett styrka \u00e5t denne man som ni ser och k\u00e4nner. Tron som kommer genom det namnet har gett honom full h\u00e4lsa, som ni alla ser."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nu vet jag, br\u00f6der, att varken ni eller era ledare visste vad ni gjorde."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men Gud har med detta uppfyllt det som han har f\u00f6rutsagt genom alla sina profeter, att hans Messias skulle lida."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c5ngra er d\u00e4rf\u00f6r och v\u00e4nd om, s\u00e5 att era synder blir utpl\u00e5nade"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "och tider av nytt liv kommer fr\u00e5n Herrens ansikte och han s\u00e4nder Messias som \u00e4r best\u00e4md f\u00f6r er, n\u00e4mligen Jesus."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Honom m\u00e5ste himlen ta emot tills de tider kommer d\u00e5 allt det \u00e5teruppr\u00e4ttas som Gud fr\u00e5n urminnes tid har f\u00f6rkunnat genom sina heliga profeters mun."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mose har sagt: En profet lik mig ska Herren er Gud l\u00e5ta uppst\u00e5 \u00e5t er, bland era br\u00f6der. Honom ska ni lyssna till i allt vad han s\u00e4ger er."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men var och en som inte lyssnar till den profeten ska utrotas ur folket."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Alla profeterna, de som har talat fr\u00e5n Samuel och fram\u00e5t, har ocks\u00e5 f\u00f6rkunnat dessa dagar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ni \u00e4r barn till profeterna och arvtagare till f\u00f6rbundet som Gud sl\u00f6t med era f\u00e4der, n\u00e4r han sade till Abraham: I din avkomma ska alla folk p\u00e5 jorden bli v\u00e4lsignade."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Det var f\u00f6rst och fr\u00e4mst f\u00f6r er som Gud l\u00e4t sin tj\u00e4nare uppst\u00e5, och han har s\u00e4nt honom f\u00f6r att v\u00e4lsigna er genom att v\u00e4nda var och en bort fr\u00e5n sina onda g\u00e4rningar.&#34;"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Inf\u00f6r Stora r\u00e5det - Medan de talade till folket kom pr\u00e4sterna, tempelvaktens ledare och saddukeerna emot dem,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "uppr\u00f6rda \u00f6ver att de undervisade folket och i Jesus predikade uppst\u00e5ndelsen fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De grep dem och h\u00f6ll dem f\u00e4ngslade till n\u00e4sta dag, eftersom det redan var kv\u00e4ll."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men m\u00e5nga av dem som hade h\u00f6rt ordet kom till tro, och antalet m\u00e4n var nu omkring fem tusen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4sta dag samlades Stora r\u00e5det i Jerusalem, b\u00e5de \u00e4ldste och skriftl\u00e4rda."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00d6verstepr\u00e4sten Hannas var d\u00e4r liksom Kaifas, Johannes och Alexander och alla som var av \u00f6verstepr\u00e4sterlig sl\u00e4kt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De l\u00e4t f\u00f6ra fram apostlarna och b\u00f6rjade f\u00f6rh\u00f6ra dem: &#34;Genom vilken kraft eller i vilket namn har ni gjort detta?&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 uppfylldes Petrus av den helige Ande och svarade dem: &#34;R\u00e5dsherrar och \u00e4ldste f\u00f6r v\u00e5rt folk!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om vi st\u00e5r till svars i dag f\u00f6r en v\u00e4lg\u00e4rning mot en sjuk man och ska f\u00f6rklara hur han blev botad,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "s\u00e5 ska ni alla och hela Israels folk veta att han st\u00e5r frisk framf\u00f6r er i kraft av Jesu Kristi nasar\u00e9ns namn. Ni korsf\u00e4ste honom, men Gud har uppv\u00e4ckt honom fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jesus \u00e4r stenen som ni byggnadsarbetare f\u00f6rkastade men som har blivit en h\u00f6rnsten."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hos ingen annan finns fr\u00e4lsningen, och under himlen finns inget annat namn som m\u00e4nniskor f\u00e5tt genom vilket vi blir fr\u00e4lsta.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r de s\u00e5g hur frimodiga Petrus och Johannes var och m\u00e4rkte att de var ol\u00e4rda m\u00e4n ur folket, blev de f\u00f6rv\u00e5nade. Men s\u00e5 k\u00e4nde de igen dem och kom ih\u00e5g att de hade varit med Jesus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och n\u00e4r de s\u00e5g mannen som blivit botad st\u00e5 d\u00e4r tillsammans med dem, blev de svarsl\u00f6sa."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De befallde dem att l\u00e4mna r\u00e5dssalen och \u00f6verlade sedan med varandra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De sade: &#34;Vad ska vi g\u00f6ra med dessa m\u00e4nniskor? Att det har h\u00e4nt ett m\u00e4rkligt tecken genom dem \u00e4r uppenbart f\u00f6r alla som bor i Jerusalem, och det kan vi inte f\u00f6rneka."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men f\u00f6r att det inte ska sprida sig \u00e4nnu mer bland folket b\u00f6r vi varna dem s\u00e5 att de aldrig mer talar till n\u00e5gon m\u00e4nniska i det namnet.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De kallade in dem och f\u00f6rbj\u00f6d dem att alls tala eller undervisa i Jesu namn."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men Petrus och Johannes svarade dem: &#34;Bed\u00f6m sj\u00e4lva om det \u00e4r r\u00e4tt inf\u00f6r Gud att lyda er och inte Gud."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vi f\u00f6r v\u00e5r del kan inte h\u00e5lla tyst med vad vi har sett och h\u00f6rt.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 hotade de dem igen men l\u00e4t dem sedan g\u00e5. F\u00f6r folkets skull kunde de inte komma p\u00e5 n\u00e5got bra s\u00e4tt att straffa dem, eftersom alla prisade Gud f\u00f6r det som hade h\u00e4nt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mannen som blev botad genom tecknet var ju \u00f6ver fyrtio \u00e5r."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "B\u00f6n i f\u00f6rf\u00f6ljelsetid - N\u00e4r de blivit frisl\u00e4ppta gick de till sina egna och ber\u00e4ttade allt vad \u00f6verstepr\u00e4sterna och de \u00e4ldste hade sagt till dem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r de h\u00f6rde det, ropade de tillsammans till Gud och bad: &#34;Herre, du som gjort himmel och jord och hav och allt som finns i dem,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "du har genom den helige Ande talat genom v\u00e5r fader David, din tj\u00e4nare: Varf\u00f6r rasar hednafolken, varf\u00f6r t\u00e4nker folken tomma tankar?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jordens kungar reser sig och furstarna gaddar ihop sig mot Herren och hans Smorde."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ja, de gaddade verkligen ihop sig i denna stad mot din helige tj\u00e4nare Jesus som du har smort. Herodes och Pontius Pilatus gick samman med hedningarna och Israels stammar"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "f\u00f6r att utf\u00f6ra det som du med din hand och ditt beslut hade f\u00f6rutbest\u00e4mt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Och nu, Herre, se hur de hotar oss! Hj\u00e4lp dina tj\u00e4nare att frimodigt f\u00f6rkunna ditt ord,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "genom att du r\u00e4cker ut din hand och l\u00e5ter helande, tecken och under ske genom din helige tj\u00e4nare Jesu namn.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "N\u00e4r de hade bett skakades platsen d\u00e4r de var samlade, och de uppfylldes alla av den helige Ande och f\u00f6rkunnade Guds ord med frimodighet."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ett hj\u00e4rta och en sj\u00e4l - Hela skaran av dem som kommit till tro var ett hj\u00e4rta och en sj\u00e4l, och ingen kallade n\u00e5got av det han \u00e4gde f\u00f6r sitt utan de hade allt gemensamt."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Med stor kraft bar apostlarna fram vittnesb\u00f6rdet om Herren Jesu uppst\u00e5ndelse, och stor n\u00e5d var \u00f6ver dem alla."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ingen av dem led n\u00e5gon brist, f\u00f6r alla som hade mark eller hus s\u00e5lde s\u00e5dant som de \u00e4gde och bar fram betalningen f\u00f6r det som s\u00e5lts"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "och lade ner det vid apostlarnas f\u00f6tter. Och man delade ut \u00e5t var och en efter hans behov."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00c4ven Josef, en levit f\u00f6dd p\u00e5 Cypern som apostlarna kallade Barnabas (det betyder Tr\u00f6stens son),"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "hade en \u00e5ker. Han s\u00e5lde den och bar fram pengarna och lade dem vid apostlarnas f\u00f6tter."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ananias och Safira - Men en man som hette Ananias s\u00e5lde med sin hustru Safira en egendom"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och smusslade sedan undan en del av betalningen, med hustruns vetskap. Han bar fram resten och lade det vid apostlarnas f\u00f6tter."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 sade Petrus: &#34;Ananias, varf\u00f6r har Satan fyllt ditt hj\u00e4rta s\u00e5 att du lj\u00f6g f\u00f6r den helige Ande och smusslade undan en del av pengarna f\u00f6r marken?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Var den inte din s\u00e5 l\u00e4nge du hade den? Och n\u00e4r den var s\u00e5ld, var inte pengarna dina? Varf\u00f6r best\u00e4mde du dig i ditt hj\u00e4rta f\u00f6r detta? Du har inte ljugit f\u00f6r m\u00e4nniskor utan f\u00f6r Gud.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r Ananias h\u00f6rde de orden f\u00f6ll han ner och dog, och stor fruktan kom \u00f6ver alla som h\u00f6rde det."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De yngre m\u00e4nnen kom och svepte honom, bar bort och begravde honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Omkring tre timmar senare kom hans hustru in utan att veta vad som hade h\u00e4nt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Petrus fr\u00e5gade henne: &#34;S\u00e4g mig, s\u00e5lde ni marken f\u00f6r det beloppet?&#34; Hon svarade: &#34;Ja, f\u00f6r det beloppet.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 sade Petrus till henne: &#34;Varf\u00f6r kom ni \u00f6verens om att fresta Herrens Ande? Se, de som har begravt din man st\u00e5r vid d\u00f6rren, och de ska b\u00e4ra bort dig ocks\u00e5.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och pl\u00f6tsligt f\u00f6ll hon d\u00f6d ner vid hans f\u00f6tter. N\u00e4r de unga m\u00e4nnen kom in fann de henne d\u00f6d, och de bar bort och begravde henne bredvid hennes man."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Stor fruktan kom \u00f6ver hela f\u00f6rsamlingen och \u00f6ver alla andra som h\u00f6rde om det."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tecken och under genom apostlarna - Genom apostlarnas h\u00e4nder skedde m\u00e5nga tecken och under bland folket, och de var alla tillsammans i Salomos pelarhall."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ingen av de andra v\u00e5gade ansluta sig till dem, men folket talade v\u00e4l om dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och \u00e4nnu fler kom till tro p\u00e5 Herren, stora skaror av b\u00e5de m\u00e4n och kvinnor."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Man bar till och med ut de sjuka p\u00e5 gatorna och lade dem p\u00e5 b\u00e4ddar och b\u00e5rar f\u00f6r att \u00e5tminstone Petrus skugga skulle falla p\u00e5 n\u00e5gon av dem n\u00e4r han gick f\u00f6rbi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Det kom ocks\u00e5 en stor skara fr\u00e5n st\u00e4derna runt omkring Jerusalem och f\u00f6rde med sig sjuka och s\u00e5dana som pl\u00e5gades av orena andar, och alla blev botade."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Apostlarna inf\u00f6r Stora r\u00e5det - \u00d6verstepr\u00e4sten och alla hans anh\u00e4ngare, det vill s\u00e4ga saddukeernas parti, fylldes av avund"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och grep apostlarna och satte dem i allm\u00e4nt h\u00e4kte."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men p\u00e5 natten \u00f6ppnade en Herrens \u00e4ngel f\u00e4ngelseportarna och f\u00f6rde ut dem och sade:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "&#34;G\u00e5 och st\u00e4ll er i templet och f\u00f6rkunna f\u00f6r folket allt om detta liv!&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r de h\u00f6rde det, gick de tidigt p\u00e5 morgonen till templet och b\u00f6rjade undervisa. N\u00e4r \u00f6verstepr\u00e4sten och hans anh\u00e4ngare kom dit sammankallade de Stora r\u00e5det, Israels folks hela \u00e4ldster\u00e5d, och skickade bud till h\u00e4ktet f\u00f6r att h\u00e4mta apostlarna."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men n\u00e4r tj\u00e4narna kom fram, fann de dem inte i f\u00e4ngelset. De v\u00e4nde tillbaka och rapporterade:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "&#34;Vi s\u00e5g att h\u00e4ktet var ordentligt l\u00e5st och vakterna stod vid portarna, men n\u00e4r vi \u00f6ppnade fann vi ingen d\u00e4rinne.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r tempelvaktens ledare och \u00f6verstepr\u00e4sterna fick h\u00f6ra detta blev de villr\u00e5diga och undrade vad som kunde ha h\u00e4nt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e5 kom n\u00e5gon och ber\u00e4ttade f\u00f6r dem: &#34;M\u00e4nnen som ni satte i f\u00e4ngelse st\u00e5r i templet och undervisar folket!&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ledaren f\u00f6r tempelvakten gick d\u00e5 ut med tj\u00e4narna och h\u00e4mtade dem utan att bruka v\u00e5ld, eftersom de var r\u00e4dda att folket skulle stena dem."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e4r de nu blivit h\u00e4mtade st\u00e4lldes de inf\u00f6r Stora r\u00e5det, och \u00f6verstepr\u00e4sten f\u00f6rh\u00f6rde dem"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "och sade: &#34;Har vi inte str\u00e4ngt f\u00f6rbjudit er att undervisa i det namnet? Och nu har ni fyllt Jerusalem med er l\u00e4ra och vill att den mannens blod ska komma \u00f6ver oss!&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 svarade Petrus och apostlarna: &#34;Man m\u00e5ste lyda Gud mer \u00e4n m\u00e4nniskor."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "V\u00e5ra f\u00e4ders Gud har uppv\u00e4ckt Jesus, som ni h\u00e4ngde upp p\u00e5 tr\u00e4 och d\u00f6dade."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Honom har Gud upph\u00f6jt till sin h\u00f6gra sida som furste och fr\u00e4lsare f\u00f6r att ge Israel omv\u00e4ndelse och syndernas f\u00f6rl\u00e5telse."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Vi \u00e4r vittnen till detta, vi och den helige Ande som Gud har gett till dem som lyder honom.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "N\u00e4r r\u00e5dsherrarna h\u00f6rde detta blev de ursinniga och ville d\u00f6da dem."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men d\u00e5 reste sig en faris\u00e9 i Stora r\u00e5det som hette Gamaliel, en lagl\u00e4rare som var aktad av hela folket. Han befallde att man skulle f\u00f6ra ut m\u00e4nnen en stund"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "och sade sedan: &#34;Israeliter, t\u00e4nk er f\u00f6r vad ni g\u00f6r med dessa m\u00e4n."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "F\u00f6r en tid sedan kom Teudas och menade sig vara n\u00e5got, och han fick med sig omkring fyrahundra m\u00e4n. Men han blev avr\u00e4ttad, och alla som trodde p\u00e5 honom skingrades och f\u00f6rsvann."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Efter honom kom Judas fr\u00e5n Galileen, vid tiden f\u00f6r skattskrivningen. Han fick folk att g\u00f6ra uppror och f\u00f6lja honom. Men \u00e4ven han gick under, och alla som trodde p\u00e5 honom skingrades."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Och nu s\u00e4ger jag er: H\u00e5ll er borta fr\u00e5n dessa m\u00e4n och l\u00e5t dem g\u00e5. F\u00f6r om detta \u00e4r m\u00e4nniskors p\u00e5hitt eller verk, rinner det ut i sanden."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Men \u00e4r det av Gud, kan ni inte sl\u00e5 ner dem. Det skulle kunna visa sig att ni k\u00e4mpar mot Gud.&#34; De l\u00e4t sig \u00f6vertygas."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "N\u00e4r de kallat in apostlarna igen, l\u00e4t de piska dem och f\u00f6rbj\u00f6d dem att tala i Jesu namn. Sedan sl\u00e4pptes de fria."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Och apostlarna gick ut fr\u00e5n Stora r\u00e5det, glada att de ansetts v\u00e4rdiga att bli f\u00f6rnedrade f\u00f6r Namnets skull."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Varje dag fortsatte de att undervisa i templet och i hemmen och f\u00f6rkunna evangeliet att Jesus \u00e4r Messias."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sju f\u00f6rsamlingstj\u00e4nare utses - Vid den tiden, n\u00e4r antalet l\u00e4rjungar v\u00e4xte, b\u00f6rjade de grekisktalande judarna klaga p\u00e5 de hebreisktalande \u00f6ver att deras \u00e4nkor blev bortgl\u00f6mda vid den dagliga matutdelningen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 kallade de tolv samman alla l\u00e4rjungarna och sade: &#34;Det \u00e4r inte bra om vi f\u00f6rsummar Guds ord f\u00f6r att g\u00f6ra tj\u00e4nst vid borden."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nej, br\u00f6der, utse sju m\u00e4n bland er som har gott anseende och \u00e4r fyllda av Ande och vishet, s\u00e5 ger vi dem den uppgiften."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sj\u00e4lva ska vi \u00e4gna oss \u00e5t b\u00f6nen och \u00e5t ordets tj\u00e4nst.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Alla de f\u00f6rsamlade gillade f\u00f6rslaget. De valde Stefanus, en man fylld av tro och den helige Ande, och dessutom Filippus, Prokorus, Nikanor, Timon, Parmenas och Nikolaus, en proselyt fr\u00e5n Antiokia."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Man f\u00f6rde fram dem inf\u00f6r apostlarna, som bad och lade h\u00e4nderna p\u00e5 dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och Guds ord hade framg\u00e5ng och antalet l\u00e4rjungar i Jerusalem v\u00e4xte kraftigt. \u00c4ven en stor grupp pr\u00e4ster b\u00f6rjade lyda tron."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Stefanus grips - Stefanus var fylld av n\u00e5d och kraft och gjorde stora tecken och under bland folket."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 kom det fram n\u00e5gra fr\u00e5n synagogan som kallades &#34;De frigivnas&#34; \u2013 folk fr\u00e5n Kyrene, Alexandria, Kilikien och Asien \u2013 och b\u00f6rjade diskutera med Stefanus."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men de kunde inte st\u00e5 emot den vishet och den Ande som h\u00e4r talade."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 intalade de n\u00e5gra m\u00e4n att s\u00e4ga: &#34;Vi har h\u00f6rt honom predika h\u00e4diska ord mot Mose och Gud!&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De hetsade upp folket och de \u00e4ldste och de skriftl\u00e4rda och kom sedan och grep honom och f\u00f6rde honom inf\u00f6r Stora r\u00e5det."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan skickade de fram falska vittnen som sade: &#34;Den d\u00e4r mannen slutar inte att predika mot denna heliga plats och mot lagen!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vi har h\u00f6rt honom s\u00e4ga att Jesus fr\u00e5n Nasaret ska bryta ner denna plats och \u00e4ndra p\u00e5 de seder som Mose har gett oss.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Alla som satt i r\u00e5det f\u00e4ste blicken p\u00e5 honom, och de s\u00e5g att hans ansikte var som en \u00e4ngels."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Stefanus tal - D\u00e5 fr\u00e5gade \u00f6verstepr\u00e4sten: &#34;\u00c4r det verkligen s\u00e5?&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Stefanus svarade: &#34;Br\u00f6der och f\u00e4der, lyssna p\u00e5 mig! Abraham - H\u00e4rlighetens Gud uppenbarade sig f\u00f6r v\u00e5r fader Abraham i Mesopotamien, innan han bosatte sig i Haran."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han sade till honom: L\u00e4mna ditt land och din sl\u00e4kt och bege dig till det land som jag ska visa dig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 l\u00e4mnade Abraham kaldeernas land och bosatte sig i Haran. Och n\u00e4r hans far hade d\u00f6tt, f\u00f6rde Gud honom d\u00e4rifr\u00e5n till det land d\u00e4r ni nu bor."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han gav honom ingen arvedel i landet, inte ens en fotsbredd, men han lovade att ge det som egendom \u00e5t honom och hans efterkommande, trots att han var barnl\u00f6s."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Detta \u00e4r vad Gud sade: Hans efterkommande ska bo som fr\u00e4mlingar i ett land som inte \u00e4r deras. Man ska g\u00f6ra dem till slavar och f\u00f6rtrycka dem i fyrahundra \u00e5r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men det folk vars slavar de blir ska jag d\u00f6ma, sade Gud, och sedan ska de dra ut och tj\u00e4na mig p\u00e5 denna plats."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och han gav honom omsk\u00e4relsens f\u00f6rbund. S\u00e5 blev Abraham far till Isak och omskar honom p\u00e5 \u00e5ttonde dagen, och Isak blev far till Jakob, och Jakob till de tolv stamf\u00e4derna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Josef - V\u00e5ra stamf\u00e4der blev avundsjuka p\u00e5 Josef och s\u00e5lde honom till Egypten. Men Gud var med honom"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och r\u00e4ddade honom ur alla hans lidanden. Han gav honom n\u00e5d och vishet inf\u00f6r farao, kungen i Egypten, som satte honom till styresman \u00f6ver Egypten och hela sitt hus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men hela Egypten och Kanaan drabbades av sv\u00e4lt och sv\u00e5r n\u00f6d, och v\u00e5ra f\u00e4der fann ingenting att \u00e4ta."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r Jakob fick h\u00f6ra att det fanns s\u00e4d i Egypten, s\u00e4nde han v\u00e5ra f\u00e4der dit en f\u00f6rsta g\u00e5ng."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Den andra g\u00e5ngen gav sig Josef till k\u00e4nna f\u00f6r sina br\u00f6der, och farao fick h\u00f6ra om Josefs sl\u00e4kt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Josef skickade d\u00e5 bud och l\u00e4t h\u00e4mta sin far Jakob och hela sin sl\u00e4kt, sjuttiofem personer."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och Jakob drog ner till Egypten, och d\u00e4r dog han och v\u00e5ra f\u00e4der."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De f\u00f6rdes till Sikem och lades i den grav som Abraham hade k\u00f6pt f\u00f6r en summa i silver av Hamors barn i Sikem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r tiden n\u00e4rmade sig d\u00e5 Gud skulle uppfylla sitt l\u00f6fte till Abraham, v\u00e4xte folket i antal och de blev allt fler i Egypten,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00e4nda tills en annan kung kom till makten i Egypten, en som inte k\u00e4nde till Josef."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han gick fram med list mot v\u00e5rt folk och f\u00f6rtryckte v\u00e5ra f\u00e4der och tvingade dem att s\u00e4tta ut sina nyf\u00f6dda f\u00f6r att de inte skulle \u00f6verleva."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mose - Vid den tiden f\u00f6ddes Mose, och han var vacker inf\u00f6r Gud. Under tre m\u00e5nader sk\u00f6ttes han i sin fars hus,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "och n\u00e4r han sedan sattes ut tog faraos dotter upp honom och uppfostrade honom som sin egen son."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och Mose blev undervisad i all egyptiernas visdom, och han var m\u00e4ktig i ord och g\u00e4rningar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r han fyllt fyrtio \u00e5r fick han tanken att bes\u00f6ka sina br\u00f6der, Israels barn."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han fick d\u00e5 se hur en av dem blev misshandlad, och han tog honom i f\u00f6rsvar och h\u00e4mnades honom genom att sl\u00e5 ihj\u00e4l egyptiern."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Nu trodde Mose att hans br\u00f6der skulle f\u00f6rst\u00e5 att Gud ville r\u00e4dda dem genom hans hand, men det gjorde de inte."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e4sta dag tr\u00e4ffade han p\u00e5 n\u00e5gra av dem n\u00e4r de slogs, och han f\u00f6rs\u00f6kte f\u00e5 dem att bli sams. Han sade: Ni m\u00e4n \u00e4r ju br\u00f6der! Varf\u00f6r g\u00f6r ni varandra illa?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men den som hade gjort or\u00e4tt mot sin landsman st\u00f6tte undan Mose och svarade: Vem har satt dig till ledare och domare \u00f6ver oss?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "T\u00e4nker du d\u00f6da mig s\u00e5 som du d\u00f6dade egyptiern i g\u00e5r?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Vid de orden flydde Mose, och han levde sedan som fr\u00e4mling i Midjans land d\u00e4r han fick tv\u00e5 s\u00f6ner."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "N\u00e4r fyrtio \u00e5r hade g\u00e5tt visade sig en \u00e4ngel f\u00f6r honom i \u00f6knen vid berget Sinai, i l\u00e5gan fr\u00e5n en brinnande t\u00f6rnbuske."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mose var f\u00f6rundrad \u00f6ver synen han s\u00e5g, och n\u00e4r han gick n\u00e4rmare f\u00f6r att se efter vad det var, h\u00f6rdes Herrens r\u00f6st:"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jag \u00e4r dina f\u00e4ders Gud, Abrahams, Isaks och Jakobs Gud. D\u00e5 darrade Mose av fruktan och v\u00e5gade inte se dit."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Men Herren sade till honom: Ta av sandalerna fr\u00e5n dina f\u00f6tter, f\u00f6r platsen d\u00e4r du st\u00e5r \u00e4r helig mark."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jag har sj\u00e4lv sett hur mitt folk f\u00f6rtrycks i Egypten och h\u00f6rt hur de suckar, och jag har stigit ner f\u00f6r att befria dem. G\u00e5 nu! Jag s\u00e4nder dig till Egypten."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Denne Mose som de avvisade n\u00e4r de sade: Vem har satt dig till ledare och domare?, honom s\u00e4nde Gud som ledare och befriare genom \u00e4ngeln som uppenbarade sig f\u00f6r honom i t\u00f6rnbusken."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Det var han som f\u00f6rde dem ut och gjorde under och tecken i Egypten och i R\u00f6da havet och i \u00f6knen under fyrtio \u00e5r."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Det var denne Mose som sade till Israels barn: En profet lik mig ska Gud l\u00e5ta uppst\u00e5 \u00e5t er, ur era br\u00f6ders krets."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Det var han som i f\u00f6rsamlingen i \u00f6knen var tillsammans b\u00e5de med \u00e4ngeln som talade till honom p\u00e5 berget Sinai och med v\u00e5ra f\u00e4der, och han tog emot levande ord f\u00f6r att ge till oss."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Men v\u00e5ra f\u00e4der ville inte lyda honom. De avvisade honom och v\u00e4nde i sina hj\u00e4rtan tillbaka till Egypten."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "De sade till Aron: G\u00f6r oss gudar som kan g\u00e5 framf\u00f6r oss! Vad som h\u00e4nt med den d\u00e4r Mose som f\u00f6rde oss ut ur Egypten, det vet vi inte."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Och de gjorde vid den tiden en kalv, och de bar fram offer \u00e5t avguden och gladde sig \u00f6ver sina h\u00e4nders verk."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Men Gud v\u00e4nde sig bort fr\u00e5n dem och utl\u00e4mnade dem till att dyrka himlens h\u00e4r, som det st\u00e5r skrivet i profeternas bok: Var det \u00e5t mig ni bar fram slaktoffer och matoffer under de fyrtio \u00e5ren i \u00f6knen, ni av Israels hus?"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ni bar Moloks t\u00e4lt och er gud Refans stj\u00e4rna, de bilder ni gjort f\u00f6r att tillbe. Men jag ska f\u00f6ra bort er i f\u00e5ngenskap bortom Babylon."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "V\u00e5ra f\u00e4der hade vittnesb\u00f6rdets t\u00e4lt i \u00f6knen, utformat s\u00e5 som Gud hade best\u00e4mt. Han hade befallt Mose att g\u00f6ra det efter den f\u00f6rebild denne f\u00e5tt se."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Det t\u00e4ltet fick v\u00e5ra f\u00e4der i arv, och de f\u00f6rde det hit under Josuas ledning n\u00e4r de tog \u00f6ver landet efter folken som Gud drev undan f\u00f6r dem. H\u00e4r stod det fram till Davids tid."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Han fann n\u00e5d inf\u00f6r Gud och bad att f\u00e5 finna en boning \u00e5t Jakobs Gud."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Men det blev Salomo som byggde ett hus \u00e5t honom."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Den H\u00f6gste bor dock inte i hus som \u00e4r byggda av m\u00e4nniskohand. Profeten s\u00e4ger:"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Himlen \u00e4r min tron och jorden \u00e4r min fotpall. Vad f\u00f6r ett hus kan ni bygga \u00e5t mig, s\u00e4ger Herren, eller vad f\u00f6r en plats d\u00e4r jag kan vila?"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Har inte min hand gjort allt detta?"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Avslutande anklagelse - H\u00e5rdnackade \u00e4r ni och oomskurna till hj\u00e4rta och \u00f6ron! St\u00e4ndigt g\u00f6r ni motst\u00e5nd mot den helige Ande, ni som era f\u00e4der."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Finns det n\u00e5gon profet som era f\u00e4der inte har f\u00f6rf\u00f6ljt? De d\u00f6dade dem som f\u00f6rutsade den R\u00e4ttf\u00e4rdiges ankomst, och nu har ni f\u00f6rr\u00e5tt och m\u00f6rdat honom,"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "ni som f\u00e5tt lagen f\u00f6rmedlad av \u00e4nglar men inte h\u00e5llit den.&#34;"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Stefanus stenas - N\u00e4r de h\u00f6rde detta blev de ursinniga och gnisslade t\u00e4nder mot Stefanus."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Men fylld av den helige Ande lyfte han sin blick mot himlen och fick se Guds h\u00e4rlighet och Jesus som stod vid Guds h\u00f6gra sida,"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "och han sade: &#34;Se! Jag ser himlen \u00f6ppen och M\u00e4nniskosonen st\u00e5 p\u00e5 Guds h\u00f6gra sida.&#34;"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "D\u00e5 skrek de h\u00f6gt och h\u00f6ll f\u00f6r \u00f6ronen och stormade fram mot honom alla p\u00e5 en g\u00e5ng,"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "och de sl\u00e4pade ut honom ur staden och stenade honom. Och vittnena lade sina mantlar vid f\u00f6tterna p\u00e5 en ung man som hette Saulus."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "S\u00e5 stenade de Stefanus, medan han bad och sade: &#34;Herre Jesus, ta emot min ande.&#34;"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Sedan f\u00f6ll han p\u00e5 kn\u00e4 och ropade med h\u00f6g r\u00f6st: &#34;Herre, st\u00e4ll dem inte till svars f\u00f6r denna synd!&#34; Med de orden somnade han in. Och Saulus hade samtyckt till att han d\u00f6dades."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6rsamlingen f\u00f6rf\u00f6ljs och skingras - Samma dag utbr\u00f6t en sv\u00e5r f\u00f6rf\u00f6ljelse mot f\u00f6rsamlingen i Jerusalem, och alla utom apostlarna skingrades \u00f6ver Judeen och Samarien."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e5gra gudfruktiga m\u00e4n begravde Stefanus och visade djup sorg \u00f6ver honom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men Saulus f\u00f6rs\u00f6kte utpl\u00e5na f\u00f6rsamlingen. Han gick in i hus efter hus och sl\u00e4pade ut b\u00e5de m\u00e4n och kvinnor och satte dem i f\u00e4ngelse."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Filippus i Samaria - De som nu hade skingrats gick fr\u00e5n plats till plats och f\u00f6rkunnade evangeliet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Filippus kom ner till staden Samaria och predikade Kristus f\u00f6r folket d\u00e4r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De lyssnade alla noga till det som Filippus f\u00f6rkunnade n\u00e4r de h\u00f6rde och s\u00e5g de tecken han gjorde:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "fr\u00e5n m\u00e5nga som hade orena andar for dessa ut med h\u00f6ga rop, och m\u00e5nga lama och halta blev botade."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och det blev stor gl\u00e4dje i den staden."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men i staden fanns sedan tidigare en man vid namn Simon, som ut\u00f6vade magi och hade slagit folket i Samarien med h\u00e4pnad. Han sade sig vara n\u00e5got stort,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och alla, b\u00e5de sm\u00e5 och stora, lyssnade till honom och sade: &#34;Det \u00e4r han som kallas Guds stora kraft!&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De hade lyssnat till honom d\u00e4rf\u00f6r att han l\u00e4nge fascinerat dem med sin magi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men n\u00e4r de nu trodde p\u00e5 Filippus, som f\u00f6rkunnade evangeliet om Guds rike och Jesu Kristi namn, d\u00f6ptes de, b\u00e5de m\u00e4n och kvinnor."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Till och med Simon kom till tro. Han blev d\u00f6pt och h\u00f6ll sig sedan st\u00e4ndigt till Filippus, och han blev utom sig av h\u00e4pnad n\u00e4r han s\u00e5g de stora tecken och kraftg\u00e4rningar som skedde."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Apostlabes\u00f6k i Samarien - N\u00e4r apostlarna i Jerusalem fick h\u00f6ra att Samarien hade tagit emot Guds ord, s\u00e4nde de dit Petrus och Johannes."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dessa kom ner och bad f\u00f6r dem att de skulle f\u00e5 den helige Ande,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "eftersom Anden \u00e4nnu inte hade fallit \u00f6ver n\u00e5gon av dem. De var bara d\u00f6pta i Herren Jesu namn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Apostlarna lade d\u00e5 h\u00e4nderna p\u00e5 dem, och de tog emot den helige Ande."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men n\u00e4r Simon s\u00e5g att Anden gavs genom apostlarnas handp\u00e5l\u00e4ggning, kom han till dem med pengar"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och sade: &#34;Ge den kraften till mig ocks\u00e5, s\u00e5 att den jag l\u00e4gger h\u00e4nderna p\u00e5 f\u00e5r den helige Ande.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Petrus sade till honom: &#34;Till f\u00f6rd\u00e4rvet med dig och dina pengar, om du tror att Guds g\u00e5va kan k\u00f6pas f\u00f6r pengar!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Du har ingen del eller lott i den h\u00e4r saken, f\u00f6r ditt hj\u00e4rta \u00e4r inte uppriktigt inf\u00f6r Gud."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Omv\u00e4nd dig d\u00e4rf\u00f6r fr\u00e5n din ondska och be till Herren s\u00e5 att han, om m\u00f6jligt, f\u00f6rl\u00e5ter dig vad du t\u00e4nker i ditt hj\u00e4rta."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag ser att du \u00e4r full av bitter galla och fast i or\u00e4ttf\u00e4rdighetens band.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Simon svarade: &#34;Be ni f\u00f6r mig till Herren, s\u00e5 att inget av det ni sagt drabbar mig.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sedan de vittnat och predikat Herrens ord v\u00e4nde de tillbaka till Jerusalem. P\u00e5 v\u00e4gen f\u00f6rkunnade de evangeliet i m\u00e5nga byar i Samarien."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Den etiopiske hovmannen - En Herrens \u00e4ngel talade till Filippus: &#34;St\u00e5 upp och g\u00e5 ut mitt p\u00e5 dagen l\u00e4ngs v\u00e4gen som g\u00e5r ner fr\u00e5n Jerusalem mot Gaza. Den ligger \u00f6de.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Filippus reste sig och gick. D\u00e5 kom en etiopisk hovman som var eunuck och ansvarig f\u00f6r hela skattkammaren hos den etiopiska drottningen Kandake. Han hade kommit till Jerusalem f\u00f6r att tillbe"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "och var nu p\u00e5 v\u00e4g hem och satt i sin vagn och l\u00e4ste profeten Jesaja."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 sade Anden till Filippus: &#34;G\u00e5 fram till vagnen och h\u00e5ll dig n\u00e4ra den.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Filippus skyndade fram, och n\u00e4r han h\u00f6rde honom l\u00e4sa profeten Jesaja fr\u00e5gade han: &#34;F\u00f6rst\u00e5r du vad du l\u00e4ser?&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mannen svarade: &#34;Hur skulle jag kunna det om ingen v\u00e4gleder mig?&#34; Och han bad Filippus komma upp och s\u00e4tta sig bredvid honom."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "St\u00e4llet i Skriften som han l\u00e4ste var detta: Som ett f\u00e5r som f\u00f6rs bort till slakt, som ett lamm som \u00e4r tyst inf\u00f6r den som klipper det, s\u00e5 \u00f6ppnade han inte sin mun."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Genom hans f\u00f6rnedring blev hans dom upph\u00e4vd. Vem kan r\u00e4kna hans sl\u00e4kte, eftersom hans liv rycks bort fr\u00e5n jorden?"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Hovmannen sade till Filippus: &#34;Jag vill fr\u00e5ga dig vem profeten talar om, om sig sj\u00e4lv eller n\u00e5gon annan?&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "D\u00e5 b\u00f6rjade Filippus tala och utifr\u00e5n det skriftst\u00e4llet f\u00f6rklara evangeliet om Jesus f\u00f6r honom."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "N\u00e4r de nu f\u00e4rdades v\u00e4gen fram kom de till ett vattendrag, och hovmannen sade: &#34;H\u00e4r finns vatten. Vad hindrar att jag blir d\u00f6pt?&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Han befallde att vagnen skulle stanna. B\u00e5de Filippus och hovmannen gick ner i vattnet, och Filippus d\u00f6pte honom."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "N\u00e4r de kom upp ur vattnet ryckte Herrens Ande bort Filippus, och hovmannen s\u00e5g honom inte mer. Han fortsatte sin resa, full av gl\u00e4dje."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Filippus kom till Ashdod, och han vandrade omkring och f\u00f6rkunnade evangeliet i alla st\u00e4derna tills han n\u00e5dde Caesarea."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Saulus omv\u00e4ndelse - Saulus, som fortfarande andades hot och mordlust mot Herrens l\u00e4rjungar, gick till \u00f6verstepr\u00e4sten"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och bad att f\u00e5 med sig brev till synagogorna i Damaskus. Om han kunde finna n\u00e5gra som tillh\u00f6rde V\u00e4gen, m\u00e4n eller kvinnor, skulle han f\u00e5 f\u00e4ngsla dem och f\u00f6ra dem till Jerusalem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men n\u00e4r han p\u00e5 sin resa n\u00e4rmade sig Damaskus, str\u00e5lade pl\u00f6tsligt ett ljus fr\u00e5n himlen omkring honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han f\u00f6ll till marken och h\u00f6rde en r\u00f6st som sade till honom: &#34;Saul! Saul! Varf\u00f6r f\u00f6rf\u00f6ljer du mig?&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade han: &#34;Vem \u00e4r du, Herre?&#34; R\u00f6sten svarade: &#34;Jag \u00e4r Jesus, den du f\u00f6rf\u00f6ljer."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men res dig och g\u00e5 in till staden, s\u00e5 ska du f\u00e5 veta vad du m\u00e5ste g\u00f6ra.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "M\u00e4nnen som reste med honom stod d\u00e4r f\u00f6rstummade. De h\u00f6rde ljudet men s\u00e5g ingen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Saulus reste sig upp fr\u00e5n marken, och n\u00e4r han \u00f6ppnade sina \u00f6gon kunde han inte se. D\u00e5 tog de honom i handen och ledde honom in i Damaskus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Under tre dagar s\u00e5g han ingenting, och han varken \u00e5t eller drack."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "I Damaskus fanns en l\u00e4rjunge som hette Ananias. Till honom sade Herren i en syn: &#34;Ananias!&#34; Han svarade: &#34;H\u00e4r \u00e4r jag, Herre.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 sade Herren till honom: &#34;Res dig och g\u00e5 till Raka gatan och fr\u00e5ga i Judas hus efter en som heter Saulus fr\u00e5n Tarsus, f\u00f6r han ber."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "I en syn har han sett hur en man som heter Ananias kommer in och l\u00e4gger h\u00e4nderna p\u00e5 honom s\u00e5 att han kan se igen.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ananias svarade: &#34;Herre, jag har h\u00f6rt av m\u00e5nga hur mycket ont den mannen har gjort mot dina heliga i Jerusalem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och nu \u00e4r han h\u00e4r med fullmakt fr\u00e5n \u00f6verstepr\u00e4sterna att gripa alla som \u00e5kallar ditt namn.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men Herren sade till honom: &#34;G\u00e5, f\u00f6r han \u00e4r mitt utvalda redskap f\u00f6r att b\u00e4ra fram mitt namn inf\u00f6r hedningar och kungar och Israels barn."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och jag ska sj\u00e4lv visa honom hur mycket han m\u00e5ste lida f\u00f6r mitt namns skull.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 gick Ananias, och n\u00e4r han kom in i huset lade han h\u00e4nderna p\u00e5 honom och sade: &#34;Saul, min broder! Herren Jesus, som visade sig f\u00f6r dig p\u00e5 v\u00e4gen hit, har s\u00e4nt mig f\u00f6r att du ska kunna se igen och bli uppfylld av den helige Ande.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Genast var det som om fj\u00e4ll f\u00f6ll fr\u00e5n hans \u00f6gon. Han fick tillbaka sin syn, och han reste sig och blev d\u00f6pt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sedan \u00e5t han och fick nya krafter. Saulus predikar Jesus - Saulus stannade n\u00e5gra dagar hos l\u00e4rjungarna i Damaskus,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "och han b\u00f6rjade genast predika i synagogorna att Jesus \u00e4r Guds Son."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Alla som h\u00f6rde honom h\u00e4pnade och sade: &#34;Var det inte han som i Jerusalem ville utrota dem som \u00e5kallar det namnet? Och kom han inte hit f\u00f6r att gripa dem och f\u00f6ra dem till \u00f6verstepr\u00e4sterna?&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men Saulus fick allt st\u00f6rre kraft och gjorde judarna i Damaskus svarsl\u00f6sa n\u00e4r han bevisade att Jesus \u00e4r Messias."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Efter en tid kom judarna \u00f6verens om att r\u00f6ja honom ur v\u00e4gen,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "men Saulus fick reda p\u00e5 deras plan. Dag och natt h\u00f6ll de vakt vid portarna f\u00f6r att d\u00f6da honom,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "men en natt tog hans l\u00e4rjungar och firade ner honom utefter muren i en korg."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e4r han kom till Jerusalem f\u00f6rs\u00f6kte han ansluta sig till l\u00e4rjungarna. Men alla var r\u00e4dda f\u00f6r honom, eftersom de inte trodde att han var en l\u00e4rjunge."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e5 tog Barnabas hand om honom. Han f\u00f6rde honom till apostlarna och ber\u00e4ttade f\u00f6r dem hur Saulus hade sett Herren p\u00e5 v\u00e4gen, att Herren hade talat till honom och att han i Damaskus hade predikat frimodigt i Jesu namn."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Sedan stannade Saulus hos dem, och han gick in och ut i Jerusalem och predikade frimodigt i Herrens namn."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Han talade och diskuterade med de grekisktalande judarna, men de f\u00f6rs\u00f6kte r\u00f6ja honom ur v\u00e4gen."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "N\u00e4r br\u00f6derna fick veta det, tog de med honom ner till Caesarea och s\u00e4nde honom sedan vidare till Tarsus."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "F\u00f6rsamlingen hade nu lugn och ro i hela Judeen, Galileen och Samarien. Den blev uppbyggd och levde i v\u00f6rdnad f\u00f6r Herren och v\u00e4xte genom den helige Andes tr\u00f6st och f\u00f6rmaning."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Petrus i Lydda och Joppe - Petrus reste runt i hela omr\u00e5det och kom \u00e4ven ner till de heliga som bodde i Lydda."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "D\u00e4r tr\u00e4ffade han en man vid namn Eneas, som var f\u00f6rlamad och s\u00e4ngliggande sedan \u00e5tta \u00e5r tillbaka."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Petrus sade till honom: &#34;Eneas, Jesus Kristus botar dig. Stig upp och b\u00e4dda din s\u00e4ng!&#34; Genast steg han upp."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Och alla som bodde i Lydda och Saron s\u00e5g honom, och de omv\u00e4nde sig till Herren."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "I Joppe fanns en l\u00e4rjunge som hette Tabita, p\u00e5 grekiska Dorkas, hinden. Hon var rik p\u00e5 goda g\u00e4rningar och gener\u00f6s mot de fattiga."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Men vid den tiden blev hon sjuk och dog, och man tv\u00e4ttade henne och lade henne p\u00e5 \u00f6verv\u00e5ningen."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "D\u00e5 nu Lydda ligger n\u00e4ra Joppe och l\u00e4rjungarna hade h\u00f6rt att Petrus var d\u00e4r, skickade de tv\u00e5 m\u00e4n till honom och bad: &#34;Skynda dig och kom till oss!&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Petrus br\u00f6t upp och gick med dem. N\u00e4r han kom fram tog de med honom upp till \u00f6verv\u00e5ningen, och alla \u00e4nkorna kom gr\u00e5tande fram till honom och visade de tunikor och mantlar som Dorkas hade gjort medan hon \u00e4nnu var hos dem."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Men Petrus skickade ut dem alla och f\u00f6ll p\u00e5 kn\u00e4 och bad. Sedan v\u00e4nde han sig mot kroppen och sade: &#34;Tabita, st\u00e5 upp!&#34; D\u00e5 \u00f6ppnade hon sina \u00f6gon, och n\u00e4r hon fick se Petrus satte hon sig upp."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Han r\u00e4ckte henne handen och hj\u00e4lpte henne upp. D\u00e4refter kallade han till sig de heliga och \u00e4nkorna och l\u00e4t dem se att hon levde."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Detta blev k\u00e4nt i hela Joppe, och m\u00e5nga kom till tro p\u00e5 Herren."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "D\u00e4refter stannade han en l\u00e4ngre tid i Joppe hos en viss Simon som var garvare."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Cornelius ser en syn - I Caesarea bodde en man som hette Cornelius, en officer vid den italiska vaktavdelningen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han var from och fruktade Gud liksom alla i hans familj, och han gav gener\u00f6st med g\u00e5vor till folket och bad alltid till Gud."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En dag runt nionde timmen s\u00e5g han tydligt i en syn hur en Guds \u00e4ngel kom in till honom och sade: &#34;Cornelius!&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han stirrade f\u00f6rskr\u00e4ckt p\u00e5 \u00e4ngeln och fr\u00e5gade: &#34;Vad \u00e4r det, herre?&#34; \u00c4ngeln sade: &#34;Dina b\u00f6ner och dina g\u00e5vor har stigit upp och blivit ih\u00e5gkomna inf\u00f6r Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e4nd nu n\u00e5gra m\u00e4n till Joppe och skicka efter en viss Simon som kallas Petrus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han \u00e4r g\u00e4st hos garvaren Simon som har ett hus vid havet.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r \u00e4ngeln som talat med honom var borta, kallade Cornelius till sig tv\u00e5 av sina tj\u00e4nare och en from soldat fr\u00e5n sitt n\u00e4rmaste f\u00f6lje."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han f\u00f6rklarade alltsammans f\u00f6r dem och s\u00e4nde iv\u00e4g dem till Joppe."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Petrus ser en syn - N\u00e4sta dag, medan de \u00e4nnu var p\u00e5 v\u00e4g och n\u00e4rmade sig staden, gick Petrus upp p\u00e5 taket f\u00f6r att be. Det var vid sj\u00e4tte timmen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han blev d\u00e5 hungrig och ville ha n\u00e5got att \u00e4ta. Medan man gjorde i ordning maten kom han i h\u00e4nryckning."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han s\u00e5g himlen \u00f6ppen och hur n\u00e5got som liknade en stor linneduk kom ner. F\u00e4st i sina fyra h\u00f6rn s\u00e4nktes den ner till jorden,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och i den fanns jordens alla fyrfotadjur och kr\u00e4ldjur och himlens f\u00e5glar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och en r\u00f6st kom till honom: &#34;Res dig, Petrus, slakta och \u00e4t!&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Petrus svarade: &#34;Nej, nej, Herre! Jag har aldrig \u00e4tit n\u00e5got oheligt eller orent.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 sade en r\u00f6st f\u00f6r andra g\u00e5ngen till honom: &#34;Vad Gud har f\u00f6rklarat rent ska inte du kalla orent.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Detta h\u00e4nde tre g\u00e5nger, och sedan blev duken strax upplyft till himlen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Medan Petrus undrade inom sig vad synen kunde betyda, stod m\u00e4nnen som Cornelius hade s\u00e4nt vid porten. De hade fr\u00e5gat sig fram till Simons hus,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och nu ropade de och fr\u00e5gade om Simon som kallas Petrus var d\u00e4r som g\u00e4st."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Petrus funderade fortfarande \u00f6ver synen n\u00e4r Anden sade till honom: &#34;Se, tre m\u00e4n s\u00f6ker dig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "G\u00e5 ner och f\u00f6lj med dem utan att tveka, f\u00f6r det \u00e4r jag som har s\u00e4nt dem.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Petrus gick ner till m\u00e4nnen och sade: &#34;Jag \u00e4r den ni s\u00f6ker. Av vilken orsak har ni kommit hit?&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De svarade: &#34;Officeren Cornelius \u00e4r en r\u00e4ttf\u00e4rdig man som fruktar Gud och har gott anseende hos hela det judiska folket. Han har f\u00e5tt en uppenbarelse av en helig \u00e4ngel att han ska skicka efter dig och h\u00f6ra vad du har att s\u00e4ga.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 bad Petrus dem stiga in och tog emot dem som g\u00e4ster. Petrus m\u00f6ter Cornelius - N\u00e4sta dag gav han sig av i s\u00e4llskap med dem, och n\u00e5gra av br\u00f6derna fr\u00e5n Joppe f\u00f6ljde med honom."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dagen d\u00e4rp\u00e5 kom de till Caesarea. Cornelius v\u00e4ntade p\u00e5 dem och hade samlat sina sl\u00e4ktingar och n\u00e4rmaste v\u00e4nner."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e4r Petrus skulle g\u00e5 in, kom Cornelius och m\u00f6tte honom och f\u00f6ll ner f\u00f6r hans f\u00f6tter och tillbad."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men Petrus reste honom upp och sade: &#34;St\u00e5 upp! Jag \u00e4r ocks\u00e5 bara en m\u00e4nniska.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Medan han samtalade med Cornelius gick han in och fann m\u00e5nga samlade d\u00e4r."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Han sade till dem: &#34;Ni vet att det \u00e4r f\u00f6rbjudet f\u00f6r en judisk man att umg\u00e5s med eller bes\u00f6ka en hedning. Men Gud har visat mig att man inte ska kalla n\u00e5gon m\u00e4nniska ohelig eller oren."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r tvekade jag inte heller att komma n\u00e4r ni s\u00e4nde bud efter mig. S\u00e5 nu undrar jag av vilken orsak ni har bett mig komma?&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Cornelius svarade: &#34;F\u00f6r fyra dagar sedan just vid den h\u00e4r tiden, den nionde timmen, var jag h\u00e4r hemma och bad. D\u00e5 stod pl\u00f6tsligt en man i skinande kl\u00e4der framf\u00f6r mig"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "och sade: Cornelius, Gud har h\u00f6rt din b\u00f6n och kommit ih\u00e5g dina g\u00e5vor."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Skicka nu bud till Joppe och be Simon som kallas Petrus att komma hit. Han \u00e4r g\u00e4st i garvaren Simons hus vid havet."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "D\u00e5 skickade jag genast bud efter dig, och det var v\u00e4nligt av dig att komma. Nu \u00e4r vi alla h\u00e4r inf\u00f6r Gud f\u00f6r att h\u00f6ra allt som Herren har befallt dig att s\u00e4ga.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Petrus tal - D\u00e5 b\u00f6rjade Petrus tala: &#34;Nu f\u00f6rst\u00e5r jag verkligen att Gud inte g\u00f6r skillnad p\u00e5 m\u00e4nniskor,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "utan tar emot den som fruktar honom och g\u00f6r det som \u00e4r r\u00e4tt, vilket folk han \u00e4n tillh\u00f6r."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Detta \u00e4r det ord som Gud s\u00e4nde till Israels folk n\u00e4r han f\u00f6rkunnade frid genom Jesus Kristus. Han \u00e4r allas Herre,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "och ni k\u00e4nner till det som har h\u00e4nt i hela Judeen, med b\u00f6rjan i Galileen efter dopet som Johannes f\u00f6rkunnade:"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "hur Gud smorde Jesus fr\u00e5n Nasaret med den helige Ande och kraft. Han gick omkring och gjorde gott och botade alla som var i dj\u00e4vulens v\u00e5ld, f\u00f6r Gud var med honom."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Vi \u00e4r vittnen till allt som han gjorde b\u00e5de i judarnas land och i Jerusalem. De h\u00e4ngde upp honom p\u00e5 tr\u00e4 och d\u00f6dade honom,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "men Gud uppv\u00e4ckte honom p\u00e5 tredje dagen och l\u00e4t honom visa sig \u2013"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "inte f\u00f6r hela folket utan f\u00f6r de vittnen som Gud i f\u00f6rv\u00e4g hade utvalt, f\u00f6r oss som \u00e5t och drack med honom efter att han uppst\u00e5tt fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Och han befallde oss att predika f\u00f6r folket och vittna om att han \u00e4r den som Gud har utvalt till domare \u00f6ver levande och d\u00f6da."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Om honom vittnar alla profeterna att var och en som tror p\u00e5 honom f\u00e5r syndernas f\u00f6rl\u00e5telse genom hans namn.&#34;"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Hedningarna tar emot Anden - Medan Petrus \u00e4nnu talade f\u00f6ll den helige Ande \u00f6ver alla som h\u00f6rde ordet."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "De troende judarna som hade f\u00f6ljt med Petrus h\u00e4pnade \u00f6ver att den helige Andes g\u00e5va blev utgjuten ocks\u00e5 \u00f6ver hedningarna,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "eftersom de h\u00f6rde hur de talade i tungor och prisade Gud."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "D\u00e5 sade Petrus: &#34;Ingen kan v\u00e4l hindra att de d\u00f6ps med vatten, n\u00e4r de har f\u00e5tt den helige Ande precis som vi?&#34;"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Och han befallde att de skulle d\u00f6pas i Jesu Kristi namn. Sedan bad de honom stanna n\u00e5gra dagar."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Petrus rapport om hedningarna - Apostlarna och br\u00f6derna i Judeen fick h\u00f6ra att \u00e4ven hedningarna hade tagit emot Guds ord."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r Petrus kom upp till Jerusalem b\u00f6rjade de omskurna angripa honom"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och sade: &#34;Du har varit inne hos oomskurna m\u00e4n och \u00e4tit med dem!&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Petrus f\u00f6rklarade d\u00e5 steg f\u00f6r steg vad som hade h\u00e4nt:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "&#34;Jag var i staden Joppe, och medan jag bad kom jag i h\u00e4nryckning och fick se en syn. Det kom ner n\u00e5got som liknade en stor linneduk. F\u00e4st i sina fyra h\u00f6rn s\u00e4nktes den ner fr\u00e5n himlen och kom till mig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r jag s\u00e5g efter och studerade den n\u00e4rmare, fick jag se jordens fyrfotadjur, b\u00e5de vilda och tama, och kr\u00e4ldjur och himlens f\u00e5glar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag h\u00f6rde ocks\u00e5 en r\u00f6st som sade till mig: Res dig, Petrus, slakta och \u00e4t!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag svarade: Nej, nej, Herre! Det har aldrig kommit n\u00e5got oheligt eller orent i min mun."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00f6r andra g\u00e5ngen talade en r\u00f6st fr\u00e5n himlen: Vad Gud har f\u00f6rklarat rent ska inte du kalla orent."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Detta h\u00e4nde tre g\u00e5nger, och sedan drogs alltsammans upp till himlen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Samtidigt stod tre m\u00e4n utanf\u00f6r huset d\u00e4r vi var. De hade skickats till mig fr\u00e5n Caesarea,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och Anden sade till mig att jag skulle g\u00e5 med dem utan att tveka. De sex br\u00f6derna h\u00e4r f\u00f6ljde ocks\u00e5 med mig, och vi kom in i mannens hus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han ber\u00e4ttade f\u00f6r oss hur han hade sett \u00e4ngeln st\u00e5 i hans hus och s\u00e4ga: Skicka bud till Joppe och h\u00e4mta hit Simon som kallas Petrus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han ska tala till dig, och genom de orden ska du bli fr\u00e4lst, du och hela din familj."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och n\u00e4r jag b\u00f6rjade tala f\u00f6ll den helige Ande \u00f6ver dem, s\u00e5 som han f\u00f6ll \u00f6ver oss under den f\u00f6rsta tiden."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 kom jag ih\u00e5g vad Herren hade sagt: Johannes d\u00f6pte med vatten, men ni ska bli d\u00f6pta i den helige Ande."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Om nu Gud gav dem samma g\u00e5va som han gav oss n\u00e4r vi kom till tro p\u00e5 Herren Jesus Kristus, vem var d\u00e5 jag att kunna hindra Gud?&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r de h\u00f6rde detta lugnade de sig, och de prisade Gud och sade: &#34;Till och med \u00e5t hedningarna har Gud allts\u00e5 sk\u00e4nkt omv\u00e4ndelsen som ger liv.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Evangeliet n\u00e5r \u00e4ven hedningarna - De som hade skingrats genom f\u00f6rf\u00f6ljelsen som b\u00f6rjade med Stefanus kom \u00e4nda till Fenicien, Cypern och Antiokia, och de f\u00f6rkunnade ordet endast f\u00f6r judar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men bland dem fanns n\u00e5gra fr\u00e5n Cypern och Kyrene, och n\u00e4r de kom till Antiokia b\u00f6rjade de tala \u00e4ven till grekerna och f\u00f6rkunna evangeliet om Herren Jesus."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och Herrens hand var med dem, och ett stort antal kom till tro och omv\u00e4nde sig till Herren."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ryktet om detta n\u00e5dde f\u00f6rsamlingen i Jerusalem, och man s\u00e4nde d\u00e5 Barnabas till Antiokia."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r han kom dit och s\u00e5g vad Guds n\u00e5d hade gjort, blev han glad och uppmanade dem alla att h\u00e5lla sig till Herren av hela sitt hj\u00e4rta."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Barnabas var en god man, fylld av den helige Ande och tro. Och en stor skara f\u00f6rdes till Herren."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e4refter begav han sig till Tarsus f\u00f6r att s\u00f6ka upp Saulus."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han fann honom och tog med honom till Antiokia. Under ett helt \u00e5r var de tillsammans med f\u00f6rsamlingen och undervisade en stor skara. Och det var i Antiokia som l\u00e4rjungarna f\u00f6rst b\u00f6rjade kallas kristna."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Vid den tiden kom n\u00e5gra profeter fr\u00e5n Jerusalem ner till Antiokia."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "En av dem som hette Agabus steg fram och f\u00f6rutsade genom Anden att en sv\u00e5r sv\u00e4lt skulle drabba hela v\u00e4rlden \u2013 den kom ocks\u00e5 under Claudius regering."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 besl\u00f6t l\u00e4rjungarna att var och en skulle skicka s\u00e5 mycket han kunde f\u00f6r att hj\u00e4lpa br\u00f6derna som bodde i Judeen."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De gjorde s\u00e5 och s\u00e4nde hj\u00e4lpen med Barnabas och Saulus till de \u00e4ldste."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Petrus f\u00e4ngslas och blir r\u00e4ddad - Vid den tiden l\u00e4t kung Herodes gripa och misshandla n\u00e5gra i f\u00f6rsamlingen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han l\u00e4t avr\u00e4tta Jakob, Johannes bror, med sv\u00e4rd."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r han s\u00e5g att judarna gillade detta, fortsatte han och grep \u00e4ven Petrus. Detta h\u00e4nde under det osyrade br\u00f6dets h\u00f6gtid."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Efter gripandet satte han honom i f\u00e4ngelse och l\u00e4t honom bevakas av fyra vaktskift med fyra man var. N\u00e4r p\u00e5sken var \u00f6ver t\u00e4nkte han st\u00e4lla honom inf\u00f6r folket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Petrus h\u00f6lls d\u00e4rf\u00f6r kvar i f\u00e4ngelset medan f\u00f6rsamlingen bad ih\u00e4rdigt till Gud f\u00f6r honom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Natten innan Herodes skulle st\u00e4lla honom inf\u00f6r r\u00e4tta l\u00e5g Petrus och sov mellan tv\u00e5 soldater, bunden med tv\u00e5 kedjor, och utanf\u00f6r d\u00f6rren stod vakter som bevakade f\u00e4ngelset."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pl\u00f6tsligt stod d\u00e4r en Herrens \u00e4ngel, och ett ljussken lyste upp rummet. \u00c4ngeln st\u00f6tte Petrus i sidan och v\u00e4ckte honom och sade: &#34;Skynda dig upp!&#34; D\u00e5 f\u00f6ll kedjorna fr\u00e5n hans h\u00e4nder,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "och \u00e4ngeln sade till honom: &#34;S\u00e4tt p\u00e5 dig b\u00e4ltet och sandalerna.&#34; Petrus gjorde s\u00e5, och \u00e4ngeln sade: &#34;Ta p\u00e5 dig manteln och f\u00f6lj mig.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Petrus gick ut och f\u00f6ljde honom, men han f\u00f6rstod inte att det som h\u00e4nde genom \u00e4ngeln var verkligt utan trodde att det var en syn han s\u00e5g."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De gick f\u00f6rbi den f\u00f6rsta vakten och s\u00e5 den andra och kom sedan till j\u00e4rnporten som ledde ut till staden, och den \u00f6ppnades f\u00f6r dem av sig sj\u00e4lv. S\u00e5 kom de ut och gick l\u00e4ngs en gata, och pl\u00f6tsligt l\u00e4mnade \u00e4ngeln honom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r Petrus blev sig sj\u00e4lv igen sade han: &#34;Nu vet jag verkligen att Herren har s\u00e4nt sin \u00e4ngel och r\u00e4ddat mig fr\u00e5n Herodes hand och fr\u00e5n allt som det judiska folket hade v\u00e4ntat sig.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r han nu insett vad som h\u00e4nt gick han till Marias hus, hon som var mor till Johannes som kallades Markus. D\u00e4r var m\u00e5nga samlade och bad."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Petrus bultade p\u00e5 porten, och en tj\u00e4nsteflicka som hette Rhode gick f\u00f6r att \u00f6ppna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r hon k\u00e4nde igen Petrus r\u00f6st blev hon s\u00e5 glad att hon i st\u00e4llet f\u00f6r att \u00f6ppna porten sprang in och ber\u00e4ttade: &#34;Petrus st\u00e5r utanf\u00f6r porten!&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De sade till henne: &#34;Du \u00e4r tokig!&#34; Men hon f\u00f6rs\u00e4krade att det var s\u00e5, och d\u00e5 sade de: &#34;Det \u00e4r hans \u00e4ngel.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Under tiden fortsatte Petrus att bulta, och n\u00e4r de \u00f6ppnade s\u00e5g de till sin h\u00e4pnad att det var han."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han gav tecken \u00e5t dem med handen att vara tysta, och s\u00e5 ber\u00e4ttade han f\u00f6r dem hur Herren hade f\u00f6rt honom ut ur f\u00e4ngelset. Han sade: &#34;Ber\u00e4tta det f\u00f6r Jakob och de andra br\u00f6derna.&#34; Sedan gick han ut och begav sig till en annan plats."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "P\u00e5 morgonen blev det stor f\u00f6rvirring bland soldaterna. Vad hade h\u00e4nt med Petrus?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r Herodes l\u00e4t s\u00f6ka efter honom och inte fick tag i honom, f\u00f6rh\u00f6rde han vakterna och befallde att de skulle f\u00f6ras bort. D\u00e4refter reste han ner fr\u00e5n Judeen till Caesarea och stannade d\u00e4r."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Herodes d\u00f6d - Herodes l\u00e5g i bitter fejd med folket i Tyrus och Sidon. Gemensamt uppvaktade de kungen, och n\u00e4r de hade f\u00e5tt \u00f6ver hans kammarherre Blastus p\u00e5 sin sida bad de om fred. De var n\u00e4mligen beroende av kungens omr\u00e5de f\u00f6r sin f\u00f6rs\u00f6rjning."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "P\u00e5 utsatt dag satte sig Herodes p\u00e5 tronen, kl\u00e4dd i kunglig skrud, och h\u00f6ll ett tal till dem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 ropade folket: &#34;Det \u00e4r en guds r\u00f6st, inte en m\u00e4nniskas!&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Genast slog en Herrens \u00e4ngel honom, d\u00e4rf\u00f6r att han inte gav Gud \u00e4ran, och han blev upp\u00e4ten av maskar och dog."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "SAULUS F\u00d6RSTAMISSIONSRESA (Kap 13:4-14:28) Barnabas och Saulus s\u00e4nds ut - Guds ord hade framg\u00e5ng och spred sig alltmer."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e4r Barnabas och Saulus hade fullgjort sitt uppdrag i Jerusalem, v\u00e4nde de tillbaka och tog d\u00e5 med sig Johannes som kallades Markus."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "I f\u00f6rsamlingen i Antiokia fanns det profeter och l\u00e4rare: Barnabas, Simeon som kallades Niger, Lucius fr\u00e5n Kyrene, Manaen som var fosterbror till landsfursten Herodes, samt Saulus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r de tj\u00e4nade Herren och fastade sade den helige Ande: &#34;Avskilj Barnabas och Saulus \u00e5t mig f\u00f6r den uppgift som jag har kallat dem till.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 fastade de och bad och lade h\u00e4nderna p\u00e5 dem och skickade sedan ut dem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "P\u00e5 Cypern - Uts\u00e4nda av den helige Ande gick de ner till Seleucia och seglade d\u00e4rifr\u00e5n till Cypern."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De kom till Salamis och predikade Guds ord i judarnas synagogor. De hade ocks\u00e5 med sig Johannes som medhj\u00e4lpare."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sedan reste de \u00f6ver hela \u00f6n \u00e4nda till Pafos. D\u00e4r tr\u00e4ffade de p\u00e5 en jude som ut\u00f6vade magi, en falsk profet vid namn Barjesus."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han h\u00f6ll till hos st\u00e5th\u00e5llaren Sergius Paulus, som var en f\u00f6rst\u00e5ndig man. Denne kallade till sig Barnabas och Saulus och ville h\u00f6ra Guds ord."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men Elymas, trollkarlen \u2013 det \u00e4r vad hans namn betyder \u2013 gick emot dem och f\u00f6rs\u00f6kte hindra st\u00e5th\u00e5llaren fr\u00e5n att komma till tro."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Saulus, som \u00e4ven kallades Paulus, uppfylldes d\u00e5 av den helige Ande och sp\u00e4nde \u00f6gonen i honom"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och sade: &#34;Du dj\u00e4vulens son, full av allt svek och bedr\u00e4geri och fiende till allt som \u00e4r r\u00e4tt! Ska du aldrig sluta att f\u00f6rvr\u00e4nga Herrens raka v\u00e4gar?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nu kommer Herrens hand \u00f6ver dig, och du ska bli blind en tid och inte kunna se solen.&#34; I samma \u00f6gonblick f\u00f6ll t\u00f6cken och m\u00f6rker \u00f6ver honom, och han irrade omkring och s\u00f6kte efter n\u00e5gon som kunde ta hans hand och leda honom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r st\u00e5th\u00e5llaren s\u00e5g det som h\u00e4nde kom han till tro, \u00f6verv\u00e4ldigad av Herrens l\u00e4ra."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "I Antiokia i Pisidien - Paulus och hans f\u00f6ljeslagare seglade sedan ut fr\u00e5n Pafos och kom till Perge i Pamfylien. D\u00e4r l\u00e4mnade Johannes dem och \u00e5terv\u00e4nde till Jerusalem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sj\u00e4lva fortsatte de sin resa fr\u00e5n Perge och kom till Antiokia i Pisidien. P\u00e5 sabbaten gick de till synagogan och satte sig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Efter l\u00e4sningen av lagen och profeterna l\u00e4t synagogf\u00f6rest\u00e5ndarna h\u00e4lsa dem: &#34;Br\u00f6der, om n\u00e5gon av er har ett ord av tr\u00f6st och f\u00f6rmaning till folket, s\u00e5 s\u00e4g det.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 reste sig Paulus, gav tecken med handen och sade: &#34;Israeliter och ni som fruktar Gud, lyssna!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Detta folks Gud, Israels Gud, utvalde v\u00e5ra f\u00e4der. Han gjorde sitt folk stort n\u00e4r de bodde som fr\u00e4mlingar i Egypten. Med upplyft arm f\u00f6rde han dem ut d\u00e4rifr\u00e5n,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och under fyrtio \u00e5r bar han dem i \u00f6knen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han utrotade sju folk i Kanaans land och gav deras land i arv \u00e5t sitt folk."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Allt detta tog omkring fyrahundrafemtio \u00e5r. D\u00e4refter gav han dem domare fram till profeten Samuels tid."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sedan bad de att f\u00e5 en kung, och Gud gav dem Saul, Kishs son, en man av Benjamins stam, f\u00f6r en tid av fyrtio \u00e5r."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men Gud avsatte honom och gjorde David till kung \u00f6ver dem, och han gav honom sitt vittnesb\u00f6rd: Jag har funnit David, Ishais son, en man efter mitt hj\u00e4rta. Han ska utf\u00f6ra min vilja i allt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Fr\u00e5n hans efterkommande har Gud efter sitt l\u00f6fte f\u00f6rt fram en Fr\u00e4lsare f\u00f6r Israel: Jesus."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Innan Jesus tr\u00e4dde fram hade Johannes f\u00f6rkunnat omv\u00e4ndelsens dop f\u00f6r hela Israels folk."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och n\u00e4r Johannes n\u00e5dde slutet av sin bana, sade han: Det ni tror jag \u00e4r, det \u00e4r jag inte. Men efter mig kommer en vars sandaler jag inte ens \u00e4r v\u00e4rdig att knyta upp."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Br\u00f6der, s\u00f6ner av Abrahams sl\u00e4kt och ni andra som fruktar Gud! Till oss har budskapet om denna fr\u00e4lsning blivit s\u00e4nt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jerusalems inv\u00e5nare och deras ledare f\u00f6rstod n\u00e4mligen inte vem han var. N\u00e4r de d\u00f6mde honom, uppfyllde de profeternas ord som l\u00e4ses varje sabbat."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Fast de inte fann honom skyldig till n\u00e5got som f\u00f6rtj\u00e4nade d\u00f6den, kr\u00e4vde de att Pilatus skulle avr\u00e4tta honom."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Och n\u00e4r de hade fullbordat allt som var skrivet om honom, tog de ner honom fr\u00e5n tr\u00e4et och lade honom i en grav."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men Gud uppv\u00e4ckte honom fr\u00e5n de d\u00f6da,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "och han visade sig under m\u00e5nga dagar f\u00f6r dem som hade f\u00f6ljt honom fr\u00e5n Galileen upp till Jerusalem och som nu \u00e4r hans vittnen inf\u00f6r folket."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Och nu f\u00f6rkunnar vi det glada budskapet f\u00f6r er: l\u00f6ftet som f\u00e4derna fick"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "har Gud uppfyllt \u00e5t oss, deras barn, genom att l\u00e5ta Jesus uppst\u00e5. Det st\u00e5r ju skrivet i andra psalmen: Du \u00e4r min Son, jag har f\u00f6tt dig i dag."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Och att han har uppv\u00e4ckt honom fr\u00e5n de d\u00f6da f\u00f6r att aldrig mer \u00e5terv\u00e4nda till f\u00f6rg\u00e4ngelsen, det har han sagt med dessa ord: Jag ska ge er de heliga och fasta n\u00e5del\u00f6ften som David fick."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger han ocks\u00e5 p\u00e5 ett annat st\u00e4lle: Du ska inte l\u00e5ta din Helige se f\u00f6rg\u00e4ngelsen."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "N\u00e4r David p\u00e5 sin tid hade tj\u00e4nat Guds vilja, insomnade han och blev lagd till vila hos sina f\u00e4der och s\u00e5g f\u00f6rg\u00e4ngelsen."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Men den som Gud uppv\u00e4ckte har inte sett f\u00f6rg\u00e4ngelsen."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska ni veta, br\u00f6der, att det \u00e4r genom honom som syndernas f\u00f6rl\u00e5telse f\u00f6rkunnas f\u00f6r er."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Var och en som tror f\u00f6rklaras r\u00e4ttf\u00e4rdig i honom och fri fr\u00e5n allt som ni inte kunde frias fr\u00e5n genom Mose lag."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Se d\u00e4rf\u00f6r till att det som \u00e4r sagt hos profeterna inte drabbar er:"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Se, ni f\u00f6raktare, h\u00e4pna och g\u00e5 under: jag g\u00f6r en g\u00e4rning i era dagar, en g\u00e4rning ni aldrig kommer att tro n\u00e4r den ber\u00e4ttas f\u00f6r er.&#34;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "N\u00e4r de gick ut bad folket att de skulle tala mer om detta n\u00e4sta sabbat."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Och n\u00e4r f\u00f6rsamlingen skildes \u00e5t f\u00f6ljde m\u00e5nga judar och gudfruktiga proselyter med Paulus och Barnabas, som talade till dem och uppmanade dem att h\u00e5lla sig till Guds n\u00e5d."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "F\u00f6ljande sabbat var n\u00e4stan hela staden samlad f\u00f6r att h\u00f6ra Herrens ord."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Men n\u00e4r judarna fick se allt folket fylldes de av avund, och de h\u00e5nade Paulus och sade emot det som han f\u00f6rkunnade."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "D\u00e5 svarade Paulus och Barnabas frimodigt: &#34;Guds ord m\u00e5ste f\u00f6rst f\u00f6rkunnas f\u00f6r er. Men n\u00e4r ni avvisar det och inte anser er v\u00e4rdiga det eviga livet, d\u00e5 v\u00e4nder vi oss till hedningarna."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5 har Herren befallt oss: Jag har satt dig till ett ljus f\u00f6r hednafolken, f\u00f6r att du ska bli till fr\u00e4lsning \u00e4nda till jordens yttersta gr\u00e4ns.&#34;"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "N\u00e4r hedningarna h\u00f6rde detta blev de glada och prisade Herrens ord och kom till tro, alla som var best\u00e4mda till evigt liv."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Och Herrens ord spreds \u00f6ver hela omr\u00e5det."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Men judarna hetsade upp de f\u00f6rn\u00e4ma kvinnorna som v\u00f6rdade Gud och de ledande m\u00e4nnen i staden. De satte i g\u00e5ng en f\u00f6rf\u00f6ljelse mot Paulus och Barnabas och drev bort dem fr\u00e5n sitt omr\u00e5de."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "D\u00e5 skakade de av dammet fr\u00e5n sina f\u00f6tter mot dem och fortsatte till Ikonium."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Och l\u00e4rjungarna uppfylldes av gl\u00e4dje och den helige Ande."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "I Ikonium - I Ikonium h\u00e4nde samma sak. De gick till judarnas synagoga och predikade s\u00e5 att m\u00e5nga, b\u00e5de judar och greker, kom till tro."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men de judar som v\u00e4grade tro hetsade upp hedningarna och f\u00f6rgiftade deras sinnen gentemot br\u00f6derna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Paulus och Barnabas stannade d\u00e4r en l\u00e4ngre tid och talade frimodigt i f\u00f6rtr\u00f6stan p\u00e5 Herren, som bekr\u00e4ftade sitt n\u00e5derika ord genom att l\u00e5ta tecken och under ske genom deras h\u00e4nder."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men folket i staden delade sig s\u00e5 att vissa h\u00f6ll med judarna och andra med apostlarna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och n\u00e4r b\u00e5de hedningarna och judarna med sina ledare gjorde upp en plan att misshandla och stena dem,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "fick apostlarna reda p\u00e5 det och flydde till st\u00e4derna Lystra och Derbe i Lykaonien och trakten d\u00e4romkring."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4r fortsatte de att f\u00f6rkunna evangeliet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "I Lystra - I Lystra satt en man som var handikappad och f\u00f6rlamad i benen fr\u00e5n f\u00f6dseln och som aldrig kunnat g\u00e5."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han lyssnade n\u00e4r Paulus predikade. Paulus f\u00e4ste sin blick p\u00e5 honom, och n\u00e4r han s\u00e5g att mannen hade tro s\u00e5 att han kunde bli botad"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "sade han med h\u00f6g r\u00f6st: &#34;Res dig upp och st\u00e5 p\u00e5 dina ben!&#34; D\u00e5 hoppade han upp och b\u00f6rjade g\u00e5 omkring."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r folket s\u00e5g vad Paulus hade gjort, ropade de p\u00e5 lykaoniska: &#34;Gudarna har kommit ner till oss i m\u00e4nsklig gestalt!&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De kallade Barnabas f\u00f6r Zeus och Paulus f\u00f6r Hermes, eftersom det var han som f\u00f6rde ordet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pr\u00e4sten i Zeustemplet utanf\u00f6r staden f\u00f6rde fram tjurar och kransar till portarna och ville offra tillsammans med folket."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men n\u00e4r apostlarna Barnabas och Paulus h\u00f6rde det, rev de s\u00f6nder sina kl\u00e4der och rusade in bland folket och ropade:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "&#34;M\u00e4nniskor, vad \u00e4r det ni g\u00f6r? Vi \u00e4r ocks\u00e5 m\u00e4nniskor som ni! Vi kommer till er med evangeliet att ni ska omv\u00e4nda er fr\u00e5n dessa tomma avgudar till den levande Guden, han som gjort himmel, jord och hav och allt som finns i dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "I forna generationer l\u00e4t han alla hednafolk g\u00e5 sina egna v\u00e4gar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 har han l\u00e4mnat m\u00e5nga vittnesb\u00f6rd om sig sj\u00e4lv. Han g\u00f6r gott, han ger er regn fr\u00e5n himlen och sk\u00f6rdetider och m\u00e4ttar er med mat och gl\u00e4dje i era hj\u00e4rtan.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Med dessa ord lyckades de med n\u00f6d och n\u00e4ppe lugna folket s\u00e5 att de inte offrade \u00e5t dem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Fr\u00e5n Antiokia och Ikonium kom det nu n\u00e5gra judar. De lyckades f\u00e5 med sig folket, och man stenade Paulus och sl\u00e4pade ut honom ur staden i tron att han var d\u00f6d."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men n\u00e4r l\u00e4rjungarna samlades omkring honom, reste han sig och gick in i staden. I Derbe och till Antiokia i Syrien - N\u00e4sta dag gick Paulus och Barnabas vidare till Derbe."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De f\u00f6rkunnade evangeliet i staden och vann m\u00e5nga l\u00e4rjungar. Sedan \u00e5terv\u00e4nde de till Lystra, Ikonium och Antiokia"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "och styrkte l\u00e4rjungarnas sj\u00e4lar och uppmanade dem att st\u00e5 fasta i tron. De sade: &#34;Vi m\u00e5ste g\u00e5 igenom m\u00e5nga lidanden f\u00f6r att komma in i Guds rike.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "I varje f\u00f6rsamling uts\u00e5g de \u00e4ldste \u00e5t dem, och efter b\u00f6n och fasta \u00f6verl\u00e4mnade de dem \u00e5t Herren som de hade kommit till tro p\u00e5."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sedan tog apostlarna v\u00e4gen genom Pisidien och kom till Pamfylien."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De predikade ordet i Perge och gick ner till Attalia."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e4rifr\u00e5n seglade de tillbaka mot Antiokia, d\u00e4r de hade blivit \u00f6verl\u00e4mnade \u00e5t Guds n\u00e5d f\u00f6r det uppdrag som de nu hade fullgjort."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e4r de hade kommit fram, samlade de f\u00f6rsamlingen och ber\u00e4ttade om allt som Gud hade gjort genom dem och hur han hade \u00f6ppnat trons d\u00f6rr f\u00f6r hedningarna."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och de stannade en l\u00e4ngre tid d\u00e4r hos l\u00e4rjungarna."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "M\u00f6tet i Jerusalem - N\u00e5gra som hade kommit ner fr\u00e5n Judeen b\u00f6rjade l\u00e4ra br\u00f6derna att de inte kunde bli fr\u00e4lsta om de inte l\u00e4t omsk\u00e4ra sig enligt seden fr\u00e5n Mose."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r det nu blev oenighet och Paulus och Barnabas kom i allvarlig tvist med dem, best\u00e4mde man att Paulus och Barnabas och n\u00e5gra till av dem skulle resa upp till apostlarna och de \u00e4ldste i Jerusalem med denna fr\u00e5ga."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "F\u00f6rsamlingen utrustade dem f\u00f6r resan, och de reste genom Fenicien och Samarien. D\u00e4r ber\u00e4ttade de utf\u00f6rligt om hedningarnas omv\u00e4ndelse och spred stor gl\u00e4dje bland alla br\u00f6derna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r de kom till Jerusalem blev de mottagna av f\u00f6rsamlingen och apostlarna och de \u00e4ldste, och de ber\u00e4ttade om allt som Gud hade gjort genom dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men n\u00e5gra fr\u00e5n fariseernas parti som hade kommit till tro steg fram och sade att man m\u00e5ste omsk\u00e4ra hedningarna och \u00e5l\u00e4gga dem att h\u00e5lla Mose lag."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Apostlarna och de \u00e4ldste samlades d\u00e5 f\u00f6r att behandla fr\u00e5gan."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Efter en l\u00e5ng diskussion reste sig Petrus och sade till dem: &#34;Br\u00f6der, ni vet att Gud f\u00f6r l\u00e4nge sedan best\u00e4mde att hedningarna skulle f\u00e5 h\u00f6ra evangeliets ord genom min mun och komma till tro."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och Gud, som k\u00e4nner hj\u00e4rtat, har vittnat f\u00f6r dem genom att ge den helige Ande till dem likav\u00e4l som till oss."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han gjorde ingen skillnad mellan oss och dem n\u00e4r han v\u00e4l renat deras hj\u00e4rtan genom tron."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Varf\u00f6r vill ni d\u00e5 utmana Gud och l\u00e4gga ett ok p\u00e5 l\u00e4rjungarnas axlar som varken v\u00e5ra f\u00e4der eller vi sj\u00e4lva har kunnat b\u00e4ra?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nej, vi tror att det \u00e4r genom Herren Jesu n\u00e5d vi blir fr\u00e4lsta, vi p\u00e5 samma s\u00e4tt som de.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 teg alla de f\u00f6rsamlade, och man lyssnade p\u00e5 Barnabas och Paulus som ber\u00e4ttade om hur stora tecken och under Gud hade gjort genom dem bland hedningarna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r de hade talat f\u00e4rdigt, sade Jakob: &#34;Br\u00f6der, h\u00f6r p\u00e5 mig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Simeon har ber\u00e4ttat om hur Gud f\u00f6rst s\u00e5g till att han vann ett folk \u00e5t sitt namn bland hedningarna."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Det st\u00e4mmer \u00f6verens med profeternas ord, d\u00e4r det st\u00e5r skrivet:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4refter ska jag v\u00e4nda tillbaka och \u00e5ter bygga upp Davids fallna hydda. Jag ska bygga upp dess ruiner och uppr\u00e4tta den igen,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "f\u00f6r att alla andra m\u00e4nniskor ska s\u00f6ka Herren, alla hedningar \u00f6ver vilka mitt namn har n\u00e4mnts. S\u00e5 s\u00e4ger Herren som g\u00f6r detta,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "det som \u00e4r k\u00e4nt fr\u00e5n evighet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r anser jag att vi inte ska g\u00f6ra det sv\u00e5rt f\u00f6r de hedningar som v\u00e4nder sig till Gud,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "utan bara skriva till dem att h\u00e5lla sig borta fr\u00e5n s\u00e5dant som blivit orent genom avgudadyrkan, fr\u00e5n sexuell omoral, fr\u00e5n k\u00f6tt av kv\u00e4vda djur och fr\u00e5n blod."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mose har ju sedan urminnes tider haft sina f\u00f6rkunnare i alla st\u00e4der, och man l\u00e4ser honom i synagogorna varje sabbat.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Brev fr\u00e5n f\u00f6rsamlingen i Jerusalem - D\u00e5 besl\u00f6t apostlarna, de \u00e4ldste och hela f\u00f6rsamlingen att utse n\u00e5gra m\u00e4n bland sig och s\u00e4nda dem till Antiokia tillsammans med Paulus och Barnabas. De valde Judas som kallades Barsabbas och dessutom Silas, b\u00e5da ledande m\u00e4n bland br\u00f6derna,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "och skickade med dem f\u00f6ljande brev: &#34;Fr\u00e5n apostlarna och de \u00e4ldste, era br\u00f6der. H\u00e4lsningar till br\u00f6derna fr\u00e5n hednafolken i Antiokia och Syrien och Kilikien."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vi har h\u00f6rt att n\u00e5gra som kommit fr\u00e5n oss har oroat er med sina ord och skakat om era sj\u00e4lar. Men vi har inte gett dem n\u00e5got uppdrag."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r har vi enh\u00e4lligt beslutat att utse n\u00e5gra m\u00e4n och s\u00e4nda dem till er tillsammans med v\u00e5ra k\u00e4ra br\u00f6der Barnabas och Paulus,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "som har v\u00e5gat sina liv f\u00f6r v\u00e5r Herre Jesu Kristi namn."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Vi s\u00e4nder allts\u00e5 Judas och Silas, och de kommer muntligen att meddela samma sak."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Den helige Ande och vi har beslutat att inte l\u00e4gga p\u00e5 er n\u00e5gon mer b\u00f6rda f\u00f6rutom f\u00f6ljande n\u00f6dv\u00e4ndiga regler:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "att ni h\u00e5ller er borta fr\u00e5n k\u00f6tt offrat till avgudar, fr\u00e5n blod, fr\u00e5n k\u00f6tt av kv\u00e4vda djur och fr\u00e5n sexuell omoral. Ni g\u00f6r r\u00e4tt om ni undviker s\u00e5dant. Allt gott!&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De skickades nu i v\u00e4g och kom ner till Antiokia, d\u00e4r de sammankallade f\u00f6rsamlingen och \u00f6verl\u00e4mnade brevet."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Br\u00f6derna l\u00e4ste det och blev glada \u00f6ver denna uppmuntran."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Judas och Silas, som sj\u00e4lva var profeter, uppmuntrade och styrkte br\u00f6derna med m\u00e5nga ord."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "N\u00e4r de hade varit d\u00e4r en tid l\u00e4t br\u00f6derna dem v\u00e4nda tillbaka med fridsh\u00e4lsningar till dem som hade s\u00e4nt ut dem."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Men Paulus och Barnabas stannade i Antiokia, d\u00e4r de undervisade och predikade Herrens ord tillsammans med m\u00e5nga andra."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "PAULUS ANDRAMISSIONSRESA (15:36-18:22) Ny missionsresa - Efter en tid sade Paulus till Barnabas: &#34;Vi borde resa tillbaka och bes\u00f6ka br\u00f6derna i alla st\u00e4derna d\u00e4r vi predikat Herrens ord och se hur de har det.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Barnabas ville d\u00e5 ta med Johannes som kallades Markus."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Men Paulus tyckte inte det var l\u00e4mpligt att ta med sig den som hade \u00f6vergett dem i Pamfylien och inte f\u00f6ljt med dem i arbetet."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Konflikten blev s\u00e5 skarp att de skildes \u00e5t. Barnabas tog med sig Markus och seglade till Cypern."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Paulus d\u00e4remot valde Silas och gav sig iv\u00e4g, sedan br\u00f6derna \u00f6verl\u00e4mnat honom \u00e5t Herrens n\u00e5d."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Han reste genom Syrien och Kilikien och styrkte f\u00f6rsamlingarna."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus kom ocks\u00e5 till Derbe och Lystra. D\u00e4r fanns en l\u00e4rjunge som hette Timoteus. Han var son till en troende judinna, men hans far var grek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Br\u00f6derna i Lystra och Ikonium talade v\u00e4l om Timoteus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Paulus ville ha med honom p\u00e5 resan, och av h\u00e4nsyn till judarna i de trakterna tog han och omskar honom eftersom alla visste att hans far var grek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r de reste genom st\u00e4derna \u00f6verl\u00e4mnade de besluten som apostlarna och de \u00e4ldste i Jerusalem hade fastst\u00e4llt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och f\u00f6rsamlingarna st\u00e4rktes i tron och v\u00e4xte i antal f\u00f6r varje dag."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Under Andens ledning - Sedan tog de v\u00e4gen genom Frygien och Galatien, eftersom de blev hindrade av den helige Ande fr\u00e5n att f\u00f6rkunna ordet i Asien."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r de n\u00e5dde Mysien f\u00f6rs\u00f6kte de ta sig till Bitynien, men det till\u00e4t inte Jesu Ande."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 reste de genom Mysien ner till Troas."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "P\u00e5 natten s\u00e5g Paulus en syn d\u00e4r en makedonier stod och v\u00e4djade till honom: &#34;Kom \u00f6ver till Makedonien och hj\u00e4lp oss!&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r han sett denna syn f\u00f6rs\u00f6kte vi genast ta oss vidare till Makedonien, eftersom vi f\u00f6rstod att Gud hade kallat oss att f\u00f6rkunna evangeliet f\u00f6r dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "I Filippi - Vi lade ut fr\u00e5n Troas och seglade rakt \u00f6ver till Samotrake, och n\u00e4sta dag till Neapolis."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4rifr\u00e5n tog vi oss till Filippi, som \u00e4r den st\u00f6rsta staden i den delen av Makedonien och en romersk koloni. I den staden stannade vi n\u00e5gra dagar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "P\u00e5 sabbaten tog vi oss ut genom stadsporten och gick l\u00e4ngs en flod d\u00e4r vi antog att det skulle finnas en b\u00f6neplats. Vi satte oss ner och b\u00f6rjade tala till de kvinnor som hade samlats d\u00e4r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En av dem som lyssnade hette Lydia. Hon handlade med purpurtyger och var fr\u00e5n staden Tyatira, och hon h\u00f6rde till dem som v\u00f6rdade Gud. Herren \u00f6ppnade hennes hj\u00e4rta s\u00e5 att hon tog till sig det som Paulus predikade."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r hon och hennes familj hade blivit d\u00f6pta, bad hon: &#34;Om ni anser att jag tror p\u00e5 Herren, kom d\u00e5 och bo hemma hos mig!&#34; Och hon \u00f6vertalade oss."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Paulus och Silas i f\u00e4ngelse - En g\u00e5ng, n\u00e4r vi var p\u00e5 v\u00e4g till b\u00f6neplatsen, m\u00f6ttes vi av en slavflicka som hade en sp\u00e5domsande och skaffade sina herrar stora inkomster genom att sp\u00e5."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hon f\u00f6ljde efter Paulus och oss andra och skrek: &#34;De h\u00e4r m\u00e4nniskorna \u00e4r den h\u00f6gste gudens tj\u00e4nare! De f\u00f6rkunnar f\u00f6r er en v\u00e4g till fr\u00e4lsning!&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00f6ll hon p\u00e5 i flera dagar. Men Paulus blev uppr\u00f6rd och v\u00e4nde sig om och sade till anden: &#34;Jag befaller dig i Jesu Kristi namn att l\u00e4mna henne!&#34; Och i samma \u00f6gonblick for anden ut."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r hennes herrar s\u00e5g att deras hopp om inkomst var ute, grep de Paulus och Silas och sl\u00e4pade med dem till torget inf\u00f6r myndigheterna."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De f\u00f6rde fram dem till domarna och sade: &#34;De h\u00e4r m\u00e4nniskorna st\u00f6r ordningen i v\u00e5r stad. De \u00e4r judar"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "och f\u00f6rkunnar seder som vi romare inte f\u00e5r anta eller f\u00f6lja.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c4ven folket gick till angrepp mot dem, och domarna slet av dem kl\u00e4derna och befallde att de skulle piskas."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De fick m\u00e5nga rapp och kastades i f\u00e4ngelse, och f\u00e5ngvaktaren fick befallning att bevaka dem noga."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r han nu fick en s\u00e5dan befallning, satte han dem i den innersta cellen och l\u00e5ste fast deras f\u00f6tter i stocken."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vid midnatt var Paulus och Silas i b\u00f6n och lovs\u00e5ng till Gud medan f\u00e5ngarna lyssnade p\u00e5 dem."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Pl\u00f6tsligt kom ett kraftigt jordskalv s\u00e5 att f\u00e4ngelset skakades i sina grundvalar. I samma \u00f6gonblick \u00f6ppnades alla d\u00f6rrarna, och allas bojor lossnade och f\u00f6ll av."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "F\u00e5ngvaktaren vaknade, och n\u00e4r han fick se att f\u00e4ngelsed\u00f6rrarna stod \u00f6ppna drog han sitt sv\u00e4rd och skulle just ta sitt liv, eftersom han trodde att f\u00e5ngarna hade flytt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men Paulus ropade h\u00f6gt: &#34;G\u00f6r dig inte illa! Vi \u00e4r h\u00e4r allesammans.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 bad han om ljus och rusade in och f\u00f6ll skr\u00e4ckslagen ner inf\u00f6r Paulus och Silas."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sedan f\u00f6rde han ut dem och fr\u00e5gade: &#34;Herrar, vad ska jag g\u00f6ra f\u00f6r att bli fr\u00e4lst?&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "De svarade: &#34;Tro p\u00e5 Herren Jesus s\u00e5 blir du fr\u00e4lst, du och din familj.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Och de f\u00f6rkunnade Herrens ord f\u00f6r honom och f\u00f6r alla i hans familj."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Redan vid samma timme p\u00e5 natten tog f\u00e5ngvaktaren med dem och tv\u00e4ttade deras s\u00e5r, och han d\u00f6ptes genast tillsammans med hela sin familj."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Sedan f\u00f6rde han dem upp till sin bostad och dukade ett bord, jublande glad \u00f6ver att han med hela sin familj hade kommit till tro p\u00e5 Gud."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "N\u00e4r det blev dag skickade domarna sina r\u00e4ttstj\u00e4nare och l\u00e4t s\u00e4ga: &#34;Frige de d\u00e4r m\u00e4nniskorna.&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "F\u00e5ngvaktaren framf\u00f6rde detta till Paulus och sade: &#34;Domarna har s\u00e4nt bud att ni ska friges. S\u00e5 kom nu ut och g\u00e5 i frid!&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Men Paulus sade till dem: &#34;De har piskat oss offentligt utan r\u00e4tteg\u00e5ng, fast vi \u00e4r romerska medborgare, och kastat oss i f\u00e4ngelse. Och nu vill de skicka iv\u00e4g oss i hemlighet! \u00c5 nej, de f\u00e5r komma hit sj\u00e4lva och h\u00e4mta ut oss.&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "R\u00e4ttstj\u00e4narna framf\u00f6rde dessaord till domarna, som blev f\u00f6rskr\u00e4ckta n\u00e4r de fick h\u00f6ra att de var romerska medborgare."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "De kom och talade v\u00e4nligt till dem och f\u00f6rde ut dem och bad dem l\u00e4mna staden."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Men n\u00e4r Paulus och Silas var ute ur f\u00e4ngelset gick de i st\u00e4llet hem till Lydia, d\u00e4r de tr\u00e4ffade br\u00f6derna och gav dem uppmuntran och tr\u00f6st. Sedan drog de vidare."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "I Tessalonike och Berea - De tog v\u00e4gen \u00f6ver Amfipolis och Apollonia och kom till Tessalonike, d\u00e4r judarna hade en synagoga."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Paulus bes\u00f6kte dem som han brukade, och under tre sabbater samtalade han med dem utifr\u00e5n Skrifterna"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och f\u00f6rklarade och visade att Messias m\u00e5ste lida och uppst\u00e5 fr\u00e5n de d\u00f6da. Och han fortsatte: &#34;Denne Jesus som jag f\u00f6rkunnar f\u00f6r er, han \u00e4r Messias.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e5gra av dem blev \u00f6vertygade och ansl\u00f6t sig till Paulus och Silas. D\u00e4rtill kom ett stort antal greker som v\u00f6rdade Gud och inte s\u00e5 f\u00e5 kvinnor av f\u00f6rn\u00e4m sl\u00e4kt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men judarna blev avundsjuka och fick med sig en del onda m\u00e4n fr\u00e5n gatan och samlade en mobb till upplopp i staden. De stormade fram mot Jasons hus och s\u00f6kte efter Paulus och Silas f\u00f6r att sl\u00e4pa ut dem till folkmassan."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r de inte fann dem, drog de med sig Jason och n\u00e5gra andra br\u00f6der till stadens styrande och skrek: &#34;Nu \u00e4r de h\u00e4r ocks\u00e5, de som har v\u00e4nt upp och ner p\u00e5 hela v\u00e4rlden,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och Jason har tagit emot dem! De g\u00f6r tv\u00e4rtemot kejsarens p\u00e5bud allihop och s\u00e4ger att en annan \u00e4r kung, en som heter Jesus.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Folket och de styrande blev oroliga n\u00e4r de h\u00f6rde detta,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och de l\u00e4t Jason och de andra betala borgen innan de frigavs."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Redan samma natt skickade br\u00f6derna i v\u00e4g b\u00e5de Paulus och Silas till Berea. S\u00e5 snart de kom dit gick de till judarnas synagoga."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Folket d\u00e4r var \u00f6ppnare \u00e4n de i Tessalonike. De tog emot ordet med stor villighet och forskade varje dag i Skrifterna f\u00f6r att se om det st\u00e4mde."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "M\u00e5nga av dem kom till tro, likas\u00e5 ett stort antal ansedda grekiska kvinnor och m\u00e4n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men n\u00e4r judarna i Tessalonike fick veta att Paulus f\u00f6rkunnade Guds ord ocks\u00e5 i Berea, kom de dit och spred oro och hetsade upp folket."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Br\u00f6derna s\u00e4nde d\u00e5 genast i v\u00e4g Paulus ner mot kusten, men Silas och Timoteus stannade kvar d\u00e4r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Paulus i Aten - Paulus v\u00e4gvisare f\u00f6rde honom \u00e4nda till Aten och v\u00e4nde sedan tillbaka med besked till Silas och Timoteus att komma till honom s\u00e5 snart som m\u00f6jligt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Medan Paulus v\u00e4ntade p\u00e5 dem i Aten, blev han uppr\u00f6rd i sin ande n\u00e4r han s\u00e5g hur full staden var med avgudabilder."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han samtalade d\u00e4rf\u00f6r i synagogan med judarna och med dem som v\u00f6rdade Gud, och dessutom varje dag p\u00e5 torget med dem som han tr\u00e4ffade d\u00e4r."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c4ven en del filosofer, b\u00e5de epikureer och stoiker, diskuterade med honom. En del sade: &#34;Vad vill den d\u00e4r pratmakaren s\u00e4ga?&#34; Andra sade: &#34;Han verkar vara en som f\u00f6rkunnar fr\u00e4mmande gudar.&#34; De sade s\u00e5 eftersom han predikade evangeliet om Jesus och uppst\u00e5ndelsen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och de tog med honom upp till Areopagen och sade: &#34;Kan vi f\u00e5 veta vad det \u00e4r f\u00f6r en ny l\u00e4ra du f\u00f6rkunnar?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Det \u00e4r m\u00e4rkliga ting du l\u00e5ter oss h\u00f6ra. Nu vill vi veta vad det r\u00f6r sig om.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Alla atenarna liksom utl\u00e4nningarna d\u00e4r \u00e4gnade n\u00e4mligen all sin tid \u00e5t att tala om och lyssna till det som var senaste nytt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Paulus tal p\u00e5 Areopagen - Paulus st\u00e4llde sig d\u00e5 mitt p\u00e5 Areopagen och sade: &#34;Atenare! Jag ser att ni p\u00e5 alla s\u00e4tt \u00e4r mycket religi\u00f6sa."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r jag gick omkring och studerade era gudabilder fann jag n\u00e4mligen ocks\u00e5 ett altare med inskriften: \u00c5t en ok\u00e4nd gud. Det ni tillber utan att k\u00e4nna, det f\u00f6rkunnar jag nu f\u00f6r er."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Gud \u00e4r den som har skapat v\u00e4rlden och allt som finns i den. Han som \u00e4r Herre \u00f6ver himmel och jord bor inte i tempel gjorda av m\u00e4nniskohand."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han l\u00e5ter sig inte heller betj\u00e4nas av m\u00e4nniskoh\u00e4nder som om han beh\u00f6vde n\u00e5got, han som \u00e5t alla ger liv och anda och allt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Av en enda m\u00e4nniska har han skapat alla m\u00e4nniskor och folk till att bo \u00f6ver hela jorden, och han har fastst\u00e4llt best\u00e4mda tider och gr\u00e4nser inom vilka de ska bo."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Det gjorde han f\u00f6r att de ska s\u00f6ka Gud och kanske kunna treva sig fram och finna honom, fast han inte \u00e4r l\u00e5ngt borta fr\u00e5n n\u00e5gon enda av oss."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "F\u00f6r i honom \u00e4r det vi lever och r\u00f6r oss och \u00e4r till, s\u00e5 som \u00e4ven n\u00e5gra av era egna skalder har sagt: Vi \u00e4r av hans sl\u00e4kt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c4r vi nu av Guds sl\u00e4kt b\u00f6r vi inte t\u00e4nka oss att det gudomliga liknar n\u00e5got av guld, silver eller sten, en bild som kommit till av m\u00e4nsklig konst och fantasi."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Gud har l\u00e4nge haft \u00f6verseende med okunnighetens tider, men nu befaller han alla m\u00e4nniskor \u00f6verallt att omv\u00e4nda sig."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Han har n\u00e4mligen best\u00e4mt en dag d\u00e5 han ska d\u00f6ma v\u00e4rlden med r\u00e4ttf\u00e4rdighet genom en man som han har utsett, och han har erbjudit tron \u00e5t alla genom att uppv\u00e4cka honom fr\u00e5n de d\u00f6da.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "N\u00e4r de h\u00f6rde Paulus tala om uppst\u00e5ndelse fr\u00e5n de d\u00f6da b\u00f6rjade n\u00e5gra h\u00e5na honom, men andra sade: &#34;Vi vill h\u00f6ra dig tala om detta igen.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Med detta l\u00e4mnade Paulus dem."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men n\u00e5gra ansl\u00f6t sig till honom och kom till tro. Bland dem var Dionysius, som var medlem av Areopagen, och en kvinna som hette Damaris och n\u00e5gra till."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus i Korint - Sedan l\u00e4mnade Paulus Aten och kom till Korint."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e4r tr\u00e4ffade han en jude vid namn Aquila, f\u00f6dd i Pontus, och hans hustru Priscilla. De hade nyligen kommit fr\u00e5n Italien, eftersom Claudius hade befallt att alla judar skulle l\u00e4mna Rom. Till dessa b\u00e5da kom nu Paulus,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och d\u00e5 de hade samma yrke, stannade han hos dem och arbetade. De var n\u00e4mligen t\u00e4ltmakare."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Varje sabbat f\u00f6rde han samtal i synagogan och f\u00f6rs\u00f6kte \u00f6vertyga b\u00e5de judar och greker."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r Silas och Timoteus kom ner fr\u00e5n Makedonien var Paulus fullt upptagen med att f\u00f6rkunna ordet och vittna f\u00f6r judarna att Jesus \u00e4r Messias."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men n\u00e4r de gick emot honom och h\u00e5nade honom, skakade han av dammet fr\u00e5n sina kl\u00e4der och sade till dem: &#34;Ert blod ska komma \u00f6ver era egna huvuden. Jag \u00e4r utan skuld. Fr\u00e5n och med nu g\u00e5r jag till hedningarna.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han gick d\u00e4rifr\u00e5n och tog in hos Titius Justus, en man som v\u00f6rdade Gud och som hade ett hus alldeles intill synagogan."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Crispus, f\u00f6rest\u00e5ndaren f\u00f6r synagogan, och hela hans familj kom till tro p\u00e5 Herren. \u00c4ven m\u00e5nga andra korintier som lyssnade kom till tro och d\u00f6ptes."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En natt sade Herren i en syn till Paulus: &#34;Var inte r\u00e4dd, utan tala och l\u00e5t dig inte tystas!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag \u00e4r med dig. Ingen ska r\u00f6ra dig eller skada dig, f\u00f6r jag har mycket folk h\u00e4r i staden.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han stannade hos dem i ett \u00e5r och sex m\u00e5nader och undervisade i Guds ord."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Paulus inf\u00f6r Gallios domstol - N\u00e4r Gallio var st\u00e5th\u00e5llare i Achaia gick judarna till gemensamt angrepp mot Paulus och drog honom inf\u00f6r domstol"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och sade: &#34;Den h\u00e4r mannen f\u00f6rleder folk till att dyrka Gud p\u00e5 ett s\u00e4tt som \u00e4r mot lagen.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Paulus skulle just \u00f6ppna munnen n\u00e4r Gallio sade till judarna: &#34;Hade det handlat om n\u00e5got brott eller illd\u00e5d skulle jag naturligtvis ta upp ert klagom\u00e5l, ni judar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men g\u00e4ller det tvistefr\u00e5gor om ord och namn och er egen lag, d\u00e5 f\u00e5r ni ta hand om det sj\u00e4lva. I s\u00e5dana tvister t\u00e4nker jag inte vara domare.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och han skickade ut dem fr\u00e5n domstolen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Alla grep d\u00e5 synagogf\u00f6rest\u00e5ndaren Sostenes och misshandlade honom mitt framf\u00f6r domars\u00e4tet utan att Gallio brydde sig om det."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tillbaka till Antiokia - Paulus stannade i Korint \u00e4nnu en tid innan han tog avsked av br\u00f6derna och avseglade mot Syrien i s\u00e4llskap med Priscilla och Aquila. I Kenkrea hade han dessf\u00f6rinnan l\u00e5tit raka sitt huvud, eftersom han avlagt ett l\u00f6fte."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De kom till Efesos, och d\u00e4r l\u00e4mnade han de andra. Sj\u00e4lv gick han in i synagogan och samtalade med judarna."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De bad honom stanna l\u00e4ngre, men han avb\u00f6jde"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "och tog avsked och sade: &#34;Jag kommer tillbaka till er igen, om Gud vill.&#34; Sedan seglade han ut fr\u00e5n Efesos."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r han kom till Caesarea gick han upp och h\u00e4lsade p\u00e5 f\u00f6rsamlingen och for d\u00e4refter ner till Antiokia."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "PAULUS TREDJEMISSIONSRESA (18:23-21:16) Apollos - Efter en tid br\u00f6t Paulus upp och reste f\u00f6rst genom Galatien och sedan genom Frygien, och han styrkte alla l\u00e4rjungarna."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Till Efesos kom en jude som hette Apollos, en bildad man som var f\u00f6dd i Alexandria och mycket kunnig i Skrifterna."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han hade f\u00e5tt undervisning om Herrens v\u00e4g och talade brinnande i anden och undervisade noggrant om Jesus, men han k\u00e4nde bara till Johannes dop."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Nu b\u00f6rjade han predika frimodigt i synagogan. N\u00e4r Priscilla och Aquila h\u00f6rde honom, tog de sig an honom och f\u00f6rklarade Guds v\u00e4g grundligare f\u00f6r honom."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e4r Apollos sedan ville ta sig \u00f6ver till Achaia, uppmuntrade br\u00f6derna honom och skrev till l\u00e4rjungarna att de skulle ta emot honom. Han kom dit och blev till stor hj\u00e4lp f\u00f6r dem som genom Guds n\u00e5d hade kommit till tro."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Han motbevisade n\u00e4mligen judarna med kraft och bevisade offentligt utifr\u00e5n Skrifterna att Jesus \u00e4r Messias."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus i Efesos - Medan Apollos var i Korint kom Paulus ner till Efesos efter att ha rest genom inlandet. D\u00e4r tr\u00e4ffade han n\u00e5gra l\u00e4rjungar,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och han fr\u00e5gade dem: &#34;Tog ni emot den helige Ande n\u00e4r ni kom till tro?&#34; De svarade honom: &#34;Nej, vi har inte ens h\u00f6rt att det finns en helig Ande.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han fr\u00e5gade: &#34;Vilket dop blev ni d\u00e5 d\u00f6pta med?&#34; De svarade: &#34;Med Johannes dop.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Paulus sade: &#34;Johannes d\u00f6pte med omv\u00e4ndelsens dop och sade \u00e5t folket att tro p\u00e5 den som kom efter honom, det vill s\u00e4ga Jesus.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r de fick h\u00f6ra detta d\u00f6ptes de i Herren Jesu namn,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och n\u00e4r Paulus lade h\u00e4nderna p\u00e5 dem kom den helige Ande \u00f6ver dem och de talade i tungor och profeterade."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tillsammans var det omkring ett dussin m\u00e4n."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sedan gick han till synagogan och f\u00f6rkunnade frimodigt under tre m\u00e5naders tid. Han samtalade med dem och f\u00f6rs\u00f6kte \u00f6vertyga dem om det som h\u00f6r till Guds rike."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men n\u00e5gra f\u00f6rh\u00e4rdade sig och ville inte tro utan talade illa om V\u00e4gen inf\u00f6r hela f\u00f6rsamlingen. D\u00e5 l\u00e4mnade han dem och tog l\u00e4rjungarna med sig och h\u00f6ll sedan samtal varje dag i Tyrannus h\u00f6rsal."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Detta p\u00e5gick under tv\u00e5 \u00e5rs tid s\u00e5 att alla som bodde i Asien, judar och greker, fick h\u00f6ra Herrens ord."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gud gjorde ovanliga under genom Paulus h\u00e4nder."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Man tog till och med dukar och plagg som r\u00f6rt vid hans hud och lade p\u00e5 de sjuka, och sjukdomarna l\u00e4mnade dem och de onda andarna for ut."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e5gra kringvandrande judiska andeutdrivare f\u00f6rs\u00f6kte sig ocks\u00e5 p\u00e5 att uttala Herren Jesu namn \u00f6ver dem som hade onda andar. De sade: &#34;Jag besv\u00e4r er vid den Jesus som Paulus predikar!&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Det var sju s\u00f6ner till en viss Skevas, en judisk \u00f6verstepr\u00e4st, som gjorde s\u00e5."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men den onda anden svarade dem: &#34;Jesus k\u00e4nner jag, och Paulus vet jag vem det \u00e4r. Men vilka \u00e4r ni?&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och mannen med den onda anden kastade sig \u00f6ver dem, \u00f6vermannade dem alla och misshandlade dem s\u00e5 sv\u00e5rt att de flydde ur huset, nakna och blodiga."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Detta blev k\u00e4nt f\u00f6r alla i Efesos, b\u00e5de judar och greker. Alla greps av fruktan och Herren Jesu namn blev prisat."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "M\u00e5nga av dem som hade blivit troende kom nu och bek\u00e4nde \u00f6ppet vad de tidigare hade gjort."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c5tskilliga av dem som hade ut\u00f6vat magi samlade ihop sina b\u00f6cker och br\u00e4nde dem offentligt. Man r\u00e4knade ut vad de var v\u00e4rda och kom fram till femtiotusen silverdrakmer."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00e5 fick ordet framg\u00e5ng genom Herrens kraft och visade sin styrka."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Upplopp i Efesos - N\u00e4r detta var \u00f6ver best\u00e4mde sig Paulus i anden f\u00f6r att resa genom Makedonien och Achaia och sedan till Jerusalem. Han sade: &#34;N\u00e4r jag har varit d\u00e4r m\u00e5ste jag ocks\u00e5 bes\u00f6ka Rom.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Han s\u00e4nde tv\u00e5 av sina medhj\u00e4lpare, Timoteus och Erastus, till Makedonien och stannade sj\u00e4lv kvar en tid i Asien."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vid den tiden br\u00f6t det ut ett stort upplopp med anledning av V\u00e4gen."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En silversmed som hette Demetrius tillverkade Artemistempel i silver vilket gav hantverkarna stora inkomster."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Nu samlade han dem och \u00e4ven andra som hade liknande arbeten och sade: &#34;Herrar, ni vet att vi har v\u00e5r rikedom fr\u00e5n den h\u00e4r verksamheten."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men ni b\u00e5de ser och h\u00f6r hur den d\u00e4r Paulus har f\u00e5tt med sig en m\u00e4ngd m\u00e4nniskor, inte bara i Efesos utan i n\u00e4stan hela Asien, med sitt tal om att gudar gjorda av m\u00e4nniskohand inte skulle vara n\u00e5gra gudar."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Det \u00e4r risk att inte bara v\u00e5rt hantverk f\u00e5r d\u00e5ligt rykte, utan ocks\u00e5 att den stora gudinnan Artemis tempel tappar sitt anseende, och att hon som dyrkas av hela Asien och hela v\u00e4rlden f\u00f6rlorar sin storhet.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00e4r de h\u00f6rde detta fylldes de av vrede och skrek: &#34;Stor \u00e4r efesiernas Artemis!&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Hela staden kom i uppror, och folket rusade alla p\u00e5 en g\u00e5ng till teatern. De sl\u00e4pade med sig Gaius och Aristarchus, tv\u00e5 makedonier som var Paulus f\u00f6ljeslagare."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Paulus ville g\u00e5 in till folket men hindrades av l\u00e4rjungarna."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "N\u00e5gra r\u00e5dsherrar som var hans v\u00e4nner skickade ocks\u00e5 bud till honom och bad att han inte skulle ge sig in p\u00e5 teatern."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "D\u00e4r skrek n\u00e5gra ett, andra n\u00e5got annat. Folkmassan var i uppror, och de flesta visste inte ens varf\u00f6r de hade samlats."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "N\u00e5gra ur hopen f\u00f6rklarade f\u00f6r Alexander vad saken g\u00e4llde, och judarna skickade fram honom. Han gav tecken med handen och ville h\u00e5lla ett f\u00f6rsvarstal inf\u00f6r folket."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men n\u00e4r de m\u00e4rkte att han var jude, ropade de alla i k\u00f6r i ett par timmar: &#34;Stor \u00e4r efesiernas Artemis!&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Men stadssekreteraren lugnade folket och sade: &#34;Efesier! Finns det n\u00e5gon enda m\u00e4nniska som inte vet att efesiernas stad \u00e4r v\u00e5rdare av den stora Artemis tempel och hennes bild som fallit fr\u00e5n himlen?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ingen kan f\u00f6rneka det, och d\u00e4rf\u00f6r b\u00f6r ni h\u00e5lla er lugna och inte g\u00f6ra n\u00e5got f\u00f6rhastat."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ni har dragit hit de h\u00e4r m\u00e4nnen som varken har plundrat v\u00e5rt tempel eller h\u00e4dat v\u00e5r gudinna."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Om nu Demetrius och hans hantverkare vill v\u00e4cka \u00e5tal mot n\u00e5gon, s\u00e5 finns det domstolar och st\u00e5th\u00e5llare. D\u00e4r kan de anklaga varandra."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Och \u00e4r det n\u00e5got mer ni vill ta upp, s\u00e5 ska det avg\u00f6ras i den lagliga folkf\u00f6rsamlingen."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Efter det som h\u00e4nt h\u00e4r i dag riskerar vi att anklagas f\u00f6r uppror. Vi kan ju inte ge n\u00e5got sk\u00e4l om vi ska st\u00e5 till svars f\u00f6r det h\u00e4r kaotiska m\u00f6tet.&#34; Med dessa ord uppl\u00f6ste han folksamlingen."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "I Makedonien och Grekland - N\u00e4r oroligheterna hade lagt sig, kallade Paulus till sig l\u00e4rjungarna och tr\u00f6stade och uppmuntrade dem. Sedan tog han farv\u00e4l och begav sig till Makedonien."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han reste genom det omr\u00e5det och talade m\u00e5nga uppmuntrande ord till br\u00f6derna. D\u00e4refter kom han till Grekland,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "d\u00e4r han blev kvar i tre m\u00e5nader. N\u00e4r han sedan skulle avsegla mot Syrien hade judarna planerat ett attentat mot honom, och han best\u00e4mde sig d\u00e5 f\u00f6r att resa tillbaka genom Makedonien."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Med honom f\u00f6ljde Sopater, Pyrrhus son, fr\u00e5n Berea, Aristarchus och Secundus fr\u00e5n Tessalonike, vidare Gaius fr\u00e5n Derbe och Timoteus samt Tychikus och Trofimus fr\u00e5n Asien."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dessa reste i f\u00f6rv\u00e4g och v\u00e4ntade p\u00e5 oss i Troas,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "medan vi sj\u00e4lva seglade ut fr\u00e5n Filippi efter det osyrade br\u00f6dets h\u00f6gtid. Fem dagar senare tr\u00e4ffade vi dem i Troas, d\u00e4r vi stannade i sju dagar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I Troas - Den f\u00f6rsta dagen efter sabbaten var vi samlade f\u00f6r att bryta br\u00f6det. Paulus talade med dem som var d\u00e4r, och eftersom han skulle resa n\u00e4sta dag fortsatte han att tala \u00e4nda till midnatt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Det fanns m\u00e5nga lampor i rummet p\u00e5 \u00f6versta v\u00e5ningen d\u00e4r vi var samlade."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "I f\u00f6nstret satt en ung man som hette Eutychus. Han f\u00f6ll i djup s\u00f6mn n\u00e4r Paulus talade s\u00e5 l\u00e4nge, och i s\u00f6mnen f\u00f6ll han ner fr\u00e5n tredje v\u00e5ningen. N\u00e4r man lyfte upp honom var han d\u00f6d."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Paulus gick d\u00e5 ner, b\u00f6jde sig \u00f6ver honom och tog honom i sina armar och sade: &#34;Var inte oroliga. Hans sj\u00e4l \u00e4r kvar.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4refter gick Paulus upp igen och br\u00f6t br\u00f6det och \u00e5t. Han fortsatte att tala l\u00e4nge, \u00e4nda till gryningen, och gick sedan vidare."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De f\u00f6rde hem den unge mannen levande, och de blev mycket uppmuntrade."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Fr\u00e5n Troas till Miletos - Vi andra gick i f\u00f6rv\u00e4g ombord p\u00e5 skeppet och seglade mot Assos, d\u00e4r vi skulle h\u00e4mta upp Paulus. S\u00e5 hade han best\u00e4mt, eftersom han sj\u00e4lv t\u00e4nkte ta landv\u00e4gen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00e5 snart han m\u00f6tte oss i Assos tog vi honom ombord och kom sedan till Mitylene."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4rifr\u00e5n seglade vi ut n\u00e4sta dag och n\u00e5dde fram i h\u00f6jd med Chios. Dagen d\u00e4rp\u00e5 lade vi till vid Samos och efter ytterligare en dag kom vi till Miletos."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Paulus hade n\u00e4mligen best\u00e4mt sig f\u00f6r att segla f\u00f6rbi Efesos f\u00f6r att inte bli uppeh\u00e5llen i Asien. Han skyndade vidare f\u00f6r att om m\u00f6jligt kunna vara i Jerusalem p\u00e5 pingstdagen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Paulus tal till de \u00e4ldste fr\u00e5n Efesos - Fr\u00e5n Miletos skickade han bud till Efesos och kallade till sig f\u00f6rsamlingens \u00e4ldste."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r de var framme hos honom sade han till dem: &#34;Ni vet hur jag har levt hos er hela tiden, fr\u00e5n f\u00f6rsta dagen jag kom till Asien."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag har tj\u00e4nat Herren i all \u00f6dmjukhet, under t\u00e5rar och pr\u00f6vningar som m\u00f6tte mig genom judarnas intriger."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jag har inte h\u00e5llit tillbaka n\u00e5got som kunde vara till nytta f\u00f6r er, utan jag har predikat och undervisat, offentligt och i hemmen,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "och vittnat f\u00f6r b\u00e5de judar och greker om omv\u00e4ndelsen till Gud och tron p\u00e5 v\u00e5r Herre Jesus."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och nu reser jag, bunden i anden, till Jerusalem utan att veta vad som ska m\u00f6ta mig d\u00e4r."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag vet bara att den helige Ande i stad efter stad vittnar att bojor och lidanden v\u00e4ntar mig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men jag anser inte mitt liv vara v\u00e4rt n\u00e5got f\u00f6r mig sj\u00e4lv, bara jag f\u00e5r fullborda mitt lopp och den uppgift jag f\u00e5tt av Herren Jesus: att vittna om Guds n\u00e5ds evangelium."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och nu vet jag att ni aldrig mer kommer att se mitt ansikte, alla ni som jag har g\u00e5tt omkring hos och predikat riket f\u00f6r."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r betygar jag i dag f\u00f6r er att jag inte \u00e4r skyldig till n\u00e5gons blod,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "f\u00f6r jag har inte tvekat att f\u00f6rkunna f\u00f6r er hela Guds vilja och plan."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ge akt p\u00e5 er sj\u00e4lva och hela den hjord d\u00e4r den helige Ande har satt er som ledare, till att vara herdar f\u00f6r Guds f\u00f6rsamling som han har k\u00f6pt med sitt eget blod."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jag vet att n\u00e4r jag l\u00e4mnat er ska rovlystna vargar tr\u00e4nga in bland er, och de kommer inte att skona hjorden."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ja, bland er sj\u00e4lva ska m\u00e4n tr\u00e4da fram som f\u00f6rvr\u00e4nger sanningen f\u00f6r att dra \u00f6ver l\u00e4rjungarna p\u00e5 sin sida."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Var d\u00e4rf\u00f6r vakna och kom ih\u00e5g att jag i tre \u00e5rs tid, natt och dag, aldrig har slutat f\u00f6rmana var och en av er under t\u00e5rar."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Och nu \u00f6verl\u00e4mnar jag er \u00e5t Gud och hans n\u00e5derika ord, som har makt att bygga upp er och ge er arvet bland alla som helgats."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Silver eller guld eller kl\u00e4der har jag inte beg\u00e4rt av n\u00e5gon."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ni vet sj\u00e4lva att dessa h\u00e4nder har s\u00f6rjt f\u00f6r mina egna och mina f\u00f6ljeslagares behov."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "I allt har jag visat er att man s\u00e5 ska arbeta och ta hand om de svaga och komma ih\u00e5g de ord som Herren Jesus sj\u00e4lv har sagt: Det \u00e4r saligare att ge \u00e4n att ta.&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "N\u00e4r Paulus hade sagt detta, b\u00f6jde han kn\u00e4 och bad tillsammans med dem alla."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "De brast alla i gr\u00e5t och omfamnade Paulus och kysste honom."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Det som sm\u00e4rtade dem mest var att han sagt att de aldrig skulle se hans ansikte mer. S\u00e5 f\u00f6ljde de honom till skeppet."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Resan till Jerusalem - N\u00e4r vi hade skilts fr\u00e5n dem och lagt ut seglade vi raka v\u00e4gen till Kos, n\u00e4sta dag till Rhodos och d\u00e4rifr\u00e5n vidare till Patara."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e4r fann vi ett skepp som skulle till Fenicien, och vi gick ombord och lade ut."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vi siktade Cypern och l\u00e4mnade \u00f6n bakom oss p\u00e5 babords sida, seglade till Syrien och kom till Tyrus d\u00e4r lasten skulle lossas."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vi s\u00f6kte upp l\u00e4rjungarna och stannade d\u00e4r i sju dagar. Genom Anden sade de \u00e5t Paulus att inte forts\u00e4tta upp till Jerusalem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men n\u00e4r dagarna hade g\u00e5tt br\u00f6t vi upp och fortsatte resan. Alla, \u00e4ven kvinnor och barn, f\u00f6ljde med oss ut ur staden, och p\u00e5 stranden b\u00f6jde vi kn\u00e4 och bad."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sedan tog vi farv\u00e4l av varandra och steg ombord p\u00e5 skeppet, och de \u00e5terv\u00e4nde hem till sitt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Efter Tyrus kom vi till Ptolemais d\u00e4r sj\u00f6resan tog slut. Vi h\u00e4lsade p\u00e5 br\u00f6derna d\u00e4r och stannade hos dem en dag."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4sta dag fortsatte vi och kom till Caesarea. D\u00e4r gick vi hem till evangelisten Filippus, som var en av de sju, och stannade hos honom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han hade fyra ogifta d\u00f6ttrar som profeterade."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r vi hade varit d\u00e4r i flera dagar kom en profet som hette Agabus ner fr\u00e5n Judeen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han kom fram till oss, tog Paulus b\u00e4lte och band sina f\u00f6tter och h\u00e4nder och sade: &#34;S\u00e5 s\u00e4ger den helige Ande: Den man som \u00e4ger detta b\u00e4lte ska judarna i Jerusalem binda s\u00e5 h\u00e4r och \u00f6verl\u00e4mna i hedningars h\u00e4nder.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r vi h\u00f6rde det, v\u00e4djade b\u00e5de vi och de som bodde p\u00e5 platsen till Paulus att han inte skulle g\u00e5 upp till Jerusalem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 svarade han: &#34;Varf\u00f6r gr\u00e5ter ni och f\u00e5r mitt hj\u00e4rta att brista? Jag \u00e4r beredd att inte bara l\u00e5ta mig bindas utan ocks\u00e5 d\u00f6 i Jerusalem f\u00f6r Herren Jesu namn.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r han inte l\u00e4t sig \u00f6vertalas, lugnade vi oss och sade: &#34;Ske Herrens vilja.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Efter dagarna d\u00e4r gjorde vi oss i ordning och p\u00e5b\u00f6rjade resan upp till Jerusalem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e5gra av l\u00e4rjungarna fr\u00e5n Caesarea f\u00f6ljde ocks\u00e5 med, och de tog oss till en viss Mnason fr\u00e5n Cypern, en gammal l\u00e4rjunge som vi skulle vara g\u00e4ster hos."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Paulus anl\u00e4nder till Jerusalem - S\u00e5 kom vi till Jerusalem, och br\u00f6derna tog emot oss med gl\u00e4dje."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4sta dag gick Paulus tillsammans med oss andra till Jakob, och dit kom ocks\u00e5 alla de \u00e4ldste."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han h\u00e4lsade p\u00e5 dem och ber\u00e4ttade i detalj om allt som Gud hade gjort bland hedningarna genom hans arbete."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r de h\u00f6rde det, prisade de Gud. Sedan sade de till honom: &#34;Du ser, broder, att det finns tiotusentals bland judarna som har kommit till tro, och alla h\u00e5ller de str\u00e4ngt p\u00e5 lagen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nu har de h\u00f6rt s\u00e4gas att du l\u00e4r alla judar d\u00e4rute bland hedningarna att avfalla fr\u00e5n Mose och s\u00e4ger att de inte ska omsk\u00e4ra sina barn eller leva efter v\u00e5ra seder."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vad g\u00f6r vi nu? De f\u00e5r s\u00e4kert h\u00f6ra att du har kommit."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "G\u00f6r d\u00e4rf\u00f6r som vi s\u00e4ger: Vi har fyra m\u00e4n som har avlagt ett l\u00f6fte."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ta med dem och rena dig tillsammans med dem och betala f\u00f6r dem s\u00e5 att de f\u00e5r raka huvudet. D\u00e5 f\u00f6rst\u00e5r alla att inget av det de har h\u00f6rt om dig \u00e4r sant, utan att du sj\u00e4lv st\u00e5r fast vid lagen och h\u00e5ller den."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men n\u00e4r det g\u00e4ller hedningar som kommit till tro, har vi skrivit och best\u00e4mt att de ska h\u00e5lla sig borta fr\u00e5n k\u00f6tt offrat till avgudar, fr\u00e5n blod, k\u00f6tt av kv\u00e4vda djur och sexuell omoral.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e5 tog Paulus med sig m\u00e4nnen, och n\u00e4sta dag renade han sig tillsammans med dem. Sedan gick han in i templet och meddelade n\u00e4r reningsdagarna skulle vara avslutade och offret b\u00e4ras fram f\u00f6r var och en av dem."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Paulus f\u00e4ngslas - N\u00e4r de sju dagarna n\u00e4rmade sig sitt slut, fick judarna fr\u00e5n Asien se Paulus i templet. De hetsade upp hela folkmassan, grep tag i honom"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "och skrek: &#34;Israeliter, hj\u00e4lp oss! H\u00e4r \u00e4r mannen som l\u00e4r alla \u00f6verallt att vara emot v\u00e5rt folk och v\u00e5r lag och denna plats. Och nu har han till och med tagit in greker i templet och orenat denna heliga plats!&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De hade n\u00e4mligen sett Trofimus fr\u00e5n Efesos ute i staden med Paulus och antog att Paulus hade tagit med honom in i templet."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Hela staden kom i r\u00f6relse, och folk str\u00f6mmade till. De grep tag i Paulus och sl\u00e4pade ut honom ur templet, och genast st\u00e4ngdes portarna."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Medan de f\u00f6rs\u00f6kte d\u00f6da honom, fick garnisonens bef\u00e4lhavare rapport om att Jerusalem var i uppror."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Han tog d\u00e5 genast soldater och bef\u00e4l och ryckte ut mot dem. S\u00e5 snart de fick se bef\u00e4lhavaren och soldaterna slutade de att misshandla Paulus."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Bef\u00e4lhavaren steg d\u00e5 fram, grep honom och befallde att han skulle bel\u00e4ggas med dubbla bojor. Sedan fr\u00e5gade han vem han var och vad han hade gjort."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "N\u00e5gra i folkmassan skrek ett, andra n\u00e5got annat. D\u00e5 han i kaoset inte kunde f\u00e5 klart besked befallde han att Paulus skulle f\u00f6ras till f\u00e4stningen."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "N\u00e4r de n\u00e5dde trappan var soldaterna tvungna att b\u00e4ra honom, s\u00e5 v\u00e5ldsamt tr\u00e4ngde folkmassan p\u00e5,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "f\u00f6r de f\u00f6ljde efter och skrek: &#34;Bort med honom!&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Just n\u00e4r Paulus skulle f\u00f6ras in i f\u00e4stningen, fr\u00e5gade han bef\u00e4lhavaren: &#34;F\u00e5r jag s\u00e4ga n\u00e5got till dig?&#34; Han svarade: &#34;Du kan ju grekiska!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "D\u00e5 \u00e4r du inte egyptiern som gjorde uppror f\u00f6r en tid sedan och fick med sig de fyratusen knivm\u00e4nnen ut i \u00f6knen?&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Paulus svarade: &#34;Jag \u00e4r jude fr\u00e5n Tarsus i Kilikien, medborgare i en betydande stad. Jag ber dig: l\u00e5t mig f\u00e5 tala till folket.&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Bef\u00e4lhavaren gav sin till\u00e5telse. Paulus st\u00e4llde sig d\u00e5 p\u00e5 trappan och gav tecken med handen \u00e5t folket. Det blev tyst, och han talade till dem p\u00e5 hebreiska och sade:"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus tal till folket - &#34;Br\u00f6der och f\u00e4der! H\u00f6r vad jag nu har att s\u00e4ga er till mitt f\u00f6rsvar.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r de h\u00f6rde att han talade till dem p\u00e5 hebreiska blev det \u00e4nnu tystare. Och han fortsatte:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "&#34;Jag \u00e4r jude, f\u00f6dd i Tarsus i Kilikien och uppvuxen h\u00e4r i staden. Vid Gamaliels f\u00f6tter blev jag grundligt undervisad i v\u00e5ra f\u00e4ders lag, och jag var lika ivrig att tj\u00e4na Gud som ni alla \u00e4r i dag."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag f\u00f6rf\u00f6ljde den V\u00e4gen \u00e4nda till d\u00f6ds och grep b\u00e5de m\u00e4n och kvinnor och satte dem i f\u00e4ngelse."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det kan \u00f6verstepr\u00e4sten och hela Stora r\u00e5det intyga. Av dem fick jag med mig brev till br\u00f6derna i Damaskus, och jag reste dit f\u00f6r att gripa \u00e4ven dem som fanns d\u00e4r och f\u00f6ra dem till Jerusalem d\u00e4r de skulle f\u00e5 sitt straff."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men n\u00e4r jag var p\u00e5 v\u00e4g och n\u00e4rmade mig Damaskus mitt p\u00e5 dagen, str\u00e5lade pl\u00f6tsligt ett starkt ljus fr\u00e5n himlen omkring mig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag f\u00f6ll till marken och h\u00f6rde en r\u00f6st som sade till mig: Saul! Saul! Varf\u00f6r f\u00f6rf\u00f6ljer du mig?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag fr\u00e5gade: Vem \u00e4r du, Herre? Han svarade: Jag \u00e4r Jesus fr\u00e5n Nasaret, den som du f\u00f6rf\u00f6ljer."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De som var med mig s\u00e5g ljuset men uppfattade inte r\u00f6sten som talade till mig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag fr\u00e5gade: Vad ska jag g\u00f6ra, Herre? Herren sade till mig: Res dig och g\u00e5 in till Damaskus! D\u00e4r ska du f\u00e5 veta allt som det \u00e4r best\u00e4mt att du ska g\u00f6ra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men efter str\u00e5lglansen fr\u00e5n ljuset kunde jag inte se, s\u00e5 mina f\u00f6ljeslagare tog min hand och ledde mig s\u00e5 att jag kom till Damaskus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En viss Ananias, en from och lagtrogen man som alla judar i staden talade v\u00e4l om,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "kom till mig och st\u00e4llde sig vid min sida och sade: Saul, min broder, du f\u00e5r tillbaka din syn! I samma \u00f6gonblick kunde jag se honom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 sade Ananias: V\u00e5ra f\u00e4ders Gud har utvalt dig till att l\u00e4ra k\u00e4nna hans vilja och att se den R\u00e4ttf\u00e4rdige och h\u00f6ra r\u00f6sten fr\u00e5n hans mun."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Du ska vara hans vittne inf\u00f6r alla m\u00e4nniskor och vittna om vad du har sett och h\u00f6rt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och nu, vad v\u00e4ntar du p\u00e5? Res dig och l\u00e5t dig d\u00f6pas och tv\u00e4ttas ren fr\u00e5n dina synder och \u00e5kalla hans namn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r jag sedan hade \u00e5terv\u00e4nt till Jerusalem och bad i templet, kom jag i h\u00e4nryckning."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag s\u00e5g honom, och han sade till mig: Skynda dig och l\u00e4mna Jerusalem fort, f\u00f6r h\u00e4r kommer de inte att ta emot ditt vittnesb\u00f6rd om mig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag sade: Herre, de vet ju att jag i den ena synagogan efter den andra l\u00e4t f\u00e4ngsla och piska dem som trodde p\u00e5 dig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och n\u00e4r ditt vittne Stefanus blod blev utgjutet, stod jag sj\u00e4lv d\u00e4r och samtyckte och vaktade mantlarna \u00e5t dem som m\u00f6rdade honom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 sade han till mig: G\u00e5, f\u00f6r jag ska s\u00e4nda dig l\u00e5ngt bort till hedningarna.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Paulus hos bef\u00e4lhavaren - S\u00e5 l\u00e5ngt hade de lyssnat p\u00e5 honom, men nu ropade de h\u00f6gt: &#34;Bort fr\u00e5n jorden med den m\u00e4nniskan! Han borde inte f\u00e5 leva!&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De skrek, slet av sig mantlarna och kastade upp damm i luften."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Bef\u00e4lhavaren beordrade d\u00e5 att Paulus skulle f\u00f6ras in i f\u00e4stningen och f\u00f6rh\u00f6ras under piskrapp, s\u00e5 att man fick veta varf\u00f6r de skrek s\u00e5 mot honom."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e4r de hade str\u00e4ckt ut honom f\u00f6r piskan, sade Paulus till officeren som stod d\u00e4r: &#34;F\u00e5r ni piska en romersk medborgare som inte ens \u00e4r d\u00f6md f\u00f6r n\u00e5got?&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "S\u00e5 snart officeren h\u00f6rde det, gick han till bef\u00e4lhavaren och ber\u00e4ttade det och sade: &#34;Vad \u00e4r det du t\u00e4nker g\u00f6ra? Den h\u00e4r mannen \u00e4r romersk medborgare!&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e5 gick bef\u00e4lhavaren dit och fr\u00e5gade honom: &#34;S\u00e4g mig, \u00e4r du verkligen romersk medborgare?&#34; Paulus svarade: &#34;Ja.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Bef\u00e4lhavaren sade: &#34;Jag fick betala en stor summa pengar f\u00f6r det medborgarskapet.&#34; Paulus svarade: &#34;Men jag \u00e4r f\u00f6dd med det.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De som skulle f\u00f6rh\u00f6ra honom drog sig genast undan. \u00c4ven bef\u00e4lhavaren blev f\u00f6rskr\u00e4ckt n\u00e4r han f\u00f6rstod att det var en romersk medborgare som han hade belagt med bojor."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "N\u00e4sta dag ville han f\u00e5 klart besked om vad judarna anklagade Paulus f\u00f6r. Han l\u00e4t d\u00e4rf\u00f6r ta av honom bojorna och befallde att \u00f6verstepr\u00e4sterna och hela Stora r\u00e5det skulle samlas. Sedan f\u00f6rde han ner Paulus och st\u00e4llde honom inf\u00f6r dem."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus inf\u00f6r Stora r\u00e5det - Paulus s\u00e5g p\u00e5 Stora r\u00e5det och sade: &#34;Br\u00f6der, jag har levt inf\u00f6r Gud med ett fullkomligt rent samvete intill denna dag.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 befallde \u00f6verstepr\u00e4sten Ananias dem som stod bredvid honom att sl\u00e5 Paulus \u00f6ver munnen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men Paulus sade till honom: &#34;Gud ska sl\u00e5 dig, din vitkalkade v\u00e4gg! Du sitter h\u00e4r f\u00f6r att d\u00f6ma mig efter lagen, men du bryter mot lagen n\u00e4r du befaller att de ska sl\u00e5 mig.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De som stod bredvid sade: &#34;F\u00f6rol\u00e4mpar du Guds \u00f6verstepr\u00e4st?&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Paulus svarade: &#34;Jag visste inte, br\u00f6der, att han var \u00f6verstepr\u00e4st. Det st\u00e5r ju skrivet: En ledare f\u00f6r ditt folk ska du inte f\u00f6rbanna.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Paulus visste att en del av dem var saddukeer och de andra fariseer, s\u00e5 han ropade i R\u00e5det: &#34;Br\u00f6der! Jag \u00e4r faris\u00e9 och son till fariseer. Det \u00e4r f\u00f6r hoppet om de d\u00f6das uppst\u00e5ndelse som jag st\u00e5r h\u00e4r inf\u00f6r r\u00e4tta.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r han sade detta blev det strid mellan fariseerna och saddukeerna, och de f\u00f6rsamlade splittrades i tv\u00e5 l\u00e4ger."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "(Saddukeerna l\u00e4r n\u00e4mligen att det inte finns n\u00e5gon uppst\u00e5ndelse eller n\u00e5gra \u00e4nglar eller andar, medan fariseerna erk\u00e4nner allt detta.)"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det blev ett v\u00e4ldigt ropande, och n\u00e5gra av de skriftl\u00e4rda fr\u00e5n fariseernas parti reste sig och protesterade h\u00f6gljutt: &#34;Vi finner inget ont hos den h\u00e4r mannen. T\u00e4nk om en ande eller en \u00e4ngel verkligen har talat till honom?&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Striden blev s\u00e5 h\u00e4ftig att bef\u00e4lhavaren var r\u00e4dd att de skulle slita Paulus i stycken, och han befallde vaktstyrkan att g\u00e5 ner och rycka bort honom fr\u00e5n dem och f\u00f6ra honom till f\u00e4stningen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "P\u00e5 natten stod Herren hos honom och sade: &#34;Var frimodig! S\u00e5 som du vittnat om mig i Jerusalem, m\u00e5ste du vittna \u00e4ven i Rom.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sammansv\u00e4rjningen mot Paulus - N\u00e4r det blev dag gjorde judarna upp en hemlig plan och svor en ed p\u00e5 att varken \u00e4ta eller dricka f\u00f6rr\u00e4n de hade d\u00f6dat Paulus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Det var mer \u00e4n fyrtio man som var med i den sammansv\u00e4rjningen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De gick till \u00f6verstepr\u00e4sterna och de \u00e4ldste och sade: &#34;Vi har svurit en ed att inte smaka n\u00e5got f\u00f6rr\u00e4n vi har d\u00f6dat Paulus."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nu kan ni tillsammans med R\u00e5det meddela bef\u00e4lhavaren att han ska skicka ner honom till er. L\u00e5t honom tro att ni vill unders\u00f6ka hans sak n\u00e4rmare. Vi st\u00e5r redo att d\u00f6da honom innan han kommer fram.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men Paulus systerson fick h\u00f6ra talas om bakh\u00e5llet, och han kom till f\u00e4stningen och gick in och ber\u00e4ttade det f\u00f6r Paulus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 kallade Paulus till sig en av officerarna och sade: &#34;Ta den h\u00e4r unge mannen till bef\u00e4lhavaren. Han har n\u00e5got att ber\u00e4tta f\u00f6r honom.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Officeren tog med honom till bef\u00e4lhavaren och sade: &#34;F\u00e5ngen Paulus kallade p\u00e5 mig och bad mig ta den h\u00e4r unge mannen till dig. Han har visst n\u00e5got att ber\u00e4tta f\u00f6r dig.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Bef\u00e4lhavaren tog hans hand, gick avsides med honom och fr\u00e5gade: &#34;Vad \u00e4r det du har att meddela mig?&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han svarade: &#34;Judarna har kommit \u00f6verens om att be dig skicka ner Paulus till R\u00e5det i morgon och l\u00e5ta dig tro att de ska utreda hans sak n\u00e4rmare."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men l\u00e5t dem inte \u00f6vertala dig, f\u00f6r mer \u00e4n fyrtio av dem ligger i bakh\u00e5ll f\u00f6r honom. De har svurit en ed att varken \u00e4ta eller dricka f\u00f6rr\u00e4n de d\u00f6dat honom, och nu st\u00e5r de och v\u00e4ntar p\u00e5 att du ska s\u00e4ga ja till deras beg\u00e4ran.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Bef\u00e4lhavaren skickade i v\u00e4g den unge mannen med uppmaningen: &#34;Tala inte om f\u00f6r n\u00e5gon att du har avsl\u00f6jat det h\u00e4r f\u00f6r mig.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Paulus f\u00f6rs till Caesarea - D\u00e4refter kallade han till sig tv\u00e5 av sina officerare och befallde dem: &#34;G\u00f6r tv\u00e5hundra soldater redo att g\u00e5 till Caesarea i kv\u00e4ll vid niotiden, dessutom sjuttio ryttare och tv\u00e5hundra spjutb\u00e4rare."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Skaffa riddjur ocks\u00e5, och l\u00e5t Paulus sitta upp s\u00e5 att han kommer oskadd till st\u00e5th\u00e5llaren Felix.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och han skrev ett brev med f\u00f6ljande inneh\u00e5ll:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Claudius Lysias h\u00e4lsar den h\u00f6gt \u00e4rade st\u00e5th\u00e5llaren Felix."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Den h\u00e4r mannen hade gripits av judarna, och de skulle just ta livet av honom n\u00e4r jag kom med min trupp och befriade honom. Jag hade f\u00e5tt reda p\u00e5 att han var romersk medborgare."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Eftersom jag ville veta vad de anklagade honom f\u00f6r, f\u00f6rde jag ner honom till deras Stora r\u00e5d."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 fann jag att anklagelserna g\u00e4llde tvistefr\u00e5gor i deras lag och att han inte var anklagad f\u00f6r n\u00e5got som ger d\u00f6dsstraff eller f\u00e4ngelse."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "N\u00e4r jag sedan blev underr\u00e4ttad om en sammansv\u00e4rjning mot mannen, s\u00e4nde jag honom genast till dig. Jag har ocks\u00e5 uppmanat hans anklagare att f\u00f6ra sin talan mot honom inf\u00f6r dig."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Soldaterna tog d\u00e5 med sig Paulus enligt ordern de f\u00e5tt och f\u00f6rde honom under natten till Antipatris."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "N\u00e4sta dag l\u00e4t de ryttarna forts\u00e4tta med honom och \u00e5terv\u00e4nde sj\u00e4lva till f\u00e4stningen."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ryttarna kom till Caesarea, l\u00e4mnade fram brevet till st\u00e5th\u00e5llaren och \u00f6verl\u00e4mnade Paulus till honom."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Felix l\u00e4ste det och fr\u00e5gade fr\u00e5n vilken provins han var. N\u00e4r han fick veta att han var fr\u00e5n Kilikien,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "sade han: &#34;Jag ska h\u00f6ra dig n\u00e4r dina anklagare ocks\u00e5 har kommit.&#34; Sedan befallde han att Paulus skulle st\u00e5 under bevakning i Herodes palats."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Anklagelsen mot Paulus - Fem dagar senare kom \u00f6verstepr\u00e4sten Ananias ner tillsammans med n\u00e5gra \u00e4ldste och en advokat, en viss Tertullus, och de framf\u00f6rde sina anklagelser mot Paulus inf\u00f6r st\u00e5th\u00e5llaren."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r Paulus kallats in b\u00f6rjade Tertullus anklaga honom och s\u00e4ga:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "&#34;H\u00f6gt \u00e4rade Felix! Tack vare dig och ditt ledarskap har det l\u00e4nge r\u00e5tt fred, och detta folk har \u00f6verallt och p\u00e5 alla s\u00e4tt f\u00e5tt det mycket b\u00e4ttre. Detta erk\u00e4nner vi med st\u00f6rsta tacksamhet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6r att inte besv\u00e4ra dig alltf\u00f6r l\u00e4nge, ber jag att du i din godhet lyssnar till vad vi i korthet har att s\u00e4ga."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vi har n\u00e4mligen funnit att den h\u00e4r mannen \u00e4r en samh\u00e4llsfara som sprider oro bland judar \u00f6ver hela v\u00e4rlden. Han \u00e4r en ledare f\u00f6r nasareernas sekt,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och han har till och med f\u00f6rs\u00f6kt vanhelga templet. D\u00e4rf\u00f6r grep vi honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r du f\u00f6rh\u00f6r honom kan du sj\u00e4lv f\u00e5 klarhet i allt det vi anklagar honom f\u00f6r.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Judarna inst\u00e4mde och p\u00e5stod att det var p\u00e5 det s\u00e4ttet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Paulus f\u00f6rsvarstal - St\u00e5th\u00e5llaren gav nu tecken \u00e5t Paulus att tala, och han svarade: &#34;Eftersom jag vet att du i m\u00e5nga \u00e5r har varit domare f\u00f6r detta folk, f\u00f6rsvarar jag min sak med tillf\u00f6rsikt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Du kan sj\u00e4lv f\u00e5 bekr\u00e4ftat att det inte \u00e4r mer \u00e4n tolv dagar sedan jag kom upp till Jerusalem f\u00f6r att tillbe."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Varken i templet eller i synagogorna eller ute i staden har de sett mig diskutera med n\u00e5gon eller sprida oro bland folket,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och de kan inte heller bevisa inf\u00f6r dig vad de nu anklagar mig f\u00f6r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men detta bek\u00e4nner jag f\u00f6r dig: att jag enligt V\u00e4gen, som de kallar en sekt, tj\u00e4nar mina f\u00e4ders Gud p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt att jag tror p\u00e5 allt som st\u00e5r skrivet i lagen och hos profeterna."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och jag har samma hopp till Gud som de, att b\u00e5de r\u00e4ttf\u00e4rdiga och or\u00e4ttf\u00e4rdiga ska uppst\u00e5 en g\u00e5ng."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r str\u00e4var jag ocks\u00e5 sj\u00e4lv efter att alltid ha ett gott samvete inf\u00f6r Gud och m\u00e4nniskor."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Efter flera \u00e5r kom jag tillbaka f\u00f6r att \u00f6verl\u00e4mna g\u00e5vor \u00e5t mitt folk och framb\u00e4ra offer."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 fann de mig i templet n\u00e4r jag hade renat mig, och d\u00e4r var ingen folkmassa och inget tumult."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men d\u00e4r fanns n\u00e5gra judar fr\u00e5n Asien, och egentligen borde de st\u00e5 h\u00e4r inf\u00f6r dig och anklaga mig, om de hade n\u00e5got att anf\u00f6ra emot mig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Annars f\u00e5r dessa m\u00e4n sj\u00e4lva tala om vilket brott de fann mig skyldig till n\u00e4r jag stod inf\u00f6r Stora r\u00e5det,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "om det inte var denna enda sak som jag ropade n\u00e4r jag stod bland dem: Det \u00e4r f\u00f6r de d\u00f6das uppst\u00e5ndelse som jag i dag st\u00e5r h\u00e4r anklagad inf\u00f6r er.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Paulus i f\u00e4ngelse - Felix, som mycket v\u00e4l k\u00e4nde till V\u00e4gen, sk\u00f6t nu upp r\u00e4tteg\u00e5ngen och sade: &#34;N\u00e4r bef\u00e4lhavaren Lysias kommer hit ner ska jag avg\u00f6ra m\u00e5let.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han befallde officeren att h\u00e5lla Paulus i f\u00f6rvar men samtidigt ge honom viss l\u00e4ttnad och inte hindra n\u00e5gon av hans v\u00e4nner fr\u00e5n att hj\u00e4lpa honom."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e5gra dagar senare kom Felix tillsammans med sin hustru Drusilla, som var judinna. Han l\u00e4t h\u00e4mta Paulus och h\u00f6rde honom tala om tron p\u00e5 Kristus Jesus."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men n\u00e4r Paulus talade om r\u00e4ttf\u00e4rdighet och sj\u00e4lvbeh\u00e4rskning och den kommande domen, blev Felix f\u00f6rskr\u00e4ckt och sade: &#34;G\u00e5 din v\u00e4g f\u00f6r den h\u00e4r g\u00e5ngen. N\u00e4r jag f\u00e5r tid ska jag kalla p\u00e5 dig.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Samtidigt hoppades han att Paulus skulle erbjuda honom pengar. D\u00e4rf\u00f6r l\u00e4t han ofta h\u00e4mta honom och samtalade med honom."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e4r tv\u00e5 \u00e5r hade g\u00e5tt, eftertr\u00e4ddes Felix av Porcius Festus. Och d\u00e5 Felix ville h\u00e5lla sig v\u00e4l med judarna, l\u00e4t han Paulus bli kvar i f\u00e4ngelset."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus inf\u00f6r st\u00e5th\u00e5llaren Festus - N\u00e4r Festus hade anl\u00e4nt till provinsen reste han efter tre dagar fr\u00e5n Caesarea upp till Jerusalem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00d6verstepr\u00e4sterna och judarnas ledare framf\u00f6rde d\u00e5 sina anklagelser mot Paulus. De v\u00e4nde sig till Festus"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och bad att han skulle visa dem godheten att l\u00e5ta Paulus f\u00f6ras till Jerusalem. De planerade n\u00e4mligen ett bakh\u00e5ll f\u00f6r att d\u00f6da honom p\u00e5 v\u00e4gen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men Festus svarade att Paulus skulle h\u00e5llas kvar i Caesarea och att han sj\u00e4lv snart skulle resa tillbaka dit."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han sade: &#34;De som \u00e4r ledare bland er kan f\u00f6lja med, och har mannen gjort n\u00e5got or\u00e4tt kan de l\u00e4gga fram sina anklagelser mot honom.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Festus stannade hos dem i h\u00f6gst \u00e5tta eller tio dagar och reste sedan ner till Caesarea. Dagen d\u00e4rp\u00e5 tog han plats p\u00e5 domars\u00e4tet och befallde att Paulus skulle f\u00f6ras in."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Paulus v\u00e4djar till kejsaren - N\u00e4r Paulus kom in blev han omringad av judarna som hade rest ner fr\u00e5n Jerusalem, och de framf\u00f6rde m\u00e5nga sv\u00e5ra beskyllningar som de inte kunde bevisa."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Paulus f\u00f6rsvarade sig och sade: &#34;Varken mot judarnas lag eller mot templet eller mot kejsaren har jag beg\u00e5tt n\u00e5got brott.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men Festus, som ville h\u00e5lla sig v\u00e4l med judarna, fr\u00e5gade Paulus: &#34;Vill du komma upp till Jerusalem och d\u00f6mas d\u00e4r inf\u00f6r mig i denna sak?&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Paulus svarade: &#34;Jag st\u00e5r inf\u00f6r kejsarens domstol, och h\u00e4r ska jag d\u00f6mas. Judarna har jag inte gjort n\u00e5got ont, det vet du mycket v\u00e4l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Om jag \u00e4r skyldig och har gjort n\u00e5got som f\u00f6rtj\u00e4nar d\u00f6den, s\u00e5 \u00e4r jag beredd att d\u00f6. Men om det inte ligger n\u00e5got i deras anklagelser kan ingen utl\u00e4mna mig \u00e5t dem. Jag v\u00e4djar till kejsaren!&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Festus \u00f6verlade med sitt r\u00e5d och svarade sedan: &#34;Till kejsaren har du v\u00e4djat, till kejsaren ska du fara.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Paulus inf\u00f6r kung Agrippa - N\u00e5gra dagar senare kom kung Agrippa och Berenike till Caesarea och bes\u00f6kte Festus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De stannade d\u00e4r i flera dagar, och Festus lade fram Paulus fall inf\u00f6r kungen. &#34;H\u00e4r \u00e4r en man&#34;, sade han, &#34;som Felix har l\u00e4mnat kvar som f\u00e5nge."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r jag var i Jerusalem framf\u00f6rde judarnas \u00f6verstepr\u00e4ster och \u00e4ldste klagom\u00e5l mot honom och kr\u00e4vde att f\u00e5 honom d\u00f6md."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men jag svarade dem att romarna inte brukar utl\u00e4mna n\u00e5gon innan den anklagade har m\u00f6tt sina anklagare ansikte mot ansikte och f\u00e5tt m\u00f6jlighet att f\u00f6rsvara sig mot beskyllningen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r de sedan kom hit, sk\u00f6t jag inte upp saken utan satte mig redan n\u00e4sta dag p\u00e5 domars\u00e4tet och befallde att mannen skulle f\u00f6ras fram."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men n\u00e4r hans anklagare steg fram, beskyllde de honom inte f\u00f6r s\u00e5dana brott som jag hade v\u00e4ntat mig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vad de hade mot honom g\u00e4llde n\u00e5gra tvistefr\u00e5gor om deras egen religion och en viss Jesus som var d\u00f6d men som Paulus menar lever."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jag visste inte hur jag skulle handla i detta fall, s\u00e5 jag fr\u00e5gade om han ville komma till Jerusalem och st\u00e5 inf\u00f6r r\u00e4tta d\u00e4r."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men Paulus yrkade p\u00e5 att bli kvar f\u00f6r att f\u00e5 sin sak avgjord av kejsaren. D\u00e4rf\u00f6r befallde jag att han ska h\u00e5llas kvar tills jag kan skicka honom till kejsaren.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Agrippa sade till Festus: &#34;Jag skulle ocks\u00e5 vilja h\u00f6ra den mannen.&#34; Festus svarade: &#34;I morgon f\u00e5r du h\u00f6ra honom.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4sta dag kom Agrippa och Berenike med pompa och st\u00e5t och tr\u00e4dde in i audienssalen tillsammans med bef\u00e4lhavarna och stadens f\u00f6rn\u00e4msta m\u00e4n. P\u00e5 Festus befallning f\u00f6rdes Paulus in,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "och Festus sade: &#34;Kung Agrippa, och alla ni andra f\u00f6rsamlade herrar, framf\u00f6r er ser ni den man som \u00e4r orsak till att hela det judiska folket v\u00e4nt sig till mig, b\u00e5de i Jerusalem och h\u00e4r, och h\u00f6gljutt kr\u00e4vt att han inte ska f\u00e5 leva l\u00e4ngre."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men jag har f\u00f6rst\u00e5tt att han inte har gjort n\u00e5got som f\u00f6rtj\u00e4nar d\u00f6den, och d\u00e5 han sj\u00e4lv har v\u00e4djat till kejsaren har jag beslutat att skicka honom dit."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men jag har inget specifikt att skriva om honom till min herre. D\u00e4rf\u00f6r har jag st\u00e4llt honom inf\u00f6r er och framf\u00f6r allt inf\u00f6r dig, kung Agrippa, s\u00e5 att jag efter den h\u00e4r utfr\u00e5gningen har n\u00e5got att skriva."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jag ser ju ingen mening med att skicka en f\u00e5nge utan att ange vad han \u00e4r anklagad f\u00f6r.&#34;"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus f\u00f6rsvarstal inf\u00f6r Agrippa - Agrippa sade d\u00e5 till Paulus: &#34;Du har till\u00e5telse att tala f\u00f6r din sak.&#34; D\u00e5 r\u00e4ckte Paulus ut handen och b\u00f6rjade tala till sitt f\u00f6rsvar:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Kung Agrippa, jag \u00e4r tacksam att det \u00e4r inf\u00f6r dig jag f\u00e5r f\u00f6rsvara mig i dag mot allt som judarna anklagar mig f\u00f6r,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "s\u00e4rskilt som du \u00e4r s\u00e5 v\u00e4l insatt i judarnas alla seder och tvistefr\u00e5gor. D\u00e4rf\u00f6r ber jag dig att lyssna p\u00e5 mig med t\u00e5lamod."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hur mitt liv har varit fr\u00e5n det att jag var ung, fr\u00e5n f\u00f6rsta b\u00f6rjan bland mitt folk och i Jerusalem, det vet alla judar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De k\u00e4nner mig sedan l\u00e5ng tid tillbaka, och om de vill kan de vittna om att jag levt som faris\u00e9, enligt den str\u00e4ngaste riktningen i v\u00e5r religion."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och nu st\u00e5r jag inf\u00f6r r\u00e4tta f\u00f6r mitt hopp till det l\u00f6fte som Gud gav v\u00e5ra f\u00e4der"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och som v\u00e5ra tolv stammar hoppas f\u00e5 se uppfyllt medan de ivrigt tj\u00e4nar Gud natt och dag. F\u00f6r det hoppet, kung Agrippa, st\u00e5r jag anklagad av judarna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Varf\u00f6r anses det otroligt bland er att Gud uppv\u00e4cker d\u00f6da?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sj\u00e4lv s\u00e5g jag det som min plikt att g\u00f6ra allt f\u00f6r att bek\u00e4mpa Jesu nasar\u00e9ns namn,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och det gjorde jag ocks\u00e5 i Jerusalem. M\u00e5nga av de heliga satte jag i f\u00e4ngelse med fullmakt fr\u00e5n \u00f6verstepr\u00e4sterna, och n\u00e4r man ville avr\u00e4tta dem r\u00f6stade jag f\u00f6r det."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00d6verallt i synagogorna straffade jag dem g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng och tvingade dem att h\u00e4da. I mitt vilda raseri f\u00f6rf\u00f6ljde jag dem \u00e4nda till utl\u00e4ndska st\u00e4der."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r jag s\u00e5 var p\u00e5 v\u00e4g till Damaskus med fullmakt och uppdrag fr\u00e5n \u00f6verstepr\u00e4sterna,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "fick jag under resan, kung Agrippa, mitt p\u00e5 dagen se ett ljus fr\u00e5n himlen. Det var starkare \u00e4n solen och str\u00e5lade omkring mig och mina f\u00f6ljeslagare."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vi f\u00f6ll alla till marken, och jag h\u00f6rde en r\u00f6st som sade till mig p\u00e5 hebreiska: Saul! Saul! Varf\u00f6r f\u00f6rf\u00f6ljer du mig? Det blir h\u00e5rt f\u00f6r dig att sparka mot udden."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag sade: Vem \u00e4r du, Herre? Och Herren svarade: Jag \u00e4r Jesus, den som du f\u00f6rf\u00f6ljer."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men res dig och st\u00e5 p\u00e5 dina ben! Jag har visat mig f\u00f6r dig f\u00f6r att utse dig till tj\u00e4nare och vittne, b\u00e5de till det du har sett och till det jag ska visa dig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och jag ska r\u00e4dda dig fr\u00e5n ditt eget folk och fr\u00e5n hedningarna. Jag s\u00e4nder dig till dem"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "f\u00f6r att \u00f6ppna deras \u00f6gon, f\u00f6r att v\u00e4nda dem fr\u00e5n m\u00f6rker till ljus och fr\u00e5n Satans makt till Gud, s\u00e5 att de f\u00e5r syndernas f\u00f6rl\u00e5telse och en plats bland dem som helgats genom tron p\u00e5 mig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r, kung Agrippa, har jag inte varit olydig mot den himmelska synen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jag har predikat, f\u00f6rst i Damaskus och sedan i Jerusalem och hela Judeen och \u00e4ven ute bland hedningarna, att de ska \u00e5ngra sig och omv\u00e4nda sig till Gud och g\u00f6ra g\u00e4rningar som h\u00f6r till omv\u00e4ndelsen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Det var d\u00e4rf\u00f6r som judarna grep mig i templet och f\u00f6rs\u00f6kte d\u00f6da mig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men med Guds hj\u00e4lp st\u00e5r jag \u00e4n i dag som vittne inf\u00f6r b\u00e5de sm\u00e5 och stora. Och jag s\u00e4ger inget annat \u00e4n vad profeterna och Mose har sagt skulle ske:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "att Messias skulle lida, och att han som den f\u00f6rste som uppst\u00e5tt fr\u00e5n de d\u00f6da skulle f\u00f6rkunna ljuset b\u00e5de f\u00f6r v\u00e5rt folk och f\u00f6r hedningarna.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r han sade detta i sitt f\u00f6rsvarstal ropade Festus: &#34;Du \u00e4r galen, Paulus! Din stora l\u00e4rdom driver dig till vanvett.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men Paulus svarade: &#34;Jag \u00e4r inte galen, h\u00f6gt \u00e4rade Festus. Det jag s\u00e4ger \u00e4r sant och f\u00f6rnuftigt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Kungen k\u00e4nner ju till allt detta, och d\u00e4rf\u00f6r talar jag ocks\u00e5 \u00f6ppet och rakt till honom. Jag tror inte att n\u00e5got av detta \u00e4r obekant f\u00f6r honom. Det \u00e4r ju inte i n\u00e5gon avkrok det har h\u00e4nt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Tror du p\u00e5 profeterna, kung Agrippa? Jag vet att du tror.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Agrippa svarade Paulus: &#34;Snart \u00f6vertalar du v\u00e4l mig att bli kristen!&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Paulus svarade: &#34;Snart eller l\u00e4ngre fram, inf\u00f6r Gud \u00f6nskar jag att inte bara du utan alla som h\u00f6r mig i dag blir som jag, bortsett fr\u00e5n de h\u00e4r bojorna.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Kungen reste sig nu tillsammans med st\u00e5th\u00e5llaren och Berenike och de andra som satt d\u00e4r,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "och n\u00e4r de hade kommit ut sade de till varandra: &#34;Den mannen g\u00f6r inte n\u00e5got som f\u00f6rtj\u00e4nar d\u00f6d eller f\u00e4ngelse.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Och Agrippa sade till Festus: &#34;Den mannen hade kunnat friges, om han inte hade v\u00e4djat till kejsaren.&#34;"
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus resa till Rom - N\u00e4r det var best\u00e4mt att vi skulle avsegla mot Italien, \u00f6verl\u00e4mnade man Paulus och n\u00e5gra andra f\u00e5ngar till en officer som hette Julius och som tillh\u00f6rde den kejserliga vakten."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vi gick ombord p\u00e5 ett skepp fr\u00e5n Adramyttium som skulle g\u00e5 till hamnarna l\u00e4ngs Asiens kust och lade ut. Aristarchus, en makedonier fr\u00e5n Tessalonike, var med oss."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dagen d\u00e4rp\u00e5 lade vi till i Sidon. Julius, som behandlade Paulus v\u00e4l, l\u00e4t honom g\u00e5 till sina v\u00e4nner och ta emot deras omsorg."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r vi hade lagt ut d\u00e4rifr\u00e5n seglade vi i l\u00e4 av Cypern, eftersom vi hade motvind."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vi seglade \u00f6ver \u00f6ppna havet l\u00e4ngs kusten av Kilikien och Pamfylien och lade till vid Myra i Lykien."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4r fann officeren ett skepp fr\u00e5n Alexandria som skulle till Italien, och han tog oss ombord p\u00e5 det."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Under \u00e5tskilliga dagar gick seglingen l\u00e5ngsamt, och d\u00e5 vi knappt n\u00e5dde fram till Knidos och vinden inte l\u00e4t oss forts\u00e4tta seglade vi ner i l\u00e4 av Kreta vid Salmone."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vi f\u00f6ljde kusten med stor sv\u00e5righet och kom till en plats som kallas Goda hamnarna, n\u00e4ra staden Lasea."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det hade nu g\u00e5tt l\u00e5ng tid och sj\u00f6resan hade blivit farlig, eftersom fastedagen redan var f\u00f6rbi. Paulus varnade dem d\u00e4rf\u00f6r"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och sade: &#34;Ni m\u00e4n, jag ser att den h\u00e4r sj\u00f6resan kommer att medf\u00f6ra skada och stor f\u00f6rlust inte bara av last och skepp utan ocks\u00e5 av v\u00e5ra liv.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men officeren litade mer p\u00e5 styrmannen och skepps\u00e4garen \u00e4n p\u00e5 vad Paulus sade."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och d\u00e5 hamnen inte l\u00e5g bra till f\u00f6r att \u00f6vervintra best\u00e4mde sig de flesta f\u00f6r att g\u00e5 ut d\u00e4rifr\u00e5n och f\u00f6rs\u00f6ka n\u00e5 Fenix, en hamn p\u00e5 Kreta som vetter mot sydv\u00e4st och nordv\u00e4st. D\u00e4r t\u00e4nkte de tillbringa vintern."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Stormen - N\u00e4r s\u00e5 en svag sydlig vind bl\u00e5ste upp, t\u00e4nkte de att de skulle lyckas med sin f\u00f6resats. De l\u00e4ttade ankar och seglade l\u00e4ngs Kretas kust."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men snart d\u00e4refter svepte en kraftig stormvind, den s\u00e5 kallade Nordosten, ner fr\u00e5n \u00f6n."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Skeppet f\u00e5ngades och kunde inte h\u00e5lla upp mot vinden, s\u00e5 vi gav efter och l\u00e4t det driva."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vi kom i l\u00e4 bakom en liten \u00f6 som hette Kauda och lyckades med n\u00f6d och n\u00e4ppe b\u00e4rga skeppsb\u00e5ten."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r de hade f\u00e5tt upp den ombord, anv\u00e4nde de n\u00f6dutrustningen och slog trossar om skrovet. Och eftersom de var r\u00e4dda f\u00f6r att kastas upp p\u00e5 Syrtenbankarna sl\u00e4ppte de ner drivankaret och l\u00e4t skeppet driva."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vi var h\u00e5rt ansatta av stormen. Dagen d\u00e4rp\u00e5 b\u00f6rjade de vr\u00e4ka lasten \u00f6verbord,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och p\u00e5 tredje dagen kastade de med egna h\u00e4nder skeppets utrustning i sj\u00f6n."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Varken sol eller stj\u00e4rnor syntes p\u00e5 flera dygn, och den starka stormen l\u00e5g p\u00e5 s\u00e5 att vi till sist f\u00f6rlorade allt hopp om r\u00e4ddning."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ingen hade nu \u00e4tit p\u00e5 l\u00e4nge. D\u00e5 steg Paulus fram mitt ibland dem och sade: &#34;Ni m\u00e4n skulle ha lytt mitt r\u00e5d att inte g\u00e5 ut fr\u00e5n Kreta. D\u00e5 hade ni besparat er den h\u00e4r skadan och f\u00f6rlusten."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men nu uppmanar jag er: Fatta mod. Inte en enda av er ska mista livet, bara fartyget ska g\u00e5 under."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En \u00e4ngel fr\u00e5n den Gud som jag tillh\u00f6r och tj\u00e4nar stod n\u00e4mligen hos mig i natt,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "och han sade: Var inte r\u00e4dd, Paulus. Du ska st\u00e5 inf\u00f6r kejsaren, och alla som seglar med dig har Gud sk\u00e4nkt dig."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00e5 fatta mod, ni m\u00e4n! Jag litar p\u00e5 Gud att det blir som han sagt mig."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Vi m\u00e5ste bara stranda p\u00e5 en \u00f6.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Skeppsbrottet - N\u00e4r den fjortonde natten kom och vi fortfarande drev omkring p\u00e5 Adriatiska havet, b\u00f6rjade sj\u00f6m\u00e4nnen vid midnatt f\u00f6rst\u00e5 att vi n\u00e4rmade oss land."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De lodade och fick tjugo famnars djup. Lite l\u00e4ngre fram lodade de igen och fann att djupet var femton famnar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De var nu r\u00e4dda att vi skulle driva p\u00e5 n\u00e5got skarpt sk\u00e4r, s\u00e5 de kastade ut fyra ankare fr\u00e5n aktern och \u00f6nskade sedan bara att det skulle bli dag."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men sj\u00f6m\u00e4nnen gjorde ett f\u00f6rs\u00f6k att fly fr\u00e5n skeppet. De firade ner livb\u00e5ten i sj\u00f6n under f\u00f6rev\u00e4ndning att de skulle kasta ut ankare fr\u00e5n f\u00f6ren."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Paulus sade till officeren och soldaterna: &#34;Om inte de stannar kvar ombord kan ni inte bli r\u00e4ddade.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "D\u00e5 kapade soldaterna trossarna p\u00e5 skeppsb\u00e5ten och l\u00e4t den driva bort."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Strax innan det b\u00f6rjade dagas uppmanade Paulus alla att \u00e4ta. Han sade: &#34;I fjorton dagar har ni nu v\u00e4ntat och varit utan mat och inte \u00e4tit."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r uppmanar jag er att \u00e4ta. Det beh\u00f6ver ni f\u00f6r att bli r\u00e4ddade, f\u00f6r ingen av er ska mista s\u00e5 mycket som ett h\u00e5rstr\u00e5 p\u00e5 sitt huvud.&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "N\u00e4r han hade sagt detta tog han ett br\u00f6d, tackade Gud inf\u00f6r dem alla, br\u00f6t det och b\u00f6rjade \u00e4ta."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "D\u00e5 fick alla nytt mod och tog sig mat, de ocks\u00e5."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Vi var allt som allt 276 personer ombord."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Efter att ha \u00e4tit sig m\u00e4tta l\u00e4ttade de skeppet genom att kasta vetelasten i sj\u00f6n."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "N\u00e4r det blev dag k\u00e4nde de inte igen landet, men de fick syn p\u00e5 en bukt med sandstrand och best\u00e4mde sig f\u00f6r att om m\u00f6jligt l\u00e5ta skeppet driva upp d\u00e4r."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "De kapade ankarna och l\u00e4mnade dem i havet. Samtidigt l\u00f6ste de trossarna fr\u00e5n styr\u00e5rorna, hissade f\u00f6rseglet f\u00f6r vinden och styrde mot stranden."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Men de drev emot ett rev d\u00e4r skeppet gick p\u00e5 grund. F\u00f6ren borrade sig in och stod orubbligt fast, medan aktern b\u00f6rjade brytas s\u00f6nder av de kraftiga br\u00e4nningarna."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Soldaternas plan var d\u00e5 att d\u00f6da f\u00e5ngarna s\u00e5 att ingen skulle kunna simma i v\u00e4g och fly."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Men officeren ville r\u00e4dda Paulus och hindrade dem fr\u00e5n att utf\u00f6ra sin plan. Han befallde att de simkunniga skulle hoppa i vattnet f\u00f6rst och ta sig i land"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "och d\u00e4refter de \u00f6vriga, en del p\u00e5 plankor och andra p\u00e5 vrakdelar fr\u00e5n skeppet. P\u00e5 det s\u00e4ttet blev alla r\u00e4ddade och kom i land."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e5 Malta - N\u00e4r vi v\u00e4l var r\u00e4ddade fick vi veta att \u00f6n hette Malta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Lokalbefolkningen visade oss en ovanligt stor v\u00e4nlighet. De t\u00e4nde en eld och tog hand om oss alla, eftersom det hade b\u00f6rjat regna och var kallt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Paulus hade just samlat ett f\u00e5ng kvistar och lagt p\u00e5 elden n\u00e4r en huggorm kr\u00f6p ut p\u00e5 grund av hettan och h\u00f6gg sig fast i hans hand."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r de inf\u00f6dda s\u00e5g ormen h\u00e4nga fr\u00e5n hans hand, sade de till varandra: &#34;Den d\u00e4r mannen \u00e4r s\u00e4kert en m\u00f6rdare. Trots att han blev r\u00e4ddad fr\u00e5n havet l\u00e4t inte R\u00e4ttvisan honom leva.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men Paulus skakade av sig ormen ner i elden och tog ingen skada."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Folket v\u00e4ntade sig att han skulle svullna upp eller pl\u00f6tsligt falla ner d\u00f6d. N\u00e4r de v\u00e4ntat l\u00e4nge och sett att inget ovanligt h\u00e4nde honom, \u00e4ndrade de sig och sade att han var en gud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I trakten runt den platsen fanns det lantg\u00e5rdar som tillh\u00f6rde Publius, stormannen p\u00e5 \u00f6n. Han tog v\u00e4nligt emot oss som sina g\u00e4ster i tre dagar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Publius far l\u00e5g just d\u00e5 sjuk i feber och sv\u00e5r diarr\u00e9. Paulus gick in till honom, bad och lade h\u00e4nderna p\u00e5 honom och botade honom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Efter den h\u00e4ndelsen kom ocks\u00e5 andra sjuka p\u00e5 \u00f6n till honom och blev botade."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De visade oss sin uppskattning p\u00e5 m\u00e5nga s\u00e4tt, och n\u00e4r vi skulle segla f\u00f6rs\u00e5g de oss med vad vi beh\u00f6vde."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Till Rom - Efter tre m\u00e5nader seglade vi ut med ett skepp som hade \u00f6vervintrat vid \u00f6n. Det kom fr\u00e5n Alexandria och hade Tvillingarna som galjonsfigur."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vi lade till vid Syrakusa och stannade d\u00e4r i tre dagar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4rifr\u00e5n f\u00f6ljde vi kusten och kom till Regium. En dag senare fick vi sydlig vind, och den andra dagen kom vi till Puteoli."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e4r fann vi br\u00f6der som bj\u00f6d in oss att stanna hos dem i sju dagar. Och s\u00e5 fortsatte vi till Rom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Paulus i Rom - Br\u00f6derna d\u00e4r hade f\u00e5tt besked om oss, och de kom ut \u00e4nda till Forum Appii och Tres Tabernae f\u00f6r att m\u00f6ta oss. D\u00e5 Paulus fick se dem tackade han Gud och fick nytt mod."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r vi kom fram till Rom fick Paulus tillst\u00e5nd att bo f\u00f6r sig sj\u00e4lv tillsammans med den soldat som skulle bevaka honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tre dagar senare kallade han till sig de ledande bland judarna, och n\u00e4r de var samlade sade han till dem: &#34;Br\u00f6der, jag har inte gjort n\u00e5got ont mot v\u00e5rt folk eller v\u00e5ra f\u00e4derne\u00e4rvda seder. Trots det blev jag f\u00e4ngslad i Jerusalem och utl\u00e4mnad i romarnas h\u00e4nder."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r de hade f\u00f6rh\u00f6rt mig ville de frige mig, eftersom jag inte var skyldig till n\u00e5got som f\u00f6rtj\u00e4nade d\u00f6den."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men judarna var emot det, och d\u00e5 var jag tvungen att v\u00e4dja till kejsaren, dock utan att anklaga mitt folk."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00e5 det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r jag kallat hit er f\u00f6r att tr\u00e4ffa er och tala med er. Det \u00e4r n\u00e4mligen f\u00f6r Israels hopp som jag b\u00e4r dessa bojor.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De svarade honom: &#34;Vi har inte f\u00e5tt n\u00e5got brev om dig fr\u00e5n Judeen, och ingen av br\u00f6derna som kommit har ber\u00e4ttat eller sagt n\u00e5got ont om dig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men vi vill g\u00e4rna h\u00f6ra fr\u00e5n dig vad du t\u00e4nker, f\u00f6r vi vet att den h\u00e4r sekten blir motsagd \u00f6verallt.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De best\u00e4mde en dag f\u00f6r honom, och d\u00e5 kom \u00e4nnu fler till hans bostad. Fr\u00e5n morgon till kv\u00e4ll f\u00f6rklarade han f\u00f6r dem och vittnade om Guds rike och f\u00f6rs\u00f6kte \u00f6vertyga dem om Jesus utifr\u00e5n b\u00e5de Mose lag och profeterna."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vissa l\u00e4t sig \u00f6vertygas av hans ord, men andra ville inte tro."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e4r de inte kunde komma \u00f6verens skildes de \u00e5t, efter att Paulus hade sagt detta enda ord: &#34;Den helige Ande talade r\u00e4tt genom profeten Jesaja till era f\u00e4der"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "n\u00e4r han sade: G\u00e5 till detta folk och s\u00e4g: Ni ska h\u00f6ra men inte f\u00f6rst\u00e5, och ni ska se men inte inse,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "f\u00f6r detta folks hj\u00e4rta \u00e4r f\u00f6rh\u00e4rdat. De h\u00f6r illa med sina \u00f6ron och sluter sina \u00f6gon, s\u00e5 att de inte ser med \u00f6gonen eller h\u00f6r med \u00f6ronen eller f\u00f6rst\u00e5r med hj\u00e4rtat och v\u00e4nder om s\u00e5 att jag f\u00e5r hela dem."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska ni veta att denna Guds fr\u00e4lsning \u00e4r s\u00e4nd till hedningarna, och de kommer att lyssna.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "I tv\u00e5 hela \u00e5r bodde Paulus i den bostad som han hade hyrt, och han tog emot alla som kom till honom."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Han predikade Guds rike och undervisade med stor frimodighet om Herren Jesus Kristus utan att bli hindrad."
                }
            }
        }
    }
}