{
    "version": "sfb15",
    "book_name": "Amos",
    "book_nr": "30",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ord av Amos, en av herdarna fr\u00e5n Tekoa. Detta \u00e4r vad han s\u00e5g om Israel n\u00e4r Ussia var kung i Juda och Jerobeam, Joashs son, var kung i Israel, tv\u00e5 \u00e5r f\u00f6re jordb\u00e4vningen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han sade: HERREN ska ryta fr\u00e5n Sion, h\u00f6ja sin r\u00f6st fr\u00e5n Jerusalem. D\u00e5 ska herdarnas betesmarker s\u00f6rja och Karmels h\u00f6jd torka bort."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Profetia om Damaskus - S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: F\u00f6r tre brott av Damaskus, ja fyra, tar jag inte tillbaka mitt beslut, f\u00f6r de tr\u00f6skade Gilead med tr\u00f6sksl\u00e4dar av j\u00e4rn:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag ska s\u00e4nda en eld mot Hasaels hus, och den ska f\u00f6rt\u00e4ra Ben-Hadads borgar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag ska bryta bommarna i Damaskus och utrota dem som bor i Bikat-Aven och den som b\u00e4r spiran i Bet-Eden. Arams folk ska f\u00f6ras bort till Kir, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Profetia om Gaza - S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: F\u00f6r tre brott av Gaza, ja fyra, tar jag inte tillbaka mitt beslut, f\u00f6r de f\u00f6rde bort allt folket som f\u00e5ngar och utl\u00e4mnade dem \u00e5t Edom:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag ska s\u00e4nda en eld mot Gazas murar, och den ska f\u00f6rt\u00e4ra dess borgar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag ska utrota dem som bor i Ashdod och den som b\u00e4r spiran i Ashkelon. Jag ska v\u00e4nda min hand mot Ekron s\u00e5 att de som \u00e4r kvar av filisteerna g\u00e5r under, s\u00e4ger Herren GUD."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Profetia om Tyrus - S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: F\u00f6r tre brott av Tyrus, ja fyra, tar jag inte tillbaka mitt beslut, f\u00f6r de utl\u00e4mnade allt folket som f\u00e5ngar \u00e5t Edom och t\u00e4nkte inte p\u00e5 sitt br\u00f6draf\u00f6rbund:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag ska s\u00e4nda en eld mot Tyrus murar, och den ska f\u00f6rt\u00e4ra dess borgar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Profetia om Edom - S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: F\u00f6r tre brott av Edom, ja fyra, tar jag inte tillbaka mitt beslut, f\u00f6r de f\u00f6rf\u00f6ljde sin bror med sv\u00e4rd och f\u00f6rkv\u00e4vde all barmh\u00e4rtighet, l\u00e4t sin vrede rasa utan uppeh\u00e5ll och h\u00f6ll kvar sitt raseri utan slut:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag ska s\u00e4nda en eld mot Teman, och den ska f\u00f6rt\u00e4ra Bosras borgar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Profetia om Ammon - S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: F\u00f6r tre brott av ammoniterna, ja fyra, tar jag inte tillbaka mitt beslut, f\u00f6r de skar upp havande kvinnor i Gilead n\u00e4r de ville vidga sitt omr\u00e5de:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag ska t\u00e4nda en eld mot Rabbas murar, och den ska f\u00f6rt\u00e4ra dess borgar under h\u00e4rskri p\u00e5 stridens dag, under storm p\u00e5 ov\u00e4drets dag."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Deras kung ska g\u00e5 bort i f\u00e5ngenskap, han och hans furstar med honom, s\u00e4ger HERREN."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetia om Moab - S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: F\u00f6r tre brott av Moab, ja fyra, tar jag inte tillbaka mitt beslut, f\u00f6r han br\u00e4nde benen efter Edoms kung till kalk:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag ska s\u00e4nda en eld mot Moab, och den ska f\u00f6rt\u00e4ra Keriots borgar. Moab ska d\u00f6 under stridslarm, under h\u00e4rskri vid hornst\u00f6tar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag ska utrota domaren ur landet och d\u00f6da alla dess furstar tillsammans med honom, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Profetia om Juda - S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: F\u00f6r tre brott av Juda, ja fyra, tar jag inte tillbaka mitt beslut, f\u00f6r de f\u00f6rkastade HERRENS lag och h\u00f6ll inte hans stadgar utan l\u00e4t sig f\u00f6rledas av sina l\u00f6gngudar som deras f\u00e4der har f\u00f6ljt:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag ska s\u00e4nda en eld mot Juda, och den ska f\u00f6rt\u00e4ra Jerusalems borgar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Profetia om Israel - S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: F\u00f6r tre brott av Israel, ja fyra, tar jag inte tillbaka mitt beslut, f\u00f6r de s\u00e4ljer den r\u00e4ttf\u00e4rdige f\u00f6r pengar och den fattige f\u00f6r ett par skor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De trampar ner de hj\u00e4lpl\u00f6sas huvuden i stoftet och kr\u00e4nker r\u00e4tten f\u00f6r de \u00f6dmjuka. Far och son g\u00e5r till samma flicka f\u00f6r att vanhelga mitt heliga namn."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "P\u00e5 kl\u00e4der som tagits i pant str\u00e4cker de ut sig vid varje altare, och b\u00f6tf\u00e4lldas vin dricker de i sin Guds hus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det var jag som f\u00f6rgjorde amoreerna f\u00f6r er. De var h\u00f6ga som cedrar och kraftiga som ekar, men jag f\u00f6rgjorde deras frukt upptill och deras r\u00f6tter nertill."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det var jag som f\u00f6rde er upp ur Egyptens land och ledde er i \u00f6knen i fyrtio \u00e5r tills ni tog amoreernas land i besittning."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bland era s\u00f6ner v\u00e4ckte jag upp profeter, bland era unga m\u00e4n nasirer. \u00c4r det inte s\u00e5, ni Israels barn? s\u00e4ger HERREN."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men ni gav vin till nasirerna och befallde profeterna: Profetera inte!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Se, jag ska trycka ner er som en vagn trycks ner n\u00e4r den \u00e4r fullastad med k\u00e4rvar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 ska den snabbe inte finna n\u00e5gon tillflykt, den starke inte kunna bruka sin kraft och hj\u00e4lten inte r\u00e4dda sitt liv."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 kan b\u00e5gskytten inte h\u00e5lla st\u00e5nd, den snabbfotade inte komma undan och ryttaren inte r\u00e4dda sitt liv."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Den modigaste bland hj\u00e4ltarna ska den dagen fly naken, s\u00e4ger HERREN."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israel utvald och f\u00f6rkastad - H\u00f6r detta ord som HERREN har talat mot er, Israels barn, mot hela det sl\u00e4kte jag f\u00f6rt upp ur Egyptens land. S\u00e5 har han sagt:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Endast er har jag k\u00e4nt som mitt folk av alla jordens sl\u00e4kten. D\u00e4rf\u00f6r ska jag ocks\u00e5 straffa er f\u00f6r alla era synder."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vandrar tv\u00e5 tillsammans utan att de kommit \u00f6verens?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ryter ett lejon i skogen utan att det funnit n\u00e5got rov? Morrar ett ungt lejon i kulan utan att det har tagit byte?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fastnar en f\u00e5gel i f\u00e4llan p\u00e5 marken utan att snaran \u00e4r gillrad f\u00f6r den? Sl\u00e5r en f\u00e4lla upp fr\u00e5n marken utan att f\u00e5nga n\u00e5got?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bl\u00e5ser man i basun i en stad utan att folket blir f\u00f6rskr\u00e4ckt? H\u00e4nder det en olycka i en stad utan att HERREN har v\u00e5llat den?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "F\u00f6r Herren GUD g\u00f6r ingenting utan att uppenbara sin hemlighet f\u00f6r sina tj\u00e4nare profeterna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r lejonet ryter, vem skulle d\u00e5 inte bli r\u00e4dd? N\u00e4r Herren GUD talar, vem skulle d\u00e5 inte profetera?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Domsord \u00f6ver Samaria - Ropa ut \u00f6ver borgarna i Ashdod och \u00f6ver borgarna i Egyptens land, s\u00e4g: Samla er p\u00e5 Samarias berg och se den stora f\u00f6rvirringen d\u00e4r och f\u00f6rtrycket mitt ibland dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De f\u00f6rst\u00e5r inte att g\u00f6ra det r\u00e4tta, s\u00e4ger HERREN, de som samlar v\u00e5ld och f\u00f6rd\u00e4rv i sina borgar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren GUD: En fiende ska omringa landet, riva ditt starka f\u00e4ste och plundra dina borgar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Som herden r\u00e4ddar ur lejonets gap ett par benpipor eller en bit av ett \u00f6ra, s\u00e5 ska Israels folk r\u00e4ddas, de som sitter i Samaria p\u00e5 kanten av sina divaner och p\u00e5 b\u00e4ddar av damast."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "H\u00f6r och vittna mot Jakobs hus, s\u00e4ger Herren, HERREN Gud Sebaot:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Den dag jag straffar Israel f\u00f6r dess brott ska jag l\u00e5ta straffet drabba Betels altaren, s\u00e5 att altarhornen huggs av och faller till marken."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag ska sl\u00e5 b\u00e5de vinterhus och sommarhus. Elfenbenshusen ska f\u00f6rst\u00f6ras och m\u00e5nga hus ska sopas bort, s\u00e4ger HERREN."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00f6r detta ord, ni Bashans kor p\u00e5 Samarias berg, ni kvinnor som f\u00f6rtrycker de svaga och krossar de fattiga, ni som s\u00e4ger till era m\u00e4n: \u201dH\u00e4mta hit s\u00e5 vi f\u00e5r dricka!\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Herren GUD har svurit vid sin helighet: Se, dagar ska drabba er d\u00e5 man h\u00e4mtar er med krokar och vad som \u00e4r kvar av er med fiskkrokar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 ska ni komma ut, var och en genom n\u00e4rmaste \u00f6ppning i muren, och drivas bort till Hermon, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Israels f\u00f6rh\u00e4rdelse - G\u00e5 till Betel och synda, till Gilgal och synda \u00e4nnu mer. B\u00e4r fram era slaktoffer p\u00e5 morgonen, era tionden p\u00e5 tredje dagen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Br\u00e4nn syrat br\u00f6d som lovoffer, ropa ut frivilliga offer, kung\u00f6r dem, f\u00f6r s\u00e5dant \u00e4lskar ni ju, ni Israels barn, s\u00e4ger Herren GUD."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag l\u00e4t er g\u00e5 med tomma magar i alla era st\u00e4der och l\u00e4t er sakna br\u00f6d p\u00e5 alla era orter. \u00c4nd\u00e5 har ni inte v\u00e4nt om till mig, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag h\u00f6ll tillbaka regnet f\u00f6r er, n\u00e4r det \u00e4nnu var tre m\u00e5nader kvar till sk\u00f6rdetiden. Jag l\u00e4t det regna \u00f6ver en stad men inte \u00f6ver en annan. En \u00e5ker fick regn, den som inte fick regn torkade bort."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tv\u00e5, tre st\u00e4der stapplade till samma stad f\u00f6r att f\u00e5 vatten att dricka, men kunde inte sl\u00e4cka sin t\u00f6rst. Och \u00e4nd\u00e5 har ni inte v\u00e4nt om till mig, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag slog er med sot och rost. Era m\u00e5nga tr\u00e4dg\u00e5rdar, ving\u00e5rdar, fikontr\u00e4d och olivtr\u00e4d \u00e5t gr\u00e4shopporna upp. Och \u00e4nd\u00e5 har ni inte v\u00e4nt om till mig, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag s\u00e4nde pest bland er som i Egypten. Jag d\u00f6dade era unga m\u00e4n med sv\u00e4rd och l\u00e4t era h\u00e4star tas som byte. Stanken av era fallna skaror l\u00e4t jag stiga upp i er n\u00e4sa. Och \u00e4nd\u00e5 har ni inte v\u00e4nt om till mig, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag l\u00e4t \u00f6del\u00e4ggelse drabba er, som n\u00e4r Gud \u00f6delade Sodom och Gomorra. Ni var som en brand, ryckt ur elden. Och \u00e4nd\u00e5 har ni inte v\u00e4nt om till mig, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska jag g\u00f6ra s\u00e5 med dig, Israel, och eftersom jag ska g\u00f6ra s\u00e5 med dig, s\u00e5 bered dig att m\u00f6ta din Gud, Israel."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "F\u00f6r se, han som formar bergen och skapar vinden och f\u00f6rkunnar sina tankar f\u00f6r m\u00e4nniskan, han som g\u00f6r gryningen till m\u00f6rker och g\u00e5r fram \u00f6ver jordens h\u00f6jder \u2013 HERREN Gud Sebaot \u00e4r hans namn."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En sorges\u00e5ng - H\u00f6r dessa ord som jag tar upp som en sorges\u00e5ng \u00f6ver er, ni av Israels hus:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dFallen \u00e4r hon och reser inte sig mer, jungfrun Israel! Hon ligger \u00f6vergiven p\u00e5 sin mark. Ingen finns som hj\u00e4lper henne upp.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: Den stad d\u00e4r tusen brukade dra ut ska ha hundra kvar, och den d\u00e4r hundra brukade dra ut ska ha tio kvar f\u00f6r Israels hus."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kallelse till omv\u00e4ndelse - S\u00e5 s\u00e4ger HERREN till Israels hus: S\u00f6k mig s\u00e5 ska ni leva."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men s\u00f6k inte Betel, g\u00e5 inte till Gilgal och dra inte bort till Beer-Sheba, f\u00f6r Gilgal ska f\u00f6ras bort i f\u00e5ngenskap och av Betel ska inget bli kvar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00f6k HERREN s\u00e5 ska ni leva. Annars ska han drabba Josefs hus likt en eld som f\u00f6rt\u00e4r, och ingen kan sl\u00e4cka den s\u00e5 att Betel r\u00e4ddas."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ni f\u00f6rvandlar r\u00e4tten till mal\u00f6rt och sl\u00e5r r\u00e4ttf\u00e4rdigheten till marken."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han som har gjort Sjustj\u00e4rnorna och Orion, han som f\u00f6rvandlar det djupa m\u00f6rkret till morgon och g\u00f6r dagen m\u00f6rk som natten, han som kallar p\u00e5 havets vatten och \u00f6ser ut det \u00f6ver jorden \u2013 HERREN \u00e4r hans namn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han l\u00e5ter f\u00f6rd\u00e4rv blixtra \u00f6ver starka f\u00e4sten, f\u00f6rd\u00e4rv drabba bef\u00e4sta borgar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De hatar den som f\u00f6rsvarar det r\u00e4tta i porten och avskyr den som talar sanning."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "H\u00f6r d\u00e4rf\u00f6r, ni som trampar p\u00e5 den fattige och tar ifr\u00e5n honom hans s\u00e4d som skatt: Ni bygger hus av huggen sten men ska inte bo i dem, ni planterar ljuvliga ving\u00e5rdar men ska inte dricka deras vin,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "f\u00f6r jag vet att era brott \u00e4r m\u00e5nga och era synder talrika, ni som f\u00f6rtrycker den r\u00e4ttf\u00e4rdige och tar mutor och hindrar de fattiga att f\u00e5 r\u00e4tt i porten."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r tiger den f\u00f6rst\u00e5ndige i denna tid, f\u00f6r det \u00e4r en ond tid."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00f6k det goda och inte det onda, s\u00e5 att ni f\u00e5r leva. D\u00e5 ska HERREN Gud Sebaot vara med er, s\u00e5 som ni s\u00e4ger att han \u00e4r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hata det onda och \u00e4lska det goda och l\u00e5t r\u00e4tten h\u00e4rska i porten. Kanske ska HERREN Gud Sebaot vara n\u00e5dig mot dem som \u00e4r kvar av Josef."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN Gud Sebaot, Herren: P\u00e5 alla torg ska man h\u00f6ra klagan, p\u00e5 alla gator ska man s\u00e4ga: \u201dOj, oj!\u201d Bonden ska man mana till sorg, och dem som kan sjunga sorges\u00e5ng till klagan."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "I alla ving\u00e5rdar ska man h\u00f6ra klagan, f\u00f6r jag ska g\u00e5 fram mitt ibland er, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Herrens dag - Ve dem som l\u00e4ngtar efter HERRENS dag! Varf\u00f6r l\u00e4ngtar ni efter den? Herrens dag \u00e4r m\u00f6rker och inte ljus."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Det blir som n\u00e4r man flyr f\u00f6r ett lejon men m\u00f6ter en bj\u00f6rn, och som n\u00e4r man kommer hem och st\u00f6der handen mot v\u00e4ggen och blir biten av en orm."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ja, HERRENS dag \u00e4r m\u00f6rker och inte ljus, becksvart utan en strimma av ljus."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag hatar era fester, jag f\u00f6raktar dem, jag t\u00e5l inte era h\u00f6gtider."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "F\u00f6r \u00e4ven om ni offrar b\u00e5de br\u00e4nnoffer och matoffer \u00e5t mig har jag ingen gl\u00e4dje i dem, jag vill inte se era gemenskapsoffer av g\u00f6dkalvar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ta bort dina s\u00e5ngers buller ifr\u00e5n mig, jag vill inte h\u00f6ra ditt str\u00e4ngaspel."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men l\u00e5t r\u00e4tten fl\u00f6da fram som vatten och r\u00e4ttf\u00e4rdigheten som en st\u00e4ndigt rinnande str\u00f6m."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Var det \u00e5t mig ni frambar slaktoffer och matoffer under de fyrtio \u00e5ren i \u00f6knen, ni av Israels hus?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ni bar Sickut, er kung, och Kijjun, er guds stj\u00e4rna, era gudabilder som ni gjort \u00e5t er."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men jag ska f\u00f6ra er i f\u00e5ngenskap bortom Damaskus, s\u00e4ger han vars namn \u00e4r HERREN Gud Sebaot."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Folkets brist p\u00e5 gudsfruktan - Ve de trygga p\u00e5 Sion, de sj\u00e4lvs\u00e4kra p\u00e5 Samarias berg, de f\u00f6rn\u00e4msta i det fr\u00e4msta folket som Israels hus v\u00e4nder sig till!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dra bort till Kalne och se efter, g\u00e5 d\u00e4rifr\u00e5n till Stora Hamat och sedan ner till filisteernas Gat. \u00c4r de b\u00e4ttre \u00e4n rikena h\u00e4r, eller \u00e4r deras omr\u00e5de st\u00f6rre \u00e4n ert omr\u00e5de?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ni skjuter ifr\u00e5n er den onda dagen men l\u00e5ter v\u00e5ldet h\u00e4rska hos er."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ni vilar p\u00e5 divaner av elfenben och latar er p\u00e5 era b\u00e4ddar. Ni \u00e4ter lamm ur hjorden och kalvar fr\u00e5n g\u00f6dstallet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ni skr\u00e5lar till harpans ljud och t\u00e4nker ut nya musikinstrument som David."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ni dricker vin ur stora sk\u00e5lar och sm\u00f6rjer er med de finaste oljorna, men bekymrar er inte om Josefs skada."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska de nu vara f\u00f6rst att f\u00f6ras bort i f\u00e5ngenskap. D\u00e5 \u00e4r det slut med skr\u00e5let fr\u00e5n dem som latade sig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Herren GUD har svurit vid sig sj\u00e4lv, s\u00e4ger HERREN Gud Sebaot: Jag avskyr Jakobs stolthet och hatar hans borgar. Jag ska utl\u00e4mna staden med allt som finns i den."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och det ska ske att om tio m\u00e4n l\u00e4mnas kvar i samma hus, ska de alla d\u00f6."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r en sl\u00e4kting och likbr\u00e4nnare vill ta ut benen ur huset och ropar till den som \u00e4r inne i huset: \u201dHar du n\u00e5gon mer d\u00e4r?\u201d och han svarar: \u201dIngen\u201d, s\u00e5 ska han s\u00e4ga: \u201dTyst! HERRENS namn f\u00e5r inte n\u00e4mnas.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "F\u00f6r se, p\u00e5 HERRENS befallning ska det stora huset sl\u00e5s i stycken och det lilla huset i spillror."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Springer h\u00e4star p\u00e5 klippor eller pl\u00f6jer man d\u00e4r med oxar? Men ni har f\u00f6rvandlat r\u00e4tten till gift och r\u00e4ttf\u00e4rdighetens frukt till mal\u00f6rt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ni gl\u00e4der er \u00f6ver Lo-Debar och s\u00e4ger: \u201dHar vi inte intagit Karnajim med v\u00e5r egen kraft?\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f6r se, ni av Israels hus, jag ska uppv\u00e4cka ett folk mot er, s\u00e4ger HERREN Gud Sebaot. Och de ska ans\u00e4tta er fr\u00e5n infartsv\u00e4gen mot Hamat \u00e4nda till Arabas\u00e4nkan."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gr\u00e4shopporna - Detta l\u00e4t Herren GUD mig se: Han skapade gr\u00e4shoppor n\u00e4r sommargr\u00e4set b\u00f6rjade v\u00e4xa upp, sommargr\u00e4set efter kungssl\u00e5ttern."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r de hade slukat allt gr\u00f6nt i landet sade jag: \u201dHerre, HERRE, f\u00f6rl\u00e5t! Hur ska Jakob kunna best\u00e5, han som \u00e4r s\u00e5 liten?\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 \u00e5ngrade HERREN detta. \u201dDet ska inte ske\u201d, sade HERREN."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Elden - Detta l\u00e4t Herren GUD mig se: Jag s\u00e5g att Herren GUD kallade p\u00e5 elden f\u00f6r att utf\u00f6ra hans sak. Och elden f\u00f6rt\u00e4rde det stora djupet och h\u00f6ll p\u00e5 att f\u00f6rt\u00e4ra landet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 sade jag: \u201dHerre GUD, sluta! Hur ska Jakob kunna best\u00e5, han som \u00e4r s\u00e5 liten?\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 \u00e5ngrade HERREN detta. \u201dInte heller detta ska ske\u201d, sade Herren GUD."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e4nklodet - Detta l\u00e4t han mig se: Jag s\u00e5g Herren st\u00e5 p\u00e5 en lodr\u00e4t mur med ett lod i sin hand."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och HERREN sade till mig: \u201dVad ser du, Amos?\u201d Jag svarade: \u201dEtt lod.\u201d D\u00e5 sade HERREN: \u201dSe, jag ska h\u00e4nga upp ett lod mitt ibland mitt folk Israel. Jag ska inte skona dem en g\u00e5ng till."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Isaks offerh\u00f6jder ska bli \u00f6delagda och Israels helgedomar f\u00f6rst\u00f6rda, och mot Jerobeams hus ska jag resa mig med sv\u00e4rdet.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amos och pr\u00e4sten i Betel - Amasja, pr\u00e4sten i Betel, s\u00e4nde bud till Israels kung Jerobeam och l\u00e4t s\u00e4ga: \u201dAmos konspirerar mot dig mitt ibland Israels folk. Landet st\u00e5r inte ut med allt hans ordande,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "f\u00f6r Amos har sagt: Jerobeam ska d\u00f6 f\u00f6r sv\u00e4rd och Israel ska f\u00f6ras bort i f\u00e5ngenskap fr\u00e5n sitt land.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och Amasja sade till Amos: \u201dDu siare, ge dig i v\u00e4g och fly till Juda land. Tj\u00e4na ditt levebr\u00f6d d\u00e4r och profetera d\u00e4r!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "I Betel f\u00e5r du inte profetera mer, f\u00f6r det \u00e4r en kunglig helgedom och ett rikets tempel.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Amos svarade Amasja: \u201dJag \u00e4r ingen profet, ingen profetl\u00e4rjunge. Jag \u00e4r boskapsherde och odlar mullb\u00e4rsfikon."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men HERREN tog mig fr\u00e5n hjorden och HERREN sade till mig: G\u00e5 och profetera f\u00f6r mitt folk Israel."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00f6r nu HERRENS ord: Du s\u00e4ger: Profetera inte mot Israel och tala inte mot Isaks hus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN s\u00e5: Din hustru ska bli en prostituerad i staden, dina s\u00f6ner och d\u00f6ttrar ska falla f\u00f6r sv\u00e4rd, din jord ska utskiftas med m\u00e4tsn\u00f6re. Sj\u00e4lv ska du d\u00f6 i ett orent land, och Israel ska f\u00f6ras bort i f\u00e5ngenskap fr\u00e5n sitt land.\u201d"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israel har mognat f\u00f6r dom - Detta l\u00e4t Herren GUD mig se: Jag s\u00e5g en korg med mogen frukt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han sade: \u201dVad ser du, Amos?\u201d Jag svarade: \u201dEn korg med mogen frukt.\u201d D\u00e5 sade HERREN till mig: \u201dSlutet har kommit f\u00f6r mitt folk Israel. Jag ska inte skona dem igen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e5ngerna i borgen ska p\u00e5 den dagen \u00f6verg\u00e5 i klagan, s\u00e4ger Herren GUD. D\u00f6da kroppar i m\u00e4ngd ska i tysthet kastas \u00f6verallt.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "H\u00f6r detta, ni som trampar p\u00e5 den fattige och vill g\u00f6ra slut p\u00e5 de svaga i landet,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "ni som s\u00e4ger: \u201dN\u00e4r \u00e4r nym\u00e5nadsdagen slut s\u00e5 vi f\u00e5r s\u00e4lja s\u00e4d, och sabbaten s\u00e5 vi f\u00e5r \u00f6ppna kornboden? D\u00e5 ska vi minska efa-m\u00e5ttet och h\u00f6ja priset och fuska med v\u00e5gen s\u00e5 att den ljuger."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 ska vi k\u00f6pa de utblottade f\u00f6r pengar och den fattige f\u00f6r ett par skor, och s\u00e4lja spillet som s\u00e4d.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "HERREN har svurit vid Jakobs stolthet: Aldrig ska jag gl\u00f6mma n\u00e5gon av deras g\u00e4rningar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Skulle inte landet darra n\u00e4r s\u00e5dant sker, och skulle inte alla dess inv\u00e5nare s\u00f6rja? Skulle inte hela landet h\u00f6ja sig som Nilen och r\u00f6ras upp och \u00e5ter sjunka som Egyptens flod?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det ska ske p\u00e5 den dagen, s\u00e4ger Herren GUD, att jag ska l\u00e5ta solen g\u00e5 ner vid middagstid och l\u00e4gga landet i m\u00f6rker mitt p\u00e5 ljusa dagen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag ska f\u00f6rvandla era h\u00f6gtider till sorg och alla era s\u00e5nger till klagovisor. Jag ska kl\u00e4 allas h\u00f6fter med s\u00e4cktyg och g\u00f6ra alla huvuden skalliga. Jag ska l\u00e5ta det bli som n\u00e4r man s\u00f6rjer ende sonen och l\u00e5ta det sluta som en bitter dag."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Se, dagar ska komma, s\u00e4ger Herren GUD, d\u00e5 jag s\u00e4nder hunger i landet \u2013 inte en hunger efter br\u00f6d, inte en t\u00f6rst efter vatten, utan efter att h\u00f6ra HERRENS ord."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De ska irra omkring fr\u00e5n hav till hav och springa hit och dit fr\u00e5n norr till \u00f6ster f\u00f6r att s\u00f6ka efter HERRENS ord, men de ska inte finna det."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen ska vackra unga kvinnor och unga m\u00e4n tyna bort av t\u00f6rst,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "de som sv\u00e4r vid Samarias skam och s\u00e4ger: \u201dLeve din gud, Dan!\u201d och \u201dLeve v\u00e4gen till Beer-Sheba!\u201d De ska falla och inte resa sig mer."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israels f\u00f6r\u00f6delse - Jag s\u00e5g Herren st\u00e5 vid altaret, och han sade: Sl\u00e5 till pelarhuvudena s\u00e5 att tr\u00f6sklarna skakar, och l\u00e5t spillrorna falla \u00f6ver huvudet p\u00e5 dem alla. Dem som \u00e4r kvar ska jag d\u00f6da med sv\u00e4rd. Ingen av dem ska kunna fly, ingen av dem ska kunna r\u00e4dda sig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c4ven om de br\u00f6t sig in i d\u00f6dsriket skulle min hand h\u00e4mta dem d\u00e4rifr\u00e5n, \u00e4ven om de steg upp till himlen skulle jag st\u00f6rta ner dem d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c4ven om de g\u00f6mde sig p\u00e5 toppen av Karmel skulle jag hitta dem d\u00e4r och h\u00e4mta ner dem. \u00c4ven om de g\u00f6mde sig f\u00f6r min blick p\u00e5 havets botten skulle jag d\u00e4r befalla ormen att bita dem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c4ven om de gick i f\u00e5ngenskap framf\u00f6r sina fiender skulle jag d\u00e4r befalla sv\u00e4rdet att komma och d\u00f6da dem. Och jag ska f\u00e4sta min blick p\u00e5 dem till deras olycka och inte till deras lycka."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Herren GUD Sebaot r\u00f6r vid jorden och den sm\u00e4lter, och alla dess inv\u00e5nare s\u00f6rjer. Hela jorden h\u00f6jer sig som Nilen och sjunker \u00e5ter som Egyptens flod."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han bygger sin sal i himlen och grundar sitt valv \u00f6ver jorden, han kallar p\u00e5 havets vatten och \u00f6ser ut det \u00f6ver jordens yta \u2013 HERREN \u00e4r hans namn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c4r ni inte som nubierna i mina \u00f6gon, ni Israels barn? s\u00e4ger HERREN. F\u00f6rde jag inte Israel upp ur Egyptens land, filisteerna fr\u00e5n Kaftor och arameerna fr\u00e5n Kir?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Se, Herren GUDS \u00f6gon \u00e4r emot detta syndiga rike, och jag ska utpl\u00e5na det fr\u00e5n jordens yta. \u00c4nd\u00e5 vill jag inte utpl\u00e5na Jakobs hus helt, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00f6r se, jag befaller att Israels hus ska s\u00e5llas bland alla hednafolk som man siktar i ett s\u00e5ll. Inte minsta korn ska falla till marken."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Alla syndare i mitt folk ska d\u00f6 f\u00f6r sv\u00e4rd, de som s\u00e4ger: \u201dOlyckan n\u00e5r oss inte, den kommer inte i n\u00e4rheten av oss.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "L\u00f6fte om uppr\u00e4ttelse - P\u00e5 den dagen ska jag resa upp Davids fallna hydda, mura igen dess sprickor och resa upp dess ruiner. Jag ska bygga upp den som i forna dagar,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "s\u00e5 att de kan ta i besittning vad som \u00e4r kvar av Edom och av alla hednafolk \u00f6ver vilka mitt namn har n\u00e4mnts, s\u00e4ger HERREN som g\u00f6r detta."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Se, dagar ska komma, s\u00e4ger HERREN, d\u00e5 pl\u00f6jaren ska f\u00f6lja sk\u00f6rdemannen i sp\u00e5ren och druvtramparen s\u00e5ningsmannen, d\u00e5 bergen ska drypa av druvsaft och alla h\u00f6jder fl\u00f6da \u00f6ver."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra slut p\u00e5 mitt folk Israels f\u00e5ngenskap. De ska bygga upp \u00f6delagda st\u00e4der och f\u00e5 bo i dem, de ska plantera ving\u00e5rdar och f\u00e5 dricka vinet fr\u00e5n dem, de ska anl\u00e4gga tr\u00e4dg\u00e5rdar och f\u00e5 \u00e4ta deras frukt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag ska plantera dem i deras eget land. De ska inte mer ryckas upp ur det land som jag gett dem, s\u00e4ger HERREN din Gud."
                }
            }
        }
    }
}