{
    "version": "sfb15",
    "book_name": "Colossians",
    "book_nr": "51",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e4lsning - Fr\u00e5n Paulus, genom Guds vilja Kristi Jesu apostel, och v\u00e5r broder Timoteus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Till de heliga i Kolosse, de troende br\u00f6derna i Kristus. N\u00e5d vare med er och frid fr\u00e5n Gud v\u00e5r Far."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tacks\u00e4gelse och b\u00f6n - Vi tackar alltid Gud, v\u00e5r Herre Jesu Kristi Far, n\u00e4r vi ber f\u00f6r er."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vi har h\u00f6rt om er tro p\u00e5 Kristus Jesus och om k\u00e4rleken som ni har till alla de heliga,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "p\u00e5 grund av hoppet som v\u00e4ntar er i himlen. Detta hopp har ni redan h\u00f6rt om i sanningens ord, evangeliet"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "som har n\u00e5tt fram till er liksom det \u00f6verallt i v\u00e4rlden v\u00e4xer och b\u00e4r frukt. S\u00e5 \u00e4ven hos er, fr\u00e5n den dag ni fick h\u00f6ra det och l\u00e4rde k\u00e4nna Guds n\u00e5d som den verkligen \u00e4r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Det fick ni l\u00e4ra er av Epafras, v\u00e5r k\u00e4re medarbetare som troget tj\u00e4nar Kristus i v\u00e5rt st\u00e4lle."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han har ber\u00e4ttat f\u00f6r oss om er k\u00e4rlek i Anden."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fr\u00e5n den dag vi h\u00f6rde det har vi d\u00e4rf\u00f6r inte upph\u00f6rt att be f\u00f6r er. Vi ber att ni ska bli fyllda av kunskapen om hans vilja, med all andlig vishet och insikt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00e5let \u00e4r att ni ska leva v\u00e4rdigt Herren och behaga honom p\u00e5 alla s\u00e4tt, genom att b\u00e4ra frukt i alla slags goda g\u00e4rningar och v\u00e4xa i kunskapen om Gud."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 ska hans h\u00e4rlighets makt styrka er och ge er all kraft till att vara uth\u00e5lliga och t\u00e5liga i allt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Med gl\u00e4dje ska ni d\u00e5 tacka Fadern, som har gjort er v\u00e4rdiga att f\u00e5 del i det arv som de heliga har i ljuset."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "I Sonens rike - Han har fr\u00e4lst oss fr\u00e5n m\u00f6rkrets v\u00e4lde och f\u00f6rt oss in i sin \u00e4lskade Sons rike."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "I honom \u00e4r vi frik\u00f6pta och har f\u00f6rl\u00e5telse f\u00f6r v\u00e5ra synder."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han \u00e4r den osynlige Gudens avbild, f\u00f6rstf\u00f6dd f\u00f6re allt skapat,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "f\u00f6r i honom skapades allt i himlen och p\u00e5 jorden: synligt och osynligt, tronfurstar och herrad\u00f6men, h\u00e4rskare och makter \u2013 allt \u00e4r skapat genom honom och till honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han \u00e4r till f\u00f6re allt, och allt h\u00e5lls samman genom honom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och han \u00e4r huvudet f\u00f6r sin kropp, f\u00f6rsamlingen. Han \u00e4r begynnelsen, den f\u00f6rstf\u00f6dde fr\u00e5n de d\u00f6da, f\u00f6r att han i allt skulle vara den fr\u00e4mste."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Gud besl\u00f6t att l\u00e5ta hela fullheten bo i honom"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "och genom honom f\u00f6rsona allt med sig sj\u00e4lv, sedan han skapat frid i kraft av blodet p\u00e5 hans kors \u2013 frid genom honom b\u00e5de p\u00e5 jorden och i himlen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ocks\u00e5 ni, som en g\u00e5ng var fr\u00e4mmande och fientliga till sinnet genom era onda g\u00e4rningar,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "ocks\u00e5 er har han nu f\u00f6rsonat med sig genom att lida d\u00f6den i sin jordiska kropp. Han vill f\u00f6ra fram er heliga, fl\u00e4ckfria och oantastliga inf\u00f6r honom,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "om ni verkligen st\u00e5r fasta och grundade i tron och inte l\u00e5ter er rubbas fr\u00e5n hoppet i det evangelium som ni har h\u00f6rt och som har predikats f\u00f6r allt skapat under himlen och som jag, Paulus, har blivit satt att tj\u00e4na."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Apostelns tj\u00e4nst - Nu gl\u00e4der jag mig mitt i mina lidanden f\u00f6r er, och det som fattas av Kristuslidanden uppfyller jag i mitt liv f\u00f6r hans kropp, som \u00e4r f\u00f6rsamlingen."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Dess tj\u00e4nare har jag blivit genom det uppdrag som Gud gav mig f\u00f6r er skull: att \u00f6verallt predika Guds ord,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "den hemlighet som varit dold genom tider och generationer men nu har uppenbarats f\u00f6r hans heliga."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Gud ville visa dem vilken rik h\u00e4rlighet denna hemlighet \u00e4r bland hedningarna: Kristus i er, h\u00e4rlighetens hopp."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Honom predikar vi genom att f\u00f6rmana varje m\u00e4nniska och undervisa varje m\u00e4nniska med all vishet, f\u00f6r att f\u00f6ra fram varje m\u00e4nniska som fullkomlig i Kristus."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "F\u00f6r det m\u00e5let arbetar och k\u00e4mpar jag i hans kraft, som verkar m\u00e4ktigt i mig."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jag vill att ni ska veta vilken kamp jag har f\u00f6r er och f\u00f6r dem i Laodicea och f\u00f6r alla som inte har tr\u00e4ffat mig personligen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag k\u00e4mpar f\u00f6r att de ska bli styrkta i sina hj\u00e4rtan och f\u00f6renade i k\u00e4rlek och n\u00e5 fram till hela den rika och fullt \u00f6vertygade f\u00f6rst\u00e5else som ger r\u00e4tt insikt i Guds hemlighet Kristus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "I honom \u00e4r vishetens och kunskapens alla skatter g\u00f6mda."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Detta s\u00e4ger jag f\u00f6r att ingen ska bedra er med \u00f6vertalningsknep."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "F\u00f6r \u00e4ven om jag inte \u00e4r hos er kroppsligen, s\u00e5 \u00e4r jag hos er i anden och gl\u00e4der mig n\u00e4r jag ser er ordning och fasthet i tron p\u00e5 Kristus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Liksom ni tog emot Kristus Jesus som Herren, s\u00e5 lev i honom,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "rotade och uppbyggda i honom och grundade i tron i enlighet med den undervisning ni f\u00e5tt. Och l\u00e5t er tacksamhet fl\u00f6da \u00f6ver."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kristus \u00e4r trons grund - Se till att ingen f\u00e5ngar er med den tomma och f\u00f6rr\u00e4diska filosofi som bygger p\u00e5 m\u00e4nskliga traditioner och v\u00e4rldsliga makter och inte p\u00e5 Kristus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "I honom bor gudomens hela fullhet i kroppslig gestalt,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och i honom \u00e4r ni uppfyllda, han som \u00e4r huvudet \u00f6ver alla h\u00e4rskare och makter."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "I honom blev ni ocks\u00e5 omskurna, inte med m\u00e4nniskohand utan med Kristi omsk\u00e4relse, n\u00e4r ni avkl\u00e4ddes er syndiga natur"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och begravdes med honom i dopet. I dopet blev ni ocks\u00e5 uppv\u00e4ckta med honom genom tron p\u00e5 Guds kraft, han som uppv\u00e4ckte honom fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ni var d\u00f6da genom era \u00f6vertr\u00e4delser och er oomskurna natur, men ocks\u00e5 er har han gjort levande med Kristus. Han har f\u00f6rl\u00e5tit oss alla \u00f6vertr\u00e4delser"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och utpl\u00e5nat skuldebrevet som vittnade mot oss med sina krav. Det tog han bort genom att spika fast det p\u00e5 korset."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han avv\u00e4pnade h\u00e4rskarna och makterna och gjorde dem till allm\u00e4nt \u00e5tl\u00f6je n\u00e4r han triumferade \u00f6ver dem p\u00e5 korset."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "I Kristus \u00e4r friheten - L\u00e5t d\u00e4rf\u00f6r ingen d\u00f6ma er f\u00f6r vad ni \u00e4ter och dricker eller n\u00e4r det g\u00e4ller h\u00f6gtid eller nym\u00e5nad eller sabbat."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Allt detta \u00e4r en skugga av det som skulle komma, men sj\u00e4lva verkligheten \u00e4r Kristus."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "L\u00e5t er inte diskvalificeras fr\u00e5n segerkransen av n\u00e5gon som njuter av &#34;\u00f6dmjukhet&#34; och \u00e4ngladyrkan, som pratar p\u00e5 om det han har sett och som utan orsak \u00e4r uppbl\u00e5st i sitt k\u00f6ttsliga sinne."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han h\u00e5ller sig inte till honom som \u00e4r huvudet och som f\u00e5r hela kroppen att v\u00e4xa med den tillv\u00e4xt som Gud ger, st\u00f6dd och sammanh\u00e5llen som den \u00e4r av leder och senor."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Om ni med Kristus har d\u00f6tt bort fr\u00e5n v\u00e4rldens makter, varf\u00f6r beter ni er d\u00e5 som om ni levde i v\u00e4rlden och b\u00f6jer er under bud som"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "&#34;ta inte&#34;, &#34;smaka inte&#34;, &#34;r\u00f6r inte&#34;?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Allt detta g\u00e4ller s\u00e5dant som ska anv\u00e4ndas och f\u00f6r-brukas \u2013 det r\u00f6r sig om m\u00e4nniskors bud och l\u00e4ror."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Visserligen ser det ut som vishet, med sj\u00e4lvvald fromhet, &#34;\u00f6dmjukhet&#34; och sp\u00e4kning av kroppen, men det har inget v\u00e4rde utan tillfredsst\u00e4ller bara det k\u00f6ttsliga sinnet."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den gamla och den nya m\u00e4nniskan - Om ni nu har uppst\u00e5tt med Kristus, s\u00f6k d\u00e5 det som \u00e4r d\u00e4r ovan, d\u00e4r Kristus sitter p\u00e5 Guds h\u00f6gra sida."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 det som \u00e4r d\u00e4r ovan, inte p\u00e5 det som \u00e4r p\u00e5 jorden."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ni har ju d\u00f6tt, och ert liv \u00e4r dolt med Kristus i Gud."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r Kristus tr\u00e4der fram, han som \u00e4r v\u00e5rt liv, d\u00e5 ska ocks\u00e5 ni tr\u00e4da fram i h\u00e4rlighet tillsammans med honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00f6da d\u00e4rf\u00f6r era jordiska beg\u00e4r: sexuell omoral, orenhet, lusta, ont beg\u00e4r, och girigheten som \u00e4r avgudadyrkan."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Allt s\u00e5dant g\u00f6r att Guds vrede drabbar olydnadens barn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bland dem vandrade ocks\u00e5 ni en g\u00e5ng, n\u00e4r ni levde i dessa synder."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men nu ska ocks\u00e5 ni l\u00e4gga bort allt detta: vrede, ilska, ondska, f\u00f6rtal och fr\u00e4ckheter fr\u00e5n er mun."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ljug inte f\u00f6r varandra, ni har ju kl\u00e4tt av er den gamla m\u00e4nniskan med hennes g\u00e4rningar"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och kl\u00e4tt er i den nya m\u00e4nniskan, som f\u00f6rnyas till r\u00e4tt kunskap och blir en avbild av sin Skapare."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "H\u00e4r \u00e4r ingen l\u00e4ngre grek eller jude, omskuren eller oomskuren, barbar, skyt, slav eller fri, utan Kristus \u00e4r allt och i alla."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kl\u00e4 er d\u00e4rf\u00f6r som Guds utvalda, heliga och \u00e4lskade, i innerlig barmh\u00e4rtighet, godhet, \u00f6dmjukhet, mildhet och t\u00e5lamod."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ha \u00f6verseende med varandra och f\u00f6rl\u00e5t varandra, om ni har n\u00e5got att anklaga n\u00e5gon f\u00f6r. S\u00e5 som Herren har f\u00f6rl\u00e5tit er ska ni f\u00f6rl\u00e5ta varandra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och \u00f6ver allt detta ska ni kl\u00e4 er i k\u00e4rleken, bandet som f\u00f6renar till fullkomlig enhet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "L\u00e5t Kristi frid regera i era hj\u00e4rtan, den frid ni \u00e4r kallade till i en och samma kropp. Och var tacksamma."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e5t Kristi ord rikligt bo hos er med all sin vishet. Undervisa och f\u00f6rmana varandra med psalmer, hymner och andliga s\u00e5nger och sjung till Gud med tacksamhet i era hj\u00e4rtan."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och allt vad ni g\u00f6r i ord eller handling, g\u00f6r det i Herren Jesu namn och tacka Gud Fadern genom honom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Det kristna hemmet - Ni hustrur, underordna er era m\u00e4n, f\u00f6r s\u00e5 b\u00f6r det vara i Herren."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ni m\u00e4n, \u00e4lska era hustrur och var inte h\u00e5rda mot dem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ni barn, lyd era f\u00f6r\u00e4ldrar i allt, f\u00f6r det \u00e4r Herrens goda vilja."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ni f\u00e4der, reta inte upp era barn s\u00e5 att de tappar modet."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ni tj\u00e4nare, lyd era jordiska herrar i allt, inte som inst\u00e4llsamma \u00f6gontj\u00e4nare utan med uppriktigt hj\u00e4rta i v\u00f6rdnad f\u00f6r Herren."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vad ni \u00e4n g\u00f6r, g\u00f6r det av hj\u00e4rtat, som f\u00f6r Herren och inte f\u00f6r m\u00e4nniskor."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ni vet att det \u00e4r av Herren ni ska f\u00e5 arvet som l\u00f6n. Det \u00e4r Herren Kristus ni tj\u00e4nar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Den som g\u00f6r or\u00e4tt ska f\u00e5 igen den or\u00e4tt han har gjort, utan partiskhet."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ni herrar, l\u00e5t era tj\u00e4nare f\u00e5 vad som \u00e4r r\u00e4tt och rimligt. Ni vet ju att ni ocks\u00e5 har en Herre i himlen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "F\u00f6rmaningar - Var uth\u00e5lliga i b\u00f6nen. Vaka och be med tacks\u00e4gelse."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Be ocks\u00e5 f\u00f6r oss, att Gud \u00f6ppnar en d\u00f6rr f\u00f6r ordet s\u00e5 att vi kan predika Kristi hemlighet, f\u00f6r vars skull jag \u00e4r f\u00e4ngslad."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Be att jag talar som jag b\u00f6r n\u00e4r jag l\u00e4gger fram den."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Var visa n\u00e4r ni m\u00f6ter de utomst\u00e5ende och ta vara p\u00e5 varje tillf\u00e4lle."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ert tal ska alltid vara v\u00e4nligt, kryddat med salt, s\u00e5 att ni vet hur ni ska svara var och en."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Personliga meddelanden - Vad mig betr\u00e4ffar kommer Tychikus att ber\u00e4tta allt f\u00f6r er. Han \u00e4r en \u00e4lskad broder och en trogen tj\u00e4nare och medarbetare i Herren,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "och jag s\u00e4nder honom till er just f\u00f6r att ni ska f\u00e5 veta hur vi har det och f\u00f6r att han ska uppmuntra era hj\u00e4rtan."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tillsammans med honom kommer v\u00e5r trogne och \u00e4lskade broder Onesimus, som \u00e4r en av er. De kommer att ber\u00e4tta f\u00f6r er om allting h\u00e4r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Min medf\u00e5nge Aristarchus h\u00e4lsar till er, och det g\u00f6r \u00e4ven Markus, Barnabas kusin. Honom har ni f\u00e5tt anvisningar om: ta emot honom v\u00e4l om han kommer till er."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c4ven Jesus som kallas Justus h\u00e4lsar. Bland de omskurna \u00e4r dessa mina enda medarbetare f\u00f6r Guds rike, och de har varit till tr\u00f6st f\u00f6r mig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Epafras, som \u00e4r en av er, h\u00e4lsar. Han \u00e4r en Kristi Jesu tj\u00e4nare som st\u00e4ndigt k\u00e4mpar f\u00f6r er i sina b\u00f6ner, f\u00f6r att ni ska st\u00e5 fasta, fullkomliga och fullt \u00f6vertygade om hela Guds vilja."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag kan intyga hur h\u00e5rt han arbetar f\u00f6r er och f\u00f6r dem i Laodicea och Hierapolis."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "V\u00e5r \u00e4lskade Lukas, l\u00e4karen, h\u00e4lsar ocks\u00e5 till er liksom Demas."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "H\u00e4lsa till br\u00f6derna i Laodicea och till Nymfas och f\u00f6rsamlingen som m\u00f6ts i hans hus."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r mitt brev har blivit uppl\u00e4st hos er, se d\u00e5 till att det \u00e4ven blir uppl\u00e4st i f\u00f6rsamlingen i Laodicea och att ni f\u00e5r l\u00e4sa brevet fr\u00e5n Laodicea."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och s\u00e4g \u00e5t Archippus: &#34;Se till att du fullg\u00f6r den tj\u00e4nst du f\u00e5tt i Herren.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "H\u00e4r skriver jag, Paulus, min h\u00e4lsning med egen hand. T\u00e4nk p\u00e5 mina bojor. N\u00e5den vare med er."
                }
            }
        }
    }
}