{
    "version": "sfb15",
    "book_name": "Daniel",
    "book_nr": "27",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Daniels f\u00e5ngenskap i Babel - I Juda kung Jojakims tredje regerings\u00e5r kom Babels kung Nebukadnessar mot Jerusalem. Han bel\u00e4grade staden,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och Herren gav Juda kung Jojakim i hans hand liksom en del av k\u00e4rlen i Guds tempel. Nebukadnessar f\u00f6rde dem till sin guds hus i Shinars land och satte k\u00e4rlen i sin guds skattkammare."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kungen befallde sin f\u00f6rste hovmarskalk Ashpenas att h\u00e4mta n\u00e5gra av Israels barn fr\u00e5n kunga\u00e4tten eller av f\u00f6rn\u00e4m b\u00f6rd,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "unga m\u00e4n utan defekter som s\u00e5g bra ut. De skulle kunna till\u00e4gna sig all slags l\u00e4rdom, vara kloka, ha l\u00e4tt f\u00f6r att l\u00e4ra och vara dugliga att tj\u00e4na i kungens palats. De skulle f\u00e5 undervisning i kaldeernas litteratur och spr\u00e5k."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kungen best\u00e4mde \u00e5t dem en daglig tilldelning av kungens egen mat och av vinet som han sj\u00e4lv drack. De skulle l\u00e4ras upp i tre \u00e5r och d\u00e4refter tj\u00e4nstg\u00f6ra hos kungen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bland dem var Daniel, Hananja, Mishael och Asarja av Juda stam."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men f\u00f6rste hovmarskalken gav dem andra namn. Daniel kallade han Belteshassar, Hananja Shadrak, Mishael Meshak och Asarja Abed-Nego."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men Daniel best\u00e4mde sig i sitt hj\u00e4rta f\u00f6r att inte orena sig med kungens mat eller med vinet som han drack, och han bad f\u00f6rste hovmarskalken att han inte skulle beh\u00f6va orena sig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gud l\u00e4t Daniel finna n\u00e5d och barmh\u00e4rtighet hos f\u00f6rste hovmarskalken,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "men han sade till Daniel: \u201dJag \u00e4r r\u00e4dd att min herre kungen, som har best\u00e4mt vad ni ska \u00e4ta och dricka, ska finna att ni \u00e4r magrare \u00e4n era j\u00e4mn\u00e5riga bland de unga m\u00e4nnen. D\u00e5 drar ni skuld \u00f6ver mig inf\u00f6r kungen.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 sade Daniel till hovm\u00e4staren som f\u00f6rste hovmarskalken satt \u00f6ver Daniel, Hananja, Mishael och Asarja:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201dG\u00f6r ett f\u00f6rs\u00f6k med dina tj\u00e4nare i tio dagar. L\u00e5t oss f\u00e5 \u00e4ta gr\u00f6nsaker och dricka vatten."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "J\u00e4mf\u00f6r oss sedan med de unga m\u00e4n som har \u00e4tit av kungens mat, och g\u00f6r med dina tj\u00e4nare efter vad du d\u00e5 ser.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han lyssnade till deras beg\u00e4ran och gjorde ett f\u00f6rs\u00f6k med dem i tio dagar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Efter de tio dagarna visade det sig att de s\u00e5g b\u00e4ttre ut och var mer v\u00e4ln\u00e4rda \u00e4n alla de unga m\u00e4n som \u00e5t av kungens mat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 tog hovm\u00e4staren bort maten de skulle ha f\u00e5tt och vinet de skulle ha druckit och gav dem gr\u00f6nsaker i st\u00e4llet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c5t dessa fyra unga m\u00e4n gav Gud kunskap och insikt i all slags skrift och vishet, och Daniel f\u00f6rstod alla slags syner och dr\u00f6mmar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r tiden var inne d\u00e5 kungen best\u00e4mt att de skulle h\u00e4mtas, f\u00f6rdes de av f\u00f6rste hovmarskalken inf\u00f6r Nebukadnessar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kungen talade med dem, och det fanns ingen bland dem alla som kunde j\u00e4mf\u00f6ras med Daniel, Hananja, Mishael och Asarja. De fick d\u00e4rf\u00f6r tj\u00e4nstg\u00f6ra hos kungen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han fann att de i allt som kr\u00e4vde vishet och f\u00f6rst\u00e5nd var tio g\u00e5nger klokare \u00e4n alla de sp\u00e5m\u00e4n och besv\u00e4rjare som fanns i hela hans rike."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och Daniel blev kvar d\u00e4r \u00e4nda till kung Koreshs f\u00f6rsta regerings\u00e5r."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nebukadnessars dr\u00f6m - I sitt andra regerings\u00e5r hade Nebukadnessar dr\u00f6mmar som gjorde honom orolig och s\u00f6mnl\u00f6s."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 kallade kungen till sig sina sp\u00e5m\u00e4n, besv\u00e4rjare, trollkarlar och kaldeer f\u00f6r att de skulle tala om f\u00f6r honom vad han hade dr\u00f6mt. Och de kom och tr\u00e4dde fram inf\u00f6r kungen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kungen sade till dem: \u201dJag har haft en dr\u00f6m, och min ande \u00e4r orolig. Jag vill veta vad jag dr\u00f6mt.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 sade kaldeerna till kungen p\u00e5 arameiska: \u201dM\u00e5 kungen leva f\u00f6r evigt! Ber\u00e4tta dr\u00f6mmen f\u00f6r dina tj\u00e4nare s\u00e5 ska vi tyda den.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kungen svarade kaldeerna: \u201dDetta \u00e4r mitt fasta beslut: Om ni inte f\u00f6rklarar dr\u00f6mmen f\u00f6r mig och tyder den ska ni huggas i stycken och era hus g\u00f6ras till soph\u00f6gar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men om ni ber\u00e4ttar dr\u00f6mmen f\u00f6r mig och tyder den ska ni f\u00e5 g\u00e5vor och l\u00f6n och stor \u00e4ra av mig. S\u00e4g mig d\u00e4rf\u00f6r dr\u00f6mmen och dess tydning.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De svarade f\u00f6r andra g\u00e5ngen: \u201dKungen b\u00f6r ber\u00e4tta dr\u00f6mmen f\u00f6r sina tj\u00e4nare, s\u00e5 ska vi tala om vad den betyder.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kungen svarade: \u201dJag m\u00e4rker tydligt att ni vill vinna tid, eftersom ni ser att detta \u00e4r mitt fasta beslut."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om ni inte s\u00e4ger mig dr\u00f6mmen kan domen \u00f6ver er bara bli en. Ni har kommit \u00f6verens om att ljuga och bedra i hopp om att tiderna ska f\u00f6r\u00e4ndras. S\u00e4g mig nu vad jag dr\u00f6mt, s\u00e5 vet jag att ni ocks\u00e5 kan tyda det f\u00f6r mig.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kaldeerna svarade kungen: \u201dDet finns ingen m\u00e4nniska p\u00e5 jorden som kan s\u00e4ga det kungen vill veta. Ingen kung, hur stor och m\u00e4ktig han \u00e4n varit, har n\u00e5gonsin beg\u00e4rt n\u00e5got s\u00e5dant av n\u00e5gon sp\u00e5man, besv\u00e4rjare eller kald\u00e9."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Det som kungen beg\u00e4r \u00e4r f\u00f6r sv\u00e5rt. Det finns ingen som kan ber\u00e4tta det f\u00f6r kungen, ingen utom gudarna. Men de bor inte bland de d\u00f6dliga.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Detta gjorde kungen s\u00e5 vred och rasande att han befallde att alla de vise i Babel skulle f\u00f6rg\u00f6ras."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r befallningen hade g\u00e5tt ut och man skulle d\u00f6da de vise m\u00e4nnen, s\u00f6kte man ocks\u00e5 efter Daniel och hans v\u00e4nner f\u00f6r att d\u00f6da dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 v\u00e4nde sig Daniel med kloka och f\u00f6rst\u00e5ndiga ord till Arjok, \u00f6versten f\u00f6r kungens livvakter som hade g\u00e5tt ut f\u00f6r att d\u00f6da de vise i Babel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han fr\u00e5gade Arjok, kungens bef\u00e4lhavare: \u201dVarf\u00f6r har kungen gett en s\u00e5 str\u00e4ng befallning?\u201d Arjok talade om f\u00f6r Daniel hur det var."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Daniel gick d\u00e5 in till kungen och bad att f\u00e5 tid p\u00e5 sig, s\u00e5 skulle han ge kungen tydningen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sedan gick Daniel hem och f\u00f6rklarade saken f\u00f6r sina v\u00e4nner Hananja, Mishael och Asarja."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han uppmanade dem att be om n\u00e5d fr\u00e5n himlens Gud, s\u00e5 att hemligheten skulle uppenbaras och Daniel och hans v\u00e4nner inte skulle d\u00f6das tillsammans med de \u00f6vriga vise i Babel."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 uppenbarades hemligheten f\u00f6r Daniel i en syn om natten, och Daniel prisade himlens Gud"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "och sade: \u201dLovat \u00e4r Guds namn fr\u00e5n evighet till evighet, f\u00f6r vishet och makt tillh\u00f6r honom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han l\u00e5ter tider och stunder skifta, han avs\u00e4tter kungar och tills\u00e4tter kungar, han ger de visa deras vishet och de f\u00f6rst\u00e5ndiga deras f\u00f6rst\u00e5nd."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Han uppenbarar det som \u00e4r djupt och f\u00f6rdolt, han vet vad som finns i m\u00f6rkret och ljuset bor hos honom."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dig, mina f\u00e4ders Gud, tackar och prisar jag f\u00f6r att du gett mig vishet och f\u00f6rm\u00e5ga och uppenbarat f\u00f6r mig det vi bad dig om. Du har visat oss vad kungen ville veta.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sedan gick Daniel till Arjok som hade f\u00e5tt order av kungen att f\u00f6rg\u00f6ra de vise i Babel. Han kom in och sade till honom: \u201dD\u00f6da inte de vise i Babel. F\u00f6r mig till kungen, s\u00e5 ska jag ge honom tydningen.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Genast f\u00f6rde Arjok Daniel till kungen och sade till honom: \u201dJag har funnit en man bland de judiska f\u00e5ngarna som kan ge kungen tydningen.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Kungen sade till Daniel, som hade f\u00e5tt namnet Belteshassar: \u201dKan du verkligen ber\u00e4tta dr\u00f6mmen f\u00f6r mig, vad jag s\u00e5g och vad det betyder?\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Daniel svarade kungen: \u201dDen hemlighet som kungen vill veta kan inga vise m\u00e4n, besv\u00e4rjare, sp\u00e5m\u00e4n eller stj\u00e4rntydare ber\u00e4tta f\u00f6r kungen."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men det finns en Gud i himlen som kan uppenbara hemligheter, och han har l\u00e5tit kung Nebukadnessar veta vad som ska ske i kommande dagar. Detta var din dr\u00f6m och synen du s\u00e5g p\u00e5 din b\u00e4dd:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00e4r du, o konung, l\u00e5g p\u00e5 din b\u00e4dd, b\u00f6rjade du t\u00e4nka p\u00e5 vad som ska ske i framtiden, och han som uppenbarar hemligheter l\u00e4t dig veta vad som ska ske."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Denna hemlighet har uppenbarats f\u00f6r mig, inte f\u00f6r att jag har mer vishet \u00e4n alla andra levande varelser, utan f\u00f6r att kungen skulle f\u00e5 veta tydningen s\u00e5 att du f\u00f6rst\u00e5r ditt hj\u00e4rtas tankar."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "O konung, du s\u00e5g i din syn en stor staty, h\u00f6g och med str\u00e5lande glans. Den stod framf\u00f6r dig, och den var skr\u00e4mmande att se."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Huvudet p\u00e5 statyn var av fint guld, br\u00f6stet och armarna av silver, buken och h\u00f6fterna av koppar."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Benen var av j\u00e4rn, och f\u00f6tterna delvis av j\u00e4rn och delvis av lera."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Medan du s\u00e5g p\u00e5 den revs en sten loss, men inte av m\u00e4nniskoh\u00e4nder, och den tr\u00e4ffade statyns f\u00f6tter av j\u00e4rn och lera och krossade dem."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "D\u00e5 krossades alltsammans, j\u00e4rnet, leran, kopparn, silvret och guldet. Allt blev som agnar fr\u00e5n tr\u00f6skplatserna om sommaren, och vinden f\u00f6rde bort det s\u00e5 att inte ett sp\u00e5r fanns kvar. Men stenen som hade tr\u00e4ffat statyn blev ett stort berg som uppfyllde hela jorden."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Det var dr\u00f6mmen, och nu vill vi s\u00e4ga kungen vad den betyder:"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Du, o konung, \u00e4r kungarnas kung. Himlens Gud har gett dig rike, styrka, makt och \u00e4ra."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "I din hand har han gett m\u00e4nniskorna, markens djur och himlens f\u00e5glar, var de \u00e4n bor, och han har satt dig att h\u00e4rska \u00f6ver dem alla. Du \u00e4r det gyllene huvudet."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Men efter dig ska det uppst\u00e5 ett annat rike, svagare \u00e4n ditt, och d\u00e4refter ett tredje rike av koppar som ska h\u00e4rska \u00f6ver hela jorden."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Det fj\u00e4rde riket ska vara starkt som j\u00e4rn, f\u00f6r j\u00e4rn krossar och sl\u00e5r s\u00f6nder allt. S\u00e5 som j\u00e4rn f\u00f6rst\u00f6r allt annat ska det krossa och f\u00f6rst\u00f6ra."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Och att du s\u00e5g f\u00f6tterna och t\u00e5rna vara delvis av krukmakarlera och delvis av j\u00e4rn, det betyder att det ska vara ett splittrat rike. Men det ska ha n\u00e5got av j\u00e4rnets fasthet, eftersom du s\u00e5g att leran var blandad med j\u00e4rn."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "T\u00e5rna p\u00e5 f\u00f6tterna var delvis av j\u00e4rn och delvis av lera, och det betyder att riket ska vara delvis starkt och delvis svagt."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Att du s\u00e5g j\u00e4rnet blandat med lera betyder att m\u00e4nniskor ska blanda sig med varandra genom gifterm\u00e5l men \u00e4nd\u00e5 inte h\u00e5lla samman, lika lite som j\u00e4rn kan f\u00f6renas med lera."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Men i de kungarnas dagar ska himlens Gud uppr\u00e4tta ett rike som aldrig i evighet ska g\u00e5 under och vars makt inte ska \u00f6verl\u00e4mnas till n\u00e5got annat folk. Det ska krossa och g\u00f6ra slut p\u00e5 alla de andra rikena, men sj\u00e4lvt ska det best\u00e5 f\u00f6r evigt."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Du s\u00e5g ju att en sten revs loss fr\u00e5n berget, men inte av m\u00e4nniskoh\u00e4nder, och att den krossade j\u00e4rnet, kopparn, leran, silvret och guldet. Den store Guden har nu uppenbarat f\u00f6r kungen vad som ska ske i framtiden. Dr\u00f6mmen \u00e4r sann och tydningen tillf\u00f6rlitlig.\u201d"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6ll kung Nebukadnessar ner p\u00e5 sitt ansikte och tillbad Daniel och befallde att man skulle b\u00e4ra fram matoffer och r\u00f6kelseoffer \u00e5t honom."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Och kungen sade till Daniel: \u201dEr Gud \u00e4r i sanning en Gud \u00f6ver andra gudar, en Herre \u00f6ver kungar och en som uppenbarar hemligheter, eftersom du kunde uppenbara denna hemlighet.\u201d"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "D\u00e4refter upph\u00f6jde kungen Daniel och gav honom m\u00e5nga stora g\u00e5vor och satte honom till herre \u00f6ver hela Babels provins och till h\u00f6gste f\u00f6rest\u00e5ndare f\u00f6r alla de vise i Babel."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "P\u00e5 Daniels beg\u00e4ran uts\u00e5g kungen Shadrak, Meshak och Abed-Nego att f\u00f6rvalta Babels provins, medan Daniel sj\u00e4lv stannade vid kungens hov."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De tre i den brinnande ugnen - Kung Nebukadnessar l\u00e4t g\u00f6ra en staty av guld, sextio alnar h\u00f6g och sex alnar bred. Han st\u00e4llde upp den p\u00e5 Durasl\u00e4tten i Babels provins."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sedan s\u00e4nde han bud och kallade samman satraper, guvern\u00f6rer och st\u00e5th\u00e5llare, fogdar, skattm\u00e4stare, domare, lagtolkare och alla andra makthavare i provinserna, f\u00f6r att de skulle komma till invigningen av statyn som kung Nebukadnessar hade st\u00e4llt upp."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 samlades satraperna, guvern\u00f6rerna och st\u00e5th\u00e5llarna, fogdarna, skattm\u00e4starna, domarna, lagtolkarna och alla andra makthavare i provinserna till invigningen av statyn som kung Nebukadnessar hade st\u00e4llt upp. N\u00e4r de stod framf\u00f6r den,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "utropade en h\u00e4rold med h\u00f6g r\u00f6st: \u201dDetta \u00e4r befallningen till er, ni folk och stammar och spr\u00e5k:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r ni h\u00f6r ljudet av horn, pipa, cittra, lyra, harpa, s\u00e4ckpipa och alla slags instrument, ska ni falla ner och tillbe den gyllene statyn som kung Nebukadnessar har st\u00e4llt upp."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men den som inte faller ner och tillber ska genast kastas i den brinnande ugnen.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e5 snart allt folket h\u00f6rde ljudet av horn, pipa, cittra, lyra, harpa och alla slags instrument f\u00f6ll de ner, alla folk, stammar och spr\u00e5k, och tillbad den gyllene statyn som kung Nebukadnessar hade st\u00e4llt upp."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men strax d\u00e4refter kom n\u00e5gra kaldeiska m\u00e4n fram och anklagade judarna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De tog till orda och sade till kung Nebukadnessar: \u201dM\u00e5 kungen leva f\u00f6r evigt!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kungen har befallt att alla m\u00e4nniskor ska falla ner och tillbe den gyllene statyn n\u00e4r de h\u00f6r ljudet av horn, pipa, cittra, lyra, harpa, s\u00e4ckpipa och alla slags instrument,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och att var och en som inte faller ner och tillber ska kastas i den brinnande ugnen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men nu finns h\u00e4r n\u00e5gra judiska m\u00e4n, Shadrak, Meshak och Abed-Nego, som du har satt att f\u00f6rvalta Babels provins. Dessa m\u00e4n s\u00e4tter sig \u00f6ver ditt p\u00e5bud, o konung. De dyrkar inte dina gudar och tillber inte den gyllene statyn som du har st\u00e4llt upp.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 befallde Nebukadnessar i vrede och raseri att man skulle f\u00f6ra fram Shadrak, Meshak och Abed-Nego. N\u00e4r man hade f\u00f6rt fram dem inf\u00f6r kungen"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "sade Nebukadnessar till dem: \u201d\u00c4r det sant att ni, Shadrak, Meshak och Abed-Nego, inte dyrkar mina gudar och inte tillber den gyllene statyn som jag st\u00e4llt upp?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Om ni nu faller ner och tillber statyn som jag gjort n\u00e4r ni h\u00f6r ljudet av horn, pipa, cittra, lyra, harpa, s\u00e4ckpipa och alla slags instrument, s\u00e5 \u00e4r allt v\u00e4l. Men om ni inte tillber ska ni i samma stund kastas i den brinnande ugnen, och vilken gud kan d\u00e5 r\u00e4dda er ur mina h\u00e4nder?\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 svarade Shadrak, Meshak och Abed-Nego kungen: \u201dO Nebukadnessar, vi beh\u00f6ver inte svara dig p\u00e5 detta."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Om det blir s\u00e5, \u00e4r v\u00e5r Gud som vi dyrkar m\u00e4ktig att r\u00e4dda oss ur den brinnande ugnen och ur din hand, o konung."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men om inte, s\u00e5 ska du veta, o konung, att vi \u00e4nd\u00e5 inte dyrkar dina gudar och att vi inte tillber guldstatyn som du har st\u00e4llt upp.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 fylldes Nebukadnessar av vrede mot Shadrak, Meshak och Abed-Nego, s\u00e5 att hans ansiktsuttryck f\u00f6rvandlades. Han befallde att man skulle g\u00f6ra ugnen sju g\u00e5nger hetare \u00e4n man n\u00e5gonsin sett den vara."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och han befallde n\u00e5gra av de starkaste m\u00e4nnen i hans h\u00e4r att binda Shadrak, Meshak och Abed-Nego och kasta dem i den brinnande ugnen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e5 bands de, if\u00f6rda sina byxor, mantlar, m\u00f6ssor och andra kl\u00e4der, och kastades i den brinnande ugnen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men eftersom kungens befallning var s\u00e5 str\u00e4ng och ugnen blivit s\u00e5 starkt upphettad, blev m\u00e4nnen som f\u00f6rde dit Shadrak, Meshak och Abed-Nego sj\u00e4lva d\u00f6dade av eldsl\u00e5gorna."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och de tre m\u00e4nnen Shadrak, Meshak och Abed-Nego f\u00f6ll bundna ner i den brinnande ugnen."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e5 blev kung Nebukadnessar f\u00f6rskr\u00e4ckt. Han reste sig hastigt och fr\u00e5gade sina r\u00e5dsherrar: \u201dVar det inte tre m\u00e4n vi band och kastade i elden?\u201d De svarade kungen: \u201dJo visst, o konung.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e5 sade han: \u201dMen nu ser jag fyra m\u00e4n g\u00e5 l\u00f6sa och lediga inne i elden, helt oskadda. Och den fj\u00e4rde ser ut som en gudason.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sedan gick Nebukadnessar fram till den brinnande ugnens \u00f6ppning och ropade: \u201dShadrak, Meshak och Abed-Nego! Ni den h\u00f6gste Gudens tj\u00e4nare, kom ut, kom hit!\u201d D\u00e5 kom Shadrak, Meshak och Abed-Nego ut ur elden."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och satraperna, guvern\u00f6rerna, st\u00e5th\u00e5llarna och kungens r\u00e5dsherrar samlades d\u00e4r och s\u00e5g att elden inte hade haft n\u00e5gon makt \u00f6ver m\u00e4nnens kroppar, att deras huvudh\u00e5r inte hade svetts och att deras kl\u00e4der inte skadats. Man kunde inte ens k\u00e4nna att de luktade br\u00e4nt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Nebukadnessar tog d\u00e5 till orda och sade: \u201dLovad \u00e4r Shadraks, Meshaks och Abed-Negos Gud, som s\u00e4nde sin \u00e4ngel och r\u00e4ddade sina tj\u00e4nare. De litade p\u00e5 honom och gick emot kungens befallning och v\u00e5gade sina liv f\u00f6r att inte tvingas dyrka eller tillbe n\u00e5gon annan gud \u00e4n sin egen Gud."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "H\u00e4rmed befaller jag nu att var och en av alla folk och stammar och spr\u00e5k som s\u00e4ger n\u00e5got ov\u00e4rdigt om Shadraks, Meshaks och Abed-Negos Gud, han ska huggas i stycken och hans hus ska g\u00f6ras till en soph\u00f6g. F\u00f6r det finns ingen Gud som kan r\u00e4dda s\u00e5 som han.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e4refter l\u00e4t kungen Shadrak, Meshak och Abed-Nego f\u00e5 stor \u00e4ra och makt i Babels provins."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jag, Nebukadnessar, levde i lugn och ro i mitt hus och var lycklig i mitt palats."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 fick jag en dr\u00f6m som skr\u00e4mde mig. Jag oroades av dr\u00f6mbilder p\u00e5 min b\u00e4dd och av syner jag s\u00e5g."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r befallde jag att alla de vise i Babel skulle h\u00e4mtas till mig f\u00f6r att f\u00f6rklara dr\u00f6mmens tydning f\u00f6r mig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sp\u00e5m\u00e4nnen, besv\u00e4rjarna, kaldeerna och stj\u00e4rntydarna kom och jag ber\u00e4ttade dr\u00f6mmen f\u00f6r dem, men de kunde inte ge mig tydningen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Slutligen kom ocks\u00e5 Daniel inf\u00f6r mig, han som hade f\u00e5tt namnet Belteshassar efter min guds namn. Heliga gudars ande bor i honom, och jag ber\u00e4ttade dr\u00f6mmen f\u00f6r honom:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201dBelteshassar, du som \u00e4r den fr\u00e4mste bland sp\u00e5m\u00e4nnen, jag vet att heliga gudars ande bor i dig och att ingen hemlighet \u00e4r f\u00f6r sv\u00e5r f\u00f6r dig. S\u00e4g mig vad jag s\u00e5g i min dr\u00f6m och vad det betyder!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "H\u00e4r \u00e4r den syn som jag hade p\u00e5 min b\u00e4dd: Jag s\u00e5g i min syn ett tr\u00e4d st\u00e5 mitt p\u00e5 jorden, och det var mycket h\u00f6gt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tr\u00e4det var stort och v\u00e4ldigt och s\u00e5 h\u00f6gt att det n\u00e5dde till himlen och syntes till jordens \u00e4nde."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L\u00f6vverket var vackert, och det bar s\u00e5 mycket frukt att det hade mat \u00e5t alla. Markens djur fann skugga under det och himlens f\u00e5glar bodde p\u00e5 grenarna. Allt levande fick sin f\u00f6da fr\u00e5n det."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "I den syn som jag hade p\u00e5 min b\u00e4dd s\u00e5g jag hur en helig v\u00e4ktare steg ner fr\u00e5n himlen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han ropade med h\u00f6g r\u00f6st och sade: \u2019Hugg ner tr\u00e4det och kapa grenarna, riv bort l\u00f6vverket och str\u00f6 ut frukten, s\u00e5 att djuren under tr\u00e4det flyr sin v\u00e4g och f\u00e5glarna flyger bort fr\u00e5n grenarna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men stubben med r\u00f6tterna ska l\u00e4mnas kvar i jorden bland markens gr\u00e4s, bunden med kedjor av j\u00e4rn och koppar. Den ska fuktas av himlens dagg och ha sin lott med djuren bland markens \u00f6rter."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hans hj\u00e4rta ska f\u00f6rvandlas fr\u00e5n ett m\u00e4nskligt hj\u00e4rta s\u00e5 att han i st\u00e4llet f\u00e5r ett djurs hj\u00e4rta, och sju tider ska g\u00e5 fram \u00f6ver honom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00e5 \u00e4r det best\u00e4mt genom v\u00e4ktarna, och s\u00e5 \u00e4r det befallt av de heliga, f\u00f6r att de levande ska veta att den H\u00f6gste r\u00e5der \u00f6ver m\u00e4nniskors riken. Han ger dem \u00e5t vem han vill och upph\u00f6jer den ringaste bland m\u00e4nniskor till att h\u00e4rska \u00f6ver dem.\u2019"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Det var dr\u00f6mmen som jag, kung Nebukadnessar, hade. Nu f\u00e5r du, Belteshassar, tyda den, f\u00f6r ingen av alla de vise i mitt rike kan ge mig tydningen. Men du kan det, f\u00f6r heliga gudars ande bor i dig.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 stod Daniel, som ocks\u00e5 kallades Belteshassar, en stund best\u00f6rt, fylld av oroliga tankar. Men kungen tog till orda igen och sade: \u201dBelteshassar, l\u00e5t inte dr\u00f6mmen och dess betydelse skr\u00e4mma dig.\u201d Belteshassar sade: \u201dMin herre, o att dr\u00f6mmen hade g\u00e4llt dina fiender och dess betydelse dina motst\u00e5ndare!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tr\u00e4det som du s\u00e5g, som var stort och v\u00e4ldigt och s\u00e5 h\u00f6gt att det n\u00e5dde till himlen och syntes \u00f6ver hela jorden,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "med s\u00e5 vackert l\u00f6vverk och s\u00e5 mycket frukt att det hade f\u00f6da \u00e5t alla, tr\u00e4det som markens djur bodde under och p\u00e5 vars grenar himlens f\u00e5glar hade sina n\u00e4sten,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "det \u00e4r du sj\u00e4lv, o konung. Du har blivit stor och v\u00e4ldig, din storhet har vuxit och n\u00e5r upp till himlen och ditt v\u00e4lde str\u00e4cker sig till jordens \u00e4nde."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men kungen s\u00e5g en helig v\u00e4ktare stiga ner fr\u00e5n himlen och s\u00e4ga: \u2019Hugg ner tr\u00e4det och f\u00f6rst\u00f6r det. Men stubben ska l\u00e4mnas kvar med r\u00f6tterna i jorden, bunden med kedjor av j\u00e4rn och koppar bland markens gr\u00e4s. Den ska fuktas av himlens dagg och ha sin lott bland markens djur, tills sju tider har g\u00e5tt fram \u00f6ver honom.\u2019"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Detta betyder, o konung, och det \u00e4r den H\u00f6gstes beslut som har drabbat min herre kungen:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Du ska bli utst\u00f6tt fr\u00e5n m\u00e4nniskorna och bo bland markens djur och \u00e4ta gr\u00e4s som en oxe och fuktas av himlens dagg. Sju tider ska g\u00e5 fram \u00f6ver dig, tills du har insett att den H\u00f6gste r\u00e5der \u00f6ver m\u00e4nniskors riken och ger dem \u00e5t vem han vill."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men att det befalldes att tr\u00e4dets stubbe med r\u00f6tterna skulle l\u00e4mnas kvar, det betyder att du ska f\u00e5 tillbaka ditt rike n\u00e4r du har insett att det \u00e4r himlen som har makten."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r, o konung, l\u00e5t mitt r\u00e5d behaga dig: G\u00f6r dig fri fr\u00e5n dina synder genom att g\u00f6ra gott och fr\u00e5n dina missg\u00e4rningar genom att vara barmh\u00e4rtig mot de fattiga, om din framg\u00e5ng ska best\u00e5.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Allt detta h\u00e4nde med kung Nebukadnessar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Tolv m\u00e5nader senare gick kungen omkring p\u00e5 taket av det kungliga palatset i Babel,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "och han tog till orda och sade: \u201dH\u00e4r \u00e4r det stora Babel som jag har byggt upp till ett kungav\u00e4lde med min starka makt, till \u00e4ra f\u00f6r mitt majest\u00e4t!\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Medan orden \u00e4nnu var i kungens mun kom en r\u00f6st fr\u00e5n himlen: \u201dTill dig, kung Nebukadnessar, ska det s\u00e4gas: Ditt rike har tagits ifr\u00e5n dig."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Du ska bli utst\u00f6tt fr\u00e5n m\u00e4nniskorna och bo bland markens djur och \u00e4ta gr\u00e4s som en oxe. S\u00e5 ska sju tider g\u00e5 fram \u00f6ver dig, tills du har insett att den H\u00f6gste r\u00e5der \u00f6ver m\u00e4nniskors riken och ger dem \u00e5t vem han vill.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "I samma \u00f6gonblick gick ordet i uppfyllelse p\u00e5 Nebukadnessar. Han blev utst\u00f6tt fr\u00e5n m\u00e4nniskorna och m\u00e5ste \u00e4ta gr\u00e4s som en oxe. Himlens dagg fuktade hans kropp tills hans h\u00e5r v\u00e4xte och blev som \u00f6rnfj\u00e4drar och hans naglar blev som f\u00e5gelklor."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men n\u00e4r den tiden hade g\u00e5tt lyfte jag, Nebukadnessar, min blick till himlen och fick tillbaka mitt f\u00f6rst\u00e5nd. D\u00e5 lovade jag den H\u00f6gste, jag prisade och \u00e4rade honom som lever i evighet. Hans v\u00e4lde \u00e4r ett evigt v\u00e4lde, hans rike varar fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Alla som bor p\u00e5 jorden r\u00e4knas f\u00f6r ingenting, han g\u00f6r vad han vill med himlens h\u00e4r och med dem som bor p\u00e5 jorden. Ingen kan st\u00e5 emot hans hand eller s\u00e4ga till honom: \u201dVad \u00e4r det du g\u00f6r?\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Vid samma tid \u00e5terfick jag mitt f\u00f6rst\u00e5nd och jag fick tillbaka min h\u00e4rlighet och glans, till \u00e4ra f\u00f6r mitt rike. Mina r\u00e5dsherrar och storm\u00e4n s\u00f6kte upp mig, och jag blev p\u00e5 nytt insatt i mitt rike och fick \u00e4nnu st\u00f6rre makt."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Nu prisar, upph\u00f6jer och \u00e4rar jag, Nebukadnessar, himlens Kung, f\u00f6r alla hans g\u00e4rningar \u00e4r sanning och hans v\u00e4gar r\u00e4tta. Och han kan \u00f6dmjuka dem som vandrar i h\u00f6gmod."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Belshassars festm\u00e5ltid - Kung Belshassar ordnade en stor festm\u00e5ltid f\u00f6r sina tusen storm\u00e4n och drack vin med dem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r Belshassar var p\u00e5verkad av vinet, befallde han att man skulle b\u00e4ra in de k\u00e4rl av guld och silver som hans far Nebukadnessar hade tagit ur templet i Jerusalem. Kungen och hans storm\u00e4n, hans hustrur och bihustrur skulle dricka ur dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 bar man fram guldk\u00e4rlen som hade tagits ur Guds tempel i Jerusalem, och kungen och hans storm\u00e4n, hans hustrur och bihustrur drack vin ur dem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Medan de drack prisade de sina gudar av guld och silver, av koppar, j\u00e4rn, tr\u00e4 och sten."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "I samma stund visade sig fingrar som av en m\u00e4nniskohand som skrev p\u00e5 den vitkalkade v\u00e4ggen mitt emot den stora ljusstaken i kungens palats, och kungen s\u00e5g handen som skrev."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 bleknade kungen och fylldes av oroliga tankar, han blev alldeles kn\u00e4svag och benen vek sig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och kungen ropade med h\u00f6g r\u00f6st och befallde att man skulle h\u00e4mta besv\u00e4rjarna, kaldeerna och stj\u00e4rntydarna. Kungen sade till de vise i Babel: \u201dDen som kan l\u00e4sa den skriften och ge mig dess tydning ska bli kl\u00e4dd i purpur, f\u00e5 en guldkedja runt sin hals och styra som den tredje i riket.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 kom kungens alla vise in, men de kunde varken l\u00e4sa skriften eller tyda den f\u00f6r kungen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kung Belshassar blev d\u00e5 \u00e4nnu mer f\u00f6rskr\u00e4ckt. F\u00e4rgen f\u00f6rsvann fr\u00e5n hans ansikte och hans storm\u00e4n var best\u00f6rta."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men n\u00e4r drottningmodern fick h\u00f6ra vad kungen och hans storm\u00e4n hade sagt, kom hon till festsalen. D\u00e4r tog hon till orda och sade: \u201dM\u00e5 kungen leva f\u00f6r evigt! L\u00e5t inte dina tankar skr\u00e4mma dig, var inte s\u00e5 blek!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "I ditt rike finns en man med heliga gudars ande i sig. P\u00e5 din fars tid visade han sig ha insikt och f\u00f6rst\u00e5nd och en vishet lik gudarnas vishet. Din far, kung Nebukadnessar, satte honom fr\u00e4mst bland sp\u00e5m\u00e4nnen, besv\u00e4rjarna, kaldeerna och stj\u00e4rntydarna. Din far kungen gjorde s\u00e5"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "eftersom Daniel, som kungen gav namnet Belteshassar, hade en enast\u00e5ende ande, klokhet, f\u00f6rst\u00e5nd och skicklighet att tyda dr\u00f6mmar och l\u00f6sa g\u00e5tor och reda ut problem. L\u00e5t d\u00e4rf\u00f6r nu h\u00e4mta Daniel. Han kommer att ge tydningen.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r Daniel hade f\u00f6rts till kungen tog kungen till orda: \u201d\u00c4r du Daniel, en av de judiska f\u00e5ngarna som min far kungen f\u00f6rde hit fr\u00e5n Juda?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag har h\u00f6rt talas om dig, att gudars ande bor i dig och att du visat dig ha insikt och f\u00f6rst\u00e5nd och utomordentlig vishet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nu \u00e4r det s\u00e5 att de vise och besv\u00e4rjarna har f\u00f6rts hit till mig f\u00f6r att l\u00e4sa denna skrift och tyda den f\u00f6r mig, men de kan inte tyda den."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men om dig har jag h\u00f6rt att du kan ge tydningar och reda ut problem. Om du kan l\u00e4sa skriften och s\u00e4ga mig vad den betyder ska du bli kl\u00e4dd i purpur, f\u00e5 en guldkedja runt din hals och styra som den tredje i mitt rike.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 sade Daniel till kungen: \u201dDu kan beh\u00e5lla dina g\u00e5vor och ge dina bel\u00f6ningar \u00e5t n\u00e5gon annan. Jag ska \u00e4nd\u00e5 l\u00e4sa skriften f\u00f6r kungen och ge tydningen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c5t din far Nebukadnessar, o konung, gav den h\u00f6gste Guden rike och storhet, \u00e4ra och h\u00e4rlighet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Inf\u00f6r den storhet som Gud gav honom darrade m\u00e4nniskor av alla folk, stammar och spr\u00e5k i skr\u00e4ck f\u00f6r honom. Vem han ville d\u00f6dade han, och vem han ville l\u00e4t han leva. Vem han ville upph\u00f6jde han, och vem han ville \u00f6dmjukade han."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men n\u00e4r hans hj\u00e4rta f\u00f6rh\u00e4vde sig och hans ande blev stolt och \u00f6vermodig, d\u00e5 st\u00f6rtades han fr\u00e5n sin kungatron och blev fr\u00e5ntagen sin \u00e4ra."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han blev utst\u00f6tt fr\u00e5n m\u00e4nniskor, och hans hj\u00e4rta blev som ett djurs. Han m\u00e5ste bo bland vild\u00e5snor och \u00e4ta gr\u00e4s som en oxe, och hans kropp fuktades av himlens dagg, \u00e4nda tills han ins\u00e5g att Gud den H\u00f6gste r\u00e5der \u00f6ver m\u00e4nniskors riken och upph\u00f6jer vem han vill till att h\u00e4rska \u00f6ver dem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men du Belshassar, hans son, har \u00e4nd\u00e5 inte \u00f6dmjukat ditt hj\u00e4rta trots att du visste allt detta."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Du upph\u00f6jde dig mot himlens Herre och l\u00e4t b\u00e4ra fram k\u00e4rlen fr\u00e5n hans hus inf\u00f6r dig. Du och dina storm\u00e4n, dina hustrur och bihustrur drack vin ur dem, och samtidigt prisade du dina gudar av silver och guld, koppar, j\u00e4rn, tr\u00e4 och sten, gudar som varken ser eller h\u00f6r eller vet n\u00e5got. Men den Gud som har din ande och alla dina v\u00e4gar i sin hand, honom har du inte \u00e4rat."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r har han nu s\u00e4nt denna hand och skrivit detta."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00e5 lyder skriften som \u00e4r tecknad h\u00e4r: Mene mene tekel u-farsin."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "H\u00e4r \u00e4r vad orden betyder. Mene: Gud har r\u00e4knat ditt rikes dagar och gjort slut p\u00e5 det."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Tekel: Du \u00e4r v\u00e4gd p\u00e5 en v\u00e5g och funnen f\u00f6r l\u00e4tt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Peres: Ditt rike \u00e4r delat och gett \u00e5t meder och perser.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 befallde Belshassar att man skulle kl\u00e4 Daniel i purpur, h\u00e4nga guldkedjan om hans hals och utropa honom till den tredje i riket."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Samma natt d\u00f6dades Belshassar, kaldeernas kung."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Och medern Darejavesh tog emot riket n\u00e4r han var sextiotv\u00e5 \u00e5r."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Daniel i lejongropen - Darejavesh fann det l\u00e4mpligt att s\u00e4tta hundratjugo satraper \u00f6ver riket, f\u00f6r att de skulle finnas \u00f6verallt i riket."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00d6ver dem satte han tre furstar, och en av dem var Daniel. Inf\u00f6r dem skulle satraperna avl\u00e4gga r\u00e4kenskap s\u00e5 att kungen inte skulle lida n\u00e5gon f\u00f6rlust."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men Daniel utm\u00e4rkte sig framf\u00f6r de andra furstarna och satraperna, f\u00f6r han hade en ande utan like, och kungen \u00f6verv\u00e4gde att s\u00e4tta honom \u00f6ver hela riket."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6rs\u00f6kte de andra furstarna och satraperna finna n\u00e5got att anklaga Daniel f\u00f6r i det som g\u00e4llde riket. Men de kunde inte finna n\u00e5got att anklaga honom f\u00f6r eller n\u00e5got brottsligt hos honom, eftersom han var trogen i sin tj\u00e4nst. Det fanns varken f\u00f6rsumlighet eller ohederlighet hos honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 sade m\u00e4nnen: \u201dVi l\u00e4r inte hitta n\u00e5got att anklaga den d\u00e4r Daniel f\u00f6r, ifall det inte g\u00e4ller hans gudsdyrkan.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4refter skyndade furstarna och satraperna i v\u00e4g till kungen och sade till honom: \u201dM\u00e5 du leva f\u00f6r evigt, kung Darejavesh!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Rikets alla furstar, guvern\u00f6rer och satraper, r\u00e5dsherrar och st\u00e5th\u00e5llare har enats om att det b\u00f6r antas en kunglig f\u00f6rordning och utf\u00e4rdas ett p\u00e5bud: Den som under trettio dagar ber till n\u00e5gon annan gud eller m\u00e4nniska \u00e4n till dig, o konung, ska kastas i lejongropen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00e5 utf\u00e4rda nu, o konung, ett p\u00e5bud och s\u00e4tt upp en skrivelse som efter Mediens och Persiens orubbliga lag inte kan \u00e5terkallas.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kung Darejavesh gjorde s\u00e5 och l\u00e4t s\u00e4tta upp ett skriftligt p\u00e5bud."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e5 snart Daniel fick veta att skrivelsen var uppsatt, gick han in i sitt hus. P\u00e5 \u00f6verv\u00e5ningen hade han f\u00f6nster \u00f6ppna i riktning mot Jerusalem. D\u00e4r f\u00f6ll han ner p\u00e5 sina kn\u00e4n tre g\u00e5nger om dagen och bad och tackade sin Gud, precis som han tidigare brukat g\u00f6ra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 kom m\u00e4nnen instormande och fann Daniel i f\u00e4rd med att be och \u00e5kalla sin Gud."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De gick d\u00e5 till kungen och fr\u00e5gade honom om det kungliga p\u00e5budet: \u201dHar du inte satt upp ett p\u00e5bud om att den som under trettio dagar ber till n\u00e5gon annan gud eller m\u00e4nniska \u00e4n till dig, o konung, ska kastas i lejongropen?\u201d Kungen svarade: \u201dJo, och p\u00e5budet st\u00e5r fast efter Mediens och Persiens orubbliga lag.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 sade de till kungen: \u201dDaniel, en av de judiska f\u00e5ngarna, har varken tagit h\u00e4nsyn till dig eller det p\u00e5bud du utf\u00e4rdat utan ber sin b\u00f6n tre g\u00e5nger om dagen.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r kungen h\u00f6rde det blev han djupt bedr\u00f6vad och best\u00e4mde sig f\u00f6r att r\u00e4dda Daniel. \u00c4nda till solnedg\u00e5ngen anstr\u00e4ngde han sig f\u00f6r att finna en utv\u00e4g och r\u00e4dda honom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 skyndade m\u00e4nnen in till kungen och sade till honom: \u201dVet, o konung, att det \u00e4r Mediens och Persiens lag att de p\u00e5bud och f\u00f6rordningar som kungen utf\u00e4rdar inte kan \u00e5terkallas.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 l\u00e4t kungen h\u00e4mta Daniel och kasta honom i lejongropen, och kungen sade till Daniel: \u201dM\u00e5 din Gud, som du st\u00e4ndigt dyrkar, r\u00e4dda dig!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och man bar fram en sten och lade den \u00f6ver gropens \u00f6ppning, och kungen f\u00f6rseglade den med sitt eget och sina storm\u00e4ns sigill f\u00f6r att inget skulle kunna \u00e4ndras i det som h\u00e4nde med Daniel."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sedan gick kungen hem till sitt palats. Han fastade hela natten och l\u00e4t inga kvinnor komma in till sig, och han kunde inte sova."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "P\u00e5 morgonen n\u00e4r det ljusnade steg kungen upp och skyndade till lejongropen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r han kom i n\u00e4rheten av gropen ropade han p\u00e5 Daniel med \u00e4ngslig r\u00f6st. Han sade: \u201dDaniel, du den levande Gudens tj\u00e4nare! Har din Gud, som du st\u00e4ndigt dyrkar, kunnat r\u00e4dda dig fr\u00e5n lejonen?\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 svarade Daniel kungen: \u201dM\u00e5 kungen leva f\u00f6r evigt!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Min Gud har s\u00e4nt sin \u00e4ngel och st\u00e4ngt lejonens gap s\u00e5 att de inte skadat mig. F\u00f6r jag \u00e4r utan skuld inf\u00f6r honom, och jag har inte heller gjort n\u00e5got fel mot dig, o konung.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 blev kungen mycket glad och befallde att man skulle ta upp Daniel ur gropen. N\u00e4r han hade tagits upp kunde man inte se n\u00e5gon skada p\u00e5 honom, eftersom han hade litat p\u00e5 sin Gud."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sedan l\u00e4t kungen h\u00e4mta m\u00e4nnen som hade anklagat Daniel, och han l\u00e4t kasta dem i lejongropen med deras barn och hustrur. Innan de ens hade n\u00e5tt botten i gropen \u00f6verf\u00f6ll lejonen dem och krossade alla deras ben."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e4refter l\u00e4t kung Darejavesh skriva till alla folk och stammar och spr\u00e5k som fanns \u00f6ver hela jorden: \u201dJag \u00f6nskar er fred och framg\u00e5ng!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "H\u00e4rmed befaller jag att man inom hela mitt rikes omr\u00e5de ska b\u00e4va och frukta f\u00f6r Daniels Gud. F\u00f6r han \u00e4r den levande Guden som best\u00e5r f\u00f6r evigt. Hans rike kan inte f\u00f6rg\u00f6ras, hans v\u00e4lde har inget slut."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han befriar och r\u00e4ddar, han g\u00f6r tecken och under i himlen och p\u00e5 jorden, och han har befriat Daniel ur lejonens v\u00e5ld.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och denne Daniel steg i \u00e4ra och makt under Darejaveshs regering, det vill s\u00e4ga under persern Koreshs regering."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Daniels syn av de fyra djuren - I den babyloniske kungen Belshassars f\u00f6rsta regerings\u00e5r hade Daniel en dr\u00f6m och s\u00e5g en syn medan han l\u00e5g p\u00e5 sin b\u00e4dd. Sedan skrev han ner dr\u00f6mmen och \u00e5tergav huvudinneh\u00e5llet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Daniel sade: Jag s\u00e5g i en syn om natten hur himlens fyra vindar r\u00f6rde upp det stora havet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och fyra stora djur steg upp ur havet, det ena inte likt det andra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Det f\u00f6rsta liknade ett lejon men hade vingar som en \u00f6rn. Medan jag betraktade det rycktes vingarna av fr\u00e5n djuret, och det restes upp fr\u00e5n jorden och stod p\u00e5 tv\u00e5 f\u00f6tter som en m\u00e4nniska. Och det fick ett m\u00e4nskligt hj\u00e4rta."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan fick jag se ett annat djur, det andra i ordningen. Det liknade en bj\u00f6rn, och det reste sig p\u00e5 sin ena sida, och det hade tre revben i gapet mellan t\u00e4nderna. Det fick befallningen: Res dig och sluka mycket k\u00f6tt!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4refter fick jag se \u00e4nnu ett djur. Det liknade en leopard men hade fyra f\u00e5gelvingar p\u00e5 sidorna. Djuret hade fyra huvuden, och det fick stor makt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sedan fick jag i min syn om natten se ett fj\u00e4rde djur, som var skr\u00e4mmande, fruktansv\u00e4rt och mycket starkt. Det hade stora t\u00e4nder av j\u00e4rn, det slukade och krossade och trampade det som blev kvar under f\u00f6tterna. Det var olikt alla de tidigare djuren och hade tio horn."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men medan jag betraktade hornen fick jag se hur ett annat horn sk\u00f6t upp mellan dem, ett litet horn som st\u00f6tte bort tre av de tidigare hornen. Det hornet hade \u00f6gon som liknade m\u00e4nnisko\u00f6gon och en mun som talade stora ord."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den Gamle och M\u00e4nniskosonen - Medan jag s\u00e5g p\u00e5 djuret sattes troner fram, och den Gamle av dagar satte sig ner. Hans kl\u00e4der var vita som sn\u00f6 och h\u00e5ret p\u00e5 hans huvud var som ren ull. Hans tron var av eldsl\u00e5gor och dess hjul var av flammande eld."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En str\u00f6m av eld fl\u00f6dade och gick ut fr\u00e5n honom. Tusen g\u00e5nger tusen tj\u00e4nade honom, och tiotusen g\u00e5nger tiotusen stod inf\u00f6r honom. Han satte sig ner f\u00f6r att d\u00f6ma, och b\u00f6cker \u00f6ppnades."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag fortsatte att se p\u00e5, eftersom hornet talade s\u00e5 stora ord. Medan jag s\u00e5g blev djuret d\u00f6dat, och kroppen f\u00f6rst\u00f6rdes och kastades i den brinnande elden."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De andra djuren miste ocks\u00e5 sin makt, och deras livstid var best\u00e4md till tid och stund."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "I min syn om natten s\u00e5g jag, och se, en som liknade en m\u00e4nniskoson kom med himlens skyar. Han n\u00e4rmade sig den Gamle och f\u00f6rdes fram inf\u00f6r honom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c5t honom gavs makt och \u00e4ra och rike, och alla folk och stammar och spr\u00e5k ska tj\u00e4na honom. Hans v\u00e4lde \u00e4r ett evigt v\u00e4lde som inte ska ta slut, och hans rike ska inte f\u00f6rst\u00f6ras."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Synerna f\u00f6rklaras - Jag, Daniel, blev oroad i min ande, och synen jag hade haft skr\u00e4mde mig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 gick jag fram till en av dem som stod d\u00e4r och bad honom om en f\u00f6rklaring till allt detta, och han gav mig denna tydning:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201dDe fyra stora djuren betyder att fyra kungar ska uppst\u00e5 p\u00e5 jorden."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men den H\u00f6gstes heliga ska ta emot riket och beh\u00e5lla det f\u00f6r evigt, ja, i evigheters evighet.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e4refter ville jag f\u00e5 en f\u00f6rklaring till det fj\u00e4rde djuret som var olikt alla de andra, det som var s\u00e5 skr\u00e4mmande och hade t\u00e4nder av j\u00e4rn och klor av koppar och slukade och krossade och trampade det som var kvar under f\u00f6tterna."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jag ville ocks\u00e5 f\u00f6rst\u00e5 de tio hornen p\u00e5 dess huvud, och det nya hornet som sk\u00f6t upp och fick tre andra horn att falla av och som hade \u00f6gon och en mun som talade stora ord och s\u00e5g st\u00f6rre ut \u00e4n de andra."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och jag s\u00e5g hur det hornet f\u00f6rde krig mot de heliga och besegrade dem,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "tills den Gamle kom och domen f\u00f6ll till f\u00f6rm\u00e5n f\u00f6r den H\u00f6gstes heliga och tiden var inne d\u00e5 de heliga fick ta riket i besittning."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 svarade han: \u201dDet fj\u00e4rde djuret betyder att ett fj\u00e4rde rike ska uppst\u00e5 p\u00e5 jorden, ett som \u00e4r olikt alla de andra rikena. Det ska sluka hela jorden och trampa ner och krossa den."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De tio hornen betyder att tio kungar ska uppst\u00e5 i det riket, och efter dem ska en annan uppst\u00e5 som \u00e4r olik de f\u00f6rra och som ska sl\u00e5 ner tre kungar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han ska tala mot den H\u00f6gste och ans\u00e4tta den H\u00f6gstes heliga. Han ska best\u00e4mma sig f\u00f6r att f\u00f6r\u00e4ndra heliga tider och lagar, och de ska ges i hans hand under en tid och tider och en halv tid."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men dom ska h\u00e5llas, och hans v\u00e4lde ska tas ifr\u00e5n honom och han ska f\u00f6rd\u00e4rvas och f\u00f6rg\u00f6ras f\u00f6r alltid."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men riket, v\u00e4ldet och makten \u00f6ver alla riken under himlen ska ges \u00e5t det folk som \u00e4r den H\u00f6gstes heliga. Hans rike \u00e4r ett evigt rike, och alla v\u00e4lden ska tj\u00e4na och lyda det.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "H\u00e4r slutar dr\u00f6mmen. Men jag, Daniel, fylldes av m\u00e5nga oroliga tankar och mitt ansikte bleknade. Men dr\u00f6mmen bevarade jag i mitt hj\u00e4rta."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Daniels syn av baggen och bocken - I kung Belshassars tredje regerings\u00e5r s\u00e5g jag, Daniel, en syn efter den jag f\u00f6rst hade sett."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I synen s\u00e5g jag att jag var i Susas borg i provinsen Elam. I synen s\u00e5g jag att jag var vid floden Ulai."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r jag s\u00e5g upp fick jag se en bagge med tv\u00e5 horn st\u00e5 framf\u00f6r floden. B\u00e5da hornen var h\u00f6ga, men det ena var h\u00f6gre \u00e4n det andra, och det som var h\u00f6gre sk\u00f6t upp sist."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag s\u00e5g baggen st\u00e5nga mot v\u00e4ster, norr och s\u00f6der, och inget djur kunde st\u00e5 emot honom och ingen kunde r\u00e4dda n\u00e5gon ur hans v\u00e5ld. Han gjorde som han ville och blev m\u00e4ktig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag funderade \u00f6ver detta, och se, d\u00e5 kom en bock v\u00e4sterifr\u00e5n. Han gick fram \u00f6ver hela jorden utan att r\u00f6ra vid marken, och han hade ett v\u00e4ldigt horn i pannan."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han n\u00e4rmade sig baggen med de b\u00e5da hornen som jag hade sett st\u00e5 framf\u00f6r floden, och han rusade emot honom i stort raseri."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag s\u00e5g honom komma \u00e4nda inp\u00e5 baggen och rasande st\u00f6rta sig \u00f6ver honom, och han st\u00e5ngade baggen och krossade hans b\u00e5da horn s\u00e5 att baggen inte hade n\u00e5gon kraft att st\u00e5 emot honom. Sedan slog han honom till marken och trampade p\u00e5 honom. Det fanns ingen som kunde r\u00e4dda baggen ur hans v\u00e5ld."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bocken blev mycket m\u00e4ktig. Men n\u00e4r han var som starkast, brast det stora hornet och fyra andra stora horn kom upp i dess st\u00e4lle, riktade \u00e5t himlens fyra v\u00e4derstreck."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fr\u00e5n ett av dem sk\u00f6t det ut ett nytt litet horn, som v\u00e4xte kraftigt mot s\u00f6der och \u00f6ster och mot det h\u00e4rliga landet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det v\u00e4xte \u00e4nda upp till himlens h\u00e4r och kastade ner en del av h\u00e4ren och av stj\u00e4rnorna till jorden och trampade p\u00e5 dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Det f\u00f6rh\u00e4vde sig till och med mot h\u00e4rens furste och tog ifr\u00e5n honom det dagliga offret, och platsen d\u00e4r hans helgedom stod revs ner."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tillsammans med det dagliga offret blev en h\u00e4rskara utl\u00e4mnad p\u00e5 grund av avfallet. Och hornet slog sanningen till jorden och hade framg\u00e5ng i vad det gjorde."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan h\u00f6rde jag en av de heliga tala, och en annan helig fr\u00e5gade den som talade: \u201dHur l\u00e5ng tid avser synen om det dagliga offret och det f\u00f6r\u00f6dande avfallet som g\u00f6r att b\u00e5de helgedom och h\u00e4rskara f\u00f6rtrampas?\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 svarade han mig: \u201dTv\u00e5tusentrehundra kv\u00e4llar och morgnar. Sedan ska helgedomen renas och \u00e5terst\u00e4llas.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c4ngeln Gabriel f\u00f6rklarar synen - N\u00e4r jag, Daniel, hade sett denna syn och f\u00f6rs\u00f6kte f\u00f6rst\u00e5 den, fick jag se en gestalt som s\u00e5g ut som en man st\u00e5 framf\u00f6r mig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och mitt \u00f6ver Ulai h\u00f6rde jag r\u00f6sten av en m\u00e4nniska som ropade: \u201dGabriel! Tyd synen f\u00f6r honom.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 kom han n\u00e4ra platsen d\u00e4r jag stod. Men jag blev f\u00f6rskr\u00e4ckt n\u00e4r han kom, och jag f\u00f6ll ner p\u00e5 mitt ansikte. Han sade till mig: \u201dDu m\u00e4nniskobarn, du b\u00f6r f\u00f6rst\u00e5 att synen syftar p\u00e5 den sista tiden.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Medan han talade med mig sj\u00f6nk jag bed\u00f6vad ner med mitt ansikte mot jorden. Men han r\u00f6rde vid mig och reste mig upp igen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sedan sade han: \u201dJag ska l\u00e5ta dig veta vad som ska ske vid slutet av vreden, f\u00f6r det syftar p\u00e5 den sista tiden."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Baggen som du s\u00e5g, han med de tv\u00e5 hornen, \u00e4r Mediens och Persiens kungar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men den raggiga bocken \u00e4r Greklands kung, och det stora hornet mellan hans \u00f6gon \u00e4r den f\u00f6rste kungen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men att det brast och att fyra andra uppstod i st\u00e4llet, det betyder att fyra riken ska uppst\u00e5 av hans folk, men inte med samma kraft som hans."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vid slutet av deras v\u00e4lde, n\u00e4r syndarna har fyllt sitt m\u00e5tt, ska det uppst\u00e5 en fr\u00e4ck och listig kung."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han ska bli stor i kraft, men inte genom egen styrka. Han ska orsaka ett fruktansv\u00e4rt f\u00f6rd\u00e4rv och lyckas med det han g\u00f6r. Han ska f\u00f6rd\u00e4rva m\u00e4ktiga m\u00e4n och \u00e4ven det heliga folket."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Genom sin list ska han lyckas med sitt svek. Han ska se sig sj\u00e4lv som \u00f6verl\u00e4gsen och f\u00f6rd\u00e4rva m\u00e5nga mitt i deras trygghet. Ja, han ska resa sig mot furstarnas Furste, men han ska krossas utan hj\u00e4lp av m\u00e4nniskohand."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Synen om kv\u00e4llar och morgnar som h\u00e4r har f\u00f6rkunnats \u00e4r sann. Men du ska g\u00f6mma synen, f\u00f6r den syftar p\u00e5 en avl\u00e4gsen framtid.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men jag, Daniel, blev kraftl\u00f6s och l\u00e5g sjuk en tid. Sedan steg jag upp och utf\u00f6rde min tj\u00e4nst hos kungen. Jag var f\u00f6rstummad av synen, men ingen f\u00f6rstod den."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Daniels b\u00f6n - I Darejaveshs f\u00f6rsta regerings\u00e5r \u2013 han var son till Ahasveros och av medisk sl\u00e4kt, men hade blivit kung \u00f6ver kaldeernas rike \u2013"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "i hans f\u00f6rsta regerings\u00e5r kom jag, Daniel, att i skrifterna l\u00e4gga m\u00e4rke till det antal \u00e5r som enligt HERRENS ord till profeten Jeremia skulle fullbordas f\u00f6r Jerusalems \u00f6del\u00e4ggelse, n\u00e4mligen sjuttio \u00e5r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag v\u00e4nde d\u00e5 mitt ansikte till Herren Gud med ivrig b\u00f6n och \u00e5kallan och fastade i s\u00e4ck och aska."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag bad till HERREN min Gud och bek\u00e4nde: \u201dO Herre, du store och fruktade Gud, du som h\u00e5ller fast vid f\u00f6rbundet och n\u00e5den mot dem som \u00e4lskar dig och h\u00e5ller dina bud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vi har syndat och gjort or\u00e4tt, vi har varit ogudaktiga och upproriska. Vi har v\u00e4nt oss bort fr\u00e5n dina bud och f\u00f6reskrifter."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vi har inte lyssnat till dina tj\u00e4nare profeterna, som talade i ditt namn till v\u00e5ra kungar, furstar och f\u00e4der och till allt folket i landet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du, Herre, \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig, men vi har dragit skam \u00f6ver oss. S\u00e5 \u00e4r det i dag med Juda m\u00e4n och Jerusalems inv\u00e5nare och hela Israel, b\u00e5de de som bor n\u00e4ra och de som bor l\u00e5ngt borta i alla de l\u00e4nder dit du har f\u00f6rdrivit dem d\u00e4rf\u00f6r att de var trol\u00f6sa mot dig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ja, Herre, vi s\u00e4nker v\u00e5ra ansikten i skam, vi och v\u00e5ra kungar, furstar och f\u00e4der, eftersom vi har syndat mot dig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men hos Herren v\u00e5r Gud finns barmh\u00e4rtighet och f\u00f6rl\u00e5telse. Vi var upproriska mot honom"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och lyssnade inte till HERREN v\u00e5r Guds r\u00f6st. Vi vandrade inte efter de lagar han gav oss genom sina tj\u00e4nare profeterna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hela Israel br\u00f6t mot din lag och vek av utan att lyssna till din r\u00f6st. D\u00e4rf\u00f6r \u00f6stes ocks\u00e5 \u00f6ver oss den f\u00f6rbannelse och ed som st\u00e5r skriven i Guds tj\u00e4nare Mose lag, eftersom vi hade syndat mot honom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han h\u00f6ll sina ord som han talat mot oss och mot v\u00e5ra domare som d\u00f6mde oss. Han l\u00e4t en s\u00e5 stor olycka drabba oss att n\u00e5got liknande det som nu skett i Jerusalem inte har h\u00e4nt n\u00e5gon annanstans under himlen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00e5 som det st\u00e5r skrivet i Mose lag drabbade all denna olycka oss. Men \u00e4nd\u00e5 f\u00f6rs\u00f6kte vi inte blidka HERREN v\u00e5r Gud genom att v\u00e4nda om fr\u00e5n v\u00e5ra synder och ge akt p\u00e5 din sanning."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r vakade HERREN \u00f6ver olyckan och l\u00e4t den drabba oss, f\u00f6r HERREN v\u00e5r Gud \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig i alla de g\u00e4rningar han g\u00f6r. Men vi lyssnade inte till hans r\u00f6st."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och nu, Herre v\u00e5r Gud, du som f\u00f6rde ditt folk ut ur Egyptens land med stark hand och s\u00e5 gjorde dig ett namn som \u00e4r detsamma \u00e4n i dag: Vi har syndat, vi har varit ogudaktiga."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men Herre, f\u00f6r all din r\u00e4ttf\u00e4rdighets skull, v\u00e4nd din vrede och harm fr\u00e5n din stad Jerusalem, ditt heliga berg. P\u00e5 grund av v\u00e5ra synder och v\u00e5ra f\u00e4ders missg\u00e4rningar blir Jerusalem och ditt folk h\u00e5nade av alla som bor omkring oss."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "H\u00f6r nu, du v\u00e5r Gud, din tj\u00e4nares b\u00f6n och \u00e5kallan och l\u00e5t ditt ansikte lysa \u00f6ver din \u00f6delagda helgedom f\u00f6r Herrens skull."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Min Gud, v\u00e4nd ditt \u00f6ra hit och h\u00f6r. \u00d6ppna dina \u00f6gon och se vilken f\u00f6r\u00f6delse som har drabbat oss, och se till staden som \u00e4r uppkallad efter ditt namn. F\u00f6r det \u00e4r inte p\u00e5 grund av v\u00e5r r\u00e4ttf\u00e4rdighet utan p\u00e5 grund av din stora barmh\u00e4rtighet som vi kommer inf\u00f6r dig med v\u00e5ra b\u00f6ner."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "O Herre, h\u00f6r, Herre, f\u00f6rl\u00e5t! Herre, lyssna och utf\u00f6r ditt verk utan att dr\u00f6ja. Det \u00e4r f\u00f6r din egen skull, min Gud, f\u00f6r din stad och ditt folk \u00e4r uppkallade efter ditt namn.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De sjuttio \u00e5rsveckorna - Jag fortsatte tala och be och bek\u00e4nna min synd och mitt folk Israels synd, och kom inf\u00f6r HERREN min Gud med min f\u00f6rb\u00f6n f\u00f6r min Guds heliga berg."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Medan jag \u00e4nnu talade i min b\u00f6n kom Gabriel till mig i flygande hast, den man som jag hade sett f\u00f6rut i min syn. Det var vid tiden f\u00f6r kv\u00e4llsoffret."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Han undervisade mig och sade till mig: \u201dDaniel, jag \u00e4r uts\u00e4nd f\u00f6r att ge dig insikt och f\u00f6rst\u00e5nd."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Redan n\u00e4r du b\u00f6rjade be gick ordet ut, och jag har kommit f\u00f6r att ber\u00e4tta det f\u00f6r dig, f\u00f6r du \u00e4r h\u00f6gt \u00e4lskad. S\u00e5 ge akt p\u00e5 ordet och f\u00f6rst\u00e5 synen:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sjuttio veckor \u00e4r best\u00e4mda \u00f6ver ditt folk och \u00f6ver din heliga stad f\u00f6r att g\u00f6ra slut p\u00e5 \u00f6vertr\u00e4delse, f\u00f6rsegla synder, f\u00f6rsona skuld, f\u00f6ra fram en evig r\u00e4ttf\u00e4rdighet, fullborda syn och profetia och sm\u00f6rja den Allraheligaste."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Det ska du veta och f\u00f6rst\u00e5: Fr\u00e5n det att ordet g\u00e5tt ut om att Jerusalem ska \u00e5terst\u00e4llas och byggas upp till dess att den Smorde Fursten kommer, ska det g\u00e5 sju veckor och sextiotv\u00e5 veckor. Gator och vallgravar ska byggas upp igen, trots sv\u00e5ra tider."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men efter de sextiotv\u00e5 veckorna ska den Smorde f\u00f6rg\u00f6ras, helt utblottad. Och staden och helgedomen ska f\u00f6rst\u00f6ras av folket till en furste som kommer. Men slutet kommer som en st\u00f6rtflod. \u00c4nda till slutet ska det r\u00e5da krig. F\u00f6r\u00f6delse \u00e4r fast besluten."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han ska stadf\u00e4sta ett f\u00f6rbund med de m\u00e5nga under en vecka, och mitt i veckan ska han avskaffa slaktoffer och matoffer. Och p\u00e5 styggelsers vinge ska f\u00f6r\u00f6daren komma, till dess att f\u00f6rst\u00f6ring och fast beslutad straffdom utgjuts \u00f6ver f\u00f6r\u00f6daren.\u201d"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Daniels syn vid floden Tigris - I den persiske kungen Koresh tredje regerings\u00e5r fick Daniel, som ocks\u00e5 kallades Belteshassar, en uppenbarelse. Uppenbarelsen \u00e4r sann och g\u00e4ller stor vederm\u00f6da. Han gav akt p\u00e5 ordet och fick insikt om synen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vid den tiden hade jag, Daniel, g\u00e5tt och s\u00f6rjt i tre veckors tid."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag \u00e5t inga l\u00e4ckerheter, k\u00f6tt och vin kom inte i min mun, och jag smorde mig inte med olja f\u00f6rr\u00e4n de tre veckorna hade g\u00e5tt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "P\u00e5 den tjugofj\u00e4rde dagen i f\u00f6rsta m\u00e5naden var jag vid stranden av den stora floden Tigris."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r jag s\u00e5g upp fick jag se en man st\u00e5 d\u00e4r, kl\u00e4dd i linnekl\u00e4der. Han hade ett b\u00e4lte av guld fr\u00e5n Ufas runt midjan."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hans kropp var som av krysolit, hans ansikte som en blixt, hans \u00f6gon som eldsl\u00e5gor och hans armar och ben som gl\u00e4nsande koppar. Ljudet av hans ord var som ett v\u00e4ldigt d\u00e5n."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag, Daniel, var den ende som s\u00e5g synen. M\u00e4nnen som var med mig s\u00e5g den inte, men de greps av stark skr\u00e4ck s\u00e5 att de flydde och g\u00f6mde sig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag blev ensam kvar, och n\u00e4r jag s\u00e5g den m\u00e4ktiga synen f\u00f6rsvann all min kraft. F\u00e4rgen vek fr\u00e5n mitt ansikte s\u00e5 att jag blev likblek, och jag hade ingen kraft kvar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 h\u00f6rde jag ljudet av hans ord, och n\u00e4r jag h\u00f6rde det f\u00f6ll jag bed\u00f6vad ner med ansiktet mot jorden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 r\u00f6rde en hand vid mig och hj\u00e4lpte mig upp p\u00e5 mina darrande kn\u00e4n och h\u00e4nder."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sedan sade han till mig: \u201dDaniel, du h\u00f6gt \u00e4lskade man, ge akt p\u00e5 de ord som jag talar till dig och res dig upp p\u00e5 f\u00f6tterna, f\u00f6r jag har nu blivit s\u00e4nd till dig.\u201d N\u00e4r han sade detta till mig reste jag mig b\u00e4vande upp."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han sade till mig: \u201dVar inte r\u00e4dd, Daniel. Redan fr\u00e5n f\u00f6rsta dagen n\u00e4r du v\u00e4nde ditt hj\u00e4rta till att f\u00f6rst\u00e5 och \u00f6dmjuka dig inf\u00f6r din Gud har dina ord varit h\u00f6rda, och jag har nu kommit p\u00e5 grund av dina ord."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Fursten \u00f6ver Persiens rike stod emot mig under tjugoen dagar. D\u00e5 kom Mikael, en av de f\u00f6rn\u00e4msta furstarna, till min hj\u00e4lp, och jag blev kvar d\u00e4r hos Persiens kungar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men nu har jag kommit f\u00f6r att undervisa dig om vad som ska h\u00e4nda ditt folk i kommande dagar, f\u00f6r synen syftar p\u00e5 framtiden.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Medan han talade s\u00e5 till mig, b\u00f6jde jag mitt ansikte mot jorden och var stum."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och se, han som var lik en m\u00e4nniskoson r\u00f6rde vid mina l\u00e4ppar. D\u00e5 \u00f6ppnade jag min mun och sade till honom som stod framf\u00f6r mig: \u201dMin herre, p\u00e5 grund av synen har jag gripits av stark \u00e5ngest och har ingen kraft kvar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och hur skulle en s\u00e5dan som jag, min herres tj\u00e4nare, kunna tala med en s\u00e5dan som min herre? Jag har ingen kraft kvar i mig och kan inte andas l\u00e4ngre.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han som s\u00e5g ut som en m\u00e4nniska r\u00f6rde d\u00e5 vid mig igen och styrkte mig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han sade: \u201dVar inte r\u00e4dd, du h\u00f6gt \u00e4lskade man! Frid vare med dig, var stark, ja, var stark!\u201d N\u00e4r han talade med mig k\u00e4nde jag mig styrkt och sade: \u201dTala, min herre, f\u00f6r du har styrkt mig.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 sade han: \u201dF\u00f6rst\u00e5r du varf\u00f6r jag har kommit till dig? Men jag m\u00e5ste strax v\u00e4nda tillbaka f\u00f6r att k\u00e4mpa mot fursten \u00f6ver Persien, och n\u00e4r jag drar bort fr\u00e5n honom kommer fursten \u00f6ver Grekland."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men jag vill ber\u00e4tta f\u00f6r dig vad som \u00e4r skrivet i sanningens bok. Ingen enda hj\u00e4lper mig mot dessa utom Mikael, er furste."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "I medern Darejaveshs f\u00f6rsta regerings\u00e5r stod jag d\u00e4r f\u00f6r att st\u00e4rka och skydda honom.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sydlandets och Nordlandets kungar - \u201dNu ska jag ber\u00e4tta sanningen f\u00f6r dig. Tre kungar till ska uppst\u00e5 i Persien, och den fj\u00e4rde ska bli rikare \u00e4n n\u00e5gon av de andra, och n\u00e4r han har blivit som m\u00e4ktigast genom sina rikedomar ska han s\u00e4tta in all sin makt mot Greklands rike."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sedan ska en v\u00e4ldig kung uppst\u00e5, och han ska h\u00e4rska med stor makt och g\u00f6ra vad han vill."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men n\u00e4r han har kommit, ska hans rike falla s\u00f6nder och delas efter himlens fyra v\u00e4derstreck. Det ska inte tillfalla hans efterkommande eller f\u00f6rbli lika m\u00e4ktigt som n\u00e4r han hade makten. Hans rike ska omst\u00f6rtas och tillfalla andra \u00e4n dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kungen i Sydlandet ska bli m\u00e4ktig. Och av hans furstar ska en vara m\u00e4ktigare \u00e4n han, och hans herrav\u00e4lde ska bli stort."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Efter n\u00e5gra \u00e5r ska de ing\u00e5 f\u00f6rbund med varandra och dottern till Sydlandets kung ska komma till kungen i Nordlandet f\u00f6r att tr\u00e4ffa en \u00f6verenskommelse. Men hon ska inte kunna beh\u00e5lla den makt hon vinner och hans makt ska inte heller best\u00e5. Hon ska offras tillsammans med dem som f\u00f6rde henne dit, b\u00e5de hennes far och den man som en tid gav henne makt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men en telning fr\u00e5n hennes r\u00f6tter ska stiga upp i hans st\u00e4lle och dra upp mot nordlandskungens h\u00e4r och tr\u00e4nga in i hans f\u00e4ste och g\u00f6ra vad han vill med folket och f\u00e5 \u00f6verhanden."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Deras gudar och avgudabilder och deras dyrbara k\u00e4rl, b\u00e5de av silver och guld, ska han ocks\u00e5 f\u00f6ra till Egypten. Sedan ska han under n\u00e5gra \u00e5r l\u00e4mna nordlandskungen i fred."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e4remot ska denne tr\u00e4nga in i sydlandskungens rike, men han ska v\u00e4nda tillbaka till sitt land igen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hans s\u00f6ner ska rusta sig till strid och samla en v\u00e4ldig krigsh\u00e4r, som ska v\u00e4lla fram som en st\u00f6rtflod och t\u00e5ga in. Den ska komma igen och striden ska f\u00f6ras \u00e4nda fram till sydlandskungens bef\u00e4stningar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 ska kungen i Sydlandet bli vred och dra ut och strida mot kungen i Nordlandet, som ska st\u00e4lla upp en stor h\u00e4r, men den h\u00e4ren ska ges i den andres hand."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r h\u00e4ren \u00e4r borta v\u00e4xer sydlandskungens \u00f6vermod och han ska sl\u00e5 ner tiotusentals, men \u00e4nd\u00e5 inte f\u00e5 herrav\u00e4ldet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kungen i Nordlandet ska n\u00e4mligen st\u00e4lla upp en ny h\u00e4r, st\u00f6rre \u00e4n den f\u00f6rra, och efter en tid av n\u00e5gra \u00e5r ska han komma med en stor krigsh\u00e4r och stora f\u00f6rr\u00e5d."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vid samma tid ska m\u00e5nga andra resa sig mot kungen i Sydlandet. V\u00e5ldsm\u00e4n av ditt eget folk ska g\u00f6ra uppror f\u00f6r att uppfylla profetian, men de kommer att falla."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och kungen i Nordlandet ska komma och kasta upp vallar och inta en v\u00e4lbef\u00e4st stad, och Sydlandets stridskrafter ska inte kunna h\u00e5lla st\u00e5nd. Dess utvalda krigsfolk ska inte ha n\u00e5gon kraft att st\u00e5 emot."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nordlandets kung, som rycker emot honom, ska g\u00f6ra vad han vill, och ingen ska kunna st\u00e5 emot honom. Han ska komma in i det h\u00e4rliga landet, och f\u00f6rst\u00f6relse ska ske genom hans hand."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han ska komma med hela sitt rikes makt. Men han \u00e4r villig till f\u00f6rlikning, och en s\u00e5dan ska han \u00e5stadkomma. Han ska ge kungen av Sydlandet en av sina d\u00f6ttrar till hustru f\u00f6r att f\u00f6rd\u00e4rva honom. Men det ska inte lyckas och inte vara till hans f\u00f6rdel."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e4refter ska han v\u00e4nda sig mot kustl\u00e4nderna och inta m\u00e5nga, men en h\u00e4rf\u00f6rare ska g\u00f6ra slut p\u00e5 hans h\u00e5nfullhet och l\u00e5ta det v\u00e4nda tillbaka \u00f6ver honom sj\u00e4lv."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 ska han v\u00e4nda tillbaka till sitt eget lands bef\u00e4stningar. Men han ska vackla och falla och sedan inte mer finnas till."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "P\u00e5 hans plats ska en annan uppst\u00e5, en som l\u00e5ter en uppb\u00f6rdsman dra igenom det land som \u00e4r hans rikes prydnad. Men efter n\u00e5gra dagar ska han st\u00f6rtas, dock inte genom vrede eller i strid."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Den onde kungen i Nordlandet - I hans st\u00e4lle ska en f\u00f6raktlig man komma, en som man inte har gett kungav\u00e4rdighet. Ov\u00e4ntat intar han riket genom list."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och \u00f6versv\u00e4mmande h\u00e4rar ska svepas bort inf\u00f6r honom och krossas, likas\u00e5 en f\u00f6rbundsfurste."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "F\u00f6r fr\u00e5n den stund han ing\u00e5tt f\u00f6rbund med honom kommer han att handla svekfullt. Han ska dra ut och f\u00e5 \u00f6vermakten med endast lite folk."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ov\u00e4ntat ska han komma in i landets b\u00f6rdigaste trakter och g\u00f6ra vad hans f\u00e4der och deras f\u00e4der inte kunnat g\u00f6ra. Byte och rov och gods ska han str\u00f6 ut \u00e5t sitt folk och fram till en viss tid g\u00f6r han upp onda planer mot bef\u00e4sta platser."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han ska uppb\u00e5da sin kraft och sitt mod mot kungen i Sydlandet och komma med en stor h\u00e4r, men kungen i Sydlandet ska ocks\u00e5 rusta sig till strid med en mycket stor och m\u00e4ktig h\u00e4r. Han ska dock inte kunna h\u00e5lla st\u00e5nd p\u00e5 grund av de st\u00e4mplingar som g\u00f6rs mot honom."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De som \u00e4ter hans br\u00f6d ska st\u00f6rta honom. Hans h\u00e4r ska svepas bort och m\u00e5nga ska bli slagna och falla."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "B\u00e5da kungarna kommer att ha ont i sinnet. De sitter tillsammans vid samma bord och talar l\u00f6gn, men det ska inte ha n\u00e5gon framg\u00e5ng, eftersom slutet \u00e4nnu dr\u00f6jer till den best\u00e4mda tiden."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Han ska v\u00e4nda tillbaka till sitt land med mycket gods, men hans hj\u00e4rta kommer att vara emot det heliga f\u00f6rbundet. N\u00e4r han har genomf\u00f6rt sitt upps\u00e5t ska han v\u00e4nda tillbaka till sitt land."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "P\u00e5 best\u00e4md tid ska han sedan p\u00e5 nytt dra ut mot Sydlandet, men denna senare g\u00e5ng ska det inte g\u00e5 som den f\u00f6rra,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "f\u00f6r skepp fr\u00e5n Kittim ska komma emot honom och han ska f\u00f6rlora modet. D\u00e5 ska han v\u00e4nda tillbaka och rikta sin vrede mot det heliga f\u00f6rbundet och ge vreden fritt utlopp. Och n\u00e4r han har kommit hem, ska han lyssna till dem som har \u00f6vergett det heliga f\u00f6rbundet."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "H\u00e4rar fr\u00e5n honom ska komma, och de ska orena helgedomen, tillflyktsorten, avskaffa det dagliga offret och st\u00e4lla upp f\u00f6r\u00f6delsens styggelse."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Dem som har kr\u00e4nkt f\u00f6rbundet ska han med smickrande ord locka till avfall. Men de av folket som k\u00e4nner sin Gud ska st\u00e5 fasta och h\u00e5lla ut."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De f\u00f6rst\u00e5ndiga bland folket ska ge m\u00e5nga insikt, men \u00e4nd\u00e5 ska de under en tid falla genom sv\u00e4rd och eld, genom f\u00e5ngenskap och plundring."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men n\u00e4r de faller ska de inte l\u00e4mnas utan hj\u00e4lp, och m\u00e5nga ska d\u00e5 av falska motiv sluta sig till dem."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "En del av de f\u00f6rst\u00e5ndiga ska falla, och de ska luttras s\u00e5 att de blir rena och fl\u00e4ckfria fram till den sista tiden. F\u00f6r \u00e4nnu dr\u00f6jer slutet till den best\u00e4mda tiden."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Kungen ska g\u00f6ra vad han vill, och han ska upph\u00f6ja sig och f\u00f6rh\u00e4va sig \u00f6ver varje gud. Ja, mot gudarnas Gud ska han tala fruktansv\u00e4rda ting. Allt ska lyckas f\u00f6r honom till dess att vredens tid \u00e4r ute, f\u00f6r det som har beslutats m\u00e5ste ske."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Han kommer inte att bry sig om sina f\u00e4ders gudar eller den som \u00e4r kvinnors lust eller n\u00e5gon annan gud, utan han ska upph\u00f6ja sig sj\u00e4lv \u00f6ver alla."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ist\u00e4llet ska han \u00e4ra f\u00e4stningarnas gud. En gud som hans f\u00e4der inte har k\u00e4nt ska han \u00e4ra med guld och silver och \u00e4delstenar och andra dyrbarheter."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Han ska g\u00f6ra vad han vill med starka bef\u00e4stningar med en fr\u00e4mmande guds hj\u00e4lp. De som erk\u00e4nner honom ska han visa stor \u00e4ra. Han ska l\u00e5ta dem h\u00e4rska \u00f6ver m\u00e5nga, och han ska dela ut land \u00e5t dem till bel\u00f6ning."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Men vid den sista tiden ska kungen i Sydlandet drabba samman med honom. Kungen i Nordlandet ska d\u00e5 storma fram mot denne med vagnar och ryttare och en stor flotta. Han ska rycka in i l\u00e4nderna och sv\u00e4mma \u00f6ver och dra igenom dem."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Han ska ocks\u00e5 dra in i det h\u00e4rliga landet, och m\u00e5nga l\u00e4nder ska falla, men dessa ska undkomma hans hand: Edom och Moab och huvuddelen av Ammons avkomlingar."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Och han ska str\u00e4cka ut sin hand mot l\u00e4nderna. Egypten ska inte slippa undan."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Han ska er\u00f6vra skatter av guld och silver och alla slags dyrbarheter i Egypten. Libyer och nubier ska f\u00f6lja honom."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "D\u00e5 ska han f\u00e5 h\u00f6ra rykten fr\u00e5n \u00f6ster och norr som skr\u00e4mmer honom, och han ska dra ut i stort raseri f\u00f6r att f\u00f6rg\u00f6ra och f\u00f6rinta m\u00e5nga."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Sina palatst\u00e4lt ska han sl\u00e5 upp mellan havet och helgedomens h\u00e4rliga berg. Men han g\u00e5r mot sin underg\u00e5ng och ingen hj\u00e4lper honom.\u201d"
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den sista tiden - \u201dP\u00e5 den tiden ska Mikael tr\u00e4da fram, den store fursten som st\u00e5r som f\u00f6rsvarare f\u00f6r dina landsm\u00e4n. Det kommer en tid av n\u00f6d, som inte har haft sin like \u00e4nda fr\u00e5n den dag d\u00e5 folken blev till och fram till den tiden. Men p\u00e5 den tiden ska ditt folk bli fr\u00e4lst, alla som \u00e4r skrivna i boken."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De m\u00e5nga som sover i mullen ska vakna, n\u00e5gra till evigt liv och andra till f\u00f6rakt och evig skam."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De f\u00f6rst\u00e5ndiga ska d\u00e5 lysa som himlavalvets ljus, och de som har f\u00f6rt m\u00e5nga till r\u00e4ttf\u00e4rdighet som stj\u00e4rnorna f\u00f6r alltid och f\u00f6r evigt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men du, Daniel, ska g\u00f6mma dessa ord och f\u00f6rsegla bokrullen till den sista tiden. M\u00e5nga ska forska i den och kunskapen ska bli stor.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r jag, Daniel, s\u00e5g upp, se, d\u00e5 stod det tv\u00e5 andra d\u00e4r, en p\u00e5 flodens ena strand och en p\u00e5 den andra stranden."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En av dem sade till mannen som stod kl\u00e4dd i linnekl\u00e4der ovanf\u00f6r flodens vatten: \u201dHur l\u00e4nge dr\u00f6jer det innan slutet kommer med dessa m\u00e4rkliga ting?\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag lyssnade till mannen som stod kl\u00e4dd i linnekl\u00e4der ovanf\u00f6r flodens vatten, och han lyfte sin h\u00f6gra och sin v\u00e4nstra hand mot himlen och svor vid honom som lever f\u00f6r evigt: \u201dEfter en tid och tider och en halv tid, n\u00e4r det heliga folkets makt \u00e4r krossad, d\u00e5 ska allt detta fullbordas.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag h\u00f6rde det men f\u00f6rstod inte, s\u00e5 jag fr\u00e5gade: \u201dMin herre, vad blir slutet p\u00e5 allt detta?\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 sade han: \u201dG\u00e5, Daniel, f\u00f6r dessa ord ska f\u00f6rbli g\u00f6mda och f\u00f6rseglade till den sista tiden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00e5nga ska bli renade och tv\u00e4ttade och luttrade, men de ogudaktiga ska ut\u00f6va sin ogudaktighet. Ingen ogudaktig ska f\u00f6rst\u00e5 detta, men de f\u00f6rst\u00e5ndiga ska f\u00f6rst\u00e5 det."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fr\u00e5n den tid d\u00e5 det dagliga offret avskaffas och f\u00f6r\u00f6delsens styggelse st\u00e4lls upp ska det g\u00e5 1\u202f290 dagar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Salig \u00e4r den som h\u00e5ller ut och n\u00e5r fram till 1\u202f335 dagar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men g\u00e5 du bort tills slutet kommer. Sedan du har vilat ska du uppst\u00e5 och f\u00e5 din lott vid dagarnas slut.\u201d"
                }
            }
        }
    }
}