{
    "version": "sfb15",
    "book_name": "Deuteronomy",
    "book_nr": "5",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mose ger en historisk tillbakablick - Detta \u00e4r de ord som Mose talade till hela Israel i \u00f6knen p\u00e5 andra sidan Jordan, p\u00e5 hedmarken mitt emot Suf mellan Paran och Tofel, Laban, Haserot och Di-Sahab."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Det \u00e4r elva dagsresor fr\u00e5n Horeb l\u00e4ngs v\u00e4gen \u00f6ver Seirs bergsbygd till Kadesh-Barnea."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "I det fyrtionde \u00e5ret, p\u00e5 f\u00f6rsta dagen i elfte m\u00e5naden, talade Mose till Israels barn allt som HERREN hade befallt honom att s\u00e4ga dem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Det var efter att han hade slagit Sichon, amoreernas kung som bodde i Heshbon, och Og, Bashans kung som bodde i Ashtarot vid Edrei."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "P\u00e5 andra sidan Jordan i Moabs land b\u00f6rjade Mose f\u00f6rklara denna undervisning. Han sade:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "HERREN v\u00e5r Gud talade till oss vid Horeb och sade: \u201dNi har stannat l\u00e4nge nog vid detta berg."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bryt nu upp och g\u00e5 till amoreernas bergsbygd och till alla deras grannfolk p\u00e5 Hedmarken, i Bergsbygden, i L\u00e5glandet, i Negev och i kustlandet vid havet. G\u00e5 till kananeernas land och till Libanon \u00e4nda till den stora floden, floden Eufrat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Se, jag har lagt landet framf\u00f6r er. G\u00e5 nu och inta det land som HERREN med ed har lovat era f\u00e4der Abraham, Isak och Jakob att ge \u00e5t dem och deras efterkommande efter dem.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Domare utses - P\u00e5 den tiden sade jag till er: \u201dJag kan inte b\u00e4ra er ensam."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "HERREN er Gud har f\u00f6r\u00f6kat er, och se, i dag \u00e4r ni lika talrika som stj\u00e4rnorna p\u00e5 himlen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00e5 HERREN, era f\u00e4ders Gud, f\u00f6r\u00f6ka er tusenfalt och v\u00e4lsigna er, s\u00e5 som han har lovat er."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men hur ska jag ensam kunna b\u00e4ra era bekymmer, b\u00f6rdor och tvister?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Utse \u00e5t er visa, f\u00f6rst\u00e5ndiga och kunniga m\u00e4n inom era stammar, s\u00e5 ska jag s\u00e4tta dem till huvudm\u00e4n \u00f6ver er.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ni svarade mig: \u201dDitt f\u00f6rslag \u00e4r gott.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 tog jag huvudm\u00e4nnen i era stammar, visa och kunniga m\u00e4n, och satte dem till huvudm\u00e4n \u00f6ver er. De blev bef\u00e4lhavare \u00f6ver tusen, \u00f6ver hundra, \u00f6ver femtio eller \u00f6ver tio, och f\u00f6rm\u00e4n i era stammar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vid den tiden befallde jag era domare och sade: \u201dH\u00f6r efter vad tvisten g\u00e4ller mellan era br\u00f6der och d\u00f6m r\u00e4ttvist mellan en man och hans bror eller fr\u00e4mlingen hos honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r ni d\u00f6mer ska ni inte vara partiska utan lyssna b\u00e5de till den ringe och den h\u00f6ge. Ni ska inte frukta f\u00f6r n\u00e5gon m\u00e4nniska, f\u00f6r domen tillh\u00f6r Gud. Och om n\u00e5got fall blir f\u00f6r sv\u00e5rt f\u00f6r er, ska ni l\u00e4gga fram det f\u00f6r mig s\u00e5 att jag f\u00e5r h\u00f6ra det.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag befallde er p\u00e5 den tiden allt ni skulle g\u00f6ra."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Spejare s\u00e4nds ut fr\u00e5n Kadesh - Vi br\u00f6t upp fr\u00e5n Horeb och vandrade genom hela denna stora och fruktansv\u00e4rda \u00f6ken som ni har sett, p\u00e5 v\u00e4gen till amoreernas bergsbygd, s\u00e5 som HERREN v\u00e5r Gud hade befallt oss. Och vi kom till Kadesh-Barnea."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e4r sade jag till er: \u201dNi har nu kommit till amoreernas bergsbygd som HERREN v\u00e5r Gud vill ge oss."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Se, HERREN din Gud har lagt landet framf\u00f6r dig. Dra dit upp och inta det s\u00e5 som HERREN, dina f\u00e4ders Gud, har befallt dig. Var inte r\u00e4dd eller modl\u00f6s.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 kom ni alla fram till mig och sade: \u201dL\u00e5t oss s\u00e4nda i v\u00e4g n\u00e5gra m\u00e4n framf\u00f6r oss som kan utforska landet \u00e5t oss, och sedan komma tillbaka till oss med uppgift om v\u00e4gen vi ska ta dit upp och om de st\u00e4der vi ska komma till.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag tyckte att f\u00f6rslaget var gott, och jag tog ut tolv m\u00e4n bland er, en fr\u00e5n varje stam."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De gav sig i v\u00e4g och drog upp till Bergsbygden och kom till Druvdalen och spejade i landet."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De tog med sig av landets frukt och f\u00f6rde det ner till oss och l\u00e4mnade sin rapport till oss och sade: \u201dDet \u00e4r ett gott land som HERREN v\u00e5r Gud ger oss.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men ni ville inte dra dit upp utan trotsade HERREN er Guds befallning."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ni klagade i era t\u00e4lt och sade: \u201dHERREN hatar oss, d\u00e4rf\u00f6r har han f\u00f6rt oss ut ur Egyptens land och gett oss i amoreernas hand f\u00f6r att f\u00f6rg\u00f6ra oss."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vart ska vi ta v\u00e4gen? V\u00e5ra br\u00f6der har gjort oss modl\u00f6sa, f\u00f6r de s\u00e4ger: Folket \u00e4r st\u00f6rre och resligare \u00e4n vi, st\u00e4derna \u00e4r stora och bef\u00e4sta upp till himlen, och dessutom s\u00e5g vi anakiter d\u00e4r.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 svarade jag er: \u201dBli inte f\u00f6rskr\u00e4ckta, var inte r\u00e4dda f\u00f6r dem!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "HERREN er Gud som g\u00e5r framf\u00f6r er ska sj\u00e4lv strida f\u00f6r er, precis som han gjorde f\u00f6r er i Egypten inf\u00f6r era \u00f6gon."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Och i \u00f6knen s\u00e5g du hur HERREN din Gud bar dig, s\u00e5 som en man b\u00e4r sin son, hela den v\u00e4g ni vandrade tills ni kom till denna plats.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men trots detta trodde ni inte p\u00e5 HERREN er Gud,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "som gick framf\u00f6r er p\u00e5 v\u00e4gen f\u00f6r att utse l\u00e4gerplatser \u00e5t er \u2013 om natten i eld f\u00f6r att visa er v\u00e4gen ni skulle g\u00e5 och om dagen i molnskyn."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Herrens straff - N\u00e4r nu HERREN h\u00f6rde era ord, blev han vred och svor en ed:"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u201dIngen av dessa m\u00e4n i detta onda sl\u00e4kte ska f\u00e5 se det goda land som jag med ed har lovat att ge era f\u00e4der,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "ingen utom Kaleb, Jefunnes son. Han ska f\u00e5 se det, och \u00e5t honom och hans barn ska jag ge det land som han har satt sin fot p\u00e5, d\u00e4rf\u00f6r att han i allt har f\u00f6ljt HERREN.\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ocks\u00e5 p\u00e5 mig blev HERREN vred f\u00f6r er skull. Han sade: \u201dInte heller du ska komma dit in."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Josua, Nuns son, din tj\u00e4nare, han ska komma dit in. Ge honom mod, f\u00f6r han ska dela landet \u00e5t Israel som arv."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Och era barn som ni sade skulle bli fiendens byte, och era s\u00f6ner som i dag varken f\u00f6rst\u00e5r gott eller ont, de ska komma dit in. \u00c5t dem ska jag ge landet, och de ska ta det i besittning."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Men ni ska v\u00e4nda om och bege er mot \u00f6knen i riktning mot R\u00f6da havet.\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "D\u00e5 svarade ni mig: \u201dVi har syndat mot HERREN. Vi vill dra upp och strida, precis som HERREN v\u00e5r Gud har befallt oss.\u201d Och var och en sp\u00e4nde p\u00e5 sig sina vapen och t\u00e4nkte att det skulle vara l\u00e4tt att dra upp mot bergsbygden."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Men HERREN sade till mig: \u201dS\u00e4g till dem: Ni ska inte g\u00e5 dit upp och ge er in i strid s\u00e5 att ni blir slagna av era fiender, f\u00f6r jag \u00e4r inte med er.\u201d"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Jag talade till er, men ni lyssnade inte p\u00e5 mig utan trotsade HERRENS befallning och drog i \u00f6vermod upp mot bergsbygden."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Och amoreerna som bodde i den bergsbygden drog ut mot er och jagade er som bin g\u00f6r, och slog er i Seir och drev er \u00e4nda till Horma."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "D\u00e5 v\u00e4nde ni tillbaka och ni gr\u00e4t inf\u00f6r HERRENS ansikte. Men HERREN h\u00f6rde inte er r\u00f6st, han lyssnade inte till er."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r m\u00e5ste ni stanna i Kadesh s\u00e5 m\u00e5nga dagar som ni gjorde."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c5ren i \u00f6knen - S\u00e5 v\u00e4nde vi om och gick mot \u00f6knen, p\u00e5 v\u00e4gen mot R\u00f6da havet, s\u00e5 som HERREN hade sagt till mig. Det tog l\u00e5ng tid att ta oss runt Seirs bergsbygd."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 sade HERREN till mig:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201dL\u00e4nge nog har ni g\u00e5tt runt om denna bergsbygd. V\u00e4nd er nu mot norr."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och s\u00e4g till folket: Ni kommer att dra fram genom det omr\u00e5de som tillh\u00f6r era br\u00f6der, Esaus barn som bor i Seir. De \u00e4r r\u00e4dda f\u00f6r er, men var f\u00f6rsiktiga."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ni ska inte g\u00e5 i strid med dem, f\u00f6r av deras land ska jag inte ge er ens s\u00e5 mycket som en fotsbredd, eftersom jag redan har gett Seirs bergsbygd till besittning \u00e5t Esau."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ni ska k\u00f6pa mat att \u00e4ta av dem f\u00f6r pengar, och k\u00f6pa vatten att dricka av dem f\u00f6r pengar,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "f\u00f6r HERREN din Gud har v\u00e4lsignat dig i allt du f\u00f6retagit dig. Han har tagit hand om dig under din vandring i denna stora \u00f6ken. I dessa fyrtio \u00e5r har HERREN din Gud varit med dig och ingenting har fattats dig.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00e5 drog vi bort fr\u00e5n v\u00e5ra br\u00f6der, Esaus barn, som bodde i Seir, och l\u00e4mnade Hedmarksv\u00e4gen och Elat och Esjon-Geber. Vi vek av och tog v\u00e4gen mot Moabs \u00f6ken."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och HERREN sade till mig: \u201dDu ska inte angripa Moab eller g\u00e5 i strid med dem, f\u00f6r av deras land ska jag inte ge dig n\u00e5got till besittning, eftersom jag redan har gett Ar till Lots barn.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6rr bodde emeerna d\u00e4r, de var ett folk som var stort, talrikt och resligt som anakiterna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Liksom anakiterna r\u00e4knas ocks\u00e5 de f\u00f6r rafaeer, men moabiterna kallar dem emeer."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "I Seir bodde tidigare horeerna, men Esaus barn drev bort dem och f\u00f6rgjorde dem och bosatte sig i deras land, alldeles som Israel gjorde med det land som HERREN hade gett dem till besittning."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201dS\u00e5 bryt nu upp och g\u00e5 \u00f6ver b\u00e4cken Sered.\u201d Vi gick d\u00e5 \u00f6ver den b\u00e4ckravinen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Fr\u00e5n den tid vi l\u00e4mnade Kadesh-Barnea tills vi gick \u00f6ver b\u00e4cken Sered gick det trettio\u00e5tta \u00e5r. Under den tiden dog hela det sl\u00e4kte av stridsm\u00e4n som fanns i l\u00e4gret, s\u00e5 som HERREN med ed hade f\u00f6rklarat f\u00f6r dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "HERRENS hand var emot dem, och han utrotade dem ur l\u00e4gret s\u00e5 att de dog."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r nu alla stridsm\u00e4n i folket hade d\u00f6tt,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "sade HERREN till mig:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201dDu ska i dag g\u00e5 \u00f6ver Moabs gr\u00e4ns vid Ar"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och ska d\u00e5 komma i n\u00e4rheten av ammoniterna. Men du ska inte angripa dem eller g\u00e5 i strid med dem, f\u00f6r jag kommer inte att ge dig n\u00e5got i ammoniternas land till besittning, eftersom jag redan har gett det till Lots barn.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ocks\u00e5 detta r\u00e4knas till rafaeernas land. Rafaeer bodde d\u00e4r tidigare, men ammoniterna kallar dem samsummiter."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De var ett folk som var stort, talrikt och resligt som anakiterna. Men HERREN f\u00f6rgjorde dem f\u00f6r ammoniterna, som f\u00f6rdrev dem och bosatte sig i deras land."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt gjorde han f\u00f6r Esaus barn som bor i Seir, n\u00e4r han f\u00f6rgjorde horeerna f\u00f6r dem. De drev bort dem och bosatte sig i deras land, d\u00e4r de bor \u00e4n i dag."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c4ven aveerna som bodde i byar \u00e4nda fram till Gaza blev f\u00f6rgjorda av kaftoreerna, som drog ut fr\u00e5n Kaftor och sedan bodde i deras land."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201dBryt nu upp och g\u00e5 \u00f6ver floden Arnon. Se, jag har gett amor\u00e9n Sichon, kungen i Heshbon, och hans land i din hand. B\u00f6rja att inta det och ge dig i strid med honom."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Redan i dag ska jag b\u00f6rja att inge fruktan och skr\u00e4ck f\u00f6r dig hos alla folk under himlen, s\u00e5 att de darrar och b\u00e4var f\u00f6r dig n\u00e4r de h\u00f6r ber\u00e4ttas om dig.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Kung Sichon besegras - Och jag skickade s\u00e4ndebud fr\u00e5n Kedemots \u00f6ken till Sichon, kungen i Heshbon, med fridsamma ord och l\u00e4t s\u00e4ga:"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u201dL\u00e5t mig g\u00e5 igenom ditt land. Jag ska strikt f\u00f6lja v\u00e4gen utan att vika av \u00e5t h\u00f6ger eller v\u00e4nster."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jag ska \u00e4ta den mat som du vill s\u00e4lja till mig f\u00f6r pengar och dricka det vatten som du vill ge mig f\u00f6r pengar. L\u00e5t mig bara passera igenom till fots"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u2013 p\u00e5 samma s\u00e4tt som Esaus barn, Seirs inv\u00e5nare, och moabiterna, Ars inv\u00e5nare, handlade mot mig \u2013 s\u00e5 att jag kan g\u00e5 \u00f6ver Jordan in i det land som HERREN v\u00e5r Gud vill ge oss.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men Sichon, kungen i Heshbon, var inte villig att l\u00e5ta oss g\u00e5 igenom hans land, f\u00f6r HERREN din Gud hade f\u00f6rh\u00e4rdat hans ande och gjort hans hj\u00e4rta h\u00e5rt f\u00f6r att ge honom i din hand, s\u00e5 som det \u00e4r i dag."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Och HERREN sade till mig: \u201dSe, jag b\u00f6rjar nu att ge Sichon och hans land till dig. B\u00f6rja inta det s\u00e5 att du f\u00e5r hans land till besittning.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Sichon drog d\u00e5 emot oss med allt sitt folk f\u00f6r att strida mot oss vid Jahas."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Men HERREN v\u00e5r Gud \u00f6verl\u00e4mnade honom till oss, och vi slog honom, hans s\u00f6ner och allt hans folk."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Vi intog vid den tiden alla hans st\u00e4der och vigde alla m\u00e4n, kvinnor och barn i varje stad \u00e5t f\u00f6rintelse. Vi l\u00e4t ingen komma undan."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Bara boskapen tog vi som byte tillsammans med rovet fr\u00e5n de st\u00e4der vi intog."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Fr\u00e5n Aroer vid floden Arnons strand, och fr\u00e5n staden i dalen \u00e4nda till Gilead fanns ingen stad vars murar var f\u00f6r h\u00f6ga f\u00f6r oss. HERREN v\u00e5r Gud gav allt till oss."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Men ammoniternas land l\u00e4t du vara ifred, hela landstr\u00e4ckan l\u00e4ngs Jabboks dals\u00e4nka och st\u00e4derna i bergsbygden, alldeles som HERREN v\u00e5r Gud hade befallt."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kung Og besegras - Sedan vek vi av och drog upp mot Bashan. Och Og, kungen i Bashan, kom ut med allt sitt folk f\u00f6r att strida mot oss vid Edrei."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "bMen HERREN sade till mig: \u201dVar inte r\u00e4dd f\u00f6r honom, f\u00f6r jag har gett honom och allt hans folk och hans land i din hand. Du ska g\u00f6ra med honom som du gjorde med Sichon, amoreernas kung, som bodde i Heshbon.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "HERREN v\u00e5r Gud gav ocks\u00e5 Og, kungen i Bashan, och allt hans folk i v\u00e5r hand. Vi slog honom och l\u00e4t ingen \u00f6verleva."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och vi intog vid den tiden alla hans st\u00e4der. Det fanns ingen stad som vi inte tog ifr\u00e5n dem: sextio st\u00e4der, hela landstr\u00e4ckan Argob, Ogs rike i Bashan."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Alla dessa st\u00e4der var bef\u00e4sta med h\u00f6ga murar, med portar och bommar. Dessutom fanns det en stor m\u00e4ngd byar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vi vigde dem \u00e5t f\u00f6rintelse, liksom vi hade gjort med kung Sichon i Heshbon. I varje stad vigde vi alla m\u00e4n, kvinnor och barn \u00e5t f\u00f6rintelse,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "men all boskap och bytet fr\u00e5n st\u00e4derna tog vi f\u00f6r egen r\u00e4kning."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fr\u00e5n amoreernas tv\u00e5 kungar, som h\u00e4rskade p\u00e5 andra sidan Jordan, tog vi vid den tiden deras land, fr\u00e5n Arnons dals\u00e4nka \u00e4nda till berget Hermon"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u2013 sidonierna kallar Hermon f\u00f6r Sirjon, medan amoreerna kallar det Senir."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vi tog alla st\u00e4derna p\u00e5 sl\u00e4tten och hela Gilead och hela Bashan, \u00e4nda till Salka och Edrei, st\u00e4derna i Ogs rike i Bashan."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og, kungen i Bashan, var den ende som fanns kvar av rafaeerna. Hans s\u00e4ng var gjord av j\u00e4rn, och finns nu i Rabba i ammoniternas land. Den \u00e4r nio alnar l\u00e5ng och fyra alnar bred, alnen ber\u00e4knad efter en mans underarm."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Stammarna \u00f6ster om Jordan - Av det land som vi hade er\u00f6vrat vid den tiden gav jag den del som breder ut sig fr\u00e5n Aroer, vid Arnons dals\u00e4nka, samt h\u00e4lften av Gileads bergsbygd med dess st\u00e4der \u00e5t rubeniterna och gaditerna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Resten av Gilead och hela Bashan, Ogs rike, gav jag \u00e5t ena h\u00e4lften av Manasse stam: hela landstr\u00e4ckan Argob och hela Bashan. Detta kallas rafaeernas land."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jair, Manasses son, tog hela landstr\u00e4ckan Argob \u00e4nda till geshureernas och maakateernas omr\u00e5de, och efter sitt eget namn kallade han Bashan f\u00f6r Jairs byar, som det heter \u00e4n i dag."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c5t Makir gav jag Gilead."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och \u00e5t rubeniterna och gaditerna gav jag landet fr\u00e5n Gilead \u00e4nda till Arnons dals\u00e4nka \u2013 gr\u00e4nsen gick mitt i floden \u2013 och till Jabboks dals\u00e4nka som \u00e4r ammoniternas gr\u00e4ns,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "vidare Hedmarken med Jordan som gr\u00e4ns fr\u00e5n Kinneret \u00e4nda till Hedmarkshavet, Salthavet nedanf\u00f6r Pisgas sluttningar i \u00f6ster."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag befallde er p\u00e5 den tiden och sade: \u201dHERREN er Gud har gett er detta land till besittning. Men nu ska ni, alla tappra stridsm\u00e4n, bev\u00e4pna er och g\u00e5 \u00f6ver i spetsen f\u00f6r era br\u00f6der, Israels barn."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men era hustrur och barn och er boskap \u2013 jag vet att ni har mycket boskap \u2013 ska stanna kvar i de st\u00e4der som jag har gett er"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "tills HERREN har l\u00e5tit era br\u00f6der f\u00e5 ro, liksom ni har f\u00e5tt ro, n\u00e4r ocks\u00e5 de har tagit i besittning det land som HERREN er Gud vill ge dem p\u00e5 andra sidan Jordan. Sedan kan ni v\u00e4nda tillbaka till de besittningar jag har gett var och en av er.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mose f\u00e5r inte komma in i Kanaan - P\u00e5 den tiden befallde jag Josua och sade: \u201dDu har med egna \u00f6gon sett allt som HERREN er Gud har gjort med dessa b\u00e5da kungar. S\u00e5 ska ocks\u00e5 HERREN g\u00f6ra med alla riken d\u00e4r du drar fram."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Var inte r\u00e4dda f\u00f6r dem, f\u00f6r HERREN er Gud ska sj\u00e4lv strida f\u00f6r er.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "P\u00e5 den tiden bad jag s\u00e5 till HERREN:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201dHerre Gud, du har b\u00f6rjat att l\u00e5ta din tj\u00e4nare se din storhet och din starka hand. Vilken gud i himlen eller p\u00e5 jorden kan g\u00f6ra s\u00e5dana verk och s\u00e5dana v\u00e4ldiga g\u00e4rningar som du?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "L\u00e5t mig nu f\u00e5 g\u00e5 \u00f6ver dit och se det goda landet p\u00e5 andra sidan Jordan, detta vackra bergiga land och Libanon.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men HERREN hade blivit vred p\u00e5 mig f\u00f6r er skull, och han lyssnade inte p\u00e5 mig utan sade till mig: \u201dDet \u00e4r nog. Tala inte mer till mig om denna sak."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Stig upp p\u00e5 toppen av Pisga och lyft upp dina \u00f6gon mot v\u00e4ster och norr, mot s\u00f6der och \u00f6ster. Se med dina \u00f6gon, f\u00f6r du ska inte g\u00e5 \u00f6ver denna Jordan."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Anf\u00f6rtro Josua ditt uppdrag och styrk honom och ge honom mod. Det \u00e4r han som ska g\u00e5 \u00f6ver dit i spetsen f\u00f6r detta folk, och han ska ge dem i arv det land du ser.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Vi stannade sedan i dalen mitt emot Bet-Peor."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mose befaller lydnad - Och nu Israel, lyssna till de stadgar och f\u00f6reskrifter som jag vill l\u00e4ra er att f\u00f6lja, f\u00f6r att ni ska leva och komma in i och ta i besittning det land som HERREN, era f\u00e4ders Gud, vill ge er."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ni ska inte l\u00e4gga n\u00e5got till det som jag befaller er och inte ta n\u00e5got d\u00e4rifr\u00e5n utan h\u00e5lla HERREN er Guds bud som jag ger er."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "bNi har med egna \u00f6gon sett vad HERREN har gjort i fr\u00e5ga om Baal-Peor. HERREN din Gud utrotade ur ditt folk var och en som f\u00f6ljde Baal-Peor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men ni som h\u00f6ll fast vid HERREN er Gud ni lever alla \u00e4n i dag."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Se, jag har l\u00e4rt er stadgar och f\u00f6reskrifter s\u00e5 som HERREN min Gud har befallt mig, f\u00f6r att ni ska f\u00f6lja dem i det land dit ni kommer f\u00f6r att ta det i besittning."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ni ska h\u00e5lla och f\u00f6lja dem, och det ska tillr\u00e4knas er som vishet och f\u00f6rst\u00e5nd av andra folk. N\u00e4r de f\u00e5r h\u00f6ra om alla dessa lagar ska de s\u00e4ga: \u201dDetta stora folk \u00e4r verkligen ett vist och f\u00f6rst\u00e5ndigt folk!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Finns det n\u00e5got annat stort folk som har gudar som \u00e4r lika n\u00e4ra det som HERREN v\u00e5r Gud \u00e4r n\u00e4ra oss s\u00e5 ofta vi \u00e5kallar honom?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och finns det n\u00e5got annat stort folk som har stadgar och f\u00f6reskrifter som \u00e4r s\u00e5 r\u00e4ttf\u00e4rdiga som hela denna lag som jag i dag l\u00e4gger fram f\u00f6r er?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men ta dig till vara och akta dig noga s\u00e5 att du inte gl\u00f6mmer vad dina \u00f6gon s\u00e5g eller l\u00e5ter det vika fr\u00e5n ditt hj\u00e4rta under alla dina livsdagar. Ber\u00e4tta f\u00f6r dina barn och barnbarn"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "vad som h\u00e4nde den dag du stod inf\u00f6r HERREN din Gud vid Horeb, n\u00e4r HERREN sade till mig: \u201dSamla folket till mig. Jag vill l\u00e5ta dem h\u00f6ra mina ord, och de ska l\u00e4ra sig dem s\u00e5 att de fruktar mig s\u00e5 l\u00e4nge de lever p\u00e5 jorden. Och de ska l\u00e4ra sina barn dem.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 kom ni fram och stannade vid bergets fot. Berget brann i eld \u00e4nda upp till himlen, och d\u00e4r var m\u00f6rker, moln och t\u00f6cken."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och HERREN talade till er ur elden. Ni h\u00f6rde orden men s\u00e5g ingen gestalt, ni h\u00f6rde bara r\u00f6sten."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han f\u00f6rkunnade f\u00f6r er sitt f\u00f6rbund som han befallde er att h\u00e5lla, de tio orden, och han skrev dem p\u00e5 tv\u00e5 stentavlor."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "HERREN befallde mig p\u00e5 den tiden att jag skulle l\u00e4ra er stadgar och f\u00f6reskrifter som ni skulle f\u00f6lja i det land dit ni g\u00e5r f\u00f6r att ta det i besittning."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Avgudadyrkan f\u00f6rbjuds - Eftersom ni inte s\u00e5g n\u00e5gon gestalt den dag d\u00e5 HERREN talade till er p\u00e5 Horeb ur elden ska ni noga akta er,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "s\u00e5 att ni inte f\u00f6rsyndar er genom att ni g\u00f6r \u00e5t er n\u00e5got bel\u00e4te, n\u00e5got slags avgudabild, en bild av man eller kvinna"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "eller en bild av n\u00e5got djur p\u00e5 jorden eller n\u00e5gon bevingad f\u00e5gel som flyger under himlen"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "eller n\u00e5got kr\u00e4ldjur p\u00e5 marken eller n\u00e5gon fisk i vattnet under jorden."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och n\u00e4r du lyfter din blick mot himlen och ser solen, m\u00e5nen och stj\u00e4rnorna, himlens hela h\u00e4rskara, l\u00e5t dig d\u00e5 inte f\u00f6rledas att tillbe dem och tj\u00e4na dem, f\u00f6r HERREN din Gud har gett dem \u00e5t alla folk under hela himlen som deras del."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men er har HERREN tagit och han har f\u00f6rt er ut ur sm\u00e4ltugnen, ut ur Egypten, f\u00f6r att ni ska vara hans egendomsfolk, s\u00e5 som ni \u00e4r i dag."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "HERREN blev vred p\u00e5 mig f\u00f6r er skull och svor att jag inte skulle g\u00e5 \u00f6ver Jordan och inte komma in i det goda land som HERREN din Gud vill ge dig till arvedel."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jag kommer att d\u00f6 i detta land och inte g\u00e5 \u00f6ver Jordan, men ni ska g\u00e5 \u00f6ver den och ta det goda landet i besittning."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Akta er s\u00e5 att ni inte gl\u00f6mmer det f\u00f6rbund som HERREN er Gud har slutit med er, s\u00e5 att ni inte g\u00f6r er en avgud, en bild tv\u00e4rtemot vad HERREN din Gud har befallt dig,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "f\u00f6r HERREN din Gud \u00e4r en f\u00f6rt\u00e4rande eld, han \u00e4r en nitisk Gud."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e4r du har f\u00f6tt barn och barnbarn och ni bott l\u00e4nge i landet, om ni d\u00e5 f\u00f6rsyndar er genom att ni g\u00f6r er en avgud, ett slags bild, och d\u00e4rmed g\u00f6r det som \u00e4r ont i HERREN din Guds \u00f6gon och v\u00e4cker hans vrede,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "d\u00e5 tar jag i dag himmel och jord till vittne mot er att ni snart kommer att utrotas ur det land dit ni nu g\u00e5r \u00f6ver Jordan f\u00f6r att ta det i besittning. Ni kommer inte att leva d\u00e4r l\u00e4nge utan kommer att helt f\u00f6rg\u00f6ras."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och HERREN ska skingra er bland folken, och endast ett litet antal av er ska bli kvar bland de hednafolk som HERREN ska driva er bort till."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e4r ska ni tj\u00e4na gudar som blivit gjorda av m\u00e4nniskoh\u00e4nder, gudar av tr\u00e4 och sten. De kan varken se eller h\u00f6ra, \u00e4ta eller lukta."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Men om ni d\u00e4r s\u00f6ker HERREN din Gud ska du finna honom, om du s\u00f6ker honom av hela ditt hj\u00e4rta och av hela din sj\u00e4l."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "N\u00e4r du \u00e4r i n\u00f6d och allt detta h\u00e4nder dig i kommande dagar ska du v\u00e4nda om till HERREN din Gud och lyda hans r\u00f6st,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "f\u00f6r HERREN din Gud \u00e4r en barmh\u00e4rtig Gud. Han ska inte \u00f6verge dig eller f\u00f6rg\u00f6ra dig. Han ska inte gl\u00f6mma det f\u00f6rbund han med ed har ing\u00e5tt med dina f\u00e4der."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Herren \u00e4r Gud - Fr\u00e5ga tider som varit, tider som varit f\u00f6re dig, fr\u00e5n den dag d\u00e5 Gud skapade m\u00e4nniskor p\u00e5 jorden, fr\u00e5ga fr\u00e5n himlens ena \u00e4nde till den andra: Har det n\u00e5gonsin h\u00e4nt n\u00e5got s\u00e5 stort som detta, eller har man h\u00f6rt talas om n\u00e5got som liknar det?"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Har n\u00e5got folk h\u00f6rt Guds r\u00f6st tala ur elden, s\u00e5 som du har h\u00f6rt, och \u00f6verlevt?"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Eller har n\u00e5gon gud f\u00f6rs\u00f6kt att g\u00e5 och ta ett folk \u00e5t sig ur ett annat folk, genom pr\u00f6vningar, tecken och under, genom krig, genom stark hand och utr\u00e4ckt arm och genom stora och fruktansv\u00e4rda g\u00e4rningar, allt detta som HERREN er Gud har gjort med er i Egypten inf\u00f6r dina \u00f6gon?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Du har sj\u00e4lv f\u00e5tt se det, f\u00f6r att du skulle veta att HERREN \u00e4r Gud: Det finns ingen annan \u00e4n han."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Fr\u00e5n himlen l\u00e4t han dig h\u00f6ra sin r\u00f6st f\u00f6r att undervisa dig, och p\u00e5 jorden l\u00e4t han dig se sin stora eld, och du har h\u00f6rt hans ord ur elden."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Eftersom han \u00e4lskade dina f\u00e4der och utvalde deras avkomlingar efter dem, f\u00f6rde han genom sin n\u00e4rvaro och stora kraft dig ut ur Egypten."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Han drev bort f\u00f6r dig folk, st\u00f6rre och m\u00e4ktigare \u00e4n du, och f\u00f6rde dig in i deras land och gav det \u00e5t dig till arvedel, s\u00e5 som det \u00e4r i dag."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska du i dag veta och l\u00e4gga p\u00e5 hj\u00e4rtat att HERREN \u00e4r Gud uppe i himlen och nere p\u00e5 jorden: Det finns ingen annan."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Och du ska h\u00e5lla hans stadgar och bud som jag i dag ger dig, s\u00e5 att det g\u00e5r v\u00e4l f\u00f6r dig och dina barn efter dig och du f\u00e5r leva l\u00e4nge i det land som HERREN din Gud vill ge dig f\u00f6r all framtid."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Frist\u00e4derna \u00f6ster om Jordan - Vid denna tid avskilde Mose tre st\u00e4der i \u00f6ster p\u00e5 andra sidan Jordan"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "dit en dr\u00e5pare skulle kunna fly om han hade d\u00f6dat n\u00e5gon utan vett och vilja och utan att f\u00f6rut ha burit hat till honom. Genom att fly till n\u00e5gon av dessa st\u00e4der skulle han f\u00e5 leva."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "De var: Beser i \u00f6knen p\u00e5 sl\u00e4ttlandet f\u00f6r Rubens stam, Ramot i Gilead f\u00f6r Gads stam och Golan i Bashan f\u00f6r Manasse stam."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Inledning till lagen - Detta \u00e4r den undervisning som Mose lade fram f\u00f6r Israels barn,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "och dessa \u00e4r de vittnesb\u00f6rd, stadgar och f\u00f6reskrifter som Mose kungjorde f\u00f6r Israels barn efter att de hade dragit ut ur Egypten."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Det var p\u00e5 andra sidan Jordan i dalen mitt emot Bet-Peor, i amoreerkungen Sichons land, han som bodde i Heshbon och som Mose och Israel slog n\u00e4r de hade dragit ut ur Egypten."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "De intog hans land och landet som tillh\u00f6rde kung Og i Bashan, de tv\u00e5 amoreiska kungarnas l\u00e4nder i \u00f6ster p\u00e5 andra sidan Jordan,"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "fr\u00e5n Aroer vid floden Arnons strand \u00e4nda till berget Sion, det vill s\u00e4ga Hermon,"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "och hela Hedmarken i \u00f6ster p\u00e5 andra sidan Jordan, \u00e4nda till Hedmarkshavet nedanf\u00f6r Pisgas sluttningar."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De tio budorden - Mose kallade samman hela Israel och sade till dem: H\u00f6r, Israel, de stadgar och f\u00f6reskrifter som jag i dag kung\u00f6r f\u00f6r er. L\u00e4r er dem och h\u00e5ll fast vid och f\u00f6lj dem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERREN v\u00e5r Gud sl\u00f6t ett f\u00f6rbund med oss p\u00e5 Horeb."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det var inte med v\u00e5ra f\u00e4der HERREN sl\u00f6t f\u00f6rbundet, utan med oss som st\u00e5r h\u00e4r i dag, oss alla som nu lever."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ansikte mot ansikte talade HERREN till er ur elden p\u00e5 berget."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag stod d\u00e5 mellan HERREN och er f\u00f6r att f\u00f6rkunna HERRENS ord f\u00f6r er, f\u00f6r ni var r\u00e4dda f\u00f6r elden och steg inte upp p\u00e5 berget. Han sade:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag \u00e4r HERREN din Gud som har f\u00f6rt dig ut ur Egyptens land, ur tr\u00e4ldomshuset."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du ska inte ha andra gudar vid sidan av mig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Du ska inte g\u00f6ra dig n\u00e5gon bildstod eller avbild av det som \u00e4r uppe i himlen eller nere p\u00e5 jorden eller i vattnet under jorden."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Du ska inte tillbe dem eller tj\u00e4na dem, f\u00f6r jag, HERREN din Gud, \u00e4r en nitisk Gud. Jag l\u00e5ter straffet f\u00f6r f\u00e4dernas missg\u00e4rning drabba barnen till tredje och fj\u00e4rde led n\u00e4r man hatar mig,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "men visar n\u00e5d mot tusentals n\u00e4r man \u00e4lskar mig och h\u00e5ller mina bud."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Du ska inte missbruka HERREN din Guds namn, f\u00f6r HERREN ska inte l\u00e5ta den bli ostraffad som missbrukar hans namn."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "H\u00e5ll sabbatsdagen s\u00e5 att du helgar den, s\u00e5 som HERREN din Gud har befallt dig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sex dagar ska du arbeta och utr\u00e4tta alla dina sysslor."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men den sjunde dagen \u00e4r HERREN din Guds sabbat. D\u00e5 ska du inte utf\u00f6ra n\u00e5got arbete, inte heller din son eller dotter, din tj\u00e4nare eller tj\u00e4narinna, din oxe eller \u00e5sna eller n\u00e5got av dina dragdjur, eller fr\u00e4mlingen som bor hos dig inom dina portar. Din tj\u00e4nare och din tj\u00e4narinna ska f\u00e5 vila liksom du."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kom ih\u00e5g att du var slav i Egyptens land, och att HERREN din Gud har f\u00f6rt dig ut d\u00e4rifr\u00e5n med stark hand och utr\u00e4ckt arm. D\u00e4rf\u00f6r har HERREN din Gud befallt dig att h\u00e5lla sabbatsdagen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hedra din far och din mor, s\u00e5 som HERREN din Gud har befallt dig, s\u00e5 att du f\u00e5r leva l\u00e4nge och det g\u00e5r dig v\u00e4l i det land som HERREN din Gud ger dig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Du ska inte m\u00f6rda."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Du ska inte beg\u00e5 \u00e4ktenskapsbrott."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Du ska inte stj\u00e4la."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Du ska inte b\u00e4ra falskt vittnesb\u00f6rd mot din n\u00e4sta."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Du ska inte ha beg\u00e4r till din n\u00e4stas hustru. Du ska inte ha beg\u00e4r till din n\u00e4stas hus eller \u00e5ker, hans tj\u00e4nare eller tj\u00e4narinna, hans oxe eller \u00e5sna eller n\u00e5got annat som tillh\u00f6r din n\u00e4sta."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dessa ord talade HERREN med h\u00f6g r\u00f6st till hela er f\u00f6rsamling p\u00e5 berget, ur elden, molnskyn och t\u00f6cknet, och han tillade inget mer. Och han skrev orden p\u00e5 tv\u00e5 stentavlor som han gav \u00e5t mig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mose tr\u00e4der fram som medlare - N\u00e4r ni h\u00f6rde r\u00f6sten ur m\u00f6rkret medan berget brann i eld, kom ni fram till mig, alla huvudm\u00e4n f\u00f6r era stammar samt era \u00e4ldste."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och ni sade: \u201dSe, HERREN v\u00e5r Gud har l\u00e5tit oss se sin h\u00e4rlighet och sin storhet, och vi har h\u00f6rt hans r\u00f6st ur elden. I dag har vi sett att Gud kan tala med en m\u00e4nniska och \u00e4nd\u00e5 l\u00e5ta henne leva."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Varf\u00f6r ska vi nu d\u00f6? Den stora elden kommer att f\u00f6rt\u00e4ra oss. Om vi f\u00e5r h\u00f6ra mer av HERREN v\u00e5r Guds r\u00f6st kommer vi att d\u00f6."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "F\u00f6r vem bland allt k\u00f6tt har h\u00f6rt den levande Gudens r\u00f6st tala ur elden, som vi har gjort, och \u00f6verlevt?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Tr\u00e4d du fram och h\u00f6r allt som HERREN v\u00e5r Gud s\u00e4ger, och tala du till oss allt som HERREN v\u00e5r Gud talar till dig, s\u00e5 vill vi h\u00f6ra det och g\u00f6ra d\u00e4refter.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "HERREN h\u00f6rde era ord n\u00e4r ni talade till mig, och HERREN sade till mig: \u201dJag har h\u00f6rt de ord som detta folk har talat till dig. De har r\u00e4tt i allt de s\u00e4ger."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Om de \u00e4nd\u00e5 kunde ha s\u00e5dana hj\u00e4rtan att de fruktar mig och alltid h\u00e5ller alla mina bud! D\u00e5 skulle det alltid g\u00e5 v\u00e4l f\u00f6r dem och deras barn."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "G\u00e5 och s\u00e4g till dem: V\u00e4nd tillbaka till era t\u00e4lt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men du ska stanna kvar h\u00e4r hos mig, s\u00e5 ska jag tala till dig alla de bud och stadgar och f\u00f6reskrifter som du ska l\u00e4ra dem, s\u00e5 att de f\u00f6ljer dem i det land som jag ger dem till besittning.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Var noga med att g\u00f6ra vad HERREN er Gud har befallt er. Vik inte av, varken \u00e5t h\u00f6ger eller \u00e5t v\u00e4nster."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Den v\u00e4g som HERREN er Gud har befallt er att g\u00e5 ska ni alltid f\u00f6lja, s\u00e5 att ni f\u00e5r leva och det g\u00e5r v\u00e4l f\u00f6r er och ni f\u00e5r ett l\u00e5ngt liv i det land som ni ska ta i besittning."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Maning till lydnad - Dessa \u00e4r de bud, stadgar och f\u00f6reskrifter som HERREN er Gud har befallt mig att l\u00e4ra er, f\u00f6r att ni ska f\u00f6lja dem i det land dit ni g\u00e5r f\u00f6r att ta det i besittning."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I hela ditt liv ska du frukta HERREN din Gud s\u00e5 att du h\u00e5ller alla hans stadgar och bud som jag ger dig, du och din son och din sonson, s\u00e5 att du f\u00e5r ett l\u00e5ngt liv."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du ska lyssna, Israel, och vara noga med att f\u00f6lja dem, s\u00e5 att det g\u00e5r v\u00e4l f\u00f6r dig och ni blir mycket talrika, s\u00e5 som HERREN, dina f\u00e4ders Gud, har lovat dig i landet som fl\u00f6dar av mj\u00f6lk och honung."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Det stora budet - H\u00f6r, Israel! HERREN v\u00e5r Gud, HERREN \u00e4r en."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och du ska \u00e4lska HERREN din Gud av hela ditt hj\u00e4rta och av hela din sj\u00e4l och av hela din kraft."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dessa ord som jag i dag befaller dig ska du l\u00e4gga p\u00e5 hj\u00e4rtat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du ska insk\u00e4rpa dem hos dina barn och tala om dem n\u00e4r du sitter i ditt hus och n\u00e4r du g\u00e5r p\u00e5 v\u00e4gen, n\u00e4r du l\u00e4gger dig och n\u00e4r du stiger upp."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Du ska binda dem som ett tecken p\u00e5 din hand, och de ska vara som en p\u00e5minnelse p\u00e5 din panna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och du ska skriva dem p\u00e5 d\u00f6rrposterna i ditt hus och p\u00e5 dina portar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Varning f\u00f6r olydnad - N\u00e4r HERREN din Gud l\u00e5ter dig komma in i det land som han med ed lovade dina f\u00e4der Abraham, Isak och Jakob att ge dig, med stora och vackra st\u00e4der som du inte har byggt,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och hus fulla med allt gott som du inte har fyllt, och uthuggna brunnar som du inte har huggit ut, och ving\u00e5rdar och olivlundar som du inte har planterat \u2013 n\u00e4r du d\u00e5 \u00e4ter och blir m\u00e4tt"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "ska du se till att du inte gl\u00f6mmer HERREN som har f\u00f6rt dig ut ur Egyptens land, ur tr\u00e4ldomshuset."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "HERREN din Gud ska du v\u00f6rda, honom ska du tj\u00e4na, och i hans namn ska du ge din ed."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ni ska inte f\u00f6lja andra gudar, n\u00e5gon gud som dyrkas av de folk som bor runt omkring er,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "f\u00f6r HERREN din Gud \u00e4r en nitisk Gud i din mitt. Se d\u00e4rf\u00f6r till att inte HERREN din Guds vrede blir uppt\u00e4nd mot dig och han utrotar dig fr\u00e5n jordens yta."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ni ska inte fresta HERREN er Gud, s\u00e5 som ni frestade honom i Massa."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ni ska troget h\u00e5lla HERREN er Guds bud och de vittnesb\u00f6rd och stadgar som han har gett dig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Du ska g\u00f6ra det som \u00e4r r\u00e4tt och gott i HERRENS \u00f6gon, s\u00e5 att det g\u00e5r v\u00e4l f\u00f6r dig och du f\u00e5r komma in och ta i besittning det goda land som HERREN med ed har lovat dina f\u00e4der."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han ska driva bort alla dina fiender f\u00f6r dig, s\u00e5 som HERREN har lovat."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r din son i framtiden fr\u00e5gar dig: Vad betyder de vittnesb\u00f6rd, stadgar och bud som HERREN v\u00e5r Gud har gett er?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "d\u00e5 ska du svara honom: Vi var faraos slavar i Egypten, men med stark hand f\u00f6rde HERREN oss ut ur Egypten."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och HERREN gjorde stora och \u00f6del\u00e4ggande tecken och under i Egypten p\u00e5 farao och hela hans hus inf\u00f6r v\u00e5ra \u00f6gon."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men oss f\u00f6rde han ut d\u00e4rifr\u00e5n f\u00f6r att leda oss in i och ge oss det land som han med ed hade lovat v\u00e5ra f\u00e4der."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "HERREN befallde oss att f\u00f6lja alla dessa stadgar och frukta HERREN v\u00e5r Gud, s\u00e5 att det alltid g\u00e5r v\u00e4l f\u00f6r oss och han bevarar oss vid liv, s\u00e5 som han gjort till denna dag."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Det ska vara v\u00e5r r\u00e4ttf\u00e4rdighet, att vi noga f\u00f6ljer alla dessa bud inf\u00f6r HERREN v\u00e5r Guds ansikte s\u00e5 som han har befallt oss."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens folk och de andra folken - N\u00e4r HERREN din Gud l\u00e5ter dig komma in i det land dit du nu g\u00e5r f\u00f6r att ta det i besittning, och n\u00e4r han driver bort m\u00e5nga hednafolk f\u00f6r dig, hetiterna, girgasheerna, amoreerna, kananeerna, perisseerna, hiveerna och jebusiterna, sju folk som \u00e4r st\u00f6rre och m\u00e4ktigare \u00e4n du,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och n\u00e4r HERREN din Gud ger dem till dig och du sl\u00e5r dem, d\u00e5 ska du viga dem \u00e5t f\u00f6rintelse. Du ska inte sluta f\u00f6rbund med dem eller visa dem n\u00e5d."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du ska inte ing\u00e5 sl\u00e4ktskap med dem. Du ska inte ge dina d\u00f6ttrar \u00e5t deras s\u00f6ner och inte ta deras d\u00f6ttrar \u00e5t dina s\u00f6ner,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "f\u00f6r de kommer d\u00e5 att leda dina s\u00f6ner bort fr\u00e5n mig till att tj\u00e4na andra gudar, och HERRENS vrede ska d\u00e5 uppt\u00e4ndas mot er och han ska snabbt f\u00f6rg\u00f6ra dig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Utan s\u00e5 h\u00e4r ska ni g\u00f6ra med dem: Ni ska bryta ner deras altaren, sl\u00e5 s\u00f6nder deras stoder, hugga ned deras asherap\u00e5lar och br\u00e4nna upp deras avgudabilder i eld,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "f\u00f6r du \u00e4r ett heligt folk inf\u00f6r HERREN din Gud. Dig av alla folk p\u00e5 jordens yta har HERREN din Gud utvalt att vara hans egendomsfolk."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Det var inte f\u00f6r att ni var st\u00f6rre \u00e4n alla andra folk som HERREN f\u00e4ste sig vid er och utvalde er, ni var tv\u00e4rtom mindre \u00e4n alla andra folk."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Utan det var d\u00e4rf\u00f6r att HERREN \u00e4lskade er och h\u00f6ll den ed som han hade gett era f\u00e4der som HERREN f\u00f6rde er ut med stark hand och befriade dig ur tr\u00e4ldomshuset, ur den egyptiske kungens hand, ur faraos hand."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e5 ska du veta att endast HERREN din Gud \u00e4r Gud, den trofaste Guden som h\u00e5ller fast vid sitt f\u00f6rbund och sin n\u00e5d i tusen sl\u00e4ktled n\u00e4r man \u00e4lskar honom och h\u00e5ller hans bud."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men den som hatar honom ska han vederg\u00e4lla med underg\u00e5ng, ansikte mot ansikte. Han ska inte tveka n\u00e4r det g\u00e4ller dem som hatar honom. Ansikte mot ansikte ska han vederg\u00e4lla dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "H\u00e5ll d\u00e4rf\u00f6r de bud, stadgar och f\u00f6reskrifter som jag i dag befaller dig att f\u00f6lja."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Lydnadens v\u00e4lsignelser - Om ni nu h\u00f6r dessa f\u00f6reskrifter och h\u00e5ller fast vid dem och f\u00f6ljer dem, ska HERREN din Gud h\u00e5lla fast vid sitt f\u00f6rbund och sin n\u00e5d s\u00e5 som han med ed har lovat dina f\u00e4der."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han ska \u00e4lska dig och v\u00e4lsigna dig och f\u00f6r\u00f6ka dig. Han ska v\u00e4lsigna din livsfrukt och din marks frukt, din s\u00e4d, ditt nya vin och din olja, dina kors kalvar och dina tackors lamm i det land som han med ed har lovat dina f\u00e4der att ge dig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Du ska bli v\u00e4lsignad framf\u00f6r alla andra folk. Bland dina m\u00e4n och kvinnor ska ingen vara ofruktsam, inte heller bland din boskap."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "HERREN ska l\u00e5ta varje sjukdom vika fr\u00e5n dig. Ingen av Egyptens alla sv\u00e5ra sjukdomar som du k\u00e4nner till ska han l\u00e4gga p\u00e5 dig, men han ska l\u00e4gga dem p\u00e5 alla som hatar dig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Du ska f\u00f6rg\u00f6ra alla de folk som HERREN din Gud ger dig. Du ska inte visa dem n\u00e5gon skonsamhet. Och du ska inte tj\u00e4na deras gudar, f\u00f6r det skulle bli en snara f\u00f6r dig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c4ven om du s\u00e4ger i ditt hj\u00e4rta: \u201dDessa hednafolk \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n jag, hur ska jag kunna driva bort dem?\u201d,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "s\u00e5 var inte r\u00e4dd f\u00f6r dem. T\u00e4nk bara p\u00e5 vad HERREN din Gud gjorde med farao och med hela Egypten."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 de stora hems\u00f6kelser som dina \u00f6gon har sett. T\u00e4nk p\u00e5 de tecken och under, p\u00e5 den starka hand och utr\u00e4ckta arm med vilken HERREN din Gud f\u00f6rde dig ut. S\u00e5 ska HERREN din Gud g\u00f6ra med alla de folk som du \u00e4r r\u00e4dd f\u00f6r."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dessutom ska HERREN din Gud s\u00e4nda panik bland dem, tills de som \u00e4r kvar och h\u00e5ller sig g\u00f6mda f\u00f6r dig blir utrotade."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Var inte f\u00f6rskr\u00e4ckt f\u00f6r dem, f\u00f6r HERREN din Gud \u00e4r mitt ibland dig, en stor och fruktansv\u00e4rd Gud."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och HERREN din Gud ska jaga i v\u00e4g dessa folk f\u00f6r dig, undan f\u00f6r undan. Du f\u00e5r inte f\u00f6rg\u00f6ra dem med en g\u00e5ng, f\u00f6r att inte vilddjuren p\u00e5 marken ska bli f\u00f6r m\u00e5nga f\u00f6r dig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "HERREN din Gud ska ge dem till dig och s\u00e4nda stor f\u00f6rvirring ibland dem tills de blir f\u00f6rgjorda."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han ska ge deras kungar i din hand, och du ska utpl\u00e5na deras namn under himlen. Ingen ska kunna st\u00e5 dig emot, till dess att du har utrotat dem."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Deras avgudabilder ska du br\u00e4nna upp i eld. Du ska inte ha beg\u00e4r till det silver och guld som finns p\u00e5 dem och inte ta n\u00e5got av det sj\u00e4lv s\u00e5 att du blir sn\u00e4rjd av det, f\u00f6r det \u00e4r avskyv\u00e4rt f\u00f6r HERREN din Gud."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Du ska inte l\u00e5ta n\u00e5got avskyv\u00e4rt komma in i ditt hus, s\u00e5 att inte ocks\u00e5 du blir vigd \u00e5t f\u00f6rintelse. Du ska r\u00e4kna s\u00e5dant som ytterst sk\u00e4ndligt och avskyv\u00e4rt. Det \u00e4r vigt \u00e5t f\u00f6rintelse."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens v\u00e4lg\u00e4rningar - Alla de bud som jag i dag ger dig ska ni vara noga med att f\u00f6lja, s\u00e5 att ni f\u00e5r leva och bli talrika och f\u00e5r komma in i och besitta det land som HERREN med ed har lovat era f\u00e4der."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kom ih\u00e5g hur HERREN din Gud i fyrtio \u00e5r ledde dig hela v\u00e4gen i \u00f6knen f\u00f6r att \u00f6dmjuka dig och pr\u00f6va dig och s\u00e5 l\u00e4ra k\u00e4nna vad som var i ditt hj\u00e4rta, om du skulle h\u00e5lla hans bud eller inte."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han \u00f6dmjukade dig och l\u00e4t dig hungra, och han l\u00e4t dig \u00e4ta manna, n\u00e5got som varken du eller dina f\u00e4der k\u00e4nde till. Han ville l\u00e4ra dig att m\u00e4nniskan lever inte bara av br\u00f6d, utan av varje ord som utg\u00e5r fr\u00e5n HERRENS mun."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dina kl\u00e4der blev inte utslitna och din fot svullnade inte under dessa fyrtio \u00e5r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du ska veta i ditt hj\u00e4rta att HERREN din Gud fostrar dig, s\u00e5 som en man fostrar sin son."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och du ska h\u00e5lla HERREN din Guds bud s\u00e5 att du vandrar p\u00e5 hans v\u00e4gar och fruktar honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "HERREN din Gud f\u00f6r dig in i ett gott land, ett land med vattenb\u00e4ckar, k\u00e4llor och djupa vatten som fl\u00f6dar fram i dalar och p\u00e5 berg."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Det \u00e4r ett land med vete och korn, med vinstockar, fikontr\u00e4d och granattr\u00e4d, ett land med \u00e4dla olivtr\u00e4d och honung,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "ett land d\u00e4r du inte ska \u00e4ta ditt br\u00f6d i fattigdom och d\u00e4r inget ska fattas dig, ett land d\u00e4r stenarna \u00e4r av j\u00e4rn och d\u00e4r du kan bryta koppar ur bergen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du ska \u00e4ta och bli m\u00e4tt, och du ska prisa HERREN din Gud f\u00f6r det goda land han har gett dig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Varning f\u00f6r h\u00f6gmod - Se till att du inte gl\u00f6mmer HERREN din Gud utan h\u00e5ller hans bud, f\u00f6reskrifter och stadgar som jag i dag ger dig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r du \u00e4ter och blir m\u00e4tt och bygger vackra hus och bor i dem,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "n\u00e4r dina kor och f\u00e5r f\u00f6r\u00f6kas och ditt silver och guld och allt annat du har f\u00f6r\u00f6kas,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "l\u00e5t d\u00e5 inte ditt hj\u00e4rta bli h\u00f6gmodigt s\u00e5 att du gl\u00f6mmer HERREN din Gud som f\u00f6rde dig ut ur Egyptens land, ur tr\u00e4ldomshuset."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Det var han som ledde dig genom den stora och fruktansv\u00e4rda \u00f6knen, bland giftiga ormar och skorpioner och \u00f6ver torr mark utan vatten. Men han l\u00e4t vatten komma fram \u00e5t dig ur den h\u00e5rda klippan"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "och gav dig manna att \u00e4ta i \u00f6knen, en mat som dina f\u00e4der inte k\u00e4nde till. Han gjorde allt detta f\u00f6r att \u00f6dmjuka och pr\u00f6va dig f\u00f6r att sedan g\u00f6ra dig gott."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Du ska inte s\u00e4ga i ditt hj\u00e4rta: \u201dMin egen kraft och min hands styrka har skaffat mig denna rikedom\u201d."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Du ska komma ih\u00e5g HERREN din Gud, f\u00f6r det \u00e4r han som ger dig kraft att skaffa rikedom, d\u00e4rf\u00f6r att han vill uppr\u00e4tth\u00e5lla det f\u00f6rbund som han med ed har slutit med dina f\u00e4der, s\u00e5 som det \u00e4r i dag."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men om du gl\u00f6mmer HERREN din Gud och f\u00f6ljer andra gudar, tj\u00e4nar och tillber dem, s\u00e5 betygar jag i dag f\u00f6r er att ni f\u00f6rvisso ska f\u00f6rg\u00e5s."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Likt de hednafolk som HERREN f\u00f6rg\u00f6r f\u00f6r er ska ocks\u00e5 ni f\u00f6rg\u00e5s, d\u00e4rf\u00f6r att ni inte lyssnade till HERREN er Guds r\u00f6st."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israel f\u00f6rtj\u00e4nar inte landet - H\u00f6r, Israel! Du g\u00e5r i dag \u00f6ver Jordan f\u00f6r att komma och l\u00e4gga under dig hednafolk, st\u00f6rre och m\u00e4ktigare \u00e4n du, med stora st\u00e4der bef\u00e4sta upp mot himlen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Du k\u00e4nner anakiternas stora och resliga folk och du har h\u00f6rt att man s\u00e4ger om dem: \u201dVem kan st\u00e5 emot Anaks barn?\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska du i dag veta att HERREN din Gud \u00e4r den som g\u00e5r framf\u00f6r dig som en f\u00f6rt\u00e4rande eld. Han ska f\u00f6rg\u00f6ra dem och kuva dem f\u00f6r dig, och du ska driva bort dem och utrota dem snabbt, s\u00e5 som HERREN har lovat dig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r HERREN din Gud driver undan dem f\u00f6r dig, f\u00e5r du inte s\u00e4ga i ditt hj\u00e4rta: \u201dDet var p\u00e5 grund av min r\u00e4ttf\u00e4rdighet som HERREN l\u00e4t mig komma in i detta land och ta det i besittning.\u201d Det \u00e4r n\u00e4mligen ogudaktigheten hos dessa folk som g\u00f6r att HERREN driver bort dem f\u00f6r dig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det \u00e4r inte genom din r\u00e4ttf\u00e4rdighet eller ditt hj\u00e4rtas r\u00e4ttsinnighet som du g\u00e5r f\u00f6r att ta deras land i besittning, utan det \u00e4r till f\u00f6ljd av ogudaktigheten hos dessa folk som HERREN din Gud driver bort dem f\u00f6r dig och s\u00e5 uppfyller vad han med ed har lovat dina f\u00e4der Abraham, Isak och Jakob."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du ska veta att det inte \u00e4r f\u00f6r din r\u00e4ttf\u00e4rdighets skull som HERREN din Gud har gett dig detta goda land till besittning, f\u00f6r du \u00e4r ett h\u00e5rdnackat folk."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Guldkalven - Kom ih\u00e5g och gl\u00f6m aldrig, hur du i \u00f6knen v\u00e4ckte HERREN din Guds vrede. Fr\u00e5n den dag d\u00e5 du drog ut ur Egyptens land tills ni kom till denna plats har ni varit upproriska mot HERREN."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ocks\u00e5 vid Horeb v\u00e4ckte ni HERRENS vrede, och HERREN blev f\u00f6rbittrad p\u00e5 er s\u00e5 att han ville f\u00f6rg\u00f6ra er."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r jag hade g\u00e5tt upp p\u00e5 berget f\u00f6r att ta emot stentavlorna, tavlorna till det f\u00f6rbund som HERREN hade slutit med er, stannade jag p\u00e5 berget i fyrtio dagar och fyrtio n\u00e4tter utan att \u00e4ta eller dricka."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och HERREN gav mig de tv\u00e5 stentavlorna, d\u00e4r Gud med sitt finger hade skrivit alla de ord som HERREN hade talat till er p\u00e5 berget ur elden, den dag d\u00e5 ni var samlade d\u00e4r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r de fyrtio dagarna och fyrtio n\u00e4tterna hade g\u00e5tt gav HERREN mig de b\u00e5da stentavlorna, f\u00f6rbundets tavlor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och han sade till mig: \u201dBryt upp och g\u00e5 snabbt ner h\u00e4rifr\u00e5n, f\u00f6r ditt folk som du har f\u00f6rt ut ur Egypten har handlat f\u00f6rd\u00e4rvligt. De har redan vikit av fr\u00e5n den v\u00e4g som jag befallde dem att g\u00e5. De har gjort sig en gjuten avgudabild.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och HERREN sade till mig: \u201dJag har sett och funnit att detta folk \u00e4r ett h\u00e5rdnackat folk."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "L\u00e4mna mig s\u00e5 att jag kan f\u00f6rg\u00f6ra dem och utpl\u00e5na deras namn under himlen. Dig ska jag sedan g\u00f6ra till ett folk som \u00e4r m\u00e4ktigare och st\u00f6rre \u00e4n de.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 v\u00e4nde jag om och gick ner fr\u00e5n berget som brann i eld, och f\u00f6rbundets tv\u00e5 tavlor hade jag i mina b\u00e5da h\u00e4nder."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag fick d\u00e5 se att ni hade syndat mot HERREN er Gud. Ni hade gjort \u00e5t er en gjuten kalv. Ni hade redan vikit av fr\u00e5n den v\u00e4g som HERREN hade befallt er att g\u00e5."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag grep de tv\u00e5 tavlorna och slungade dem ifr\u00e5n mig med b\u00e5da h\u00e4nderna och slog s\u00f6nder dem inf\u00f6r era \u00f6gon."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och jag f\u00f6ll ner inf\u00f6r HERRENS ansikte, och l\u00e5g s\u00e5 liksom f\u00f6rra g\u00e5ngen, i fyrtio dagar och fyrtio n\u00e4tter utan att \u00e4ta eller dricka, f\u00f6r all den synds skull som ni hade beg\u00e5tt genom att g\u00f6ra det som var ont i HERRENS \u00f6gon s\u00e5 att han blev vred."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag var n\u00e4mligen skr\u00e4ckslagen inf\u00f6r den vrede och harm mot er som HERREN blivit uppfylld av, s\u00e5 att han ville f\u00f6rg\u00f6ra er. Men HERREN lyssnade till mig \u00e4ven den g\u00e5ngen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ocks\u00e5 p\u00e5 Aron blev HERREN mycket vred s\u00e5 att han ville f\u00f6rg\u00f6ra honom, och jag bad d\u00e5 ocks\u00e5 f\u00f6r Aron."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sedan tog jag er synd, kalven som ni hade gjort, och jag br\u00e4nde upp den i eld och krossade den till stoft och kastade det i b\u00e4cken som rann fr\u00e5n berget."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "I Tabeera, i Massa och i Kibrot-Hattaava v\u00e4ckte ni ocks\u00e5 HERRENS vrede."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r HERREN s\u00e4nde er fr\u00e5n Kadesh-Barnea och sade: \u201dDra upp och er\u00f6vra landet som jag har gett er\u201d, d\u00e5 var ni upproriska mot befallningen fr\u00e5n HERREN er Gud och trodde honom inte och lyssnade inte till hans r\u00f6st."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Upproriska har ni varit mot HERREN \u00e4nda fr\u00e5n den dag d\u00e5 jag l\u00e4rde k\u00e4nna er."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och jag f\u00f6ll ner inf\u00f6r HERRENS ansikte och l\u00e5g s\u00e5 de fyrtio dagarna och de fyrtio n\u00e4tterna, f\u00f6r HERREN hade sagt att han ville f\u00f6rg\u00f6ra er."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag bad till HERREN och sade: Herre Gud, f\u00f6rg\u00f6r inte ditt folk och din arvedel, som du har frik\u00f6pt med din stora makt och som du med stark hand har f\u00f6rt ut ur Egypten."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 dina tj\u00e4nare Abraham, Isak och Jakob och se inte p\u00e5 detta folks h\u00e5rdhet, ogudaktighet och synd."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Annars kommer man att s\u00e4ga i det land som du f\u00f6rde oss ut fr\u00e5n: \u201dHERREN kunde inte f\u00f6ra in dem i det land som han hade lovat dem, och han hatade dem. D\u00e4rf\u00f6r f\u00f6rde han ut dem f\u00f6r att d\u00f6da dem i \u00f6knen.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De \u00e4r ju ditt folk och din arvedel som du har f\u00f6rt ut med din stora kraft och din utr\u00e4ckta arm."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De nya stentavlorna - P\u00e5 den tiden sade HERREN till mig: \u201dHugg ut \u00e5t dig tv\u00e5 stentavlor, likadana som de f\u00f6rra, och kom upp till mig p\u00e5 berget. Du ska ocks\u00e5 g\u00f6ra dig en ark av tr\u00e4."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och jag ska skriva p\u00e5 tavlorna de ord som stod p\u00e5 de f\u00f6rsta tavlorna, dem som du slog s\u00f6nder, och du ska l\u00e4gga dem i arken.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag gjorde en ark av akacietr\u00e4 och h\u00f6gg ut tv\u00e5 stentavlor likadana som de f\u00f6rra. Och jag gick upp p\u00e5 berget och hade med mig de b\u00e5da tavlorna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han skrev p\u00e5 tavlorna detsamma som var skrivet f\u00f6rra g\u00e5ngen: de tio orden som HERREN hade talat till er p\u00e5 berget ur elden den dag d\u00e5 ni var samlade d\u00e4r. Och HERREN gav dem \u00e5t mig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan v\u00e4nde jag om och gick ner fr\u00e5n berget och lade tavlorna i arken som jag hade gjort, och d\u00e4r fick de ligga, s\u00e5 som HERREN hade befallt mig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Arons d\u00f6d - Israels barn br\u00f6t upp fr\u00e5n Beerot-Bene-Jaakan och kom till Mosera. D\u00e4r dog Aron och d\u00e4r blev han begravd, och hans son Eleasar blev pr\u00e4st i hans st\u00e4lle."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4rifr\u00e5n drog de till Gudgoda och fr\u00e5n Gudgoda till Jotbata, en trakt rik p\u00e5 vattenb\u00e4ckar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Leviterna avskiljs f\u00f6r Herren - P\u00e5 den tiden avskilde HERREN Levi stam till att b\u00e4ra HERRENS f\u00f6rbundsark, till att st\u00e5 inf\u00f6r HERRENS ansikte och g\u00f6ra tj\u00e4nst inf\u00f6r honom och till att v\u00e4lsigna i hans namn, s\u00e5 som de g\u00f6r \u00e4n i dag."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r fick Levi ingen lott eller arvedel bland sina br\u00f6der. HERREN \u00e4r hans arvedel, s\u00e5 som HERREN din Gud har lovat honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag stannade p\u00e5 berget fyrtio dagar och fyrtio n\u00e4tter som f\u00f6rra g\u00e5ngen, och HERREN lyssnade till mig ocks\u00e5 denna g\u00e5ng. HERREN ville inte f\u00f6rg\u00f6ra dig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "HERREN sade till mig: \u201dRes dig upp och g\u00e5 framf\u00f6r folket och l\u00e5t dem bryta upp, s\u00e5 att de f\u00e5r komma in i och ta i besittning det land som jag med ed har lovat deras f\u00e4der att ge dem.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Frukta Herren - Och nu Israel, vad beg\u00e4r HERREN din Gud av dig? Bara att du fruktar HERREN din Gud, att du vandrar p\u00e5 alla hans v\u00e4gar, att du \u00e4lskar honom och att du tj\u00e4nar HERREN din Gud av hela ditt hj\u00e4rta och av hela din sj\u00e4l,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "s\u00e5 att du h\u00e5ller HERRENS bud och hans stadgar som jag i dag ger dig f\u00f6r att det ska g\u00e5 dig v\u00e4l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Se, himlarna och himlarnas himmel, jorden och allt som \u00e4r p\u00e5 den tillh\u00f6r HERREN din Gud."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 var det just dina f\u00e4der som HERREN f\u00e4ste sig vid i k\u00e4rlek. Och er, deras efterkommande,utvalde han bland alla folk, s\u00e5 som det \u00e4r i dag."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Omsk\u00e4r d\u00e4rf\u00f6r ert hj\u00e4rtas f\u00f6rhud och var inte l\u00e4ngre h\u00e5rdnackade,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "f\u00f6r HERREN er Gud \u00e4r gudarnas Gud och herrarnas HERRE, den Gud som \u00e4r stor och v\u00e4ldig och inger fruktan, som inte \u00e4r partisk och inte tar mutor."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han skaffar den faderl\u00f6se och \u00e4nkan r\u00e4tt, han \u00e4lskar fr\u00e4mlingen och ger honom mat och kl\u00e4der."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ocks\u00e5 ni ska \u00e4lska fr\u00e4mlingen f\u00f6r ni har sj\u00e4lva varit fr\u00e4mlingar i Egyptens land."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "HERREN din Gud ska du frukta, honom ska du tj\u00e4na, honom ska du h\u00e5lla dig till, och i hans namn ska du avl\u00e4gga din ed."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han \u00e4r din \u00e4ra, han \u00e4r din Gud, med dig har han gjort de stora och f\u00f6runderliga g\u00e4rningar som du har sett med egna \u00f6gon."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r dina f\u00e4der drog ner till Egypten var de sjuttio personer, men nu har HERREN din Gud gjort dig talrik som himlens stj\u00e4rnor."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "V\u00e4lsignelse och f\u00f6rbannelse - Du ska \u00e4lska HERREN din Gud och alltid iaktta vad han \u00e5lagt dig, hans stadgar, domslut och bud."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ni ska i dag besinna \u2013 det g\u00e4ller inte era barn som inte har erfarit eller sett det \u2013 hur HERREN er Gud har fostrat er, besinna hans storhet, hans starka hand och utr\u00e4ckta arm,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "de tecken och g\u00e4rningar som han gjorde i Egypten med farao, Egyptens kung, och med hela hans land,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och vad han gjorde med egyptiernas h\u00e4r, med deras h\u00e4star och vagnar, hur han l\u00e4t R\u00f6da havets vatten str\u00f6mma \u00f6ver dem n\u00e4r de f\u00f6rf\u00f6ljde er, och hur HERREN d\u00e5 f\u00f6rgjorde dem s\u00e5 att de nu inte mer \u00e4r till."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och t\u00e4nk p\u00e5 vad han gjorde med er i \u00f6knen \u00e4nda till dess ni kom hit,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och vad han gjorde med Datan och Abiram, s\u00f6ner till Eliab, Rubens son, n\u00e4r jorden \u00f6ppnade sitt gap och mitt i Israel slukade dem med deras familjer, deras t\u00e4lt och allt levande som f\u00f6ljde dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ni har med egna \u00f6gon sett alla de stora g\u00e4rningar som HERREN har gjort."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "H\u00e5ll d\u00e4rf\u00f6r alla de bud som jag i dag ger dig. D\u00e5 blir ni starka och kan g\u00e5 in och inta det land dit ni nu drar vidare f\u00f6r att ta det i besittning,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och d\u00e5 f\u00e5r ni leva l\u00e4nge i det land som HERREN med ed har lovat era f\u00e4der att ge \u00e5t dem och deras efterkommande, ett land som fl\u00f6dar av mj\u00f6lk och honung."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det land dit du nu kommer f\u00f6r att ta det i besittning \u00e4r inte som Egyptens land som ni drog ut ifr\u00e5n, d\u00e4r du m\u00e5ste trampa upp vatten till den s\u00e4d du s\u00e5dde, s\u00e5 som man g\u00f6r i en k\u00f6kstr\u00e4dg\u00e5rd."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nej, det land dit ni nu drar f\u00f6r att ta det i besittning \u00e4r ett land med berg och dalar som f\u00e5r vatten att dricka genom himlens regn."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Det \u00e4r ett land som HERREN din Gud har omsorg om. St\u00e4ndigt vilar HERREN din Guds \u00f6gon p\u00e5 det, fr\u00e5n \u00e5rets b\u00f6rjan till \u00e5rets slut."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om ni nu lyssnar till de bud som jag i dag ger er s\u00e5 att ni \u00e4lskar HERREN er Gud och tj\u00e4nar honom av hela ert hj\u00e4rta och av hela er sj\u00e4l,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "d\u00e5 ska jag ge regn \u00e5t ert land i r\u00e4tt tid, h\u00f6stregn och v\u00e5rregn, och du ska f\u00e5 b\u00e4rga in din s\u00e4d, ditt vin och din olja."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag ska ge din boskap gr\u00e4s p\u00e5 din mark, och du ska \u00e4ta och bli m\u00e4tt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men se till, s\u00e5 att inte era hj\u00e4rtan blir f\u00f6rf\u00f6rda och ni viker av och tj\u00e4nar andra gudar och tillber dem,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "f\u00f6r d\u00e5 ska HERRENS vrede uppt\u00e4ndas mot er, och han ska st\u00e4nga himlen s\u00e5 att regn inte faller och marken inte ger sin gr\u00f6da och ni snabbt blir utrotade ur det goda land som HERREN ger er."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ni ska l\u00e4gga dessa mina ord p\u00e5 ert hj\u00e4rta och ert sinne och binda dem som ett tecken p\u00e5 er hand, och de ska vara som en p\u00e5minnelse p\u00e5 er panna."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ni ska l\u00e4ra era barn dem genom att du talar om dem n\u00e4r du sitter i ditt hus och n\u00e4r du g\u00e5r p\u00e5 v\u00e4gen, n\u00e4r du l\u00e4gger dig och n\u00e4r du stiger upp."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Du ska skriva dem p\u00e5 d\u00f6rrposterna i ditt hus och p\u00e5 dina portar,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "s\u00e5 att ni och era barn f\u00e5r leva l\u00e4nge i det land som HERREN med ed har lovat era f\u00e4der att ge dem, s\u00e5 l\u00e4nge som himlen v\u00e4lver sig \u00f6ver jorden."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "F\u00f6r om ni noga h\u00e5ller alla dessa bud som jag ger er att f\u00f6lja, s\u00e5 att ni \u00e4lskar HERREN er Gud och vandrar p\u00e5 alla hans v\u00e4gar och h\u00e5ller er till honom,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "d\u00e5 ska HERREN driva bort alla dessa folk f\u00f6r er, och ni ska l\u00e4gga under er folk som \u00e4r st\u00f6rre och m\u00e4ktigare \u00e4n ni sj\u00e4lva."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Varje ort d\u00e4r ni s\u00e4tter er fot ska bli er. Fr\u00e5n \u00f6knen till Libanon och fr\u00e5n floden, floden Eufrat, \u00e4nda till V\u00e4stra havet ska ert omr\u00e5de str\u00e4cka sig."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ingen ska kunna st\u00e5 er emot. Fruktan och skr\u00e4ck f\u00f6r er ska HERREN er Gud s\u00e4nda \u00f6ver hela det land ni betr\u00e4der, s\u00e5 som han har lovat er."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Se, jag f\u00f6rel\u00e4gger er i dag v\u00e4lsignelse och f\u00f6rbannelse:"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "V\u00e4lsignelse, om ni lyssnar till HERREN er Guds bud som jag i dag ger er,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "och f\u00f6rbannelse om ni inte lyssnar till HERREN er Guds bud, utan viker av ifr\u00e5n den v\u00e4g jag i dag befaller er att g\u00e5 och f\u00f6ljer andra gudar som ni inte k\u00e4nner."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Och n\u00e4r HERREN din Gud har l\u00e5tit dig komma in i det land dit du g\u00e5r f\u00f6r att ta det i besittning, ska du utdela v\u00e4lsignelsen p\u00e5 berget Gerissim och f\u00f6rbannelsen p\u00e5 berget Ebal."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Dessa berg ligger som ni vet p\u00e5 andra sidan Jordan, bortom den v\u00e4g som g\u00e5r mot solens nedg\u00e5ng i kananeernas land, de som bor i \u00f6demarken mitt emot Gilgal vid Mores terebinter."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ni ska nu g\u00e5 \u00f6ver Jordan f\u00f6r att komma in i och ta i besittning det land som HERREN er Gud ger er. N\u00e4r ni tagit det i besittning och bor d\u00e4r,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "ska ni vara noga med att f\u00f6lja alla de stadgar och r\u00e5dslut som jag i dag f\u00f6rel\u00e4gger er."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gudstj\u00e4nst p\u00e5 utvald plats - Detta \u00e4r de stadgar och f\u00f6reskrifter som ni ska vara noga med att f\u00f6lja i det land, som HERREN, dina f\u00e4ders Gud, har gett dig till besittning, s\u00e5 l\u00e4nge ni lever p\u00e5 jorden."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ni ska i grund f\u00f6rst\u00f6ra alla de platser d\u00e4r de folk som ni f\u00f6rdriver har tillbett sina gudar, p\u00e5 h\u00f6ga berg och h\u00f6jder eller under lummiga tr\u00e4d."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ni ska bryta ner deras altaren, sl\u00e5 s\u00f6nder deras stoder och br\u00e4nna upp deras asherap\u00e5lar i eld, hugga ner deras avgudabilder och utpl\u00e5na deras namn fr\u00e5n s\u00e5dana platser."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ni ska inte tj\u00e4na HERREN er Gud p\u00e5 deras s\u00e4tt,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "utan den plats som HERREN er Gud utv\u00e4ljer bland alla era stammar f\u00f6r att d\u00e4r f\u00e4sta sitt namn, denna hans boning ska ni s\u00f6ka och dit ska du g\u00e5."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dit ska ni f\u00f6ra era br\u00e4nnoffer och slaktoffer, ert tionde, och era h\u00e4nders bidrag, era l\u00f6ftesoffer och frivilliga offer och det f\u00f6rstf\u00f6dda av era kor och f\u00e5r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och d\u00e4r ska ni \u00e4ta inf\u00f6r HERREN er Guds ansikte och gl\u00e4dja er med ert husfolk \u00f6ver allt ni f\u00f6rv\u00e4rvat, det som HERREN din Gud har v\u00e4lsignat dig med."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ni ska d\u00e5 inte g\u00f6ra allt som vi i dag g\u00f6r h\u00e4r, d\u00e4r var och en g\u00f6r vad han sj\u00e4lv anser vara r\u00e4tt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ni har ju \u00e4nnu inte kommit in i den vila och den arvedel som HERREN din Gud vill ge dig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men n\u00e4r ni har g\u00e5tt \u00f6ver Jordan och bor i det land som HERREN er Gud vill ge er till arvedel och n\u00e4r han har l\u00e5tit er f\u00e5 ro f\u00f6r alla era fiender runt omkring och ni bor i trygghet,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "d\u00e5 ska ni f\u00f6ra allt som jag befaller er till den plats som HERREN er Gud utv\u00e4ljer till boning \u00e5t sitt namn: era br\u00e4nnoffer och slaktoffer, ert tionde, era h\u00e4nders bidrag och alla de utvalda l\u00f6ftesoffer som ni ger HERREN l\u00f6fte om."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4r ska ni gl\u00e4dja er inf\u00f6r HERREN er Guds ansikte med era s\u00f6ner och d\u00f6ttrar, tj\u00e4nare och tj\u00e4narinnor och med leviten som bor inom era portar, f\u00f6r han har ju ingen egen lott eller arvedel med er."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ta dig till vara s\u00e5 att du inte offrar dina br\u00e4nnoffer p\u00e5 vilken plats som helst."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Endast d\u00e4r, p\u00e5 den plats HERREN utv\u00e4ljer inom en av dina stammar, ska du offra dina br\u00e4nnoffer, och d\u00e4r ska du g\u00f6ra allt som jag befaller dig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4remot f\u00e5r du slakta och \u00e4ta k\u00f6tt s\u00e5 mycket du \u00f6nskar inom alla dina st\u00e4der, allt efter den v\u00e4lsignelse som HERREN din Gud ger dig. B\u00e5de den som \u00e4r oren och den som \u00e4r ren f\u00e5r \u00e4ta av det, som vore det k\u00f6tt av gasell eller hjort."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men blodet f\u00e5r ni inte f\u00f6rt\u00e4ra. Det ska du h\u00e4lla ut p\u00e5 marken som vatten."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Du f\u00e5r inte inom dina portar \u00e4ta tionden av din s\u00e4d, ditt vin och din olja och inte heller det f\u00f6rstf\u00f6dda av dina kor och f\u00e5r eller n\u00e5got av de l\u00f6ftesoffer som du gett l\u00f6fte om eller av dina frivilliga offer eller av dina h\u00e4nders bidrag."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "P\u00e5 den plats som HERREN din Gud utv\u00e4ljer ska du \u00e4ta det inf\u00f6r HERREN din Guds ansikte tillsammans med din son och dotter, din tj\u00e4nare och tj\u00e4narinna och med leviten som bor inom dina portar. Och du ska gl\u00e4dja dig inf\u00f6r HERREN din Guds ansikte \u00f6ver allt du f\u00f6rv\u00e4rvat."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Se till att du inte gl\u00f6mmer bort leviten s\u00e5 l\u00e4nge du lever i ditt land."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r HERREN din Gud har utvidgat ditt omr\u00e5de s\u00e5 som han har lovat dig, och du t\u00e4nker: \u201dJag vill \u00e4ta k\u00f6tt\u201d, eftersom du har lust att \u00e4ta k\u00f6tt, s\u00e5 f\u00e5r du \u00e4ta k\u00f6tt s\u00e5 mycket du vill."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Om den plats som HERREN din Gud utv\u00e4ljer till att d\u00e4r f\u00e4sta sitt namn ligger f\u00f6r l\u00e5ngt bort f\u00f6r dig, s\u00e5 kan du enligt min befallning till dig slakta av de kor och f\u00e5r som HERREN har gett dig och \u00e4ta av det inom dina portar, s\u00e5 mycket du vill."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men du ska \u00e4ta det s\u00e5 som man \u00e4ter k\u00f6tt av gasell eller hjort. B\u00e5de den som \u00e4r oren och den som \u00e4r ren f\u00e5r \u00e4ta av det."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men se till att du inte \u00e4ter blodet, f\u00f6r blodet \u00e4r livet, och du f\u00e5r inte \u00e4ta livet tillsammans med k\u00f6ttet."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Du f\u00e5r inte \u00e4ta det. Du ska h\u00e4lla ut det p\u00e5 marken som vatten."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c4t det inte, s\u00e5 ska det g\u00e5 v\u00e4l f\u00f6r dig och dina barn efter dig, n\u00e4r du g\u00f6r det som \u00e4r r\u00e4tt i HERRENS \u00f6gon."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men de heliga g\u00e5vor som du vill b\u00e4ra fram, och dina l\u00f6ftesoffer, ska du ta med dig till den plats som HERREN utv\u00e4ljer."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Av dina br\u00e4nnoffer ska du offra k\u00f6ttet och blodet p\u00e5 HERREN din Guds altare. Av dina slaktoffer ska blodet utgjutas p\u00e5 HERREN din Guds altare. Men k\u00f6ttet f\u00e5r du \u00e4ta."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Var noga med att lyda alla dessa bud som jag ger dig, s\u00e5 att det till evig tid g\u00e5r v\u00e4l f\u00f6r dig och dina barn efter dig, n\u00e4r du g\u00f6r det som \u00e4r gott och r\u00e4tt i HERREN din Guds \u00f6gon."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Varning f\u00f6r avgudadyrkan - N\u00e4r HERREN din Gud har utrotat de hednafolk som du nu kommer till f\u00f6r att f\u00f6rdriva, och du har drivit bort dem och bor i deras land,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "se d\u00e5 till att du inte lockas till att f\u00f6lja deras seder, sedan de blivit r\u00f6jda ur v\u00e4gen f\u00f6r dig. Fr\u00e5ga inte efter deras gudar, s\u00e5 att du s\u00e4ger: \u201dHur dyrkade dessa folk sina gudar? Jag vill g\u00f6ra p\u00e5 samma s\u00e4tt.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "S\u00e5 ska inte du g\u00f6ra n\u00e4r du tillber HERREN din Gud, eftersom allt som HERREN avskyr och hatar har de gjort till sina gudars \u00e4ra. Till och med sina s\u00f6ner och d\u00f6ttrar br\u00e4nner de upp i eld \u00e5t sina gudar."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Allt som jag befaller er ska ni vara noga med att f\u00f6lja. Du ska inte l\u00e4gga n\u00e5got till det och inte ta n\u00e5got d\u00e4rifr\u00e5n."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Om en profet eller dr\u00f6mmare tr\u00e4der fram hos dig och han ger dig ett tecken eller under,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och sedan det tecknet eller undret intr\u00e4ffar och han d\u00e5 s\u00e4ger till dig: \u201dL\u00e5t oss f\u00f6lja andra gudar, gudar som du inte k\u00e4nner, och l\u00e5t oss tj\u00e4na dem\u201d,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "d\u00e5 ska du inte lyssna till den profetens ord eller den dr\u00f6mmaren. Det \u00e4r HERREN er Gud som pr\u00f6var er, f\u00f6r att se om ni \u00e4lskar HERREN er Gud av hela ert hj\u00e4rta och hela er sj\u00e4l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "HERREN er Gud ska ni f\u00f6lja, honom ska ni frukta, hans bud ska ni h\u00e5lla, hans r\u00f6st ska ni lyssna till, honom ska ni tj\u00e4na och honom ska ni h\u00e5lla er till."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men den profeten eller den som har dr\u00f6msyner ska d\u00f6das, f\u00f6r han predikade avfall fr\u00e5n HERREN er Gud som har f\u00f6rt er ut ur Egyptens land och frik\u00f6pt dig ur tr\u00e4ldomshuset, och han ville f\u00f6ra dig bort fr\u00e5n den v\u00e4g som HERREN din Gud har befallt dig att g\u00e5. Du ska skaffa bort det onda hos dig"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Om din bror, din mors son, eller din son eller dotter, eller hustrun i din famn eller din v\u00e4n som st\u00e5r dig s\u00e5 n\u00e4ra som ditt eget liv, i hemlighet vill f\u00f6rleda dig och s\u00e4ger: \u201dL\u00e5t oss g\u00e5 och tj\u00e4na andra gudar\u201d som varken du eller dina f\u00e4der har k\u00e4nt"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u2013 gudar hos de folk som bor runt omkring er, n\u00e4ra dig eller fj\u00e4rran, fr\u00e5n jordens ena \u00e4nde till den andra \u2013"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "s\u00e5 ska du inte g\u00f6ra som han vill eller lyssna till honom. Du ska inte visa honom n\u00e5gon skonsamhet eller ha f\u00f6rbarmande eller \u00f6verseende med honom,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "utan du ska d\u00f6da honom. F\u00f6rst ska din hand vara mot honom f\u00f6r att d\u00f6da honom och sedan hela folkets hand."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du ska stena honom till d\u00f6ds, d\u00e4rf\u00f6r att han f\u00f6rs\u00f6kte leda dig bort fr\u00e5n HERREN din Gud som har f\u00f6rt dig ut ur Egypten, ur tr\u00e4ldomshuset."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och hela Israel ska h\u00f6ra det och frukta och ska sedan inte mer g\u00f6ra n\u00e5got s\u00e5dant ont hos dig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Om du f\u00e5r h\u00f6ra om n\u00e5gon av de st\u00e4der som HERREN din Gud ger dig att bo i,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "att fr\u00e5n dig har utg\u00e5tt onda m\u00e4n, som f\u00f6rf\u00f6r inv\u00e5narna i sin stad genom att s\u00e4ga: \u201dL\u00e5t oss g\u00e5 bort och tj\u00e4na andra gudar\u201d, gudar som ni inte k\u00e4nner,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "d\u00e5 ska du noga unders\u00f6ka, rannsaka och utforska. Om det d\u00e5 visar sig vara sant och kan bekr\u00e4ftas att n\u00e5got s\u00e5 avskyv\u00e4rt har \u00e4gt rum hos dig,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "ska du sl\u00e5 den stadens inv\u00e5nare med sv\u00e4rd. Du ska viga den \u00e5t f\u00f6rintelse med allt som \u00e4r i den. Ocks\u00e5 boskapen ska du d\u00f6da med sv\u00e4rd."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Allt byte du f\u00e5r ska du samla ihop mitt p\u00e5 torget och sedan ska du br\u00e4nna upp staden i eld tillsammans med allt bytet som ett heloffer \u00e5t HERREN din Gud. Staden ska bli en grush\u00f6g f\u00f6r evig tid och aldrig mer byggas upp igen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "L\u00e5t inget av det vigda bli kvar i dina h\u00e4nder. D\u00e5 ska HERREN v\u00e4nda sig fr\u00e5n sin gl\u00f6dande vrede och visa dig barmh\u00e4rtighet och f\u00f6rbarma sig \u00f6ver dig och f\u00f6r\u00f6ka dig, s\u00e5 som han med ed har lovat dina f\u00e4der,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "n\u00e4r du lyssnar till HERREN din Guds r\u00f6st och h\u00e5ller alla hans bud som jag i dag ger dig, och g\u00f6r det som \u00e4r r\u00e4tt i HERREN din Guds \u00f6gon."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6rbjudna sorgetecken - Ni \u00e4r HERREN er Guds barn. Ni ska inte rista m\u00e4rken p\u00e5 er eller g\u00f6ra er skalliga ovanf\u00f6r pannan f\u00f6r de d\u00f6da,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "f\u00f6r du \u00e4r ett folk som \u00e4r helgat \u00e5t HERREN din Gud, och dig har HERREN utvalt till att vara hans egendomsfolk bland alla folk p\u00e5 jorden."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Rena och orena djur - Du ska inte \u00e4ta n\u00e5got avskyv\u00e4rt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dessa djur f\u00e5r ni \u00e4ta: oxe, f\u00e5r, get, hjort,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "gasell, dovhjort, stenbock, dison, teoantilop och semer."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Alla djur med kl\u00f6var, kluvna i tv\u00e5 halvor, och som idisslar f\u00e5r ni \u00e4ta."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men dessa f\u00e5r ni inte \u00e4ta av dem som idisslar och av dem som har kluvna kl\u00f6var: kamelen, haren och klippgr\u00e4vlingen, f\u00f6r \u00e4ven om de idisslar har de inte kl\u00f6var. De \u00e4r orena f\u00f6r er."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Inte heller svinet, f\u00f6r \u00e4ven om det har kl\u00f6var idisslar det inte. Det \u00e4r orent f\u00f6r er. Ni ska inte \u00e4ta av deras k\u00f6tt och inte r\u00f6ra deras d\u00f6da kroppar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Av allt det som lever i vattnet f\u00e5r ni \u00e4ta detta: Allt som har fenor och fj\u00e4ll f\u00e5r ni \u00e4ta."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men ni ska inte \u00e4ta det som saknar fenor och fj\u00e4ll. Det \u00e4r orent f\u00f6r er."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Alla rena f\u00e5glar f\u00e5r ni \u00e4ta."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men dessa f\u00e5glar ska ni inte \u00e4ta: \u00f6rnen, lammgamen, havs\u00f6rnen,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "raaf\u00e5geln, falken, gladan med dess arter,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "alla slags kr\u00e5kf\u00e5glar,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "strutsen, tahemasf\u00e5geln, fiskm\u00e5sen, h\u00f6ken med dess arter,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "ugglan, uven, tinsemetf\u00e5geln,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "pelikanen, asgamen, dykf\u00e5geln,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "storken, h\u00e4gern med dess arter, h\u00e4rf\u00e5geln och fladdermusen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Alla flygande sm\u00e5djur \u00e4r orena f\u00f6r er. De ska inte \u00e4tas."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men alla rena flygande djur f\u00e5r ni \u00e4ta."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ni ska inte \u00e4ta n\u00e5got sj\u00e4lvd\u00f6tt. Du f\u00e5r ge s\u00e5dant \u00e5t fr\u00e4mlingen som bor inom dina portar, han f\u00e5r \u00e4ta det, eller s\u00e4lja det till utl\u00e4nningen, f\u00f6r du \u00e4r ett folk som \u00e4r helgat \u00e5t HERREN din Gud. Du ska inte koka en killing i mj\u00f6lken fr\u00e5n dess mor."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tionde - Av all s\u00e4d som varje \u00e5r v\u00e4xer p\u00e5 din \u00e5ker ska du ge tionde."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Du ska \u00e4ta ditt tionde inf\u00f6r HERREN din Guds ansikte p\u00e5 den plats som han utv\u00e4ljer till boning \u00e5t sitt namn: tiondet av din s\u00e4d, ditt vin och din olja, liksom det f\u00f6rstf\u00f6dda av dina kor och f\u00e5r, s\u00e5 att du l\u00e4r dig att alltid frukta HERREN din Gud."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men om du har f\u00f6r l\u00e5ng v\u00e4g s\u00e5 att du inte kan f\u00f6ra dit ditt tionde, eftersom den plats som HERREN din Gud utv\u00e4ljer f\u00f6r att d\u00e4r f\u00e4sta sitt namn ligger f\u00f6r l\u00e5ngt bort f\u00f6r dig, n\u00e4r HERREN din Gud nu v\u00e4lsignar dig,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "s\u00e5 kan du s\u00e4lja ditt tionde, ta pengarna i handen och g\u00e5 till den plats som HERREN din Gud utv\u00e4ljer."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Och f\u00f6r pengarna kan du k\u00f6pa vad du \u00f6nskar, kor, f\u00e5r, vin, starka drycker eller vad du i \u00f6vrigt kan \u00f6nska. Du ska sedan \u00e4ta d\u00e4r inf\u00f6r HERREN din Guds ansikte och gl\u00e4dja dig med ditt husfolk."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Leviten som bor inom dina portar ska du d\u00e5 inte gl\u00f6mma bort, f\u00f6r han har ingen lott eller arvedel tillsammans med dig."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vid slutet av vart tredje \u00e5r ska du ta undan hela tiondet av din avkastning det \u00e5ret och l\u00e4gga upp det inom dina portar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Sedan ska leviten komma, han som inte har n\u00e5gon lott eller arvedel tillsammans med dig, och \u00e4ven fr\u00e4mlingen, den faderl\u00f6se och \u00e4nkan, som bor inom dina portar, och de ska \u00e4ta och bli m\u00e4tta. D\u00e5 ska HERREN din Gud v\u00e4lsigna dig i allt det arbete du utf\u00f6r."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sabbats\u00e5ret - Vart sjunde \u00e5r ska du l\u00e5ta vara ett fri\u00e5r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Detta \u00e4r vad som g\u00e4ller ang\u00e5ende fri\u00e5ret: Varje l\u00e5ngivare som l\u00e5nat ut n\u00e5got \u00e5t sin n\u00e4sta, ska d\u00e5 eftersk\u00e4nka sin fordran. Han f\u00e5r inte utkr\u00e4va skulder av sin n\u00e4sta och sin broder, eftersom ett HERRENS fri\u00e5r har utlysts."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En utl\u00e4nning f\u00e5r du kr\u00e4va, men om du har n\u00e5got att fordra av din broder ska du eftersk\u00e4nka det."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men ingen fattig borde finnas hos dig, f\u00f6r HERREN ska rikligen v\u00e4lsigna dig i det land som HERREN din Gud ger dig till besittning som din arvedel,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "om du bara lyder HERREN din Guds r\u00f6st s\u00e5 att du h\u00e5ller fast vid alla dessa bud som jag i dag ger dig, och f\u00f6ljer dem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "HERREN din Gud ska v\u00e4lsigna dig, s\u00e5 som han har lovat dig. Du ska ge l\u00e5n \u00e5t m\u00e5nga folk, men sj\u00e4lv ska du inte beh\u00f6va l\u00e5na, och du ska r\u00e5da \u00f6ver m\u00e5nga folk, men de ska inte r\u00e5da \u00f6ver dig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Om det finns n\u00e5gon fattig hos dig, en av dina br\u00f6der, i n\u00e5gon av dina st\u00e4der i det land som HERREN din Gud ger dig, ska du inte f\u00f6rh\u00e4rda ditt hj\u00e4rta eller st\u00e4nga din hand f\u00f6r din fattige broder,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "utan villigt \u00f6ppna din hand f\u00f6r honom och villigt l\u00e5na honom vad han beh\u00f6ver i sin brist."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Se till att inte denna onda tanke uppst\u00e5r i ditt hj\u00e4rta: \u201dDet sjunde \u00e5ret, fri\u00e5ret, \u00e4r n\u00e4ra\u201d, och du s\u00e5 ser med ont \u00f6ga p\u00e5 din fattige broder och inte ger honom n\u00e5got. Han kan d\u00e5 ropa till HERREN mot dig, och synd kommer att vila p\u00e5 dig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du ska villigt ge \u00e5t honom och ditt hj\u00e4rta ska inte vara motvilligt n\u00e4r du ger, eftersom HERREN din Gud ska v\u00e4lsigna dig f\u00f6r en s\u00e5dan g\u00e5vas skull i alla dina verk och i allt du f\u00f6retar dig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fattiga kommer n\u00e4mligen aldrig att saknas i landet, d\u00e4rf\u00f6r befaller jag dig: Du ska villigt \u00f6ppna din hand f\u00f6r din broder, f\u00f6r de beh\u00f6vande och fattiga i ditt land."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Frigivning av slavar - Om n\u00e5gon av ditt folk, en hebreisk man eller kvinna, har s\u00e5lt sig till dig och tj\u00e4nat dig i sex \u00e5r, ska du det sjunde \u00e5ret frige honom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och n\u00e4r du friger honom, ska du inte l\u00e5ta honom g\u00e5 med tomma h\u00e4nder."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f6rse honom rikligt fr\u00e5n din hjord, fr\u00e5n din loge och fr\u00e5n din vinpress. Du ska ge honom av det som HERREN din Gud har v\u00e4lsignat dig med."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kom ih\u00e5g att du var slav i Egyptens land och att HERREN din Gud frik\u00f6pte dig. D\u00e4rf\u00f6r ger jag dig denna befallning i dag."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men skulle han s\u00e4ga till dig att han inte vill l\u00e4mna dig, d\u00e4rf\u00f6r att han \u00e4lskar dig och ditt husfolk, eftersom han har haft det bra hos dig,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "d\u00e5 ska du ta en syl och sticka den genom hans \u00f6ra in i d\u00f6rren. D\u00e4refter ska han vara din slav f\u00f6r alltid. Med din tj\u00e4narinna ska du g\u00f6ra p\u00e5 samma s\u00e4tt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Du ska inte anse det h\u00e5rt att du m\u00e5ste sl\u00e4ppa din tj\u00e4nare fri, f\u00f6r i sex \u00e5r har han gett dig dubbelt s\u00e5 v\u00e4rdefull tj\u00e4nst som en avl\u00f6nad arbetare. Och HERREN din Gud ska v\u00e4lsigna dig i allt du g\u00f6r."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Det f\u00f6rstf\u00f6dda bland djuren - Allt f\u00f6rstf\u00f6tt av hank\u00f6n som f\u00f6ds bland dina kor och f\u00e5r ska du helga \u00e5t HERREN din Gud. Du ska inte anv\u00e4nda dina f\u00f6rstf\u00f6dda oxar vid ditt arbete och inte heller klippa ullen p\u00e5 dina f\u00f6rstf\u00f6dda f\u00e5r."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Inf\u00f6r HERREN din Guds ansikte ska du varje \u00e5r tillsammans med ditt husfolk \u00e4ta det p\u00e5 den plats som HERREN utv\u00e4ljer."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men om djuret har n\u00e5gon defekt, om det \u00e4r halt eller blint eller allvarligt vanskapt, ska du inte offra det \u00e5t HERREN din Gud."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Inom dina portar kan du \u00e4ta det. B\u00e5de den som \u00e4r oren och den som \u00e4r ren f\u00e5r \u00e4ta av det, s\u00e5 som man \u00e4ter k\u00f6tt av gasell eller hjort."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men blodet ska du inte f\u00f6rt\u00e4ra, utan du ska h\u00e4lla ut det p\u00e5 marken som vatten."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e5skh\u00f6gtiden - Ge akt p\u00e5 m\u00e5naden Aviv och fira HERREN din Guds p\u00e5skh\u00f6gtid, f\u00f6r i m\u00e5naden Aviv f\u00f6rde HERREN din Gud dig ut ur Egypten om natten."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Du ska slakta p\u00e5skoffer \u00e5t HERREN din Gud av f\u00e5r och kor p\u00e5 den plats som HERREN utv\u00e4ljer till boning \u00e5t sitt namn."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Till offret ska du inte \u00e4ta n\u00e5got syrat. I sju dagar ska du \u00e4ta osyrat br\u00f6d, betryckets br\u00f6d, eftersom du drog ut ur Egyptens land snabbt. S\u00e5 l\u00e4nge du lever ska du d\u00e4rf\u00f6r komma ih\u00e5g den dag d\u00e5 du l\u00e4mnade Egyptens land."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "I sju dagar ska man inte se n\u00e5gon surdeg hos dig inom hela ditt omr\u00e5de, och av det som du slaktar om kv\u00e4llen p\u00e5 den f\u00f6rsta dagen ska inget l\u00e4mnas kvar \u00f6ver natten till morgonen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du f\u00e5r inte slakta p\u00e5skoffret i vilken som helst av de st\u00e4der som HERREN din Gud ger dig,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "utan endast p\u00e5 den plats som HERREN din Gud utv\u00e4ljer till boning \u00e5t sitt namn. D\u00e4r ska du slakta p\u00e5skoffret om kv\u00e4llen n\u00e4r solen g\u00e5r ner vid den tid d\u00e5 du drog ut ur Egypten."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du ska koka det och \u00e4ta det p\u00e5 den plats som HERREN din Gud utv\u00e4ljer och om morgonen ska du v\u00e4nda tillbaka och g\u00e5 till dina t\u00e4lt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sex dagar ska du \u00e4ta osyrat br\u00f6d och p\u00e5 sjunde dagen ska h\u00f6gtidsf\u00f6rsamling h\u00e5llas \u00e5t HERREN din Gud. D\u00e5 ska du inte utf\u00f6ra n\u00e5got arbete."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Veckoh\u00f6gtiden eller pingsten - Du ska r\u00e4kna sju veckor. Fr\u00e5n det att man b\u00f6rjar sk\u00e4ra s\u00e4den ska du r\u00e4kna de sju veckorna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e4refter ska du fira HERREN din Guds veckoh\u00f6gtid och b\u00e4ra fram din hands frivilliga g\u00e5va, som du ska ge efter m\u00e5ttet av den v\u00e4lsignelse som HERREN din Gud har gett dig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Inf\u00f6r HERREN din Guds ansikte ska du gl\u00e4dja dig p\u00e5 den plats som HERREN din Gud utv\u00e4ljer till boning \u00e5t sitt namn, du med din son och din dotter, din tj\u00e4nare och tj\u00e4narinna, med leviten som bor inom dina portar och fr\u00e4mlingen, den faderl\u00f6se och \u00e4nkan, som du har hos dig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kom ih\u00e5g att du var slav i Egypten och f\u00f6lj noga dessa stadgar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "L\u00f6vhyddoh\u00f6gtiden - L\u00f6vhyddoh\u00f6gtiden ska du fira i sju dagar sedan du har inb\u00e4rgat avkastningen fr\u00e5n din tr\u00f6skplats och fr\u00e5n din vinpress."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Du ska gl\u00e4dja dig vid denna h\u00f6gtid med din son och din dotter, din tj\u00e4nare och tj\u00e4narinna, med leviten, fr\u00e4mlingen, den faderl\u00f6se och \u00e4nkan som bor inom dina portar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "I sju dagar ska du fira HERREN din Guds h\u00f6gtid p\u00e5 den plats som HERREN utv\u00e4ljer, f\u00f6r HERREN din Gud ska v\u00e4lsigna dig i all den avkastning du f\u00e5r och i allt dina h\u00e4nder har utr\u00e4ttat, och du ska vara fylld av gl\u00e4dje."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tre g\u00e5nger om \u00e5ret ska alla av manligt k\u00f6n hos dig tr\u00e4da fram inf\u00f6r HERREN din Guds ansikte p\u00e5 den plats som han utv\u00e4ljer: vid det osyrade br\u00f6dets h\u00f6gtid, vid veckoh\u00f6gtiden och vid l\u00f6vhyddoh\u00f6gtiden. Men ingen ska tr\u00e4da fram med tomma h\u00e4nder inf\u00f6r HERRENS ansikte,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "var och en ska ge vad han kan efter den v\u00e4lsignelse som HERREN din Gud har gett dig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Domare - Du ska f\u00f6r dina s\u00e4rskilda stammar tills\u00e4tta domare och tj\u00e4nstem\u00e4n \u00e5t dig inom alla de st\u00e4der som HERREN din Gud ger dig. De ska d\u00f6ma folket med r\u00e4ttvisa."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Du ska inte f\u00f6rvanska r\u00e4tten och inte vara partisk. Du ska inte ta mutor, f\u00f6r mutor f\u00f6rblindar de visas \u00f6gon och f\u00f6rvrider de r\u00e4ttf\u00e4rdigas sak."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "R\u00e4ttf\u00e4rdighet, r\u00e4ttf\u00e4rdighet ska du str\u00e4va efter, f\u00f6r att du ska f\u00e5 leva och ta i besittning det land som HERREN din Gud ger dig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Avguderi och annan synd - Du ska inte s\u00e4tta upp n\u00e5gon tr\u00e4p\u00e5le \u00e5t dig som en Ashera vid sidan av HERREN din Guds altare, det som du ska g\u00f6ra \u00e5t dig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Du ska inte heller resa n\u00e5gon stenstod \u00e5t dig, f\u00f6r s\u00e5dant hatar HERREN din Gud."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Du ska inte offra \u00e5t HERREN din Gud n\u00e5got djur av n\u00f6t eller sm\u00e5boskap som har en defekt eller annat fel, f\u00f6r s\u00e5dant \u00e4r avskyv\u00e4rt f\u00f6r HERREN din Gud."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Om en man eller kvinna hos dig i n\u00e5gon av st\u00e4derna som HERREN din Gud ger dig, visar sig g\u00f6ra n\u00e5got som \u00e4r ont i HERREN din Guds \u00f6gon, genom att \u00f6vertr\u00e4da hans f\u00f6rbund,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och mot min befallning g\u00e5r bort och tj\u00e4nar andra gudar och tillber dem eller tillber solen, m\u00e5nen eller himlens hela h\u00e4rskara,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och det blir ber\u00e4ttat f\u00f6r dig och du f\u00e5r h\u00f6ra om det, ska du noga unders\u00f6ka saken. Om det visar sig vara sant och kan sl\u00e5s fast att detta avskyv\u00e4rda har gjorts i Israel,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "ska du f\u00f6ra ut till din stadsport den man eller kvinna som har gjort denna onda g\u00e4rning, man eller kvinna, och stena den personen till d\u00f6ds."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Efter tv\u00e5 eller tre vittnens ord ska han d\u00f6das. Ingen ska d\u00f6mas till d\u00f6den efter endast ett vittnesm\u00e5l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "F\u00f6rst ska vittnenas hand lyftas mot honom f\u00f6r att d\u00f6da honom och sedan hela folkets hand. Du ska skaffa bort det onda fr\u00e5n dig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Domstolar - Om det i n\u00e5got fall blir f\u00f6r sv\u00e5rt f\u00f6r dig att d\u00f6ma, det kan g\u00e4lla ett dr\u00e5p, en r\u00e4ttsfr\u00e5ga, ett misshandelsbrott eller n\u00e5got annat som kan orsaka tvist inom dina portar, d\u00e5 ska du bryta upp och bege dig till den plats som HERREN din Gud utv\u00e4ljer"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och g\u00e5 till de levitiska pr\u00e4sterna och till den som p\u00e5 den tiden \u00e4r domare. Dem ska du fr\u00e5ga till r\u00e5ds och de ska meddela dig vad som \u00e4r r\u00e4tt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du ska g\u00f6ra det de meddelar dig p\u00e5 den plats som HERREN utv\u00e4ljer, och du ska noggrant f\u00f6lja allt som de l\u00e4r dig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Efter den lag de undervisar dig i och efter den dom de avkunnar f\u00f6r dig ska du handla. Du ska inte vika av fr\u00e5n de ord de meddelar, varken \u00e5t h\u00f6ger eller \u00e5t v\u00e4nster."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men om n\u00e5gon handlar i s\u00e5dant \u00f6vermod att han varken vill lyssna till pr\u00e4sten, som st\u00e5r d\u00e4r och g\u00f6r tj\u00e4nst inf\u00f6r HERREN din Gud, eller till domaren, d\u00e5 ska den mannen d\u00f6. Du ska skaffa bort det onda fr\u00e5n Israel."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Allt folket ska h\u00f6ra det och frukta och aldrig mer vara \u00f6vermodiga."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Val av kung - N\u00e4r du kommer in i det land som HERREN din Gud ger dig och tar det i besittning och bor d\u00e4r och du s\u00e4ger: \u201dJag vill s\u00e4tta en kung \u00f6ver mig, som alla andra folk omkring mig\u201d,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "s\u00e5 ska du s\u00e4tta till kung \u00f6ver dig den som HERREN din Gud utv\u00e4ljer. En av dina br\u00f6der ska du s\u00e4tta till kung \u00f6ver dig. Du f\u00e5r inte s\u00e4tta en fr\u00e4mling \u00f6ver dig, en som inte \u00e4r din broder."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men han f\u00e5r inte skaffa sig m\u00e5nga h\u00e4star och inte s\u00e4nda sitt folk tillbaka till Egypten f\u00f6r att skaffa m\u00e5nga h\u00e4star, f\u00f6r HERREN har sagt till er: \u201dNi ska aldrig mer v\u00e4nda tillbaka denna v\u00e4g.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han f\u00e5r inte heller skaffa sig m\u00e5nga hustrur, f\u00f6r att hans hj\u00e4rta inte ska avfalla, och han ska inte skaffa sig mycket silver och guld."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r han sitter p\u00e5 sin kungatron ska han l\u00e5ta g\u00f6ra sig en avskrift av denna lag enligt den bokrulle som finns hos de levitiska pr\u00e4sterna."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Den ska han ha hos sig och l\u00e4sa i den i alla sina livsdagar, s\u00e5 att han l\u00e4r sig frukta HERREN sin Gud och ger akt p\u00e5 alla ord i denna lag och dessa stadgar och f\u00f6ljer dem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 ska hans hj\u00e4rta inte f\u00f6rh\u00e4va sig \u00f6ver hans br\u00f6der eller vika av ifr\u00e5n buden, varken \u00e5t h\u00f6ger eller \u00e5t v\u00e4nster, och d\u00e5 ska han och hans s\u00f6ner regera l\u00e4nge i Israel."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00e4sters och leviters r\u00e4ttigheter - De levitiska pr\u00e4sterna, hela Levi stam, ska inte ha n\u00e5gon lott eller arvedel tillsammans med Israel. Av HERRENS eldsoffer och hans arvedel ska de \u00e4ta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De ska inte ha n\u00e5gon arvedel bland sina br\u00f6der. HERREN \u00e4r deras arvedel, som han har lovat dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och detta \u00e4r vad pr\u00e4sterna har r\u00e4tt att f\u00e5 av folket, av dem som offrar ett slaktoffer av oxar eller f\u00e5r: Man ska ge pr\u00e4sten bogen, k\u00e4kstyckena och magen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Det f\u00f6rsta av din s\u00e4d, ditt vin och din olja och det f\u00f6rsta av dina f\u00e5rs ull ska du ge honom,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "f\u00f6r HERREN din Gud har utvalt honom bland alla dina stammar f\u00f6r att han och hans s\u00f6ner alltid ska st\u00e5 och g\u00f6ra tj\u00e4nst i HERRENS namn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Om en levit kommer fr\u00e5n n\u00e5gon av dina st\u00e4der i Israel d\u00e4r han uppeh\u00e5ller sig, s\u00e5 f\u00e5r han om han s\u00e5 \u00f6nskar komma till den plats som HERREN utv\u00e4ljer"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och d\u00e4r g\u00f6ra tj\u00e4nst i HERREN sin Guds namn, liksom alla hans levitiska br\u00f6der som st\u00e5r d\u00e4r inf\u00f6r HERRENS ansikte."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De ska alla ha lika mycket till underh\u00e5ll, utan h\u00e4nsyn till vad n\u00e5gon kan \u00e4ga genom f\u00f6rs\u00e4ljning av f\u00e4dernearv."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Avskyv\u00e4rda seder - N\u00e4r du kommer in i det land som HERREN din Gud ger dig, ska du inte l\u00e4ra dig att handla enligt dessa folks avskyv\u00e4rda seder."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hos dig f\u00e5r inte n\u00e5gon finnas som l\u00e5ter sin son eller dotter g\u00e5 genom eld eller befattar sig med sp\u00e5dom, teckentydning, svartkonst eller h\u00e4xeri,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "ingen som ut\u00f6var besv\u00e4rjelsekonster, ingen andebesv\u00e4rjare, ingen som ut\u00f6var magi och ingen som s\u00f6ker r\u00e5d hos de d\u00f6da."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Avskyv\u00e4rd f\u00f6r HERREN \u00e4r var och en som g\u00f6r s\u00e5dant, och f\u00f6r s\u00e5dana vidrigheters skull f\u00f6rdriver HERREN din Gud dem f\u00f6r dig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du ska vara fullkomlig inf\u00f6r HERREN din Gud."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dessa hednafolk som du ska f\u00f6rdriva lyssnar till dem som ut\u00f6var teckentydning och sp\u00e5dom, men HERREN din Gud har inte till\u00e5tit dig n\u00e5got s\u00e5dant."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "L\u00f6ftet om Profeten - En profet lik mig ska HERREN din Gud l\u00e5ta uppst\u00e5 \u00e5t dig bland ditt folk, fr\u00e5n dina br\u00f6der. Honom ska ni lyssna till."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Det ska bli s\u00e5 som du beg\u00e4rde av HERREN din Gud vid Horeb den dag ni var samlade d\u00e4r och du sade: \u201dJag vill inte h\u00f6ra mer av HERREN min Guds r\u00f6st eller se den stora elden l\u00e4ngre, d\u00e5 kommer jag att d\u00f6.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "HERREN sade d\u00e5 till mig: \u201dDe har r\u00e4tt i vad de s\u00e4ger."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta en profet lik dig uppst\u00e5 \u00e5t dem bland deras br\u00f6der. Jag ska l\u00e4gga mina ord i hans mun, och han ska tala till dem allt som jag befaller honom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och om n\u00e5gon inte lyssnar till mina ord som han talar i mitt namn, ska jag sj\u00e4lv utkr\u00e4va det av honom."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men den profet som i \u00f6vermod talar i mitt namn vad jag inte har befallt honom tala, eller som talar i andra gudars namn, den profeten ska d\u00f6."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Du kanske t\u00e4nker i ditt hj\u00e4rta: Hur ska vi k\u00e4nna igen det ord som HERREN inte har talat?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r profeten talar i HERRENS namn och det han s\u00e4ger inte sker eller kommer, d\u00e5 \u00e4r det n\u00e5got som HERREN inte har talat. Profeten har talat i \u00f6vermod. Du ska inte vara r\u00e4dd f\u00f6r honom.\u201d"
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Frist\u00e4derna - N\u00e4r HERREN din Gud har utrotat de hednafolk vilkas land HERREN din Gud ger dig, och n\u00e4r du har f\u00f6rdrivit dem och du bor i deras st\u00e4der och i deras hus,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "d\u00e5 ska du avskilja \u00e5t dig tre st\u00e4der mitt i ditt land, som HERREN din Gud ger dig till besittning."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du ska rusta upp v\u00e4garna till dessa st\u00e4der och dela upp det landomr\u00e5de som HERREN din Gud ger dig till arvedel i tre delar, s\u00e5 att var och en som har dr\u00e4pt n\u00e5gon kan fly dit."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "I f\u00f6ljande fall kan den som har dr\u00e4pt n\u00e5gon fly till en fristad och s\u00e5 f\u00e5 leva: Om n\u00e5gon d\u00f6dar sin n\u00e4sta utan vett och vilja och utan att ha burit hat till honom tidigare \u2013"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "som n\u00e4r n\u00e5gon g\u00e5r med sin v\u00e4n ut i skogen f\u00f6r att hugga ved och han hugger med yxan f\u00f6r att f\u00e4lla tr\u00e4det och yxhuvudet d\u00e5 lossnar fr\u00e5n skaftet och tr\u00e4ffar den andre s\u00e5 att han d\u00f6r \u2013 d\u00e5 ska han kunna fly till n\u00e5gon av dessa st\u00e4der och f\u00e5 leva."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Annars kan blodsh\u00e4mnaren som med vrede i sitt hj\u00e4rta f\u00f6rf\u00f6ljer dr\u00e5paren hinna upp honom om v\u00e4gen \u00e4r l\u00e5ng, och sl\u00e5 ihj\u00e4l honom trots att han inte hade f\u00f6rtj\u00e4nat d\u00f6den, eftersom han inte hade hatat den andre tidigare."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r befaller jag dig: \u201dDu ska avskilja tre st\u00e4der \u00e5t dig.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r HERREN din Gud utvidgar ditt omr\u00e5de, s\u00e5 som han med ed har svurit dina f\u00e4der, och ger dig hela det land som han har lovat att ge dina f\u00e4der,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "om du d\u00e5 \u00e4r noga med att f\u00f6lja alla dessa bud som jag i dag ger dig, s\u00e5 att du \u00e4lskar HERREN din Gud och alltid vandrar p\u00e5 hans v\u00e4gar, d\u00e5 ska du l\u00e4gga tre st\u00e4der till dessa tre."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e5 ska oskyldigt blod inte spillas i ditt land som HERREN din Gud ger dig till arvedel, och blodskuld inte komma att vila p\u00e5 dig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men om n\u00e5gon hatar sin n\u00e4sta och ligger p\u00e5 lur efter honom och \u00f6verfaller honom och sl\u00e5r ihj\u00e4l honom, och han sedan flyr till n\u00e5gon av dessa st\u00e4der,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "d\u00e5 ska de \u00e4ldste i hans stad s\u00e4nda bud och h\u00e4mta honom d\u00e4rifr\u00e5n och l\u00e4mna honom i blodsh\u00e4mnarens hand, och han ska d\u00f6."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du ska inte visa honom n\u00e5gon skonsamhet, utan du ska rena Israel fr\u00e5n skulden f\u00f6r det oskyldiga blodet och det ska g\u00e5 dig v\u00e4l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Gr\u00e4nsstenar - Du ska inte flytta din grannes gr\u00e4nssten, som f\u00f6rf\u00e4derna satt upp i den arvedel du f\u00e5r i det land som HERREN din Gud ger dig till besittning."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vittnesm\u00e5l - Det \u00e4r inte nog om bara ett vittne tr\u00e4der upp mot n\u00e5gon som anklagas f\u00f6r ett brott eller en synd, vilken synd han \u00e4n kan ha beg\u00e5tt. Efter tv\u00e5 eller tre vittnens ord ska var sak avg\u00f6ras."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Om ett falskt vittne tr\u00e4der upp mot n\u00e5gon f\u00f6r att vittna mot honom ang\u00e5ende n\u00e5got brott,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "ska b\u00e4gge parter i tvisten tr\u00e4da fram inf\u00f6r HERRENS ansikte, inf\u00f6r de m\u00e4n som p\u00e5 den tiden \u00e4r pr\u00e4ster och domare."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och domarna ska noga unders\u00f6ka saken. Om vittnet visar sig vara ett falskt vittne som burit falskt vittnesb\u00f6rd mot sin broder,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "ska ni l\u00e5ta samma sak drabba vittnet som han hade t\u00e4nkt f\u00f6r sin broder. Du ska skaffa bort det onda ifr\u00e5n dig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Det \u00f6vriga folket ska h\u00f6ra det och frukta, och man ska aldrig mer g\u00f6ra n\u00e5got s\u00e5dant ont hos dig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Du ska inte visa honom n\u00e5gon skonsamhet: liv f\u00f6r liv, \u00f6ga f\u00f6r \u00f6ga, tand f\u00f6r tand, hand f\u00f6r hand, fot f\u00f6r fot."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Krigslagar - N\u00e4r du drar ut i krig mot dina fiender och f\u00e5r se h\u00e4star och vagnar och ett folk st\u00f6rre \u00e4n du, ska du inte bli r\u00e4dd f\u00f6r dem, f\u00f6r HERREN din Gud som f\u00f6rde dig upp ur Egyptens land \u00e4r med dig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r ni st\u00e5r beredda att g\u00e5 till strid, ska pr\u00e4sten tr\u00e4da fram och tala till folket."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han ska s\u00e4ga till dem: \u201dH\u00f6r, Israel! Ni st\u00e5r i dag beredda att g\u00e5 till strid mot era fiender. L\u00e5t inte era hj\u00e4rtan vara modl\u00f6sa. Var inte r\u00e4dda, b\u00e4va inte och bli inte f\u00f6rskr\u00e4ckta f\u00f6r dem,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "f\u00f6r HERREN er Gud g\u00e5r sj\u00e4lv med er f\u00f6r att strida f\u00f6r er mot era fiender och ge er seger.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och f\u00f6rm\u00e4nnen ska s\u00e4ga till folket: \u201dOm n\u00e5gon har byggt sig ett nytt hus men \u00e4nnu inte invigt det, s\u00e5 kan han v\u00e4nda tillbaka hem s\u00e5 att inte en annan kommer och inviger det om han sj\u00e4lv faller i striden."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Om n\u00e5gon har planterat en ving\u00e5rd men \u00e4nnu inte f\u00e5tt sk\u00f6rda dess frukt, s\u00e5 kan han v\u00e4nda tillbaka hem s\u00e5 att inte en annan kommer och sk\u00f6rdar dess frukt om han sj\u00e4lv faller i striden."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Om n\u00e5gon har trolovat sig med en kvinna men \u00e4nnu inte tagit henne till sig, s\u00e5 kan han v\u00e4nda tillbaka hem s\u00e5 att inte en annan tar henne om han sj\u00e4lv faller i striden.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vidare ska f\u00f6rm\u00e4nnen s\u00e4ga till folket: \u201dOm n\u00e5gon \u00e4r r\u00e4dd och har ett modl\u00f6st hj\u00e4rta, s\u00e5 kan han v\u00e4nda tillbaka hem s\u00e5 att inte ocks\u00e5 hans br\u00f6ders hj\u00e4rtan blir lika modl\u00f6sa som hans eget.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r f\u00f6rm\u00e4nnen har avslutat sitt tal till folket, ska bef\u00e4lhavare \u00f6ver h\u00e4ren tills\u00e4ttas och dessa ska g\u00e5 i spetsen f\u00f6r folket."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r du kommer till n\u00e5gon stad f\u00f6r att strida mot den, ska du f\u00f6rst erbjuda den fred."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Om den d\u00e5 ger ett fredligt svar och \u00f6ppnar sina portar f\u00f6r dig, ska allt folket som finns d\u00e4r bli arbetspliktigt under dig och tj\u00e4na dig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men om den inte vill ha fred utan vill f\u00f6ra krig mot dig, ska du bel\u00e4gra den."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och n\u00e4r HERREN din Gud ger den i din hand ska du sl\u00e5 alla av mank\u00f6n d\u00e4r med sv\u00e4rd."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men kvinnorna, barnen, boskapen och allt annat som finns i staden, hela bytet ska du ta f\u00f6r dig sj\u00e4lv. Du kan anv\u00e4nda det byte som HERREN din Gud har gett dig fr\u00e5n dina fiender."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e5 ska du g\u00f6ra med alla de st\u00e4der som \u00e4r mycket l\u00e5ngt borta fr\u00e5n dig och som inte h\u00f6r till dessa hednafolks st\u00e4der."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men i de st\u00e4der som tillh\u00f6r dessa folk och som HERREN din Gud ger dig till arvedel ska du inte l\u00e5ta n\u00e5got som andas f\u00e5 leva."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Du ska viga dem \u00e5t f\u00f6rintelse: hetiterna och amoreerna, kananeerna och perisseerna, hiveerna och jebusiterna, s\u00e5 som HERREN din Gud har befallt dig,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "f\u00f6r att de inte ska l\u00e4ra er att ut\u00f6va alla deras vidrigheter som de sj\u00e4lva har ut\u00f6vat till sina gudars \u00e4ra och s\u00e5 komma er att synda mot HERREN er Gud."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Om du bel\u00e4grar en stad under l\u00e5ng tid f\u00f6r att er\u00f6vra och inta den, ska du inte f\u00f6rst\u00f6ra tr\u00e4den omkring den genom att h\u00f6ja din yxa mot dem. Du f\u00e5r \u00e4ta av deras frukt, men du f\u00e5r inte hugga ner dem. Tr\u00e4den p\u00e5 marken \u00e4r ju inte m\u00e4nniskor som ska drabbas n\u00e4r du g\u00e5r till angrepp."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men tr\u00e4d som du vet inte b\u00e4r \u00e4tbar frukt f\u00e5r du f\u00f6rst\u00f6ra och hugga ner och ta f\u00f6r att bygga bel\u00e4gringsverk mot den fientliga staden tills den faller."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mord av ok\u00e4nd g\u00e4rningsman - Om man i det land som HERREN din Gud ger dig till besittning p\u00e5tr\u00e4ffar en ihj\u00e4lslagen m\u00e4nniska liggande p\u00e5 marken och man inte vet vem som har d\u00f6dat honom,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "ska dina \u00e4ldste och dina domare g\u00e5 ut och m\u00e4ta avst\u00e5ndet fr\u00e5n den ihj\u00e4lslagne till de st\u00e4der som ligger runt omkring."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De \u00e4ldste i den stad som ligger n\u00e4rmast den ihj\u00e4lslagne ska ta en kviga, som inte har blivit anv\u00e4nd i arbete och inte burit ok."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De \u00e4ldste i staden ska f\u00f6ra kvigan ner till en dal med rinnande vatten d\u00e4r man inte pl\u00f6jt eller s\u00e5tt, och d\u00e4r i dalen ska de krossa nacken p\u00e5 kvigan."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och pr\u00e4sterna, Levi s\u00f6ner, ska tr\u00e4da fram, f\u00f6r HERREN din Gud har utvalt dem till att g\u00f6ra tj\u00e4nst inf\u00f6r honom och v\u00e4lsigna i HERRENS namn, och efter deras beslut ska alla tvister och v\u00e5ldsbrott avg\u00f6ras."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Alla de \u00e4ldste i den stad som \u00e4r n\u00e4rmast den ihj\u00e4lslagne ska tv\u00e4tta sina h\u00e4nder \u00f6ver kvigan som man krossat nacken p\u00e5 i dalen,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och de ska intyga och s\u00e4ga: \u201dV\u00e5ra h\u00e4nder har inte spillt detta blod, och v\u00e5ra \u00f6gon har inte sett d\u00e5det."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00f6rsona ditt folk Israel som du har frik\u00f6pt, HERRE, och l\u00e5t inte oskyldigt blod komma \u00f6ver ditt folk Israel.\u201d D\u00e4rmed f\u00e5r de f\u00f6rsoning f\u00f6r denna blodskuld."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e5 avl\u00e4gsnar du skulden ifr\u00e5n dig f\u00f6r det oskyldiga blodet, f\u00f6r du ska g\u00f6ra det som \u00e4r r\u00e4tt i HERRENS \u00f6gon."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c4ktenskap med f\u00e5ngen kvinna - N\u00e4r du drar ut i krig mot dina fiender och HERREN din Gud ger dem i din hand s\u00e5 att du tar f\u00e5ngar,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och du bland f\u00e5ngarna f\u00e5r se en vacker kvinna som du f\u00e4ster dig vid och vill ta till hustru,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "s\u00e5 ska du f\u00f6ra henne in i ditt hus, och hon ska raka sitt huvud och ansa sina naglar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hon ska l\u00e4gga av de kl\u00e4der hon bar som f\u00e5nge, och hon ska bo i ditt hem och f\u00e5 s\u00f6rja sin far och mor under en m\u00e5nad. D\u00e4refter f\u00e5r du g\u00e5 in till henne och bli hennes man, och hon ska bli din hustru."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om du sedan inte finner behag i henne, ska du l\u00e5ta henne g\u00e5 vart hon vill. Du f\u00e5r inte s\u00e4lja henne f\u00f6r pengar och inte heller behandla henne som en slavinna, eftersom du har f\u00f6rnedrat henne."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "F\u00f6rstf\u00f6dslor\u00e4tten - Om en man har tv\u00e5 hustrur, en som han \u00e4lskar och en som han inte \u00e4lskar, och b\u00e5de den \u00e4lskade och den o\u00e4lskade har f\u00f6tt s\u00f6ner \u00e5t honom och om hans f\u00f6rstf\u00f6dde \u00e4r son till den o\u00e4lskade,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "d\u00e5 f\u00e5r mannen inte, n\u00e4r han f\u00f6rdelar arvet \u00e5t sina s\u00f6ner, ge f\u00f6rstf\u00f6dslor\u00e4tten \u00e5t den \u00e4lskades son till skada f\u00f6r den o\u00e4lskades son, eftersom denne \u00e4r den f\u00f6rstf\u00f6dde."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han ska i st\u00e4llet erk\u00e4nna sonen till den o\u00e4lskade som sin f\u00f6rstf\u00f6dde och ge honom en dubbel lott av allt han \u00e4ger. Eftersom denne \u00e4r f\u00f6rstlingen av hans livskraft tillh\u00f6r f\u00f6rstf\u00f6dslor\u00e4tten honom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En upprorisk son - Om n\u00e5gon har en upprorisk och trotsig son som inte lyder sin far eller mor och inte lyssnar p\u00e5 dem trots att de tuktar honom,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "s\u00e5 ska hans f\u00f6r\u00e4ldrar ta honom och f\u00f6ra honom till de \u00e4ldste i staden vid stadens port."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och de ska s\u00e4ga till de \u00e4ldste i staden: \u201dV\u00e5r son h\u00e4r \u00e4r upprorisk och trotsig. Han vill inte lyda oss utan frossar och super.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 ska alla m\u00e4n i staden stena honom till d\u00f6ds. Du ska skaffa bort det onda ifr\u00e5n dig. Hela Israel ska h\u00f6ra det och k\u00e4nna fruktan."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Olika lagar och f\u00f6reskrifter - Om det p\u00e5 n\u00e5gon vilar en synd som f\u00f6rtj\u00e4nar d\u00f6den och man avr\u00e4ttar honom och h\u00e4nger upp honom p\u00e5 tr\u00e4,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "s\u00e5 ska den d\u00f6da kroppen inte l\u00e4mnas kvar p\u00e5 tr\u00e4et \u00f6ver natten. Du ska begrava den samma dag, f\u00f6r den som \u00e4r upph\u00e4ngd \u00e4r en Guds f\u00f6rbannelse. Du ska inte orena det land som HERREN din Gud ger dig till arvedel."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Om du ser att din broders oxe eller f\u00e5r har kommit vilse, ska du inte l\u00e5ta dem vara utan f\u00f6ra dem tillbaka till din broder."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Om din broder inte bor i din n\u00e4rhet eller om du inte k\u00e4nner \u00e4garen, ska du ta djuret till ditt hus och det ska vara hos dig tills din broder fr\u00e5gar efter det. D\u00e5 ska du l\u00e4mna tillbaka det \u00e5t honom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt ska du g\u00f6ra med hans \u00e5sna, p\u00e5 samma s\u00e4tt ska du g\u00f6ra med hans kl\u00e4der och p\u00e5 samma s\u00e4tt ska du g\u00f6ra med allt annat som din broder kan ha f\u00f6rlorat och som du hittar. Du f\u00e5r inte dra dig undan."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Om du ser din broders \u00e5sna eller oxe falla p\u00e5 v\u00e4gen, f\u00e5r du inte l\u00e5ta dem vara. Du ska hj\u00e4lpa honom att resa upp djuret."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En kvinna ska inte b\u00e4ra manskl\u00e4der och en man ska inte kl\u00e4 sig i kvinnoplagg, f\u00f6r var och en som g\u00f6r s\u00e5 \u00e4r avskyv\u00e4rd f\u00f6r HERREN din Gud."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Om du p\u00e5 din v\u00e4g r\u00e5kar finna ett f\u00e5gelbo i n\u00e5got tr\u00e4d eller p\u00e5 marken, med ungar eller \u00e4gg, och modern ligger p\u00e5 ungarna eller p\u00e5 \u00e4ggen, ska du inte ta b\u00e5de modern och ungarna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du ska sl\u00e4ppa i v\u00e4g modern, men ungarna kan du ta f\u00f6r din r\u00e4kning. G\u00f6r s\u00e5 f\u00f6r att det ska g\u00e5 v\u00e4l f\u00f6r dig och du ska f\u00e5 ett l\u00e5ngt liv."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r du bygger ett nytt hus ska du f\u00f6rse taket med ett r\u00e4cke, s\u00e5 att du inte drar blodskuld \u00f6ver ditt hus om n\u00e5gon skulle falla ner fr\u00e5n det."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Du ska inte s\u00e5 i din ving\u00e5rd tv\u00e5 slags gr\u00f6dor. G\u00f6r du det kommer alltsammans, b\u00e5de det du har s\u00e5tt och det som sj\u00e4lva ving\u00e5rden avkastar, att tillfalla helgedomen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du ska inte pl\u00f6ja med oxe och \u00e5sna tillsammans."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Du ska inte kl\u00e4 dig i tyg av olika garn, av ull och lin tillsammans."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Du ska g\u00f6ra tofsar i de fyra h\u00f6rnen p\u00e5 den mantel du h\u00f6ljer dig i."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Brott mot \u00e4ktenskapsregler - Om en man tar sig en hustru och g\u00e5r in till henne, men sedan f\u00e5r motvilja mot henne"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och beskyller henne f\u00f6r skamliga ting och sprider onda rykten om henne och s\u00e4ger: \u201dJag tog den h\u00e4r kvinnan till hustru, men n\u00e4r jag kom in till henne fann jag inga bevis p\u00e5 att hon var jungfru\u201d,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "d\u00e5 ska flickans far och mor f\u00f6ra beviset p\u00e5 att hon var jungfru till stadens \u00e4ldste som sitter i porten."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och flickans far ska s\u00e4ga till de \u00e4ldste: \u201dJag gav min dotter till hustru \u00e5t den h\u00e4r mannen, men han har f\u00e5tt motvilja mot henne."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och se, nu beskyller han henne f\u00f6r skamliga ting och s\u00e4ger: Jag har inte funnit n\u00e5got bevis p\u00e5 att din dotter var jungfru. Men h\u00e4r \u00e4r beviset p\u00e5 att min dotter var jungfru.\u201d Och de ska breda ut kl\u00e4det inf\u00f6r de \u00e4ldste i staden."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Stadens \u00e4ldste ska d\u00e5 ta mannen och bestraffa honom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De ska \u00e5l\u00e4gga honom att b\u00f6ta hundra siklar silver, som de ska ge till flickans far, d\u00e4rf\u00f6r att han har spritt onda rykten om en jungfru i Israel. Och hon ska vara hans hustru och han f\u00e5r inte skilja sig fr\u00e5n henne s\u00e5 l\u00e4nge han lever."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men om det var sanning, om det inte fanns n\u00e5got bevis p\u00e5 att flickan var jungfru,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "d\u00e5 ska man f\u00f6ra ut flickan utanf\u00f6r d\u00f6rren till hennes fars hus, och m\u00e4nnen i staden ska stena henne till d\u00f6ds, d\u00e4rf\u00f6r att hon har gjort en galenskap i Israel genom att beg\u00e5 otukt i sin fars hus. Du ska skaffa bort det onda fr\u00e5n dig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Om en man ertappas med att ligga med en annan mans hustru ska de b\u00e5da d\u00f6, b\u00e5de mannen som l\u00e5g med kvinnan, och kvinnan. Du ska skaffa bort det onda fr\u00e5n Israel."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Om en jungfru \u00e4r trolovad med en man och en annan man tr\u00e4ffar henne i staden och ligger med henne,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "ska ni f\u00f6ra dem b\u00e5da ut till stadens port och stena dem till d\u00f6ds: flickan f\u00f6r att hon inte ropade p\u00e5 hj\u00e4lp fast hon var i staden, och mannen f\u00f6r att han kr\u00e4nkte en annan mans trolovade. Du ska skaffa bort det onda ifr\u00e5n dig."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men om mannen tr\u00e4ffade den trolovade flickan ute p\u00e5 marken och han d\u00e4r tog henne med v\u00e5ld och l\u00e5g med henne, ska bara mannen som l\u00e5g med henne d\u00f6."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men mot flickan ska du inte g\u00f6ra n\u00e5got. Hon har inte beg\u00e5tt n\u00e5gon synd som f\u00f6rtj\u00e4nar d\u00f6den. Det \u00e4r med detta som n\u00e4r en man \u00f6verfaller en annan man och m\u00f6rdar honom."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han tr\u00e4ffade p\u00e5 henne ute p\u00e5 marken, och den trolovade flickan kan ha ropat men det fanns ingen som kunde r\u00e4dda henne."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Om en man tr\u00e4ffar en jungfru som inte \u00e4r trolovad och griper tag i henne och ligger med henne, och de ertappas,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "s\u00e5 ska mannen som l\u00e5g med flickan ge femtio siklar silver \u00e5t flickans far och henne sj\u00e4lv ska han ta till sin hustru, d\u00e4rf\u00f6r att han har kr\u00e4nkt henne. Han f\u00e5r inte skilja sig fr\u00e5n henne s\u00e5 l\u00e4nge han lever."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "En man f\u00e5r inte ta sin fars hustru och d\u00e4rmed van\u00e4ra sin fars b\u00e4dd."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De utest\u00e4ngda fr\u00e5n f\u00f6rsamlingen - Ingen som \u00e4r kastrerad, vare sig genom krossning eller stympning, ska komma in i HERRENS f\u00f6rsamling."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ingen som \u00e4r f\u00f6dd i \u00e4ktenskapsbrott eller blodskam ska komma in i HERRENS f\u00f6rsamling. Inte ens efterkommande i tionde led ska komma in i HERRENS f\u00f6rsamling."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ingen ammonit eller moabit ska komma in i HERRENS f\u00f6rsamling, inte ens efterkommande i tionde led ska n\u00e5gonsin komma in i HERRENS f\u00f6rsamling,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "eftersom de inte m\u00f6tte er med mat och dryck p\u00e5 v\u00e4gen n\u00e4r ni drog ut ur Egypten, och d\u00e4rf\u00f6r att de mot dig lejde Bileam, Beors son, fr\u00e5n Petor i Aram-Naharajim f\u00f6r att han skulle f\u00f6rbanna dig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men HERREN din Gud ville inte lyssna p\u00e5 Bileam, utan HERREN din Gud f\u00f6rvandlade f\u00f6rbannelsen till v\u00e4lsignelse f\u00f6r dig, f\u00f6r HERREN din Gud \u00e4lskade dig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du ska aldrig n\u00e5gonsin fr\u00e5ga efter deras v\u00e4lf\u00e4rd och lycka."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du ska inte avsky edomiten, f\u00f6r han \u00e4r din broder. Du ska inte heller avsky egyptiern, f\u00f6r i hans land har du bott som fr\u00e4mling."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Barn som f\u00f6ds av dem i tredje led f\u00e5r komma in i HERRENS f\u00f6rsamling."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Renhet i l\u00e4gret - N\u00e4r du drar ut mot dina fiender och sl\u00e5r l\u00e4ger, ska du h\u00e5lla dig borta fr\u00e5n allt som \u00e4r ont."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Om n\u00e5gon av dina m\u00e4n \u00e4r oren d\u00e4rf\u00f6r att n\u00e5got h\u00e4nt honom under natten, ska han g\u00e5 utanf\u00f6r l\u00e4gret. Han f\u00e5r inte komma in i l\u00e4gret."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mot kv\u00e4llen ska han bada sig i vatten, och n\u00e4r solen g\u00e5r ner f\u00e5r han g\u00e5 in i l\u00e4gret."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Du ska ha en plats utanf\u00f6r l\u00e4gret dit du kan g\u00e5 avsides."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tillsammans med andra redskap ska du ha en pinne, och n\u00e4r du vill s\u00e4tta dig d\u00e4r ute ska du med den gr\u00e4va en grop och sedan t\u00e4cka \u00f6ver din avf\u00f6ring."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "HERREN din Gud g\u00e5r omkring i ditt l\u00e4ger f\u00f6r att r\u00e4dda dig och ge dina fiender till dig. D\u00e4rf\u00f6r ska ditt l\u00e4ger vara heligt, s\u00e5 att han inte ser n\u00e5got orent hos dig och v\u00e4nder sig bort ifr\u00e5n dig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Lagar och best\u00e4mmelser - En slav som har flytt till dig fr\u00e5n sin herre ska du inte utl\u00e4mna till hans herre."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e5t honom f\u00e5 stanna hos dig, p\u00e5 den plats han v\u00e4ljer inom n\u00e5gon av dina st\u00e4der, var han finner f\u00f6r gott. Du ska inte behandla honom illa."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ingen tempelprostituerad f\u00e5r finnas varken bland Israels d\u00f6ttrar eller bland Israels s\u00f6ner."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Du f\u00e5r inte komma med l\u00f6nen fr\u00e5n kvinnlig eller manlig prostitution till HERREN din Guds hus p\u00e5 grund av n\u00e5got l\u00f6fte, f\u00f6r HERREN din Gud avskyr b\u00e5dadera."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Du ska inte ta r\u00e4nta av din broder, varken p\u00e5 pengar, livsmedel eller p\u00e5 n\u00e5got annat som man kan ta r\u00e4nta p\u00e5."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Av en utl\u00e4nning f\u00e5r du ta r\u00e4nta, men du ska inte ta r\u00e4nta av din broder, f\u00f6r att HERREN din Gud ska v\u00e4lsigna dig i allt du f\u00f6retar dig i det land dit du nu kommer f\u00f6r att ta det i besittning."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Om du avger ett l\u00f6fte \u00e5t HERREN din Gud ska du inte dr\u00f6ja att uppfylla det, f\u00f6r HERREN din Gud ska utkr\u00e4va det av dig och synd kommer att vila p\u00e5 dig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men om du l\u00e5ter bli att avge n\u00e5got l\u00f6fte, kommer inte synd att vila p\u00e5 dig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vad dina l\u00e4ppar har talat ska du h\u00e5lla och g\u00f6ra i enlighet med det frivilliga l\u00f6fte du med din mun har avgett inf\u00f6r HERREN din Gud."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r du kommer in i en ving\u00e5rd som tillh\u00f6r din n\u00e4sta f\u00e5r du \u00e4ta s\u00e5 mycket druvor du vill s\u00e5 att du blir m\u00e4tt, men du f\u00e5r inte l\u00e4gga n\u00e5got i ditt k\u00e4rl."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e4r du kommer in p\u00e5 din n\u00e4stas s\u00e4desf\u00e4lt f\u00e5r du plocka ax med din hand, men du f\u00e5r inte r\u00f6ra din n\u00e4stas s\u00e4d med en sk\u00e4ra."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gifterm\u00e5l och skilsm\u00e4ssa - Om en man gifter sig med en kvinna och \u00e4r tillsammans med henne och sedan inte vill veta av henne, d\u00e4rf\u00f6r att han har kommit p\u00e5 henne med n\u00e5got oanst\u00e4ndigt, och han skriver ett skilsm\u00e4ssobrev \u00e5t henne och ger henne det i handen och skickar bort henne fr\u00e5n sitt hus,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och hon l\u00e4mnar hans hus och g\u00e5r och blir en annans hustru,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och \u00e4ven denne andre man f\u00e5r motvilja mot henne och skriver skilsm\u00e4ssobrev \u00e5t henne och ger henne det i handen och skickar bort henne fr\u00e5n sitt hus, eller om den andre mannen som tagit henne till hustru d\u00f6r,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "d\u00e5 f\u00e5r inte hennes f\u00f6rste man som skickade i v\u00e4g henne p\u00e5 nytt ta henne till sin hustru, sedan hon blivit orenad. Det vore n\u00e5got avskyv\u00e4rt inf\u00f6r HERREN. Du ska inte dra synd \u00f6ver det land som HERREN din Gud ger dig till arvedel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Olika lagar - Om en man nyligen har tagit sig hustru, beh\u00f6ver han inte g\u00e5 i krigstj\u00e4nst eller \u00e5l\u00e4ggas n\u00e5gon annan tj\u00e4nstg\u00f6ring. Han ska vara fri ett \u00e5r f\u00f6r att stanna hemma och gl\u00e4dja den hustru han tagit."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Man f\u00e5r inte ta handkvarnen eller den \u00f6vre kvarnstenen i pant, f\u00f6r det vore att ta livet i pant."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Om en man ertappas med att ha r\u00f6vat bort n\u00e5gon av sina br\u00f6der bland Israels barn, och han behandlar denne som en slav eller s\u00e4ljer honom, ska kidnapparen d\u00f6. Du ska skaffa bort det onda ifr\u00e5n dig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r n\u00e5gon blir angripen av spet\u00e4lska, ska du vara mycket noga med att g\u00f6ra allt som de levitiska pr\u00e4sterna l\u00e4r er. Vad jag har befallt dem ska ni noggrant f\u00f6lja."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kom ih\u00e5g vad HERREN din Gud gjorde med Mirjam p\u00e5 v\u00e4gen n\u00e4r ni drog ut ur Egypten."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Om du ger ett l\u00e5n \u00e5t din n\u00e4sta, ska du inte g\u00e5 in i hans hus och ta pant av honom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Du ska stanna utanf\u00f6r, och mannen som du har l\u00e5nat \u00e5t ska b\u00e4ra ut panten till dig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Om det \u00e4r en fattig man, ska du inte sova med manteln du f\u00e5tt i pant."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du m\u00e5ste ge honom panten tillbaka n\u00e4r solen g\u00e5r ner, s\u00e5 att han kan ha sin mantel p\u00e5 sig n\u00e4r han sover och s\u00e5 v\u00e4lsigna dig. Detta ska bli dig till r\u00e4ttf\u00e4rdighet inf\u00f6r HERREN din Gud."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Du ska inte g\u00f6ra or\u00e4tt mot en fattig och n\u00f6dst\u00e4lld dagl\u00f6nare, vare sig han \u00e4r en av dina br\u00f6der eller en av fr\u00e4mlingarna som finns i n\u00e5gon stad i ditt land."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Varje dag ska du ge honom hans l\u00f6n f\u00f6re solnedg\u00e5ngen, eftersom han \u00e4r fattig och l\u00e4ngtar efter sin l\u00f6n. Han kunde annars ropa till HERREN mot dig och synd skulle d\u00e5 vila p\u00e5 dig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "F\u00f6r\u00e4ldrar ska inte d\u00f6das f\u00f6r sina barns skull, och barn ska inte d\u00f6das f\u00f6r sina f\u00f6r\u00e4ldrars skull. Var och en ska lida d\u00f6den genom sin egen synd."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Du ska inte f\u00f6rvanska r\u00e4tten f\u00f6r fr\u00e4mlingen eller den faderl\u00f6se, och inte ta en \u00e4nkas kl\u00e4der i pant."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Du ska komma ih\u00e5g att du har varit slav i Egypten och att HERREN din Gud har befriat dig d\u00e4rifr\u00e5n. D\u00e4rf\u00f6r befaller jag dig att iaktta detta."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r du sk\u00f6rdar din \u00e5ker och gl\u00f6mmer kvar en k\u00e4rve p\u00e5 \u00e5kern, ska du inte g\u00e5 tillbaka f\u00f6r att h\u00e4mta den. Den ska tillh\u00f6ra fr\u00e4mlingen, den faderl\u00f6se och \u00e4nkan. D\u00e5 ska HERREN din Gud v\u00e4lsigna dig i allt du f\u00f6retar dig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r du sl\u00e5r ner dina oliver, ska du inte sedan s\u00f6ka genom grenarna. Det som finns kvar ska tillh\u00f6ra fr\u00e4mlingen, den faderl\u00f6se och \u00e4nkan."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r du plockar druvorna i din ving\u00e5rd, ska du inte g\u00f6ra n\u00e5gon eftersk\u00f6rd. Det som finns kvar ska tillh\u00f6ra fr\u00e4mlingen, den faderl\u00f6se och \u00e4nkan."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kom ih\u00e5g att du sj\u00e4lv har varit slav i Egyptens land. D\u00e4rf\u00f6r befaller jag dig att iaktta detta."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Om en tvist uppst\u00e5r mellan m\u00e4n och de kommer inf\u00f6r r\u00e4tta, och man d\u00e4r d\u00f6mer mellan dem, ska man fria den oskyldige och f\u00e4lla den skyldige."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Om den skyldige f\u00f6rtj\u00e4nar sp\u00f6straff, ska domaren befalla honom att l\u00e4gga sig ner och under sin \u00f6vervakning l\u00e5ta honom f\u00e5 det antal slag som svarar mot hans brott."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fyrtio slag f\u00e5r man ge honom, inte mer, f\u00f6r att din broder inte ska bli van\u00e4rad i dina \u00f6gon om man forts\u00e4tter att sl\u00e5 honom \u00e4nnu mer."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Du ska inte binda f\u00f6r munnen p\u00e5 oxen som tr\u00f6skar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r br\u00f6der bor tillsammans och en av dem d\u00f6r utan n\u00e5gon son, ska den d\u00f6des hustru inte gifta sig med n\u00e5gon fr\u00e4mmande man utanf\u00f6r sl\u00e4kten. Hennes sv\u00e5ger ska g\u00e5 in till henne och ta henne till hustru och s\u00e5 uppfylla sin plikt som sv\u00e5ger."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och den f\u00f6rste son hon f\u00f6der ska f\u00e5 den d\u00f6de broderns namn, f\u00f6r att dennes namn inte ska utpl\u00e5nas ur Israel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men om mannen inte vill gifta sig med sin sv\u00e4gerska, ska hon g\u00e5 upp till de \u00e4ldste i porten och s\u00e4ga: \u201dMin sv\u00e5ger v\u00e4grar att f\u00f6ra sin brors namn vidare i Israel. Han vill inte g\u00f6ra sin plikt som sv\u00e5ger till mig.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 ska de \u00e4ldste i staden d\u00e4r han bor kalla p\u00e5 honom och tala med honom. Om han st\u00e5r fast och s\u00e4ger: \u201dJag vill inte gifta mig med henne\u201d,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "d\u00e5 ska hans sv\u00e4gerska g\u00e5 fram till honom inf\u00f6r de \u00e4ldste och dra skon av hans fot och spotta honom i ansiktet och s\u00e4ga: \u201dS\u00e5 g\u00f6r man med den man som inte vill bygga upp sin brors hus.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hans hus ska sedan i Israel kallas \u2019den barfotades hus\u2019."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Om tv\u00e5 m\u00e4n sl\u00e5ss med varandra och den enes hustru kommer f\u00f6r att hj\u00e4lpa sin man mot den andre n\u00e4r denne sl\u00e5r honom, och hon r\u00e4cker ut sin hand och griper tag i hans k\u00f6nsdelar,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "d\u00e5 ska du hugga av hennes hand och inte visa henne n\u00e5gon skonsamhet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du ska inte ha tv\u00e5 slags vikt i din b\u00f6rs, en stor och en liten,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och i ditt hem ska du inte ha tv\u00e5 slags efam\u00e5tt, ett stort och ett litet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Full och r\u00e4tt vikt ska du ha. Fullt och r\u00e4tt efam\u00e5tt ska du ocks\u00e5 ha, s\u00e5 att du f\u00e5r leva l\u00e4nge i det land som HERREN din Gud ger dig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "F\u00f6r HERREN din Gud avskyr alla som g\u00f6r or\u00e4tt p\u00e5 detta s\u00e4tt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kom ih\u00e5g vad Amalek gjorde mot dig p\u00e5 v\u00e4gen, n\u00e4r ni drog ut ur Egypten."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Utan att frukta Gud gick han emot dig p\u00e5 v\u00e4gen och slog din eftertrupp, alla de svaga som hade blivit efter, medan du var tr\u00f6tt och utmattad."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r d\u00e4rf\u00f6r HERREN din Gud har l\u00e5tit dig f\u00e5 ro f\u00f6r alla dina fiender runt omkring i det land som HERREN din Gud ger dig till besittning som arvedel, d\u00e5 ska du utpl\u00e5na minnet av Amalek under himlen. Gl\u00f6m inte detta!"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6rstlingsfrukt och tionde - N\u00e4r du kommer in i det land som HERREN din Gud ger dig till arvedel och du tar det i besittning och bor d\u00e4r,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "d\u00e5 ska du ta det f\u00f6rsta av markens alla frukter som du sk\u00f6rdar fr\u00e5n ditt land som HERREN din Gud ger dig, l\u00e4gga det i en korg och g\u00e5 till den plats som HERREN din Gud utv\u00e4ljer till boning \u00e5t sitt namn."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och du ska g\u00e5 till den som i de dagarna \u00e4r pr\u00e4st och s\u00e4ga till honom: \u201dJag kung\u00f6r i dag f\u00f6r HERREN din Gud att jag har kommit in i det land som HERREN med ed har lovat v\u00e5ra f\u00e4der att ge oss.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska d\u00e5 ta korgen ur din hand och s\u00e4tta ner den inf\u00f6r HERREN din Guds altare."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Inf\u00f6r HERREN din Guds ansikte ska du ta till orda och s\u00e4ga: \u201dMin far var en kringvandrande aram\u00e9 som drog ner till Egypten. Han bodde d\u00e4r som fr\u00e4mling med en liten skara, och d\u00e4r blev han ett stort, m\u00e4ktigt och talrikt folk."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men egyptierna behandlade oss illa, f\u00f6rtryckte oss och lade tungt arbete p\u00e5 oss."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 ropade vi till HERREN, v\u00e5ra f\u00e4ders Gud, och HERREN h\u00f6rde v\u00e5r r\u00f6st och s\u00e5g v\u00e5rt lidande, v\u00e5r n\u00f6d och v\u00e5rt betryck."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och HERREN f\u00f6rde oss ut ur Egypten med stark hand och utr\u00e4ckt arm, med stora och fruktansv\u00e4rda g\u00e4rningar, med tecken och under."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han l\u00e4t oss komma till denna plats och gav oss detta land, ett land som fl\u00f6dar av mj\u00f6lk och honung."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och se, nu b\u00e4r jag fram den f\u00f6rsta frukten fr\u00e5n den mark som du, HERRE, har gett mig.\u201d Och du ska s\u00e4tta ner korgen inf\u00f6r HERREN din Guds ansikte och tillbe inf\u00f6r HERREN din Guds ansikte."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00d6ver allt det goda som HERREN din Gud har gett dig och ditt hus ska du gl\u00e4dja dig tillsammans med leviten och fr\u00e4mlingen som bor hos dig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r du under det tredje \u00e5ret, \u00e5ret f\u00f6r tiondegivande, har lagt undan hela tiondet av din avkastning och gett det \u00e5t leviten, fr\u00e4mlingen, den faderl\u00f6se och \u00e4nkan och de har \u00e4tit av det inom dina portar och blivit m\u00e4tta,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "d\u00e5 ska du s\u00e4ga inf\u00f6r HERREN din Guds ansikte: \u201dJag har f\u00f6rt bort det heliga ur mitt hus, och jag har gett det \u00e5t leviten och fr\u00e4mlingen, \u00e5t den faderl\u00f6se och \u00e4nkan, helt enligt det bud som du har gett mig. Jag har inte brutit eller gl\u00f6mt n\u00e5got av dina bud."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag \u00e5t inget av det n\u00e4r jag hade sorg, och jag f\u00f6rde inte bort n\u00e5got av det n\u00e4r jag var oren, och gav inte n\u00e5got av det till de d\u00f6da. Jag har lyssnat till HERREN min Guds r\u00f6st och i allt gjort s\u00e5 som du har befallt mig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Se ner fr\u00e5n din heliga boning, fr\u00e5n himlen, och v\u00e4lsigna ditt folk Israel, och det land som du har gett oss, ett land som fl\u00f6dar av mj\u00f6lk och honung, s\u00e5 som du med ed lovade v\u00e5ra f\u00e4der.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Herrens egendomsfolk - HERREN din Gud befaller dig i dag att f\u00f6lja dessa stadgar och f\u00f6reskrifter. Du ska h\u00e5lla fast vid och f\u00f6lja dem av hela ditt hj\u00e4rta och av hela din sj\u00e4l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Du har i dag sagt att HERREN ska vara din Gud och att du ska vandra p\u00e5 hans v\u00e4gar, h\u00e5lla hans stadgar, bud och f\u00f6reskrifter och lyssna till hans r\u00f6st."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och HERREN har i dag gett dig sitt ord p\u00e5 att du ska vara hans egendomsfolk, s\u00e5 som han har sagt till dig, och att du ska h\u00e5lla alla hans bud."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han ska upph\u00f6ja dig till lov, ber\u00f6mmelse och \u00e4ra \u00f6ver alla folk som han har gjort. Du ska vara ett heligt folk \u00e5t HERREN din Gud, s\u00e5 som han har lovat."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lagens stenar p\u00e5 berget Ebal - Mose och de \u00e4ldste i Israel gav folket denna befallning: \u201dH\u00e5ll alla de bud som jag i dag ger er."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Den dag ni kommer \u00f6ver Jordan och in i det land som HERREN din Gud ger dig, ska du resa stora stenar \u00e5t dig och bestryka dem med kalk."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r du har g\u00e5tt \u00f6ver ska du p\u00e5 dem skriva alla ord i denna lag, f\u00f6r att du ska komma in i det land som HERREN din Gud ger dig, ett land som fl\u00f6dar av mj\u00f6lk och honung s\u00e5 som HERREN, dina f\u00e4ders Gud, har lovat dig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r ni har g\u00e5tt \u00f6ver Jordan, ska ni p\u00e5 berget Ebal resa dessa stenar som jag i dag ger er befallning om, och du ska bestryka dem med kalk."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och du ska d\u00e4r bygga ett altare \u00e5t HERREN din Gud ett altare av stenar, som du inte ska bearbeta med n\u00e5got j\u00e4rn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Av ohuggna stenar ska du bygga HERREN din Guds altare, och p\u00e5 det ska du offra br\u00e4nnoffer \u00e5t HERREN din Gud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4r ska du ocks\u00e5 offra gemenskapsoffer och du ska \u00e4ta och gl\u00e4dja dig inf\u00f6r HERREN din Guds ansikte."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "P\u00e5 stenarna ska du klart och tydligt skriva alla ord i denna lag.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00f6rbannelser - Mose och de levitiska pr\u00e4sterna sade till hela Israel: \u201dVar stilla och h\u00f6r, Israel! I dag har du blivit HERREN din Guds folk."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du ska lyda HERREN din Guds r\u00f6st och h\u00e5lla hans bud och stadgar som jag i dag ger dig.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen gav Mose folket denna befallning:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r ni har g\u00e5tt \u00f6ver Jordan ska dessa stammar st\u00e5 p\u00e5 berget Gerissim och v\u00e4lsigna folket: Simeon, Levi, Juda, Isaskar, Josef och Benjamin."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och dessa ska st\u00e5 och uttala f\u00f6rbannelsen p\u00e5 berget Ebal: Ruben, Gad, Asher, Sebulon, Dan och Naftali."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Leviterna ska sedan ta till orda och med h\u00f6g r\u00f6st s\u00e4ga till alla i Israel:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "F\u00f6rbannad \u00e4r den som g\u00f6r en snidad eller gjuten avgud, avskyv\u00e4rd f\u00f6r HERREN, ett verk av en konstarbetares h\u00e4nder, och som i hemlighet s\u00e4tter upp den. Och allt folket ska svara och s\u00e4ga: \u201dAmen.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "F\u00f6rbannad \u00e4r den som f\u00f6raktar sin far eller sin mor. Och allt folket ska s\u00e4ga: \u201dAmen.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "F\u00f6rbannad \u00e4r den som flyttar sin n\u00e4stas gr\u00e4nssten. Och allt folket ska s\u00e4ga: \u201dAmen.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "F\u00f6rbannad \u00e4r den som leder en blind vilse p\u00e5 v\u00e4gen. Och allt folket ska s\u00e4ga: \u201dAmen.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "F\u00f6rbannad \u00e4r den som f\u00f6rvanskar r\u00e4tten f\u00f6r fr\u00e4mlingen, den faderl\u00f6se och \u00e4nkan. Och allt folket ska s\u00e4ga: \u201dAmen.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "F\u00f6rbannad \u00e4r den som ligger med sin fars hustru, f\u00f6r han van\u00e4rar sin fars b\u00e4dd. Och allt folket ska s\u00e4ga: \u201dAmen.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "F\u00f6rbannad \u00e4r den som ligger med n\u00e5got djur. Och allt folket ska s\u00e4ga: \u201dAmen.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "F\u00f6rbannad \u00e4r den som ligger med sin syster, sin fars dotter eller sin mors dotter. Och allt folket ska s\u00e4ga: \u201dAmen.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "F\u00f6rbannad \u00e4r den som ligger med sin sv\u00e4rmor. Och allt folket ska s\u00e4ga: \u201dAmen.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "F\u00f6rbannad \u00e4r den som i hemlighet sl\u00e5r ihj\u00e4l sin n\u00e4sta. Och allt folket ska s\u00e4ga: \u201dAmen.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "F\u00f6rbannad \u00e4r den som tar mutor f\u00f6r att sl\u00e5 ihj\u00e4l en oskyldig och spilla hans blod. Och allt folket ska s\u00e4ga: \u201dAmen.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "F\u00f6rbannad \u00e4r den som inte uppr\u00e4tth\u00e5ller alla ord i denna lag genom att f\u00f6lja dem. Och allt folket ska s\u00e4ga: \u201dAmen.\u201d"
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lydnad leder till Guds v\u00e4lsignelse - Om du lyssnar till HERREN din Guds r\u00f6st, genom att noggrant f\u00f6lja alla hans bud som jag i dag ger dig, s\u00e5 ska HERREN din Gud upph\u00f6ja dig \u00f6ver alla folk p\u00e5 jorden."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och alla dessa v\u00e4lsignelser ska komma \u00f6ver dig och n\u00e5 fram till dig, n\u00e4r du lyssnar till HERREN din Guds r\u00f6st:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "V\u00e4lsignad ska du vara i staden, och v\u00e4lsignad ute p\u00e5 marken."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "V\u00e4lsignad ska ditt moderlivs frukt vara och din marks gr\u00f6da, det din boskap f\u00f6der, dina kors kalvar och dina tackors lamm."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "V\u00e4lsignad ska din korg vara och v\u00e4lsignat ditt baktr\u00e5g."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "V\u00e4lsignad ska du vara n\u00e4r du kommer in, och v\u00e4lsignad ska du vara n\u00e4r du g\u00e5r ut."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r dina fiender reser sig mot dig, ska HERREN l\u00e5ta dem bli slagna inf\u00f6r dig. P\u00e5 en v\u00e4g ska de dra ut mot dig, men p\u00e5 sju v\u00e4gar ska de fly f\u00f6r dig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "HERREN ska befalla sin v\u00e4lsignelse att vara med dig i dina f\u00f6rr\u00e5d och i allt du f\u00f6retar dig. Han ska v\u00e4lsigna dig i det land som HERREN din Gud ger dig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "HERREN ska upph\u00f6ja dig till ett heligt folk \u00e5t sig, s\u00e5 som han med ed har lovat dig, om du h\u00e5ller HERREN din Guds bud och vandrar p\u00e5 hans v\u00e4gar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och jordens alla folk ska se att du \u00e4r uppkallad efter HERRENS namn och respektera dig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "HERREN ska ge dig \u00f6verfl\u00f6d av allt gott \u2013 barn, avkomma fr\u00e5n boskapen och gr\u00f6da p\u00e5 marken \u2013 i det land som HERREN med ed har lovat dina f\u00e4der att ge dig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "HERREN ska \u00f6ppna f\u00f6r dig sitt rika f\u00f6rr\u00e5dshus, himlen, f\u00f6r att ge regn i r\u00e4tt tid \u00e5t ditt land och v\u00e4lsigna alla dina h\u00e4nders verk. Du ska ge l\u00e5n \u00e5t m\u00e5nga hednafolk men sj\u00e4lv ska du inte l\u00e5na av n\u00e5gon."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "HERREN ska g\u00f6ra dig till huvud och inte till svans. Du ska bara vara \u00f6ver och aldrig vara under, om du lyssnar till HERREN din Guds bud som jag i dag ger dig f\u00f6r att du ska h\u00e5lla och f\u00f6lja dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vik inte av, varken \u00e5t h\u00f6ger eller v\u00e4nster, fr\u00e5n n\u00e5got av alla de bud som jag i dag ger er, s\u00e5 att du f\u00f6ljer andra gudar och tj\u00e4nar dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Olydnad leder till Guds f\u00f6rbannelse - Men om du inte lyder HERREN din Guds r\u00f6st och inte h\u00e5ller fast vid och f\u00f6ljer alla hans bud och stadgar som jag i dag ger dig, s\u00e5 ska alla dessa f\u00f6rbannelser komma \u00f6ver dig och n\u00e5 fram till dig:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "F\u00f6rbannad ska du vara i staden, och f\u00f6rbannad ute p\u00e5 marken."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "F\u00f6rbannad ska din korg vara och f\u00f6rbannat ditt baktr\u00e5g."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "F\u00f6rbannad ska ditt moderlivs frukt vara och din marks gr\u00f6da, dina kors kalvar och dina tackors lamm."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "F\u00f6rbannad ska du vara n\u00e4r du kommer in, och f\u00f6rbannad ska du vara n\u00e4r du g\u00e5r ut."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "HERREN ska s\u00e4nda \u00f6ver dig f\u00f6rbannelse, f\u00f6rvirring och straff i allt du g\u00f6r och f\u00f6retar dig, tills du f\u00f6rg\u00f6rs och snabbt f\u00f6rg\u00e5s f\u00f6r dina onda g\u00e4rningars skull, eftersom du har \u00f6vergett mig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "HERREN ska l\u00e5ta pesten drabba dig tills han har utrotat dig ur det land dit du nu kommer f\u00f6r att ta det i besittning."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "HERREN ska sl\u00e5 dig med t\u00e4rande sjukdom, feber och hetta, med brand och sv\u00e4rd, med sot och rost. Det ska f\u00f6rf\u00f6lja dig tills du f\u00f6rg\u00e5s."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Himlen \u00f6ver ditt huvud ska vara som koppar, och jorden under dig ska vara som j\u00e4rn."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Damm och stoft ska vara det regn HERREN ger \u00e5t ditt land. Fr\u00e5n himlen ska det komma ner \u00f6ver dig tills att du f\u00f6rg\u00f6rs."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "HERREN ska l\u00e5ta dig bli slagen inf\u00f6r dina fiender. P\u00e5 en v\u00e4g ska du dra ut mot dem, men p\u00e5 sju v\u00e4gar ska du fly f\u00f6r dem, och du ska bli ett avskr\u00e4ckande exempel f\u00f6r alla riken p\u00e5 jorden."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Dina d\u00f6das kroppar ska bli mat \u00e5t alla himlens f\u00e5glar och \u00e5t markens djur, och ingen ska skr\u00e4mma bort dem."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "HERREN ska sl\u00e5 dig med Egyptens utslag och b\u00f6lder, med skabb och skorv, s\u00e5 att du inte kan botas."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "HERREN ska sl\u00e5 dig med vanvett, blindhet och sinnesf\u00f6rvirring."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Du ska famla mitt p\u00e5 ljusa dagen, s\u00e5 som en blind famlar i m\u00f6rker, och du ska inte ha framg\u00e5ng p\u00e5 dina v\u00e4gar. Du ska bli f\u00f6rtryckt och plundrad i alla dina dagar utan att n\u00e5gon r\u00e4ddar dig."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Du ska trolova dig med en kvinna, men en annan man ska ligga med henne. Du ska bygga ett hus, men inte f\u00e5 bo i det. Du ska plantera en ving\u00e5rd, men inte f\u00e5 sk\u00f6rda n\u00e5gon frukt fr\u00e5n den."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Din oxe ska slaktas inf\u00f6r dina \u00f6gon, men du ska inte f\u00e5 \u00e4ta av den. Din \u00e5sna ska r\u00f6vas bort fr\u00e5n dig i din \u00e5syn och inte f\u00f6ras tillbaka till dig. Dina f\u00e5r ska ges till dina fiender utan att n\u00e5gon kommer till din hj\u00e4lp."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Dina s\u00f6ner och d\u00f6ttrar ska ges till fr\u00e4mmande folk, och dina \u00f6gon ska se det och ivrigt l\u00e4ngta efter dem varje dag, men du ska st\u00e5 maktl\u00f6s."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ett folk som du inte k\u00e4nner ska \u00e4ta frukten av din mark och allt ditt arbete. Du ska i alla dina dagar bli f\u00f6rtryckt och utsatt f\u00f6r v\u00e5ld."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Du ska drivas till vanvett av det du kommer att se med dina \u00f6gon."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "HERREN ska sl\u00e5 dig med sv\u00e5ra b\u00f6lder p\u00e5 kn\u00e4n och ben, fr\u00e5n fotbladet \u00e4nda till hj\u00e4ssan, s\u00e5 att du inte ska kunna botas."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "HERREN ska f\u00f6ra bort dig och den kung som du s\u00e4tter \u00f6ver dig till ett folk som varken du eller dina f\u00e4der har k\u00e4nt, och d\u00e4r ska du tj\u00e4na andra gudar, gudar av tr\u00e4 och sten."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Du ska bli till h\u00e4pnad och ett ordspr\u00e5k och en nidvisa bland alla de hednafolk som HERREN ska f\u00f6ra dig till."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "P\u00e5 \u00e5kern ska du f\u00f6ra ut mycket s\u00e4d, men du ska sk\u00f6rda lite, f\u00f6r gr\u00e4shoppor ska \u00e4ta upp den."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ving\u00e5rdar ska du plantera och bruka, men inget vin ska du f\u00e5 att dricka och inget ska du f\u00e5 samla in, f\u00f6r maskar ska \u00e4ta upp allt."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Olivlundar ska du ha \u00f6verallt i ditt land, men du ska inte sm\u00f6rja din kropp med oljan, f\u00f6r oliverna ska falla av."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "S\u00f6ner och d\u00f6ttrar ska du f\u00f6da, men du ska inte f\u00e5 beh\u00e5lla dem, f\u00f6r de m\u00e5ste g\u00e5 i f\u00e5ngenskap."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Alla dina tr\u00e4d och all din marks frukt ska angripas av gr\u00e4shoppor."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Fr\u00e4mlingen som bor hos dig ska h\u00f6ja sig \u00f6ver dig allt h\u00f6gre och h\u00f6gre, men du ska sjunka ner allt djupare och djupare."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Han ska ge l\u00e5n \u00e5t dig, men du ska inte ge l\u00e5n \u00e5t honom. Han ska bli huvudet och du ska bli svansen."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Alla dessa f\u00f6rbannelser ska komma \u00f6ver dig och f\u00f6rf\u00f6lja dig och tr\u00e4ffa dig tills du g\u00e5r under, d\u00e4rf\u00f6r att du inte lyssnade till HERREN din Guds r\u00f6st och inte h\u00f6ll de bud och stadgar som han gav dig."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Som tecken och under ska de komma \u00f6ver dig och dina efterkommande till evig tid."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Eftersom du inte tj\u00e4nade HERREN din Gud med gl\u00e4dje och av hj\u00e4rtans lust, medan du hade \u00f6verfl\u00f6d p\u00e5 allt,"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "ska du komma att tj\u00e4na fiender som HERREN ska s\u00e4nda mot dig, under hunger, t\u00f6rst och nakenhet och brist p\u00e5 allt. Och han ska l\u00e4gga ett ok av j\u00e4rn p\u00e5 din nacke tills han har utrotat dig."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "HERREN ska s\u00e4nda \u00f6ver dig ett folk fr\u00e5n fj\u00e4rran, fr\u00e5n jordens \u00e4nde, likt \u00f6rnen i sin flykt, ett folk vars spr\u00e5k du inte f\u00f6rst\u00e5r,"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "ett folk med bister uppsyn, som inte tar h\u00e4nsyn till de gamla och inte visar f\u00f6rbarmande med de unga."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Det folket ska \u00e4ta upp frukten av din boskap och frukten av din mark tills du utrotas, f\u00f6r de ska inte l\u00e4mna kvar \u00e5t dig vare sig s\u00e4d, vin eller olja, inte dina kors kalvar och dina tackors lamm, tills de gjort slut p\u00e5 dig."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "De ska angripa dig i alla dina st\u00e4der tills dina h\u00f6ga och bef\u00e4sta murar som du litar till faller i hela ditt land. Ja, de ska angripa dig i alla dina st\u00e4der \u00f6ver hela ditt land, det land som HERREN din Gud har gett dig."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "I s\u00e5dan n\u00f6d och s\u00e5dant tr\u00e5ngm\u00e5l ska din fiende f\u00f6rs\u00e4tta dig att du ska \u00e4ta din egen livsfrukt, k\u00f6ttet av dina s\u00f6ner och d\u00f6ttrar som HERREN din Gud har gett dig."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "En k\u00e4nslig och mycket bortsk\u00e4md man hos dig ska d\u00e5 se med s\u00e5 ont \u00f6ga p\u00e5 sin bror och p\u00e5 hustrun som han tar i famn och p\u00e5 de barn han \u00e4nnu har kvar,"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "att han inte vill dela med sig till n\u00e5gon av dem av sina barns k\u00f6tt, f\u00f6r han \u00e4ter det sj\u00e4lv, eftersom han inte har n\u00e5got annat kvar. I s\u00e5dan n\u00f6d och s\u00e5dant tr\u00e5ngm\u00e5l ska din fiende f\u00f6rs\u00e4tta dig i alla dina st\u00e4der."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "En k\u00e4nslig och bortsk\u00e4md kvinna hos dig, s\u00e5 k\u00e4nslig och bortsk\u00e4md att hon inte ens f\u00f6rs\u00f6kt s\u00e4tta sin fot p\u00e5 marken, ska d\u00e5 se med s\u00e5 ont \u00f6ga p\u00e5 mannen som hon tar i famn och p\u00e5 sin son och sin dotter,"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "att hon missunnar dem efterb\u00f6rden som kommer ur hennes liv och barnen som hon f\u00f6der. I brist p\u00e5 allt annat ska hon i hemlighet \u00e4ta det. I s\u00e5dan n\u00f6d och s\u00e5dant tr\u00e5ngm\u00e5l ska din fiende f\u00f6rs\u00e4tta dig i dina st\u00e4der."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Om du inte noggrant f\u00f6ljer alla ord i denna lag som \u00e4r skrivna i denna bok, s\u00e5 att du fruktar detta h\u00e4rliga och fruktade namn \u201dHERREN din Gud\u201d,"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "d\u00e5 ska HERREN s\u00e4nda mycket sv\u00e5ra pl\u00e5gor \u00f6ver dig och dina efterkommande, stora och l\u00e5ngvariga pl\u00e5gor, elakartade och l\u00e5ngvariga sjukdomar."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Han ska l\u00e5ta Egyptens alla farsoter, som du \u00e4r r\u00e4dd f\u00f6r, komma tillbaka, och de ska drabba dig."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Ocks\u00e5 m\u00e5nga andra sjukdomar och pl\u00e5gor, som inte \u00e4r nerskrivna i denna lagbok, ska HERREN l\u00e5ta komma \u00f6ver dig tills du g\u00e5r under."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Och av er ska det bli ett f\u00e5tal kvar, ni som tidigare var talrika som stj\u00e4rnorna p\u00e5 himlen, eftersom du inte lyssnade till HERREN din Guds r\u00f6st."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Och liksom HERREN f\u00f6rut gladde sig \u00f6ver er n\u00e4r han fick g\u00f6ra er gott och f\u00f6r\u00f6ka er, s\u00e5 ska HERREN nu gl\u00e4dja sig \u00f6ver er ocks\u00e5 n\u00e4r han utrotar och f\u00f6rg\u00f6r er. Ni ska ryckas bort ur det land som ni \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g till f\u00f6r att ta i besittning."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "HERREN ska sprida ut dig bland alla folk, fr\u00e5n jordens ena \u00e4nde till den andra, och d\u00e4r ska du tj\u00e4na andra gudar som varken du eller dina f\u00e4der har k\u00e4nt, gudar av tr\u00e4 och sten."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "Bland de folken ska du inte f\u00e5 n\u00e5gon ro eller n\u00e5gon vila f\u00f6r din fot. HERREN ska d\u00e4r ge dig ett b\u00e4vande hj\u00e4rta och f\u00f6rtvinande \u00f6gon och en \u00e5ngestfylld sj\u00e4l."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Du ska sv\u00e4va i st\u00f6rsta livsfara, du ska darra b\u00e5de natt och dag och inte vara s\u00e4ker f\u00f6r ditt liv."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "P\u00e5 morgonen kommer du att s\u00e4ga: \u201dOm det \u00e4nd\u00e5 vore kv\u00e4ll!\u201d, och p\u00e5 kv\u00e4llen kommer du att s\u00e4ga: \u201dOm det \u00e4nd\u00e5 vore morgon!\u201d Detta p\u00e5 grund av den fruktan du ska k\u00e4nna i ditt hj\u00e4rta och den syn dina \u00f6gon ska se."
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "Och HERREN ska f\u00f6ra dig tillbaka till Egypten p\u00e5 skepp, p\u00e5 den v\u00e4g om vilken jag sade till dig: \u201dDu ska inte se den mer.\u201d D\u00e4r ska ni bjuda ut er till salu som slavar och slavinnor \u00e5t era fiender. Men ingen ska vilja k\u00f6pa."
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6rnyelse av f\u00f6rbundet - Dessa \u00e4r orden i det f\u00f6rbund som HERREN befallde Mose att sluta med Israels barn i Moabs land, f\u00f6rutom det f\u00f6rbund som han hade slutit med dem vid Horeb."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mose kallade samman hela Israel och sade till dem: Ni har sett allt som HERREN har gjort inf\u00f6r era \u00f6gon i Egyptens land med farao och alla hans tj\u00e4nare och hela hans land,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "de stora pr\u00f6vningar som du med egna \u00f6gon har sett, de stora tecknen och undren."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men \u00e4nnu till denna dag har HERREN inte gett er hj\u00e4rtan till att f\u00f6rst\u00e5, \u00f6gon till att se och \u00f6ron till att h\u00f6ra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag ledde er i \u00f6knen i fyrtio \u00e5r. Era kl\u00e4der blev inte utslitna p\u00e5 er, inte heller sandalerna p\u00e5 dina f\u00f6tter."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ni fick inte br\u00f6d att \u00e4ta och inte vin eller starka drycker att dricka, f\u00f6r att ni skulle veta att jag \u00e4r HERREN er Gud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och n\u00e4r ni kom till denna plats, drog Sichon, kungen i Heshbon, och Og, kungen i Bashan, ut till strid mot oss, men vi slog dem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vi intog deras land och gav det till arvedel \u00e5t rubeniterna, gaditerna och ena h\u00e4lften av Manasse stam."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ni ska d\u00e4rf\u00f6r h\u00e5lla detta f\u00f6rbunds ord och f\u00f6lja dem, f\u00f6r att ni ska ha framg\u00e5ng i allt ni g\u00f6r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ni st\u00e5r i dag alla inf\u00f6r HERREN er Gud: era huvudm\u00e4n, era stammar, era \u00e4ldste och era f\u00f6rm\u00e4n, alla m\u00e4n i Israel,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "era barn och hustrur, fr\u00e4mlingen som \u00e4r hos dig i ditt l\u00e4ger, din vedhuggare s\u00e5v\u00e4l som din vattenb\u00e4rare,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "f\u00f6r att tr\u00e4da in i HERREN din Guds f\u00f6rbund, det edsf\u00f6rbund som HERREN din Gud i dag sluter med dig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han vill i dag upph\u00f6ja dig s\u00e5 att du ska vara hans folk och han din Gud, s\u00e5 som han har sagt dig och s\u00e5 som han med ed har lovat dina f\u00e4der, Abraham, Isak och Jakob."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och det \u00e4r inte bara med er som jag i dag sluter detta f\u00f6rbund, detta edsf\u00f6rbund,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "utan b\u00e5de med dem som i dag st\u00e5r h\u00e4r med oss inf\u00f6r HERREN v\u00e5r Gud och med dem som inte \u00e4r h\u00e4r med oss i dag."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ni vet sj\u00e4lva hur vi bodde i Egyptens land och hur vi drog fram genom de hednafolks l\u00e4nder som ni nu har l\u00e4mnat."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ni s\u00e5g deras vidrigheter och deras el\u00e4ndiga avgudar av tr\u00e4 och sten, silver och guld, som fanns hos dem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men bland er f\u00e5r det inte finnas n\u00e5gon man eller kvinna, n\u00e5gon sl\u00e4kt eller stam som i sitt hj\u00e4rta i dag v\u00e4nder sig bort ifr\u00e5n HERREN v\u00e5r Gud f\u00f6r att g\u00e5 bort och tj\u00e4na dessa hednafolks gudar. Bland er f\u00e5r det inte finnas n\u00e5gon rot som frambringar gift och mal\u00f6rt,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "s\u00e5 att n\u00e5gon som h\u00f6r detta edsf\u00f6rbunds ord v\u00e4lsignar sig i sitt hj\u00e4rta och t\u00e4nker att det ska g\u00e5 v\u00e4l f\u00f6r honom d\u00e4r han vandrar i sitt hj\u00e4rtas h\u00e5rdhet, f\u00f6r d\u00e5 ska hela landet, b\u00e5de v\u00e5tt och torrt, f\u00f6rg\u00e5s."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "HERREN ska inte vara villig att f\u00f6rl\u00e5ta honom. HERRENS vrede och lidelse ska d\u00e5 vara som en rykande eld mot den mannen, och varje f\u00f6rbannelse som \u00e4r uppskriven i denna bok kommer att vila p\u00e5 honom, och HERREN ska utpl\u00e5na hans namn under himlen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "HERREN ska avskilja honom fr\u00e5n alla Israels stammar och l\u00e5ta honom drabbas av olycka, enligt alla f\u00f6rbannelserna i det f\u00f6rbund som \u00e4r uppskrivet i denna lagbok."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Det kommande sl\u00e4ktet, era barn som v\u00e4xer upp efter er, och fr\u00e4mlingen som kommer fr\u00e5n ett avl\u00e4gset land ska se detta lands pl\u00e5gor och de sjukdomar som HERREN slagit landet med."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hela landet ska vara f\u00f6rbr\u00e4nt med svavel och salt, det kan inte bes\u00e5s eller ge n\u00e5gon gr\u00f6da och ingen v\u00e4xtlighet kan skjuta upp \u2013 en \u00f6del\u00e4ggelse som n\u00e4r HERREN i sin vrede och harm \u00f6delade Sodom och Gomorra, Adma och Sebojim."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Alla folk ska d\u00e5 s\u00e4ga: \u201dVarf\u00f6r har HERREN gjort s\u00e5 mot detta land? Varf\u00f6r brinner hans vrede s\u00e5 starkt?\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och man ska svara: \u201dD\u00e4rf\u00f6r att de \u00f6vergav det f\u00f6rbund som HERREN, deras f\u00e4ders Gud, sl\u00f6t med dem n\u00e4r han f\u00f6rde dem ut ur Egyptens land."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De gick bort och tj\u00e4nade andra gudar och tillbad dem, gudar som de inte k\u00e4nde och som han inte hade tilldelat dem."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r uppt\u00e4ndes HERRENS vrede mot detta land, s\u00e5 att han l\u00e4t varje f\u00f6rbannelse som \u00e4r uppskriven i denna bok komma \u00f6ver det."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och HERREN ryckte upp dem ur deras land med vrede och harm och stor f\u00f6rt\u00f6rnelse och f\u00f6rkastade dem till ett annat land, s\u00e5 som nu har skett.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Det f\u00f6rdolda h\u00f6r HERREN v\u00e5r Gud till. Men det uppenbarade g\u00e4ller f\u00f6r oss och v\u00e5ra barn till evig tid, f\u00f6r att vi ska f\u00f6lja alla ord i denna lag."
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00f6r Guds ord \u2013 det g\u00e4ller livet - N\u00e4r allt detta kommer \u00f6ver dig, v\u00e4lsignelsen och f\u00f6rbannelsen som jag har f\u00f6relagt dig, ska du ta det till ditt hj\u00e4rta bland alla de hednafolk dit HERREN din Gud har f\u00f6rdrivit dig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Du ska d\u00e5 v\u00e4nda om till HERREN din Gud och lyda hans r\u00f6st i allt som jag i dag befaller dig, du och dina barn, av hela ditt hj\u00e4rta och av hela din sj\u00e4l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 ska HERREN din Gud g\u00f6ra slut p\u00e5 din f\u00e5ngenskap och f\u00f6rbarma sig \u00f6ver dig. HERREN din Gud ska d\u00e5 \u00e5ter samla dig fr\u00e5n alla folk dit han har skingrat dig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c4ven om dina f\u00f6rdrivna skulle vara vid himlens \u00e4nde kommer HERREN din Gud att samla dig d\u00e4rifr\u00e5n och h\u00e4mta dig d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "HERREN din Gud ska f\u00f6ra dig in i det land som dina f\u00e4der har haft till besittning, och du ska besitta det. Han ska g\u00f6ra dig gott och f\u00f6r\u00f6ka dig mer \u00e4n dina f\u00e4der."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "HERREN din Gud ska omsk\u00e4ra ditt hj\u00e4rta och dina efterkommandes hj\u00e4rtan, s\u00e5 att du \u00e4lskar HERREN din Gud av hela ditt hj\u00e4rta och av hela din sj\u00e4l. D\u00e5 ska du f\u00e5 leva."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och HERREN din Gud ska l\u00e4gga alla dessa f\u00f6rbannelser p\u00e5 dina fiender och p\u00e5 dem som hatar och f\u00f6rf\u00f6ljer dig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Du ska p\u00e5 nytt lyssna till HERRENS r\u00f6st och f\u00f6lja alla hans bud som jag i dag ger dig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "HERREN din Gud ska ge dig \u00f6verfl\u00f6d i allt du f\u00f6retar dig och d\u00e5 det g\u00e4ller dina barn, avkomman fr\u00e5n din boskap och gr\u00f6dan fr\u00e5n din mark. S\u00e5 som HERREN fr\u00f6jdade sig \u00f6ver dina f\u00e4der, ska han \u00e5ter fr\u00f6jda sig \u00f6ver dig och g\u00f6ra dig gott,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "n\u00e4r du lyssnar till HERREN din Guds r\u00f6st och h\u00e5ller hans bud och stadgar som \u00e4r skrivna i denna lagbok, och v\u00e4nder om till HERREN din Gud av hela ditt hj\u00e4rta och av hela din sj\u00e4l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Det bud som jag i dag ger dig \u00e4r inte f\u00f6r sv\u00e5rt f\u00f6r dig, och det \u00e4r inte l\u00e5ngt borta."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Det \u00e4r inte i himlen, s\u00e5 att du beh\u00f6ver s\u00e4ga: \u201dVem vill f\u00f6r oss stiga upp till himlen och h\u00e4mta det \u00e5t oss och l\u00e5ta oss h\u00f6ra det, s\u00e5 att vi kan f\u00f6lja det?\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ordet \u00e4r inte heller p\u00e5 andra sidan havet, s\u00e5 att du beh\u00f6ver s\u00e4ga: \u201dVem vill f\u00f6r oss fara \u00f6ver till andra sidan havet och h\u00e4mta det \u00e5t oss och l\u00e5ta oss h\u00f6ra det, s\u00e5 att vi kan f\u00f6lja det?\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nej, ordet \u00e4r dig mycket n\u00e4ra, i din mun och i ditt hj\u00e4rta, s\u00e5 att du kan f\u00f6lja det."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Se, jag l\u00e4gger i dag fram f\u00f6r dig livet och det goda, d\u00f6den och det onda,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "d\u00e5 jag i dag befaller dig att \u00e4lska HERREN din Gud att vandra p\u00e5 hans v\u00e4gar och h\u00e5lla hans bud och stadgar och r\u00e5dslut, f\u00f6r att du ska leva och f\u00f6r\u00f6ka dig och f\u00f6r att HERREN din Gud ska v\u00e4lsigna dig i det land dit du kommer f\u00f6r att ta det i besittning."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men om ditt hj\u00e4rta v\u00e4nder sig bort och du inte vill h\u00f6ra, och om du blir f\u00f6rledd och tillber andra gudar och tj\u00e4nar dem,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "s\u00e5 f\u00f6rklarar jag f\u00f6r er i dag att ni f\u00f6rvisso ska f\u00f6rg\u00e5s. Ni kommer inte att leva l\u00e4nge i det land dit du drar \u00f6ver Jordan f\u00f6r att komma och ta det i besittning."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag tar i dag himmel och jord till vittne mot er att jag har f\u00f6relagt dig liv och d\u00f6d, v\u00e4lsignelse och f\u00f6rbannelse. V\u00e4lj d\u00e5 livet, s\u00e5 att du och dina efterkommande f\u00e5r leva,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "genom att du \u00e4lskar HERREN din Gud och lyssnar till hans r\u00f6st och h\u00e5ller dig till honom. Detta betyder liv och l\u00e5ng levnad f\u00f6r dig, s\u00e5 att du f\u00e5r bo i det land som HERREN med ed har lovat att ge dina f\u00e4der, Abraham, Isak och Jakob."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Josua blir Moses eftertr\u00e4dare - Mose gick i v\u00e4g och talade dessa ord till hela Israel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han sade till dem: \u201dJag \u00e4r i dag hundratjugo \u00e5r. Jag kan inte l\u00e4ngre vara ledare och anf\u00f6rare, och HERREN har sagt till mig: \u2019Du ska inte komma \u00f6ver denna Jordan.\u2019"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men HERREN din Gud g\u00e5r sj\u00e4lv framf\u00f6r dig. Han ska f\u00f6rg\u00f6ra dessa folk f\u00f6r dig och du ska driva bort dem. Josua ska anf\u00f6ra dig, som HERREN har sagt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "HERREN ska g\u00f6ra med dem s\u00e5 som han gjorde med Sichon och Og, amoreernas kungar, och med deras land n\u00e4r han l\u00e4t dem g\u00e5 under."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "HERREN ska \u00f6verl\u00e4mna dem till er och ni ska g\u00f6ra med dem alldeles s\u00e5 som jag har befallt er."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Var starka och frimodiga, var inte r\u00e4dda eller f\u00f6rskr\u00e4ckta f\u00f6r dem, f\u00f6r HERREN din Gud g\u00e5r sj\u00e4lv med dig. Han ska inte l\u00e4mna dig eller \u00f6verge dig.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sedan kallade Mose till sig Josua och sade till honom inf\u00f6r hela Israel: \u201dVar stark och frimodig, f\u00f6r du ska g\u00e5 in med detta folk i det land som HERREN med ed har lovat deras f\u00e4der att ge dem, och du ska utskifta det \u00e5t dem som arv."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "HERREN g\u00e5r sj\u00e4lv framf\u00f6r dig och han ska vara med dig. Han ska inte l\u00e4mna dig eller \u00f6verge dig. Var inte r\u00e4dd eller f\u00f6rf\u00e4rad.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L\u00e4sningen av lagen - Mose skrev denna lag och gav den \u00e5t pr\u00e4sterna, Levi s\u00f6ner, som bar HERRENS f\u00f6rbundsark, och \u00e5t alla de \u00e4ldste i Israel."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och Mose befallde dem och sade: \u201dVid slutet av vart sjunde \u00e5r, n\u00e4r fri\u00e5ret \u00e4r inne, vid l\u00f6vhyddoh\u00f6gtiden,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "d\u00e5 hela Israel kommer f\u00f6r att tr\u00e4da fram inf\u00f6r HERREN din Guds ansikte p\u00e5 den plats som han utv\u00e4ljer, d\u00e5 ska du l\u00e4sa upp denna lag inf\u00f6r hela Israel s\u00e5 att de h\u00f6r den."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Samla folket, m\u00e4n, kvinnor, barn och fr\u00e4mlingen som \u00e4r hos dig inom dina portar, s\u00e5 att de f\u00e5r h\u00f6ra och s\u00e5 l\u00e4r sig frukta HERREN er Gud och noggrant f\u00f6ljer alla ord i denna lag."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ocks\u00e5 deras barn, som \u00e4nnu inte k\u00e4nner den, ska h\u00f6ra och l\u00e4ra sig den s\u00e5 att de fruktar HERREN er Gud s\u00e5 l\u00e4nge ni lever i det land dit ni drar \u00f6ver Jordan f\u00f6r att ta det i besittning.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Herrens sista ord till Mose - HERREN sade till Mose: \u201dSe, tiden \u00e4r n\u00e4ra d\u00e5 du ska d\u00f6. Kalla p\u00e5 Josua och inst\u00e4ll er i uppenbarelset\u00e4ltet, s\u00e5 ska jag ins\u00e4tta honom i hans \u00e4mbete.\u201d Mose gick d\u00e5 med Josua och inst\u00e4llde sig i uppenbarelset\u00e4ltet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 visade sig HERREN i t\u00e4ltet i en molnpelare, och molnpelaren blev st\u00e5ende vid ing\u00e5ngen till t\u00e4ltet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och HERREN sade till Mose: \u201dSe, n\u00e4r du har g\u00e5tt till vila hos dina f\u00e4der kommer detta folk att resa sig och trol\u00f6st f\u00f6lja fr\u00e4mmande gudar i det land dit de kommer. De kommer att \u00f6verge mig och bryta det f\u00f6rbund som jag har slutit med dem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Min vrede ska den dagen uppt\u00e4ndas mot dem, och jag ska \u00f6verge dem och d\u00f6lja mitt ansikte f\u00f6r dem s\u00e5 att de f\u00f6rg\u00e5s. Olyckor och lidande i m\u00e4ngd ska drabba dem. D\u00e5 ska de s\u00e4ga: \u00c4r det inte f\u00f6r att v\u00e5r Gud inte \u00e4r med oss som dessa olyckor har drabbat oss?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Den dagen ska jag helt d\u00f6lja mitt ansikte p\u00e5 grund av allt det onda som de har gjort genom att v\u00e4nda sig till andra gudar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Skriv nu upp \u00e5t er denna s\u00e5ng, l\u00e4r Israels barn den och l\u00e4gg den i deras mun. Den ska s\u00e5 bli f\u00f6r mig ett vittne mot Israels barn."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r jag har f\u00f6rt dem in i det land som jag med ed har lovat \u00e5t deras f\u00e4der, ett land som fl\u00f6dar av mj\u00f6lk och honung, och de \u00e4ter och blir m\u00e4tta och feta, ska de v\u00e4nda sig till andra gudar och tj\u00e4na dem och f\u00f6rakta mig och bryta mitt f\u00f6rbund."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r d\u00e5 olyckor och lidande i m\u00e4ngd drabbar dem, ska denna s\u00e5ng vara ett vittnesb\u00f6rd mot dem, f\u00f6r deras efterkommande ska inte gl\u00f6mma den. Jag vet n\u00e4mligen vilka tankar de umg\u00e5s med redan nu, innan jag har f\u00f6rt dem in i det land som jag med ed har lovat dem.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Den dagen skrev Mose ner s\u00e5ngen och l\u00e4rde Israels barn den."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och han insatte Josua, Nuns son, i \u00e4mbetet och sade: \u201dVar stark och frimodig, f\u00f6r du ska f\u00f6ra Israels barn in i det land som jag med ed har lovat \u00e5t dem. Och jag \u00e4r med dig.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sedan Mose till alla delar hade skrivit ner orden i denna lag i en bok,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "befallde han leviterna som bar HERRENS f\u00f6rbundsark och sade:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201dTa denna lagbok och l\u00e4gg den vid sidan av HERREN er Guds f\u00f6rbundsark. Den ska ligga d\u00e4r som ett vittnesb\u00f6rd mot dig,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "f\u00f6r jag vet att du \u00e4r upprorisk och h\u00e5rdnackad. Se, \u00e4nnu medan jag lever bland er har ni varit upproriska mot HERREN. Hur mycket mer ska ni d\u00e5 inte bli det efter min d\u00f6d!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Kalla samman till mig alla de \u00e4ldste i era stammar, liksom era f\u00f6rm\u00e4n, s\u00e5 att jag f\u00e5r tala dessa ord till dem och ta himmel och jord till vittnen mot dem."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jag vet att ni efter min d\u00f6d kommer att g\u00f6ra det som \u00e4r f\u00f6rd\u00e4rvligt och vika av fr\u00e5n den v\u00e4g som jag har befallt er att g\u00e5. D\u00e4rf\u00f6r ska olycka drabba er i kommande dagar, n\u00e4r ni g\u00f6r s\u00e5dant som \u00e4r ont i HERRENS \u00f6gon och v\u00e4cker hans vrede genom era g\u00e4rningar.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Moses avskedss\u00e5ng - Inf\u00f6r Israels hela f\u00f6rsamling talade Mose denna s\u00e5ngs ord fr\u00e5n b\u00f6rjan till slut."
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lyssna, ni himlar, jag vill tala! H\u00f6r, du jord, min muns ord!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Som regnet ska min l\u00e4ra droppa, som daggen ska mitt tal fl\u00f6da, som rikligt regn p\u00e5 gr\u00f6nska, som regnskurar p\u00e5 gr\u00e4s."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "HERRENS namn ska jag f\u00f6rkunna. Ge \u00e4ra \u00e5t v\u00e5r store Gud!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han \u00e4r Klippan, fullkomliga \u00e4r hans g\u00e4rningar, f\u00f6r alla hans v\u00e4gar \u00e4r r\u00e4tta. En trofast Gud utan svek, r\u00e4ttf\u00e4rdig och r\u00e4ttvis \u00e4r han."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De har handlat illa mot honom, de \u00e4r inte hans barn utan en skam, ett f\u00f6rv\u00e4nt och avogt sl\u00e4kte."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c4r det s\u00e5 du l\u00f6nar HERREN, du d\u00e5raktiga och ovisa folk? \u00c4r han inte din Far som skapade dig, han som danade och formade dig?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kom ih\u00e5g forna dagar. Ge akt p\u00e5 g\u00e5ngna sl\u00e4ktens \u00e5r. Fr\u00e5ga din far, han ska ber\u00e4tta f\u00f6r dig, dina \u00e4ldste, de ska s\u00e4ga dig det."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r den H\u00f6gste gav arvslotter \u00e5t folken, n\u00e4r han spred ut m\u00e4nniskors barn, d\u00e5 utstakade han gr\u00e4nserna f\u00f6r folken efter antalet av Israels barn,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "f\u00f6r HERRENS del \u00e4r hans folk, Jakob \u00e4r hans arvedels lott."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han fann honom i \u00f6knens land, i \u00f6dslig, tjutande \u00f6demark. Han omsl\u00f6t honom och tog honom i sin v\u00e5rd, han bevarade honom som sin \u00f6gonsten."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Som en \u00f6rn v\u00e4cker upp sitt bo och sv\u00e4var \u00f6ver sina ungar, s\u00e5 bredde han ut sina vingar och tog emot honom och bar honom p\u00e5 sina fj\u00e4drar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Endast HERREN ledde honom, ingen fr\u00e4mmande gud vid hans sida."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han l\u00e4t honom g\u00e5 fram \u00f6ver landets h\u00f6jder och \u00e4ta av markens gr\u00f6da. Han l\u00e4t honom suga honung ur berget och olja ur den h\u00e5rda klippan."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han gav honom gr\u00e4ddmj\u00f6lk av kor och s\u00f6tmj\u00f6lk av f\u00e5r med det b\u00e4sta av lamm, baggar fr\u00e5n Bashan och bockar, det b\u00e4sta och finaste vete. Druvors blod fick du dricka, skummande vin."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 blev Jeshurun fet och slog bakut. Du blev fet och tjock och stinn. Han \u00f6vergav Gud, sin skapare, och f\u00f6raktade sin fr\u00e4lsnings klippa."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De retade honom med fr\u00e4mmande gudar, v\u00e4ckte hans vrede med vidrigheter."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De offrade \u00e5t onda andar som inte \u00e4r Gud, \u00e5t gudar de inte k\u00e4nde, nya gudar som nyss kommit till och som era f\u00e4der inte fruktade."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Du \u00f6vergav Klippan som f\u00f6dde dig, du gl\u00f6mde Gud som gav dig livet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "HERREN s\u00e5g det och f\u00f6rkastade dem, eftersom hans s\u00f6ner och d\u00f6ttrar hade kr\u00e4nkt honom."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han sade: Jag ska d\u00f6lja mitt ansikte f\u00f6r dem, jag ska se vilket slut de f\u00e5r, f\u00f6r de \u00e4r ett f\u00f6rv\u00e4nt sl\u00e4kte, barn utan trohet."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De har provocerat mig med gudar som inte \u00e4r gudar, v\u00e4ckt min vrede med sina tomma avgudar. D\u00e4rf\u00f6r ska jag provocera dem med det som inte \u00e4r ett folk, med ett d\u00e5raktigt hednafolk ska jag v\u00e4cka deras f\u00f6rtret."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "F\u00f6r en eld \u00e4r t\u00e4nd av min vrede, den brinner till d\u00f6dsrikets djup. Den f\u00f6rt\u00e4r jorden med dess gr\u00f6da och s\u00e4tter bergens grundvalar i brand."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag ska hopa olyckor \u00f6ver dem, jag ska skjuta mina pilar mot dem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sv\u00e4lt ska drabba dem, febergl\u00f6d f\u00f6rt\u00e4ra dem, pest som bittert pinar. Jag ska s\u00e4nda vilddjurens t\u00e4nder mot dem och gift fr\u00e5n ormar som kr\u00e4lar i stoftet."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ute ska sv\u00e4rdet dr\u00e4pa deras barn, inne g\u00f6r skr\u00e4cken det. Unga m\u00e4n och jungfrur f\u00f6rg\u00e5s, sp\u00e4dbarn och gr\u00e5nade m\u00e4n."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag skulle s\u00e4ga: Jag ska skingra dem, utpl\u00e5na minnet av dem bland m\u00e4nniskor,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "om jag inte fruktade fiendens h\u00e5n, att deras ov\u00e4nner skulle misstolka det och s\u00e4ga: V\u00e5r hand \u00e4r m\u00e4ktig, det var inte HERREN som gjorde allt detta."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De \u00e4r ett r\u00e5dl\u00f6st folk, och f\u00f6rst\u00e5nd finns inte i dem."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Vore de visa skulle de inse detta, de skulle f\u00f6rst\u00e5 vilket slut de m\u00e5ste f\u00e5."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Hur kan en jaga tusen framf\u00f6r sig, tv\u00e5 driva tiotusen p\u00e5 flykten, om inte deras Klippa hade s\u00e5lt dem, HERREN hade utl\u00e4mnat dem?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "V\u00e5ra fienders klippa \u00e4r inte som v\u00e5r Klippa, det kan de sj\u00e4lva d\u00f6ma om,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "f\u00f6r deras vinstock \u00e4r fr\u00e5n Sodoms vinstock och fr\u00e5n Gomorras f\u00e4lt. Deras druvor \u00e4r giftiga druvor, deras klasar \u00e4r beska."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Deras vin \u00e4r ormars etter, kobrors grymma gift."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "S\u00e5dant ligger f\u00f6rvarat hos mig, f\u00f6rseglat i mina f\u00f6rr\u00e5dshus."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Min \u00e4r h\u00e4mnden och vederg\u00e4llningen vid tiden d\u00e5 deras fot ska vackla, f\u00f6r deras olyckas dag \u00e4r n\u00e4ra, det som v\u00e4ntar dem kommer med hast."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "HERREN ska ta sig an sitt folks sak och f\u00f6rbarma sig \u00f6ver sina tj\u00e4nare, n\u00e4r han ser att deras kraft \u00e4r borta och att ingen finns kvar, varken slav eller fri."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "D\u00e5 ska han fr\u00e5ga: Var \u00e4r deras gudar, klippan som de flydde till,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "de som \u00e5t deras slaktoffers fett och drack deras dryckesoffers vin? De f\u00e5r komma och hj\u00e4lpa er, de f\u00e5r vara ert beskydd."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Se nu: Jag, jag \u00e4r Gud, det finns ingen Gud vid sidan av mig. Jag d\u00f6dar och jag g\u00f6r levande, jag sl\u00e5r och jag helar. Ingen kan r\u00e4dda ur min hand."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Se, jag lyfter min hand mot himlen och s\u00e4ger: S\u00e5 sant jag lever f\u00f6r evigt:"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "N\u00e4r jag v\u00e4ssat mitt flammande sv\u00e4rd och min hand skipar r\u00e4tt, ska jag ta h\u00e4mnd p\u00e5 mina ov\u00e4nner och straffa dem som hatar mig."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra mina pilar berusade av blod, mitt sv\u00e4rd ska m\u00e4tta sig av k\u00f6tt, av fallnas och f\u00e5ngnas blod, av fiendeh\u00f6vdingars huvuden."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Jubla, ni hednafolk tillsammans med hans folk, f\u00f6r han h\u00e4mnas sina tj\u00e4nares blod. Han tar h\u00e4mnd p\u00e5 sina ov\u00e4nner och bringar f\u00f6rsoning f\u00f6r sitt land, sitt folk."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Mose kom tillsammans med Hosea, Nuns son, och talade hela denna s\u00e5ngs ord inf\u00f6r folket."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Och n\u00e4r Mose hade talat alla dessa ord till hela Israel,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "sade han till dem: \u201dL\u00e4gg p\u00e5 hj\u00e4rtat alla de ord som jag i dag g\u00f6r till vittnen mot er, s\u00e5 att ni befaller era barn att h\u00e5lla fast vid och f\u00f6lja alla ord i denna lag."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Detta \u00e4r inte ett tomt ord f\u00f6r er, det g\u00e4ller ert liv. Genom detta ord ska ni f\u00e5 ett l\u00e5ngt liv i det land, dit ni nu g\u00e5r \u00f6ver Jordan f\u00f6r att ta det i besittning.\u201d"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Gud talar om Moses d\u00f6d - Samma dag talade HERREN till Mose och sade:"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u201dStig upp h\u00e4r p\u00e5 Abarimberget, p\u00e5 berget Nebo i Moabs land mitt emot Jeriko, s\u00e5 ska du f\u00e5 se Kanaans land som jag ger \u00e5t Israels barn till besittning."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Du ska d\u00f6 d\u00e4r p\u00e5 berget dit du stiger upp, och du ska samlas till ditt folk, liksom din bror Aron dog p\u00e5 berget Hor och samlades till sitt folk."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Detta sker f\u00f6r att ni var trol\u00f6sa mot mig mitt bland Israels barn vid Meribas vatten vid Kadesh i \u00f6knen Zin, eftersom ni inte h\u00f6ll mig helig bland Israels barn."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Du ska se landet rakt framf\u00f6r dig, men du ska inte komma in dit, till det land som jag ger \u00e5t Israels barn.\u201d"
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mose v\u00e4lsignar Israel - Detta \u00e4r den v\u00e4lsignelse som gudsmannen Mose uttalade \u00f6ver Israels barn f\u00f6re sin d\u00f6d."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han sade: HERREN kom fr\u00e5n Sinai, han gick upp \u00f6ver dem fr\u00e5n Seir. Han str\u00e5lade fram fr\u00e5n berget Paran, ur skaran av m\u00e5ngtusen heliga. P\u00e5 hans h\u00f6gra sida brann i eld en lag f\u00f6r dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "I sanning \u00e4lskar han folken. Alla hans heliga \u00e4r i din hand. De faller ner vid din fot, de tar emot av dina ord."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mose gav oss en lag, en arvedel f\u00f6r Jakobs f\u00f6rsamling."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han blev kung i Jeshurun n\u00e4r folkets huvudm\u00e4n samlades, Israels alla stammar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00e5t Ruben leva och inte d\u00f6. Men hans m\u00e4n blir en liten skara."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Detta sade han om Juda: H\u00f6r, o HERRE, Juda r\u00f6st, l\u00e5t honom komma till sitt folk. Med sina h\u00e4nder strider han f\u00f6r dem. Bli hans hj\u00e4lp mot hans fiender."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om Levi sade han: Dina tummim och dina urim tillh\u00f6r din trogne som du pr\u00f6vade i Massa, som du k\u00e4mpade med vid Meribas vatten,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "han som sade om sin far och sin mor: \u2019Jag ser dem inte\u2019, som inte ville k\u00e4nnas vid sina br\u00f6der eller veta av sina barn, f\u00f6r de tog vara p\u00e5 ditt ord och h\u00f6ll ditt f\u00f6rbund."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De ska l\u00e4ra Jakob dina f\u00f6rordningar och Israel din lag. De ska b\u00e4ra fram r\u00f6kelse f\u00f6r din n\u00e4sa och heloffer p\u00e5 ditt altare."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "V\u00e4lsigna, o HERRE, hans kraft, l\u00e5t hans h\u00e4nders verk behaga dig. Krossa h\u00f6fterna p\u00e5 hans motst\u00e5ndare s\u00e5 att hans fiender inte kan resa sig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Om Benjamin sade han: HERRENS \u00e4lskade ska bo i trygghet hos honom som alltid skyddar honom. Mellan hans h\u00f6jder ska han bo."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om Josef sade han: M\u00e5 hans land bli v\u00e4lsignat av HERREN med himlens \u00e4dlaste g\u00e5vor, med dagg, med g\u00e5vor fr\u00e5n djupet som ligger d\u00e4r nere,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "med solens finaste sk\u00f6rdar och m\u00e5nvarvens finaste frukter,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "med de ur\u00e5ldriga bergens yppersta skatter och de eviga h\u00f6jdernas finaste frukt,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "med jordens finaste frukt och all dess fullhet, med n\u00e5d fr\u00e5n honom som bodde i busken. L\u00e5t detta komma \u00f6ver Josefs huvud, \u00f6ver hj\u00e4ssan p\u00e5 fursten bland br\u00f6der."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "H\u00e4rlig \u00e4r den f\u00f6rstf\u00f6dde bland hans tjurar, som vildoxens \u00e4r hans horn. Med dem st\u00e5ngar han folken, ocks\u00e5 dem som bor vid jordens \u00e4ndar. S\u00e5dana \u00e4r Efraims tiotusenden, s\u00e5dana Manasses tusenden."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Om Sebulon sade han: Gl\u00e4d dig, Sebulon, n\u00e4r du drar ut, och du Isaskar i dina t\u00e4lt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De bjuder in folk till sitt berg, d\u00e4r offrar de r\u00e4tta offer, f\u00f6r de suger till sig havens rikedom och skatter dolda i sanden."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Om Gad sade han: Lovad \u00e4r han som gav rymligt land \u00e5t Gad! Han bor som en lejonhona och krossar b\u00e5de arm och hj\u00e4ssa."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han uts\u00e5g den b\u00e4sta delen \u00e5t sig sj\u00e4lv, f\u00f6r d\u00e4r var hans h\u00e4rskarlott f\u00f6rvarad. N\u00e4r folkets huvudm\u00e4n kom samman, utf\u00f6rde han HERRENS r\u00e4tt och hans domar med Israel."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Om Dan sade han: Dan \u00e4r ett ungt lejon som rusar ner fr\u00e5n Bashan."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Om Naftali sade han: Naftali har f\u00e5tt riklig n\u00e5d och full v\u00e4lsignelse av HERREN. V\u00e4ster och s\u00f6der ska du ta i besittning."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Om Asher sade han: V\u00e4lsignad bland s\u00f6ner \u00e4r Asher. M\u00e5 han bli \u00e4lskad av sina br\u00f6der och doppa sin fot i olja."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Av j\u00e4rn och koppar ska dina reglar vara, och som dina dagar din kraft."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ingen \u00e4r som Jeshuruns Gud, han som far fram p\u00e5 himlen till din hj\u00e4lp, p\u00e5 skyarna i sitt majest\u00e4t."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En tillflykt \u00e4r han, urtidens Gud, och h\u00e4r nere r\u00e5der hans eviga armar. Han ska jaga fienderna framf\u00f6r dig och s\u00e4ga: F\u00f6rg\u00f6r dem!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "S\u00e5 ska Israel bo i trygghet, Jakobs k\u00e4lla l\u00e4mnas ifred i ett land med s\u00e4d och vin, under en himmel som dryper av dagg."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Salig \u00e4r du, Israel. Vem \u00e4r som du? Du \u00e4r ett folk som har sin r\u00e4ddning i HERREN. Han \u00e4r din skyddande sk\u00f6ld, ditt \u00e4rorika sv\u00e4rd. Dina fiender ska krypa f\u00f6r dig, och du ska g\u00e5 fram \u00f6ver deras h\u00f6jder."
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Moses d\u00f6d - Mose gick fr\u00e5n Moabs hedar upp p\u00e5 berget Nebo, p\u00e5 toppen av Pisga mitt emot Jeriko. D\u00e4r l\u00e4t HERREN honom se hela landet, fr\u00e5n Gilead \u00e4nda till Dan"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och hela Naftali och Efraims och Manasses land och hela Juda land \u00e4nda till V\u00e4stra havet,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och Negev och Jordansl\u00e4tten, det vill s\u00e4ga l\u00e5gsl\u00e4tten vid Jeriko, Palmstaden, \u00e4nda till Soar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och HERREN sade till honom: \u201dDetta \u00e4r det land som jag med ed har lovat \u00e5t Abraham, Isak och Jakob n\u00e4r jag sade: \u00c5t dina efterkommande ska jag ge det. Jag har l\u00e5tit dig se det med dina \u00f6gon, men dit in ska du inte komma.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och HERRENS tj\u00e4nare Mose dog d\u00e4r i Moabs land, s\u00e5 som HERREN hade sagt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han begravde honom i dalen i Moabs land, mitt emot Bet-Peor. Men till denna dag har ingen f\u00e5tt veta var hans grav finns."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mose var hundratjugo \u00e5r n\u00e4r han dog. Hans \u00f6gon var inte skumma, hans livskraft inte f\u00f6rsvunnen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Israels barn s\u00f6rjde Mose p\u00e5 Moabs hedar under trettio dagar. Sedan var gr\u00e5tens dagar i sorgetiden efter Mose slut."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Josua, Nuns son, var fylld med vishetens ande, eftersom Mose hade lagt sina h\u00e4nder p\u00e5 honom. Och Israels barn lydde honom och gjorde som HERREN hade befallt Mose."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "I Israel uppstod ingen mer profet som Mose, som HERREN k\u00e4nde ansikte mot ansikte \u2013"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "inte om man t\u00e4nker p\u00e5 alla de tecken och under som HERREN s\u00e4nde honom att g\u00f6ra i Egyptens land f\u00f6r farao och alla hans tj\u00e4nare och hela hans land,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och p\u00e5 all den v\u00e4ldiga kraft och alla de stora och f\u00f6runderliga g\u00e4rningar som han gjorde inf\u00f6r hela Israel."
                }
            }
        }
    }
}