{
    "version": "sfb15",
    "book_name": "Ecclesiastes",
    "book_nr": "21",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ord av Predikaren, son till David, kung i Jerusalem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Allt jordiskt \u00e4r f\u00f6rg\u00e4ngligt - F\u00f6rg\u00e4ngligt, f\u00f6rg\u00e4ngligt! s\u00e4ger Predikaren. F\u00f6rg\u00e4ngligt, f\u00f6rg\u00e4ngligt! Allt \u00e4r f\u00f6rg\u00e4ngligt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vad vinner m\u00e4nniskan med all sin m\u00f6da d\u00e4r hon str\u00e4var under solen?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sl\u00e4kten kommer, sl\u00e4kten g\u00e5r, men jorden st\u00e5r evigt kvar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Solen g\u00e5r upp och solen g\u00e5r ner, och skyndar tillbaka till sin plats d\u00e4r den g\u00e5r upp."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vinden bl\u00e5ser mot s\u00f6der och v\u00e4nder mot norr, den v\u00e4nder och v\u00e4nder och b\u00f6rjar sitt kretslopp p\u00e5 nytt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Alla floder rinner ut i havet, men havet blir aldrig fullt. Dit floderna runnit f\u00f6rut, rinner de igen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Allt \u00e4r fullt av m\u00f6da, m\u00e4nniskan kan inte beskriva det. \u00d6gat blir inte m\u00e4tt av att se, \u00f6rat blir inte fullt av att h\u00f6ra."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det som har h\u00e4nt kommer att h\u00e4nda igen, det som \u00e4r gjort kommer att g\u00f6ras igen. Det finns inget nytt under solen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e4ger man om n\u00e5got: \u201dDet h\u00e4r \u00e4r nytt!\u201d, s\u00e5 har det redan funnits i forna tider, f\u00f6re oss."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ingen minns dem som fanns f\u00f6re oss. Och de som kommer efter oss blir inte ih\u00e5gkomna av dem som kommer efter dem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Att s\u00f6ka vishet \u00e4r ocks\u00e5 f\u00f6rg\u00e4ngligt - Jag, Predikaren, var kung \u00f6ver Israel i Jerusalem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag inriktade mitt hj\u00e4rta p\u00e5 att med vishet unders\u00f6ka och utforska allt som sker under himlen. Det \u00e4r en bedr\u00f6vlig m\u00f6da som Gud har gett m\u00e4nniskors barn att pl\u00e5ga sig med."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag s\u00e5g allt som g\u00f6rs under solen, och se, allt \u00e4r f\u00f6rg\u00e4ngligt och ett jagande efter vind."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Det som \u00e4r krokigt kan inte bli rakt, och det som saknas kan inte r\u00e4knas."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag sade i mitt hj\u00e4rta: Se, jag har samlat st\u00f6rre vishet \u00e4n alla som varit i Jerusalem f\u00f6re mig. Mitt hj\u00e4rta har sett mycket vishet och kunskap."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men n\u00e4r jag inriktade mitt hj\u00e4rta p\u00e5 att l\u00e4ra k\u00e4nna visheten och f\u00f6rst\u00e5 dumhet och d\u00e5rskap, d\u00e5 ins\u00e5g jag att ocks\u00e5 det var ett jagande efter vind."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Stor vishet ger stor sorg, \u00f6kad kunskap ger \u00f6kad sm\u00e4rta."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Njutning och rikedom \u00e4r f\u00f6rg\u00e4ngligt - Jag sade i mitt hj\u00e4rta: Kom, jag l\u00e5ter dig pr\u00f6va gl\u00e4djen. Njut av det goda! Men ocks\u00e5 det var f\u00f6rg\u00e4ngligt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag sade om skrattet: \u201dDet \u00e4r d\u00e5rskap\u201d, och om gl\u00e4djen: \u201dVad tj\u00e4nar den till?\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag t\u00e4nkte i mitt hj\u00e4rta att jag skulle liva upp min kropp med vin, medan hj\u00e4rtat fick leda mig med vishet, och f\u00e5 grepp om d\u00e5rskapen tills jag s\u00e5g vad som \u00e4r b\u00e4st f\u00f6r m\u00e4nniskors barn att g\u00f6ra under himlen de dagar de lever."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag tog mig an stora projekt: Jag byggde hus \u00e5t mig, jag planterade ving\u00e5rdar \u00e5t mig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag anlade tr\u00e4dg\u00e5rdar och parker \u00e5t mig och planterade d\u00e4r alla slags frukttr\u00e4d."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag gjorde vattendammar \u00e5t mig f\u00f6r att vattna en v\u00e4xande skog av tr\u00e4d."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag k\u00f6pte slavar och slavinnor och fick tj\u00e4nare som f\u00f6tts i mitt hus. Dessutom hade jag mer boskap av oxar och f\u00e5r \u00e4n n\u00e5gon f\u00f6re mig i Jerusalem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag samlade ocks\u00e5 silver och guld och skatter fr\u00e5n kungar och l\u00e4nder. Jag skaffade mig s\u00e5ngare och s\u00e5ngerskor och det som \u00e4r mannens lust: en kvinna, ja, kvinnor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag blev stor och \u00f6vertr\u00e4ffade alla som varit i Jerusalem f\u00f6re mig. Samtidigt beh\u00f6ll jag min vishet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Allt mina \u00f6gon beg\u00e4rde gav jag dem. Jag nekade inte mitt hj\u00e4rta n\u00e5gon gl\u00e4dje, f\u00f6r mitt hj\u00e4rta hade gl\u00e4dje av all min m\u00f6da, och det var l\u00f6nen f\u00f6r all min m\u00f6da."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men n\u00e4r jag s\u00e5g p\u00e5 allt som mina h\u00e4nder hade gjort och p\u00e5 den m\u00f6da jag lagt ner, d\u00e5 var allt f\u00f6rg\u00e4ngligt och ett jagande efter vind. Det finns inget att vinna under solen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vishet och d\u00e5rskap \u00e4r f\u00f6rg\u00e4ngligt - Sedan v\u00e4nde jag mig f\u00f6r att betrakta vishet och dumhet och d\u00e5rskap \u2013 f\u00f6r vad kan den g\u00f6ra som kommer efter kungen? Bara det som redan \u00e4r gjort!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 ins\u00e5g jag att visheten \u00e4r b\u00e4ttre \u00e4n d\u00e5rskapen, liksom ljuset \u00e4r b\u00e4ttre \u00e4n m\u00f6rkret."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Den vise har \u00f6gon i sitt huvud, medan d\u00e5ren vandrar i m\u00f6rker. Men jag m\u00e4rkte att samma \u00f6de drabbar dem b\u00e5da."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 sade jag i mitt hj\u00e4rta: Det som drabbar d\u00e5ren ska drabba mig ocks\u00e5. Vad har jag d\u00e5 f\u00f6r nytta av all min vishet? Och jag sade i mitt hj\u00e4rta: Ocks\u00e5 det \u00e4r f\u00f6rg\u00e4ngligt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "F\u00f6r varken den vise eller d\u00e5ren minns man f\u00f6r evigt. I kommande dagar \u00e4r b\u00e5da snart gl\u00f6mda. Och hur d\u00f6r den vise? Som d\u00e5ren!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vad f\u00e5r m\u00e4nniskan f\u00f6r all sin m\u00f6da? - D\u00e5 hatade jag livet, f\u00f6r det som g\u00f6rs under solen var en pl\u00e5ga f\u00f6r mig. Allt \u00e4r f\u00f6rg\u00e4ngligt och ett jagande efter vind."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag hatade all min m\u00f6da som jag haft under solen, f\u00f6r jag m\u00e5ste ju l\u00e4mna det till den som kommer efter mig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och vem vet om han \u00e4r en vis man eller en d\u00e5re? \u00c4nd\u00e5 ska han f\u00e5 r\u00e5da \u00f6ver allt som jag med m\u00f6da och vishet har samlat under solen. Ocks\u00e5 det \u00e4r f\u00f6rg\u00e4ngligt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 blev jag f\u00f6rtvivlad i mitt hj\u00e4rta \u00f6ver all den m\u00f6da som jag gjort mig under solen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "F\u00f6r om en m\u00e4nniska har arbetat med vishet och kunskap och skicklighet, s\u00e5 m\u00e5ste hon \u00e4nd\u00e5 l\u00e4mna sin del \u00e5t n\u00e5gon annan som inte lagt ner n\u00e5gon m\u00f6da p\u00e5 det. Ocks\u00e5 det \u00e4r f\u00f6rg\u00e4ngligt och ett stort el\u00e4nde."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vad f\u00e5r d\u00e5 m\u00e4nniskan f\u00f6r all sin m\u00f6da och sitt hj\u00e4rtas str\u00e4van som hon har under solen?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Alla hennes dagar \u00e4r ju ett lidande, hennes arbete \u00e4r bara bekymmer. Inte ens om natten f\u00e5r hennes hj\u00e4rta ro. Ocks\u00e5 det \u00e4r f\u00f6rg\u00e4ngligt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Det finns inget b\u00e4ttre f\u00f6r m\u00e4nniskan \u00e4n att f\u00e5 \u00e4ta och dricka och se det goda i sin m\u00f6da. Jag f\u00f6rstod att ocks\u00e5 det kommer fr\u00e5n Guds hand."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "F\u00f6r vem kan \u00e4ta och vem kan njuta utom genom honom?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c5t den m\u00e4nniska som \u00e4r god i hans \u00f6gon ger han vishet och kunskap och gl\u00e4dje. Men \u00e5t syndaren ger han besv\u00e4ret att samla och l\u00e4gga p\u00e5 h\u00f6g f\u00f6r att det ska ges \u00e5t den som \u00e4r god i Guds \u00f6gon. Ocks\u00e5 det \u00e4r f\u00f6rg\u00e4ngligt och ett jagande efter vind."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Allt har sin tid - Allt har sin tid, det finns en tid f\u00f6r allt som sker under himlen:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "en tid att f\u00f6das och en tid att d\u00f6, en tid att plantera och en tid att rycka upp det planterade,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "en tid att dr\u00e4pa och en tid att hela, en tid att riva ner och en tid att bygga upp,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "en tid att gr\u00e5ta och en tid att skratta, en tid att s\u00f6rja och en tid att dansa,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "en tid att kasta bort stenar och en tid att samla stenar, en tid att ta i famn och en tid att avst\u00e5 fr\u00e5n famntag,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "en tid att s\u00f6ka upp och en tid att tappa bort, en tid att f\u00f6rvara och en tid att kasta bort,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "en tid att riva s\u00f6nder och en tid att sy ihop, en tid att tiga och en tid att tala,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "en tid att \u00e4lska och en tid att hata en tid f\u00f6r krig och en tid f\u00f6r fred."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vad vinner d\u00e5 den som arbetar med sitt slit?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag s\u00e5g den m\u00f6da som Gud har gett m\u00e4nniskors barn att str\u00e4va med."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Allt har han gjort sk\u00f6nt i sin tid. \u00c4ven evigheten har han lagt i m\u00e4nniskornas hj\u00e4rtan. \u00c4nd\u00e5 kan de inte f\u00f6rst\u00e5 Guds verk fr\u00e5n b\u00f6rjan till slut."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag ins\u00e5g att det inte finns n\u00e5got b\u00e4ttre f\u00f6r dem \u00e4n att vara glada och g\u00f6ra det goda s\u00e5 l\u00e4nge de lever."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och n\u00e4r en m\u00e4nniska \u00e4ter och dricker och ser det goda i sin m\u00f6da, d\u00e5 \u00e4r det en Guds g\u00e5va."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag ins\u00e5g att allt som Gud g\u00f6r best\u00e5r f\u00f6r evigt. Till det kan inget l\u00e4ggas, och fr\u00e5n det kan inget dras. S\u00e5 har Gud gjort f\u00f6r att man ska frukta honom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Det som \u00e4r har redan varit. Det som kommer att h\u00e4nda har ocks\u00e5 h\u00e4nt f\u00f6rut. Gud kallar fram det f\u00f6rflutna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "M\u00e4nniskans f\u00f6rg\u00e4nglighet - Vidare s\u00e5g jag under solen: P\u00e5 domars\u00e4tet r\u00e5dde ogudaktighet, p\u00e5 r\u00e4ttf\u00e4rdighetens plats den ogudaktige."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 t\u00e4nkte jag: B\u00e5de den r\u00e4ttf\u00e4rdige och den ogudaktige ska Gud d\u00f6ma. Det finns en tid f\u00f6r allt som sker och allt som g\u00f6rs."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag t\u00e4nkte: Det sker f\u00f6r m\u00e4nniskornas skull, f\u00f6r att Gud ska pr\u00f6va dem och f\u00f6r att de ska se att de i sig sj\u00e4lva \u00e4r som djuren."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Det g\u00e5r ju m\u00e4nniskors barn som det g\u00e5r djuren, det g\u00e5r dem alla lika. Den enes d\u00f6d \u00e4r som den andres. Alla har samma livsande. M\u00e4nniskan har inte mer att komma med \u00e4n djuren. Allt \u00e4r f\u00f6rg\u00e4ngligt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Alla g\u00e5r till en och samma plats. Alla har kommit av jord, alla v\u00e4nder \u00e5ter till jord."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vem vet om m\u00e4nniskans ande stiger upp\u00e5t eller om djurens ande g\u00e5r ner till jorden?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jag s\u00e5g att inget \u00e4r b\u00e4ttre f\u00f6r m\u00e4nniskan \u00e4n att hon har gl\u00e4dje i sin g\u00e4rning, f\u00f6r det \u00e4r hennes del. F\u00f6r vem kan l\u00e5ta henne se det som ska ske efter henne?"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6rtryck, m\u00f6da och ensamhet - Vidare s\u00e5g jag de v\u00e5ldsd\u00e5d som beg\u00e5s under solen. Jag s\u00e5g de f\u00f6rtrycktas t\u00e5rar, och ingen tr\u00f6stade dem. V\u00e5ld kom fr\u00e5n f\u00f6rtryckarnas hand, och ingen tr\u00f6stade dem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 prisade jag de d\u00f6da som redan hade d\u00f6tt, de var lyckligare \u00e4n de levande som \u00e4nnu levde."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men lyckligare \u00e4n b\u00e5da \u00e4r den som \u00e4nnu inte blivit till, den som inte har sett det onda som g\u00f6rs under solen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag s\u00e5g att all m\u00f6da och framg\u00e5ng i arbetet beror p\u00e5 den enes avund mot den andre. Ocks\u00e5 det \u00e4r f\u00f6rg\u00e4ngligt och ett jagande efter vind."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5ren l\u00e4gger h\u00e4nderna i kors och f\u00f6rt\u00e4r sig sj\u00e4lv."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "B\u00e4ttre en handfull ro \u00e4n b\u00e5da h\u00e4nderna fulla med m\u00f6da och jagande efter vind."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och jag s\u00e5g n\u00e5got mer som var f\u00f6rg\u00e4ngligt under solen:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En som \u00e4r ensam och ingen har vid sin sida, varken son eller bror. \u00c4nd\u00e5 \u00e4r det ingen \u00e4nde p\u00e5 allt hans slit, och hans \u00f6gon blir inte m\u00e4tta p\u00e5 rikedom. F\u00f6r vem sliter jag d\u00e5 och nekar mig sj\u00e4lv det goda? Ocks\u00e5 det \u00e4r f\u00f6rg\u00e4ngligt och en bedr\u00f6vlig m\u00f6da."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "B\u00e4ttre tv\u00e5 \u00e4n en, f\u00f6r de f\u00e5r god l\u00f6n f\u00f6r sin m\u00f6da."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Om de faller, kan den ene resa upp den andre. Men ve den som \u00e4r ensam! Faller han, finns det ingen som kan resa upp honom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Likas\u00e5: om tv\u00e5 ligger tillsammans har de det varmt. Men hur ska den ensamme h\u00e5lla sig varm?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4r en blir \u00f6vermannad kan tv\u00e5 st\u00e5 emot. Och en tretvinnad tr\u00e5d brister inte s\u00e5 l\u00e4tt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jordisk makt \u00e4r f\u00f6rg\u00e4nglig - B\u00e4ttre en ung som \u00e4r fattig och vis \u00e4n en kung som \u00e4r gammal och d\u00e5raktig och inte l\u00e4ngre f\u00f6rst\u00e5r att ta varning."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ja, han kom ut fr\u00e5n f\u00e5ngarnas hus f\u00f6r att bli kung, fast\u00e4n han f\u00f6ddes fattig i sitt rike."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag s\u00e5g alla som levde och r\u00f6rde sig under solen tillsammans med den unge som skulle ta den andres plats."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Det var ingen \u00e4nde p\u00e5 allt folket, p\u00e5 alla som han gick i spetsen f\u00f6r. Men \u00e4nd\u00e5 har de som kommer efter ingen gl\u00e4dje av honom. Ocks\u00e5 det \u00e4r f\u00f6rg\u00e4ngligt och ett jagande efter vind."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Var inte f\u00f6r snabb med din mun och f\u00f6rhasta dig inte i ditt hj\u00e4rta med att uttala ett ord inf\u00f6r Gud, f\u00f6r Gud \u00e4r i himlen och du \u00e4r p\u00e5 jorden. L\u00e5t d\u00e4rf\u00f6r dina ord vara f\u00e5."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dr\u00f6mmar kommer av mycket arbete, d\u00e5raktigt tal av m\u00e5nga ord."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r du ger ett l\u00f6fte till Gud, dr\u00f6j inte med att uppfylla det, f\u00f6r han har inte behag till d\u00e5rar. H\u00e5ll vad du lovar!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Det \u00e4r b\u00e4ttre att inte lova n\u00e5got \u00e4n att lova och inte h\u00e5lla det."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "L\u00e5t inte din mun f\u00f6rleda dig till synd och s\u00e4g inte inf\u00f6r s\u00e4ndebudet att det var ett misstag. Vill du att Gud ska bli vred f\u00f6r dina ords skull och f\u00f6rst\u00f6ra dina h\u00e4nders verk?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "F\u00f6r d\u00e4r dr\u00f6mmarna \u00e4r m\u00e5nga blir det mycket tomhet och m\u00e5nga ord. Men frukta du Gud!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Rikedom \u00e4r f\u00f6rg\u00e4ngligt - Om du ser att den fattige f\u00f6rtrycks och att r\u00e4tt och r\u00e4ttf\u00e4rdighet kr\u00e4nks i landet, s\u00e5 bli inte f\u00f6rv\u00e5nad \u00f6ver det, f\u00f6r h\u00f6g vakar \u00f6ver h\u00f6g och andra h\u00f6ga \u00f6ver dem b\u00e5da."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och det \u00e4r en f\u00f6rm\u00e5n f\u00f6r ett land att ha en kung som ser till att marken brukas."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den som \u00e4lskar pengar blir inte m\u00e4tt p\u00e5 pengar, och den som \u00e4lskar rikedom f\u00e5r aldrig nog. Ocks\u00e5 det \u00e4r f\u00f6rg\u00e4ngligt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r \u00e4godelarna f\u00f6r\u00f6kas \u00e4r det fler som f\u00f6rbrukar dem. Vilken nytta har \u00e4garen av dem utom att f\u00e5 se dem med \u00f6gonen?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ljuv \u00e4r arbetarens s\u00f6mn, han m\u00e5 ha litet eller mycket att \u00e4ta. Men den rikes \u00f6verfl\u00f6d ger honom ingen ro att sova."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ett sv\u00e5rt el\u00e4nde har jag sett under solen: rikedom som sparats till skada f\u00f6r sin \u00e4gare,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och sedan f\u00f6rloras f\u00f6rm\u00f6genheten i en olycka. Har \u00e4garen en son, f\u00e5r han ingenting."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Lika naken som han kom ur moderlivet m\u00e5ste han g\u00e5 bort igen. F\u00f6r sitt slit f\u00e5r han inget att ta med sig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ocks\u00e5 det \u00e4r ett sv\u00e5rt el\u00e4nde. Han ska g\u00e5 bort som han kom. Vad vinner den som m\u00f6dar sig f\u00f6r vinden?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "I alla sina dagar \u00e4ter han i m\u00f6rker med mycket oro, sjukdom och besvikelse."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Detta \u00e4r vad jag insett: Det \u00e4r gott och sk\u00f6nt att m\u00e4nniskan \u00e4ter och dricker och ser det goda i sin m\u00f6da n\u00e4r hon str\u00e4var under solen de levnadsdagar som Gud ger henne, f\u00f6r det \u00e4r hennes del."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Om Gud ger en m\u00e4nniska rikedom och skatter och dessutom f\u00f6rm\u00e5ga att njuta av det och ta ut sin del och finna gl\u00e4dje i sin m\u00f6da, d\u00e5 \u00e4r det en Guds g\u00e5va."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "F\u00f6r han t\u00e4nker knappt p\u00e5 sina levnadsdagar, eftersom Gud h\u00e5ller honom upptagen med gl\u00e4dje i hj\u00e4rtat."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Livet \u00e4r f\u00f6rg\u00e4ngligt - Det finns ett el\u00e4nde som jag sett under solen, och det vilar tungt p\u00e5 m\u00e4nniskorna:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Det \u00e4r n\u00e4r Gud ger rikedom, skatter och \u00e4ra \u00e5t n\u00e5gon s\u00e5 att han inte saknar n\u00e5got av allt han \u00f6nskar sig, men sedan ger Gud honom inte m\u00f6jlighet att njuta av det utan l\u00e5ter en fr\u00e4mling g\u00f6ra det. Det \u00e4r f\u00f6rg\u00e4nglighet och en sv\u00e5r pl\u00e5ga."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Om en man f\u00e5r hundra barn och lever i m\u00e5nga \u00e5r och hans dagar blir m\u00e5nga, men han inte f\u00e5r njuta av det goda och dessutom inte f\u00e5r n\u00e5gon begravning, d\u00e5 s\u00e4ger jag: Ett d\u00f6df\u00f6tt foster har det b\u00e4ttre \u00e4n han."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Det kom till f\u00f6rg\u00e4nglighet, det gick bort i m\u00f6rker och m\u00f6rkret d\u00f6ljer dess namn."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det fick inte se eller k\u00e4nna solen, men det har mer ro \u00e4n han,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00e4ven om han fick leva i tusen \u00e5r tv\u00e5 g\u00e5nger om utan att se det goda. G\u00e5r inte alla \u00e4nd\u00e5 till en och samma plats?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "All m\u00e4nniskans m\u00f6da \u00e4r f\u00f6r hennes mun. \u00c4nd\u00e5 blir sj\u00e4len inte m\u00e4ttad."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vilken f\u00f6rdel har den vise framf\u00f6r d\u00e5ren? Vad hj\u00e4lper det den fattige om han f\u00f6rst\u00e5r att uppf\u00f6ra sig inf\u00f6r de levande?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "B\u00e4ttre njuta det man har f\u00f6r \u00f6gonen \u00e4n tr\u00e5na efter annat. Ocks\u00e5 det \u00e4r f\u00f6rg\u00e4ngligt och ett jagande efter vind."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det som finns har redan f\u00e5tt sitt namn, och vad m\u00e4nniskan \u00e4r, \u00e4r redan k\u00e4nt. Hon kan inte g\u00e5 till r\u00e4tta med den som \u00e4r m\u00e4ktigare \u00e4n hon sj\u00e4lv."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "F\u00f6r ju fler ord, desto st\u00f6rre tomhet. Vad vinner man p\u00e5 det?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6r vem vet vad som \u00e4r gott f\u00f6r m\u00e4nniskan i livet under hennes f\u00f6rg\u00e4ngliga livsdagar d\u00e4r hon lever som en skugga? Och vem kan s\u00e4ga en m\u00e4nniska vad som kommer att ske efter henne under solen?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Livsvisdom - B\u00e4ttre gott namn \u00e4n god salva, och b\u00e4ttre d\u00f6dens dag \u00e4n f\u00f6delsens dag."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "B\u00e4ttre g\u00e5 till sorgehus \u00e4n till g\u00e4stabud, f\u00f6r det \u00e4r slutet f\u00f6r alla m\u00e4nniskor, och den som lever b\u00f6r ta det till hj\u00e4rtat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "B\u00e4ttre sorg \u00e4n skratt, av pl\u00e5gat ansikte m\u00e5r hj\u00e4rtat bra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De visas hj\u00e4rtan \u00e4r i sorgens hus, d\u00e5rarnas hj\u00e4rtan i gl\u00e4djens hus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "B\u00e4ttre h\u00f6ra den vises tillr\u00e4ttavisning \u00e4n h\u00f6ra d\u00e5rars s\u00e5ng,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "f\u00f6r d\u00e5rens skratt \u00e4r som sprakandet av t\u00f6rne under grytan. Ocks\u00e5 det \u00e4r f\u00f6rg\u00e4ngligt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "O\u00e4rlig vinst g\u00f6r den vise till en d\u00e5re, mutor f\u00f6rd\u00e4rvar hj\u00e4rtat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "B\u00e4ttre slutet p\u00e5 en sak \u00e4n dess b\u00f6rjan, b\u00e4ttre t\u00e5lmodig \u00e4n h\u00f6gmodig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Var inte snar till vrede, f\u00f6r vrede bor i d\u00e5rars br\u00f6st."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fr\u00e5ga inte: Varf\u00f6r var det b\u00e4ttre f\u00f6rr? Det \u00e4r inte av vishet du fr\u00e5gar s\u00e5."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vishet \u00e4r lika gott som ett arv, en f\u00f6rm\u00e5n f\u00f6r dem som ser solen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vishetens beskydd \u00e4r som pengars beskydd. Men kunskapens f\u00f6rdel \u00e4r att visheten ger liv \u00e5t sin \u00e4gare."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Se p\u00e5 Guds verk: Vem kan g\u00f6ra rakt det han har gjort krokigt?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "P\u00e5 gl\u00e4djens dag ska du vara glad, p\u00e5 olyckans dag ska du t\u00e4nka p\u00e5 att Gud har gjort b\u00e5de den ena och den andra, f\u00f6r att m\u00e4nniskan inte ska f\u00f6rst\u00e5 vad som kommer efter henne."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Allt har jag sett under mina f\u00f6rg\u00e4ngliga dagar: Den r\u00e4ttf\u00e4rdige g\u00e5r under i sin r\u00e4ttf\u00e4rdighet, den ogudaktige lever l\u00e4nge i sin ondska."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Var inte alltf\u00f6r r\u00e4ttf\u00e4rdig och inte alltf\u00f6r vis. Varf\u00f6r f\u00f6rst\u00f6ra dig sj\u00e4lv?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Var inte alltf\u00f6r ogudaktig och inte d\u00e5raktig. Varf\u00f6r d\u00f6 f\u00f6re din tid?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Det \u00e4r b\u00e4st att h\u00e5lla fast vid det ena utan att sl\u00e4ppa det andra, f\u00f6r den som fruktar Gud finner en v\u00e4g ut ur allt detta."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Visheten g\u00f6r den vise starkare \u00e4n tio m\u00e4ktiga i staden."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "F\u00f6r det finns ingen r\u00e4ttf\u00e4rdig m\u00e4nniska p\u00e5 jorden som g\u00f6r det goda och aldrig syndar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "F\u00e4st dig inte vid allt som m\u00e4nniskor s\u00e4ger, s\u00e5 h\u00f6r du inte att din tj\u00e4nare f\u00f6rbannar dig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ditt hj\u00e4rta vet ju att du sj\u00e4lv m\u00e5nga g\u00e5nger har f\u00f6rbannat andra."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Allt detta har jag pr\u00f6vat genom vishet. Jag sade: \u201dJag vill bli vis.\u201d Men visheten var fj\u00e4rran fr\u00e5n mig."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Det som \u00e4r l\u00e5ngt borta och mycket djupt, vem finner det?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Och jag v\u00e4nde mitt hj\u00e4rta till att f\u00f6rst\u00e5, utforska, s\u00f6ka vishet och sammanhang. Jag ville f\u00f6rst\u00e5 att ondska \u00e4r d\u00e5rskap och d\u00e5raktighet galenskap."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och jag fann: Bittrare \u00e4n d\u00f6den \u00e4r den kvinna vars hj\u00e4rta \u00e4r snaror och n\u00e4t, vars h\u00e4nder \u00e4r bojor. Den som \u00e4r god inf\u00f6r Gud kommer undan henne, men syndaren f\u00e5ngas av henne."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Se, detta fann jag, s\u00e4ger Predikaren, n\u00e4r jag lade det ena till det andra f\u00f6r att f\u00e5 sammanhang,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "n\u00e5got som min sj\u00e4l \u00e4nnu s\u00f6ker men inte har funnit. En man bland tusen har jag funnit, men n\u00e5gon kvinna bland alla dessa har jag inte funnit."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Levnadsregler och t\u00e4nkespr\u00e5k - Vem \u00e4r som den vise? Vem kan f\u00f6rklara saker och ting? Visheten lyser upp m\u00e4nniskans ansikte, det h\u00e5rda i hennes uppsyn f\u00f6rvandlas."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger: F\u00f6lj kungens ord p\u00e5 grund av den ed som du gett inf\u00f6r Gud."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Var inte snabb att \u00f6verge honom, st\u00e5 inte upp f\u00f6r en ond sak. Han g\u00f6r vad han vill,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "f\u00f6r kungens ord har makt. Vem kan s\u00e4ga till honom: \u201dVad g\u00f6r du?\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Den som h\u00e5ller budet vill inte veta av n\u00e5got ont. Den vises hj\u00e4rta k\u00e4nner tid och s\u00e4tt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "F\u00f6r allt finns en tid och ett s\u00e4tt, och en m\u00e4nniskas ondska vilar tungt p\u00e5 henne."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hon vet ju inte vad som kommer, vem kan s\u00e4ga henne hur det blir?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ingen m\u00e4nniska har makt \u00f6ver anden s\u00e5 att hon kan h\u00e5lla kvar anden, och ingen har makt \u00f6ver d\u00f6dens dag. I krig kommer ingen undan, och ondska kan inte r\u00e4dda den ogudaktige."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "V\u00e4rldens or\u00e4ttvisor - Allt detta s\u00e5g jag, n\u00e4r jag betraktade allt som sker under solen, i en tid n\u00e4r m\u00e4nniska har makt \u00f6ver m\u00e4nniska till hennes olycka."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag s\u00e5g ocks\u00e5 de ogudaktiga bli begravda och g\u00e5 till vila, medan de som gjort det r\u00e4tta m\u00e5ste dra bort fr\u00e5n den heliga platsen och blev bortgl\u00f6mda i staden. Ocks\u00e5 det \u00e4r f\u00f6rg\u00e4ngligt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r att domen inte genast f\u00e4lls \u00f6ver det onda, styrks m\u00e4nniskors barn i sina hj\u00e4rtan att g\u00f6ra det onda."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men \u00e4ven om syndaren g\u00f6r det onda hundra g\u00e5nger om och f\u00e5r leva l\u00e4nge, s\u00e5 vet jag \u00e4nd\u00e5: Det g\u00e5r v\u00e4l f\u00f6r de gudfruktiga eftersom de fruktar Gud,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "men illa f\u00f6r den or\u00e4ttf\u00e4rdige. Hans liv f\u00f6rl\u00e4ngs inte som skuggan, eftersom han inte fruktar Gud."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f6rg\u00e4ngligt \u00e4r det som sker p\u00e5 jorden, att det kan g\u00e5 de r\u00e4ttf\u00e4rdiga som om de gjort ogudaktiga g\u00e4rningar, och att det kan g\u00e5 de ogudaktiga som om de gjort r\u00e4ttf\u00e4rdiga g\u00e4rningar. Jag sade: Ocks\u00e5 det \u00e4r f\u00f6rg\u00e4ngligt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag prisar gl\u00e4djen, f\u00f6r det finns inget b\u00e4ttre f\u00f6r m\u00e4nniskan under solen \u00e4n att hon \u00e4ter och dricker och \u00e4r glad. Det \u00e4r vad som f\u00f6ljer henne i hennes m\u00f6da de livsdagar Gud ger henne under solen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r jag inriktade mitt hj\u00e4rta p\u00e5 att f\u00f6rst\u00e5 visheten och s\u00e5g den verksamhet som p\u00e5g\u00e5r p\u00e5 jorden \u2013 varken dag eller natt unnar man sig s\u00f6mn \u2013"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "d\u00e5 ins\u00e5g jag att hela Guds verk \u00e4r s\u00e5dant att m\u00e4nniskan inte kan fatta det som sker under solen. F\u00f6r hur mycket m\u00e4nniskan \u00e4n str\u00e4var och utforskar det, f\u00f6rst\u00e5r hon det \u00e4nd\u00e5 inte. \u00c4ven om den vise s\u00e4ger sig f\u00f6rst\u00e5 det, kan han \u00e4nd\u00e5 inte fatta det."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Allt detta har jag grubblat p\u00e5, allt detta har jag pr\u00f6vat: att de r\u00e4ttf\u00e4rdiga och de visa och deras g\u00e4rningar \u00e4r i Guds hand. K\u00e4rlek eller hat, ingen m\u00e4nniska vet vad som ligger framf\u00f6r henne."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Allt h\u00e4nder lika f\u00f6r alla: f\u00f6r den r\u00e4ttf\u00e4rdige och den ogudaktige, f\u00f6r den gode, den rene och den orene, f\u00f6r den som offrar och den som inte offrar. Det g\u00e5r den gode som det g\u00e5r syndaren, den som sv\u00e4r en ed liksom den som skyr eden."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Detta \u00e4r n\u00e5got ont i allt som h\u00e4nder under solen, att det g\u00e5r alla lika. Och m\u00e4nniskornas hj\u00e4rtan \u00e4r fulla av ondska, av d\u00e5rskap i deras hj\u00e4rtan s\u00e5 l\u00e4nge de lever, och sedan g\u00e5r de ner bland de d\u00f6da."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Den som \u00e4r med i de levandes skara har ett hopp, f\u00f6r en levande hund har det b\u00e4ttre \u00e4n ett d\u00f6tt lejon."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De som lever vet att de ska d\u00f6, men de d\u00f6da vet ingenting och f\u00e5r ingen mer l\u00f6n, f\u00f6r minnet av dem \u00e4r gl\u00f6mt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Deras k\u00e4rlek, deras hat och deras avund finns inte mer. Aldrig mer har de del i vad som sker under solen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e5 \u00e4t ditt br\u00f6d med gl\u00e4dje och drick ditt vin med glatt hj\u00e4rta, f\u00f6r Gud \u00e4r redan n\u00f6jd med det du g\u00f6r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e5t dina kl\u00e4der alltid vara vita och l\u00e5t oljan aldrig fattas p\u00e5 ditt huvud."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Njut livet med en kvinna som du \u00e4lskar, alla dagar i ditt f\u00f6rg\u00e4ngliga liv som Gud ger dig under solen, alla dina f\u00f6rg\u00e4ngliga dagar. F\u00f6r det \u00e4r din lott i livet och m\u00f6dan som du har under solen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Allt som din hand kan g\u00f6ra ska du g\u00f6ra med kraft, f\u00f6r i graven dit du g\u00e5r finns varken g\u00e4rning eller planer eller kunskap eller vishet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vidare s\u00e5g jag under solen: Det \u00e4r inte de snabba som vinner loppet eller hj\u00e4ltarna som vinner striden. Det \u00e4r inte de visa som f\u00e5r br\u00f6d, de kloka som f\u00e5r rikedom eller de kunniga som f\u00e5r uppskattning. Allt beror p\u00e5 tid och tillf\u00e4lle."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "M\u00e4nniskan k\u00e4nner inte heller sin tid. Som fiskarna f\u00e5ngas i olycksn\u00e4tet eller f\u00e5glarna fastnar i snaran, s\u00e5 sn\u00e4rjs ocks\u00e5 m\u00e4nniskors barn i olyckans tid n\u00e4r den pl\u00f6tsligt drabbar dem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ocks\u00e5 detta s\u00e5g jag under solen, en visdom som syntes mig stor:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Det fanns en liten stad med f\u00e5 inv\u00e5nare. Mot den kom en stor kung som bel\u00e4grade den och byggde stora bef\u00e4stningsverk mot den."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4rinne fanns en fattig men vis man som r\u00e4ddade staden genom sin vishet. Men ingen kom ih\u00e5g den fattige mannen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 sade jag: Vishet \u00e4r b\u00e4ttre \u00e4n styrka. Men den fattiges vishet blir f\u00f6raktad, och ingen lyssnar till det han s\u00e4ger."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vishet och d\u00e5rskap - De visas ord som h\u00f6rs i stillhet \u00e4r b\u00e4ttre \u00e4n rop fr\u00e5n en h\u00e4rskare bland d\u00e5rar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vishet \u00e4r b\u00e4ttre \u00e4n vapen. Men en enda syndare f\u00f6rd\u00e4rvar mycket gott."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00f6da flugor f\u00e5r parfymerarens olja att stinka och j\u00e4sa. S\u00e5 uppv\u00e4ger liten d\u00e5rskap b\u00e5de vishet och \u00e4ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Den vise har sitt hj\u00e4rta \u00e5t h\u00f6ger, men d\u00e5ren har sitt hj\u00e4rta \u00e5t v\u00e4nster."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "P\u00e5 alla sina v\u00e4gar \u00e4r d\u00e5ren utan vett, och han s\u00e4ger till alla att han \u00e4r en d\u00e5re."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Om en furste blir vred p\u00e5 dig, s\u00e5 l\u00e4mna inte din plats, f\u00f6r saktmod f\u00f6rhindrar stora synder."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det finns ett ont som jag har sett under solen, ett misstag som kommer fr\u00e5n den som har makten:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Att d\u00e5rskap s\u00e4tts p\u00e5 h\u00f6ga poster och framst\u00e5ende m\u00e4n p\u00e5 obetydlig plats."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag har sett slavar till h\u00e4st och furstar till fots som slavar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Den som gr\u00e4ver en grop faller sj\u00e4lv d\u00e4ri, och den som river en mur blir biten av en orm."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den som flyttar p\u00e5 sten blir skadad av sten, och den som klyver ved blir skadad av tr\u00e4."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den som inte slipar eggen n\u00e4r j\u00e4rnet blir sl\u00f6tt m\u00e5ste anv\u00e4nda mer kraft. Men vishet leder till framg\u00e5ng."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Om ormen hugger innan den blivit tjusad har ormtjusaren ingen nytta av sin konst."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ord fr\u00e5n den vises mun \u00e4r v\u00e4lg\u00f6rande, men d\u00e5ren f\u00f6rt\u00e4rs av sina egna l\u00e4ppar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "B\u00f6rjan p\u00e5 hans tal \u00e4r d\u00e5rskap och slutet sv\u00e5r galenskap."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5ren \u00e4r rik p\u00e5 ord, men ingen m\u00e4nniska vet vad som ska ske. Vem kan s\u00e4ga en m\u00e4nniska vad som kommer efter henne?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5rarnas m\u00f6da tr\u00f6ttar ut dem. Inte ens till staden hittar de v\u00e4gen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ve dig, du land vars kung \u00e4r ett barn och d\u00e4r furstarna festar redan p\u00e5 morgonen!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Lyckliga land vars kung \u00e4r son till \u00e4dla m\u00e4n och d\u00e4r furstarna har fest vid r\u00e4tt tid, f\u00f6r att f\u00e5 styrka och inte f\u00f6r att dricka."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Av l\u00e4ttja f\u00f6rfaller husets bj\u00e4lkar, och av f\u00f6rsumlighet regnar det in genom taket."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Fest ordnar man f\u00f6r att roa sig och vin ger gl\u00e4dje \u00e5t livet, och pengar kan ge allt detta."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Inte ens i din tanke ska du f\u00f6rbanna en kung, och inte ens i ditt sovrum ska du f\u00f6rbanna den rike, f\u00f6r himlens f\u00e5glar b\u00e4r ditt tal och de bevingade f\u00f6r vidare vad du har sagt."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Du kan inte se in i framtiden - S\u00e4nd ditt br\u00f6d \u00f6ver vattnet, f\u00f6r med tiden f\u00e5r du det tillbaka."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dela vad du har i sju delar, ja, \u00e5tta, f\u00f6r du vet inte vilken olycka som kan drabba landet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r molnen blir fulla t\u00f6mmer de sitt regn \u00f6ver jorden, och faller ett tr\u00e4d mot s\u00f6der eller norr s\u00e5 ligger det p\u00e5 platsen d\u00e4r det f\u00f6ll."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Den som spejar efter vind f\u00e5r aldrig s\u00e5, den som ser efter moln f\u00e5r inget sk\u00f6rda."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Liksom du inte vet vart vinden far eller hur benen bildas i moderlivet, s\u00e5 f\u00f6rst\u00e5r du inte heller Guds verk, hur han g\u00f6r alltsammans."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e5 din s\u00e4d om morgonen och l\u00e5t inte din hand vila om kv\u00e4llen, f\u00f6r du vet inte vad som lyckas b\u00e4st, det ena eller det andra eller om b\u00e5da \u00e4r lika bra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ljuset \u00e4r ljuvligt, och det \u00e4r gott f\u00f6r \u00f6gonen att se solen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om en m\u00e4nniska f\u00e5r leva m\u00e5nga \u00e5r, b\u00f6r hon gl\u00e4dja sig under dem alla och minnas att det blir m\u00e5nga m\u00f6rka dagar. Allt som kommer \u00e4r f\u00f6rg\u00e4ngligt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ungdom och \u00e5ldrande - Du som \u00e4r ung, gl\u00e4d dig i din ungdom, l\u00e5t ditt hj\u00e4rta ha det gott i din ungdoms dagar. Vandra ditt hj\u00e4rtas v\u00e4gar, f\u00f6lj det dina \u00f6gon ser. Men t\u00e4nk p\u00e5 att f\u00f6r allt detta kommer Gud att kalla dig till doms."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L\u00e5t sorgen vika ur ditt hj\u00e4rta och h\u00e5ll det onda borta fr\u00e5n din kropp. F\u00f6r ungdomstiden och blomstringstiden \u00e4r f\u00f6rg\u00e4nglig."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 din Skapare i din ungdoms dagar, innan de onda dagarna kommer och \u00e5ren d\u00e5 du s\u00e4ger: \u201dDe ger mig ingen gl\u00e4dje\u201d \u2013"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "innan solen och ljuset och m\u00e5nen och stj\u00e4rnorna f\u00f6rm\u00f6rkas och molnen kommer \u00e5ter efter regnet,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "d\u00e5 husets v\u00e4ktare darrar och de starka m\u00e4nnen sviker, d\u00e5 malerskorna slutat mala eftersom de blivit s\u00e5 f\u00e5 och spejarna har det m\u00f6rkt i sina gluggar,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "d\u00e5 b\u00e5da portarna mot gatan st\u00e4ngs till och ljudet fr\u00e5n kvarnen f\u00f6rsvagas, d\u00e5 man vaknar av f\u00e5gels\u00e5ng och s\u00e5ngens alla d\u00f6ttrar s\u00e4nker r\u00f6sten,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "d\u00e5 man \u00e4r r\u00e4dd f\u00f6r var backe och farorna p\u00e5 v\u00e4gen, d\u00e5 mandeltr\u00e4det blommar, gr\u00e4shoppan sl\u00e4par sig fram och kaprisknoppen saknar kraft, d\u00e5 m\u00e4nniskan g\u00e5r till sin eviga boning och gr\u00e5tarna g\u00e5r omkring p\u00e5 gatan,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "innan silvertr\u00e5den brister och guldsk\u00e5len sl\u00e5s s\u00f6nder, innan krukan vid k\u00e4llan krossas och hjulet g\u00e5r s\u00f6nder vid brunnen,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "d\u00e5 stoftet v\u00e4nder \u00e5ter till jorden det kom fr\u00e5n och anden v\u00e4nder \u00e5ter till Gud som gav den."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00f6rg\u00e4ngligt, f\u00f6rg\u00e4ngligt! s\u00e4ger Predikaren. Allt \u00e4r f\u00f6rg\u00e4ngligt!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Slutord - F\u00f6r \u00f6vrigt var Predikaren en vis man som st\u00e4ndigt undervisade folket. Han \u00f6verv\u00e4gde, utforskade och f\u00f6rfattade m\u00e5nga ordspr\u00e5k."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Predikaren s\u00f6kte finna de r\u00e4tta orden och skriva sanningens ord rakt och r\u00e4tt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De visas ord \u00e4r som uddar, som indrivna spikar \u00e4r deras samlade t\u00e4nkespr\u00e5k. De \u00e4r g\u00e5vor fr\u00e5n en och samma Herde."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "F\u00f6r \u00f6vrigt, min son, l\u00e5t varna dig! Det \u00e4r ingen \u00e4nde p\u00e5 det myckna bokskrivandet, och mycket studerande g\u00f6r kroppen tr\u00f6tt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Detta \u00e4r slutsatsen, n\u00e4r allt blivit h\u00f6rt: Frukta Gud och h\u00e5ll hans bud, det g\u00e4ller alla m\u00e4nniskor."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f6r Gud ska f\u00f6ra fram alla g\u00e4rningar vid domen, med allt som \u00e4r f\u00f6rdolt, b\u00e5de gott och ont."
                }
            }
        }
    }
}