{
    "version": "sfb15",
    "book_name": "Ephesians",
    "book_nr": "49",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e4lsning - Fr\u00e5n Paulus, genom Guds vilja Kristi Jesu apostel. Till de heliga som bor i Efesos och tror p\u00e5 Kristus Jesus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e5d vare med er och frid fr\u00e5n Gud v\u00e5r Far och Herren Jesus Kristus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Utvalda i Kristus - V\u00e4lsignad \u00e4r v\u00e5r Herre Jesu Kristi Gud och Far, som i Kristus har v\u00e4lsignat oss med all andlig v\u00e4lsignelse i himlen!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han har utvalt oss i honom f\u00f6re v\u00e4rldens skapelse till att vara heliga och fl\u00e4ckfria inf\u00f6r honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "I k\u00e4rlek har han f\u00f6rutbest\u00e4mt oss till barnaskap hos honom genom Jesus Kristus, efter sin goda viljas beslut,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "till \u00e4ra och pris f\u00f6r den n\u00e5d som han har sk\u00e4nkt oss i den \u00c4lskade."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I honom \u00e4r vi frik\u00f6pta genom hans blod och har f\u00f6rl\u00e5telse f\u00f6r v\u00e5ra synder, tack vare den rika n\u00e5d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "som han l\u00e4t fl\u00f6da \u00f6ver oss med all vishet och insikt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han har l\u00e5tit oss f\u00e5 veta sin viljas hemlighet enligt det beslut han har fattat i Kristus,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "den plan som skulle genomf\u00f6ras n\u00e4r tiden var inne: att sammanfatta allt i himlen och p\u00e5 jorden i Kristus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "I honom har vi ocks\u00e5 f\u00e5tt v\u00e5rt arv, f\u00f6rutbest\u00e4mda till det av honom som utf\u00f6r allt efter sin viljas beslut,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "f\u00f6r att vi som f\u00f6rst har satt v\u00e5rt hopp till Kristus ska bli till hans \u00e4ra och pris."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "I honom har ocks\u00e5 ni, n\u00e4r ni h\u00f6rde sanningens ord, evangeliet om er fr\u00e4lsning, i honom har ocks\u00e5 ni, n\u00e4r ni kom till tro, f\u00e5tt den utlovade helige Ande som ett sigill."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Anden \u00e4r ett f\u00f6rskott som garanterar v\u00e5rt arv, att hans eget folk ska befrias, till hans \u00e4ra och pris."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Apostelns f\u00f6rb\u00f6n - D\u00e4rf\u00f6r, n\u00e4r jag nu har h\u00f6rt om er tro p\u00e5 Herren Jesus och er k\u00e4rlek till alla de heliga,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "kan jag inte sluta tacka Gud f\u00f6r er n\u00e4r jag n\u00e4mner er i mina b\u00f6ner."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag ber att v\u00e5r Herre Jesu Kristi Gud, h\u00e4rlighetens Far, ska ge er vishetens och uppenbarelsens Ande s\u00e5 att ni f\u00e5r en r\u00e4tt kunskap om honom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag ber att era hj\u00e4rtans \u00f6gon ska f\u00e5 ljus s\u00e5 att ni f\u00f6rst\u00e5r vilket hopp han har kallat er till, hur rikt och h\u00e4rligt hans arv \u00e4r bland de heliga"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och hur oerh\u00f6rt stor hans makt \u00e4r i oss som tror, d\u00e4rf\u00f6r att hans v\u00e4ldiga kraft har varit verksam."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fr\u00e5n d\u00f6d till liv - Den kraften l\u00e4t han verka i Kristus n\u00e4r han uppv\u00e4ckte honom fr\u00e5n de d\u00f6da och satte honom p\u00e5 sin h\u00f6gra sida i himlen,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "h\u00f6gt \u00f6ver alla h\u00e4rskare, makter, krafter och herrad\u00f6men och alla namn som kan n\u00e4mnas, inte bara i denna tids\u00e5lder utan ocks\u00e5 i den kommande."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Allt lade han under hans f\u00f6tter, och honom som \u00e4r huvud \u00f6ver allting gav han till f\u00f6rsamlingen"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "som \u00e4r hans kropp, fullheten av honom som uppfyller allt i alla."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ocks\u00e5 er har Gud gjort levande, ni som var d\u00f6da genom era \u00f6vertr\u00e4delser och synder."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tidigare levde ni i dem p\u00e5 den h\u00e4r v\u00e4rldens s\u00e4tt och f\u00f6ljde h\u00e4rskaren \u00f6ver luftens v\u00e4lde, den ande som nu \u00e4r verksam i olydnadens barn."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bland dem var vi alla en g\u00e5ng, n\u00e4r vi f\u00f6ljde v\u00e5ra k\u00f6ttsliga beg\u00e4r och gjorde vad k\u00f6ttet och tankarna ville. Av naturen var vi vredens barn, precis som de andra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men Gud som \u00e4r rik p\u00e5 barmh\u00e4rtighet har \u00e4lskat oss med s\u00e5 stor k\u00e4rlek,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00e4ven n\u00e4r vi \u00e4nnu var d\u00f6da genom v\u00e5ra \u00f6vertr\u00e4delser, att han har gjort oss levande med Kristus. Av n\u00e5d \u00e4r ni fr\u00e4lsta!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han har uppv\u00e4ckt oss med honom och satt oss med honom i den himmelska v\u00e4rlden, i Kristus Jesus,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "f\u00f6r att i kommande tider visa sin \u00f6verv\u00e4ldigande rika n\u00e5d genom godhet mot oss i Kristus Jesus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Av n\u00e5den \u00e4r ni fr\u00e4lsta genom tron, inte av er sj\u00e4lva. Guds g\u00e5va \u00e4r det,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "inte p\u00e5 grund av g\u00e4rningar f\u00f6r att ingen ska ber\u00f6mma sig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hans verk \u00e4r vi, skapade i Kristus Jesus till goda g\u00e4rningar som Gud har f\u00f6rberett f\u00f6r att vi ska vandra i dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Den rivna skiljemuren - Kom d\u00e4rf\u00f6r ih\u00e5g hur det var tidigare: ni var f\u00f6dda som hedningar och kallades oomskurna av dem som kallar sig omskurna, med den omsk\u00e4relse som g\u00f6rs p\u00e5 kroppen av m\u00e4nniskohand."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "P\u00e5 den tiden var ni utan Kristus, utest\u00e4ngda fr\u00e5n medborgarskapet i Israel och utan del i f\u00f6rbunden med deras l\u00f6fte. Ni var utan hopp och utan Gud i v\u00e4rlden."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men nu, genom Kristus Jesus, har ni som tidigare var l\u00e5ngt borta kommit n\u00e4ra genom Kristi blod."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han \u00e4r v\u00e5r frid, han som har gjort de tv\u00e5 till ett och rivit skiljemuren, fiendskapen. I sin kropp"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "har han satt lagen ur kraft med dess bud och stadgar, f\u00f6r att i sig sj\u00e4lv g\u00f6ra de b\u00e5da till en enda ny m\u00e4nniska och s\u00e5 skapa frid."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e5 skulle han f\u00f6rsona de b\u00e5da med Gud i en enda kropp genom korset, d\u00e4r han d\u00f6dade fiendskapen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han har kommit och f\u00f6rkunnat frid f\u00f6r er som var l\u00e5ngt borta och frid f\u00f6r dem som var n\u00e4ra."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Genom honom har vi b\u00e5da i en och samme Ande tilltr\u00e4de till Fadern."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r ni inte l\u00e4ngre g\u00e4ster och fr\u00e4mlingar, utan medborgare med de heliga och medlemmar i Guds familj."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ni \u00e4r uppbyggda p\u00e5 apostlarnas och profeternas grund, d\u00e4r h\u00f6rnstenen \u00e4r Kristus Jesus sj\u00e4lv."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "I honom fogas hela byggnaden samman och v\u00e4xer upp till ett heligt tempel i Herren,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "och i honom blir ocks\u00e5 ni sammanbyggda till en boning \u00e5t Gud genom Anden."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hedningarna \u00e4r medarvingar - D\u00e4rf\u00f6r b\u00f6jer jag mina kn\u00e4n, jag Paulus som \u00e4r Kristi Jesu f\u00e5nge f\u00f6r er skull, ni hedningar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ni har ju h\u00f6rt om det uppdrag som Gud i sin n\u00e5d gav mig med tanke p\u00e5 er,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "hur jag genom en uppenbarelse fick l\u00e4ra k\u00e4nna den hemlighet som jag redan i korthet har beskrivit."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r ni l\u00e4ser detta kan ni f\u00f6rst\u00e5 min insikt i Kristi hemlighet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "I forna generationer var den inte k\u00e4nd f\u00f6r m\u00e4nniskor s\u00e5 som den nu har uppenbarats genom Anden f\u00f6r hans heliga apostlar och profeter:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "att hedningarna har samma arv som vi, tillh\u00f6r samma kropp och har del i samma l\u00f6fte i Kristus Jesus genom evangeliet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Detta evangelium har jag blivit satt att tj\u00e4na med den g\u00e5va och n\u00e5d som Gud har gett mig genom sin m\u00e4ktiga kraft."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag, den allra minste av alla heliga, har f\u00e5tt denna n\u00e5d att predika evangeliet om Kristi ofattbara rikedom f\u00f6r hedningarna"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och att upplysa alla om planen med den hemlighet som fr\u00e5n evighet har varit dold i Gud, alltings Skapare."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nu skulle Guds vishet i sin v\u00e4ldiga m\u00e5ngfald g\u00f6ras k\u00e4nd genom f\u00f6rsamlingen f\u00f6r h\u00e4rskarna och makterna i den himmelska v\u00e4rlden."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Detta var det eviga beslut som han f\u00f6rverkligade i Kristus Jesus, v\u00e5r Herre."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "I honom och genom tron p\u00e5 honom kan vi frimodigt och tryggt komma till Gud."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ber jag er att inte tappa modet n\u00e4r jag f\u00e5r lida f\u00f6r er skull. Det \u00e4r ju en \u00e4ra f\u00f6r er."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "B\u00f6n och lovprisning - D\u00e4rf\u00f6r b\u00f6jer jag mina kn\u00e4n inf\u00f6r Fadern,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "han fr\u00e5n vilken allt som kallas far i himlen och p\u00e5 jorden har sitt namn."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag ber att han i sin h\u00e4rlighets rikedom ska ge kraft och styrka \u00e5t er inre m\u00e4nniska genom sin Ande,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "att Kristus genom tron ska bo i era hj\u00e4rtan och att ni ska bli rotade och grundade i k\u00e4rleken."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 ska ni tillsammans med alla de heliga kunna fatta bredden och l\u00e4ngden och h\u00f6jden och djupet"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och l\u00e4ra k\u00e4nna Kristi k\u00e4rlek, som g\u00e5r l\u00e5ngt bortom all kunskap. S\u00e5 ska ni bli helt uppfyllda av all Guds fullhet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han som kan g\u00f6ra l\u00e5ngt mycket mer \u00e4n allt vi ber om eller t\u00e4nker oss genom den kraft som verkar i oss,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "hans \u00e4r \u00e4ran i f\u00f6rsamlingen och i Kristus Jesus, genom alla generationer i evigheters evighet. Amen."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Enheten i Kristi kropp - D\u00e4rf\u00f6r uppmanar jag er, jag som \u00e4r en f\u00e5nge i Herren, att leva v\u00e4rdigt den kallelse ni har f\u00e5tt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Var alltid \u00f6dmjuka och milda, var t\u00e5lmodiga och \u00f6verseende med varandra i k\u00e4rlek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "G\u00f6r allt ni kan f\u00f6r att bevara Andens enhet genom fridens band:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "en kropp och en Ande, liksom ni kallades till ett hopp vid er kallelse,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "en Herre, en tro, ett dop,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "en Gud som \u00e4r allas Far, han som \u00e4r \u00f6ver alla, genom alla och i alla."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men var och en av oss har f\u00e5tt n\u00e5den s\u00e5 som Kristus f\u00f6rdelade g\u00e5van."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r heter det: Han steg upp i h\u00f6jden, han tog f\u00e5ngar och gav m\u00e4nniskorna g\u00e5vor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det att han steg upp, vad inneb\u00e4r det om inte att han ocks\u00e5 steg ner till jorden?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han som steg ner \u00e4r ocks\u00e5 den som steg upp \u00f6ver alla himlar f\u00f6r att uppfylla allt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och han gav n\u00e5gra till apostlar, andra till profeter, andra till evangelister och andra till herdar och l\u00e4rare,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "f\u00f6r att utrusta de heliga till att fullg\u00f6ra sin tj\u00e4nst att bygga upp Kristi kropp"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "tills vi alla n\u00e5r fram till enheten i tron och i kunskapen om Guds Son, som en fullvuxen man med ett m\u00e5tt av mognad som motsvarar Kristi fullhet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 \u00e4r vi inte l\u00e4ngre barn som kastas hit och dit och dras med av varje vindkast i l\u00e4ran, n\u00e4r m\u00e4nniskorna spelar sitt falska spel och listigt f\u00f6rleder till villfarelse."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nej, vi ska h\u00e5lla fast vid sanningen i k\u00e4rlek och p\u00e5 alla s\u00e4tt v\u00e4xa upp till honom som \u00e4r huvudet, Kristus."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Av honom fogas hela kroppen samman och h\u00e5lls ihop genom det st\u00f6d som varje led ger, med den kraft som \u00e4r f\u00f6rdelad \u00e5t varje enskild del. S\u00e5 f\u00e5r kroppen sin tillv\u00e4xt och bygger upp sig sj\u00e4lv i k\u00e4rlek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Det nya livet i Kristus - D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger jag detta och varnar er i Herren: lev inte l\u00e4ngre s\u00e5 som hedningarna lever. Deras tankar \u00e4r tomma,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "deras f\u00f6rst\u00e5nd \u00e4r f\u00f6rm\u00f6rkat. De \u00e4r fr\u00e4mmande f\u00f6r livet i Gud d\u00e4rf\u00f6r att de \u00e4r okunniga och f\u00f6rh\u00e4rdade i sina hj\u00e4rtan."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Avtrubbade kastar de sig ut i orgier och \u00e4gnar sig \u00e5t all slags orenhet och f\u00e5r aldrig nog."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men det \u00e4r inte s\u00e5 ni har l\u00e4rt k\u00e4nna Kristus."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ni har h\u00f6rt om honom och f\u00e5tt undervisning i honom enligt den sanning som finns hos Jesus."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska ni l\u00e4mna ert gamla liv och l\u00e4gga bort den gamla m\u00e4nniskan som g\u00e5r under, bedragen av sina beg\u00e4r."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "L\u00e5t er f\u00f6rnyas till ande och sinne"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "och kl\u00e4 er i den nya m\u00e4nniskan, som \u00e4r skapad till likhet med Gud i sann r\u00e4ttf\u00e4rdighet och helighet."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Se upp med hur ni lever - L\u00e4gg d\u00e4rf\u00f6r bort l\u00f6gnen och tala sanning med varandra. Vi \u00e4r ju delar i samma kropp."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Grips ni av vrede, synda inte. L\u00e5t inte solen g\u00e5 ner \u00f6ver er vrede"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "och ge inte dj\u00e4vulen n\u00e5got tillf\u00e4lle."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Tjuven ska sluta stj\u00e4la och i st\u00e4llet arbeta och g\u00f6ra nytta med sina h\u00e4nder, s\u00e5 att han har n\u00e5got att dela med sig \u00e5t den som beh\u00f6ver."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "L\u00e5t inga smutsiga ord komma \u00f6ver era l\u00e4ppar, utan bara det som \u00e4r gott och bygger upp d\u00e4r det beh\u00f6vs, s\u00e5 att det blir till gl\u00e4dje f\u00f6r dem som h\u00f6r det."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Bedr\u00f6va inte Guds helige Ande, som ni har f\u00e5tt som ett sigill f\u00f6r befrielsens dag."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "L\u00e4gg bort all bitterhet, h\u00e4ftighet och vrede, allt skrikande och f\u00f6rol\u00e4mpningar och all annan ondska."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Var i st\u00e4llet goda och barmh\u00e4rtiga mot varandra och f\u00f6rl\u00e5t varandra, s\u00e5 som Gud i Kristus har f\u00f6rl\u00e5tit er."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bli d\u00e4rf\u00f6r Guds efterf\u00f6ljare, som hans \u00e4lskade barn."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och lev i k\u00e4rlek, s\u00e5 som Kristus har \u00e4lskat oss och utgett sig sj\u00e4lv f\u00f6r oss som en offerg\u00e5va, ett v\u00e4ldoftande offer \u00e5t Gud."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men sexuell omoral och all orenhet eller girighet ska inte ens n\u00e4mnas bland er, det anst\u00e5r inte de heliga."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Skamligt och dumt prat eller grova vitsar \u00e4r ocks\u00e5 opassande. Tacka i st\u00e4llet Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ni ska veta att ingen som \u00e4r sexuellt omoralisk, oren eller girig, allts\u00e5 en avgudadyrkare, har n\u00e5gon arvedel i Kristi och Guds rike."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00e5t ingen bedra er med tomma ord. Allt s\u00e5dant g\u00f6r att Guds vrede drabbar olydnadens barn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ha d\u00e4rf\u00f6r inget med dem att g\u00f6ra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tidigare var ni m\u00f6rker, men nu \u00e4r ni ljus i Herren. Lev d\u00e5 som ljusets barn,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "f\u00f6r ljusets frukt best\u00e5r i allt vad godhet, r\u00e4ttf\u00e4rdighet och sanning heter."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och pr\u00f6va vad som gl\u00e4der Herren."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Var inte delaktiga i m\u00f6rkrets ofruktbara g\u00e4rningar utan avsl\u00f6ja dem i st\u00e4llet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vad de g\u00f6r i hemlighet \u00e4r skamligt till och med att n\u00e4mna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men allt som avsl\u00f6jas av ljuset blir synligt,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "f\u00f6r allt som uppenbaras \u00e4r ljus. D\u00e4rf\u00f6r heter det: &#34;Vakna, du som sover. St\u00e5 upp fr\u00e5n de d\u00f6da, och Kristus ska lysa \u00f6ver dig.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "T\u00e4nk allts\u00e5 noga p\u00e5 hur ni lever, inte som ovisa m\u00e4nniskor utan som visa."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ta v\u00e4l vara p\u00e5 varje tillf\u00e4lle, f\u00f6r dagarna \u00e4r onda."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Var d\u00e4rf\u00f6r inte of\u00f6rnuftiga utan f\u00f6rst\u00e5 vad som \u00e4r Herrens vilja."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Berusa er inte med vin, det leder till v\u00e5rdsl\u00f6shet. L\u00e5t er i st\u00e4llet uppfyllas av Anden"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och tala till varandra med psalmer, hymner och andliga s\u00e5nger. Sjung och spela f\u00f6r Herren i era hj\u00e4rtan."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och tacka alltid v\u00e5r Gud och Far f\u00f6r allt i v\u00e5r Herre Jesu Kristi namn."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Man och hustru i Kristus - Underordna er varandra i v\u00f6rdnad f\u00f6r Kristus."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ni hustrur, underordna er era m\u00e4n s\u00e5 som ni underordnar er Herren."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En man \u00e4r n\u00e4mligen sin hustrus huvud, liksom Kristus \u00e4r f\u00f6rsamlingens huvud och sj\u00e4lv Fr\u00e4lsare f\u00f6r sin kropp."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "S\u00e5 som f\u00f6rsamlingen underordnar sig Kristus, s\u00e5 ska kvinnorna i allt underordna sig sina m\u00e4n."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ni m\u00e4n, \u00e4lska era hustrur, s\u00e5 som Kristus har \u00e4lskat f\u00f6rsamlingen och offrat sig f\u00f6r den."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han gjorde det f\u00f6r att helga den, sedan han renat den med vattnets bad i kraft av ordet,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "och f\u00f6ra fram f\u00f6rsamlingen inf\u00f6r sig i h\u00e4rlighet, utan fl\u00e4ck eller skrynkla eller annat s\u00e5dant. Helig och fl\u00e4ckfri skulle den vara."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt \u00e4r m\u00e4nnen skyldiga att \u00e4lska sina hustrur som sina egna kroppar. Den som \u00e4lskar sin hustru \u00e4lskar sig sj\u00e4lv."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ingen har n\u00e5gonsin hatat sin egen kropp, utan man ger den n\u00e4ring och sk\u00f6ter om den. S\u00e5 g\u00f6r ocks\u00e5 Kristus med f\u00f6rsamlingen,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "eftersom vi \u00e4r delar i hans kropp."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska en man l\u00e4mna sin far och sin mor och h\u00e5lla sig till sin hustru, och de tv\u00e5 ska bli ett k\u00f6tt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Denna hemlighet \u00e4r stor \u2013 jag talar om Kristus och f\u00f6rsamlingen."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Men vad er ang\u00e5r ska var och en \u00e4lska sin hustru som sig sj\u00e4lv, och hustrun ska visa respekt f\u00f6r sin man."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Barn och f\u00f6r\u00e4ldrar - Ni barn, lyd era f\u00f6r\u00e4ldrar i Herren, f\u00f6r det \u00e4r r\u00e4tt och riktigt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hedra din far och din mor \u2013 detta \u00e4r det f\u00f6rsta budet som har med sig ett l\u00f6fte \u2013"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "s\u00e5 att det g\u00e5r dig v\u00e4l och du f\u00e5r leva l\u00e4nge p\u00e5 jorden."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och ni f\u00e4der, reta inte upp era barn, utan fostra och f\u00f6rmana dem i Herren."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tj\u00e4nare och herrar - Ni tj\u00e4nare, lyd era jordiska herrar. Visa dem v\u00f6rdnad och respekt med uppriktigt hj\u00e4rta, s\u00e5 som ni g\u00f6r mot Kristus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Var inte \u00f6gontj\u00e4nare som f\u00f6rs\u00f6ker st\u00e4lla sig in hos m\u00e4nniskor, utan var Kristi tj\u00e4nare som g\u00f6r Guds vilja helhj\u00e4rtat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tj\u00e4na villigt och glatt, g\u00f6r det f\u00f6r Herren och inte f\u00f6r m\u00e4nniskor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ni vet ju att var och en som g\u00f6r n\u00e5got gott ska f\u00e5 sin l\u00f6n av Herren, vare sig han \u00e4r slav eller fri."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och ni herrar, g\u00f6r p\u00e5 samma s\u00e4tt mot era tj\u00e4nare. Och sluta hota! Ni vet att ni har samme Herre i himlen som de, och han \u00e4r inte partisk."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den andliga vapenrustningen - Till sist, bli starka i Herren och i hans v\u00e4ldiga kraft."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ta p\u00e5 er hela Guds vapenrustning, s\u00e5 att ni kan st\u00e5 emot dj\u00e4vulens listiga angrepp."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vi k\u00e4mpar inte mot k\u00f6tt och blod, utan mot furstarna, mot makterna, mot v\u00e4rldsh\u00e4rskarna h\u00e4r i m\u00f6rkret och mot ondskans andemakter i himlarymderna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ta d\u00e4rf\u00f6r p\u00e5 er hela Guds vapenrustning, s\u00e5 att ni kan st\u00e5 emot p\u00e5 den onda dagen och st\u00e5 uppr\u00e4tt n\u00e4r ni fullgjort allt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "St\u00e5 allts\u00e5 fasta, med sanningen som b\u00e4lte runt h\u00f6fterna och kl\u00e4dda i r\u00e4ttf\u00e4rdighetens pansar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "B\u00e4r som skor p\u00e5 era f\u00f6tter den beredskap som fridens evangelium ger."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ta dessutom trons sk\u00f6ld, med den kan ni sl\u00e4cka den ondes alla brinnande pilar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ta emot fr\u00e4lsningens hj\u00e4lm och Andens sv\u00e4rd, som \u00e4r Guds ord."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "G\u00f6r detta under st\u00e4ndig b\u00f6n och \u00e5kallan och be alltid i Anden. Var d\u00e4rf\u00f6r vakna och h\u00e5ll ut i b\u00f6n f\u00f6r alla de heliga."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Be ocks\u00e5 f\u00f6r mig, att ordet ges mig n\u00e4r jag \u00f6ppnar min mun, s\u00e5 att jag frimodigt f\u00f6rkunnar evangeliets hemlighet"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "f\u00f6r vilket jag \u00e4r en ambassad\u00f6r i bojor. Be att jag talar s\u00e5 \u00f6ppet och fritt som jag b\u00f6r."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Avslutning - F\u00f6r att ocks\u00e5 ni ska f\u00e5 veta hur jag har det och vad jag g\u00f6r kommer Tychikus att ber\u00e4tta allt f\u00f6r er. Han \u00e4r en \u00e4lskad broder och trogen tj\u00e4nare i Herren,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "och jag s\u00e4nder honom till er just f\u00f6r att ni ska f\u00e5 veta hur det \u00e4r med oss och f\u00f6r att han ska uppmuntra era hj\u00e4rtan."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Frid vare med br\u00f6derna och k\u00e4rlek och tro fr\u00e5n Gud Fadern och Herren Jesus Kristus."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e5d och od\u00f6dlighet \u00e5t alla som \u00e4lskar v\u00e5r Herre Jesus Kristus."
                }
            }
        }
    }
}