{
    "version": "sfb15",
    "book_name": "Esther",
    "book_nr": "17",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vashti trotsar kung Ahasveros - P\u00e5 Ahasveros tid \u2013 den Ahasveros som regerade \u00f6ver hundratjugosju provinser fr\u00e5n Indien till Nubien \u2013"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "d\u00e5 kung Ahasveros satt p\u00e5 sin kungatron i Susas borg, h\u00e4nde f\u00f6ljande:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Under sitt tredje regerings\u00e5r ordnade han ett g\u00e4stabud f\u00f6r alla sina furstar och tj\u00e4nare. Persiens och Mediens bef\u00e4lhavare, hans f\u00f6rn\u00e4msta m\u00e4n och furstarna i provinserna var samlade hos honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Under hundra\u00e5ttio dagar l\u00e4t han dem se sin kungliga h\u00e4rlighet och rikedom, sin stora glans och prakt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r de dagarna var \u00f6ver ordnade kungen ett sju dagar l\u00e5ngt g\u00e4stabud f\u00f6r allt folk som fanns i Susas borg, fr\u00e5n den st\u00f6rste till den minste, i den inh\u00e4gnade tr\u00e4dg\u00e5rd som h\u00f6rde till kungapalatset."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Draperier av linne, bomull och m\u00f6rkbl\u00e5tt tyg var uppsatta med vita och purpurr\u00f6da sn\u00f6ren i ringar av silver p\u00e5 vita marmorpelare. Soffor av guld och silver stod p\u00e5 ett golv med inl\u00e4ggningar av gr\u00f6n och vit marmor med p\u00e4rlgl\u00e4nsande och svart sten."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dryckerna sattes fram i guldk\u00e4rl. Inget var det andra likt, och kungligt vin fanns i m\u00e4ngd s\u00e5 som det anst\u00e5r en kung."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r man drack g\u00e4llde den regeln att ingen fick tvingas, f\u00f6r kungen hade befallt alla sina hovm\u00e4stare att de skulle r\u00e4tta sig efter vars och ens \u00f6nskan."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Samtidigt ordnade ocks\u00e5 drottning Vashti ett g\u00e4stabud f\u00f6r kvinnorna i kung Ahasveros kungliga palats."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den sjunde dagen, n\u00e4r kungens hj\u00e4rta var glatt av vinet, befallde han Mehuman, Bizzeta, Harbona, Bigta, Abagta, Zetar och Karkas, de sju hovm\u00e4n som tj\u00e4nstgjorde hos kung Ahasveros,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "att de skulle f\u00f6ra in drottning Vashti inf\u00f6r kungen med kunglig krona p\u00e5 huvudet. Han ville l\u00e5ta folken och furstarna se hennes sk\u00f6nhet, f\u00f6r hon var vacker att se."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men drottning Vashti v\u00e4grade komma n\u00e4r kungen genom sina hovm\u00e4n befallde henne det. D\u00e5 blev kungen mycket vred, och vreden brann inom honom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kungen fr\u00e5gade d\u00e5 de vise m\u00e4n som f\u00f6rstod sig p\u00e5 tiderna. Kungens \u00e4renden brukade n\u00e4mligen l\u00e4ggas fram f\u00f6r alla som var kunniga i lag och r\u00e4tt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vid sin sida hade han Karsena, Setar, Admata, Tarshish, Meres, Marsena och Memukan, de sju furstar i Persien och Medien som var kungens n\u00e4rmaste m\u00e4n och som hade fr\u00e4msta platsen i riket."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han fr\u00e5gade dem: \u201dVad ska man enligt lagen g\u00f6ra med drottning Vashti, eftersom hon inte har gjort som kung Ahasveros befallde genom hovm\u00e4nnen?\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Memukan svarade inf\u00f6r kungen och furstarna: \u201dDet \u00e4r inte bara mot kungen som drottning Vashti har handlat illa, utan mot alla furstar och alla folk i alla kung Ahasveros provinser."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Det drottningen har gjort kommer att sprida sig till alla kvinnor och leda till att de f\u00f6raktar sina m\u00e4n och s\u00e4ger: Kung Ahasveros befallde att man skulle f\u00f6ra in drottning Vashti inf\u00f6r honom, men hon kom inte."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Redan idag kommer furstinnorna i Persien och Medien, n\u00e4r de f\u00e5r h\u00f6ra vad drottningen har gjort, att s\u00e4ga samma sak till alla kungens furstar, och det kommer att bli f\u00f6rakt och f\u00f6rbittring utan \u00e4nde."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Om kungen finner f\u00f6r gott, l\u00e5t d\u00e5 ett kungligt p\u00e5bud g\u00e5 ut och l\u00e5t det skrivas in i Persiens och Mediens lagar s\u00e5 att det inte kan \u00e4ndras, att Vashti aldrig mer f\u00e5r komma inf\u00f6r kung Ahasveros. Och kungen b\u00f6r ge hennes kungliga v\u00e4rdighet \u00e5t n\u00e5gon annan som \u00e4r b\u00e4ttre \u00e4n hon."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r kungens f\u00f6rordning som han utf\u00e4rdar blir k\u00e4nd i hela hans rike, s\u00e5 stort det \u00e4r, kommer alla kvinnor att visa aktning f\u00f6r sina m\u00e4n, fr\u00e5n den st\u00f6rste till den minste.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kungen och furstarna tyckte f\u00f6rslaget var gott, och kungen gjorde som Memukan hade sagt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Skrivelser s\u00e4ndes till alla kungens provinser, till varje provins med dess egen skrift och till varje folk p\u00e5 dess eget spr\u00e5k, med inneb\u00f6rden att varje man skulle vara herre i sitt hus och tala sitt folks spr\u00e5k."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ester blir drottning - Efter en tid, n\u00e4r kung Ahasveros vrede hade lagt sig, t\u00e4nkte han \u00e5ter p\u00e5 Vashti och vad hon hade gjort och vad som beslutats om henne."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 sade de unga m\u00e4n som var i tj\u00e4nst hos kungen: \u201dMan borde s\u00f6ka upp unga och vackra, or\u00f6rda kvinnor \u00e5t kungen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och kungen skulle utse \u00e4mbetm\u00e4n i sitt rikes alla provinser och l\u00e5ta dem samla alla dessa unga vackra kvinnor till kvinnohuset i Susas borg och \u00f6verl\u00e4mna dem \u00e5t kungens hovman Hegaj, som har tillsynen \u00f6ver kvinnorna. D\u00e4r kan de f\u00e5 sk\u00f6nhetsbehandling."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Den unga kvinna som vinner kungens gillande kan d\u00e5 bli drottning i Vashtis st\u00e4lle.\u201d Det f\u00f6rslaget tyckte kungen var gott, och man gjorde s\u00e5."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "I Susas borg fanns d\u00e5 en judisk man som hette Mordokaj. Han var son till Jair, son till Shimei, son till benjaminiten Kish,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "som hade f\u00f6rts bort fr\u00e5n Jerusalem med de f\u00e5ngar som tvingades f\u00f6lja med Juda kung Jekonja n\u00e4r han f\u00f6rdes bort av Babels kung Nebukadnessar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mordokaj var fosterfar \u00e5t Hadassa, det vill s\u00e4ga Ester, hans farbrors dotter, f\u00f6r hon hade varken far eller mor. Den unga kvinnan var v\u00e4lv\u00e4xt och mycket vacker. Efter det att hennes far och mor d\u00f6tt hade Mordokaj adopterat henne som sin egen dotter."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r kungens befallning och f\u00f6rordning blev k\u00e4nd och m\u00e5nga unga kvinnor samlades i Susas borg och \u00f6verl\u00e4mnades till Hegaj, blev ocks\u00e5 Ester h\u00e4mtad till kungens hus och \u00f6verl\u00e4mnad till Hegaj som hade tillsynen \u00f6ver kvinnorna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Flickan behagade honom och vann hans v\u00e4lvilja. D\u00e4rf\u00f6r skyndade han att ge henne de sk\u00f6nhetsmedel och den mat hon skulle ha. Dessutom gav han henne sju tj\u00e4nsteflickor, utvalda fr\u00e5n kungens hus, och han flyttade henne och hennes tj\u00e4nsteflickor till den b\u00e4sta delen av kvinnohuset."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ester hade inte n\u00e4mnt n\u00e5got om sitt folk och sin sl\u00e4kt, eftersom Mordokaj hade f\u00f6rbjudit henne att g\u00f6ra det."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mordokaj gick varje dag fram och tillbaka utanf\u00f6r g\u00e5rden till kvinnohuset f\u00f6r att f\u00e5 veta om Ester hade det bra och vad som h\u00e4nde med henne."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "I tur och ordning gick de unga kvinnorna in till kung Ahasveros, sedan de under tolv m\u00e5nader hade genomg\u00e5tt vad som var best\u00e4mt f\u00f6r dem. S\u00e5 l\u00e5ng tid tog n\u00e4mligen deras sk\u00f6nhetsbehandling: sex m\u00e5nader med myrraolja och sex m\u00e5nader med v\u00e4ldoftande kryddor och andra sk\u00f6nhetsmedel f\u00f6r kvinnor."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r den unga kvinnan skulle g\u00e5 in till kungen fick hon ta med sig allt hon ville fr\u00e5n kvinnornas hus till kungens hus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "P\u00e5 kv\u00e4llen gick hon in, och n\u00e4sta morgon fick hon \u00e5terv\u00e4nda till ett annat kvinnohus f\u00f6r att st\u00e5 under uppsikt av kungens hovman Saasgaz, som hade ansvaret f\u00f6r bihustrurna. Hon fick inte komma in till kungen igen, om han inte hade fattat s\u00e5dant tycke f\u00f6r henne att hon blev kallad till honom vid namn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och n\u00e4r turen att g\u00e5 in till kungen kom till Ester, dotter till Abihajil som var farbror till Mordokaj som adopterat henne, beg\u00e4rde hon ingenting annat \u00e4n det som kungens hovman Hegaj, kvinnovaktaren, r\u00e5dde henne till. Alla som s\u00e5g Ester tyckte om henne."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hon blev h\u00e4mtad till kung Ahasveros i hans kungliga palats i tionde m\u00e5naden, det \u00e4r m\u00e5naden Tebet, i hans sjunde regerings\u00e5r."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kungen \u00e4lskade Ester mer \u00e4n alla de andra kvinnorna, och hon vann hans gunst och v\u00e4lvilja mer \u00e4n alla de andra unga kvinnorna. Han satte den kungliga kronan p\u00e5 hennes huvud och gjorde henne till drottning i Vashtis st\u00e4lle."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och kungen ordnade ett stort g\u00e4stabud f\u00f6r alla sina furstar och tj\u00e4nare, ett g\u00e4stabud till Esters \u00e4ra. Han beviljade skattelindring \u00e5t sina provinser och delade ut g\u00e5vor som det anst\u00e5r en kung."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mordokaj r\u00e4ddar kungens liv - N\u00e4r man f\u00f6r andra g\u00e5ngen samlade ihop unga kvinnor satt Mordokaj i kungens port."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ester hade inte n\u00e4mnt n\u00e5got om sin sl\u00e4kt eller sitt folk, precis som Mordokaj hade sagt \u00e5t henne. Ester gjorde som Mordokaj hade sagt, liksom n\u00e4r hon var under hans v\u00e5rd."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "I de dagarna, medan Mordokaj satt i kungens port, blev Bigtan och Teres, tv\u00e5 av de hovm\u00e4n hos kungen som h\u00f6ll vakt vid porten, s\u00e5 f\u00f6rbittrade p\u00e5 kung Ahasveros att de s\u00f6kte efter tillf\u00e4lle att d\u00f6da honom."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mordokaj fick veta det och ber\u00e4ttade det f\u00f6r drottning Ester, och hon f\u00f6rde det vidare till kungen p\u00e5 Mordokajs v\u00e4gnar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Saken unders\u00f6ktes och man fann att det var sant. Hovm\u00e4nnen blev b\u00e5da upph\u00e4ngda p\u00e5 tr\u00e4. Detta nertecknades i kr\u00f6nikan, i kungens n\u00e4rvaro."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hamans plan att f\u00f6rg\u00f6ra judarna - Efter en tid upph\u00f6jde kung Ahasveros agagiten Haman, Hammedatas son, till en h\u00f6g position och gav honom h\u00f6gre rang \u00e4n alla de furstar som var hos honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Alla kungens tj\u00e4nare som var i kungens port b\u00f6jde kn\u00e4 och f\u00f6ll ner f\u00f6r Haman, f\u00f6r s\u00e5 hade kungen befallt. Men Mordokaj b\u00f6jde inte kn\u00e4 och f\u00f6ll inte ner f\u00f6r honom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 sade kungens tj\u00e4nare i kungens port till Mordokaj: \u201dVarf\u00f6r lyder du inte kungens befallning?\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r de dag efter dag hade sagt s\u00e5 till honom utan att han lyssnade till dem, talade de om det f\u00f6r Haman f\u00f6r att se om Mordokajs f\u00f6rklaring skulle godtas. Han hade n\u00e4mligen ber\u00e4ttat f\u00f6r dem att han var jude."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r Haman s\u00e5g att Mordokaj inte b\u00f6jde kn\u00e4 eller f\u00f6ll ner f\u00f6r honom blev han ursinnig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men det var inte nog i hans \u00f6gon att d\u00f6da bara Mordokaj. Man hade ber\u00e4ttat f\u00f6r honom vilket folk Mordokaj tillh\u00f6rde, och Haman s\u00f6kte d\u00e4rf\u00f6r efter tillf\u00e4lle att utrota alla judar, Mordokajs folk, i Ahasveros hela rike."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I f\u00f6rsta m\u00e5naden, m\u00e5naden Nisan, i Ahasveros tolfte regerings\u00e5r, kastade man pur, det vill s\u00e4ga lott, inf\u00f6r Haman om varje dag och varje m\u00e5nad fram till tolfte m\u00e5naden, m\u00e5naden Adar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Haman sade till kung Ahasveros: \u201dDet finns ett folk som bor utspritt och skingrat bland de andra folken i ditt rikes alla provinser. Deras lagar \u00e4r olika alla andra folks lagar, och de f\u00f6ljer inte kungens lagar. Det \u00e4r inte v\u00e4rdigt kungen att l\u00e5ta dem h\u00e5llas."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om kungen samtycker b\u00f6r en skrivelse utf\u00e4rdas att de ska f\u00f6rg\u00f6ras. D\u00e5 ska jag \u00e5t tj\u00e4nstem\u00e4nnen v\u00e4ga upp tiotusen talenter silver att l\u00e4ggas i kungens skattkammare.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kungen tog d\u00e5 av signetringen fr\u00e5n sin hand och gav den till agagiten Haman, Hammedatas son, judarnas fiende."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4refter sade kungen till Haman: \u201dSilvret f\u00e5r du, och med folket kan du g\u00f6ra vad du vill.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "P\u00e5 trettonde dagen i f\u00f6rsta m\u00e5naden tillkallades kungens skrivare, och en skrivelse utf\u00e4rdades helt enligt Hamans befallning till kungens satraper och till st\u00e5th\u00e5llarna \u00f6ver varje provins och till furstarna \u00f6ver varje folk, till varje provins med dess egen skrift och till varje folk p\u00e5 dess eget spr\u00e5k. Skrivelsen utf\u00e4rdades i kung Ahasveros namn och f\u00f6rseglades med kungens sigill."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan s\u00e4ndes brev med kurirer ut till alla kungens provinser, att man skulle utrota, d\u00f6da och f\u00f6rg\u00f6ra alla judar, unga och gamla, barn och kvinnor, alla p\u00e5 en och samma dag, n\u00e4mligen den trettonde dagen i tolfte m\u00e5naden, m\u00e5naden Adar, och att deras egendom skulle tas som byte."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En avskrift av skrivelsen skulle kung\u00f6ras som f\u00f6rordning i varje provins, s\u00e5 att alla folk skulle vara beredda den dagen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "P\u00e5 kungens befallning skyndade kurirerna i v\u00e4g, s\u00e5 snart f\u00f6rordningen hade utf\u00e4rdats i Susas borg. Kungen och Haman satte sig f\u00f6r att dricka, men i staden Susa r\u00e5dde best\u00f6rtning."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mordokaj ber Ester om hj\u00e4lp - N\u00e4r Mordokaj fick veta vad som hade h\u00e4nt, rev han s\u00f6nder sina kl\u00e4der och kl\u00e4dde sig i s\u00e4ck och aska. Han gick ut mitt i staden och klagade h\u00f6gt och bittert."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han fortsatte fram till kungens port, eftersom den som var kl\u00e4dd i s\u00e4cktyg inte fick komma in i kungens port."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "I varje provins dit kungens befallning och f\u00f6rordning kom blev det stor sorg bland judarna, och de fastade, gr\u00e4t och klagade. De flesta satte sig i s\u00e4ck och aska."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r Esters tj\u00e4narinnor och hovm\u00e4n kom och ber\u00e4ttade det f\u00f6r henne, blev drottningen djupt bedr\u00f6vad. Hon skickade ut kl\u00e4der till Mordokaj f\u00f6r att man skulle kl\u00e4 honom i dem och ta av honom s\u00e4cktyget, men han tog inte emot dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ester kallade d\u00e5 till sig Hatak, en av hovm\u00e4nnen som kungen hade st\u00e4llt i hennes tj\u00e4nst, och skickade honom till Mordokaj f\u00f6r att f\u00e5 veta vad som stod p\u00e5 och varf\u00f6r han gjorde p\u00e5 detta s\u00e4tt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hatak gick ut till Mordokaj p\u00e5 stadens torg framf\u00f6r kungens port."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mordokaj ber\u00e4ttade allt som hade h\u00e4nt honom och hur mycket silver Haman hade lovat v\u00e4ga upp till kungens skattkammare f\u00f6r att f\u00e5 f\u00f6rg\u00f6ra judarna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mordokaj gav honom ocks\u00e5 en avskrift av den skrivna f\u00f6rordningen som hade utf\u00e4rdats i Susa om att de skulle utrotas. Den skulle han visa Ester och ber\u00e4tta allt f\u00f6r henne och befalla henne att g\u00e5 in till kungen f\u00f6r att v\u00e4dja till honom och be om n\u00e5d f\u00f6r sitt folk."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hatak kom och ber\u00e4ttade f\u00f6r Ester vad Mordokaj hade sagt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 talade Ester till Hatak och befallde honom att g\u00e5 till Mordokaj och s\u00e4ga:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201dAlla kungens tj\u00e4nare och folket i kungens provinser vet att om n\u00e5gon man eller kvinna g\u00e5r in till kungen p\u00e5 den inre borgg\u00e5rden utan att vara kallad, s\u00e5 g\u00e4ller endast en lag: han d\u00f6das, om inte kungen r\u00e4cker ut guldspiran mot honom och l\u00e5ter honom leva. Och jag har inte varit kallad till kungen p\u00e5 trettio dagar.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r man ber\u00e4ttade f\u00f6r Mordokaj vad Ester hade sagt,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "sade Mordokaj att man skulle ge Ester detta svar: \u201dTro inte att du ensam av alla judar ska komma undan f\u00f6r att du \u00e4r i kungens hus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f6r om du tiger denna g\u00e5ng kommer hj\u00e4lp och befrielse till judarna fr\u00e5n annat h\u00e5ll, men du och din fars hus kommer att g\u00e5 under. Vem vet, kanske \u00e4r det just f\u00f6r en tid som denna som du har uppn\u00e5tt kunglig v\u00e4rdighet?\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde Ester detta svar till Mordokaj:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201dG\u00e5 och samla alla judar som finns i Susa och h\u00e5ll fasta f\u00f6r mig. Ni ska inte \u00e4ta eller dricka n\u00e5got under tre dygn, varken dag eller natt. Jag och mina tj\u00e4narinnor ska ocks\u00e5 fasta p\u00e5 samma s\u00e4tt. D\u00e4refter ska jag g\u00e5 in till kungen, \u00e4ven om det \u00e4r mot lagen. \u00c4r jag f\u00f6rlorad, s\u00e5 \u00e4r jag f\u00f6rlorad.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och Mordokaj gick i v\u00e4g och gjorde allt som Ester hade befallt honom."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Esters festm\u00e5ltid f\u00f6r kungen - P\u00e5 tredje dagen kl\u00e4dde Ester sig i kunglig skrud och gick ut p\u00e5 den inre borgg\u00e5rden till kungapalatset, mitt f\u00f6r den kungliga huvudbyggnaden. Kungen satt p\u00e5 sin tron i det kungliga palatset, mitt emot palatsets ing\u00e5ng."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r kungen s\u00e5g drottning Ester st\u00e5 p\u00e5 borgg\u00e5rden fann hon n\u00e5d f\u00f6r hans \u00f6gon, och kungen r\u00e4ckte ut guldspiran som han hade i sin hand. D\u00e5 gick Ester fram och r\u00f6rde vid spetsen av spiran."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kungen sade till henne: \u201dVad vill du, drottning Ester? Vad \u00e4r din beg\u00e4ran? Om den s\u00e5 g\u00e4ller halva riket ska du f\u00e5 det.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ester svarade: \u201dOm det behagar kungen, s\u00e5 m\u00e5 kungen och Haman komma i dag till en festm\u00e5ltid som jag har ordnat f\u00f6r honom.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 sade kungen: \u201dSe till att Haman kommer hit fortast m\u00f6jligt, s\u00e5 ska vi g\u00f6ra som Ester har \u00f6nskat.\u201d S\u00e5 kom kungen och Haman till festm\u00e5ltiden som Ester hade ordnat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r vinet dracks, sade kungen till Ester: \u201dVad \u00e4r din \u00f6nskan? Den ska beviljas. Vad \u00e4r din beg\u00e4ran? Om den s\u00e5 g\u00e4ller halva riket ska den uppfyllas.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ester svarade: \u201dMin \u00f6nskan och beg\u00e4ran \u00e4r:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om jag har funnit n\u00e5d f\u00f6r kungens \u00f6gon, och om det behagar kungen att bevilja min \u00f6nskan och uppfylla min beg\u00e4ran, s\u00e5 m\u00e5 kungen och Haman komma till \u00e4nnu en festm\u00e5ltid som jag ska ordna f\u00f6r dem. D\u00e5 ska jag i morgon g\u00f6ra som kungen har sagt.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hamans vrede mot Mordokaj - Den dagen gick Haman d\u00e4rifr\u00e5n glad och v\u00e4l till mods. Men n\u00e4r han fick se Mordokaj i kungens port och denne varken steg upp eller ens r\u00f6rde sig f\u00f6r honom, blev Haman rasande p\u00e5 Mordokaj."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men Haman beh\u00e4rskade sig och gick hem. D\u00e4refter s\u00e4nde han bud och l\u00e4t h\u00e4mta sina v\u00e4nner och sin hustru Zeresh."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Haman skr\u00f6t f\u00f6r dem om sin rikedoms h\u00e4rlighet och om sina m\u00e5nga barn och om hur kungen hade gjort honom m\u00e4ktig och p\u00e5 alla s\u00e4tt upph\u00f6jt honom \u00f6ver de andra furstarna och tj\u00e4narna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och Haman fortsatte: \u201dDessutom l\u00e4t drottning Ester inte n\u00e5gon annan \u00e4n mig f\u00f6lja med kungen till festm\u00e5ltiden som hon hade ordnat. Och i morgon \u00e4r jag ocks\u00e5 bjuden till henne tillsammans med kungen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men trots det \u00e4r jag inte n\u00f6jd s\u00e5 l\u00e4nge jag ser juden Mordokaj sitta i kungens port.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 sade hans hustru Zeresh och alla hans v\u00e4nner till honom: \u201dL\u00e5t resa en p\u00e5le, femtio alnar h\u00f6g, och be kungen i morgon bitti att man h\u00e4nger upp Mordokaj p\u00e5 den. D\u00e5 kan du glad g\u00e5 med kungen till festm\u00e5ltiden.\u201d Haman tyckte det var ett gott r\u00e5d, och han l\u00e4t resa p\u00e5len."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mordokajs upph\u00f6jelse - Den natten kunde kungen inte sova. Han l\u00e4t d\u00e4rf\u00f6r h\u00e4mta kr\u00f6nikan d\u00e4r minnesv\u00e4rda h\u00e4ndelser var nertecknade, och man l\u00e4ste ur den f\u00f6r kungen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e4r fanns skrivet att Mordokaj hade ber\u00e4ttat hur Bigtana och Teres, tv\u00e5 av de hovm\u00e4n som h\u00f6ll vakt vid porten, hade s\u00f6kt efter tillf\u00e4lle att d\u00f6da kung Ahasveros."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kungen fr\u00e5gade: \u201dVilken \u00e4ra och upph\u00f6jelse fick Mordokaj f\u00f6r detta?\u201d De unga m\u00e4nnen som var i tj\u00e4nst hos kungen svarade honom: \u201dHan fick ingenting.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201d\u00c4r det n\u00e5gon ute p\u00e5 borgg\u00e5rden?\u201d fr\u00e5gade kungen. Haman hade just kommit in p\u00e5 den yttre borgg\u00e5rden till kungapalatset f\u00f6r att be kungen l\u00e5ta h\u00e4nga upp Mordokaj p\u00e5 den p\u00e5le som han hade gjort i ordning f\u00f6r honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kungens tj\u00e4nare svarade honom: \u201dJa, Haman st\u00e5r d\u00e4rute p\u00e5 borgg\u00e5rden.\u201d Kungen sade: \u201dL\u00e5t honom komma in.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r Haman kom in fr\u00e5gade kungen honom: \u201dVad ska man g\u00f6ra med den man som kungen vill hedra?\u201d Haman t\u00e4nkte i sitt hj\u00e4rta: \u201dVem skulle kungen vilja hedra mer \u00e4n mig?\u201d,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och Haman sade till kungen: \u201dTill den som kungen vill hedra"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "ska man h\u00e4mta en kunglig skrud som kungen sj\u00e4lv har burit, och en h\u00e4st som kungen sj\u00e4lv har ridit p\u00e5 och som har en kunglig krona p\u00e5 huvudet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Skruden och h\u00e4sten ska \u00f6verl\u00e4mnas till en av kungens f\u00f6rn\u00e4msta furstar. Man ska kl\u00e4 den som kungen vill hedra i skruden, och f\u00f6ra fram honom ridande p\u00e5 h\u00e4sten l\u00e4ngs huvudgatan i staden och utropa framf\u00f6r honom: S\u00e5 g\u00f6r man med den som kungen vill hedra!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 sade kungen till Haman: \u201dSkynda dig, ta skruden och h\u00e4sten som du f\u00f6reslog och g\u00f6r s\u00e5 med juden Mordokaj som sitter i kungens port. Gl\u00f6m inte n\u00e5got av det du har sagt.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Haman h\u00e4mtade skruden och h\u00e4sten och kl\u00e4dde Mordokaj i den och f\u00f6rde honom ridande fram l\u00e4ngs stadens huvudgata och utropade framf\u00f6r honom: \u201dS\u00e5 g\u00f6r man med den som kungen vill hedra!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sedan \u00e5terv\u00e4nde Mordokaj till kungens port. Men Haman skyndade hem s\u00f6rjande och med huvudet \u00f6vert\u00e4ckt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r Haman ber\u00e4ttade f\u00f6r sin hustru Zeresh och alla sina v\u00e4nner om allt som hade h\u00e4nt honom, sade hans r\u00e5dgivare och hans hustru till honom: \u201dOm Mordokaj som du b\u00f6rjat vackla f\u00f6r \u00e4r av judisk b\u00f6rd, s\u00e5 f\u00f6rm\u00e5r du ingenting mot honom. Han kommer att bli ditt fall.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Medan de \u00e4nnu talade med honom, kom kungens hovm\u00e4n f\u00f6r att h\u00e4mta Haman till festm\u00e5ltiden som Ester hade ordnat."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hamans d\u00f6d - S\u00e5 kom kungen och Haman till festm\u00e5ltiden hos drottning Ester."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c4ven nu p\u00e5 den andra dagen sade kungen till Ester medan vinet dracks: \u201dVad \u00e4r din \u00f6nskan, drottning Ester? Den ska beviljas. Vad \u00e4r din beg\u00e4ran? Om det s\u00e5 g\u00e4ller halva riket ska den uppfyllas.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Drottning Ester svarade: \u201dOm jag har funnit n\u00e5d f\u00f6r dina \u00f6gon, o konung, och om kungen s\u00e5 finner f\u00f6r gott: Skona mitt liv, det \u00e4r min \u00f6nskan, och skona mitt folk, det \u00e4r min beg\u00e4ran."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6r vi har blivit s\u00e5lda, jag och mitt folk, till att utrotas, d\u00f6das och f\u00f6rg\u00f6ras. Hade vi bara blivit s\u00e5lda som slavar och slavinnor skulle jag ha tigit. Den olyckan hade inte varit stor nog att besv\u00e4ra kungen med.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 svarade kung Ahasveros drottning Ester: \u201dVem \u00e4r det? Var \u00e4r han som har v\u00e5gat g\u00f6ra n\u00e5got s\u00e5dant?\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ester sade: \u201dDet \u00e4r en motst\u00e5ndare och fiende, den onde Haman d\u00e4r.\u201d Haman blev f\u00f6rskr\u00e4ckt f\u00f6r kungen och drottningen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kungen reste sig fr\u00e5n bordet i vredesmod, l\u00e4mnade sitt vin och gick ut i palatsets tr\u00e4dg\u00e5rd. Men Haman stannade kvar f\u00f6r att v\u00e4dja till drottning Ester f\u00f6r sitt liv, f\u00f6r han ins\u00e5g att kungen hade beslutat om hans olycka."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r kungen kom tillbaka fr\u00e5n palatsets tr\u00e4dg\u00e5rd till festsalen hade Haman sjunkit ner mot soffan d\u00e4r Ester satt. D\u00e5 sade kungen: \u201dT\u00e4nker han till och med v\u00e5ldf\u00f6ra sig p\u00e5 drottningen h\u00e4rinne i mitt eget hus?\u201d Knappt hade kungen sagt detta f\u00f6rr\u00e4n man t\u00e4ckte \u00f6ver Hamans ansikte."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Harbona, en av kungens hovm\u00e4n, sade: \u201dDet finns en p\u00e5le som Haman reste f\u00f6r Mordokaj, som hj\u00e4lpte kungen med sina ord. Den st\u00e5r vid Hamans hus, femtio alnar h\u00f6g.\u201d D\u00e5 sade kungen: \u201dH\u00e4ng upp honom p\u00e5 den!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och man h\u00e4ngde upp Haman p\u00e5 den p\u00e5le som han hade l\u00e5tit s\u00e4tta upp f\u00f6r Mordokaj. Sedan lade sig kungens vrede."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Judarna f\u00e5r f\u00f6rsvara sig - Samma dag gav kung Ahasveros till drottning Ester det hus som hade tillh\u00f6rt Haman, judarnas fiende. Och Mordokaj fick tilltr\u00e4de hos kungen, f\u00f6r Ester hade ber\u00e4ttat vad han betydde f\u00f6r henne."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kungen tog av sig signetringen, som han hade tagit tillbaka fr\u00e5n Haman, och gav den till Mordokaj. Och Ester satte Mordokaj \u00f6ver Hamans hus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ester talade p\u00e5 nytt till kungen. Hon f\u00f6ll ner f\u00f6r hans f\u00f6tter och gr\u00e4t och bad att han skulle avv\u00e4rja agagiten Hamans ondska och hindra den plan som han hade t\u00e4nkt ut mot judarna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kungen r\u00e4ckte ut guldspiran mot Ester och hon steg upp och stod inf\u00f6r kungen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hon sade: \u201dOm kungen finner f\u00f6r gott, och om jag funnit n\u00e5d inf\u00f6r honom och det \u00e4r rimligt inf\u00f6r kungen och om jag \u00e4r till behag f\u00f6r honom, l\u00e5t d\u00e5 en skrivelse g\u00e5 ut f\u00f6r att \u00e5terkalla breven med den plan som agagiten Haman, Hammedatas son, skrev att f\u00f6rg\u00f6ra judarna i kungens alla provinser."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hur skulle jag klara av att se den olycka som annars drabbar mitt folk? Ja, hur skulle jag klara att se mina landsm\u00e4n f\u00f6rg\u00f6ras?\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 sade kung Ahasveros till drottning Ester och till juden Mordokaj: \u201dHamans hus har jag gett Ester, och sj\u00e4lv har han h\u00e4ngts p\u00e5 en p\u00e5le d\u00e4rf\u00f6r att han ville b\u00e4ra hand p\u00e5 judarna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Skriv nu ni i kungens namn en skrivelse om judarna s\u00e5 som ni finner l\u00e4mpligt, och f\u00f6rse den med kungens sigill. En skrivelse som \u00e4r utf\u00e4rdad i kungens namn och f\u00f6rsedd med kungens sigill kan inte \u00e5terkallas.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Samma dag, den tjugotredje dagen i tredje m\u00e5naden, m\u00e5naden Sivan, tillkallades kungens skrivare och en skrivelse utf\u00e4rdades helt enligt Mordokajs befallning till judarna och till satraperna, st\u00e5th\u00e5llarna och furstarna i provinserna fr\u00e5n Indien \u00e4nda till Sudan, hundratjugosju provinser. Till varje provins skrevs med dess egen skrift och till varje folk p\u00e5 dess eget spr\u00e5k, ocks\u00e5 till judarna med deras skrift och p\u00e5 deras spr\u00e5k."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han utf\u00e4rdade skrivelsen i kung Ahasveros namn och f\u00f6rseglade den med kungens sigill. D\u00e4refter s\u00e4nde han breven med kurirer till h\u00e4st, ridande p\u00e5 springare fr\u00e5n kungens egna stall."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "I breven stod att kungen till\u00e4t judarna i varje stad att samlas f\u00f6r att f\u00f6rsvara sina liv och f\u00f6rg\u00f6ra, d\u00f6da och utpl\u00e5na alla v\u00e4pnade skaror i varje folk och provins som angrep dem, \u00e4ven barn och kvinnor, och att ta deras egendom som byte."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "P\u00e5 en och samma dag skulle detta ske i alla kung Ahasveros provinser, n\u00e4mligen den trettonde dagen i tolfte m\u00e5naden, det vill s\u00e4ga m\u00e5naden Adar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En avskrift av skrivelsen skulle kung\u00f6ras som lag i varje provins och meddelas alla folk, s\u00e5 att judarna skulle vara beredda att den dagen h\u00e4mnas p\u00e5 sina fiender."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "P\u00e5 kungens befallning gav sig kurirerna i v\u00e4g p\u00e5 de kungliga springarna i stor br\u00e5dska, s\u00e5 snart f\u00f6rordningen hade utf\u00e4rdats i Susas borg."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men Mordokaj gick ut fr\u00e5n kungen kl\u00e4dd i kunglig skrud av purpurr\u00f6tt och vitt tyg. Han bar en stor guldkrona och en mantel av vitt och purpurr\u00f6tt tyg. I staden Susa jublade man och var glad."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "F\u00f6r judarna var det ljus och gl\u00e4dje, fr\u00f6jd och \u00e4ra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "I varje provins och i varje stad dit kungens befallning och f\u00f6rordning kom blev det gl\u00e4dje och jubel bland judarna, och de h\u00f6ll fest och firade h\u00f6gtid. M\u00e5nga av folken i landet utgav sig f\u00f6r att vara judar, eftersom fruktan f\u00f6r judarna hade kommit \u00f6ver dem."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Judarnas h\u00e4mnd - P\u00e5 trettonde dagen i tolfte m\u00e5naden, det \u00e4r m\u00e5naden Adar, skulle kungens befallning och f\u00f6rordning verkst\u00e4llas. Judarnas fiender hade d\u00e5 hoppats f\u00e5 makt \u00f6ver dem, men nu blev det tv\u00e4rtom s\u00e5 att judarna i st\u00e4llet fick makt \u00f6ver dem som hatade dem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Judarna samlades i sina st\u00e4der i alla kung Ahasveros provinser f\u00f6r att angripa dem som s\u00f6kte deras olycka. Ingen kunde st\u00e5 emot dem, f\u00f6r alla folk hade gripits av fruktan f\u00f6r dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Alla furstarna i provinserna, satraperna, st\u00e5th\u00e5llarna och kungens tj\u00e4nstem\u00e4n hj\u00e4lpte judarna, f\u00f6r de hade gripits av fruktan f\u00f6r Mordokaj."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mordokaj var nu en m\u00e4ktig man i det kungliga palatset, och ryktet om honom gick ut i alla provinserna eftersom denne Mordokaj blev allt m\u00e4ktigare."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Judarna slog alla sina fiender med sv\u00e4rd och d\u00f6dade och nergjorde dem och gjorde som de ville med sina motst\u00e5ndare."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "I Susas borg d\u00f6dade och nergjorde judarna femhundra m\u00e4n."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Parsandata, Dalfon, Aspata,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Porata, Adalja, Aridata,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Parmasta, Arisaj, Aridaj och Vajsata,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "de tio s\u00f6nerna till judarnas fiende Haman, Hammedatas son, d\u00f6dade de. Men de avstod fr\u00e5n plundring."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Samma dag fick kungen veta hur m\u00e5nga som d\u00f6dats i Susas borg."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 sade kungen till drottning Ester: \u201dI Susas borg har judarna d\u00f6dat och f\u00f6rgjort femhundra m\u00e4n f\u00f6rutom Hamans tio s\u00f6ner. Vad har de d\u00e5 inte gjort i kungens andra provinser? Vad \u00e4r nu din \u00f6nskan? Den ska beviljas. Och vad mer \u00e4r din beg\u00e4ran? Den ska uppfyllas.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ester svarade: \u201dOm kungen finner f\u00f6r gott, l\u00e5t d\u00e5 judarna i Susa \u00e4ven i morgon handla efter f\u00f6rordningen f\u00f6r idag. Och l\u00e5t Hamans tio s\u00f6ner h\u00e4ngas upp p\u00e5 p\u00e5len.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kungen befallde att s\u00e5 skulle ske. En f\u00f6rordning om detta utf\u00e4rdades i Susa och Hamans tio s\u00f6ner blev upph\u00e4ngda."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Judarna i Susa samlades ocks\u00e5 p\u00e5 fjortonde dagen i m\u00e5naden Adar och d\u00f6dade trehundra m\u00e4n i Susa. Men de avstod fr\u00e5n plundring."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De andra judarna som var i kungens provinser samlades f\u00f6r att f\u00f6rsvara sina liv och skaffade sig ro f\u00f6r sina fiender genom att d\u00f6da sjuttiofemtusen av sina motst\u00e5ndare. Men de avstod fr\u00e5n plundring."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Detta skedde p\u00e5 trettonde dagen i m\u00e5naden Adar. Men p\u00e5 fjortonde dagen vilade de och gjorde den till en dag av fest och gl\u00e4dje."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Judarna i Susa hade samlats b\u00e5de den trettonde dagen och den fjortonde. Och de vilade den femtonde dagen och gjorde den till en dag av fest och gl\u00e4dje."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r firar judarna p\u00e5 landsbygden, de som bor i landsortsst\u00e4derna, den fjortonde dagen i m\u00e5naden Adar som en dag av gl\u00e4dje, fest och h\u00f6gtid d\u00e5 man s\u00e4nder matg\u00e5vor till varandra."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Purimfesten - Mordokaj skrev ner dessa h\u00e4ndelser och s\u00e4nde brev till judarna i alla kung Ahasveros provinser, b\u00e5de n\u00e4ra och fj\u00e4rran."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han fastst\u00e4llde att de \u00e5r efter \u00e5r skulle fira den fjortonde och den femtonde dagen i m\u00e5naden Adar,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "allts\u00e5 de dagar d\u00e5 judarna fick ro f\u00f6r sina fiender och den m\u00e5nad d\u00e5 deras sorg v\u00e4ndes i gl\u00e4dje och deras bedr\u00f6velse i fest. D\u00e4rf\u00f6r skulle de fira dem som dagar av fest och gl\u00e4dje och s\u00e4nda matg\u00e5vor till varandra och ge g\u00e5vor till de fattiga."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Judarna antog som sed att g\u00f6ra vad de b\u00f6rjat g\u00f6ra, det som Mordokaj hade skrivit till dem om."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Agagiten Haman, Hammedatas son, alla judars fiende, hade planerat att utpl\u00e5na judarna och kastat pur, det vill s\u00e4ga lott, f\u00f6r att krossa dem och f\u00f6rg\u00f6ra dem."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men n\u00e4r saken kom upp inf\u00f6r kungen, befallde han genom en skrivelse att de onda planer som Haman haft mot judarna skulle v\u00e4nda tillbaka \u00f6ver hans eget huvud. Och Haman sj\u00e4lv och hans s\u00f6ner h\u00e4ngdes upp p\u00e5 p\u00e5len."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r kallades dessa dagar purim efter ordet pur. P\u00e5 grund av allt som stod i brevet och vad de sj\u00e4lva sett och vad som skett med dem,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "antog och fastst\u00e4llde judarna en orubblig sed: de sj\u00e4lva och deras efterkommande och alla som ansl\u00f6t sig till dem skulle \u00e5r efter \u00e5r fira dessa b\u00e5da dagar, s\u00e5 som det var f\u00f6reskrivet och p\u00e5 deras best\u00e4mda tid."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Dessa dagar skulle kommas ih\u00e5g och firas i varje generation, i varje familj, i varje provins och i varje stad. Dessa purimdagar skulle inte f\u00f6rsummas bland judarna och minnet av dem aldrig upph\u00f6ra hos deras efterkommande."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Drottning Ester, Abihajils dotter, och juden Mordokaj utf\u00e4rdade sedan en skrivelse f\u00f6r att med all kraft stadf\u00e4sta detta andra brev om purim."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mordokaj s\u00e4nde brev med budskap om fred och trygghet till alla judar i de hundratjugosju provinserna i Ahasveros rike"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "f\u00f6r att stadf\u00e4sta dessa purimdagar p\u00e5 deras best\u00e4mda tider, s\u00e5 som juden Mordokaj och drottning Ester hade f\u00f6rordnat f\u00f6r dem och som de fastst\u00e4llde f\u00f6r sig sj\u00e4lva och sina efterkommande, med regler om fasta och sorgerop."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Esters befallning, som fastst\u00e4llde dessa f\u00f6reskrifter om purim, nertecknades i en bok."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mordokajs makt - Kung Ahasveros tog ut skatt av fastlandet och av kustl\u00e4nderna."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Allt som han i sin makt och v\u00e4ldighet gjorde, liksom skildringen om den h\u00f6ga st\u00e4llning som kungen gav Mordokaj, det finns nertecknat i kr\u00f6nikan om Mediens och Persiens kungar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Juden Mordokaj var kung Ahasveros n\u00e4rmaste man. Han var h\u00f6gt ansedd bland judarna och \u00e4lskad av alla sina br\u00f6der. Han s\u00f6kte sitt folks b\u00e4sta och talade f\u00f6r alla sina landsm\u00e4ns v\u00e4lf\u00e4rd."
                }
            }
        }
    }
}