{
    "version": "sfb15",
    "book_name": "Exodus",
    "book_nr": "2",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israeliterna blir slavar i Egypten - Detta \u00e4r namnen p\u00e5 Israels s\u00f6ner. De kom till Egypten tillsammans med Jakob, var och en med sitt hus:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ruben, Simeon, Levi, Juda,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Isaskar, Sebulon, Benjamin,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dan, Naftali, Gad och Asher."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De som h\u00e4rstammade fr\u00e5n Jakob var sammanlagt sjuttio personer. Josef var redan i Egypten."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sedan dog han och alla hans br\u00f6der, hela den generationen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men Israels barn var fruktsamma och blev fler, de f\u00f6r\u00f6kade sig och blev mycket talrika s\u00e5 att landet blev uppfyllt av dem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och det kom en ny kung i Egypten, en som inte k\u00e4nde till Josef."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han sade till sitt folk: \u201dSe, Israels barns folk har blivit f\u00f6r stort och m\u00e4ktigt f\u00f6r oss."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nu ska vi g\u00e5 klokt till v\u00e4ga med dem. Annars kanske de f\u00f6r\u00f6kar sig \u00e4nnu mer, och om det blir krig kan de g\u00e5 samman med v\u00e5ra fiender och f\u00f6ra krig mot oss och sedan ge sig av fr\u00e5n landet.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r satte man arbetsledare \u00f6ver dem och pl\u00e5gade dem med tv\u00e5ngsarbete. De byggde f\u00f6rr\u00e5dsst\u00e4derna Pitom och Raamses \u00e5t farao."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men ju mer man pl\u00e5gade dem, desto mer f\u00f6r\u00f6kade de sig och desto mer spred de ut sig, s\u00e5 att man k\u00e4nde fruktan f\u00f6r Israels barn."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Egyptierna tvingade israeliterna att arbeta som slavar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De gjorde livet sv\u00e5rt f\u00f6r dem genom h\u00e5rt arbete med murbruk och tegel och med allt arbete p\u00e5 f\u00e4lten, med alla slags arbeten som de tvingade dem att utf\u00f6ra."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kungen av Egypten talade med dem som f\u00f6rl\u00f6ste de hebreiska kvinnorna. En av dem hette Shifra och den andra Pua,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "och han sade: \u201dSe efter vad de hebreiska kvinnorna f\u00f6der n\u00e4r ni f\u00f6rl\u00f6ser dem: Om det \u00e4r en son s\u00e5 d\u00f6da honom, om det \u00e4r en dotter s\u00e5 l\u00e5t henne leva.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men barnmorskorna fruktade Gud och gjorde inte som den egyptiske kungen hade befallt dem utan l\u00e4t barnen leva."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 kallade kungen till sig barnmorskorna och sade till dem: \u201dVarf\u00f6r har ni gjort s\u00e5 h\u00e4r och l\u00e5tit barnen leva?\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Barnmorskorna svarade farao: \u201dHebreiska kvinnor \u00e4r inte som egyptiska. De \u00e4r livskraftiga, de har f\u00f6tt innan barnmorskan kommer till dem.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och Gud l\u00e4t det g\u00e5 v\u00e4l f\u00f6r barnmorskorna, och folket f\u00f6r\u00f6kades och blev mycket talrikt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Eftersom barnmorskorna fruktade Gud gav han dem egna familjer."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 befallde farao allt sitt folk: \u201dAlla nyf\u00f6dda pojkar ska ni kasta i Nilen, men alla flickor ska ni l\u00e5ta leva.\u201d"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Moses f\u00f6delse och r\u00e4ddning - En man av Levi stam tog till hustru en levitisk kvinna."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hustrun blev havande och f\u00f6dde en son. Hon s\u00e5g att det var ett vackert barn och h\u00f6ll honom g\u00f6md i tre m\u00e5nader."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men n\u00e4r hon inte kunde g\u00f6mma honom l\u00e4ngre, tog hon en korg av papyrus. Hon str\u00f6k p\u00e5 beck och tj\u00e4ra, lade barnet i korgen och satte den i vassen vid Nilens strand."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hans syster st\u00e4llde sig p\u00e5 avst\u00e5nd f\u00f6r att se hur det skulle g\u00e5 med honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 kom faraos dotter ner till floden f\u00f6r att bada, och hennes unga hovdamer gick l\u00e4ngs floden. N\u00e4r hon fick se korgen i vassen skickade hon dit sin slavinna f\u00f6r att h\u00e4mta den."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hon \u00f6ppnade den och fick syn p\u00e5 barnet \u2013 det var en pojke, och han gr\u00e4t. Hon k\u00e4nde medlidande med honom och sade: \u201dDet \u00e4r ett av de hebreiska barnen.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men hans syster fr\u00e5gade faraos dotter: \u201dSka jag g\u00e5 och h\u00e4mta en hebreisk amma som kan amma barnet \u00e5t dig?\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Faraos dotter svarade henne: \u201dJa, g\u00f6r det.\u201d D\u00e5 gick flickan och h\u00e4mtade pojkens mor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och faraos dotter sade till henne: \u201dTa med dig det h\u00e4r barnet och amma det \u00e5t mig, s\u00e5 ska jag ge dig l\u00f6n f\u00f6r det.\u201d Kvinnan tog d\u00e5 barnet och ammade det."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r pojken hade vuxit upp f\u00f6rde hon honom till faraos dotter, och han blev hennes son. Hon gav honom namnet Mose, \u201df\u00f6r jag drog upp honom ur vattnet\u201d, sade hon."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mose flyr till Midjan - En dag n\u00e4r Mose hade blivit vuxen, gick han ut till sina br\u00f6der och s\u00e5g p\u00e5 deras slavarbete. Han fick se en egyptier som slog en hebreisk man, en av hans br\u00f6der."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 v\u00e4nde han sig \u00e5t alla h\u00e5ll, och n\u00e4r han s\u00e5g att ingen annan var d\u00e4r slog han ihj\u00e4l egyptiern och g\u00f6mde honom i sanden."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4sta dag gick han ut igen och fick d\u00e5 se tv\u00e5 hebreiska m\u00e4n i slagsm\u00e5l. D\u00e5 sade han till den som var skyldig: \u201dVarf\u00f6r sl\u00e5r du din landsman?\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han svarade: \u201dVem har satt dig till ledare och domare \u00f6ver oss? T\u00e4nker du d\u00f6da mig som du d\u00f6dade egyptiern?\u201d Mose blev f\u00f6rskr\u00e4ckt och t\u00e4nkte: \u201dSaken har allts\u00e5 blivit k\u00e4nd!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Farao fick ocks\u00e5 h\u00f6ra om det och ville d\u00f6da Mose. Men han flydde undan farao och bosatte sig i Midjans land. D\u00e4r satte han sig vid en brunn."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pr\u00e4sten i Midjan hade sju d\u00f6ttrar. De kom och h\u00e4mtade upp vatten och fyllde hoarna f\u00f6r att vattna sin fars f\u00e5r."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 kom herdarna och k\u00f6rde bort dem. Men Mose grep in och r\u00e4ddade dem och gav vatten \u00e5t deras f\u00e5r."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r de kom hem till sin far Reguel, sade han: \u201dVarf\u00f6r kommer ni hem s\u00e5 tidigt i dag?\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De svarade: \u201dEn egyptisk man hj\u00e4lpte oss mot herdarna. Han h\u00e4mtade till och med upp vatten \u00e5t oss och vattnade f\u00e5ren.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 sade han till sina d\u00f6ttrar: \u201dVar \u00e4r han? Varf\u00f6r gick ni ifr\u00e5n honom? Bjud in honom s\u00e5 att han f\u00e5r \u00e4ta med oss.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mose best\u00e4mde sig f\u00f6r att stanna hos mannen, som gav honom sin dotter Sippora till hustru."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hon f\u00f6dde en son och Mose gav honom namnet Gershom, \u201df\u00f6r\u201d, sade han, \u201djag har blivit en fr\u00e4mling i ett fr\u00e4mmande land.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Det gick en l\u00e5ng tid, och under den tiden dog Egyptens kung. Men Israels barn suckade \u00f6ver sitt slaveri och ropade p\u00e5 hj\u00e4lp, och deras rop \u00f6ver slaveriet steg upp till Gud."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Gud h\u00f6rde deras klagan och kom ih\u00e5g sitt f\u00f6rbund med Abraham, Isak och Jakob."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och Gud s\u00e5g till Israels barn, och Gud k\u00e4ndes vid dem som sina."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mose vid den brinnande busken - Mose vallade f\u00e5ren \u00e5t sin sv\u00e4rfar Jetro, pr\u00e4sten i Midjan. En g\u00e5ng drev han f\u00e5ren till andra sidan \u00f6knen och kom till Guds berg Horeb."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e4r uppenbarade sig HERRENS \u00e4ngel f\u00f6r honom i en eldsl\u00e5ga som slog upp ur en buske. Han s\u00e5g att busken brann av elden utan att busken brann upp."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 t\u00e4nkte Mose: \u201dJag m\u00e5ste g\u00e5 dit och se den underbara synen, varf\u00f6r busken inte brinner upp.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r HERREN s\u00e5g att han kom f\u00f6r att se efter, ropade Gud till honom ur busken: \u201dMose! Mose!\u201d Han svarade: \u201dH\u00e4r \u00e4r jag.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 sade Gud: \u201dKom inte n\u00e4rmare! Ta av dig skorna, f\u00f6r platsen d\u00e4r du st\u00e5r \u00e4r helig mark.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och han sade: \u201dJag \u00e4r din fars Gud \u2013 Abrahams Gud, Isaks Gud och Jakobs Gud.\u201d D\u00e5 dolde Mose ansiktet, f\u00f6r han b\u00e4vade f\u00f6r att se p\u00e5 Gud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "HERREN sade: \u201dJag har sett hur mitt folk f\u00f6rtrycks i Egypten, och jag har h\u00f6rt hur de ropar \u00f6ver sina pl\u00e5gare. Jag k\u00e4nner deras lidande."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r har jag kommit ner f\u00f6r att r\u00e4dda dem fr\u00e5n egyptierna och f\u00f6ra dem ut ur det landet upp till ett gott och rymligt land, ett land som fl\u00f6dar av mj\u00f6lk och honung, en plats d\u00e4r det bor kananeer, hetiter, amoreer, perisseer, hiveer och jebusiter."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nu har ropet fr\u00e5n Israels barn kommit upp till mig, och jag har sett hur egyptierna f\u00f6rtrycker dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e5 g\u00e5 nu! Jag ska s\u00e4nda dig till farao, och du ska f\u00f6ra mitt folk, Israels barn, ut ur Egypten.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men Mose sade till Gud: \u201dVem \u00e4r jag, att jag skulle g\u00e5 till farao och f\u00f6ra Israels barn ut ur Egypten?\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han svarade: \u201dJag ska vara med dig. Och h\u00e4r \u00e4r ditt tecken p\u00e5 att det \u00e4r jag som har s\u00e4nt dig: N\u00e4r du har f\u00f6rt folket ut ur Egypten, ska ni h\u00e5lla gudstj\u00e4nst p\u00e5 detta berg.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 sade Mose till Gud: \u201dOm jag kommer till Israels barn och s\u00e4ger till dem: Era f\u00e4ders Gud har s\u00e4nt mig till er, och de fr\u00e5gar mig: Vad \u00e4r hans namn? \u2013 vad ska jag d\u00e5 svara dem?\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Gud sade till Mose: \u201dJag \u00e4r den Jag \u00c4r.\u201d Och han fortsatte: \u201dS\u00e5 ska du s\u00e4ga till Israels barn: Jag \u00c4r har s\u00e4nt mig till er.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och Gud sade sedan till Mose: \u201dS\u00e5 ska du s\u00e4ga till Israels barn: HERREN, era f\u00e4ders Gud, Abrahams Gud, Isaks Gud och Jakobs Gud, har s\u00e4nt mig till er. Det ska vara mitt namn f\u00f6r evigt och s\u00e5 ska man kalla mig fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "G\u00e5 nu och samla de \u00e4ldste i Israel och s\u00e4g till dem: HERREN, era f\u00e4ders Gud, Abrahams Gud, Isaks Gud och Jakobs Gud, har uppenbarat sig f\u00f6r mig och sagt: Jag har sett till er och vet vad de har gjort mot er i Egypten."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger jag: Jag ska f\u00f6ra er ut ur lidandet i Egypten och upp till kananeernas, hetiternas, amoreernas, perisseernas, hiveernas och jebusiternas land, ett land som fl\u00f6dar av mj\u00f6lk och honung."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De kommer att lyssna till dina ord, och du och Israels \u00e4ldste ska g\u00e5 till Egyptens kung och s\u00e4ga till honom: HERREN, hebreernas Gud, har visat sig f\u00f6r oss. L\u00e5t oss g\u00e5 tre dagsresor in i \u00f6knen och offra \u00e5t HERREN v\u00e5r Gud."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men jag vet att Egyptens kung inte kommer att l\u00e5ta er g\u00e5 om inte en stark hand tvingar honom."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska jag r\u00e4cka ut min hand och sl\u00e5 Egypten med alla slags under som jag ska g\u00f6ra d\u00e4r. Sedan kommer han att sl\u00e4ppa er."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och jag ska l\u00e5ta detta folk finna n\u00e5d f\u00f6r egyptiernas \u00f6gon s\u00e5 att ni inte beh\u00f6ver g\u00e5 tomh\u00e4nta n\u00e4r ni drar bort."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nej, varje kvinna ska be sin grannfru och kvinnorna som bor i hennes hus om f\u00f6rem\u00e5l av silver och guld och \u00e4ven kl\u00e4der, som ni ska s\u00e4tta p\u00e5 era s\u00f6ner och d\u00f6ttrar. S\u00e5 ska ni ta byte fr\u00e5n egyptierna.\u201d"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mose f\u00e5r makt att g\u00f6ra under - Mose svarade: \u201dMen om de inte tror mig och inte lyssnar p\u00e5 mina ord utan s\u00e4ger: HERREN har inte uppenbarat sig f\u00f6r dig?\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 sade HERREN till honom: \u201dVad har du i handen?\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han svarade: \u201dEn stav.\u201d Han sade: \u201dKasta den p\u00e5 marken!\u201d N\u00e4r han kastade den p\u00e5 marken f\u00f6rvandlades den till en orm, och Mose flydde f\u00f6r den."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men HERREN sade till Mose: \u201dR\u00e4ck ut handen och ta den i stj\u00e4rten.\u201d D\u00e5 r\u00e4ckte han ut handen och grep ormen, och den blev \u00e5ter en stav i hans hand."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "HERREN sade: \u201dS\u00e5 ska de tro att HERREN, deras f\u00e4ders Gud, Abrahams Gud, Isaks Gud och Jakobs Gud, har uppenbarat sig f\u00f6r dig.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "HERREN sade sedan till honom: \u201dStick in handen i din famn!\u201d Han gjorde s\u00e5, och n\u00e4r han drog ut den var handen vit som sn\u00f6 av spet\u00e4lska."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sedan sade Gud: \u201dStick tillbaka handen in i din famn!\u201d Mose gjorde s\u00e5, och n\u00e4r han drog ut den liknade den resten av hans kropp igen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och HERREN sade: \u201dOm de inte tror dig eller lyssnar till det f\u00f6rsta tecknet, s\u00e5 m\u00e5ste de tro p\u00e5 det andra tecknet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men om de inte ens tror p\u00e5 dessa tv\u00e5 tecken eller lyssnar till dina ord, ta d\u00e5 lite av Nilens vatten och h\u00e4ll ut det p\u00e5 torra marken. D\u00e5 ska vattnet som du tog ur floden f\u00f6rvandlas till blod p\u00e5 torra marken.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 sade Mose till HERREN: \u201dMen Herre, jag \u00e4r ingen ordets man, varken f\u00f6rr eller nu n\u00e4r du talat till din tj\u00e4nare. Jag \u00e4r tr\u00f6g i talet och har en tr\u00f6g tunga.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "HERREN sade till honom: \u201dVem har gett m\u00e4nniskan munnen? Vem g\u00f6r henne stum eller d\u00f6v, seende eller blind? \u00c4r det inte jag, HERREN?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "G\u00e5 nu, jag ska vara med din mun och l\u00e4ra dig vad du ska s\u00e4ga.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men Mose sade: \u201dHerre, jag ber dig: S\u00e4nd ditt budskap med vilken annan du vill.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 uppt\u00e4ndes HERRENS vrede mot Mose och han sade: \u201dHar du inte din bror Aron, leviten? Jag vet att han kan tala. Och se, han \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g ut f\u00f6r att m\u00f6ta dig, och n\u00e4r han f\u00e5r se dig ska han bli glad i sitt hj\u00e4rta."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Du ska tala till honom och l\u00e4gga orden i hans mun. Och jag ska vara med din mun och hans mun, och jag ska l\u00e4ra er vad ni ska g\u00f6ra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han ska tala i ditt st\u00e4lle till folket. Han ska vara som din mun, och du ska vara som hans Gud."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och du ska ta den h\u00e4r staven i handen. Med den ska du g\u00f6ra dina tecken.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mose \u00e5terv\u00e4nder till Egypten - Mose \u00e5terv\u00e4nde till sin sv\u00e4rfar Jetro och sade till honom: \u201dL\u00e5t mig v\u00e4nda tillbaka till mina br\u00f6der i Egypten f\u00f6r att se om de lever \u00e4n.\u201d Jetro sade till Mose: \u201dG\u00e5 i frid!\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och n\u00e4r Mose var i Midjan sade HERREN till honom: \u201dBege dig tillbaka till Egypten, f\u00f6r alla som ville ta ditt liv \u00e4r d\u00f6da.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 tog Mose sin hustru och sina s\u00f6ner och satte dem p\u00e5 sin \u00e5sna och \u00e5terv\u00e4nde till Egyptens land. Och Mose tog Guds stav i handen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "HERREN sade till Mose: \u201dN\u00e4r du kommer tillbaka till Egypten, se d\u00e5 till att du g\u00f6r alla de under som jag gett dig makt att utf\u00f6ra inf\u00f6r farao. Men jag ska g\u00f6ra hans hj\u00e4rta h\u00e5rt s\u00e5 att han inte sl\u00e4pper folket."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Du ska s\u00e4ga till farao: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Israel \u00e4r min f\u00f6rstf\u00f6dde son,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "och jag har sagt till dig: Sl\u00e4pp min son, s\u00e5 att han kan h\u00e5lla gudstj\u00e4nst \u00e5t mig. Men du v\u00e4grade att sl\u00e4ppa honom, och d\u00e4rf\u00f6r ska jag d\u00f6da din f\u00f6rstf\u00f6dde son.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Under resan h\u00e4nde det vid en viloplats att HERREN kom emot Mose och ville d\u00f6da honom."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e5 tog Sippora en vass flintsten och skar bort sin sons f\u00f6rhud, och hon r\u00f6rde vid Moses f\u00f6tter med den och sade: \u201dDu \u00e4r en blodsbrudgum f\u00f6r mig.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Och HERREN l\u00e4t honom vara. Det var med tanke p\u00e5 omsk\u00e4relsen som hon sade \u201dblodsbrudgum\u201d."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och HERREN sade till Aron: \u201dG\u00e5 och m\u00f6t Mose ute i \u00f6knen!\u201d Han gav sig i v\u00e4g och m\u00f6tte Mose vid Guds berg, och han kysste honom."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och Mose ber\u00e4ttade f\u00f6r Aron allt som HERREN hade sagt n\u00e4r han s\u00e4nde honom och om alla tecken han befallt honom att g\u00f6ra."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Sedan gick Mose och Aron och kallade samman alla de \u00e4ldste bland Israels barn."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Och Aron talade om allt som HERREN hade sagt till Mose, och han gjorde tecknen inf\u00f6r folkets \u00f6gon."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "D\u00e5 trodde folket, och n\u00e4r de h\u00f6rde att HERREN hade tagit sig an Israels barn och sett deras lidande, b\u00f6jde de sig ner och tillbad."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mose och Aron inf\u00f6r farao - D\u00e4refter gick Mose och Aron till farao och sade: \u201dS\u00e5 s\u00e4ger HERREN, Israels Gud: Sl\u00e4pp mitt folk, s\u00e5 att de kan h\u00e5lla h\u00f6gtid \u00e5t mig i \u00f6knen!\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men farao svarade: \u201dVem \u00e4r HERREN? Skulle jag lyssna p\u00e5 honom och sl\u00e4ppa Israel? Jag k\u00e4nner inte HERREN, och jag t\u00e4nker inte sl\u00e4ppa Israel.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 sade de: \u201dHebreernas Gud har uppenbarat sig f\u00f6r oss. L\u00e5t oss f\u00e5 g\u00e5 tre dagsresor in i \u00f6knen och offra \u00e5t HERREN v\u00e5r Gud, s\u00e5 att han inte kommer \u00f6ver oss med pest eller sv\u00e4rd.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men kungen av Egypten sade till dem: \u201dMose och Aron, varf\u00f6r lockar ni bort folket fr\u00e5n deras arbete? G\u00e5 till era dagsverken!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och farao fortsatte: \u201dFolket \u00e4r redan nu m\u00e5nga i landet. \u00c4nd\u00e5 vill ni att de ska sluta med sina dagsverken!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Samma dag befallde farao slavdrivarna och folkets f\u00f6rm\u00e4n:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201dNi ska inte ge dem halm till teglet som f\u00f6rut. L\u00e5t dem g\u00e5 och skaffa halm sj\u00e4lva."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men samma m\u00e4ngd tegel som de gjort f\u00f6rut ska ni kr\u00e4va av dem, utan n\u00e5got avdrag. De \u00e4r lata, d\u00e4rf\u00f6r ropar de: L\u00e5t oss g\u00e5 och offra \u00e5t v\u00e5r Gud!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Man m\u00e5ste l\u00e4gga h\u00e5rt arbete p\u00e5 dessa m\u00e4nniskor, s\u00e5 att de har n\u00e5got att g\u00f6ra och inte lyssnar p\u00e5 l\u00f6gner.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 gick slavdrivarna och f\u00f6rm\u00e4nnen ut och sade till folket: \u201dS\u00e5 s\u00e4ger farao: Jag ger er inte l\u00e4ngre halm."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "G\u00e5 sj\u00e4lva och skaffa halm d\u00e4r ni hittar det. Men det blir inget avdrag i ert arbete.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 spred sig folket \u00f6ver hela Egyptens land och samlade str\u00e5 f\u00f6r att anv\u00e4nda som halm."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Slavdrivarna drev p\u00e5 dem och sade: \u201dG\u00f6r f\u00e4rdigt ert arbete, full kvot f\u00f6r varje dag, precis som n\u00e4r ni fick halm!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och israeliternas f\u00f6rm\u00e4n, de som faraos slavdrivare hade satt \u00f6ver dem, fick hugg och slag och man sade till dem: \u201dVarf\u00f6r har ni inte tillverkat full m\u00e4ngd tegel som f\u00f6rut, varken i g\u00e5r eller i dag?\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 kom israeliternas f\u00f6rm\u00e4n och ropade till farao: \u201dVarf\u00f6r g\u00f6r du s\u00e5 mot dina tj\u00e4nare?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ingen halm f\u00e5r dina tj\u00e4nare, och \u00e4nd\u00e5 s\u00e4ger de \u00e5t oss att skaffa fram tegel. Se, dina tj\u00e4nare f\u00e5r hugg och slag trots att skulden ligger hos ditt eget folk.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men han svarade: \u201dLata \u00e4r ni, lata! Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r ni s\u00e4ger: L\u00e5t oss g\u00e5 och offra \u00e5t HERREN!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nej, g\u00e5 nu och arbeta! N\u00e5gon halm ska ni inte f\u00e5, men full m\u00e4ngd tegel ska ni \u00e4nd\u00e5 l\u00e4mna.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Israeliternas f\u00f6rm\u00e4n ins\u00e5g att de var illa ute, eftersom man hade sagt att de inte skulle f\u00e5 n\u00e5got avdrag i den dagliga tegelkvoten."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r de kom ut fr\u00e5n farao tr\u00e4ffade de Mose och Aron som stod d\u00e4r f\u00f6r att m\u00f6ta dem,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "och de sade till dem: \u201dM\u00e5 HERREN se vad ni har gjort och d\u00f6ma er! Ni har f\u00e5tt farao och hans tj\u00e4nare att avsky oss och satt sv\u00e4rd i deras hand s\u00e5 att de kan d\u00f6da oss.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 v\u00e4nde Mose sig p\u00e5 nytt till HERREN och sade: \u201dHerre, varf\u00f6r har du handlat s\u00e5 illa mot detta folk? Varf\u00f6r s\u00e4nde du mig?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c4nda sedan jag gick till farao f\u00f6r att tala i ditt namn har han gjort dem illa, och du har inte gjort n\u00e5gonting f\u00f6r att r\u00e4dda ditt folk.\u201d"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds l\u00f6fte om befrielse - Men HERREN sade till Mose: \u201dNu ska du f\u00e5 se vad jag ska g\u00f6ra med farao. Min starka hand ska f\u00e5 honom att sl\u00e4ppa dem, och min starka hand ska f\u00e5 honom att driva ut dem ur sitt land.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och Gud sade till Mose: \u201dJag \u00e4r HERREN."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "F\u00f6r Abraham, Isak och Jakob visade jag mig som Gud den Allsm\u00e4ktige, men under mitt namn HERREN gjorde jag mig inte k\u00e4nd f\u00f6r dem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag uppr\u00e4ttade ocks\u00e5 mitt f\u00f6rbund med dem och lovade att ge dem Kanaans land, det land d\u00e4r de bodde som fr\u00e4mlingar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och jag har nu h\u00f6rt Israels barn sucka \u00f6ver att egyptierna h\u00e5ller dem som slavar, och jag har kommit ih\u00e5g mitt f\u00f6rbund."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e4g d\u00e4rf\u00f6r till Israels barn: Jag \u00e4r HERREN. Jag ska f\u00f6ra er ut fr\u00e5n Egyptens tv\u00e5ngsarbete och r\u00e4dda er fr\u00e5n deras slaveri, och jag ska \u00e5terl\u00f6sa er med utstr\u00e4ckt arm och stora straffdomar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och jag ska ta er till mitt folk och vara er Gud. Ni ska inse att jag \u00e4r HERREN er Gud, som f\u00f6r er ut fr\u00e5n slavarbetet hos egyptierna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och jag ska f\u00f6ra er till det land som jag med upplyft hand lovade ge till Abraham, Isak och Jakob. Jag ska ge er det som arvedel. Jag \u00e4r HERREN.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Allt detta talade Mose till Israels barn, men de lyssnade inte p\u00e5 honom p\u00e5 grund av sin ot\u00e5lighet och det h\u00e5rda arbetet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e4refter sade HERREN till Mose:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201dG\u00e5 och s\u00e4g till farao, kungen av Egypten, att han sl\u00e4pper Israels barn fr\u00e5n sitt land.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men Mose talade inf\u00f6r HERREN och sade: \u201dIsraels barn lyssnar ju inte p\u00e5 mig. Hur skulle d\u00e5 farao vilja lyssna p\u00e5 mig, jag som har oomskurna l\u00e4ppar?\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men HERREN talade till Mose och Aron och befallde dem att s\u00e4ga till Israels barn och till farao, kungen av Egypten, att Israels barn skulle f\u00f6ras ut ur Egyptens land."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Moses och Arons sl\u00e4kttavla - Detta var huvudm\u00e4nnen f\u00f6r deras familjer: S\u00f6ner till Ruben, Israels f\u00f6rstf\u00f6dde, var Henok och Pallu, Hesron och Karmi. Dessa var Rubens sl\u00e4kter."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Simeons s\u00f6ner var Jemuel, Jamin, Ohad, Jakin, Sohar och Saul, den kananeiska kvinnans son. Dessa var Simeons sl\u00e4kter."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och detta \u00e4r namnen p\u00e5 Levis s\u00f6ner enligt deras f\u00f6delseordning: Gershon, Kehat och Merari. Levi blev 137 \u00e5r."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Gershons s\u00f6ner var Libni och Shimei efter deras sl\u00e4kter."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kehats s\u00f6ner var Amram, Jishar, Hebron och Ussiel. Kehat blev 133 \u00e5r."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Meraris s\u00f6ner var Mahli och Mushi. Dessa var leviternas sl\u00e4kter enligt deras f\u00f6delseordning."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Amram tog sin fars syster Jokebed till hustru, och hon f\u00f6dde Aron och Mose. Amram blev 137 \u00e5r."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jishars s\u00f6ner var Kora, Nefeg och Sikri."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ussiels s\u00f6ner var Mishael, Elsafan och Sitri."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Aron tog till hustru Amminadabs dotter Elisheba, syster till Nahshon, och hon f\u00f6dde Nadab och Abihu, Eleasar och Itamar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Koras s\u00f6ner var Assir, Elkana och Abiasaf. Dessa var koraiternas sl\u00e4kter."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Eleasar, Arons son, tog en av Putiels d\u00f6ttrar till hustru, och hon f\u00f6dde Pinehas. Dessa var huvudm\u00e4nnen f\u00f6r leviternas familjer efter deras sl\u00e4kter."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Det var till denne Aron och denne Mose som HERREN hade sagt: \u201dF\u00f6r ut Israels barn ur Egyptens land efter deras h\u00e4ravdelningar.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och det var de som talade med farao, kungen av Egypten, om att f\u00f6ra Israels barn ut ur Egypten."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Guds befallning till Mose och Aron - Och HERREN talade till Mose i Egyptens land."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "HERREN sade till honom: \u201dJag \u00e4r HERREN. S\u00e4g till farao, kungen av Egypten, allt som jag s\u00e4ger till dig.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men Mose sade inf\u00f6r HERREN: \u201dSe, jag har oomskurna l\u00e4ppar. Hur skulle farao vilja lyssna p\u00e5 mig?\u201d"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Men HERREN sade till Mose: \u201dSe, jag s\u00e4tter dig att vara som Gud f\u00f6r farao, och din bror Aron ska vara din profet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Du ska tala allt jag befaller dig. Sedan ska din bror Aron tala med farao om att sl\u00e4ppa Israels barn ut ur sitt land."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men jag ska f\u00f6rh\u00e4rda faraos hj\u00e4rta och g\u00f6ra m\u00e5nga tecken och under i Egyptens land."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Farao kommer inte att lyssna p\u00e5 er, men jag ska l\u00e4gga min hand p\u00e5 Egypten och f\u00f6ra mina h\u00e4rskaror, mitt folk, Israels barn, ut ur Egypten genom stora straffdomar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och egyptierna ska inse att jag \u00e4r HERREN, n\u00e4r jag r\u00e4cker ut min hand \u00f6ver Egypten och f\u00f6r Israels barn ut d\u00e4rifr\u00e5n.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mose och Aron gjorde s\u00e5, de gjorde som HERREN hade befallt dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mose var \u00e5ttio \u00e5r och Aron \u00e5ttiotre n\u00e4r de talade med farao."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Arons stav - HERREN sade till Mose och Aron:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201dN\u00e4r farao s\u00e4ger till er: L\u00e5t oss se n\u00e5got under! d\u00e5 ska du s\u00e4ga till Aron: Ta din stav och kasta den framf\u00f6r farao s\u00e5 ska den bli en stor orm.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mose och Aron gick till farao och gjorde som HERREN hade befallt. Aron kastade sin stav framf\u00f6r farao och hans tj\u00e4nare, och den blev en stor orm."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 kallade farao till sig sina vise m\u00e4n och trollkarlar, och \u00e4ven dessa, de egyptiska sp\u00e5m\u00e4nnen, gjorde samma tecken genom sina magiska konster."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Var och en kastade sin stav, och stavarna blev stora ormar. Men Arons stav slukade deras stavar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 f\u00f6rblev faraos hj\u00e4rta h\u00e5rt och han lyssnade inte p\u00e5 dem, precis som HERREN hade sagt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Den f\u00f6rsta pl\u00e5gan \u2013 vattnet blir blod - D\u00e4refter sade HERREN till Mose: \u201dFaraos hj\u00e4rta \u00e4r h\u00e5rt, han v\u00e4grar att sl\u00e4ppa folket."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men g\u00e5 till honom p\u00e5 morgonen d\u00e5 han g\u00e5r ut till vattnet. St\u00e4ll dig i hans v\u00e4g p\u00e5 stranden av Nilen och ta i din hand staven som f\u00f6rvandlades till en orm."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e4g till honom: HERREN, hebreernas Gud, har s\u00e4nt mig till dig f\u00f6r att s\u00e4ga: Sl\u00e4pp mitt folk, s\u00e5 att de kan h\u00e5lla gudstj\u00e4nst \u00e5t mig i \u00f6knen. Men se, hittills har du inte velat lyssna."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN s\u00e5: Genom detta ska du f\u00f6rst\u00e5 att jag \u00e4r HERREN. Se, med staven som jag h\u00e5ller i handen ska jag sl\u00e5 Nilens vatten s\u00e5 att det f\u00f6rvandlas till blod."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Fiskarna i floden ska d\u00f6, och Nilen ska stinka s\u00e5 att egyptierna inte kan dricka vattnet i floden.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och HERREN sade till Mose: \u201dS\u00e4g till Aron: Ta din stav och r\u00e4ck ut handen \u00f6ver Egyptens vatten, \u00f6ver dess str\u00f6mmar, kanaler och sj\u00f6ar och alla andra vattensamlingar, s\u00e5 ska de bli blod. \u00d6ver hela Egyptens land ska det vara blod, b\u00e5de i tr\u00e4k\u00e4rl och stenk\u00e4rl.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mose och Aron gjorde som HERREN hade befallt. Han lyfte upp staven och slog vattnet i Nilen inf\u00f6r faraos och hans tj\u00e4nares \u00f6gon. D\u00e5 f\u00f6rvandlades allt vatten i floden till blod."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Fiskarna i Nilen dog och floden stank s\u00e5 att egyptierna inte kunde dricka vattnet fr\u00e5n floden. Det var blod i hela Egyptens land."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men de egyptiska sp\u00e5m\u00e4nnen gjorde samma tecken genom sina magiska konster. Och faraos hj\u00e4rta f\u00f6rblev h\u00e5rt s\u00e5 att han inte lyssnade p\u00e5 dem, precis som HERREN hade sagt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Farao gick d\u00e4rifr\u00e5n hem till sitt palats och brydde sig inte om det heller."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och i hela Egypten gr\u00e4vde man efter dricksvatten kring Nilen, eftersom vattnet i floden inte var drickbart."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sedan gick det sju dagar efter att HERREN hade slagit Nilen."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den andra pl\u00e5gan \u2013 grodor - D\u00e4refter sade HERREN till Mose: \u201dG\u00e5 till farao och s\u00e4g till honom: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Sl\u00e4pp mitt folk, s\u00e5 att de kan h\u00e5lla gudstj\u00e4nst \u00e5t mig!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men om du v\u00e4grar att sl\u00e4ppa dem, ska jag pl\u00e5ga hela ditt land med grodor."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nilen ska vimla av grodor. De ska stiga upp och komma in i ditt hus, in i ditt sovrum och upp i din s\u00e4ng, in i dina tj\u00e4nares hus och bland ditt folk och i dina bakugnar och baktr\u00e5g."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ja, p\u00e5 dig sj\u00e4lv och ditt folk och alla dina tj\u00e4nare ska grodorna hoppa upp.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "HERREN sade ocks\u00e5 till Mose: \u201dS\u00e4g till Aron: R\u00e4ck ut handen med din stav \u00f6ver str\u00f6mmarna, kanalerna och sj\u00f6arna och l\u00e5t grodor stiga upp \u00f6ver Egyptens land.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 r\u00e4ckte Aron ut handen \u00f6ver Egyptens vatten, och det kom upp grodor som t\u00e4ckte landet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men sp\u00e5m\u00e4nnen gjorde samma tecken genom sina magiska konster och l\u00e4t grodor stiga upp \u00f6ver Egyptens land."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 kallade farao till sig Mose och Aron och sade: \u201dBe till HERREN att han tar bort grodorna fr\u00e5n mig och mitt folk. D\u00e5 ska jag sl\u00e4ppa folket, s\u00e5 att de kan offra till HERREN.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mose sade till farao: \u201dDu ska f\u00e5 \u00e4ran att best\u00e4mma n\u00e4r jag ska be f\u00f6r dig och dina tj\u00e4nare och ditt folk, s\u00e5 att grodorna f\u00f6rsvinner fr\u00e5n dig och dina hus och bara finns kvar i Nilen.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han svarade: \u201dI morgon.\u201d D\u00e5 sade Mose: \u201dDet ska bli som du har sagt, s\u00e5 att du f\u00f6rst\u00e5r att ingen \u00e4r som HERREN v\u00e5r Gud."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Grodorna ska f\u00f6rsvinna fr\u00e5n dig och dina hus, fr\u00e5n dina tj\u00e4nare och ditt folk och bara finnas kvar i Nilen.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4refter gick Mose och Aron ut fr\u00e5n farao. Och Mose ropade till HERREN om hj\u00e4lp mot grodorna som han l\u00e5tit komma \u00f6ver farao."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "HERREN gjorde s\u00e5 som Mose hade beg\u00e4rt. Grodorna dog och f\u00f6rsvann fr\u00e5n husen, g\u00e5rdarna och f\u00e4lten."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Man samlade ihop dem i h\u00f6g p\u00e5 h\u00f6g, och landet fylldes av stank."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men n\u00e4r farao s\u00e5g att han f\u00e5tt lindring, f\u00f6rh\u00e4rdade han sitt hj\u00e4rta och lyssnade inte p\u00e5 dem, precis som HERREN hade sagt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Den tredje pl\u00e5gan \u2013 mygg - Sedan sade HERREN till Mose: \u201dS\u00e4g till Aron: R\u00e4ck ut din stav och sl\u00e5 stoftet p\u00e5 marken. \u00d6ver hela Egyptens land ska d\u00e5 stoftet f\u00f6rvandlas till mygg.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De gjorde s\u00e5. Aron r\u00e4ckte ut sin hand med staven och slog i stoftet p\u00e5 marken, och det kom mygg p\u00e5 m\u00e4nniskor och boskap. Av allt stoft p\u00e5 marken blev det mygg i hela Egypten."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sp\u00e5m\u00e4nnen t\u00e4nkte d\u00e5 g\u00f6ra samma tecken genom sina magiska konster. De f\u00f6rs\u00f6kte f\u00e5 fram mygg, men de kunde inte. Och myggen kom p\u00e5 m\u00e4nniskor och boskap."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 sade sp\u00e5m\u00e4nnen till farao: \u201dDet \u00e4r Guds finger!\u201d Men faraos hj\u00e4rta f\u00f6rblev h\u00e5rt och han lyssnade inte p\u00e5 dem, precis som HERREN hade sagt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Den fj\u00e4rde pl\u00e5gan \u2013 flugor - HERREN sade till Mose: \u201dTr\u00e4d fram inf\u00f6r farao tidigt p\u00e5 morgonen n\u00e4r han g\u00e5r ut till vattnet och s\u00e4g till honom: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Sl\u00e4pp mitt folk, s\u00e5 att de kan h\u00e5lla gudstj\u00e4nst \u00e5t mig!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Om du inte sl\u00e4pper mitt folk ska jag s\u00e4nda flugsv\u00e4rmar \u00f6ver dig och dina tj\u00e4nare, ditt folk och dina hus. Egyptiernas hus ska fylls av flugsv\u00e4rmar, och \u00e4ven marken som de st\u00e5r p\u00e5."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men den dagen ska jag g\u00f6ra ett undantag f\u00f6r landet Goshen d\u00e4r mitt folk bor. Det ska inte finnas n\u00e5gra flugsv\u00e4rmar d\u00e4r, f\u00f6r att du ska inse att jag, HERREN, \u00e4r h\u00e4r i landet."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra skillnad mellan mitt folk och ditt. I morgon ska detta tecken intr\u00e4ffa.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och HERREN gjorde s\u00e5. Stora flugsv\u00e4rmar kom in i faraos och hans tj\u00e4nares hus, och \u00f6verallt i Egypten h\u00e4rjades landet av flugsv\u00e4rmarna."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e5 kallade farao till sig Mose och Aron och sade: \u201dG\u00e5 och offra \u00e5t er Gud h\u00e4r i landet!\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men Mose svarade: \u201dDet skulle inte vara r\u00e4tt att g\u00f6ra s\u00e5, f\u00f6r vi offrar s\u00e5dant \u00e5t HERREN v\u00e5r Gud som \u00e4r avskyv\u00e4rt f\u00f6r egyptierna. Om vi skulle offra s\u00e5dant som egyptierna avskyr inf\u00f6r deras \u00f6gon skulle de s\u00e4kert stena oss."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Vi vill g\u00e5 tre dagsresor ut i \u00f6knen och offra \u00e5t HERREN v\u00e5r Gud, s\u00e5 som han befaller oss.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e5 sade farao: \u201dJag sl\u00e4pper er s\u00e5 att ni kan offra \u00e5t HERREN er Gud i \u00f6knen. G\u00e5 bara inte f\u00f6r l\u00e5ngt bort. Be f\u00f6r mig!\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mose svarade: \u201dJa, n\u00e4r jag kommer ut fr\u00e5n dig ska jag be till HERREN, att flugsv\u00e4rmarna i morgon viker bort fr\u00e5n farao, hans tj\u00e4nare och hans folk. Men farao b\u00f6r inte bedra oss igen och v\u00e4gra sl\u00e4ppa folket s\u00e5 att de kan offra \u00e5t HERREN.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mose gick ut fr\u00e5n farao och bad till HERREN,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "och HERREN gjorde som Mose hade beg\u00e4rt. Han tog bort flugsv\u00e4rmarna fr\u00e5n farao, hans tj\u00e4nare och hans folk, s\u00e5 att inte en enda fluga fanns kvar."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men farao f\u00f6rh\u00e4rdade sitt hj\u00e4rta den g\u00e5ngen ocks\u00e5 och sl\u00e4ppte inte folket."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den femte pl\u00e5gan \u2013 boskapspest - HERREN sade till Mose: \u201dG\u00e5 till farao och s\u00e4g till honom: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, hebreernas Gud: Sl\u00e4pp mitt folk, s\u00e5 att de kan h\u00e5lla gudstj\u00e4nst \u00e5t mig!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "F\u00f6r om du v\u00e4grar sl\u00e4ppa dem och fortfarande h\u00e5ller dem kvar,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "se, d\u00e5 ska HERRENS hand komma med en mycket sv\u00e5r pest \u00f6ver din boskap p\u00e5 marken: h\u00e4star, \u00e5snor, kameler, kor och f\u00e5r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men HERREN ska g\u00f6ra skillnad mellan israeliternas boskap och egyptiernas, s\u00e5 att inget djur som tillh\u00f6r Israels barn ska d\u00f6.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "HERREN best\u00e4mde en tid och sade: \u201dI morgon ska HERREN g\u00f6ra detta i landet.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4sta dag gjorde HERREN s\u00e5, och all egyptiernas boskap dog. Men av israeliternas boskap dog inte ett enda djur."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r farao s\u00e4nde bud f\u00f6r att h\u00f6ra efter, se, d\u00e5 hade inte ett enda djur d\u00f6tt av Israels boskap. Men faraos hj\u00e4rta f\u00f6rblev h\u00e5rt och han sl\u00e4ppte inte folket."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Den sj\u00e4tte pl\u00e5gan \u2013 b\u00f6lder - HERREN sade till Mose och Aron: \u201dTa h\u00e4nderna fulla med sot ur sm\u00e4ltugnen. Mose ska kasta upp det mot himlen inf\u00f6r faraos \u00f6gon."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det ska bli ett damm \u00f6ver hela Egyptens land, och det ska bli b\u00f6lder som sl\u00e5r ut med bl\u00e5sor p\u00e5 m\u00e4nniskor och boskap i hela Egypten.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 tog de sot ur sm\u00e4ltugnen och tr\u00e4dde fram inf\u00f6r farao. Mose kastade upp sotet mot himlen, och b\u00f6lder slog ut med bl\u00e5sor p\u00e5 m\u00e4nniskor och boskap."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och sp\u00e5m\u00e4nnen kunde inte tr\u00e4da fram inf\u00f6r Mose f\u00f6r b\u00f6ldernas skull, f\u00f6r det var b\u00f6lder p\u00e5 dem och p\u00e5 alla egyptier."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men HERREN gjorde faraos hj\u00e4rta h\u00e5rt s\u00e5 att han inte lyssnade p\u00e5 dem, precis som HERREN hade sagt till Mose."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Den sjunde pl\u00e5gan \u2013 hagel - D\u00e4refter sade HERREN till Mose: \u201dStig upp tidigt p\u00e5 morgonen, tr\u00e4d fram inf\u00f6r farao och s\u00e4g till honom: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, hebreernas Gud: Sl\u00e4pp mitt folk, s\u00e5 att de kan h\u00e5lla gudstj\u00e4nst \u00e5t mig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Annars ska jag den h\u00e4r g\u00e5ngen s\u00e4nda alla mina pl\u00e5gor \u00f6ver dig sj\u00e4lv, dina tj\u00e4nare och ditt folk, s\u00e5 att du f\u00f6rst\u00e5r att ingen \u00e4r som jag p\u00e5 hela jorden."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "F\u00f6r nu var jag n\u00e4ra att r\u00e4cka ut min hand och sl\u00e5 dig och ditt folk med pest f\u00f6r att utrota dig fr\u00e5n jorden."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men just d\u00e4rf\u00f6r l\u00e4t jag dig uppst\u00e5, f\u00f6r att visa dig min makt och f\u00f6r att mitt namn skulle f\u00f6rkunnas \u00f6ver hela jorden."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Om du forts\u00e4tter att l\u00e4gga hinder i v\u00e4gen f\u00f6r mitt folk och inte sl\u00e4pper dem,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "se, d\u00e5 ska jag i morgon vid den h\u00e4r tiden s\u00e4nda ett hagel s\u00e5 tungt att inget liknande har h\u00e4nt i Egypten fr\u00e5n den dag det grundades \u00e4nda tills nu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u00e4nd d\u00e4rf\u00f6r ut folk och h\u00e4mta in din boskap och allt annat du har ute p\u00e5 marken, f\u00f6r alla m\u00e4nniskor och all boskap som \u00e4r ute p\u00e5 marken och inte har kommit under tak kommer att tr\u00e4ffas av haglet och d\u00f6das.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Den av faraos tj\u00e4nare som fruktade HERRENS ord l\u00e4t sina slavar och sin boskap s\u00f6ka skydd i husen,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "men den som inte brydde sig om HERRENS ord l\u00e4t sina slavar och sin boskap bli kvar ute p\u00e5 marken."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "HERREN sade till Mose: \u201dLyft din hand mot himlen, s\u00e5 ska det falla hagel \u00f6ver hela Egypten, \u00f6ver m\u00e4nniskor och boskap och markens alla v\u00e4xter i Egyptens land.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 r\u00e4ckte Mose upp sin stav mot himlen, och HERREN l\u00e4t det dundra och hagla och eld slog ner mot jorden. S\u00e5 s\u00e4nde HERREN hagel \u00f6ver Egyptens land."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och det haglade och eld gick fram och tillbaka bland hagelskurarna. Haglet var s\u00e5 tungt att inget liknande hade h\u00e4nt i hela Egyptens land sedan den tid d\u00e5 det blev befolkat."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "I hela Egypten slog haglet ner allt som fanns p\u00e5 marken, b\u00e5de m\u00e4nniskor och djur. Det slog ocks\u00e5 ner markens alla v\u00e4xter och br\u00f6t s\u00f6nder markens alla tr\u00e4d."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Endast i landet Goshen, d\u00e4r Israels barn bodde, haglade det inte."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde farao bud efter Mose och Aron och sade till dem: \u201dDen h\u00e4r g\u00e5ngen har jag syndat. Det \u00e4r HERREN som \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig, och jag och mitt folk har gjort or\u00e4tt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Be till HERREN, det \u00e4r nog med Guds dunder och hagel. Jag ska sl\u00e4ppa er, ni beh\u00f6ver inte bli kvar l\u00e4ngre.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mose svarade honom: \u201dN\u00e4r jag kommer ut ur staden ska jag str\u00e4cka mina h\u00e4nder mot HERREN. D\u00e5 ska dundret upph\u00f6ra och haglet sluta, f\u00f6r att du ska inse att landet tillh\u00f6r HERREN."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men jag vet att du och dina tj\u00e4nare \u00e4nnu inte fruktar HERREN Gud.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Det var lin och korn som slogs ner, f\u00f6r kornet hade g\u00e5tt i ax och linet stod i knopp."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men vetet och sp\u00e4ltvetet slogs inte ner, eftersom de mognar senare."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Sedan l\u00e4mnade Mose farao och gick ut ur staden, och han r\u00e4ckte ut sina h\u00e4nder mot HERREN. D\u00e5 upph\u00f6rde dundret och haglet, och regnet slutade str\u00f6mma ner \u00f6ver jorden."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men n\u00e4r farao s\u00e5g att regnet och haglet och dundret hade slutat, fortsatte han i sin synd och f\u00f6rh\u00e4rdade sitt hj\u00e4rta, b\u00e5de han och hans tj\u00e4nare."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Faraos hj\u00e4rta f\u00f6rblev h\u00e5rt och han sl\u00e4ppte inte Israels barn, precis som HERREN hade sagt genom Mose."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den \u00e5ttonde pl\u00e5gan \u2013 gr\u00e4shoppor - HERREN sade till Mose: \u201dG\u00e5 till farao, f\u00f6r jag har f\u00f6rh\u00e4rdat hans och hans tj\u00e4nares hj\u00e4rtan f\u00f6r att g\u00f6ra dessa tecken mitt ibland dem,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "s\u00e5 att du ska kunna ber\u00e4tta f\u00f6r dina barn och barnbarn vilka stora g\u00e4rningar jag har utf\u00f6rt bland egyptierna och vilka tecken jag har gjort bland dem. Och ni ska inse att jag \u00e4r HERREN.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 gick Mose och Aron till farao och sade till honom: \u201dS\u00e5 s\u00e4ger HERREN, hebreernas Gud: Hur l\u00e4nge ska du v\u00e4gra \u00f6dmjuka dig inf\u00f6r mig? Sl\u00e4pp mitt folk s\u00e5 att de kan h\u00e5lla gudstj\u00e4nst \u00e5t mig!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6r om du v\u00e4grar sl\u00e4ppa mitt folk, se, d\u00e5 ska jag i morgon s\u00e4nda gr\u00e4shoppor \u00f6ver ditt land."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De ska t\u00e4cka marken s\u00e5 att man inte kan se den. Det sista som \u00e4r kvar efter haglet ska de \u00e4ta upp, och de ska gnaga av alla era tr\u00e4d som v\u00e4xer p\u00e5 marken."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De ska fylla dina hus och dina tj\u00e4nares och alla egyptiernas hus, s\u00e5 att dina f\u00e4der och f\u00f6rf\u00e4der inte har sett n\u00e5got liknande fr\u00e5n den dag de blev till p\u00e5 jorden \u00e4nda till denna dag.\u201d Sedan v\u00e4nde han sig om och gick ut fr\u00e5n farao."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men faraos tj\u00e4nare sade till honom: \u201dHur l\u00e4nge ska den mannen f\u00e5 vara en snara f\u00f6r oss? Sl\u00e4pp m\u00e4nnen s\u00e5 att de kan h\u00e5lla gudstj\u00e4nst \u00e5t HERREN sin Gud. F\u00f6rst\u00e5r du fortfarande inte att Egypten g\u00e5r under?\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 h\u00e4mtade man tillbaka Mose och Aron till farao, och han sade till dem: \u201dG\u00e5 och h\u00e5ll gudstj\u00e4nst \u00e5t HERREN er Gud! Men vilka \u00e4r det som ska g\u00e5?\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mose svarade: \u201dVi g\u00e5r b\u00e5de unga och gamla. Vi g\u00e5r med s\u00f6ner och d\u00f6ttrar, med f\u00e5r och kor, eftersom vi ska fira en HERRENS h\u00f6gtid.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 sade han till dem: \u201dHERREN vare med er, lika visst som jag sl\u00e4pper er och era sm\u00e5 barn! Se, ni har n\u00e5got ont i sikte."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nej, ni m\u00e4n f\u00e5r ge er i v\u00e4g och h\u00e5lla gudstj\u00e4nst \u00e5t HERREN. Det var ju det ni bad om.\u201d Och man drev ut dem fr\u00e5n farao."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "HERREN sade till Mose: \u201dR\u00e4ck ut handen \u00f6ver Egypten, s\u00e5 att det kommer gr\u00e4shoppor \u00f6ver Egyptens land och \u00e4ter upp landets alla v\u00e4xter, allt som haglet l\u00e4mnat kvar.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 r\u00e4ckte Mose ut sin stav \u00f6ver Egyptens land, och HERREN l\u00e4t en \u00f6stanvind bl\u00e5sa \u00f6ver landet hela den dagen och natten. N\u00e4r det blev morgon f\u00f6rde \u00f6stanvinden med sig gr\u00e4shopporna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De kom \u00f6ver hela Egypten och slog ner i stor m\u00e4ngd \u00f6ver hela Egyptens omr\u00e5de. S\u00e5 mycket gr\u00e4shoppor hade aldrig f\u00f6rekommit och ska aldrig mer f\u00f6rekomma."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De t\u00e4ckte hela marken och landet blev m\u00f6rkt. Och de \u00e5t upp landets alla v\u00e4xter, all frukt p\u00e5 tr\u00e4den och allt som haglet l\u00e4mnat kvar. Inget gr\u00f6nt blev kvar p\u00e5 tr\u00e4den eller p\u00e5 markens v\u00e4xter i hela Egyptens land."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 kallade farao snabbt till sig Mose och Aron och sade: \u201dJag har syndat mot HERREN er Gud och mot er."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men f\u00f6rl\u00e5t nu min synd den h\u00e4r enda g\u00e5ngen och be till HERREN er Gud att han bara tar bort denna d\u00f6dliga pl\u00e5ga fr\u00e5n mig.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 gick han ut fr\u00e5n farao och bad till HERREN."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och HERREN v\u00e4nde vinden och l\u00e4t en mycket stark v\u00e4stanvind bl\u00e5sa. Den tog tag i gr\u00e4shopporna och kastade dem i R\u00f6da havet, s\u00e5 att inte en enda gr\u00e4shoppa blev kvar inom hela Egyptens omr\u00e5de."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men HERREN gjorde faraos hj\u00e4rta h\u00e5rt, och han sl\u00e4ppte inte Israels barn."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Den nionde pl\u00e5gan \u2013 m\u00f6rker - HERREN sade till Mose: \u201dR\u00e4ck upp handen mot himlen, s\u00e5 ska det komma ett m\u00f6rker \u00f6ver Egypten, ett m\u00f6rker som man kan ta p\u00e5.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 r\u00e4ckte Mose upp handen mot himlen, och ett tjockt m\u00f6rker kom \u00f6ver hela Egyptens land i tre dagar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ingen s\u00e5g den andre och ingen steg upp fr\u00e5n sin plats p\u00e5 tre dagar. Men d\u00e4r Israels barn bodde var det ljust \u00f6verallt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e5 kallade farao till sig Mose och sade: \u201dG\u00e5 och h\u00e5ll gudstj\u00e4nst \u00e5t HERREN. Bara era f\u00e5r och kor m\u00e5ste l\u00e4mnas kvar. Till och med era barn f\u00e5r g\u00e5 med er.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men Mose sade: \u201dDu m\u00e5ste l\u00e5ta oss f\u00e5 slaktoffer och br\u00e4nnoffer att offra \u00e5t HERREN v\u00e5r Gud."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c4ven v\u00e5r boskap m\u00e5ste g\u00e5 med oss, och inte en kl\u00f6v f\u00e5r bli kvar. Vi tar fr\u00e5n v\u00e5r boskap n\u00e4r vi tj\u00e4nar HERREN v\u00e5r Gud. Och innan vi \u00e4r d\u00e4r vet vi inte sj\u00e4lva vad vi ska offra \u00e5t HERREN.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men HERREN gjorde faraos hj\u00e4rta h\u00e5rt s\u00e5 att han inte ville sl\u00e4ppa dem."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Farao sade till honom: \u201dG\u00e5 bort fr\u00e5n mig! Och akta dig f\u00f6r att komma inf\u00f6r mina \u00f6gon igen. Den dag du kommer inf\u00f6r mina \u00f6gon ska du d\u00f6.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mose svarade: \u201dSom du s\u00e4ger: Jag ska aldrig mer komma inf\u00f6r dina \u00f6gon.\u201d"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tionde pl\u00e5gan \u2013 de f\u00f6rstf\u00f6ddas d\u00f6d - HERREN sade till Mose: \u201dEn pl\u00e5ga till ska jag s\u00e4nda \u00f6ver farao och Egypten, och sedan ska han sl\u00e4ppa er. Han ska till och med driva ut er h\u00e4rifr\u00e5n n\u00e4r han sl\u00e4pper er."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e4g d\u00e4rf\u00f6r till folket att alla, b\u00e5de m\u00e4n och kvinnor, ska be sina grannar om f\u00f6rem\u00e5l av silver och guld.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och HERREN gjorde egyptierna v\u00e4nligt sinnade mot folket. Dessutom hade mannen Mose stort anseende i Egyptens land, b\u00e5de hos faraos tj\u00e4nare och hos folket."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mose sade: \u201dS\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Vid midnatt ska jag g\u00e5 fram genom Egypten."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 ska allt f\u00f6rstf\u00f6tt i Egyptens land d\u00f6, fr\u00e5n den f\u00f6rstf\u00f6dde hos farao som sitter p\u00e5 tronen \u00e4nda till den f\u00f6rstf\u00f6dde hos slavinnan vid handkvarnen, och \u00e4ven allt f\u00f6rstf\u00f6tt bland boskapen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ett h\u00f6gt sorgerop ska h\u00f6ras i hela Egypten, ett s\u00e5dant som aldrig har h\u00f6rts och aldrig mer kommer att h\u00f6ras."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men inte en hund ska gl\u00e4fsa mot n\u00e5gon av Israels barn, vare sig mot m\u00e4nniskor eller boskap. Ni ska d\u00e5 inse att HERREN g\u00f6r skillnad mellan Egypten och Israel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 ska alla dina tj\u00e4nare komma ner till mig och buga sig f\u00f6r mig och s\u00e4ga: Ge dig av, du sj\u00e4lv och allt folket som f\u00f6ljer dig! Sedan ska jag dra ut.\u201d Och Mose gick ut fr\u00e5n farao, uppt\u00e4nd av vrede."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men HERREN sade till Mose: \u201dFarao kommer inte att lyssna p\u00e5 er, detta f\u00f6r att jag ska g\u00f6ra m\u00e5nga under i Egyptens land.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mose och Aron gjorde alla dessa under inf\u00f6r farao, men HERREN gjorde faraos hj\u00e4rta h\u00e5rt s\u00e5 att han inte sl\u00e4ppte Israels barn fr\u00e5n sitt land."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e5sken och det osyrade br\u00f6dets h\u00f6gtid - HERREN sade till Mose och Aron i Egyptens land:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dDenna m\u00e5nad ska vara den fr\u00e4msta hos er. Den ska hos er vara den f\u00f6rsta av \u00e5rets m\u00e5nader."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e4g till hela Israels f\u00f6rsamling: P\u00e5 tionde dagen i denna m\u00e5nad ska varje familjefar ta sig ett lamm, s\u00e5 att varje hush\u00e5ll f\u00e5r ett lamm."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men om hush\u00e5llet \u00e4r f\u00f6r litet f\u00f6r ett lamm, ska familjefadern och hans n\u00e4rmaste granne ta ett lamm tillsammans efter antalet personer. F\u00f6r varje lamm ska ni ber\u00e4kna ett visst antal, efter vad var och en \u00e4ter."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ett felfritt, \u00e5rsgammalt lamm av hank\u00f6n ska ni v\u00e4lja ut och ta antingen fr\u00e5n f\u00e5ren eller getterna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ni ska f\u00f6rvara det till den fjortonde dagen i denna m\u00e5nad. D\u00e5 ska hela Israels f\u00f6rsamlade menighet slakta det i skymningen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och man ska ta av blodet och stryka det p\u00e5 b\u00e5da d\u00f6rrposterna och p\u00e5 \u00f6vre d\u00f6rrtr\u00e4et i husen d\u00e4r man \u00e4ter det."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "K\u00f6ttet ska \u00e4tas samma natt. Det ska vara stekt \u00f6ver eld och \u00e4tas med osyrat br\u00f6d och bittra \u00f6rter."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ni ska inte \u00e4ta n\u00e5got av det r\u00e5tt eller kokt i vatten, utan det ska vara stekt \u00f6ver eld med huvud, f\u00f6tter och innanm\u00e4te."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ni ska inte l\u00e4mna kvar n\u00e5got av k\u00f6ttet till morgonen. Om n\u00e5got av det skulle bli \u00f6ver till morgonen, ska ni br\u00e4nna upp det i eld."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e5 ska det \u00e4tas: Ni ska ha b\u00e4ltet om livet, skor p\u00e5 f\u00f6tterna och stav i handen. Och ni ska \u00e4ta det snabbt. Detta \u00e4r HERRENS p\u00e5sk."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den natten ska jag g\u00e5 fram genom Egyptens land och sl\u00e5 allt f\u00f6rstf\u00f6tt i Egypten, b\u00e5de m\u00e4nniskor och boskap. Och jag ska h\u00e5lla dom \u00f6ver Egyptens alla gudar. Jag \u00e4r HERREN."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Blodet ska vara ett tecken f\u00f6r er p\u00e5 husen d\u00e4r ni \u00e4r. N\u00e4r jag ser blodet ska jag g\u00e5 f\u00f6rbi er. Ingen straffdom ska drabba er med f\u00f6rd\u00e4rv n\u00e4r jag sl\u00e5r Egyptens land."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Denna dag ska ni ha till minnesdag och fira som en HERRENS h\u00f6gtid. Som en evig stadga ska ni fira den fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "I sju dagar ska ni \u00e4ta osyrat br\u00f6d. Redan den f\u00f6rsta dagen ska ni skaffa bort all surdeg ur era hus, f\u00f6r var och en som \u00e4ter n\u00e5got syrat fr\u00e5n den f\u00f6rsta dagen till den sjunde ska utrotas ur Israel."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "P\u00e5 f\u00f6rsta dagen ska ni h\u00e5lla en helig sammankomst. Och p\u00e5 sjunde dagen ska ni h\u00e5lla en helig sammankomst. Under de dagarna ska ni inte utf\u00f6ra n\u00e5got arbete utom det som h\u00f6r till matlagningen f\u00f6r var och en. Det och inget annat f\u00e5r g\u00f6ras."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ni ska fira det osyrade br\u00f6dets h\u00f6gtid d\u00e4rf\u00f6r att jag just den dagen f\u00f6rde era h\u00e4rskaror ut ur Egyptens land. Det ska vara en evig stadga f\u00f6r er att fira denna dag fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Fr\u00e5n kv\u00e4llen den fjortonde dagen i f\u00f6rsta m\u00e5naden ska ni \u00e4ta osyrat br\u00f6d \u00e4nda till kv\u00e4llen den tjugof\u00f6rsta dagen i m\u00e5naden."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Under sju dagar f\u00e5r ingen surdeg finnas i era hus. Var och en som \u00e4ter n\u00e5got syrat ska utrotas ur Israels f\u00f6rsamling, vare sig han \u00e4r fr\u00e4mling eller inf\u00f6dd."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Inget syrat ska ni \u00e4ta. Var ni \u00e4n bor ska ni \u00e4ta osyrat br\u00f6d.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mose kallade till sig alla de \u00e4ldste i Israel och sade till dem: \u201dG\u00e5 och h\u00e4mta ett lamm f\u00f6r varje hush\u00e5ll och slakta p\u00e5skalammet!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ta en knippa isop och doppa den i blodet som \u00e4r i sk\u00e5len och stryk blodet p\u00e5 det \u00f6vre d\u00f6rrtr\u00e4et och de b\u00e5da d\u00f6rrposterna. Ingen av er f\u00e5r g\u00e5 ut genom d\u00f6rren till sitt hus f\u00f6re morgonen,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "f\u00f6r HERREN ska g\u00e5 fram f\u00f6r att sl\u00e5 Egypten. Men n\u00e4r han ser blodet p\u00e5 det \u00f6vre d\u00f6rrtr\u00e4et och de b\u00e5da d\u00f6rrposterna ska han g\u00e5 f\u00f6rbi d\u00f6rren och inte l\u00e5ta f\u00f6rd\u00e4rvaren komma in i era hem och sl\u00e5 er."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Detta ska ni h\u00e5lla. Det ska vara en stadga f\u00f6r dig och dina barn f\u00f6r evigt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och n\u00e4r ni kommer in i det land som HERREN ska ge er, som han har sagt, ska ni fira denna gudstj\u00e4nst."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e4r era barn fr\u00e5gar er: Vad betyder den h\u00e4r gudstj\u00e4nsten?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "ska ni svara: Det \u00e4r ett p\u00e5skoffer \u00e5t HERREN, f\u00f6r han gick f\u00f6rbi Israels barns hus i Egypten. N\u00e4r han slog egyptierna skonade han v\u00e5ra hus.\u201d D\u00e5 b\u00f6jde folket sig ner och tillbad."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och Israels barn gick i v\u00e4g och gjorde s\u00e5 som HERREN hade befallt Mose och Aron."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Vid midnatt slog HERREN allt f\u00f6rstf\u00f6tt i Egyptens land, fr\u00e5n den f\u00f6rstf\u00f6dde hos farao som satt p\u00e5 tronen till den f\u00f6rstf\u00f6dde hos f\u00e5ngen i f\u00e4ngelset. Han slog allt f\u00f6rstf\u00f6tt bland boskapen."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e5 steg farao upp p\u00e5 natten, liksom alla hans tj\u00e4nare och alla egyptier. Och det h\u00f6rdes ett h\u00f6gt sorgerop i Egypten, f\u00f6r det fanns inte ett hem d\u00e4r det inte l\u00e5g n\u00e5gon d\u00f6d."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Utt\u00e5get - Farao kallade p\u00e5 natten till sig Mose och Aron och sade: \u201dBryt upp och dra ut fr\u00e5n mitt folk, ni sj\u00e4lva och Israels barn! G\u00e5 i v\u00e4g och h\u00e5ll gudstj\u00e4nst som ni har sagt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ta med era f\u00e5r och kor ocks\u00e5, som ni har sagt, och v\u00e4lsigna \u00e4ven mig n\u00e4r ni drar ut.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Egyptierna skyndade p\u00e5 folket f\u00f6r att f\u00e5 dem ut ur landet fort, f\u00f6r de sade: \u201dAnnars d\u00f6r vi allihop.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Och folket tog med sig sin deg, innan den \u00e4nnu hade blivit syrad. De tog sina baktr\u00e5g, lindade in dem i mantlarna och bar dem p\u00e5 sina axlar."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Israels barn hade ocks\u00e5 gjort som Mose sagt: De hade beg\u00e4rt f\u00f6rem\u00e5l av silver och guld och \u00e4ven kl\u00e4der fr\u00e5n egyptierna."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Och HERREN hade gjort egyptierna v\u00e4nligt sinnade mot israeliterna s\u00e5 att de gav dem vad de beg\u00e4rde. S\u00e5 tog de byte fr\u00e5n egyptierna."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Israels barn br\u00f6t upp och drog fr\u00e5n Raamses till Suckot, omkring 600\u202f000 man till fots f\u00f6rutom barn."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "En stor blandad folkhop drog upp med dem, och dessutom en mycket stor hjord av f\u00e5r och kor."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Av degen som de fick med sig fr\u00e5n Egypten bakade de osyrade br\u00f6dkakor. Den hade inte hunnit bli syrad, eftersom de hade drivits ut ur Egypten utan att f\u00e5 dr\u00f6ja. De hade inte heller kunnat g\u00f6ra i ordning n\u00e5gon reskost \u00e5t sig."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Den tid som Israels barn hade bott i Egypten var 430 \u00e5r."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Just den dag d\u00e5 de 430 \u00e5ren hade g\u00e5tt drog alla HERRENS h\u00e4rskaror ut ur Egyptens land."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "En vakandets natt var det f\u00f6r HERREN n\u00e4r han f\u00f6rde dem ut ur Egyptens land. Just denna HERRENS natt ska alla Israels barn vaka, sl\u00e4kte efter sl\u00e4kte."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Regler f\u00f6r p\u00e5sken - HERREN sade till Mose och Aron: \u201dDetta \u00e4r stadgan om p\u00e5skalammet: Ingen utl\u00e4nning f\u00e5r \u00e4ta av det,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "men en slav som \u00e4r k\u00f6pt f\u00f6r pengar f\u00e5r \u00e4ta av det efter att du omskurit honom."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Ingen som bor hos er tillf\u00e4lligt och ingen dagl\u00f6nare f\u00e5r \u00e4ta av det."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "I ett och samma hus ska det \u00e4tas. Du f\u00e5r inte f\u00f6ra ut n\u00e5got av k\u00f6ttet ur huset, och ni f\u00e5r inte krossa n\u00e5got ben p\u00e5 det."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Hela Israels f\u00f6rsamling ska h\u00e5lla detta."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Om en fr\u00e4mling som bor hos dig vill fira HERRENS p\u00e5skh\u00f6gtid, ska alla av manligt k\u00f6n hos honom omsk\u00e4ras. Sedan f\u00e5r han komma och fira den, och han ska d\u00e5 vara som en inf\u00f6dd. Men ingen oomskuren f\u00e5r \u00e4ta p\u00e5skalammet."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "En och samma lag ska g\u00e4lla f\u00f6r den inf\u00f6dde som f\u00f6r fr\u00e4mlingen som bor mitt ibland er.\u201d"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Alla Israels barn gjorde s\u00e5. De gjorde som HERREN hade befallt Mose och Aron."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Just p\u00e5 den dagen f\u00f6rde HERREN Israels barn ut ur Egyptens land efter deras h\u00e4rskaror."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Det f\u00f6rstf\u00f6dda helgas \u00e5t Herren - HERREN sade till Mose:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dHelga allt f\u00f6rstf\u00f6tt \u00e5t mig. Allt hos Israels barn som \u00f6ppnar moderlivet, b\u00e5de av m\u00e4nniskor och boskap, tillh\u00f6r mig.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mose sade till folket: \u201dKom ih\u00e5g den h\u00e4r dagen d\u00e5 ni drog ut ur Egypten, ur tr\u00e4ldomshuset. Med stark hand f\u00f6rde HERREN ut er d\u00e4rifr\u00e5n, och d\u00e4rf\u00f6r f\u00e5r inget syrat \u00e4tas."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Den h\u00e4r dagen i m\u00e5naden Aviv drar ni ut."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och n\u00e4r HERREN l\u00e5ter dig komma in i kananeernas, hetiternas, amoreernas, hiveernas och jebusiternas land som han med ed har lovat dina f\u00e4der att ge dig, ett land som fl\u00f6dar av mj\u00f6lk och honung, d\u00e5 ska du fira denna gudstj\u00e4nst i den h\u00e4r m\u00e5naden."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "I sju dagar ska du \u00e4ta osyrat br\u00f6d, och p\u00e5 sjunde dagen ska en HERRENS h\u00f6gtid firas."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Under de sju dagarna ska man \u00e4ta osyrat br\u00f6d. Inget syrat ska man d\u00e5 se hos dig, och det f\u00e5r inte finnas surdeg hos dig n\u00e5gonstans i landet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen ska du f\u00f6rklara f\u00f6r din son: Detta g\u00f6r jag p\u00e5 grund av det som HERREN gjorde f\u00f6r mig n\u00e4r jag drog ut ur Egypten."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det ska vara som ett tecken f\u00f6r dig p\u00e5 din hand och som en p\u00e5minnelse p\u00e5 din panna, att HERRENS undervisning ska vara i din mun, f\u00f6r med stark hand har HERREN f\u00f6rt dig ut ur Egypten."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Denna stadga ska du h\u00e5lla p\u00e5 den best\u00e4mda tiden \u00e5r efter \u00e5r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r HERREN l\u00e5ter dig komma in och ger dig kananeernas land, som han med ed har lovat dig och dina f\u00e4der,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "d\u00e5 ska du \u00f6verl\u00e4mna till HERREN allt som \u00f6ppnar moderlivet. Allt f\u00f6rstf\u00f6tt av hank\u00f6n bland din boskap ska tillh\u00f6ra HERREN."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men allt som \u00f6ppnar moderlivet bland \u00e5snor ska du l\u00f6sa ut med ett f\u00e5r, och om du inte vill l\u00f6sa det ska du krossa nacken p\u00e5 det. Varje f\u00f6rstf\u00f6dd son ska du l\u00f6sa ut."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r din son i framtiden fr\u00e5gar dig vad det betyder, ska du svara honom: Med stark hand f\u00f6rde HERREN oss ut ur Egypten, ur tr\u00e4ldomshuset."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Eftersom farao envist v\u00e4grade sl\u00e4ppa oss, d\u00f6dade HERREN allt f\u00f6rstf\u00f6tt i Egyptens land, fr\u00e5n det f\u00f6rstf\u00f6dda bland m\u00e4nniskor till det f\u00f6rstf\u00f6dda bland boskap. D\u00e4rf\u00f6r offrar jag \u00e5t HERREN allt av hank\u00f6n som \u00f6ppnar moderlivet, och varje f\u00f6rstf\u00f6dd son l\u00f6ser jag ut."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Detta ska vara som ett tecken p\u00e5 din hand och en p\u00e5minnelse p\u00e5 din panna, eftersom HERREN med stark hand f\u00f6rde oss ut ur Egypten.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Molnpelaren och eldpelaren - N\u00e4r farao hade sl\u00e4ppt folket f\u00f6rde Gud dem inte genom filisteernas land, fast det var den n\u00e4rmaste v\u00e4gen. Gud t\u00e4nkte n\u00e4mligen att folket kunde \u00e5ngra sig och v\u00e4nda tillbaka till Egypten n\u00e4r de fick se krig hota."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r l\u00e4t han folket ta en omv\u00e4g genom \u00f6knen mot R\u00f6da havet. Israels barn drog ut ur Egypten i ordnade grupper."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och Mose tog med sig Josefs ben, f\u00f6r Josef hade tagit en ed av Israels barn och sagt: \u201dN\u00e4r Gud ser till er, ta d\u00e5 med mina ben h\u00e4rifr\u00e5n.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De br\u00f6t upp fr\u00e5n Suckot och slog l\u00e4ger i Etam vid utkanten av \u00f6knen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "HERREN gick framf\u00f6r dem, om dagen i en molnpelare f\u00f6r att visa dem v\u00e4gen och om natten i en eldpelare f\u00f6r att ge dem ljus. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt kunde de vandra b\u00e5de dag och natt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Molnpelaren upph\u00f6rde inte att g\u00e5 framf\u00f6r folket p\u00e5 dagen och inte heller eldpelaren p\u00e5 natten."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vandringen genom R\u00f6da havet - HERREN sade till Mose:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dS\u00e4g till Israels barn att de v\u00e4nder och sl\u00e5r l\u00e4ger framf\u00f6r Pi-Hahirot, mellan Migdol och havet. Mitt emot Baal-Sefon ska ni sl\u00e5 l\u00e4ger vid havet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Farao kommer att s\u00e4ga att Israels barn har g\u00e5tt vilse i landet, inst\u00e4ngda av \u00f6knen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och jag ska g\u00f6ra faraos hj\u00e4rta h\u00e5rt s\u00e5 att han f\u00f6rf\u00f6ljer dem. Jag ska f\u00f6rh\u00e4rliga mig p\u00e5 farao och hela hans h\u00e4r, s\u00e5 att egyptierna f\u00f6rst\u00e5r att jag \u00e4r HERREN.\u201d Och de gjorde s\u00e5."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r man ber\u00e4ttade f\u00f6r kungen i Egypten att folket hade flytt, f\u00f6r\u00e4ndrades faraos och hans tj\u00e4nares inst\u00e4llning till folket och de sade: \u201dVad har vi gjort? Vi sl\u00e4ppte israeliterna s\u00e5 att de inte tj\u00e4nar oss mer!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och han l\u00e4t sp\u00e4nna f\u00f6r sina vagnar och tog med sig sitt folk."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han tog sexhundra utvalda vagnar och alla andra vagnar som fanns i Egypten och ledande krigsm\u00e4n p\u00e5 var och en av dem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och HERREN gjorde faraos, den egyptiske kungens, hj\u00e4rta h\u00e5rt s\u00e5 att han f\u00f6rf\u00f6ljde Israel n\u00e4r hela folket drog ut med upplyft hand."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Egyptierna, alla faraos h\u00e4star, vagnar och ryttare och hela hans h\u00e4r, f\u00f6rf\u00f6ljde dem och hann upp dem d\u00e4r de slagit l\u00e4ger vid havet n\u00e4ra Pi-Hahirot, mitt emot Baal-Sefon."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r farao n\u00e4rmade sig, lyfte Israels barn blicken och fick se egyptierna som kom t\u00e5gande efter dem. Israels barn blev mycket f\u00f6rskr\u00e4ckta och ropade till HERREN."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och de sade till Mose: \u201dFanns det inga gravar i Egypten, eftersom du har f\u00f6rt oss hit f\u00f6r att d\u00f6 i \u00f6knen? Vad har du gjort mot oss? Varf\u00f6r f\u00f6rde du oss ut ur Egypten?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Var det inte det vi sade till dig i Egypten? Vi sade: L\u00e5t oss vara, s\u00e5 att vi f\u00e5r tj\u00e4na egyptierna. Det hade varit b\u00e4ttre f\u00f6r oss att tj\u00e4na egyptierna \u00e4n att d\u00f6 h\u00e4r i \u00f6knen.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mose svarade folket: \u201dVar inte r\u00e4dda! Stanna upp och bevittna den fr\u00e4lsning som HERREN i dag ska ge er. S\u00e5 som ni ser egyptierna i dag ska ni aldrig n\u00e5gonsin se dem igen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "HERREN ska strida f\u00f6r er, och ni ska h\u00e5lla er stilla."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sedan sade HERREN till Mose: \u201dVarf\u00f6r ropar du till mig? S\u00e4g till Israels barn att de ska dra vidare."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Lyft din stav och r\u00e4ck ut handen \u00f6ver havet och klyv det, s\u00e5 att Israels barn kan g\u00e5 rakt genom havet p\u00e5 torr mark."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Se, jag ska f\u00f6rh\u00e4rda egyptiernas hj\u00e4rtan s\u00e5 att de f\u00f6ljer efter dem, och jag ska f\u00f6rh\u00e4rliga mig p\u00e5 farao och hela hans h\u00e4r, p\u00e5 hans vagnar och ryttare."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Egyptierna ska inse att jag \u00e4r HERREN n\u00e4r jag f\u00f6rh\u00e4rligar mig p\u00e5 farao, p\u00e5 hans vagnar och ryttare.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Guds \u00e4ngel, som hade g\u00e5tt framf\u00f6r Israels h\u00e4r, flyttade sig nu och gick bakom dem. Molnpelaren som hade g\u00e5tt framf\u00f6r dem flyttade sig och tog plats bakom dem,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "s\u00e5 att den kom mellan egyptiernas h\u00e4r och israeliternas. Molnet var d\u00e4r med m\u00f6rker, samtidigt som det lyste upp natten. Under hela natten kunde den ena h\u00e4ren inte komma n\u00e4ra den andra."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och Mose r\u00e4ckte ut handen \u00f6ver havet, och HERREN drev d\u00e5 undan havet genom en stark \u00f6stanvind som bl\u00e5ste hela natten. Han gjorde havet till torrt land, och vattnet kl\u00f6vs itu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Israels barn gick rakt genom havet p\u00e5 torr mark, medan vattnet stod som en mur till h\u00f6ger och v\u00e4nster om dem."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och egyptierna f\u00f6rf\u00f6ljde dem, alla faraos h\u00e4star, vagnar och ryttare, och kom efter dem ut till mitten av havet."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men vid morgonv\u00e4kten s\u00e5g HERREN ner fr\u00e5n pelaren av eld och moln p\u00e5 egyptiernas h\u00e4r och f\u00f6rvirrade den."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han l\u00e4t hjulen p\u00e5 deras vagnar lossna s\u00e5 att det blev sv\u00e5rt f\u00f6r dem att komma fram. D\u00e5 sade egyptierna: \u201dVi m\u00e5ste fly f\u00f6r Israel! HERREN strider f\u00f6r dem mot Egypten.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Och HERREN sade till Mose: \u201dR\u00e4ck ut handen \u00f6ver havet s\u00e5 att vattnet v\u00e4nder tillbaka \u00f6ver egyptierna, \u00f6ver deras vagnar och ryttare.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e5 r\u00e4ckte Mose ut handen \u00f6ver havet, och mot morgonen \u00e5terv\u00e4nde vattnet till sin vanliga plats. Egyptierna flydde men m\u00f6ttes av det, och HERREN str\u00f6dde ut dem mitt i havet."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vattnet v\u00e4nde tillbaka och t\u00e4ckte vagnarna och ryttarna och hela faraos h\u00e4r som hade kommit efter dem ut i havet. Inte en enda av dem kom undan."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Men Israels barn gick rakt genom havet p\u00e5 torr mark, och vattnet stod som en mur till h\u00f6ger och till v\u00e4nster om dem."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "S\u00e5 fr\u00e4lste HERREN den dagen Israel fr\u00e5n egyptiernas hand, och Israel s\u00e5g egyptierna ligga d\u00f6da p\u00e5 havets strand."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "N\u00e4r Israels barn s\u00e5g den stora makt som HERREN hade visat mot egyptierna, fruktade folket HERREN. Och de trodde p\u00e5 HERREN och p\u00e5 hans tj\u00e4nare Mose."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israels lovs\u00e5ng - D\u00e5 sj\u00f6ng Mose och Israels barn denna lovs\u00e5ng till HERREN: \u201dJag vill lovsjunga HERREN, h\u00f6gt \u00e4r han upph\u00f6jd. H\u00e4st och ryttare st\u00f6rtade han i havet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERREN \u00e4r min styrka och min lovs\u00e5ng, han blev min fr\u00e4lsning. Han \u00e4r min Gud, jag vill prisa honom, min fars Gud, jag vill upph\u00f6ja honom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "HERREN \u00e4r en stridsman, HERREN \u00e4r hans namn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Faraos vagnar och h\u00e4r kastade han i havet, hans utvalda krigsm\u00e4n dr\u00e4nktes i R\u00f6da havet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Djupen t\u00e4ckte dem, de sj\u00f6nk till botten som stenar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Din h\u00f6gra hand, HERRE, \u00e4r h\u00e4rlig i sin kraft, din h\u00f6gra hand, HERRE, krossade fienden."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I din stora h\u00f6ghet slog du ner dina motst\u00e5ndare, du sl\u00e4ppte l\u00f6s din gl\u00f6dande vrede, den f\u00f6rt\u00e4rde dem som str\u00e5."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Av din n\u00e4sas fnysning d\u00e4mdes vattnen upp, b\u00f6ljorna reste sig som en mur, vattenstr\u00f6mmarna stelnade i havets djup."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fienden sade: Jag ska f\u00f6rf\u00f6lja dem, jag ska hinna upp dem, jag ska dela upp bytet, sl\u00e4cka min h\u00e4mnd p\u00e5 dem. Jag ska dra mitt sv\u00e4rd, min hand ska f\u00f6rg\u00f6ra dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du andades p\u00e5 dem och havet t\u00e4ckte dem, de sj\u00f6nk som bly i de v\u00e4ldiga vattnen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vem \u00e4r som du bland gudarna, HERRE? Vem \u00e4r som du, h\u00e4rlig i helighet, v\u00e4rdig fruktan och lovs\u00e5ng, du som g\u00f6r under?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Du str\u00e4ckte ut din h\u00f6gra hand, och jorden slukade dem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du ledde med din n\u00e5d det folk som du \u00e5terl\u00f6st, du f\u00f6rde dem med din makt till din heliga boning."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Folken h\u00f6rde det och darrade, \u00e5ngest grep Filisteens inv\u00e5nare."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 blev Edoms furstar f\u00f6rskr\u00e4ckta, Moabs h\u00f6vdingar b\u00e4vade, Kanaans alla inv\u00e5nare sm\u00e4lte av \u00e5ngest."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00d6ver dem f\u00f6ll skr\u00e4ck och fruktan. Inf\u00f6r din m\u00e4ktiga arm stod de som f\u00f6rstenade tills ditt folk drog f\u00f6rbi, HERRE, tills folket drog f\u00f6rbi som du hade k\u00f6pt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Du f\u00f6r dem in och planterar dem p\u00e5 din arvedels berg, den plats som du gjort till din boning, HERRE, den helgedom, Herre, som dina h\u00e4nder berett."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "HERREN ska regera alltid och f\u00f6r evigt.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r Faraos h\u00e4star med vagnar och ryttare hade kommit ner i havet, l\u00e4t HERREN havets vatten v\u00e4nda tillbaka \u00f6ver dem. Men Israels barn gick rakt genom havet p\u00e5 torr mark."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och profetissan Mirjam, Arons syster, tog en tamburin i handen, och alla kvinnorna f\u00f6ljde henne med tamburiner och dansade."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mirjam sj\u00f6ng f\u00f6r dem: \u201dLovsjung HERREN, h\u00f6gt \u00e4r han upph\u00f6jd! H\u00e4st och ryttare st\u00f6rtade han i havet.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Det bittra vattnet i Mara - D\u00e4refter l\u00e4t Mose Israels barn bryta upp fr\u00e5n R\u00f6da havet, och de drog ut i \u00f6knen Shur. Under tre dagar vandrade de i \u00f6knen utan att finna vatten."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sedan kom de till Mara, men de kunde inte dricka vattnet d\u00e4r, eftersom det var bittert. D\u00e4rf\u00f6r kallade de platsen Mara."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e5 klagade folket mot Mose och sade: \u201dVad ska vi dricka?\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men han ropade till HERREN, och HERREN visade honom ett visst slags tr\u00e4. Han kastade det i vattnet och d\u00e5 blev vattnet s\u00f6tt. D\u00e4r f\u00f6relade han folket lag och r\u00e4tt, och d\u00e4r satte han det p\u00e5 prov."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han sade: \u201dOm du h\u00f6r HERREN din Guds r\u00f6st och noga lyssnar till hans bud och h\u00e5ller alla hans stadgar, ska jag inte l\u00e4gga p\u00e5 dig n\u00e5gon av de sjukdomar som jag lade p\u00e5 egyptierna, f\u00f6r jag \u00e4r HERREN din l\u00e4kare."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sedan kom de till Elim, d\u00e4r det fanns tolv vattenk\u00e4llor och sjuttio palmer. Och de slog l\u00e4ger d\u00e4r vid vattnet."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Manna och vaktlar - Hela Israels f\u00f6rsamling br\u00f6t sedan upp fr\u00e5n Elim och kom p\u00e5 femtonde dagen i andra m\u00e5naden efter sitt utt\u00e5g ur Egypten fram till \u00f6knen Sin, mellan Elim och Sinai."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och hela Israels f\u00f6rsamling klagade mot Mose och Aron i \u00f6knen"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och sade till dem: \u201dOm vi \u00e4nd\u00e5 hade f\u00e5tt d\u00f6 f\u00f6r HERRENS hand i Egypten! D\u00e4r satt vi vid k\u00f6ttgrytorna och \u00e5t oss m\u00e4tta. Men ni har f\u00f6rt oss hit ut i \u00f6knen f\u00f6r att l\u00e5ta hela f\u00f6rsamlingen d\u00f6 av sv\u00e4lt.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 sade HERREN till Mose: \u201dSe, jag ska l\u00e5ta det regna br\u00f6d fr\u00e5n himlen \u00e5t er. Folket ska g\u00e5 ut och samla s\u00e5 mycket de beh\u00f6ver f\u00f6r varje dag. S\u00e5 ska jag pr\u00f6va dem, om de vill vandra efter min lag eller inte."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r de p\u00e5 sj\u00e4tte dagen tillagar vad de har f\u00f6rt hem, ska det vara dubbelt s\u00e5 mycket som de annars samlar varje dag.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och Mose och Aron sade till alla Israels barn: \u201dI kv\u00e4ll kommer ni att f\u00f6rst\u00e5 att det \u00e4r HERREN som har f\u00f6rt er ut ur Egyptens land,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och i morgon ska ni se HERRENS h\u00e4rlighet. HERREN har h\u00f6rt hur ni klagar mot honom. Vilka \u00e4r vi, att ni skulle klaga mot oss?\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och Mose fortsatte: \u201dHERREN ger er i kv\u00e4ll k\u00f6tt att \u00e4ta och i morgon br\u00f6d att m\u00e4tta er med, f\u00f6r HERREN har h\u00f6rt hur ni klagar mot honom. Men vilka \u00e4r vi? Ni klagar inte mot oss utan mot HERREN.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e4refter sade Mose till Aron: \u201dS\u00e4g till hela Israels f\u00f6rsamling: Tr\u00e4d fram inf\u00f6r HERREN, f\u00f6r han har h\u00f6rt hur ni klagar.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r sedan Aron hade talat till hela Israels f\u00f6rsamling, v\u00e4nde de sig mot \u00f6knen. Och se, d\u00e5 visade sig HERRENS h\u00e4rlighet i molnskyn."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och HERREN sade till Mose:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201dJag har h\u00f6rt hur Israels barn klagar. S\u00e4g till dem: I skymningen ska ni f\u00e5 k\u00f6tt att \u00e4ta och i morgon br\u00f6d att m\u00e4tta er med. D\u00e5 ska ni inse att jag \u00e4r HERREN er Gud.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "P\u00e5 kv\u00e4llen kom vaktlar och t\u00e4ckte l\u00e4gret, och n\u00e4sta morgon l\u00e5g det dagg runt omkring l\u00e4gret."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r daggen hade f\u00f6rsvunnit, se, d\u00e5 l\u00e5g det p\u00e5 marken ute i \u00f6knen n\u00e5got fint som fj\u00e4ll, n\u00e5got fint som liknade rimfrost."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Israels barn s\u00e5g det, och eftersom de inte visste vad det var fr\u00e5gade de varandra: \u201dVad \u00e4r det h\u00e4r?\u201d Mose sade till dem: \u201dDetta \u00e4r br\u00f6det som HERREN har gett er att \u00e4ta."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och detta \u00e4r vad HERREN har befallt: Var och en ska samla s\u00e5 mycket av det som han beh\u00f6ver till mat. En gomer per person ska ni ta, efter antalet av ert husfolk. Var och en ska ta \u00e5t dem som han har i sitt t\u00e4lt.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Israels barn gjorde s\u00e5, den ene samlade mer och den andre mindre."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men n\u00e4r de m\u00e4tte upp det med gomerm\u00e5ttet hade den som samlat mycket ingenting \u00f6ver, och den som samlat lite saknade ingenting. Var och en hade samlat s\u00e5 mycket som han beh\u00f6vde till mat."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och Mose sade till dem: \u201dIngen f\u00e5r l\u00e4mna kvar n\u00e5got av det till i morgon.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men de lydde inte Mose, utan vissa sparade n\u00e5got av det till n\u00e4sta morgon. D\u00e5 v\u00e4xte det maskar i det och det luktade illa. Och Mose blev f\u00f6rargad p\u00e5 dem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De samlade sedan in av mannat varje morgon, var och en s\u00e5 mycket han beh\u00f6vde till mat. Men n\u00e4r solhettan kom sm\u00e4lte det bort."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "P\u00e5 sj\u00e4tte dagen hade de samlat in dubbelt s\u00e5 mycket av br\u00f6det, tv\u00e5 gomer f\u00f6r var och en. Folkets alla furstar kom och ber\u00e4ttade det f\u00f6r Mose."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 sade han till dem: \u201dDetta \u00e4r vad HERREN sagt. I morgon \u00e4r det sabbatsvila, en sabbat helgad \u00e5t HERREN. Baka nu det ni vill baka och koka det ni vill koka. Men allt som blir \u00f6ver ska ni spara \u00e5t er till i morgon.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och de sparade det till n\u00e4sta morgon som Mose hade befallt, och nu luktade det inte illa och det kom inga maskar i det."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mose sade: \u201d\u00c4t det i dag, f\u00f6r i dag \u00e4r det HERRENS sabbat och d\u00e5 kan ni inte finna n\u00e5got p\u00e5 marken."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "I sex dagar ska ni samla in av det, men p\u00e5 sjunde dagen \u00e4r det sabbat. D\u00e5 kan ni inte hitta n\u00e5got.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 gick n\u00e5gra ut p\u00e5 sjunde dagen f\u00f6r att samla in, men de fann ingenting."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e5 sade HERREN till Mose: \u201dHur l\u00e4nge ska ni v\u00e4gra att h\u00e5lla mina bud och befallningar?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Se, HERREN har gett er sabbaten. D\u00e4rf\u00f6r ger han er p\u00e5 sj\u00e4tte dagen br\u00f6d f\u00f6r tv\u00e5 dagar. Stanna d\u00e4rf\u00f6r hemma, var och en hos sig. G\u00e5 inte hemifr\u00e5n p\u00e5 sjunde dagen.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Allts\u00e5 h\u00f6ll folket sabbat p\u00e5 sjunde dagen."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Israels barn kallade det manna. Det liknade korianderfr\u00f6 och var vitt och smakade som tunna kakor med honung."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Och Mose sade: \u201dDetta \u00e4r vad HERREN har befallt: Spara en gomer av det, s\u00e5 att era efterkommande f\u00e5r se det br\u00f6d jag gav er att \u00e4ta i \u00f6knen n\u00e4r jag f\u00f6rde er ut ur Egyptens land.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Till Aron sade Mose: \u201dTa ett k\u00e4rl och l\u00e4gg en gomer manna i det och st\u00e4ll det inf\u00f6r HERREN. Det ska bevaras f\u00f6r kommande sl\u00e4kten.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Aron gjorde som HERREN hade befallt Mose. Han st\u00e4llde det framf\u00f6r vittnesb\u00f6rdet f\u00f6r att f\u00f6rvaras d\u00e4r."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Och Israels barn \u00e5t manna i fyrtio \u00e5r, \u00e4nda tills de kom till bebott land. De \u00e5t manna tills de kom till gr\u00e4nsen av Kanaans land."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "En gomer \u00e4r en tiondels efa."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vatten ur klippan - P\u00e5 HERRENS befallning br\u00f6t hela Israels f\u00f6rsamling upp fr\u00e5n \u00f6knen Sin och drog fr\u00e5n l\u00e4gerplats till l\u00e4gerplats, och de slog l\u00e4ger i Refidim. D\u00e4r hade folket inget vatten att dricka."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 gr\u00e4lade folket p\u00e5 Mose och sade: \u201dGe oss vatten att dricka!\u201d Mose svarade dem: \u201dVarf\u00f6r gr\u00e4lar ni med mig? Varf\u00f6r s\u00e4tter ni HERREN p\u00e5 prov?\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men folket t\u00f6rstade efter vatten, och de klagade p\u00e5 Mose och sade: \u201dVarf\u00f6r har du f\u00f6rt oss ut ur Egypten, s\u00e5 att vi och v\u00e5ra barn och v\u00e5r boskap m\u00e5ste d\u00f6 av t\u00f6rst?\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 ropade Mose till HERREN och sade: \u201dVad ska jag g\u00f6ra med det h\u00e4r folket? Snart stenar de mig!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "HERREN svarade Mose: \u201dTa med dig n\u00e5gra av de \u00e4ldste i Israel och g\u00e5 framf\u00f6r folket. Och ta i din hand staven med vilken du slog p\u00e5 Nilfloden och g\u00e5."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Se, jag ska st\u00e5 d\u00e4r framf\u00f6r dig p\u00e5 Horebs klippa, och du ska sl\u00e5 p\u00e5 klippan. D\u00e5 ska vatten komma ut ur den s\u00e5 att folket f\u00e5r dricka.\u201d Mose gjorde s\u00e5 inf\u00f6r de \u00e4ldste i Israel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och han gav platsen namnet Massa och Meriba, eftersom Israels barn hade klagat och satt HERREN p\u00e5 prov och sagt: \u201d\u00c4r HERREN ibland oss eller inte?\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Amalekiterna besegras - Sedan kom Amalek och stred mot Israel i Refidim."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 sade Mose till Josua: \u201dV\u00e4lj ut manskap \u00e5t oss och dra ut i strid mot Amalek. I morgon ska jag st\u00e4lla mig \u00f6verst p\u00e5 h\u00f6jden med Guds stav i handen.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Josua gjorde som Mose hade sagt till honom och stred mot Amalek, medan Mose, Aron och Hur steg upp \u00f6verst p\u00e5 h\u00f6jden."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och s\u00e5 l\u00e4nge Mose h\u00f6ll upp sin hand hade Israel \u00f6vertaget, men n\u00e4r han l\u00e4t handen sjunka fick Amalek \u00f6vertaget."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r Moses h\u00e4nder blev tunga tog de d\u00e4rf\u00f6r en sten och lade under honom, och han satte sig p\u00e5 den. Sedan st\u00f6dde Aron och Hur hans h\u00e4nder, en p\u00e5 var sida. S\u00e5 h\u00f6lls hans h\u00e4nder stadiga tills solen gick ner."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och Josua besegrade Amalek och hans folk med sv\u00e4rd."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "HERREN sade till Mose: \u201dSkriv upp detta i boken s\u00e5 att ni inte gl\u00f6mmer det och inpr\u00e4nta det hos Josua, f\u00f6r jag ska utpl\u00e5na minnet av Amalek s\u00e5 grundligt att det inte finns mer under himlen.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och Mose byggde ett altare och gav det namnet HERREN mitt baner."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han sade: \u201dEn hand har lyfts mot HERRENS tron. HERREN ska strida mot Amalek fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte.\u201d"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jetro bes\u00f6ker Mose - Moses sv\u00e4rfar Jetro, pr\u00e4sten i Midjan, fick h\u00f6ra om allt som Gud hade gjort med Mose och med sitt folk Israel, hur HERREN hade f\u00f6rt dem ut ur Egypten."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 tog Jetro, Moses sv\u00e4rfar, med sig Moses hustru Sippora som Mose tidigare hade s\u00e4nt hem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han hade ocks\u00e5 med sig hennes tv\u00e5 s\u00f6ner. En av dem hade f\u00e5tt namnet Gershom, f\u00f6r Mose sade: \u201dJag \u00e4r fr\u00e4mling i ett fr\u00e4mmande land.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Den andre fick namnet Elieser, f\u00f6r Mose sade: \u201dMin fars Gud kom till min hj\u00e4lp och r\u00e4ddade mig fr\u00e5n faraos sv\u00e4rd.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r Jetro, Moses sv\u00e4rfar, kom med Moses s\u00f6ner och hans hustru till Mose i \u00f6knen, d\u00e4r han slagit l\u00e4ger vid Guds berg,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "s\u00e4nde han bud till Mose: \u201dJag, din sv\u00e4rfar Jetro, kommer till dig med din hustru och hennes b\u00e5da s\u00f6ner.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 gick Mose ut och m\u00f6tte sin sv\u00e4rfar, bugade sig f\u00f6r honom och kysste honom. N\u00e4r de hade h\u00e4lsat varandra gick de in i t\u00e4ltet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och Mose ber\u00e4ttade f\u00f6r sin sv\u00e4rfar allt som HERREN hade gjort med farao och egyptierna f\u00f6r Israels skull, och han ber\u00e4ttade om all m\u00f6da de f\u00e5tt utst\u00e5 p\u00e5 v\u00e4gen och hur HERREN hade r\u00e4ddat dem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jetro gladde sig \u00f6ver allt det goda som HERREN hade gjort mot Israel, att han hade r\u00e4ddat dem ur egyptiernas hand."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han sade: \u201dLovad \u00e4r HERREN, som har r\u00e4ddat er ur egyptiernas och faraos hand och som har r\u00e4ddat folket fr\u00e5n egyptiernas hand!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nu vet jag att HERREN \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n alla gudarna. Det visade han n\u00e4r de handlade \u00f6vermodigt mot detta folk.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jetro, Moses sv\u00e4rfar, bar fram ett br\u00e4nnoffer och n\u00e5gra slaktoffer \u00e5t Gud. Och Aron och alla de \u00e4ldste i Israel kom och h\u00f6ll m\u00e5ltid inf\u00f6r Gud tillsammans med Moses sv\u00e4rfar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mose tills\u00e4tter domare - N\u00e4sta dag satte Mose sig f\u00f6r att d\u00f6ma folket, och folket stod omkring honom fr\u00e5n morgonen \u00e4nda till kv\u00e4llen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r Moses sv\u00e4rfar s\u00e5g allt han gjorde f\u00f6r folket, sade han: \u201dVad \u00e4r det f\u00f6r bestyr du har med folket? Varf\u00f6r sitter du h\u00e4r ensam, medan allt folket m\u00e5ste st\u00e5 omkring dig fr\u00e5n morgon till kv\u00e4ll?\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mose svarade sin sv\u00e4rfar: \u201dFolket kommer till mig f\u00f6r att fr\u00e5ga Gud."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De kommer till mig n\u00e4r de har n\u00e5gon r\u00e4ttssak, och d\u00e5 d\u00f6mer jag mellan dem. Jag l\u00e5ter dem veta Guds stadgar och bud.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 sade Moses sv\u00e4rfar till honom: \u201dDitt s\u00e4tt att arbeta \u00e4r inte bra."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "B\u00e5de du sj\u00e4lv och folket som \u00e4r hos dig blir ju uttr\u00f6ttade. Den h\u00e4r uppgiften \u00e4r alldeles f\u00f6r tung f\u00f6r dig, och du kan inte klara av den ensam."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Lyssna nu p\u00e5 mig! Jag vill r\u00e5da dig, och Gud ska vara med dig. Du ska f\u00f6ra folkets talan inf\u00f6r Gud och l\u00e4gga fram deras \u00e4renden inf\u00f6r honom."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Du ska upplysa dem om stadgar och bud och l\u00e5ta dem veta vilken v\u00e4g de ska vandra och vad de ska g\u00f6ra."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men v\u00e4lj ut \u00e5t dig dugliga m\u00e4n fr\u00e5n allt folket, m\u00e4n som fruktar Gud, \u00e4r p\u00e5litliga och hatar o\u00e4rlig vinst, och s\u00e4tt dem till f\u00f6rest\u00e5ndare f\u00f6r folket, n\u00e5gra \u00f6ver tusen, andra \u00f6ver hundra, andra \u00f6ver femtio och andra \u00f6ver tio."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De ska alltid d\u00f6ma folket. Varje viktigt \u00e4rende ska \u00f6verl\u00e5tas till dig, men i alla enklare m\u00e5l ska de d\u00f6ma sj\u00e4lva. S\u00e5 ska du g\u00f6ra din b\u00f6rda l\u00e4ttare, genom att de b\u00e4r den tillsammans med dig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Om du g\u00f6r p\u00e5 det s\u00e4ttet och om Gud befaller dig det, s\u00e5 kan du h\u00e5lla ut. Och allt folket h\u00e4r kan d\u00e5 ocks\u00e5 g\u00e5 hem i frid.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mose lyssnade till sin sv\u00e4rfars ord och gjorde allt som han sagt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han valde ut dugliga m\u00e4n ur hela Israel och gjorde dem till huvudm\u00e4n f\u00f6r folket, till f\u00f6rest\u00e5ndare \u00f6ver tusen, \u00f6ver hundra, \u00f6ver femtio och \u00f6ver tio."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Dessa skulle alltid d\u00f6ma folket. Alla sv\u00e5rare \u00e4renden skulle de \u00f6verl\u00e5ta till Mose, men alla enklare m\u00e5l skulle de sj\u00e4lva avg\u00f6ra."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sedan l\u00e4t Mose sin sv\u00e4rfar resa hem, och han \u00e5terv\u00e4nde till sitt land."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vid berget Sinai - P\u00e5 den dag d\u00e5 den tredje m\u00e5naden b\u00f6rjade efter Israels barns utt\u00e5g ur Egyptens land kom de till Sinai \u00f6ken."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De br\u00f6t n\u00e4mligen upp fr\u00e5n Refidim och kom till Sinai \u00f6ken och slog l\u00e4ger i \u00f6knen. Israel slog l\u00e4ger d\u00e4r mitt emot berget,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och Mose steg upp till Gud. D\u00e5 ropade HERREN till honom uppifr\u00e5n berget: \u201dS\u00e5 ska du s\u00e4ga till Jakobs hus, s\u00e5 ska du f\u00f6rkunna f\u00f6r Israels barn:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ni har sj\u00e4lva sett vad jag har gjort med egyptierna och hur jag har burit er p\u00e5 \u00f6rnvingar och f\u00f6rt er till mig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Om ni nu h\u00f6r min r\u00f6st och h\u00e5ller mitt f\u00f6rbund, ska ni av alla folk vara min dyrbara egendom, f\u00f6r hela jorden \u00e4r min."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ni ska f\u00f6r mig vara ett rike av pr\u00e4ster och ett heligt folk. Detta \u00e4r vad du ska tala till Israels barn.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r Mose \u00e5terv\u00e4nde kallade han samman de \u00e4ldste bland folket och lade fram f\u00f6r dem allt som HERREN hade befallt honom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Allt folket svarade med en mun: \u201dAllt som HERREN har sagt vill vi g\u00f6ra.\u201d Mose gick d\u00e5 tillbaka till HERREN med folkets svar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och HERREN sade till Mose: \u201dSe, jag ska komma till dig i ett tjockt moln, f\u00f6r att folket ska h\u00f6ra n\u00e4r jag talar med dig och sedan f\u00f6r alltid tro p\u00e5 dig.\u201d Mose framf\u00f6rde folkets svar till HERREN."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 sade HERREN till Mose: \u201dG\u00e5 till folket och helga dem i dag och i morgon och l\u00e5t dem tv\u00e4tta sina kl\u00e4der."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De ska h\u00e5lla sig beredda till i \u00f6vermorgon, f\u00f6r d\u00e5 ska HERREN stiga ner p\u00e5 Sinai berg inf\u00f6r allt folkets \u00f6gon."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Du ska m\u00e4rka ut en gr\u00e4ns f\u00f6r folket runt omkring berget och s\u00e4ga: Akta er f\u00f6r att stiga upp p\u00e5 berget eller komma n\u00e4ra dess fot. Var och en som kommer n\u00e4ra berget ska straffas med d\u00f6den."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men ingen hand f\u00e5r r\u00f6ra vid honom, utan han ska stenas eller skjutas. Det g\u00e4ller b\u00e5de djur och m\u00e4nniskor: de f\u00e5r inte leva. N\u00e4r jubelhornet ljuder med utdragen ton, d\u00e5 f\u00e5r de komma upp p\u00e5 berget.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mose gick ner fr\u00e5n berget till folket. Han helgade dem och de tv\u00e4ttade sina kl\u00e4der."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och han sade till folket: \u201dH\u00e5ll er beredda till i \u00f6vermorgon. Ingen f\u00e5r komma n\u00e4ra n\u00e5gon kvinna.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "P\u00e5 tredje dagen, n\u00e4r det hade blivit morgon, b\u00f6rjade det dundra och blixtra. Ett tjockt moln lade sig \u00f6ver berget och ett mycket starkt basunljud h\u00f6rdes. Allt folket i l\u00e4gret b\u00e4vade."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men Mose f\u00f6rde ut folket ur l\u00e4gret f\u00f6r att m\u00f6ta Gud, och de st\u00e4llde sig nedanf\u00f6r berget."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hela Sinai berg t\u00e4cktes av r\u00f6k, f\u00f6r HERREN hade stigit ner p\u00e5 berget i eld. R\u00f6k steg upp d\u00e4rifr\u00e5n som r\u00f6ken fr\u00e5n en sm\u00e4ltugn, och hela berget skakade v\u00e5ldsamt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Basunljudet blev starkare och starkare. Mose talade och Gud svarade honom med h\u00f6g r\u00f6st."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och HERREN steg ner p\u00e5 Sinai berg, p\u00e5 toppen av berget, och HERREN kallade Mose upp till bergets topp. D\u00e5 gick Mose dit upp."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och HERREN sade till Mose: \u201dG\u00e5 ner och varna folket s\u00e5 att de inte tr\u00e4nger sig fram till HERREN f\u00f6r att se, f\u00f6r d\u00e5 kommer m\u00e5nga av dem att falla ner d\u00f6da."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c4ven pr\u00e4sterna som f\u00e5r komma inf\u00f6r HERREN ska helga sig, s\u00e5 att inte HERRENS vrede bryter ut mot dem.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mose svarade HERREN: \u201dFolket kan inte stiga upp p\u00e5 Sinai berg, f\u00f6r du har sj\u00e4lv varnat oss och sagt att jag skulle m\u00e4rka ut en gr\u00e4ns omkring berget och helga det.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e5 sade HERREN till honom: \u201dG\u00e5 ner och kom sedan upp igen, och ha d\u00e5 Aron med dig. Men pr\u00e4sterna och folket f\u00e5r inte tr\u00e4nga sig fram f\u00f6r att stiga upp till HERREN, s\u00e5 att inte HERRENS vrede bryter ut mot dem.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mose gick d\u00e5 ner till folket och sade detta till dem."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De tio budorden - Och Gud talade alla dessa ord:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag \u00e4r HERREN din Gud som har f\u00f6rt dig ut ur Egyptens land, ur tr\u00e4ldomshuset."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du ska inte ha andra gudar vid sidan av mig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Du ska inte g\u00f6ra dig n\u00e5gon bildstod eller avbild av det som \u00e4r uppe i himlen eller nere p\u00e5 jorden eller i vattnet under jorden."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du ska inte tillbe dem eller tj\u00e4na dem, f\u00f6r jag, HERREN din Gud, \u00e4r en nitisk Gud. Jag l\u00e5ter straffet f\u00f6r f\u00e4dernas missg\u00e4rning drabba barnen till tredje och fj\u00e4rde led n\u00e4r man hatar mig,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "men visar n\u00e5d mot tusentals n\u00e4r man \u00e4lskar mig och h\u00e5ller mina bud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du ska inte missbruka HERREN din Guds namn, f\u00f6r HERREN ska inte l\u00e5ta den bli ostraffad som missbrukar hans namn."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 sabbatsdagen s\u00e5 att du helgar den."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sex dagar ska du arbeta och utr\u00e4tta alla dina sysslor."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men den sjunde dagen \u00e4r HERREN din Guds sabbat. D\u00e5 ska du inte utf\u00f6ra n\u00e5got arbete, inte heller din son eller dotter, din tj\u00e4nare eller tj\u00e4narinna eller din boskap, eller fr\u00e4mlingen som bor hos dig inom dina portar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "F\u00f6r p\u00e5 sex dagar gjorde HERREN himlen och jorden och havet och allt som \u00e4r i dem, men p\u00e5 sjunde dagen vilade han. D\u00e4rf\u00f6r har HERREN v\u00e4lsignat sabbatsdagen och helgat den."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hedra din far och din mor, s\u00e5 att du f\u00e5r leva l\u00e4nge i det land som HERREN din Gud ger dig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du ska inte m\u00f6rda."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Du ska inte beg\u00e5 \u00e4ktenskapsbrott."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Du ska inte stj\u00e4la."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Du ska inte b\u00e4ra falskt vittnesb\u00f6rd mot din n\u00e4sta."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Du ska inte ha beg\u00e4r till din n\u00e4stas hus. Du ska inte ha beg\u00e4r till din n\u00e4stas hustru, inte heller till hans tj\u00e4nare eller tj\u00e4narinna, hans oxe eller hans \u00e5sna eller n\u00e5got annat som tillh\u00f6r din n\u00e4sta."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Folkets skr\u00e4ck - Allt folket var vittne till dundret och eldsl\u00e5gorna, basunljudet och r\u00f6ken fr\u00e5n berget. Och n\u00e4r de s\u00e5g det, b\u00e4vade de och h\u00f6ll sig p\u00e5 avst\u00e5nd."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De sade till Mose: \u201dTala du till oss, s\u00e5 ska vi h\u00f6ra. Men l\u00e5t inte Gud tala till oss, f\u00f6r d\u00e5 kommer vi att d\u00f6.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men Mose sade till folket: \u201dVar inte r\u00e4dda! Gud har kommit f\u00f6r att s\u00e4tta er p\u00e5 prov, och f\u00f6r att ni ska frukta honom s\u00e5 att ni inte syndar.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Folket stod p\u00e5 avst\u00e5nd, medan Mose gick n\u00e4rmare t\u00f6cknet d\u00e4r Gud var."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Avgudar och altaren - HERREN sade till Mose: \u201dS\u00e5 ska du s\u00e4ga till Israels barn: Ni har sj\u00e4lva sett att jag har talat till er fr\u00e5n himlen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ni ska inte g\u00f6ra er gudar att ha vid sidan av mig. Gudar av silver eller guld ska ni inte g\u00f6ra \u00e5t er."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ett altare av jord ska du g\u00f6ra \u00e5t mig, och p\u00e5 det ska du offra dina br\u00e4nnoffer och dina gemenskapsoffer, din sm\u00e5boskap och n\u00f6tboskap. P\u00e5 varje plats d\u00e4r jag l\u00e5ter mitt namn bli ih\u00e5gkommet ska jag komma till dig och v\u00e4lsigna dig."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men om du vill g\u00f6ra ett altare av stenar \u00e5t mig, ska du inte bygga det av huggen sten. F\u00f6r om du r\u00f6r vid den med din mejsel vanhelgar du stenen."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Du f\u00e5r inte heller stiga upp till mitt altare p\u00e5 trappor, s\u00e5 att din nakenhet blottas vid mitt altare."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lagar om slavar - Detta \u00e4r de lagar du ska l\u00e4gga fram f\u00f6r dem:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Om du k\u00f6per en hebreisk slav ska han tj\u00e4na dig i sex \u00e5r, men det sjunde \u00e5ret ska du ge honom fri utan l\u00f6sen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Om han kom ensam, ska han friges ensam. Om han var gift, ska hans hustru friges tillsammans med honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Om hans herre har gett honom en hustru och om hon har f\u00f6tt s\u00f6ner och d\u00f6ttrar \u00e5t honom, ska hustrun och hennes barn tillh\u00f6ra hennes herre. Endast mannen ska ges fri."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men om slaven s\u00e4ger: \u201dJag \u00e4lskar min herre, min hustru och mina barn s\u00e5 mycket att jag inte vill bli fri\u201d,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "d\u00e5 ska hans herre f\u00f6ra fram honom inf\u00f6r Gud, st\u00e4lla honom vid d\u00f6rren eller d\u00f6rrposten och genomborra hans \u00f6ra med en syl. Sedan ska han f\u00f6r alltid vara sin herres slav."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Om n\u00e5gon s\u00e4ljer sin dotter till slavinna, ska hon inte ges fri som de andra slavarna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om hennes herre tycker illa om henne sedan han utsett henne \u00e5t sig sj\u00e4lv, ska han l\u00e5ta henne bli frik\u00f6pt. Till ett fr\u00e4mmande folk har han inte r\u00e4tt att s\u00e4lja henne, eftersom han handlat trol\u00f6st mot henne."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men om han utser henne \u00e5t sin son, ska han ge henne en dotters r\u00e4tt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Om han tar sig en hustru till, f\u00e5r han inte inskr\u00e4nka p\u00e5 den f\u00f6rras mat, kl\u00e4der eller \u00e4ktenskapliga r\u00e4tt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Om han inte l\u00e5ter henne f\u00e5 sin r\u00e4tt i dessa tre avseenden, m\u00e5ste han frige henne utan ers\u00e4ttning och utan pengar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Lagar om personskador - Den som sl\u00e5r n\u00e5gon s\u00e5 att han d\u00f6r ska straffas med d\u00f6den."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men om han inte avs\u00e5g att d\u00f6da utan Gud l\u00e4t det ske genom hans hand, ska jag anvisa dig en ort dit han kan fly."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men om n\u00e5gon blir s\u00e5 hatisk mot sin n\u00e4sta att han d\u00f6dar honom med list, ska du gripa honom \u00e4ven om han \u00e4r vid mitt altare. Han m\u00e5ste d\u00f6."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Den som sl\u00e5r sin far eller sin mor ska straffas med d\u00f6den."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Den som r\u00f6var bort en m\u00e4nniska ska straffas med d\u00f6den, vare sig han sedan s\u00e4ljer den han r\u00f6vat bort eller denna blir funnen hos honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Den som f\u00f6rbannar sin far eller mor ska straffas med d\u00f6den."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Om m\u00e4n gr\u00e4lar med varandra och den ene sl\u00e5r den andre med en sten eller med knuten hand, s\u00e5 att han visserligen inte d\u00f6r men blir s\u00e4ngliggande,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "eller om han repar sig och kan g\u00e5 ute med hj\u00e4lp av sin stav, d\u00e5 ska den som slog honom vara fri fr\u00e5n straff. Men han m\u00e5ste ers\u00e4tta honom f\u00f6r den tid han varit s\u00e4ngliggande och s\u00f6rja f\u00f6r att han verkligen blir botad."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Om n\u00e5gon sl\u00e5r sin slav eller slavinna med en k\u00e4pp s\u00e5 att den slagne d\u00f6r f\u00f6r hans hand, ska han straffas f\u00f6r det."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men han ska inte straffas om den slagne lever en eller tv\u00e5 dagar. Det \u00e4r ju hans egna pengar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Om m\u00e4n kommer i gr\u00e4l med varandra och n\u00e5gon av dem st\u00f6ter till en havande kvinna s\u00e5 att hon f\u00f6der fram sitt foster, men ingen annan olycka sker, d\u00e5 ska han b\u00f6ta vad kvinnans man \u00e5l\u00e4gger honom och betala efter skiljedomares pr\u00f6vning."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men om det sker en olycka ska liv ges f\u00f6r liv,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00f6ga f\u00f6r \u00f6ga, tand f\u00f6r tand, hand f\u00f6r hand, fot f\u00f6r fot,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "br\u00e4nnskada f\u00f6r br\u00e4nnskada, s\u00e5r f\u00f6r s\u00e5r och bl\u00e5m\u00e4rke f\u00f6r bl\u00e5m\u00e4rke."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Om n\u00e5gon sl\u00e5r sin slav eller slavinna i \u00f6gat och f\u00f6rd\u00e4rvar det, ska han sl\u00e4ppa den skadade fri som ers\u00e4ttning f\u00f6r \u00f6gat."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och om n\u00e5gon sl\u00e5r ut en tand p\u00e5 sin slav eller slavinna, ska han sl\u00e4ppa den skadade fri som ers\u00e4ttning f\u00f6r tanden."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Om en oxe st\u00e5ngar n\u00e5gon till d\u00f6ds, man eller kvinna, ska oxen stenas, och k\u00f6ttet f\u00e5r inte \u00e4tas. Men oxens \u00e4gare ska vara fri fr\u00e5n straff."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Om oxen tidigare haft vanan att st\u00e5ngas och hans \u00e4gare har blivit varnad men \u00e4nd\u00e5 inte bevakat honom och oxen d\u00e5 d\u00f6dar n\u00e5gon, man eller kvinna, ska oxen stenas och \u00e4ven hans \u00e4gare d\u00f6das."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men om \u00e4garen skulle bli \u00e5lagd att betala l\u00f6sepenning, ska han ge s\u00e5 mycket som han blir \u00e5lagd till l\u00f6sen f\u00f6r sitt liv."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Samma lag g\u00e4ller om det \u00e4r en son eller dotter som blivit st\u00e5ngad av oxen."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men om oxen st\u00e5ngar en slav eller slavinna, ska \u00e4garen betala trettio siklar silver till den st\u00e5ngades herre och oxen ska stenas."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Om n\u00e5gon \u00f6ppnar en brunn eller gr\u00e4ver en ny brunn och inte t\u00e4cker \u00f6ver den och sedan en oxe eller \u00e5sna faller ner i den,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "ska brunnens \u00e4gare ge ers\u00e4ttning i pengar till djurets \u00e4gare, men den d\u00f6da kroppen ska vara hans."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Om n\u00e5gon har en oxe som st\u00e5ngar en annan oxe s\u00e5 att den d\u00f6r, ska de s\u00e4lja den levande oxen och dela betalningen f\u00f6r den. Dessutom ska de dela den d\u00f6da kroppen."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Men om det var k\u00e4nt att oxen redan tidigare brukade st\u00e5ngas och hans \u00e4gare \u00e4nd\u00e5 inte tog vara p\u00e5 honom, ska han ers\u00e4tta oxe med oxe, men den d\u00f6da kroppen ska vara hans."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Skydd f\u00f6r \u00e4gander\u00e4tten - Om n\u00e5gon stj\u00e4l en oxe eller ett f\u00e5r och slaktar eller s\u00e4ljer djuret, ska han ge fem oxar som ers\u00e4ttning f\u00f6r oxen och fyra f\u00e5r som ers\u00e4ttning f\u00f6r f\u00e5ret."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Om tjuven ertappas vid inbrottet och blir slagen till d\u00f6ds, vilar ingen blodskuld p\u00e5 den som f\u00f6rsvarar sin egendom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men om solen hade g\u00e5tt upp n\u00e4r det h\u00e4nde, d\u00e5 \u00e4r det blodskuld. Tjuven ska ge full ers\u00e4ttning. \u00c4ger han ingenting ska han s\u00e4ljas, till betalning f\u00f6r vad han stulit."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Om det stulna djuret p\u00e5tr\u00e4ffas levande hos honom, antingen det \u00e4r oxe, \u00e5sna eller f\u00e5r, ska han ge dubbel ers\u00e4ttning."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Om n\u00e5gon l\u00e5ter en \u00e5ker eller en ving\u00e5rd betas av eller sl\u00e4pper l\u00f6s sin boskap s\u00e5 att den betar av en annans \u00e5ker, ska han ers\u00e4tta skadan med det b\u00e4sta fr\u00e5n sin egen \u00e5ker och det b\u00e4sta fr\u00e5n sin ving\u00e5rd."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Om elden kommer l\u00f6s och ant\u00e4nder t\u00f6rnh\u00e4ckar, och s\u00e4desk\u00e4rvar eller oskuren s\u00e4d eller n\u00e5got annat p\u00e5 \u00e5kern blir l\u00e5gornas rov, ska den som v\u00e5llat branden ge full ers\u00e4ttning."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Om n\u00e5gon anf\u00f6rtror \u00e5t en annan att f\u00f6rvara pengar eller annan egendom och det blir stulet i hans hus, ska tjuven ge dubbel ers\u00e4ttning om han ertappas."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Skulle tjuven inte bli ertappad, ska husets \u00e4gare f\u00f6ras fram inf\u00f6r Gud, f\u00f6r att det ska fastst\u00e4llas om han har f\u00f6rgripit sig p\u00e5 sin n\u00e4stas egendom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om det blir fr\u00e5ga om olagligt tillgrepp \u2013 det kan g\u00e4lla oxe eller \u00e5sna, f\u00e5r eller kl\u00e4der eller n\u00e5got annat som har g\u00e5tt f\u00f6rlorat \u2013 och n\u00e5gon p\u00e5st\u00e5r att det \u00e4r s\u00e5, ska b\u00e5da parternas sak komma inf\u00f6r Gud. Den som Gud d\u00e5 d\u00f6mer skyldig ska ers\u00e4tta den andre dubbelt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Om n\u00e5gon l\u00e4mnar en \u00e5sna, en oxe eller ett f\u00e5r eller vilket husdjur som helst i f\u00f6rvar hos en annan, och djuret d\u00f6r eller blir skadat eller bortr\u00f6vat utan att n\u00e5gon ser det,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "d\u00e5 ska de b\u00e5da ing\u00e5 en ed inf\u00f6r HERREN, f\u00f6r att det ska komma fram om den ene inte har f\u00f6rgripit sig p\u00e5 den andres egendom. Denna ed ska \u00e4garen anta, och den andre beh\u00f6ver inte ge n\u00e5gon ers\u00e4ttning."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men om djuret har blivit stulet fr\u00e5n honom, ska han ers\u00e4tta \u00e4garen f\u00f6r det."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Har det blivit ihj\u00e4lrivet, ska han f\u00f6ra fram djuret som bevis. F\u00f6r det ihj\u00e4lrivna djuret beh\u00f6ver han inte ge n\u00e5gon ers\u00e4ttning."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om n\u00e5gon l\u00e5nar ett djur av en annan och det blir skadat eller d\u00f6r d\u00e5 \u00e4garen inte \u00e4r n\u00e4rvarande, ska han ge full ers\u00e4ttning."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c4r \u00e4garen n\u00e4rvarande, beh\u00f6ver han inte ge n\u00e5gon ers\u00e4ttning. Om djuret var hyrt, utg\u00f6r hyressumman ers\u00e4ttning."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Socialt ansvar - Om n\u00e5gon f\u00f6rf\u00f6r en jungfru som inte \u00e4r trolovad och ligger med henne, ska han ge en brudg\u00e5va f\u00f6r henne och ta henne till hustru."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Om hennes far v\u00e4grar att ge henne \u00e5t honom, ska mannen betala en s\u00e5 stor summa pengar som man brukar ge i brudg\u00e5va f\u00f6r en jungfru."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En h\u00e4xa ska du inte l\u00e5ta leva."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Var och en som har samlag med ett djur ska straffas med d\u00f6den."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Den som offrar \u00e5t andra gudar och inte endast \u00e5t HERREN ska vigas \u00e5t f\u00f6rintelse."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En fr\u00e4mling ska du inte f\u00f6r\u00f6dmjuka eller f\u00f6rtrycka. Ni har ju sj\u00e4lva varit fr\u00e4mlingar i Egyptens land."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c4nkor och faderl\u00f6sa ska ni inte behandla illa."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Om ni behandlar dem illa, ska jag sannerligen h\u00f6ra deras rop n\u00e4r de ropar till mig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Min vrede ska uppt\u00e4ndas och jag ska d\u00f6da er med sv\u00e4rd, s\u00e5 att era egna hustrur blir \u00e4nkor och era barn faderl\u00f6sa."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Om du l\u00e5nar ut pengar till n\u00e5gon fattig hos dig som tillh\u00f6r mitt folk, ska du inte handla som en ockrare mot honom. Kr\u00e4v inte n\u00e5gon r\u00e4nta av honom."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Om du tar manteln i pant av din n\u00e4sta, ska du ge den tillbaka \u00e5t honom innan solen g\u00e5r ner."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Manteln \u00e4r ju det enda t\u00e4cke han har, och med den skyler han sin kropp. Vad ska han annars ha n\u00e4r han sover? Om han ropar till mig ska jag h\u00f6ra, f\u00f6r jag \u00e4r barmh\u00e4rtig."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Gud ska du inte h\u00e4da, och en ledare f\u00f6r ditt folk ska du inte f\u00f6rbanna."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Du ska inte dr\u00f6ja att b\u00e4ra fram som g\u00e5va av det som fyller din lada och av det som kommer fr\u00e5n din vinpress. Den f\u00f6rstf\u00f6dde av dina s\u00f6ner ska du ge \u00e5t mig."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt ska du g\u00f6ra med din n\u00f6tboskap och sm\u00e5boskap. I sju dagar ska de stanna hos sina m\u00f6drar, men p\u00e5 \u00e5ttonde dagen ska du ge dem \u00e5t mig."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ni ska vara mina heliga. K\u00f6ttet av ett djur som blivit ihj\u00e4lrivet p\u00e5 marken ska ni inte \u00e4ta utan kasta det \u00e5t hundarna."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "R\u00e4ttf\u00e4rdighet och barmh\u00e4rtighet - Du ska inte sprida ett falskt rykte. Du ska inte st\u00f6dja den ogudaktige genom att bli ett falskt vittne."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Du ska inte f\u00f6lja m\u00e4ngden och r\u00e4tta dig efter den i det onda, s\u00e5 att du vr\u00e4nger r\u00e4tten n\u00e4r du vittnar i n\u00e5got m\u00e5l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du ska inte vara partisk f\u00f6r den fattige i hans r\u00e4ttssak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Om du tr\u00e4ffar p\u00e5 din fiendes oxe eller \u00e5sna, som har kommit vilse, ska du f\u00f6ra djuret tillbaka till honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och om du ser din ov\u00e4ns \u00e5sna ligga nertyngd under sin b\u00f6rda, ska du inte l\u00e4mna mannen utan hj\u00e4lp. Du m\u00e5ste p\u00e5 allt s\u00e4tt hj\u00e4lpa honom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du ska inte i n\u00e5gon r\u00e4ttssak f\u00f6rvanska r\u00e4tten f\u00f6r den fattige som du har hos dig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "H\u00e5ll dig l\u00e5ngt ifr\u00e5n or\u00e4tt sak. Du ska inte d\u00f6da den som \u00e4r oskyldig och har r\u00e4tt, f\u00f6r jag frik\u00e4nner inte n\u00e5gon som \u00e4r skyldig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Du ska inte ta mutor, f\u00f6r mutor f\u00f6rblindar de klarsynta och f\u00f6rvr\u00e4nger de r\u00e4ttf\u00e4rdigas ord."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En fr\u00e4mling ska du inte f\u00f6rtrycka. Ni vet sj\u00e4lva hur fr\u00e4mlingen k\u00e4nner det, eftersom ni har varit fr\u00e4mlingar i Egyptens land."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sabbats\u00e5ret och sabbatsdagen - I sex \u00e5r ska du bes\u00e5 din jord och b\u00e4rga dess gr\u00f6da."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men det sjunde \u00e5ret ska du l\u00e5ta den vila och ligga i tr\u00e4da, f\u00f6r att de fattiga i ditt folk ska f\u00e5 sin f\u00f6da fr\u00e5n den. Det som de l\u00e4mnar kvar f\u00e5r markens djur \u00e4ta. P\u00e5 samma s\u00e4tt ska du g\u00f6ra med din ving\u00e5rd och din olivplantering."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Under sex dagar ska du utf\u00f6ra ditt arbete, men p\u00e5 sjunde dagen ska du vila, s\u00e5 att din oxe och din \u00e5sna f\u00e5r vila och din slavinnas son och fr\u00e4mlingen kan \u00e5terh\u00e4mta sig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Se till att ni i allt h\u00e5ller det jag har sagt er. Andra gudars namn ska ni inte n\u00e4mna. De f\u00e5r inte h\u00f6ras fr\u00e5n din mun."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De tre stora h\u00f6gtiderna - Tre g\u00e5nger om \u00e5ret ska du h\u00e5lla h\u00f6gtid \u00e5t mig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Det osyrade br\u00f6dets h\u00f6gtid ska du fira. Sju dagar ska du \u00e4ta osyrat br\u00f6d, som jag har befallt dig, p\u00e5 den best\u00e4mda tiden i m\u00e5naden Aviv, eftersom det var d\u00e5 du drog ut ur Egypten. Men ingen ska tr\u00e4da fram inf\u00f6r mitt ansikte med tomma h\u00e4nder."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sk\u00f6rdeh\u00f6gtiden ska du fira n\u00e4r du sk\u00f6rdar f\u00f6rstlingsfrukten av ditt arbete, det du s\u00e5tt p\u00e5 marken. B\u00e4rgningsh\u00f6gtiden ska du fira vid \u00e5rets slut, n\u00e4r du b\u00e4rgar in frukten av ditt arbete fr\u00e5n marken."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tre g\u00e5nger om \u00e5ret ska alla av manligt k\u00f6n tr\u00e4da fram inf\u00f6r Herren Gud."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Du ska inte offra blodet av mitt slaktoffer tillsammans med n\u00e5got som \u00e4r syrat. Fettet av mitt h\u00f6gtidsoffer f\u00e5r inte l\u00e4mnas kvar \u00f6ver natten till morgonen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Det b\u00e4sta av din marks f\u00f6rstlingsfrukter ska du f\u00f6ra till HERREN din Guds hus. Du ska inte koka en killing i mj\u00f6lken fr\u00e5n dess mor."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "L\u00f6fte om Kanaans land - Se, jag s\u00e4nder en \u00e4ngel framf\u00f6r dig, och han ska bevara dig p\u00e5 v\u00e4gen och f\u00f6ra dig till den plats som jag har f\u00f6rberett."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ta dig till vara f\u00f6r honom och lyssna till hans r\u00f6st. Var inte upprorisk mot honom. Han kommer inte att f\u00f6rl\u00e5ta era \u00f6vertr\u00e4delser, f\u00f6r mitt namn \u00e4r i honom."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men om du uppm\u00e4rksamt lyssnar till hans r\u00f6st och g\u00f6r allt som jag s\u00e4ger, ska jag bli en fiende till dina fiender och en ov\u00e4n till dina ov\u00e4nner."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Min \u00e4ngel ska g\u00e5 framf\u00f6r dig och f\u00f6ra dig till amoreernas, hetiternas, perisseernas, kananeernas, hiveernas och jebusiternas land, och jag ska utrota dem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Du ska inte tillbe deras gudar och inte tj\u00e4na dem eller g\u00f6ra som man g\u00f6r d\u00e4r, utan du ska sl\u00e5 ner dem grundligt och krossa deras stoder."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ni ska tj\u00e4na HERREN er Gud, och han ska v\u00e4lsigna din mat och din dryck och ta bort sjukdom fr\u00e5n dig."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "I ditt land ska det d\u00e5 inte finnas n\u00e5gon kvinna som f\u00e5r missfall eller \u00e4r ofruktsam. Dina dagars tal ska jag g\u00f6ra fullt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jag ska s\u00e4nda skr\u00e4ck f\u00f6r mig framf\u00f6r dig och v\u00e5lla f\u00f6rvirring bland alla de folk som du kommer till, och jag ska driva alla dina fiender p\u00e5 flykten f\u00f6r dig."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och jag ska s\u00e4nda panik framf\u00f6r dig f\u00f6r att jaga undan hiveerna, kananeerna och hetiterna f\u00f6r dig."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Men jag ska inte driva undan dem f\u00f6r dig p\u00e5 ett enda \u00e5r, f\u00f6r att landet inte ska bli en \u00f6demark d\u00e4r vilddjuren f\u00f6r\u00f6kar sig och blir dig \u00f6verm\u00e4ktiga."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Steg f\u00f6r steg ska jag driva bort dem f\u00f6r dig, tills du har f\u00f6r\u00f6kat dig s\u00e5 att du kan ta landet till din arvedel."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta ditt lands gr\u00e4nser g\u00e5 fr\u00e5n R\u00f6da havet till filisteernas hav och fr\u00e5n \u00f6knen till floden, f\u00f6r jag ska ge landets inv\u00e5nare i er hand och du ska driva bort dem fr\u00e5n dig."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Du ska inte sluta f\u00f6rbund med dem eller deras gudar."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De ska inte bo kvar i ditt land. Annars kan de f\u00e5 dig att synda mot mig. Om du tj\u00e4nar deras gudar blir det en snara f\u00f6r dig."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6rbundet vid Sinai - Till Mose sade han: \u201dKom upp till HERREN, du sj\u00e4lv och Aron, Nadab och Abihu samt sjuttio av de \u00e4ldste i Israel. Fall ner och tillbe p\u00e5 avst\u00e5nd."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Endast Mose f\u00e5r komma fram till HERREN. De andra ska inte komma fram, och folket f\u00e5r inte heller g\u00e5 upp med honom.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r Mose kom och f\u00f6rkunnade f\u00f6r folket alla HERRENS ord och f\u00f6reskrifter, svarade allt folket med en mun: \u201dAllt som HERREN har sagt vill vi g\u00f6ra.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och Mose skrev ner alla HERRENS ord. N\u00e4sta morgon steg han upp tidigt och byggde ett altare nedanf\u00f6r berget och reste d\u00e4r tolv stoder f\u00f6r Israels tolv stammar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han s\u00e4nde israeliternas unga m\u00e4n att offra tjurar som br\u00e4nnoffer och gemenskapsoffer \u00e5t HERREN."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och Mose tog h\u00e4lften av blodet och slog det i sk\u00e5lar och den andra h\u00e4lften av blodet st\u00e4nkte han p\u00e5 altaret."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han tog f\u00f6rbundsboken och l\u00e4ste upp den f\u00f6r folket, och de sade: \u201dAllt som HERREN har sagt vill vi g\u00f6ra och lyda.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 tog Mose blodet och st\u00e4nkte p\u00e5 folket och sade: \u201dSe, detta \u00e4r blodet f\u00f6r det f\u00f6rbund som HERREN har slutit med er i enlighet med alla dessa ord.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mose och Aron, Nadab och Abihu och sjuttio av de \u00e4ldste i Israel gick dit upp."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De fick se Israels Gud, och under hans f\u00f6tter var som ett golv av safir, likt sj\u00e4lva himlen i klarhet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men han l\u00e4t inte sin hand drabba de fr\u00e4msta av Israels barn. De sk\u00e5dade Gud, och de \u00e5t och drack."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mose p\u00e5 Sinai - HERREN sade till Mose: \u201dStig upp till mig p\u00e5 berget och bli kvar d\u00e4r, s\u00e5 ska jag ge dig stentavlorna med lagen och budorden som jag har skrivit till undervisning f\u00f6r dem.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 gav sig Mose av tillsammans med sin tj\u00e4nare Josua, och Mose steg upp p\u00e5 Guds berg."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men till de \u00e4ldste sade han: \u201dV\u00e4nta p\u00e5 oss h\u00e4r tills vi kommer tillbaka till er. Aron och Hur \u00e4r hos er, och den som har en r\u00e4ttslig fr\u00e5ga f\u00e5r v\u00e4nda sig till dem.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mose steg sedan upp p\u00e5 berget, och molnskyn t\u00e4ckte berget."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "HERRENS h\u00e4rlighet vilade p\u00e5 Sinai berg och molnskyn t\u00e4ckte berget i sex dagar, men p\u00e5 sjunde dagen kallade han p\u00e5 Mose ur skyn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och HERRENS h\u00e4rlighet s\u00e5g f\u00f6r Israels barn ut som en f\u00f6rt\u00e4rande eld p\u00e5 toppen av berget."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mose gick mitt in i molnskyn och steg upp p\u00e5 berget. Sedan blev han kvar p\u00e5 berget i fyrtio dagar och fyrtio n\u00e4tter."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "TABERNAKLET (Kap 25-31) Offerg\u00e5vor till tabernaklet - HERREN sade till Mose:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dS\u00e4g till Israels barn att de samlar in en offerg\u00e5va \u00e5t mig. Den ska samlas in fr\u00e5n alla dem som har ett hj\u00e4rta som \u00e4r villigt att ge."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Detta \u00e4r den offerg\u00e5va som ni ska ta av dem: guld, silver och koppar,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "m\u00f6rkbl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt och karmosinr\u00f6tt garn, fint lingarn och geth\u00e5r,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "r\u00f6df\u00e4rgade f\u00e5rskinn, tahasskinn, akacietr\u00e4,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "olja till ljusstaken, kryddor till sm\u00f6rjelseoljan och till den v\u00e4ldoftande r\u00f6kelsen"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "samt onyxer och infattningsstenar till efoden och br\u00f6stsk\u00f6lden."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De ska g\u00f6ra en helgedom \u00e5t mig, s\u00e5 att jag kan bo mitt ibland dem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tabernaklet med alla dess tillbeh\u00f6r ska ni g\u00f6ra helt enligt de m\u00f6nsterbilder som jag visar dig. S\u00e5 ska ni g\u00f6ra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6rbundsarken - De ska g\u00f6ra en ark av akacietr\u00e4, tv\u00e5 och en halv aln l\u00e5ng, en och en halv aln bred och en och en halv aln h\u00f6g."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Du ska \u00f6verdra den med rent guld p\u00e5 insidan och utsidan och du ska g\u00f6ra en guldkant runt den."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Du ska gjuta fyra ringar av guld till den och s\u00e4tta dem \u00f6ver de fyra f\u00f6tterna p\u00e5 arken, tv\u00e5 ringar p\u00e5 den ena sidan och tv\u00e5 ringar p\u00e5 den andra."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och du ska g\u00f6ra st\u00e4nger av akacietr\u00e4 och \u00f6verdra dem med guld."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "St\u00e4ngerna ska du skjuta in i ringarna p\u00e5 sidorna av arken, s\u00e5 att man kan b\u00e4ra arken med dem,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "och de ska sitta kvar i ringarna p\u00e5 arken. De f\u00e5r inte tas bort ur dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "I arken ska du l\u00e4gga vittnesb\u00f6rdet som jag ska ge dig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Du ska g\u00f6ra en n\u00e5dastol av rent guld, tv\u00e5 och en halv aln l\u00e5ng och en och en halv aln bred."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och du ska g\u00f6ra tv\u00e5 keruber av guld. I hamrat arbete ska du g\u00f6ra dem och s\u00e4tta dem vid de b\u00e5da \u00e4ndarna av n\u00e5dastolen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u00e4tt en kerub vid ena \u00e4nden och en vid den andra. I ett stycke med n\u00e5dastolen ska ni g\u00f6ra keruberna vid dess b\u00e5da \u00e4ndar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Keruberna ska breda ut sina vingar upp\u00e5t s\u00e5 att de t\u00e4cker n\u00e5dastolen med sina vingar. Deras ansikten ska vara v\u00e4nda mot varandra. Mot n\u00e5dastolen ska kerubernas ansikten vara v\u00e4nda."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Du ska s\u00e4tta n\u00e5dastolen ovanp\u00e5 arken och i arken ska du l\u00e4gga vittnesb\u00f6rdet som jag ska ge dig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e4r ska jag g\u00f6ra mig k\u00e4nd f\u00f6r dig. Och fr\u00e5n n\u00e5dastolen, fr\u00e5n platsen mellan de b\u00e5da keruberna som st\u00e5r p\u00e5 vittnesb\u00f6rdets ark, ska jag tala med dig om allt som jag genom dig ska befalla Israels barn."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Bordet f\u00f6r sk\u00e5debr\u00f6den - Du ska ocks\u00e5 g\u00f6ra ett bord av akacietr\u00e4, tv\u00e5 alnar l\u00e5ngt, en aln brett och en och en halv aln h\u00f6gt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Du ska \u00f6verdra det med rent guld och du ska g\u00f6ra en guldkant runt omkring det."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Runt bordet ska du g\u00f6ra en handsbred list och runt omkring den ska du g\u00f6ra en kant av guld."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Till bordet ska du g\u00f6ra fyra ringar av guld och s\u00e4tta ringarna i de fyra h\u00f6rnen vid de fyra benen."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ringarna ska sitta vid listen som h\u00e5llare f\u00f6r st\u00e4nger s\u00e5 att bordet kan b\u00e4ras."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Du ska g\u00f6ra st\u00e4ngerna av akacietr\u00e4 och \u00f6verdra dem med guld, och med dem ska bordet b\u00e4ras."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Till bordet ska du ocks\u00e5 g\u00f6ra fat, sk\u00e5lar, kannor och b\u00e4gare som man ska utgjuta dryckesoffren med. Av rent guld ska du g\u00f6ra dem."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Du ska alltid ha sk\u00e5debr\u00f6d p\u00e5 bordet inf\u00f6r mitt ansikte."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ljusstaken - Du ska g\u00f6ra en ljusstake av rent guld. I hamrat arbete ska den g\u00f6ras med sin fotst\u00e4llning och stam. Dess sk\u00e5lar, knoppar och blommor ska g\u00f6ras i ett stycke med den."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Sex armar ska utg\u00e5 fr\u00e5n ljusstakens sidor, tre armar fr\u00e5n ena sidan och tre armar fr\u00e5n andra sidan."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "P\u00e5 den ena armen ska det vara tre sk\u00e5lar, formade som mandelblommor, vardera best\u00e5ende av en knopp och en blomma, och p\u00e5 den andra armen likas\u00e5 tre sk\u00e5lar, formade som mandelblommor, vardera best\u00e5ende av en knopp och en blomma. S\u00e5 ska det vara p\u00e5 de sex armar som utg\u00e5r fr\u00e5n ljusstaken."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men p\u00e5 sj\u00e4lva ljusstaken ska det finnas fyra sk\u00e5lar formade som mandelblommor med sina knoppar och blommor."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "En knopp ska s\u00e4ttas under det f\u00f6rsta armparet som utg\u00e5r fr\u00e5n ljusstaken i ett stycke med den, en knopp under det andra armparet i ett stycke med den, och en knopp under det tredje armparet i ett stycke med den, allts\u00e5 under de sex armar som utg\u00e5r fr\u00e5n ljusstaken."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Och deras knoppar och armar ska vara i ett stycke med den, allt ett enda hamrat arbete av rent guld."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Du ska g\u00f6ra sju lampor till den. Lamporna ska s\u00e4ttas upp s\u00e5 att de kastar sitt sken \u00f6ver platsen framf\u00f6r den."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00c4ven lampt\u00e4nger och brickor till den ska du g\u00f6ra av rent guld."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Av en talent rent guld ska man g\u00f6ra ljusstaken med alla dessa tillbeh\u00f6r."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Se till att du g\u00f6r detta efter den m\u00f6nsterbild som har visats f\u00f6r dig p\u00e5 berget."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tabernaklet - Tabernaklet ska du g\u00f6ra av tio tygv\u00e5der, v\u00e4vda av tvinnat fint lingarn och av m\u00f6rkbl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt och karmosinr\u00f6tt garn. I konstv\u00e4vnad med keruber p\u00e5 ska du g\u00f6ra dem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Varje v\u00e5d ska vara tjugo\u00e5tta alnar l\u00e5ng och fyra alnar bred, alla v\u00e5derna med samma m\u00e5tt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fem av v\u00e5derna ska fogas samman med varandra och likas\u00e5 ska de andra fem v\u00e5derna fogas samman med varandra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Du ska s\u00e4tta \u00f6glor av m\u00f6rkbl\u00e5tt garn i kanten p\u00e5 den ena v\u00e5den ytterst p\u00e5 det hopfogade stycket, och s\u00e5 ska du ocks\u00e5 g\u00f6ra i kanten p\u00e5 den v\u00e5d som sitter ytterst i det andra hopfogade stycket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Femtio \u00f6glor ska du s\u00e4tta p\u00e5 ena v\u00e5den och femtio \u00f6glor ska du s\u00e4tta ytterst p\u00e5 motsvarande v\u00e5d i det andra hopfogade stycket, s\u00e5 att \u00f6glorna svarar mot varandra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och du ska g\u00f6ra femtio hakar av guld och foga samman v\u00e5derna med dem, s\u00e5 att tabernaklet bildar en helhet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du ska g\u00f6ra tygv\u00e5der av geth\u00e5r till ett t\u00e4lt \u00f6ver tabernaklet. Elva s\u00e5dana v\u00e5der ska du g\u00f6ra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Varje v\u00e5d ska vara trettio alnar l\u00e5ng och fyra alnar bred, de elva v\u00e5derna ska ha samma m\u00e5tt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fem av v\u00e5derna ska du foga samman f\u00f6r sig och de sex andra v\u00e5derna f\u00f6r sig. Den sj\u00e4tte v\u00e5den ska du l\u00e4gga dubbel p\u00e5 framsidan av t\u00e4ltet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du ska s\u00e4tta femtio \u00f6glor i kanten p\u00e5 den v\u00e5d som sitter ytterst i det ena hopfogade stycket och femtio \u00f6glor i kanten p\u00e5 den v\u00e5d som sitter ytterst i det andra hopfogade stycket."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Du ska ocks\u00e5 g\u00f6ra femtio hakar av koppar och f\u00f6ra in dem i \u00f6glorna och foga samman t\u00e4ltet s\u00e5 att det bildar en helhet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Betr\u00e4ffande den \u00f6verskjutande delen av t\u00e4ltets v\u00e5der ska halva den v\u00e5d som blir \u00f6ver h\u00e4nga ner p\u00e5 baksidan av tabernaklet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Den aln p\u00e5 vardera sidan som blir \u00f6ver p\u00e5 l\u00e4ngden av t\u00e4ltets v\u00e5der ska h\u00e4nga ner p\u00e5 b\u00e5da sidorna av tabernaklet f\u00f6r att t\u00e4cka \u00f6ver det."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dessutom ska du g\u00f6ra ett \u00f6verdrag av r\u00f6df\u00e4rgade f\u00e5rskinn till t\u00e4ltet och ett \u00f6verdrag av tahasskinn att l\u00e4gga ovanp\u00e5."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Br\u00e4dorna till tabernaklet ska du g\u00f6ra av akacietr\u00e4, och de ska st\u00e5 uppr\u00e4tt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tio alnar l\u00e5ng och en och en halv aln bred ska varje br\u00e4da vara."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Varje br\u00e4da ska ha tv\u00e5 tappar som \u00e4r hopfogade med varandra. S\u00e5 ska du g\u00f6ra med alla br\u00e4dorna till tabernaklet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och av tabernaklets br\u00e4dor ska du s\u00e4tta tjugo p\u00e5 s\u00f6dra sidan, \u00e5t s\u00f6der,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och g\u00f6ra fyrtio fotstycken av silver och s\u00e4tta dem under de tjugo br\u00e4dorna, tv\u00e5 fotstycken under varje br\u00e4da f\u00f6r dess tv\u00e5 tappar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "P\u00e5 tabernaklets andra sida, den norra, ska du ocks\u00e5 s\u00e4tta tjugo br\u00e4dor"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "med fyrtio fotstycken av silver, tv\u00e5 fotstycken under varje br\u00e4da."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "P\u00e5 tabernaklets baksida, \u00e5t v\u00e4ster, ska du s\u00e4tta sex br\u00e4dor"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "och p\u00e5 tabernaklets h\u00f6rn, p\u00e5 baksidan, tv\u00e5 br\u00e4dor."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De ska vara dubbla nertill och \u00e4ven dubbla upptill, till den f\u00f6rsta ringen. S\u00e5 ska det vara med dem b\u00e5da. De ska s\u00e4ttas i de b\u00e5da h\u00f6rnen."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Det blir allts\u00e5 \u00e5tta br\u00e4dor med sina fotstycken av silver, sexton fotstycken, tv\u00e5 under varje br\u00e4da."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Och du ska g\u00f6ra tv\u00e4rst\u00e4nger av akacietr\u00e4: fem till de br\u00e4dor som \u00e4r p\u00e5 tabernaklets ena sida,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "fem tv\u00e4rst\u00e4nger till de br\u00e4dor som \u00e4r p\u00e5 tabernaklets andra sida och fem tv\u00e4rst\u00e4nger till de br\u00e4dor som \u00e4r p\u00e5 tabernaklets baksida, \u00e5t v\u00e4ster."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Den mellersta tv\u00e4rst\u00e5ngen, som sitter mitt p\u00e5 br\u00e4dorna, ska g\u00e5 tv\u00e4rs \u00f6ver fr\u00e5n den ena \u00e4nden till den andra."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Br\u00e4dorna ska du \u00f6verdra med guld och ringarna p\u00e5 dem d\u00e4r tv\u00e4rst\u00e4ngerna ska skjutas in, ska du g\u00f6ra av guld. Ocks\u00e5 tv\u00e4rst\u00e4ngerna ska du \u00f6verdra med guld."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "S\u00e4tt sedan upp tabernaklet som det ska vara, s\u00e5 som det har visats f\u00f6r dig p\u00e5 berget."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Du ska g\u00f6ra ett f\u00f6rh\u00e4nge av m\u00f6rkbl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt och karmosinr\u00f6tt garn och tvinnat fint lingarn. Det ska g\u00f6ras i konstv\u00e4vnad med keruber p\u00e5."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Du ska h\u00e4nga upp det p\u00e5 fyra stolpar av akacietr\u00e4. Stolparna ska vara \u00f6verdragna med guld och ha krokar av guld, och de ska st\u00e5 p\u00e5 fyra fotstycken av silver."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Du ska h\u00e4nga upp f\u00f6rh\u00e4nget i hakarna och f\u00f6ra dit vittnesb\u00f6rdets ark och st\u00e4lla den innanf\u00f6r f\u00f6rh\u00e4nget. F\u00f6rh\u00e4nget ska f\u00f6r er skilja det heliga fr\u00e5n det allra heligaste."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Och du ska s\u00e4tta n\u00e5dastolen p\u00e5 vittnesb\u00f6rdets ark inne i det allra heligaste."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Bordet ska du st\u00e4lla utanf\u00f6r f\u00f6rh\u00e4nget p\u00e5 tabernaklets norra sida och ljusstaken mitt emot bordet p\u00e5 tabernaklets s\u00f6dra sida."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "F\u00f6r ing\u00e5ngen till t\u00e4ltet ska du g\u00f6ra ett draperi i brokig v\u00e4vnad av m\u00f6rkbl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt och karmosinr\u00f6tt garn och tvinnat fint lingarn."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Till draperiet ska du g\u00f6ra fem stolpar av akacietr\u00e4 och \u00f6verdra dem med guld. Krokarna p\u00e5 dem ska vara av guld, och till stolparna ska du gjuta fem fotstycken av koppar."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Br\u00e4nnofferaltaret - Du ska g\u00f6ra altaret av akacietr\u00e4, fem alnar l\u00e5ngt och fem alnar brett \u2013 altaret ska allts\u00e5 vara liksidigt och fyrkantigt \u2013 och tre alnar h\u00f6gt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och du ska g\u00f6ra horn till det och s\u00e4tta i de fyra h\u00f6rnen. Hornen ska vara i ett stycke med altaret, och du ska \u00f6verdra det med koppar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du ska g\u00f6ra k\u00e4rl till det att f\u00f6ra bort askan i, liksom skovlar, sk\u00e5lar, gafflar och fyrfat. Alla dessa tillbeh\u00f6r ska du g\u00f6ra av koppar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Du ska g\u00f6ra ett galler till altaret, ett n\u00e4t av koppar, och p\u00e5 n\u00e4tet ska du s\u00e4tta fyra ringar av koppar i de fyra h\u00f6rnen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du ska s\u00e4tta det nertill under avsatsen p\u00e5 altaret, s\u00e5 att n\u00e4tet n\u00e5r upp till mitten av altaret."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du ska g\u00f6ra st\u00e4nger till altaret, st\u00e4nger av akacietr\u00e4, och \u00f6verdra dem med koppar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "St\u00e4ngerna ska skjutas in i ringarna, s\u00e5 att de sitter p\u00e5 b\u00e5da sidorna av altaret n\u00e4r man b\u00e4r det."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ih\u00e5ligt och av plankor ska du g\u00f6ra det. S\u00e5 som det har visats f\u00f6r dig p\u00e5 berget ska det g\u00f6ras."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tabernaklets f\u00f6rg\u00e5rd - Du ska ocks\u00e5 g\u00f6ra en f\u00f6rg\u00e5rd till tabernaklet. F\u00f6r den s\u00f6dra sidan, \u00e5t s\u00f6der, ska omh\u00e4ngen till f\u00f6rg\u00e5rden g\u00f6ras av tvinnat fint lingarn, hundra alnar l\u00e5nga, f\u00f6r den ena sidan."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Stolparna till dem ska vara tjugo med sina tjugo fotstycken av koppar, men stolparnas krokar och band ska vara av silver."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt ska omh\u00e4ngen g\u00f6ras f\u00f6r den norra l\u00e5ngsidan, hundra alnar l\u00e5nga. Stolparna till dem ska vara tjugo med tjugo fotstycken av koppar, men stolparnas krokar och band ska vara av silver."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "F\u00f6rg\u00e5rdens v\u00e4stra kortsida ska ha omh\u00e4ngen som \u00e4r femtio alnar l\u00e5nga. Stolparna till dem ska vara tio med tio fotstycken."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "F\u00f6rg\u00e5rdens bredd p\u00e5 framsidan, \u00e5t \u00f6ster, ska vara femtio alnar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Omh\u00e4ngena ska vara femton alnar l\u00e5nga p\u00e5 den ena sidan av den med tre stolpar och tre fotstycken."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "P\u00e5 den andra sidan ska omh\u00e4ngena ocks\u00e5 vara femton alnar l\u00e5nga med tre stolpar och tre fotstycken."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Till f\u00f6rg\u00e5rdens port ska g\u00f6ras ett draperi, tjugo alnar l\u00e5ngt, i brokig v\u00e4vnad av m\u00f6rkbl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt och karmosinr\u00f6tt garn och tvinnat fint lingarn, med fyra stolpar och fyra fotstycken."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Alla stolparna runt f\u00f6rg\u00e5rden ska ha band av silver och krokar av silver, men deras fotstycken ska vara av koppar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "F\u00f6rg\u00e5rden ska vara hundra alnar l\u00e5ng och femtio alnar bred utefter hela l\u00e4ngden med fem alnar h\u00f6ga omh\u00e4ngen av tvinnat fint lingarn, och fotstyckena ska vara av koppar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Alla tillbeh\u00f6r f\u00f6r tj\u00e4nsten i tabernaklet och alla t\u00e4ltpluggar till tabernaklet och f\u00f6rg\u00e5rden ska vara av koppar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sk\u00f6tseln av ljusstaken - Du ska befalla Israels barn att b\u00e4ra fram till dig ren olja av st\u00f6tta oliver till ljusstaken, s\u00e5 att lamporna kan s\u00e4ttas upp dagligen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "I uppenbarelset\u00e4ltet, utanf\u00f6r f\u00f6rh\u00e4nget framf\u00f6r vittnesb\u00f6rdet, ska Aron och hans s\u00f6ner sk\u00f6ta den fr\u00e5n kv\u00e4ll till morgon inf\u00f6r HERRENS ansikte. Det ska vara en evig stadga fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte bland Israels barn."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00e4sternas kl\u00e4der - Du ska l\u00e5ta din bror Aron och hans s\u00f6ner med honom tr\u00e4da fram till dig ur kretsen av Israels barn f\u00f6r att tj\u00e4na som pr\u00e4ster \u00e5t mig, Aron sj\u00e4lv och hans s\u00f6ner Nadab och Abihu, Eleasar och Itamar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och du ska g\u00f6ra heliga kl\u00e4der \u00e5t din bror Aron till \u00e4ra och prydnad."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e4g till alla era konstbeg\u00e5vade m\u00e4n, som jag har fyllt med vishetens ande, att de ska g\u00f6ra kl\u00e4der \u00e5t Aron f\u00f6r hans vigning till pr\u00e4st \u00e5t mig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Detta \u00e4r de kl\u00e4der de ska g\u00f6ra: br\u00f6stsk\u00f6ld, efod, k\u00e5pa, rutm\u00f6nstrad tunika, turban och b\u00e4lte. De ska g\u00f6ra dessa heliga kl\u00e4der \u00e5t din bror Aron och hans s\u00f6ner f\u00f6r att Aron ska tj\u00e4na som pr\u00e4st \u00e5t mig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och de ska ta av guldet och det m\u00f6rkbl\u00e5, purpurr\u00f6da och karmosinr\u00f6da garnet och det fina lingarnet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Efoden - Efoden ska g\u00f6ras i konstv\u00e4vnad av guld och av m\u00f6rkbl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt och karmosinr\u00f6tt garn och tvinnat fint lingarn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den ska ha tv\u00e5 axelstycken som ska f\u00e4stas ihop med varandra. Vid sina b\u00e5da \u00e4ndar ska den f\u00e4stas ihop."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sk\u00e4rpet som ska sitta p\u00e5 efoden ska g\u00f6ras i samma v\u00e4vnad och i ett stycke med den: av guld och av m\u00f6rkbl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt och karmosinr\u00f6tt garn och tvinnat fint lingarn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Du ska sedan ta tv\u00e5 onyxstenar och p\u00e5 dem gravera in namnen p\u00e5 Israels s\u00f6ner,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "sex av namnen p\u00e5 den ena stenen och de sex andra namnen p\u00e5 den andra, i f\u00f6delseordning."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Som n\u00e4r en juvelerare graverar sigill ska du rista in namnen p\u00e5 Israels s\u00f6ner p\u00e5 de b\u00e5da stenarna och infatta dem i ett fl\u00e4tverk av guld."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Du ska s\u00e4tta de b\u00e5da stenarna p\u00e5 efodens axelstycken, stenar till p\u00e5minnelse f\u00f6r Israels barn. Aron ska b\u00e4ra deras namn p\u00e5 sina axlar inf\u00f6r HERRENS ansikte till en p\u00e5minnelse."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och du ska g\u00f6ra fl\u00e4tverk av guld"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och tv\u00e5 kedjor av rent guld. Du ska tvinna dem som snoddar, och f\u00e4sta de snodda kedjorna vid fl\u00e4tverken."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Br\u00f6stsk\u00f6lden - Du ska g\u00f6ra en br\u00f6stsk\u00f6ld f\u00f6r domsutslag i konstv\u00e4vnad p\u00e5 samma s\u00e4tt som efoden. Av guld och av m\u00f6rkbl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt och karmosinr\u00f6tt garn och tvinnat fint lingarn ska du g\u00f6ra den."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Den ska vara fyrkantig och dubbelvikt, en halv aln l\u00e5ng och en halv aln bred."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Du ska f\u00f6rse den med infattade stenar i fyra rader: i f\u00f6rsta raden karneol, topas och smaragd,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "i andra raden granat, safir och kalcedon,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "i tredje raden hyacint, agat och ametist"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "och i fj\u00e4rde raden krysolit, onyx och jaspis. De ska vara infattade i fl\u00e4tverk av guld."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Stenarna ska vara tolv efter namnen p\u00e5 Israels s\u00f6ner, en f\u00f6r varje namn. Varje sten ska b\u00e4ra namnet p\u00e5 en av de tolv stammarna, ingraverat som p\u00e5 ett sigill."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Till br\u00f6stsk\u00f6lden ska du g\u00f6ra fl\u00e4tade kedjor s\u00e5 som man g\u00f6r snoddar, och av rent guld."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Du ska g\u00f6ra tv\u00e5 ringar av guld till br\u00f6stsk\u00f6lden och s\u00e4tta dem i tv\u00e5 av br\u00f6stsk\u00f6ldens h\u00f6rn."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Du ska f\u00e4sta de tv\u00e5 guldsnoddarna vid de b\u00e5da ringarna i br\u00f6stsk\u00f6ldens h\u00f6rn."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De b\u00e5da snoddarnas andra \u00e4ndar ska du f\u00e4sta vid de tv\u00e5 fl\u00e4tverken och sedan f\u00e4sta dem p\u00e5 framkanten av efodens axelstycken."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Du ska g\u00f6ra tv\u00e5 ringar av guld och s\u00e4tta dem i de b\u00e5da andra h\u00f6rnen p\u00e5 br\u00f6stsk\u00f6lden, vid den kant som \u00e4r v\u00e4nd in mot efoden."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och du ska g\u00f6ra tv\u00e5 ringar av guld och f\u00e4sta dem nertill p\u00e5 framsidan av efodens b\u00e5da axelstycken d\u00e4r efoden f\u00e4stes ihop ovanf\u00f6r sk\u00e4rpet."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Br\u00f6stsk\u00f6lden ska knytas fast med en m\u00f6rkbl\u00e5 snodd, som g\u00e5r fr\u00e5n dess ringar in i efodens ringar s\u00e5 att den sitter ovanf\u00f6r efodens sk\u00e4rp f\u00f6r att inte lossna fr\u00e5n efoden."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Aron ska b\u00e4ra namnen p\u00e5 Israels s\u00f6ner i domssk\u00f6lden p\u00e5 sitt hj\u00e4rta n\u00e4r han g\u00e5r in i helgedomen, till en st\u00e4ndig p\u00e5minnelse inf\u00f6r HERRENS ansikte."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "I domssk\u00f6lden ska du l\u00e4gga urim och tummim, s\u00e5 att de ligger p\u00e5 Arons hj\u00e4rta n\u00e4r han g\u00e5r inf\u00f6r HERREN. Aron ska s\u00e5 alltid b\u00e4ra Israels barns dom p\u00e5 sitt hj\u00e4rta inf\u00f6r HERRENS ansikte."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "De \u00f6vriga pr\u00e4stkl\u00e4derna - Efodk\u00e5pan ska du g\u00f6ra helt och h\u00e5llet i m\u00f6rkbl\u00e5tt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mitt p\u00e5 den ska vara en \u00f6ppning f\u00f6r huvudet, och \u00f6ppningen ska omges med en v\u00e4vd kant som p\u00e5 en pansarskjorta f\u00f6r att k\u00e5pan inte ska slitas s\u00f6nder."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Runt k\u00e5pans nedre f\u00e5ll ska du s\u00e4tta granat\u00e4pplen av m\u00f6rkbl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt och karmosinr\u00f6tt garn, och bj\u00e4llror av guld mellan dem runt om,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "en bj\u00e4llra av guld och ett granat\u00e4pple och \u00e5ter en bj\u00e4llra av guld och ett granat\u00e4pple runt hela f\u00e5llen av k\u00e5pan."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Aron ska b\u00e4ra denna k\u00e5pa n\u00e4r han g\u00f6r tj\u00e4nst, s\u00e5 att det h\u00f6rs n\u00e4r han g\u00e5r in i helgedomen inf\u00f6r HERRENS ansikte och n\u00e4r han g\u00e5r ut. D\u00e5 ska han inte d\u00f6."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Du ska ocks\u00e5 g\u00f6ra en skinande platta av rent guld, och p\u00e5 den ska du ingravera som p\u00e5 ett sigill: Helgad \u00e5t HERREN."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Du ska f\u00e4sta den med ett m\u00f6rkbl\u00e5tt sn\u00f6re och den ska sitta p\u00e5 turbanen, p\u00e5 framsidan av turbanen."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Den ska sitta p\u00e5 Arons panna och Aron ska b\u00e4ra den skuld som h\u00e4ftar vid de heliga offer som Israels barn b\u00e4r fram, alla deras heliga g\u00e5vor. Den ska st\u00e4ndigt sitta p\u00e5 hans panna s\u00e5 att HERREN kan ta emot dem med gl\u00e4dje."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Du ska ocks\u00e5 v\u00e4va tunikan i rutm\u00f6nster av fint lingarn, och du ska g\u00f6ra en turban av fint lingarn och ett b\u00e4lte i brokig v\u00e4v."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ocks\u00e5 \u00e5t Arons s\u00f6ner ska du g\u00f6ra tunikor. Och du ska g\u00f6ra b\u00e4lten \u00e5t dem och huvor till \u00e4ra och prydnad. Detta ska du kl\u00e4 p\u00e5 din bror Aron och hans s\u00f6ner,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "och du ska sm\u00f6rja dem och viga dem till pr\u00e4ster och helga dem, s\u00e5 att de kan tj\u00e4na som pr\u00e4ster \u00e5t mig."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Du ska g\u00f6ra byxor av linne \u00e5t dem f\u00f6r att skyla deras k\u00f6n. De ska r\u00e4cka fr\u00e5n h\u00f6fterna ner p\u00e5 l\u00e5ren."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Aron och hans s\u00f6ner ska ha dem p\u00e5 sig n\u00e4r de g\u00e5r in i uppenbarelset\u00e4ltet eller tr\u00e4der fram till altaret f\u00f6r att g\u00f6ra tj\u00e4nst i helgedomen, s\u00e5 att de inte drar p\u00e5 sig skuld och drabbas av d\u00f6den. Detta ska vara en evig stadga f\u00f6r honom och hans avkomlingar efter honom."
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6reskrifter om pr\u00e4stvigningen - Detta \u00e4r vad du ska g\u00f6ra med dem f\u00f6r att helga dem till att bli mina pr\u00e4ster: Ta en ungtjur och tv\u00e5 baggar, felfria djur,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "osyrat br\u00f6d och osyrade kakor bakade med olja och osyrade tunnkakor smorda med olja. Av fint vetemj\u00f6l ska du baka dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du ska l\u00e4gga dem i samma korg och b\u00e4ra fram dem i korgen som en offerg\u00e5va n\u00e4r du f\u00f6r fram tjuren och de b\u00e5da baggarna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sedan ska du f\u00f6ra fram Aron och hans s\u00f6ner till uppenbarelset\u00e4ltets ing\u00e5ng och tv\u00e4tta dem med vatten."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du ska ta kl\u00e4derna och s\u00e4tta p\u00e5 Aron tunikan, efodk\u00e5pan, sj\u00e4lva efoden och br\u00f6stsk\u00f6lden och f\u00e4sta ihop efoden p\u00e5 honom med efodens sk\u00e4rp."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du ska s\u00e4tta turbanen p\u00e5 hans huvud och f\u00e4sta det heliga diademet p\u00e5 turbanen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och du ska ta sm\u00f6rjelseoljan och h\u00e4lla p\u00e5 hans huvud och sm\u00f6rja honom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hans s\u00f6ner ska du f\u00f6ra fram och s\u00e4tta p\u00e5 dem tunikor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Du ska sp\u00e4nna fast b\u00e4lten p\u00e5 Aron och hans s\u00f6ner och s\u00e4tta p\u00e5 dem huvor. Och de ska ha r\u00e4tten till pr\u00e4st\u00e4mbetet f\u00f6r evigt. S\u00e5 ska du viga Aron och hans s\u00f6ner till pr\u00e4ster."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du ska f\u00f6ra fram tjuren till uppenbarelset\u00e4ltet, och Aron och hans s\u00f6ner ska l\u00e4gga h\u00e4nderna p\u00e5 tjurens huvud."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sedan ska du slakta tjuren inf\u00f6r HERRENS ansikte vid ing\u00e5ngen till uppenbarelset\u00e4ltet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Du ska ta av tjurens blod och stryka det med fingret p\u00e5 altarets horn. Men resten av blodet ska du h\u00e4lla ut vid altarets fot."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du ska ta allt det fett som omsluter in\u00e4lvorna, leverfettet och de b\u00e5da njurarna med det fett som \u00e4r p\u00e5 dem, och br\u00e4nna det p\u00e5 altaret."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men tjurens k\u00f6tt och hud och hans tarminneh\u00e5ll ska du br\u00e4nna upp i eld utanf\u00f6r l\u00e4gret. Det \u00e4r ett syndoffer."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Du ska ta den ena baggen, och Aron och hans s\u00f6ner ska l\u00e4gga h\u00e4nderna p\u00e5 baggens huvud."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sedan ska du slakta den och ta av dess blod och st\u00e4nka det runt omkring p\u00e5 altaret."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men sj\u00e4lva baggen ska du stycka och tv\u00e4tta in\u00e4lvorna och f\u00f6tterna och l\u00e4gga dem p\u00e5 styckena och huvudet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och du ska br\u00e4nna hela baggen p\u00e5 altaret. Det \u00e4r ett br\u00e4nnoffer \u00e5t HERREN, en ljuvlig doft, ett eldsoffer \u00e5t HERREN."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e4refter ska du ta den andra baggen, och Aron och hans s\u00f6ner ska l\u00e4gga h\u00e4nderna p\u00e5 hans huvud."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och du ska slakta baggen och ta lite av blodet och stryka p\u00e5 Arons h\u00f6gra \u00f6rsnibb, p\u00e5 hans s\u00f6ners h\u00f6gra \u00f6rsnibb, p\u00e5 tummen p\u00e5 deras h\u00f6gra hand och p\u00e5 stort\u00e5n p\u00e5 deras h\u00f6gra fot. Men resten av blodet ska du st\u00e4nka runt omkring p\u00e5 altaret."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och du ska ta n\u00e5got av blodet p\u00e5 altaret och av sm\u00f6rjelseoljan och st\u00e4nka p\u00e5 Aron och hans kl\u00e4der och p\u00e5 hans s\u00f6ner och deras kl\u00e4der. D\u00e5 blir Aron sj\u00e4lv och hans kl\u00e4der heliga, och \u00e4ven hans s\u00f6ner och deras kl\u00e4der blir heliga."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och du ska ta fettet p\u00e5 baggen, svansfettet och det fett som omsluter in\u00e4lvorna, leverfettet och de b\u00e5da njurarna med det fett som finns p\u00e5 dem och dessutom det h\u00f6gra l\u00e5rstycket. Detta \u00e4r pr\u00e4stvigningsbaggen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Du ska ta en rund br\u00f6dkaka, en oljebr\u00f6dskaka och en tunnkaka ur korgen med de osyrade br\u00f6den som st\u00e5r inf\u00f6r HERRENS ansikte."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och du ska l\u00e4gga allt detta i h\u00e4nderna p\u00e5 Aron och hans s\u00f6ner och lyfta det som ett lyftoffer inf\u00f6r HERREN."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sedan ska du ta det ur deras h\u00e4nder och br\u00e4nna det p\u00e5 altaret, ovanp\u00e5 br\u00e4nnoffret, till en ljuvlig doft inf\u00f6r HERRENS ansikte. Det \u00e4r ett eldsoffer \u00e5t HERREN."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Du ska ta bringan av Arons pr\u00e4stvigningsbagge och lyfta den som ett lyftoffer inf\u00f6r HERRENS ansikte, och detta ska vara din del."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Du ska helga lyftofferbringan och offerg\u00e4rdsl\u00e5ret, det som har lyfts och offrats som offerg\u00e5va, de delar av pr\u00e4stvigningsbaggen som ska tillh\u00f6ra Aron och hans s\u00f6ner."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Aron och hans s\u00f6ner ska f\u00e5 detta av Israels barn som en r\u00e4ttighet f\u00f6r all framtid, f\u00f6r det \u00e4r en offerg\u00e5va. Det ska vara en g\u00e5va fr\u00e5n Israels barn av deras gemenskapsoffer, deras g\u00e5va till HERREN."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Arons heliga kl\u00e4der ska hans s\u00f6ner ha efter honom. Kl\u00e4dda i dem ska de bli smorda och vigda till sin tj\u00e4nst."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "I sju dagar ska den av Arons s\u00f6ner som blir pr\u00e4st i hans st\u00e4lle s\u00e4tta p\u00e5 sig dessa kl\u00e4der, n\u00e4r han g\u00e5r in i uppenbarelset\u00e4ltet f\u00f6r att g\u00f6ra tj\u00e4nst i helgedomen."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Du ska ta pr\u00e4stvigningsbaggen och koka k\u00f6ttet p\u00e5 en helig plats."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Baggens k\u00f6tt och br\u00f6det som \u00e4r i korgen ska Aron och hans s\u00f6ner \u00e4ta vid ing\u00e5ngen till uppenbarelset\u00e4ltet."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De ska \u00e4ta det som anv\u00e4ndes till att bringa f\u00f6rsoning n\u00e4r de vigdes till pr\u00e4ster och helgades, men ingen fr\u00e4mmande f\u00e5r \u00e4ta av det eftersom det \u00e4r heligt."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Om n\u00e5got av pr\u00e4stvigningsk\u00f6ttet eller br\u00f6det blir \u00f6ver till n\u00e4sta morgon ska du br\u00e4nna upp det i eld. Det f\u00e5r inte \u00e4tas, f\u00f6r det \u00e4r heligt."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "I allt ska du g\u00f6ra med Aron och hans s\u00f6ner s\u00e5 som jag har befallt dig. I sju dagar ska deras pr\u00e4stvigning vara."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Varje dag ska du offra en tjur som syndoffer till f\u00f6rsoning och rena altaret genom att du bringar f\u00f6rsoning f\u00f6r det. Och du ska sm\u00f6rja det f\u00f6r att helga det."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "I sju dagar ska du bringa f\u00f6rsoning f\u00f6r altaret och helga det. Altaret blir d\u00e5 h\u00f6gheligt, och var och en som r\u00f6r vid det blir helig."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Det dagliga offret - Detta \u00e4r vad du ska offra p\u00e5 altaret varje dag f\u00f6r all framtid: tv\u00e5 \u00e5rsgamla lamm."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Det ena lammet ska du offra p\u00e5 morgonen och det andra i skymningen."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Till det f\u00f6rsta lammet ska du offra en tiondels efa fint mj\u00f6l, begjutet med en fj\u00e4rdedels hin olja av st\u00f6tta oliver och som dryckesoffer en fj\u00e4rdedels hin vin."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Det andra lammet ska du offra i skymningen. Med likadant matoffer och dryckesoffer som p\u00e5 morgonen ska du offra det till en ljuvlig doft, ett eldsoffer \u00e5t HERREN."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte ska detta vara ert dagliga br\u00e4nnoffer inf\u00f6r HERRENS ansikte vid ing\u00e5ngen till uppenbarelset\u00e4ltet. D\u00e4r ska jag uppenbara mig f\u00f6r er och tala med dig."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "D\u00e4r ska jag uppenbara mig f\u00f6r Israels barn och den platsen ska bli helgad genom min h\u00e4rlighet."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Jag ska helga uppenbarelset\u00e4ltet och altaret, och Aron och hans s\u00f6ner ska jag helga till pr\u00e4ster \u00e5t mig."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Jag ska bo mitt ibland Israels barn och vara deras Gud."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Och de ska inse att jag \u00e4r HERREN deras Gud, som f\u00f6rde dem ut ur Egyptens land f\u00f6r att bo mitt ibland dem. Jag \u00e4r HERREN deras Gud."
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "R\u00f6kelsealtaret - Du ska g\u00f6ra ett altare att t\u00e4nda r\u00f6kelse p\u00e5. Av akacietr\u00e4 ska du g\u00f6ra det."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Det ska vara fyrkantigt, en aln l\u00e5ngt och en aln brett, och tv\u00e5 alnar h\u00f6gt. Hornen ska g\u00f6ras i ett stycke med altaret."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du ska \u00f6verdra det med rent guld, b\u00e5de ovansidan och v\u00e4ggarna runt omkring, likas\u00e5 hornen. Du ska ocks\u00e5 g\u00f6ra en kant av guld runt altaret."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tv\u00e5 ringar av guld ska du g\u00f6ra till det och s\u00e4tta dem under kanten p\u00e5 tv\u00e5 sidor. P\u00e5 tv\u00e5 motsatta sidostycken ska du s\u00e4tta dem som h\u00e5llare f\u00f6r st\u00e4nger, s\u00e5 att man kan b\u00e4ra altaret med dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "St\u00e4ngerna ska du g\u00f6ra av akacietr\u00e4 och \u00f6verdra dem med guld."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du ska st\u00e4lla altaret framf\u00f6r f\u00f6rh\u00e4nget framf\u00f6r vittnesb\u00f6rdets ark. Det ska st\u00e5 framf\u00f6r n\u00e5dastolen som \u00e4r ovanp\u00e5 vittnesb\u00f6rdet, d\u00e4r jag ska uppenbara mig f\u00f6r dig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Aron ska t\u00e4nda v\u00e4ldoftande r\u00f6kelse p\u00e5 altaret. Varje morgon n\u00e4r han g\u00f6r i ordning lamporna ska han t\u00e4nda r\u00f6kelse."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Aron ska ocks\u00e5 t\u00e4nda r\u00f6kelse n\u00e4r han s\u00e4tter upp lamporna i skymningen. Detta ska vara det dagliga r\u00f6kelseoffret inf\u00f6r HERRENS ansikte fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ni ska inte l\u00e5ta n\u00e5gon fr\u00e4mmande r\u00f6kelse komma p\u00e5 det och inte heller br\u00e4nnoffer eller matoffer och ni ska inte utgjuta n\u00e5got dryckesoffer p\u00e5 det."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En g\u00e5ng om \u00e5ret ska Aron bringa f\u00f6rsoning f\u00f6r altarets horn. Med blod fr\u00e5n f\u00f6rsoningssyndoffret ska han en g\u00e5ng om \u00e5ret bringa f\u00f6rsoning f\u00f6r det, sl\u00e4kte efter sl\u00e4kte. Det \u00e4r h\u00f6gheligt f\u00f6r HERREN."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "L\u00f6sepenningen - HERREN sade till Mose:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r du r\u00e4knar antalet av Israels barn som ska m\u00f6nstras, ska var och en vid m\u00f6nstringen ge \u00e5t HERREN en l\u00f6sepenning f\u00f6r sitt liv s\u00e5 att ingen straffdom drabbar dem vid m\u00f6nstringen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Var och en som tas upp bland de m\u00f6nstrade ska ge en halv sikel efter helgedomssikelns vikt, sikeln r\u00e4knad till tjugo gera, en halv sikel som offerg\u00e5va \u00e5t HERREN."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Var och en som tas upp bland de m\u00f6nstrade, den som \u00e4r tjugo \u00e5r gammal eller mer, ska ge detta som en offerg\u00e5va \u00e5t HERREN."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Den rike ska inte ge mer och den fattige inte mindre \u00e4n en halv sikel n\u00e4r ni ger offerg\u00e5van \u00e5t HERREN som l\u00f6sen f\u00f6r ert liv."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Du ska ta emot l\u00f6sensumman fr\u00e5n Israels barn och ge den till arbetet vid uppenbarelset\u00e4ltet. Detta ska vara en p\u00e5minnelse f\u00f6r Israels barn inf\u00f6r HERRENS ansikte, att l\u00f6sen betalas f\u00f6r era sj\u00e4lar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kopparkaret - HERREN sade till Mose:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Du ska g\u00f6ra ett kar av koppar med en fotst\u00e4llning av koppar att anv\u00e4ndas till tv\u00e4ttning, och du ska st\u00e4lla det mellan uppenbarelset\u00e4ltet och altaret och h\u00e4lla vatten i det."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Aron och hans s\u00f6ner ska tv\u00e4tta sina h\u00e4nder och f\u00f6tter med vatten fr\u00e5n det."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r de g\u00e5r in i uppenbarelset\u00e4ltet ska de tv\u00e4tta sig med vatten f\u00f6r att de inte ska d\u00f6, s\u00e5 \u00e4ven n\u00e4r de tr\u00e4der fram till altaret f\u00f6r att g\u00f6ra tj\u00e4nst genom att t\u00e4nda eldsoffer \u00e5t HERREN."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De ska tv\u00e4tta sina h\u00e4nder och f\u00f6tter f\u00f6r att inte d\u00f6. Detta ska vara en evig stadga f\u00f6r dem, f\u00f6r Aron sj\u00e4lv och hans efterkommande fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sm\u00f6rjelseoljan - HERREN sade vidare till Mose:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ta kryddor av finaste slag: femhundra siklar flytande myrra, h\u00e4lften s\u00e5 mycket doftande kanel, allts\u00e5 tv\u00e5hundrafemtio siklar, tv\u00e5hundrafemtio siklar doftande kalmus,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "femhundra siklar kassia efter helgedomssikelns vikt och en hin olivolja."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Av detta ska du g\u00f6ra en helig sm\u00f6rjelseolja, en doftande blandning, en konstm\u00e4ssigt beredd salva. Det ska vara en helig sm\u00f6rjelseolja."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Med denna olja ska du sm\u00f6rja uppenbarelset\u00e4ltet, vittnesb\u00f6rdets ark,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "bordet med alla dess tillbeh\u00f6r, ljusstaken med dess tillbeh\u00f6r, r\u00f6kelsealtaret,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "br\u00e4nnofferaltaret med alla dess tillbeh\u00f6r och slutligen karet med dess fotst\u00e4llning."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Du ska helga dessa f\u00f6rem\u00e5l s\u00e5 att de blir h\u00f6gheliga. Och var och en som r\u00f6r vid dem blir helig."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Aron och hans s\u00f6ner ska du sm\u00f6rja och helga till pr\u00e4ster \u00e5t mig."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Du ska s\u00e4ga till Israels barn: Detta ska vara min heliga sm\u00f6rjelseolja fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Sm\u00f6rj inte n\u00e5gon annan m\u00e4nniskas kropp med den och g\u00f6r inte heller n\u00e5gon annan sm\u00f6rjelseolja med denna sammans\u00e4ttning. Helig \u00e4r den, och helig ska den vara f\u00f6r er."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Den som g\u00f6r en s\u00e5dan blandning och anv\u00e4nder n\u00e5got av den p\u00e5 en obeh\u00f6rig ska utrotas ur sitt folk."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "R\u00f6kelsen - HERREN sade till Mose: Ta v\u00e4ldoftande kryddor, stakte, sj\u00f6nagel och galbanum och dessutom rent r\u00f6kelseharts, lika mycket av varje slag,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "och g\u00f6r r\u00f6kelse av dem, en konstm\u00e4ssigt beredd blandning, saltad, ren och helig."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "En del av den ska du st\u00f6ta till pulver och l\u00e4gga framf\u00f6r vittnesb\u00f6rdet i uppenbarelset\u00e4ltet, d\u00e4r jag ska uppenbara mig f\u00f6r dig. H\u00f6ghelig ska den vara f\u00f6r er."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Den r\u00f6kelse ni g\u00f6r med denna sammans\u00e4ttning f\u00e5r ni inte g\u00f6ra \u00e5t er sj\u00e4lva. Den ska vara helig f\u00f6r dig inf\u00f6r HERREN."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Den som g\u00f6r en s\u00e5dan f\u00f6r att njuta av doften ska utrotas ur sitt folk."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Konsthantverkaren Besalel - HERREN sade till Mose:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Se, jag har kallat Besalel, son till Uri, son till Hur av Juda stam."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag har fyllt honom med Guds Ande, med vishet och f\u00f6rst\u00e5nd, med kunskap och med skicklighet i allt slags hantverk,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "s\u00e5 att han kan t\u00e4nka ut konstfulla arbeten och utf\u00f6ra dem i guld, silver och koppar,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "slipa stenar f\u00f6r infattning och snida i tr\u00e4 och utf\u00f6ra alla slags arbeten."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och se, jag har gett honom Oholiab, Ahisamaks son av Dans stam, till medhj\u00e4lpare. \u00c5t alla era konstn\u00e4rligt beg\u00e5vade m\u00e4n har jag gett vishet i hj\u00e4rtat att utf\u00f6ra allt som jag har gett dig befallning om:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "uppenbarelset\u00e4ltet, vittnesb\u00f6rdets ark, n\u00e5dastolen p\u00e5 den, alla tillbeh\u00f6r f\u00f6r uppenbarelset\u00e4ltet,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "bordet med dess tillbeh\u00f6r, ljusstaken av rent guld med alla dess tillbeh\u00f6r, r\u00f6kelsealtaret,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "br\u00e4nnofferaltaret med alla dess tillbeh\u00f6r, karet med dess fotst\u00e4llning,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "de v\u00e4vda kl\u00e4derna och pr\u00e4sten Arons heliga kl\u00e4der, hans s\u00f6ners pr\u00e4stkl\u00e4der,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "sm\u00f6rjelseoljan och den v\u00e4ldoftande r\u00f6kelsen till helgedomen. I allt ska de utf\u00f6ra sitt arbete s\u00e5 som jag har befallt dig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sabbaten - HERREN sade till Mose:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00e4g till Israels barn: Mina sabbater ska ni h\u00e5lla, f\u00f6r de \u00e4r ett tecken mellan mig och er fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte, f\u00f6r att ni ska veta att jag \u00e4r HERREN som helgar er."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ni ska h\u00e5lla sabbaten, f\u00f6r den \u00e4r helig f\u00f6r er. Den som vanhelgar den ska straffas med d\u00f6den, f\u00f6r var och en som p\u00e5 den dagen g\u00f6r n\u00e5got arbete ska utrotas ur sitt folk."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sex dagar ska man arbeta, men den sjunde dagen \u00e4r en sabbat f\u00f6r vila, helgad \u00e5t HERREN. Var och en som utf\u00f6r n\u00e5got arbete p\u00e5 sabbatsdagen ska straffas med d\u00f6den."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Israels barn ska h\u00e5lla sabbaten och fira den sl\u00e4kte efter sl\u00e4kte som ett evigt f\u00f6rbund."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Den \u00e4r ett evigt tecken mellan mig och Israels barn. F\u00f6r p\u00e5 sex dagar gjorde HERREN himmel och jord, men p\u00e5 sjunde dagen upph\u00f6rde han med sitt verk och vilade."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r Gud hade talat f\u00e4rdigt med Mose p\u00e5 Sinai berg, gav han honom vittnesb\u00f6rdets tv\u00e5 tavlor, tavlor av sten, skrivna med Guds finger."
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guldkalven - N\u00e4r folket s\u00e5g att det dr\u00f6jde innan Mose kom ner fr\u00e5n berget, samlades de kring Aron och sade till honom: \u201dKom och g\u00f6r oss en gud, som ska g\u00e5 framf\u00f6r oss. F\u00f6r vad som har h\u00e4nt den d\u00e4r Mose som f\u00f6rde oss upp ur Egyptens land, det vet vi inte.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 sade Aron till dem: \u201dTa guldringarna som era hustrur, era s\u00f6ner och era d\u00f6ttrar har i \u00f6ronen och ge dem till mig.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 tog allt folket av sig guldringarna som de hade i \u00f6ronen och bar dem till Aron."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han tog emot guldet och formade det med en mejsel och gjorde av det en gjuten kalv. Och de sade: \u201dH\u00e4r \u00e4r din gud, Israel, som har f\u00f6rt dig upp ur Egyptens land.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r Aron s\u00e5g det, byggde han ett altare framf\u00f6r den och utropade: \u201dI morgon \u00e4r det en HERRENS h\u00f6gtid.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4sta dag steg de upp tidigt och offrade br\u00e4nnoffer och bar fram gemenskapsoffer. Folket satte sig f\u00f6r att \u00e4ta och dricka och reste sig f\u00f6r att roa sig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 sade HERREN till Mose: \u201dG\u00e5 dit ner, f\u00f6r ditt folk som du har f\u00f6rt upp ur Egyptens land drar f\u00f6rd\u00e4rv \u00f6ver sig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De har redan vikit av fr\u00e5n den v\u00e4g som jag befallde dem att g\u00e5. De har gjort sig en gjuten kalv som de har tillbett och offrat \u00e5t och sagt: \u201dH\u00e4r \u00e4r din gud, Israel, som har f\u00f6rt dig upp ur Egyptens land.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "HERREN sade ytterligare till Mose: \u201dJag har sett detta folk, och se, det \u00e4r ett h\u00e5rdnackat folk."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L\u00e5t mig nu vara, s\u00e5 att min vrede kan brinna mot dem och f\u00f6rt\u00e4ra dem. Dig ska jag g\u00f6ra till ett stort folk.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men Mose b\u00f6nf\u00f6ll inf\u00f6r HERREN sin Gud och sade: \u201dHERRE, varf\u00f6r skulle din vrede brinna mot ditt folk, som du har f\u00f6rt ut ur Egyptens land med stor kraft och stark hand?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Varf\u00f6r skulle egyptierna f\u00e5 s\u00e4ga: Till deras olycka har han f\u00f6rt ut dem f\u00f6r att d\u00f6da dem bland bergen och utrota dem fr\u00e5n jordens yta? V\u00e4nd dig fr\u00e5n din gl\u00f6dande vrede och \u00e5ngra det onda du har i sinnet mot ditt folk."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kom ih\u00e5g Abraham, Isak och Israel, dina tj\u00e4nare, som du med ed vid dig sj\u00e4lv har lovat: Jag ska g\u00f6ra era efterkommande lika talrika som stj\u00e4rnorna p\u00e5 himlen, och hela det land som jag har talat om ska jag ge \u00e5t era efterkommande. De ska f\u00e5 det till arvedel f\u00f6r evigt.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 \u00e5ngrade HERREN det onda som han hade hotat att g\u00f6ra mot sitt folk."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mose v\u00e4nde om och gick ner fr\u00e5n berget med vittnesb\u00f6rdets tv\u00e5 tavlor i h\u00e4nderna. Det var skrivet p\u00e5 tavlornas b\u00e5da sidor, b\u00e5de p\u00e5 framsidan och p\u00e5 baksidan."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tavlorna var Guds verk och skriften var Guds skrift, inristad p\u00e5 tavlorna."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Josua h\u00f6rde ov\u00e4sendet n\u00e4r folket skrek, och han sade till Mose: \u201dDet h\u00f6rs krigsrop i l\u00e4gret.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men han svarade: \u201dDet \u00e4r inte ljudet av segerrop, och inte ljudet av nederlag. Ljudet av s\u00e5ng \u00e4r vad jag h\u00f6r.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r sedan Mose kom n\u00e4rmare l\u00e4gret och fick se kalven och dansen, uppt\u00e4ndes hans vrede. Han kastade ifr\u00e5n sig tavlorna och slog s\u00f6nder dem nedanf\u00f6r berget."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och han tog kalven som de hade gjort, br\u00e4nde den i eld, krossade den till stoft, str\u00f6dde det i vattnet och l\u00e4t Israels barn dricka det."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och Mose sade till Aron: \u201dVad har folket gjort med dig, eftersom du har f\u00f6rlett dem att beg\u00e5 en s\u00e5 stor synd?\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Aron svarade: \u201dVar inte vred, herre! Du vet sj\u00e4lv att folket \u00e4r ont."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De sade till mig: G\u00f6r oss en gud som kan g\u00e5 framf\u00f6r oss, f\u00f6r vi vet inte vad som h\u00e4nt med den d\u00e4r Mose som f\u00f6rde oss upp ur Egyptens land."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e5 sade jag till dem: Den som har guld ska ta av sig det. Och de gav det \u00e5t mig. Jag kastade det i elden, och ut kom denna kalv.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mose s\u00e5g att folket var l\u00f6ssl\u00e4ppt eftersom Aron hade sl\u00e4ppt greppet om dem, till skadegl\u00e4dje f\u00f6r deras fiender."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mose st\u00e4llde sig i porten till l\u00e4gret och ropade: \u201dAlla som tillh\u00f6r HERREN ska komma hit till mig!\u201d D\u00e5 samlades alla leviterna kring honom,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "och han sade till dem: \u201dS\u00e5 s\u00e4ger HERREN, Israels Gud: Alla ska sp\u00e4nna p\u00e5 sig sv\u00e4rdet och g\u00e5 fram och tillbaka genom l\u00e4gret fr\u00e5n port till port och d\u00f6da var och en sin bror, sin v\u00e4n eller sl\u00e4kting.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Leviterna gjorde som Mose hade sagt, och p\u00e5 den dagen f\u00f6ll omkring tretusen m\u00e4n av folket."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Och Mose sade: \u201dInvig er i dag till HERRENS tj\u00e4nst, eftersom ni har st\u00e5tt emot era egna s\u00f6ner och br\u00f6der. S\u00e5 ska han i dag ge er sin v\u00e4lsignelse.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "N\u00e4sta dag sade Mose till folket: \u201dNi har beg\u00e5tt en stor synd. Jag ska nu stiga upp till HERREN. Kanske jag kan bringa f\u00f6rsoning f\u00f6r er synd.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mose gick tillbaka till HERREN och sade: \u201dO, detta folk har beg\u00e5tt en stor synd. De har gjort sig en gud av guld."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men f\u00f6rl\u00e5t dem nu deras synd. Om inte, s\u00e5 utpl\u00e5na mig ur boken som du skriver i.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Men HERREN svarade Mose: \u201dDen som har syndat mot mig, honom ska jag utpl\u00e5na ur min bok."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "G\u00e5 nu och f\u00f6r folket dit jag har sagt dig. Se, min \u00e4ngel ska g\u00e5 framf\u00f6r dig. Men n\u00e4r dagen f\u00f6r min straffdom kommer ska jag straffa dem f\u00f6r deras synd.\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Och HERREN slog folket f\u00f6r att de hade gjort kalven, den som Aron gjorde."
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Uppbrott fr\u00e5n Horebs berg - HERREN sade till Mose: \u201dBryt upp och dra h\u00e4rifr\u00e5n, du sj\u00e4lv och folket som du har f\u00f6rt upp ur Egypten, till det land som jag med ed lovade \u00e5t Abraham, Isak och Jakob, d\u00e5 jag sade: \u00c5t din avkomma ska jag ge det."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag ska s\u00e4nda en \u00e4ngel framf\u00f6r dig och driva bort kananeerna, amoreerna, hetiterna, perisseerna, hiveerna och jebusiterna"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och f\u00f6ra dig till ett land som fl\u00f6dar av mj\u00f6lk och honung. Jag ska inte sj\u00e4lv g\u00e5 upp med dig. Eftersom du \u00e4r ett h\u00e5rdnackat folk kunde jag d\u00e5 f\u00f6rg\u00f6ra dig under v\u00e4gen.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r folket h\u00f6rde det str\u00e4nga talet blev de sorgsna, och ingen tog p\u00e5 sig sina smycken."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och HERREN sade till Mose: \u201dS\u00e4g till Israels folk: Ni \u00e4r ett h\u00e5rdnackat folk. Om jag bara f\u00f6r ett \u00f6gonblick gick med dig skulle jag f\u00f6rg\u00f6ra dig. Men l\u00e4gg nu av dig dina smycken s\u00e5 ska jag besluta vad jag ska g\u00f6ra med dig.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Folket tog d\u00e5 av sig smyckena och var utan dem alltifr\u00e5n vistelsen vid berget Horeb."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Uppenbarelset\u00e4ltet - Mose tog t\u00e4ltet och slog upp det utanf\u00f6r l\u00e4gret, l\u00e5ngt ifr\u00e5n l\u00e4gret. Han kallade det uppenbarelset\u00e4ltet. Var och en som ville r\u00e5dfr\u00e5ga HERREN m\u00e5ste g\u00e5 ut till uppenbarelset\u00e4ltet utanf\u00f6r l\u00e4gret."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00e5 ofta Mose gick ut till t\u00e4ltet stod allt folket upp. Var och en st\u00e4llde sig vid ing\u00e5ngen till sitt t\u00e4lt och s\u00e5g efter Mose tills han hade kommit in i t\u00e4ltet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Varje g\u00e5ng Mose kom in i t\u00e4ltet s\u00e4nkte molnstoden sig och blev st\u00e5ende vid ing\u00e5ngen till t\u00e4ltet, och HERREN talade med Mose."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r allt folket s\u00e5g molnstoden st\u00e5 vid ing\u00e5ngen till t\u00e4ltet reste sig alla och bugade sig till marken, var och en vid ing\u00e5ngen till sitt t\u00e4lt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och HERREN talade med Mose ansikte mot ansikte, som n\u00e4r en man talar med en annan. Sedan v\u00e4nde Mose tillbaka till l\u00e4gret. Men hans tj\u00e4nare Josua, Nuns son, som var en ung man, l\u00e4mnade inte t\u00e4ltet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mose f\u00e5r se Herrens h\u00e4rlighet - Mose sade till HERREN: \u201dSe, du s\u00e4ger till mig: Led detta folk dit upp! Men du har inte l\u00e5tit mig veta vem du vill s\u00e4nda med mig, fast\u00e4n du har sagt: Jag k\u00e4nner dig vid namn och du har funnit n\u00e5d f\u00f6r mina \u00f6gon."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om jag nu har funnit n\u00e5d f\u00f6r dina \u00f6gon, s\u00e5 l\u00e5t mig f\u00f6rst\u00e5 dina v\u00e4gar och l\u00e4ra k\u00e4nna dig, s\u00e5 att jag finner n\u00e5d f\u00f6r dina \u00f6gon. Och t\u00e4nk p\u00e5 att detta folk \u00e4r ditt folk.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "HERREN sade: \u201dMin n\u00e4rvaro ska g\u00e5 med dig och l\u00e5ta dig f\u00e5 ro.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han svarade: \u201dOm din n\u00e4rvaro inte g\u00e5r med ska du inte alls l\u00e5ta oss dra upp h\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "F\u00f6r hur skulle man kunna veta att jag och ditt folk har funnit n\u00e5d f\u00f6r dina \u00f6gon, om inte genom att du g\u00e5r med oss s\u00e5 att jag och ditt folk utm\u00e4rks bland alla andra folk p\u00e5 jorden?\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "HERREN svarade Mose: \u201dDet du har beg\u00e4rt ska jag ocks\u00e5 g\u00f6ra, f\u00f6r du har funnit n\u00e5d f\u00f6r mina \u00f6gon och jag k\u00e4nner dig vid namn.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mose sade: \u201dL\u00e5t mig f\u00e5 se din h\u00e4rlighet.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han svarade: \u201dJag ska l\u00e5ta all min godhet g\u00e5 f\u00f6rbi framf\u00f6r dig och jag ska ropa ut namnet \u2019HERREN\u2019 inf\u00f6r dig. Jag ska vara n\u00e5dig mot den jag vill vara n\u00e5dig mot och f\u00f6rbarma mig \u00f6ver den jag vill f\u00f6rbarma mig \u00f6ver."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men mitt ansikte kan du inte f\u00e5 se, f\u00f6r ingen m\u00e4nniska kan se mig och leva.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sedan sade HERREN: \u201dSe, h\u00e4r \u00e4r en plats n\u00e4ra intill mig. St\u00e4ll dig d\u00e4r p\u00e5 klippan."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r min h\u00e4rlighet g\u00e5r f\u00f6rbi ska jag st\u00e4lla dig i en klyfta i klippan, och jag ska l\u00e5ta min hand vara \u00f6ver dig tills jag har g\u00e5tt f\u00f6rbi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sedan ska jag ta bort min hand, och d\u00e5 ska du f\u00e5 se mig p\u00e5 ryggen. Men mitt ansikte kan ingen se.\u201d"
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De nya stentavlorna - HERREN sade till Mose: \u201dHugg ut tv\u00e5 stentavlor \u00e5t dig, likadana som de f\u00f6rra. P\u00e5 dem ska jag skriva samma ord som stod p\u00e5 de f\u00f6rra tavlorna, som du slog s\u00f6nder."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Var redo tidigt i morgon. Du ska d\u00e5 p\u00e5 morgonen stiga upp p\u00e5 Sinai berg och st\u00e4lla dig p\u00e5 bergets topp f\u00f6r att m\u00f6ta mig d\u00e4r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ingen f\u00e5r komma upp tillsammans med dig, och ingen f\u00e5r visa sig p\u00e5 hela berget. F\u00e5r och kor f\u00e5r inte heller beta framf\u00f6r berget.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mose h\u00f6gg ut tv\u00e5 stentavlor, likadana som de f\u00f6rra, och tidigt n\u00e4sta morgon gick han upp p\u00e5 Sinai berg som HERREN hade befallt honom. Han tog med sig de b\u00e5da stentavlorna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 steg HERREN ner i molnskyn och st\u00e4llde sig d\u00e4r n\u00e4ra intill honom och ropade ut HERRENS namn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och HERREN gick f\u00f6rbi honom d\u00e4r han stod och ropade: \u201dHERREN! HERREN! \u2013 en barmh\u00e4rtig och n\u00e5dig Gud, sen till vrede och stor i n\u00e5d och sanning."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han bevarar n\u00e5d mot tusenden och f\u00f6rl\u00e5ter brott, synd och skuld, men l\u00e5ter ingen bli ostraffad utan l\u00e5ter straffet f\u00f6r f\u00e4dernas missg\u00e4rning drabba barn och barnbarn till tredje och fj\u00e4rde led.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 b\u00f6jde sig Mose hastigt ner mot jorden och tillbad."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han sade: \u201dHerre, om jag har funnit n\u00e5d f\u00f6r dina \u00f6gon, s\u00e5 m\u00e5 Herren g\u00e5 mitt ibland oss, fast\u00e4n det \u00e4r ett h\u00e5rdnackat folk. Och f\u00f6rl\u00e5t oss v\u00e5r synd och skuld och g\u00f6r oss till din arvedel.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6rbundet f\u00f6rnyas - HERREN svarade: \u201dSe, jag sluter ett f\u00f6rbund: Inf\u00f6r hela ditt folk ska jag g\u00f6ra s\u00e5dana under som inte har gjorts p\u00e5 hela jorden eller hos n\u00e5got folk. Och hela det folk som du \u00e4r mitt ibland ska se HERRENS g\u00e4rning, f\u00f6r det som jag g\u00f6r med dig \u00e4r f\u00f6runderligt stort."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "R\u00e4tta dig efter det jag i dag befaller dig. Se, jag ska driva bort amoreerna, kananeerna, hetiterna, perisseerna, hiveerna och jebusiterna f\u00f6r dig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ta dig till vara f\u00f6r att sluta f\u00f6rbund med inv\u00e5narna i det land dit du kommer, s\u00e5 att de inte blir till en snara f\u00f6r dig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "I st\u00e4llet ska ni bryta ner deras altaren, krossa deras stoder och hugga ner deras asherap\u00e5lar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Du ska inte tillbe n\u00e5gon annan gud, f\u00f6r HERREN heter Nitisk, en nitisk Gud \u00e4r han."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Du ska inte sluta n\u00e5got f\u00f6rbund med inv\u00e5narna i landet, eftersom de trol\u00f6st h\u00e5ller sig till sina gudar och offrar \u00e5t dem. N\u00e4r de d\u00e5 inbjuder dig kommer du att \u00e4ta av deras offer."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Du kommer ocks\u00e5 att ta deras d\u00f6ttrar till hustrur \u00e5t dina s\u00f6ner, och n\u00e4r d\u00e5 deras d\u00f6ttrar trol\u00f6st h\u00e5ller sig till sina gudar kommer de ocks\u00e5 att f\u00f6rleda dina s\u00f6ner att trol\u00f6st h\u00e5lla sig till dem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Du ska inte g\u00f6ra n\u00e5gra gjutna gudar \u00e5t dig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Du ska fira det osyrade br\u00f6dets h\u00f6gtid. I sju dagar ska du \u00e4ta osyrat br\u00f6d, s\u00e5 som jag har befallt dig, p\u00e5 den best\u00e4mda tiden i m\u00e5naden Aviv. Det var i m\u00e5naden Aviv som du drog ut ur Egypten."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Allt som f\u00f6rst kommer ut ur moderlivet \u00e4r mitt, liksom allt f\u00f6rstf\u00f6tt av hank\u00f6n bland din boskap, det m\u00e5 vara oxe eller f\u00e5r."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men ett f\u00f6rstf\u00f6tt \u00e5snef\u00f6l ska du l\u00f6sa ut med ett lamm, och om du inte vill l\u00f6sa ut det ska du krossa nacken p\u00e5 det. Varje f\u00f6rstf\u00f6dd bland dina s\u00f6ner ska du l\u00f6sa ut. Ingen ska tr\u00e4da fram inf\u00f6r mitt ansikte med tomma h\u00e4nder."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sex dagar ska du arbeta, men p\u00e5 sjunde dagen ska du vila. Ocks\u00e5 under pl\u00f6jningstiden och sk\u00f6rdetiden ska du ha vilodag."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Du ska fira veckoh\u00f6gtiden n\u00e4r du sk\u00f6rdar det f\u00f6rsta vetet och b\u00e4rgningsh\u00f6gtiden vid \u00e5rets slut."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Tre g\u00e5nger om \u00e5ret ska alla dina m\u00e4n tr\u00e4da fram inf\u00f6r Herren Gud, Israels Gud,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "f\u00f6r jag ska driva undan folk f\u00f6r dig och utvidga ditt omr\u00e5de. Ingen ska st\u00e5 efter ditt land, n\u00e4r du tre g\u00e5nger om \u00e5ret drar upp f\u00f6r att tr\u00e4da fram inf\u00f6r HERREN din Guds ansikte."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Du ska inte offra blodet av mitt slaktoffer tillsammans med n\u00e5got som \u00e4r syrat. P\u00e5skh\u00f6gtidens slaktoffer ska inte l\u00e4mnas kvar \u00f6ver natten till morgonen."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Det b\u00e4sta av din marks f\u00f6rstlingsfrukter ska du f\u00f6ra till HERREN din Guds hus. Du ska inte koka en killing i mj\u00f6lken fr\u00e5n dess mor.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "HERREN sade till Mose: \u201dSkriv upp dessa ord \u00e5t dig, f\u00f6r i enlighet med dessa ord har jag slutit ett f\u00f6rbund med dig och med Israel.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och han blev kvar d\u00e4r hos HERREN i fyrtio dagar och fyrtio n\u00e4tter utan att \u00e4ta och dricka. Och han skrev p\u00e5 tavlorna f\u00f6rbundets ord, de tio budorden."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Str\u00e5lglansen fr\u00e5n Moses ansikte - N\u00e4r Mose sedan kom ner fr\u00e5n Sinai berg och hade med sig vittnesb\u00f6rdets b\u00e5da tavlor p\u00e5 v\u00e4gen ner, visste han inte att hans ansiktes hy str\u00e5lade efter att han hade talat med HERREN."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Aron och alla Israels barn s\u00e5g Mose, och se, hans ansiktes hy str\u00e5lade. Och de var r\u00e4dda f\u00f6r att komma n\u00e4ra honom."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men Mose ropade till dem. D\u00e5 v\u00e4nde Aron och f\u00f6rsamlingens alla h\u00f6vdingar tillbaka till honom, och Mose talade till dem."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Sedan kom alla Israels barn fram till honom, och han gav dem alla de bud som HERREN hade sagt honom p\u00e5 Sinai berg."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "N\u00e4r Mose hade talat f\u00e4rdigt till dem h\u00e4ngde han en sl\u00f6ja f\u00f6r ansiktet."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Varje g\u00e5ng som Mose tr\u00e4dde fram inf\u00f6r HERRENS ansikte f\u00f6r att tala med honom tog han av sig sl\u00f6jan tills han gick ut igen. N\u00e4r han kom ut, talade han till Israels barn det som han f\u00e5tt befallning om."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Och Israels barn s\u00e5g att Moses ansikte str\u00e5lade, och Mose h\u00e4ngde sl\u00f6jan \u00f6ver ansiktet igen tills han gick in f\u00f6r att tala med HERREN."
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Regler f\u00f6r sabbaten - Mose samlade hela Israels f\u00f6rsamling och sade till dem: \u201dDetta \u00e4r vad HERREN har befallt er att g\u00f6ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Under sex dagar ska ni utf\u00f6ra ert arbete, men den sjunde dagen ska vara helig f\u00f6r er, en HERRENS sabbat f\u00f6r vila. Var och en som utf\u00f6r n\u00e5got arbete p\u00e5 den dagen ska d\u00f6das."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ni ska inte g\u00f6ra upp eld p\u00e5 sabbaten, var ni \u00e4n bor.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Material till tabernaklet - Mose sade till hela Israels f\u00f6rsamling: \u201dDetta \u00e4r vad HERREN har befallt:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ta upp bland er en offerg\u00e5va \u00e5t HERREN. Var och en som har ett hj\u00e4rta som \u00e4r villigt till det ska b\u00e4ra fram denna offerg\u00e5va \u00e5t HERREN: guld, silver och koppar,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "m\u00f6rkbl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt och karmosinr\u00f6tt garn, fint lingarn och geth\u00e5r,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "r\u00f6df\u00e4rgade f\u00e5rskinn, tahasskinn, akacietr\u00e4,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "olja till ljusstaken, kryddor till sm\u00f6rjelseoljan och till den v\u00e4ldoftande r\u00f6kelsen"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "samt onyxstenar och infattningsstenar till efoden och br\u00f6stsk\u00f6lden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Alla konstn\u00e4rligt beg\u00e5vade m\u00e4n bland er ska komma och tillverka allt det som HERREN har befallt:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "tabernaklet, dess t\u00e4lt och \u00f6verdraget till det, dess hakar, br\u00e4dor, tv\u00e4rst\u00e4nger, stolpar och fotstycken,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "arken med dess st\u00e4nger, n\u00e5dastolen och det t\u00e4ckande f\u00f6rh\u00e4nget,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "bordet med dess st\u00e4nger och alla tillbeh\u00f6r och sk\u00e5debr\u00f6den,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "ljusstaken med dess tillbeh\u00f6r och lampor, oljan till ljusstaken,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "r\u00f6kelsealtaret med dess st\u00e4nger, sm\u00f6rjelseoljan och den v\u00e4ldoftande r\u00f6kelsen, draperiet f\u00f6r ing\u00e5ngen till tabernaklet,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "br\u00e4nnofferaltaret med det koppargaller som h\u00f6r till det, st\u00e4ngerna och alla dess tillbeh\u00f6r, karet med dess fotst\u00e4llning,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "omh\u00e4ngena till f\u00f6rg\u00e5rden, dess stolpar och fotstycken, draperiet f\u00f6r porten till f\u00f6rg\u00e5rden,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "tabernaklets och f\u00f6rg\u00e5rdens t\u00e4ltpluggar med deras t\u00e4ltlinor"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "samt kl\u00e4derna till tj\u00e4nsten i helgedomen, pr\u00e4sten Arons heliga kl\u00e4der och hans s\u00f6ners pr\u00e4stkl\u00e4der.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Folkets offerg\u00e5vor - Israels hela f\u00f6rsamling gick d\u00e5 bort ifr\u00e5n Mose."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sedan kom de tillbaka, var och en som manades till det i sitt hj\u00e4rta, och var och en som hade en villig ande bar fram en g\u00e5va \u00e5t HERREN till arbetet p\u00e5 uppenbarelset\u00e4ltet, till tj\u00e4nsten d\u00e4r och till de heliga kl\u00e4derna."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De kom, b\u00e5de m\u00e4n och kvinnor, och var och en bar med villigt hj\u00e4rta fram sp\u00e4nnen, \u00f6rh\u00e4ngen, fingerringar och halssmycken, alla slags v\u00e4rdesaker av guld, var och en som kunde offra en g\u00e5va av guld \u00e5t HERREN."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Var och en som \u00e4gde m\u00f6rkbl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt och karmosinr\u00f6tt garn, fint lingarn och geth\u00e5r, r\u00f6df\u00e4rgade f\u00e5rskinn och tahasskinn bar fram det."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Alla som kunde ge en g\u00e5va av silver eller koppar bar fram sin g\u00e5va \u00e5t HERREN, och var och en som \u00e4gde akacietr\u00e4 f\u00f6r arbetets utf\u00f6rande bar fram det."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Alla konstn\u00e4rligt beg\u00e5vade kvinnor spann med sina h\u00e4nder m\u00f6rkbl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt och karmosinr\u00f6tt garn samt fint lingarn och bar fram vad de spunnit,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "och alla kvinnor, som manades till det i sitt hj\u00e4rta och kunde konsten, spann geth\u00e5r."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "H\u00f6vdingarna bar fram onyxstenar och infattningsstenar f\u00f6r efoden och br\u00f6stsk\u00f6lden,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "kryddor och olja till ljusstaken, till sm\u00f6rjelseoljan och till den v\u00e4ldoftande r\u00f6kelsen."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Och varje man och kvinna av Israels barn som hade ett villigt hj\u00e4rta att b\u00e4ra fram n\u00e5got till allt det arbete som HERREN hade befallt genom Mose att man skulle g\u00f6ra, bar fram sin frivilliga g\u00e5va \u00e5t HERREN."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Besalel och Oholiab - Mose sade till Israels barn: \u201dSe, HERREN har kallat Besalel, son till Uri, son till Hur av Juda stam,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "och han har fyllt honom med Guds Ande, med vishet, f\u00f6rst\u00e5nd och kunskap och med skicklighet i allt slags hantverk,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "s\u00e5 att han kan t\u00e4nka ut konstfulla arbeten och utf\u00f6ra dem i guld, silver och koppar,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "slipa stenar f\u00f6r infattning och snida i tr\u00e4 och utf\u00f6ra alla slags konstfulla arbeten."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00c5t honom och \u00e5t Oholiab, Ahisamaks son av Dans stam, har han ocks\u00e5 gett f\u00f6rm\u00e5gan att undervisa andra."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Han har fyllt deras hj\u00e4rtan med vishet att utf\u00f6ra alla slags snideriarbeten och konstv\u00e4vnader och brokiga v\u00e4vnader av m\u00f6rkbl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt och karmosinr\u00f6tt garn samt fint lingarn och andra v\u00e4vnader, att utf\u00f6ra alla slags arbeten och t\u00e4nka ut konstfulla verk."
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Besalel och Oholiab och alla andra konstn\u00e4rligt beg\u00e5vade m\u00e4n har HERREN utrustat med vishet och f\u00f6rst\u00e5nd till att veta hur de ska utf\u00f6ra allt arbetet med att uppf\u00f6ra och f\u00e4rdigst\u00e4lla helgedomen. De ska i allt g\u00f6ra det s\u00e5 som HERREN har befallt.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Folkets rikliga g\u00e5vor - Sedan kallade Mose till sig Besalel och Oholiab och alla de andra konstn\u00e4rligt beg\u00e5vade m\u00e4n som HERREN hade utrustat med vishet i hj\u00e4rtat, alla som manades i sitt hj\u00e4rta att tr\u00e4da fram f\u00f6r att utf\u00f6ra arbetet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och de tog emot av Mose alla de g\u00e5vor som Israels barn hade burit fram till arbetet med att bygga helgedomen. Folket fortsatte att b\u00e4ra fram frivilliga g\u00e5vor till honom morgon efter morgon."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 kom alla de konstn\u00e4rligt beg\u00e5vade m\u00e4n som utf\u00f6rde allt arbete vid helgedomen, var och en fr\u00e5n det arbete de h\u00f6ll p\u00e5 med,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och sade till Mose: \u201dFolket b\u00e4r fram mer \u00e4n vad som beh\u00f6vs f\u00f6r att g\u00f6ra det arbete som HERREN har befallt oss att utf\u00f6ra.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 befallde Mose att man skulle kung\u00f6ra i l\u00e4gret: \u201dIngen, vare sig man eller kvinna, ska g\u00f6ra n\u00e5got mer f\u00f6r att ge till helgedomen.\u201d S\u00e5 hindrades folket fr\u00e5n att b\u00e4ra fram fler g\u00e5vor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Det man hade samlat var tillr\u00e4ckligt f\u00f6r allt det arbete som skulle utf\u00f6ras, och mer \u00e4n nog."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tabernaklet f\u00e4rdigst\u00e4lls - Alla de konstn\u00e4rligt beg\u00e5vade hantverkarna gjorde nu tabernaklet av tio tygv\u00e5der. Av tvinnat fint lingarn och av m\u00f6rkbl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt och karmosinr\u00f6tt garn gjorde de dem i konstv\u00e4vnad med keruber p\u00e5."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Varje v\u00e5d gjordes tjugo\u00e5tta alnar l\u00e5ng och fyra alnar bred, alla v\u00e5derna med samma m\u00e5tt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Man fogade samman fem av v\u00e5derna med varandra, och likas\u00e5 fogade man samman de andra fem v\u00e5derna med varandra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "I kanten p\u00e5 ena v\u00e5den, ytterst p\u00e5 det hopfogade stycket, satte man \u00f6glor av m\u00f6rkbl\u00e5tt garn. S\u00e5 gjorde man ocks\u00e5 i kanten p\u00e5 den v\u00e5d som satt ytterst i det andra hopfogade stycket."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Femtio \u00f6glor satte man p\u00e5 den ena v\u00e5den och femtio \u00f6glor satte man ytterst p\u00e5 motsvarande v\u00e5d i det andra hopfogade stycket, s\u00e5 att \u00f6glorna svarade mot varandra."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och man gjorde femtio hakar av guld och fogade samman v\u00e5derna med varandra med hj\u00e4lp av hakarna, s\u00e5 att tabernaklet bildade en helhet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Man gjorde ocks\u00e5 tygv\u00e5der av geth\u00e5r till ett t\u00e4lt \u00f6ver tabernaklet. Elva s\u00e5dana v\u00e5der gjordes."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Varje v\u00e5d gjordes trettio alnar l\u00e5ng och fyra alnar bred, de elva v\u00e5derna hade samma m\u00e5tt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fem av v\u00e5derna fogades samman f\u00f6r sig och de andra sex v\u00e5derna f\u00f6r sig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Man satte femtio \u00f6glor i kanten p\u00e5 den v\u00e5d som satt ytterst i det ena hopfogade stycket och femtio \u00f6glor i kanten p\u00e5 den v\u00e5d som satt ytterst i det andra hopfogade stycket."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Man gjorde ocks\u00e5 femtio hakar av koppar f\u00f6r att foga samman t\u00e4ltet till en helhet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dessutom gjordes ett \u00f6verdrag av r\u00f6df\u00e4rgade f\u00e5rskinn till t\u00e4ltet och ett \u00f6verdrag av tahasskinn att l\u00e4gga ovanp\u00e5."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Br\u00e4dorna till tabernaklet gjorde man av akacietr\u00e4 och st\u00e4llde dem uppr\u00e4tt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Varje br\u00e4da gjordes tio alnar l\u00e5ng och en och en halv aln bred."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "P\u00e5 varje br\u00e4da sattes tv\u00e5 tappar hopfogade med varandra. S\u00e5 gjorde man p\u00e5 alla br\u00e4dorna till tabernaklet."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och av tabernaklets br\u00e4dor satte man tjugo p\u00e5 s\u00f6dra sidan, \u00e5t s\u00f6der,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "och man gjorde fyrtio fotstycken av silver att s\u00e4tta under de tjugo br\u00e4dorna, tv\u00e5 fotstycken under varje br\u00e4da f\u00f6r dess tv\u00e5 tappar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt satte man p\u00e5 tabernaklets andra sida, den norra, tjugo br\u00e4dor"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "med deras fyrtio fotstycken av silver, tv\u00e5 fotstycken under varje br\u00e4da."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "P\u00e5 tabernaklets baksida, \u00e5t v\u00e4ster, satte man sex br\u00e4dor"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "och p\u00e5 tabernaklets h\u00f6rn p\u00e5 baksidan tv\u00e5 br\u00e4dor."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De var dubbla nertill och \u00e4ven dubbla upptill, till den f\u00f6rsta ringen. S\u00e5 gjorde man med dem b\u00e5da, i de tv\u00e5 h\u00f6rnen."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Det blev allts\u00e5 \u00e5tta br\u00e4dor med sina fotstycken av silver, sammanlagt sexton fotstycken, tv\u00e5 under varje br\u00e4da."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Man gjorde tv\u00e4rst\u00e4nger av akacietr\u00e4, fem till de br\u00e4dor som var p\u00e5 tabernaklets ena sida,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "fem till de br\u00e4dor som var p\u00e5 tabernaklets andra sida och fem till de br\u00e4dor som var p\u00e5 tabernaklets baksida, \u00e5t v\u00e4ster."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Man satte den mellersta tv\u00e4rst\u00e5ngen s\u00e5 att den gick tv\u00e4rs \u00f6ver, mitt p\u00e5 br\u00e4dorna, fr\u00e5n den ena \u00e4nden till den andra."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Br\u00e4dorna \u00f6verdrog man med guld, och ringarna p\u00e5 dem d\u00e4r tv\u00e4rst\u00e4ngerna skulle skjutas in, gjordes av guld. Och tv\u00e4rst\u00e4ngerna \u00f6verdrogs med guld."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Man gjorde f\u00f6rh\u00e4nget av m\u00f6rkbl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt och karmosinr\u00f6tt garn samt tvinnat fint lingarn. Den gjordes i konstv\u00e4vnad med keruber p\u00e5."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Och till den gjorde man fyra stolpar av akacietr\u00e4 och \u00f6verdrog dem med guld, krokarna till dem gjordes av guld och man g\u00f6t fyra fotstycken till dem av silver."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "F\u00f6r ing\u00e5ngen till t\u00e4ltet gjorde man ett draperi i brokig v\u00e4vnad av m\u00f6rkbl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt och karmosinr\u00f6tt garn samt tvinnat fint lingarn"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "och till detta fem stolpar med deras krokar. Deras knoppar och band \u00f6verdrogs med guld och deras fem fotstycken gjordes av koppar."
                }
            }
        },
        "37": {
            "chapter_nr": "37",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6rbundsarken - Besalel gjorde arken av akacietr\u00e4, tv\u00e5 och en halv aln l\u00e5ng, en och en halv aln bred och en och en halv aln h\u00f6g."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han \u00f6verdrog den med rent guld p\u00e5 insidan och utsidan och gjorde en guldkant runt den."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han g\u00f6t fyra ringar av guld till den och satte dem \u00f6ver de fyra f\u00f6tterna p\u00e5 arken, tv\u00e5 ringar p\u00e5 ena sidan och tv\u00e5 ringar p\u00e5 den andra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och han gjorde st\u00e4nger av akacietr\u00e4 och \u00f6verdrog dem med guld."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "St\u00e4ngerna sk\u00f6t han in i ringarna p\u00e5 sidorna av arken, s\u00e5 att man kunde b\u00e4ra den."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och han gjorde en n\u00e5dastol av rent guld, tv\u00e5 och en halv aln l\u00e5ng och en och en halv aln bred."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han gjorde tv\u00e5 keruber av guld. I hamrat arbete gjorde han dem och satte dem vid de b\u00e5da \u00e4ndarna av n\u00e5dastolen,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "en kerub vid ena \u00e4nden och en vid den andra. I ett stycke med n\u00e5dastolen gjorde han keruberna vid dess b\u00e5da \u00e4ndar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Keruberna bredde ut sina vingar upp\u00e5t, s\u00e5 att de t\u00e4ckte n\u00e5dastolen med sina vingar. Deras ansikten var v\u00e4nda mot varandra. Mot n\u00e5dastolen var kerubernas ansikten v\u00e4nda."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bordet f\u00f6r sk\u00e5debr\u00f6den - Han gjorde bordet av akacietr\u00e4, tv\u00e5 alnar l\u00e5ngt, en aln brett och en och en halv aln h\u00f6gt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han \u00f6verdrog det med rent guld och gjorde en guldkant runt omkring det."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Runt bordet gjorde han en handsbred list, och runt omkring den gjorde han en kant av guld."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Till bordet g\u00f6t han fyra ringar av guld och satte ringarna i de fyra h\u00f6rnen vid de fyra benen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ringarna sattes vid listen som h\u00e5llare f\u00f6r st\u00e4ngerna, s\u00e5 att man kunde b\u00e4ra bordet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han gjorde st\u00e4ngerna av akacietr\u00e4 och \u00f6verdrog dem med guld. S\u00e5 kunde bordet b\u00e4ras."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och han gjorde k\u00e4rlen till bordet: faten, sk\u00e5larna, b\u00e4garna och kannorna som anv\u00e4ndes till att utgjuta dryckesoffren med, allt av rent guld."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ljusstaken - Han gjorde ljusstaken av rent guld. I hamrat arbete gjorde han den med fotst\u00e4llning och stam. Dess sk\u00e5lar, knoppar och blommor gjordes i ett stycke med den."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sex armar utgick fr\u00e5n ljusstakens sidor, tre armar fr\u00e5n ena sidan och tre armar fr\u00e5n andra sidan."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "P\u00e5 den ena armen sattes tre sk\u00e5lar, formade som mandelblommor, vardera best\u00e5ende av en knopp och en blomma, och p\u00e5 den andra armen likas\u00e5 tre sk\u00e5lar, formade som mandelblommor, vardera best\u00e5ende av en knopp och en blomma. S\u00e5 gjordes p\u00e5 de sex armar som utgick fr\u00e5n ljusstaken."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men p\u00e5 sj\u00e4lva ljusstaken sattes fyra sk\u00e5lar, formade som mandelblommor med sina knoppar och blommor."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En knopp sattes under det f\u00f6rsta armparet som utgick fr\u00e5n ljusstaken i ett stycke med den, en knopp under det andra armparet i ett stycke med den och en knopp under det tredje armparet i ett stycke med den, allts\u00e5 under de sex armar som utgick fr\u00e5n ljusstaken."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och deras knoppar och armar var i ett stycke med den, allt ett enda hamrat arbete av rent guld."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han gjorde sju lampor till den, likas\u00e5 lampt\u00e4nger och brickor till den av rent guld."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Av en talent rent guld gjorde han ljusstaken med alla dess tillbeh\u00f6r."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "R\u00f6kelsealtaret - Han gjorde r\u00f6kelsealtaret av akacietr\u00e4. Det var fyrkantigt, en aln l\u00e5ngt och en aln brett, och tv\u00e5 alnar h\u00f6gt. Hornen gjordes i ett stycke med altaret."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han \u00f6verdrog det med rent guld, b\u00e5de ovansidan och v\u00e4ggarna runt omkring, likas\u00e5 hornen. Han gjorde ocks\u00e5 en kant av guld runt altaret."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Tv\u00e5 ringar av guld gjorde han till det och satte dem under kanten p\u00e5 tv\u00e5 sidor. P\u00e5 tv\u00e5 motsatta sidostycken satte han dem som h\u00e5llare f\u00f6r st\u00e4nger, s\u00e5 att man kunde b\u00e4ra altaret med dem."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "St\u00e4ngerna gjorde han av akacietr\u00e4 och \u00f6verdrog dem med guld."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Sm\u00f6rjelseoljan och r\u00f6kelsen - Han gjorde den heliga sm\u00f6rjelseoljan och den rena, v\u00e4ldoftande r\u00f6kelsen, konstm\u00e4ssigt tillredda."
                }
            }
        },
        "38": {
            "chapter_nr": "38",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Br\u00e4nnofferaltaret - Han gjorde br\u00e4nnofferaltaret av akacietr\u00e4. Det var liksidigt, fem alnar l\u00e5ngt och fem alnar brett, och fyrkantigt och tre alnar h\u00f6gt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han gjorde horn till det och satte dem i de fyra h\u00f6rnen. Hornen gjordes i ett stycke med altaret, och han \u00f6verdrog det med koppar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Altarets alla tillbeh\u00f6r gjorde han av koppar: askk\u00e4rlen, skovlarna, sk\u00e5larna, gafflarna och fyrfaten."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och han gjorde ett galler till altaret, ett n\u00e4t av koppar, och satte det nertill under avsatsen p\u00e5 altaret, s\u00e5 att det n\u00e5dde upp till mitten."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han g\u00f6t ocks\u00e5 fyra ringar och satte dem i de fyra h\u00f6rnen p\u00e5 koppargallret som h\u00e5llare f\u00f6r st\u00e4ngerna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och han gjorde st\u00e4ngerna av akacietr\u00e4 och \u00f6verdrog dem med koppar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han sk\u00f6t in st\u00e4ngerna i ringarna p\u00e5 sidorna av altaret, s\u00e5 att man kunde b\u00e4ra det med dem. Ih\u00e5ligt och av plankor gjordes det."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Karet av koppar - Han gjorde karet av koppar med en fotst\u00e4llning av koppar. Till det anv\u00e4nde han speglar som hade tillh\u00f6rt de kvinnor som gjorde tj\u00e4nst vid ing\u00e5ngen till uppenbarelset\u00e4ltet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00f6rg\u00e5rden - Han gjorde ocks\u00e5 f\u00f6rg\u00e5rden. F\u00f6r den s\u00f6dra sidan, \u00e5t s\u00f6der, gjordes omh\u00e4ngena till f\u00f6rg\u00e5rden av tvinnat fint lingarn, hundra alnar l\u00e5nga."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Till dem gjordes tjugo stolpar med tjugo fotstycken av koppar, men stolparnas krokar och band gjordes av silver."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c4ven f\u00f6r norra sidan gjordes omh\u00e4ngena hundra alnar l\u00e5nga, och till dem gjordes tjugo stolpar med tjugo fotstycken av koppar, men stolparnas krokar och band gjordes av silver."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "F\u00f6r v\u00e4stra sidan gjordes omh\u00e4ngena femtio alnar l\u00e5nga. Till dem gjordes tio stolpar och tio fotstycken, men stolparnas krokar och band gjordes av silver."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ocks\u00e5 f\u00f6r framsidan, \u00e5t \u00f6ster, gjordes de femtio alnar l\u00e5nga."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "P\u00e5 ena sidan om porten till f\u00f6rg\u00e5rden gjordes omh\u00e4ngena femton alnar l\u00e5nga med tre stolpar och tre fotstycken, och likas\u00e5 gjordes omh\u00e4ngena p\u00e5 andra sidan femton alnar l\u00e5nga, med tre stolpar och tre fotstycken, allts\u00e5 lika p\u00e5 b\u00e5da sidor om porten till f\u00f6rg\u00e5rden."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Alla omh\u00e4ngena runt f\u00f6rg\u00e5rden gjordes av tvinnat fint lingarn."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fotstyckena till stolparna gjordes av koppar, men stolparnas krokar och band var av silver, och deras knoppar \u00f6verdrogs med silver."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Alla f\u00f6rg\u00e5rdens stolpar f\u00f6rs\u00e5gs med band av silver."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Draperiet f\u00f6r porten till f\u00f6rg\u00e5rden gjordes i brokig v\u00e4vnad av m\u00f6rkbl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt och karmosinr\u00f6tt garn och tvinnat fint lingarn, tjugo alnar l\u00e5ngt och fem alnar h\u00f6gt, efter tygets bredd, i likhet med f\u00f6rg\u00e5rdens omh\u00e4ngen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Till f\u00f6rh\u00e4nget gjordes fyra stolpar med fyra fotstycken av koppar, men deras krokar och band var av silver, och deras knoppar \u00f6verdrogs med silver."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Alla t\u00e4ltpluggarna till tabernaklet och till f\u00f6rg\u00e5rden runt omkring gjordes av koppar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "M\u00e4ngden av material - Detta \u00e4r vad som ber\u00e4knas ha g\u00e5tt \u00e5t till tabernaklet, vittnesb\u00f6rdets tabernakel, enligt den ber\u00e4kning som Mose gav befallning om och som utf\u00f6rdes genom leviterna under ledning av Itamar, pr\u00e4sten Arons son."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Besalel, son till Uri, son till Hur av Juda stam, utf\u00f6rde allt som HERREN hade gett Mose befallning om."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Till medhj\u00e4lpare hade han Oholiab, Ahisamaks son av Dans stam, en konsthantverkare som t\u00e4nkte ut m\u00f6nster och kunde g\u00f6ra brokiga v\u00e4vnader i m\u00f6rkbl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt och karmosinr\u00f6tt garn samt fint lingarn."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Det guld som anv\u00e4nts till arbetet med att f\u00e4rdigst\u00e4lla hela helgedomen, det guld som hade getts som offer, utgjorde sammanlagt 29 talenter och 730 siklar efter helgedomssikelns vikt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Det silver som gavs av de m\u00f6nstrade av folkf\u00f6rsamlingen utgjorde 100 talenter och 1\u202f775 siklar efter helgedomssikelns vikt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "En beka per person, det vill s\u00e4ga en halv sikel efter helgedomssikelns vikt, togs upp bland de inm\u00f6nstrade, var och en som var tjugo \u00e5r gammal eller mer, 603\u202f550 personer."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De hundra talenterna silver anv\u00e4ndes till att gjuta fotstyckena till helgedomen och till f\u00f6rh\u00e4nget, 100 talenter till 100 fotstycken, en talent till varje fotstycke."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De 1\u202f775 siklarna silver anv\u00e4ndes till att g\u00f6ra krokar till stolparna och till att \u00f6verdra deras knoppar och g\u00f6ra band till dem."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Den koppar som hade getts som offer utgjorde 70 talenter och 2\u202f400 siklar."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Av den gjorde man fotstyckena till uppenbarelset\u00e4ltets ing\u00e5ng och kopparaltaret med dess koppargaller och altarets alla tillbeh\u00f6r,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "vidare fotstyckena till f\u00f6rg\u00e5rden, runt omkring, och fotstyckena till f\u00f6rg\u00e5rdens port samt tabernaklets och f\u00f6rg\u00e5rdens alla t\u00e4ltpluggar, runt omkring."
                }
            }
        },
        "39": {
            "chapter_nr": "39",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00e4sternas kl\u00e4der - Av det m\u00f6rkbl\u00e5, det purpurr\u00f6da och det karmosinr\u00f6da garnet gjorde man v\u00e4vda kl\u00e4der f\u00f6r tj\u00e4nsten i helgedomen. Man gjorde de heliga kl\u00e4der som Aron skulle ha, s\u00e5 som HERREN hade befallt Mose."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Efoden gjorde man av guld och av m\u00f6rkbl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt och karmosinr\u00f6tt garn och tvinnat fint lingarn."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Man hamrade ut guldet till tunna pl\u00e5tar och skar dem i tr\u00e5dar, s\u00e5 att de kunde v\u00e4vas in med det m\u00f6rkbl\u00e5, det purpurr\u00f6da och det karmosinr\u00f6da garnet och med det fina lingarnet i konstv\u00e4vnad."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Till efoden gjordes axelstycken som f\u00e4stes ihop med varandra. Vid sina b\u00e5da \u00e4ndar f\u00e4stes den ihop."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sk\u00e4rpet som skulle sitta p\u00e5 efoden och h\u00e5lla ihop den gjordes i samma v\u00e4vnad och i ett stycke med den: av guld och av m\u00f6rkbl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt och karmosinr\u00f6tt garn och tvinnat fint lingarn, s\u00e5 som HERREN hade befallt Mose."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Onyxstenarna infattades i fl\u00e4tverk av guld. P\u00e5 dem var namnen p\u00e5 Israels s\u00f6ner ingraverade som p\u00e5 ett sigill."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Man satte dem p\u00e5 efodens axelstycken som p\u00e5minnelsestenar f\u00f6r Israels barn, s\u00e5 som HERREN hade befallt Mose."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Br\u00f6stsk\u00f6lden - Br\u00f6stsk\u00f6lden gjordes i konstv\u00e4vnad av samma slag som efoden, av guld och av m\u00f6rkbl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt och karmosinr\u00f6tt garn och tvinnat fint lingarn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den gjordes fyrkantig och dubbelvikt, en halv aln l\u00e5ng och en halv aln bred."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "P\u00e5 den satte man fyra rader stenar: i f\u00f6rsta raden karneol, topas och smaragd,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "i andra raden granat, safir och kalcedon,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "i tredje raden hyacint, agat och ametist"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och i fj\u00e4rde raden krysolit, onyx och jaspis. Med fl\u00e4tverk av guld omgavs de i sina infattningar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Stenarna var tolv efter namnen p\u00e5 Israels s\u00f6ner, en f\u00f6r varje namn. Varje sten bar namnet p\u00e5 en av de tolv stammarna, ingraverat p\u00e5 samma s\u00e4tt som man graverar sigill."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Till br\u00f6stsk\u00f6lden gjorde man fl\u00e4tade kedjor s\u00e5 som man g\u00f6r snoddar, och av rent guld."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vidare gjorde man tv\u00e5 fl\u00e4tverk av guld och tv\u00e5 ringar av guld och satte de b\u00e5da ringarna i tv\u00e5 av br\u00f6stsk\u00f6ldens h\u00f6rn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Man f\u00e4ste de tv\u00e5 guldsnoddarna vid de b\u00e5da ringarna i br\u00f6stsk\u00f6ldens h\u00f6rn."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De b\u00e5da snoddarnas andra \u00e4ndar f\u00e4ste man vid de tv\u00e5 fl\u00e4tverken och satte fast dem vid framkanten p\u00e5 efodens axelstycken."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Man gjorde tv\u00e5 ringar av guld och satte dem i de b\u00e5da andra h\u00f6rnen av br\u00f6stsk\u00f6lden, vid den kant som var v\u00e4nd in mot efoden."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sedan gjorde man tv\u00e5 ringar av guld och satte dem nertill p\u00e5 framsidan av efodens b\u00e5da axelstycken d\u00e4r efoden f\u00e4stes ihop ovanf\u00f6r sk\u00e4rpet."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Man kn\u00f6t fast br\u00f6stsk\u00f6lden med en m\u00f6rkbl\u00e5 snodd som gick fr\u00e5n dess ringar in i efodens ringar, f\u00f6r att den skulle sitta fast ovanf\u00f6r efodens sk\u00e4rp, s\u00e5 att br\u00f6stsk\u00f6lden inte skulle lossna fr\u00e5n efoden, precis som HERREN hade befallt Mose."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De \u00f6vriga pr\u00e4stkl\u00e4derna - Efodk\u00e5pan gjordes i v\u00e4vt tyg, helt och h\u00e5llet i m\u00f6rkbl\u00e5tt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mitt p\u00e5 k\u00e5pan gjordes en \u00f6ppning, som liknade \u00f6ppningen p\u00e5 en pansarskjorta. \u00d6ppningen hade en kant runt om f\u00f6r att den inte skulle slitas s\u00f6nder."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "P\u00e5 k\u00e5pans nedre f\u00e5ll satte man granat\u00e4pplen av m\u00f6rkbl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt och karmosinr\u00f6tt tvinnat garn."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Man gjorde bj\u00e4llror av rent guld och satte dem mellan granat\u00e4pplena runt hela f\u00e5llen p\u00e5 k\u00e5pan mellan granat\u00e4pplena:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "en bj\u00e4llra och ett granat\u00e4pple, sedan en bj\u00e4llra och ett granat\u00e4pple, runt f\u00e5llen p\u00e5 den k\u00e5pa som skulle b\u00e4ras vid tj\u00e4nstg\u00f6ringen, s\u00e5 som HERREN hade befallt Mose."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och man gjorde tunikorna \u00e5t Aron och hans s\u00f6ner av en v\u00e4vnad i fint lingarn,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "turbanen och h\u00f6gtidshuvorna av fint lingarn, byxorna av tvinnat fint lingarn"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "och b\u00e4ltet av tvinnat fint lingarn och av m\u00f6rkbl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt och karmosinr\u00f6tt garn i brokig v\u00e4vnad, allt s\u00e5 som HERREN hade befallt Mose."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Den skinande plattan till det heliga diademet gjordes av rent guld, och p\u00e5 den skrev man p\u00e5 samma s\u00e4tt som man graverar sigill: Helgad \u00e5t HERREN."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Man satte fast den upptill p\u00e5 turbanen med en m\u00f6rkbl\u00e5 snodd, s\u00e5 som HERREN hade befallt Mose."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mose inspekterar tabernaklet - S\u00e5 blev allt arbetet p\u00e5 uppenbarelset\u00e4ltets tabernakel fullbordat. Israels barn utf\u00f6rde det, och de gjorde i allt s\u00e5 som HERREN hade befallt Mose."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Och de f\u00f6rde fram tabernaklet till Mose, t\u00e4ltet med alla dess tillbeh\u00f6r, hakarna, br\u00e4dorna, tv\u00e4rst\u00e4ngerna, stolparna och fotstyckena,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00f6verdraget av r\u00f6df\u00e4rgade f\u00e5rskinn, \u00f6verdraget av tahasskinn, det t\u00e4ckande f\u00f6rh\u00e4nget,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "vittnesb\u00f6rdets ark med dess st\u00e4nger och n\u00e5dastolen,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "bordet med alla dess tillbeh\u00f6r och sk\u00e5debr\u00f6den,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "ljusstaken av rent guld, lamporna som skulle s\u00e4ttas p\u00e5 den och alla andra tillbeh\u00f6r till den, oljan till ljusstaken,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "altaret av guld, sm\u00f6rjelseoljan och den v\u00e4ldoftande r\u00f6kelsen, draperiet f\u00f6r ing\u00e5ngen till t\u00e4ltet,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "kopparaltaret med tillh\u00f6rande koppargaller, st\u00e4nger och alla tillbeh\u00f6r, karet med dess fotst\u00e4llning,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "omh\u00e4ngena till f\u00f6rg\u00e5rden, dess stolpar och fotstycken, draperiet f\u00f6r porten till f\u00f6rg\u00e5rden, dess linor och t\u00e4ltpluggar, alla redskap f\u00f6r arbetet vid uppenbarelset\u00e4ltets tabernakel"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "samt de v\u00e4vda kl\u00e4derna till tj\u00e4nsten i helgedomen, pr\u00e4sten Arons heliga kl\u00e4der och hans s\u00f6ners pr\u00e4stkl\u00e4der."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "S\u00e5 som HERREN hade befallt Mose hade Israels barn i allt utf\u00f6rt hela arbetet."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Mose inspekterade hela arbetet, och se, de hade utf\u00f6rt det s\u00e5 som HERREN hade befallt. S\u00e5 hade de gjort. Och Mose v\u00e4lsignade dem."
                }
            }
        },
        "40": {
            "chapter_nr": "40",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tabernaklet blir uppsatt och invigt - HERREN sade till Mose:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dP\u00e5 f\u00f6rsta dagen i den f\u00f6rsta m\u00e5naden ska du resa uppenbarelset\u00e4ltets tabernakel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e4r ska du st\u00e4lla vittnesb\u00f6rdets ark och avsk\u00e4rma den med f\u00f6rh\u00e4nget."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Du ska b\u00e4ra in bordet och l\u00e4gga upp det som ska vara p\u00e5 det. Och du ska b\u00e4ra in ljusstaken och s\u00e4tta upp lamporna p\u00e5 den."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du ska st\u00e4lla det gyllene r\u00f6kelsealtaret framf\u00f6r vittnesb\u00f6rdets ark och s\u00e4tta upp draperiet f\u00f6r ing\u00e5ngen till tabernaklet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Br\u00e4nnofferaltaret ska du st\u00e4lla framf\u00f6r ing\u00e5ngen till uppenbarelset\u00e4ltets tabernakel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du ska st\u00e4lla karet mellan uppenbarelset\u00e4ltet och altaret och h\u00e4lla vatten i det."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Du ska s\u00e4tta upp f\u00f6rg\u00e5rdens omh\u00e4ngen runt omkring och h\u00e4nga upp draperiet f\u00f6r porten till f\u00f6rg\u00e5rden."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och du ska ta sm\u00f6rjelseoljan och sm\u00f6rja tabernaklet och allt som finns i det och helga det tillsammans med alla dess tillbeh\u00f6r, s\u00e5 att det blir heligt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du ska sm\u00f6rja br\u00e4nnofferaltaret och alla dess tillbeh\u00f6r och helga altaret. Det blir d\u00e5 h\u00f6gheligt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Du ska ocks\u00e5 sm\u00f6rja karet och dess fotst\u00e4llning och helga det."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sedan ska du f\u00f6ra fram Aron och hans s\u00f6ner till uppenbarelset\u00e4ltets ing\u00e5ng och tv\u00e4tta dem med vatten."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och du ska s\u00e4tta p\u00e5 Aron de heliga kl\u00e4derna och sm\u00f6rja honom och helga honom till pr\u00e4st \u00e5t mig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hans s\u00f6ner ska du f\u00f6ra fram och s\u00e4tta p\u00e5 dem tunikor,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "och du ska sm\u00f6rja dem s\u00e5 som du smorde deras far till att vara pr\u00e4ster \u00e5t mig. Denna sm\u00f6rjelse ska f\u00f6r dem inneb\u00e4ra ett evigt pr\u00e4stad\u00f6me, sl\u00e4kte efter sl\u00e4kte.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och Mose gjorde s\u00e5. Han gjorde i allt som HERREN hade befallt honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "I f\u00f6rsta m\u00e5naden av andra \u00e5ret, p\u00e5 f\u00f6rsta dagen i m\u00e5naden blev tabernaklet uppsatt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 satte Mose upp tabernaklet. Han lade ut dess fotstycken, st\u00e4llde upp br\u00e4dorna, sk\u00f6t in tv\u00e4rst\u00e4ngerna och satte upp stolparna."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han bredde ut t\u00e4ltet \u00f6ver tabernaklet och t\u00e4lt\u00f6verdragen ovanp\u00e5 det, s\u00e5 som HERREN hade befallt Mose."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han tog vittnesb\u00f6rdet och lade in det i arken och satte st\u00e4ngerna p\u00e5 arken. Och han lade n\u00e5dastolen ovanp\u00e5 arken."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sedan f\u00f6rde han in arken i tabernaklet och satte upp det t\u00e4ckande f\u00f6rh\u00e4nget och sk\u00e4rmade av vittnesb\u00f6rdets ark, s\u00e5 som HERREN hade befallt honom."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Han st\u00e4llde ocks\u00e5 bordet i uppenbarelset\u00e4ltet, vid tabernaklets norra sida, utanf\u00f6r f\u00f6rh\u00e4nget,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "och lade upp br\u00f6d p\u00e5 det inf\u00f6r HERRENS ansikte, s\u00e5 som HERREN hade befallt Mose."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och han st\u00e4llde in ljusstaken i uppenbarelset\u00e4ltet mitt emot bordet p\u00e5 tabernaklets s\u00f6dra sida"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "och satte upp lamporna inf\u00f6r HERRENS ansikte, s\u00e5 som HERREN hade befallt Mose."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han st\u00e4llde in det f\u00f6rgyllda altaret i uppenbarelset\u00e4ltet framf\u00f6r f\u00f6rh\u00e4nget"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "och t\u00e4nde v\u00e4ldoftande r\u00f6kelse p\u00e5 det, s\u00e5 som HERREN hade befallt Mose."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Han satte upp draperiet framf\u00f6r ing\u00e5ngen till tabernaklet."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Br\u00e4nnofferaltaret st\u00e4llde han vid ing\u00e5ngen till uppenbarelset\u00e4ltets tabernakel och offrade p\u00e5 det br\u00e4nnoffer och matoffer, s\u00e5 som HERREN hade befallt Mose."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Han st\u00e4llde karet mellan uppenbarelset\u00e4ltet och altaret och fyllde det med vatten att tv\u00e4tta sig i."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mose och Aron och hans s\u00f6ner tv\u00e4ttade sina h\u00e4nder och f\u00f6tter med vatten ur det."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "N\u00e4r de skulle g\u00e5 in i uppenbarelset\u00e4ltet eller tr\u00e4da fram till altaret tv\u00e4ttade de sig, s\u00e5 som HERREN hade befallt Mose."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Och han satte upp f\u00f6rg\u00e5rdens omh\u00e4ngen runt omkring tabernaklet och altaret och h\u00e4ngde upp draperiet framf\u00f6r porten till f\u00f6rg\u00e5rden. S\u00e5 fullbordade Mose arbetet."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Herrens h\u00e4rlighet \u00f6ver tabernaklet - D\u00e5 t\u00e4ckte molnskyn uppenbarelset\u00e4ltet, och HERRENS h\u00e4rlighet uppfyllde tabernaklet."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Mose kunde inte g\u00e5 in i uppenbarelset\u00e4ltet, eftersom molnskyn vilade \u00f6ver det och HERRENS h\u00e4rlighet uppfyllde tabernaklet."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "S\u00e5 ofta molnskyn h\u00f6jde sig fr\u00e5n tabernaklet br\u00f6t Israels barn upp. S\u00e5 gjorde de under hela sin vandring."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Men s\u00e5 l\u00e4nge molnskyn inte h\u00f6jde sig br\u00f6t de inte upp, f\u00f6rr\u00e4n den dag d\u00e5 den h\u00f6jde sig igen."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "HERRENS molnsky vilade \u00f6ver tabernaklet om dagen, och eld var i den om natten. S\u00e5 var det inf\u00f6r \u00f6gonen p\u00e5 hela Israels folk under hela deras vandring."
                }
            }
        }
    }
}