{
    "version": "sfb15",
    "book_name": "Ezekiel",
    "book_nr": "26",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De fyra varelserna och Herrens tron - I det trettionde \u00e5ret, p\u00e5 femte dagen i fj\u00e4rde m\u00e5naden, n\u00e4r jag var bland de bortf\u00f6rda vid floden Kebar, \u00f6ppnades himlen och jag fick se syner fr\u00e5n Gud."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "P\u00e5 femte dagen i m\u00e5naden under det femte \u00e5ret sedan kung Jojakin f\u00f6rts bort i f\u00e5ngenskap,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "kom HERRENS ord till pr\u00e4sten Hesekiel, Busis son, i kaldeernas land vid floden Kebar, och HERRENS hand kom d\u00e4r \u00f6ver honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag fick se en stormvind komma norrifr\u00e5n, ett stort moln med flammande eld, och det omgavs av ett sken. Mitt i skenet syntes n\u00e5got som var likt gl\u00e4nsande metall,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och mitt i elden syntes n\u00e5got som liknade fyra levande varelser. De s\u00e5g ut som m\u00e4nniskor."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Varje varelse hade fyra ansikten och vart och ett av dem hade fyra vingar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Deras ben var raka och deras f\u00f6tter liknade f\u00f6tterna p\u00e5 en kalv, och de gl\u00e4nste som skinande koppar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De hade m\u00e4nniskoh\u00e4nder under sina vingar p\u00e5 alla fyra sidorna. Alla fyra hade ansikten och vingar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Deras vingar sl\u00f6t sig intill varandra, och n\u00e4r de gick beh\u00f6vde de inte v\u00e4nda sig utan de gick alltid rakt fram."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Deras ansikten liknade m\u00e4nniskoansikten, och alla fyra hade lejonansikten p\u00e5 h\u00f6gra sidan. P\u00e5 v\u00e4nstra sidan hade alla fyra tjur\u00adansikten, och alla fyra hade \u00f6rnansikten."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e5dana var deras ansikten. Deras vingar var utbredda upptill. Varje varelse hade tv\u00e5 vingar som de r\u00f6rde vid varandra med och tv\u00e5 som t\u00e4ckte deras kroppar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De gick rakt fram. Dit Anden ville g\u00e5, dit gick de, och n\u00e4r de gick beh\u00f6vde de inte v\u00e4nda sig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Till utseendet liknade varelserna eldsgl\u00f6d som brann likt facklor medan elden r\u00f6rde sig fram och tillbaka mellan dem. Den gav ett sken ifr\u00e5n sig och blixtar for ut ur elden."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Varelserna skyndade fram och tillbaka som blixtar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Medan jag s\u00e5g p\u00e5 dem, fick jag se ett hjul p\u00e5 jorden bredvid varelserna med de fyra ansiktena."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Det s\u00e5g ut som om hjulen var gjorda av n\u00e5got som liknade krysolit, och alla fyra var likadana. Ett hjul tycktes vara inuti ett annat hjul,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "s\u00e5 att de kunde g\u00e5 \u00e5t alla fyra h\u00e5llen utan att v\u00e4nda sig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hjulringarna var h\u00f6ga och skr\u00e4mmande, och p\u00e5 alla fyra var hjulringarna fullsatta med \u00f6gon runt omkring."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r varelserna gick, gick ocks\u00e5 hjulen bredvid dem, och n\u00e4r de lyfte sig \u00f6ver jorden, lyfte sig ocks\u00e5 hjulen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dit Anden ville g\u00e5, dit gick de, och hjulen lyfte sig tillsammans med dem, f\u00f6r varelsernas ande var i hjulen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r varelserna gick, gick ocks\u00e5 hjulen. N\u00e4r de stod stilla, stod ocks\u00e5 hjulen stilla. N\u00e4r de h\u00f6jde sig upp fr\u00e5n jorden h\u00f6jde sig ocks\u00e5 hjulen, f\u00f6r varelsernas ande var i hjulen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00d6ver varelsernas huvuden syntes n\u00e5got som liknade ett himlavalv, likt underbar kristall, utsp\u00e4nt \u00f6ver deras huvuden."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Under valvet var deras vingar utbredda rakt emot varandra. Varje varelse hade tv\u00e5 vingar som t\u00e4ckte den ena sidan av kroppen och tv\u00e5 som t\u00e4ckte den andra sidan."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r de gick, l\u00e4t ljudet av deras vingar i mina \u00f6ron som bruset av v\u00e4ldiga vatten, som den Allsm\u00e4ktiges r\u00f6st, ett v\u00e4ldigt d\u00e5n som d\u00e5net fr\u00e5n en h\u00e4r. N\u00e4r de stod stilla, h\u00f6ll de sina vingar s\u00e4nkta."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och en r\u00f6st h\u00f6rdes fr\u00e5n himlavalvet \u00f6ver deras huvuden d\u00e4r de stod stilla med s\u00e4nkta vingar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ovanf\u00f6r valvet \u00f6ver deras huvuden syntes n\u00e5got som liknade en tron gjord av safirsten. P\u00e5 det som liknade en tron satt en gestalt som s\u00e5g ut som en m\u00e4nniska."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och jag s\u00e5g n\u00e5got som liknade gl\u00e4nsande malm, omgivet runt omkring av n\u00e5got som liknade eld, fr\u00e5n det som tycktes vara hans h\u00f6fter och \u00e4nda upp. Och ner\u00e5t, fr\u00e5n det som s\u00e5g ut att vara hans h\u00f6fter, s\u00e5g jag n\u00e5got som liknade eld omgiven av ett sken."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Skenet syntes runt omkring som b\u00e5gen i skyn en regnig dag. S\u00e5dan var synen som tycktes vara HERRENS h\u00e4rlighet. N\u00e4r jag s\u00e5g den f\u00f6ll jag ner p\u00e5 mitt ansikte, och jag h\u00f6rde r\u00f6sten av n\u00e5gon som talade."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud kallar Hesekiel till profet - Han sade till mig: \u201dM\u00e4nnisko\u00adbarn, res dig p\u00e5 dina f\u00f6tter s\u00e5 ska jag tala med dig.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r han talade till mig, kom Anden in i mig och reste upp mig p\u00e5 mina f\u00f6tter. Och jag h\u00f6rde honom tala till mig,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "han sade: \u201dM\u00e4nniskobarn, jag s\u00e4nder dig till Israels barn, till de avf\u00e4lliga folken som har gjort uppror mot mig. De och deras f\u00e4der har syndat mot mig \u00e4nda till i dag."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Till barnen med fr\u00e4ck uppsyn och h\u00e5rda hj\u00e4rtan s\u00e4nder jag dig, och du ska s\u00e4ga till dem: S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vare sig de lyssnar eller inte \u2013 f\u00f6r de \u00e4r ett upproriskt sl\u00e4kte \u2013 ska de \u00e4nd\u00e5 inse att en profet har varit ibland dem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och du m\u00e4nniskobarn, var inte r\u00e4dd f\u00f6r dem och var inte r\u00e4dd f\u00f6r deras ord, trots att du omges av tistlar och t\u00f6rnen och bor bland skorpioner. Bli inte r\u00e4dd f\u00f6r deras ord och tappa inte modet, f\u00f6r de \u00e4r ett upproriskt sl\u00e4kte."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du ska tala mina ord till dem vare sig de lyssnar eller inte, f\u00f6r de \u00e4r upproriska."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bokrullen - Men du m\u00e4nniskobarn, h\u00f6r vad jag talar till dig. Var inte upprorisk som detta upproriska sl\u00e4kte. \u00d6ppna din mun och \u00e4t vad jag ger dig.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och jag s\u00e5g en hand r\u00e4ckas ut mot mig, och i den s\u00e5g jag en bokrulle."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han bredde ut den framf\u00f6r mig. Den var fullskriven p\u00e5 insidan och utsidan, och d\u00e4r stod skrivet sorges\u00e5nger, suckan och j\u00e4mmerrop."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Han sade till mig: \u201dM\u00e4nnisko\u00adbarn, \u00e4t vad du ser framf\u00f6r dig! \u00c4t upp bokrullen och g\u00e5 och tala till Israels hus.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag \u00f6ppnade min mun, och han gav mig rullen att \u00e4ta."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han sade till mig: \u201dM\u00e4nniskobarn, m\u00e4tta din mage och fyll din buk med rullen som jag ger dig.\u201d Jag \u00e5t, och den var s\u00f6t som honung i min mun."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e4nd till det upproriska Israel - Han sade till mig: \u201dM\u00e4nniskobarn, g\u00e5 till Israels hus och tala mina ord till dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du blir inte s\u00e4nd till ett folk med fr\u00e4mmande spr\u00e5k och obegripligt tal, utan till Israels hus,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "inte till m\u00e5nga folk med fr\u00e4mmande spr\u00e5k och obegripligt tal som du inte f\u00f6rst\u00e5r. Hade jag s\u00e4nt dig till s\u00e5dana skulle de lyssna p\u00e5 dig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men Israels hus vill inte lyssna p\u00e5 dig, f\u00f6r de vill inte lyssna p\u00e5 mig. Hela Israels hus har h\u00e5rda pannor och f\u00f6rh\u00e4rdade hj\u00e4rtan."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Se, jag g\u00f6r ditt ansikte h\u00e5rt som deras ansikten och din panna h\u00e5rd som deras pannor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag g\u00f6r din panna h\u00e5rd som diamant, h\u00e5rdare \u00e4n flinta. Var inte r\u00e4dd f\u00f6r dem och tappa inte modet inf\u00f6r dem, f\u00f6r de \u00e4r ett upproriskt sl\u00e4kte.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och han sade till mig: \u201dM\u00e4nni\u00adskobarn, allt som jag talar till dig ska du ta till ditt hj\u00e4rta och h\u00f6ra med dina \u00f6ron."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "G\u00e5 till dina landsm\u00e4n i f\u00e5ngenskapen och s\u00e4g till dem: S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD \u2013 vare sig de lyssnar eller inte.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Anden lyfte upp mig, och jag h\u00f6rde bakom mig ljudet av ett v\u00e4ldigt d\u00e5n: \u201dLovad \u00e4r HERRENS h\u00e4rlighet i hans boning!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag h\u00f6rde ljudet av varelsernas vingar som r\u00f6rde sig mot varandra och dessutom ljudet fr\u00e5n hjulen, ett v\u00e4ldigt d\u00e5n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Anden lyfte upp mig och tog tag i mig, och jag f\u00f6rdes bort, bedr\u00f6vad och uppr\u00f6rd i min ande, och HERRENS hand var stark \u00f6ver mig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag kom till dem som f\u00f6rts bort till Tel-Abib, de som bodde vid floden Kebar. Jag slog mig ner d\u00e4r de satt och stannade d\u00e4r bland dem i sju dagar, djupt bedr\u00f6vad."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Herren s\u00e4tter Hesekiel till v\u00e4ktare - Men efter sju dagar kom HERRENS ord till mig:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201dM\u00e4nnisko\u00adbarn, jag har satt dig till v\u00e4ktare f\u00f6r Israels hus. N\u00e4r du h\u00f6r ett ord fr\u00e5n min mun ska du varna dem fr\u00e5n mig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r jag s\u00e4ger till den ogudaktige: Du ska d\u00f6, och du inte varnar honom och inte s\u00e4ger n\u00e5got f\u00f6r att varna den ogudaktige f\u00f6r hans ogudaktiga v\u00e4g och s\u00e5 r\u00e4dda hans liv, d\u00e5 ska den ogudaktige d\u00f6 i sin missg\u00e4rning, men jag ska utkr\u00e4va hans blod av din hand."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men om du varnar den ogudaktige och han \u00e4nd\u00e5 inte v\u00e4nder om fr\u00e5n sin ogudaktighet eller sin ogudaktiga v\u00e4g, d\u00e5 ska han d\u00f6 i sin missg\u00e4rning, men du har r\u00e4ddat din sj\u00e4l."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och n\u00e4r en r\u00e4ttf\u00e4rdig man v\u00e4nder om fr\u00e5n sin r\u00e4ttf\u00e4rdighet och g\u00f6r det som \u00e4r or\u00e4tt, d\u00e5 ska jag l\u00e4gga en st\u00f6testen i hans v\u00e4g och han ska d\u00f6. Om du d\u00e5 inte har varnat honom ska han d\u00f6 i sin synd. Man ska inte komma ih\u00e5g de r\u00e4ttf\u00e4rdiga g\u00e4rningar han tidigare har gjort, utan jag ska utkr\u00e4va hans blod av din hand."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men om du varnar den r\u00e4ttf\u00e4rdige f\u00f6r att synda och han avh\u00e5ller sig fr\u00e5n synd, d\u00e5 ska han f\u00e5 leva eftersom han l\u00e4t varna sig, och sj\u00e4lv har du r\u00e4ddat ditt liv.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "HERRENS hand kom \u00f6ver mig d\u00e4r, och han sade till mig: \u201dStig upp och g\u00e5 ut p\u00e5 sl\u00e4tten. D\u00e4r ska jag tala med dig.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 steg jag upp och gick ut p\u00e5 sl\u00e4tten, och se, d\u00e4r stod HERRENS h\u00e4rlighet, lik den h\u00e4rlighet jag s\u00e5g vid floden Kebar. Och jag f\u00f6ll ner p\u00e5 mitt ansikte."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Anden kom d\u00e5 in i mig och reste upp mig p\u00e5 mina f\u00f6tter. HERREN talade med mig och sade: \u201dG\u00e5 och st\u00e4ng in dig i ditt hus."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och du m\u00e4nniskobarn, se, man ska l\u00e4gga rep om dig och binda dig med dem s\u00e5 att du inte kan g\u00e5 ut bland de andra."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta din tunga fastna vid din gom s\u00e5 att du blir stum och inte kan straffa dem, f\u00f6r de \u00e4r ett upproriskt sl\u00e4kte."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men n\u00e4r jag talar med dig ska jag \u00f6ppna din mun, och du ska s\u00e4ga till dem: S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD. Den som vill lyssna ska lyssna, och den som inte vill f\u00e5r l\u00e5ta bli, f\u00f6r de \u00e4r ett upproriskt folk.\u201d"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bild av Jerusalems bel\u00e4gring - \u201dM\u00e4nniskobarn, ta en lertavla, l\u00e4gg den framf\u00f6r dig och rita en stad p\u00e5 den: Jerusalem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bel\u00e4gra den och bygg torn mot den. Kasta upp vallar mot den, h\u00e5ll trupper i beredskap runt den och s\u00e4tt upp murbr\u00e4ckor mot den fr\u00e5n alla h\u00e5ll."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och ta en j\u00e4rnpl\u00e5t och s\u00e4tt upp den som en j\u00e4rnmur mellan dig och staden. V\u00e4nd sedan ditt ansikte mot den och h\u00e5ll den bel\u00e4grad och anfall den. Detta ska vara ett tecken f\u00f6r Israels hus."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och du ska l\u00e4gga dig p\u00e5 v\u00e4nstra sidan och l\u00e4gga Israels folks missg\u00e4rning p\u00e5 dig. Lika m\u00e5nga dagar som du ligger s\u00e5, ska du b\u00e4ra p\u00e5 deras missg\u00e4rning."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag ska l\u00e4gga deras missg\u00e4rnings\u00e5r p\u00e5 dig. De ska motsvaras av samma antal dagar, trehundranittio dagar. S\u00e5 ska du b\u00e4ra Israels folks missg\u00e4rning."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r du har fullgjort dem ska du l\u00e4gga dig en g\u00e5ng till, nu p\u00e5 h\u00f6gra sidan. Du ska b\u00e4ra Juda folks missg\u00e4rning under fyrtio dagar, en dag f\u00f6r varje \u00e5r. Jag har tilldelat dig en dag f\u00f6r varje \u00e5r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mot det bel\u00e4grade Jerusalem ska du v\u00e4nda ditt ansikte och din nakna arm, och du ska profetera mot det."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och se, jag ska l\u00e4gga rep om dig, s\u00e5 att du inte kan v\u00e4nda dig fr\u00e5n den ena sidan till den andra f\u00f6rr\u00e4n dina bel\u00e4gringsdagar \u00e4r slut."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ta vete, korn, b\u00f6nor, lins\u00e4rter, hirs och sp\u00e4ltvete och l\u00e4gg det i samma k\u00e4rl och baka br\u00f6d \u00e5t dig av det. Lika m\u00e5nga dagar som du ligger p\u00e5 sidan, allts\u00e5 trehundranittio dagar, ska du \u00e4ta det."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den mat du ska \u00e4ta ska v\u00e4gas upp, tjugo siklar f\u00f6r varje dag. Du ska \u00e4ta den p\u00e5 best\u00e4mda tider."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och du ska dricka vatten som m\u00e4tts upp, en sj\u00e4ttedels hin. Du ska dricka det p\u00e5 best\u00e4mda tider."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Du ska \u00e4ta kornkakor som du har bakat p\u00e5 br\u00e4nsle av m\u00e4nniskoavf\u00f6ring inf\u00f6r deras \u00f6gon.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "HERREN tillade: \u201dP\u00e5 samma s\u00e4tt ska Israels barn \u00e4ta sitt orena br\u00f6d bland hednafolken, dit jag ska driva bort dem.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men jag svarade: \u201dO, Herre Gud! Se, jag har aldrig blivit orenad. Fr\u00e5n min ungdom \u00e4nda tills nu har jag aldrig \u00e4tit n\u00e5got sj\u00e4lvd\u00f6tt eller \u00adihj\u00e4lrivet djur, och orent k\u00f6tt har aldrig kommit i min mun.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 sade han till mig: \u201dSe, jag ger dig kog\u00f6dsel i st\u00e4llet f\u00f6r m\u00e4nniskoavf\u00f6ring, och du ska gr\u00e4dda ditt br\u00f6d \u00f6ver den.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sedan sade han till mig: \u201dM\u00e4nniskobarn, se, jag ska skapa brist p\u00e5 br\u00f6d i Jerusalem, och man ska \u00e4ta br\u00f6d efter vikt och med oro, och dricka vatten efter m\u00e5tt och med f\u00f6rf\u00e4ran."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De ska sakna br\u00f6d och vatten och gripas av skr\u00e4ck, den ene efter den andre, och tyna bort i sin missg\u00e4rning.\u201d"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201dM\u00e4nniskobarn, ta ett skarpt sv\u00e4rd och anv\u00e4nd det som rakkniv och raka ditt huvud och sk\u00e4gg med det. Ta sedan en v\u00e5g och dela upp h\u00e5ret."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En tredjedel ska du br\u00e4nna upp i eld mitt i staden n\u00e4r bel\u00e4gringsdagarna \u00e4r slut. En tredjedel ska du ta och sl\u00e5 med sv\u00e4rdet runt omkring staden, och en tredjedel ska du str\u00f6 ut f\u00f6r vinden, f\u00f6r jag ska l\u00e5ta ett sv\u00e4rd dra ut efter dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men n\u00e5gra f\u00e5 h\u00e5rstr\u00e5n ska du ta undan och knyta in i flikarna p\u00e5 din mantel."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Av dessa str\u00e5n ska du sedan kasta n\u00e5gra i elden och br\u00e4nna upp dem. Fr\u00e5n dem ska en eld g\u00e5 ut \u00f6ver hela Israels folk."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: Detta \u00e4r Jerusalem som jag har satt mitt ibland hednafolken med l\u00e4nder runt omkring."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men staden har i sin ondska gjort uppror mot mina bud mer \u00e4n folken, och mot mina stadgar mer \u00e4n l\u00e4nderna runt omkring, f\u00f6r de har f\u00f6rkastat mina bud och inte f\u00f6ljt mina stadgar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren GUD s\u00e5: Ni har varit v\u00e4rre \u00e4n hednafolken runt omkring er och inte levt efter mina lagar och inte f\u00f6ljt mina bud. Ni har inte ens f\u00f6ljt lagarna hos de folk som bor runt omkring er."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren GUD s\u00e5: Se, jag, jag sj\u00e4lv \u00e4r emot dig. Jag ska verkst\u00e4lla min dom mitt ibland er inf\u00f6r \u00f6gonen p\u00e5 folken."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00f6r dina vidrigheters skull ska jag g\u00f6ra med dig vad jag aldrig f\u00f6rr har gjort och aldrig mer ska g\u00f6ra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska f\u00f6r\u00e4ldrar hos dig \u00e4ta sina barn, och barn sina f\u00f6r\u00e4ldrar. Jag ska verkst\u00e4lla min dom mot dig, och alla som blir kvar av dig ska jag str\u00f6 ut f\u00f6r vinden."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e5 sant jag lever, s\u00e4ger Herren GUD: D\u00e4rf\u00f6r att du har orenat min helgedom med alla dina vidrigheter och alla dina avgudar, ska jag rensa bort dig. Jag ska inte visa skonsamhet eller medlidande."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En tredjedel av dig ska d\u00f6 av pest och f\u00f6rg\u00e5s av hunger. En tredjedel ska falla f\u00f6r sv\u00e4rd runt omkring dig. En tredjedel ska jag str\u00f6 ut f\u00f6r vinden och l\u00e5ta ett sv\u00e4rd dra ut efter dem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Min vrede ska bli utt\u00f6md, och jag ska sl\u00e4cka min harm p\u00e5 dem och s\u00e5 f\u00e5 min h\u00e4mnd. De ska inse att jag, HERREN, har talat i min lidelse n\u00e4r jag t\u00f6mmer min vrede \u00f6ver dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta dig bli en \u00f6demark och en skam bland folken runt omkring dig, inf\u00f6r alla som g\u00e5r f\u00f6rbi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Du ska bli till skam och h\u00e5n, till varning och skr\u00e4ck f\u00f6r folken runt omkring dig, n\u00e4r jag h\u00e5ller dom med vrede och harm och sv\u00e5ra straff. Jag, HERREN, har talat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r jag s\u00e4nder hungerns onda pilar, f\u00f6rd\u00e4rvets pilar, d\u00e5 s\u00e4nder jag dem f\u00f6r att f\u00f6rd\u00e4rva er. Jag ska l\u00e5ta er hunger bli allt v\u00e4rre och f\u00f6rst\u00f6ra livsuppeh\u00e4llet f\u00f6r er."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och jag ska s\u00e4nda \u00f6ver er sv\u00e4lt och vilda djur, som ska d\u00f6da era barn. Pest och blodsutgjutelse ska drabba dig, och sv\u00e4rd ska jag l\u00e5ta komma \u00f6ver dig. Jag, HERREN, har talat.\u201d"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dom \u00f6ver Israels berg - HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dM\u00e4n\u00adni\u00adskobarn, v\u00e4nd ditt ansikte mot Israels berg, profetera mot dem"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och s\u00e4g: Ni Israels berg, h\u00f6r Herren GUDS ord: S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD till bergen och h\u00f6jderna, till b\u00e4ckarna och dalarna: Se, jag, jag sj\u00e4lv ska l\u00e5ta sv\u00e4rdet komma \u00f6ver er och f\u00f6rst\u00f6ra era offerh\u00f6jder."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Era altaren ska f\u00f6rst\u00f6ras och era solstoder smulas s\u00f6nder, och jag ska l\u00e5ta era slagna falla inf\u00f6r era avgudar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta de d\u00f6da kropparna av Israels barn ligga inf\u00f6r deras avgudar, och jag ska str\u00f6 ut era ben runt omkring era altaren."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Var ni \u00e4n bor ska st\u00e4derna bli \u00f6de och offerh\u00f6jderna \u00f6delagda. Era altaren ska st\u00e5 \u00f6de och f\u00f6rst\u00f6rda och era avgudar sl\u00e5s s\u00f6nder och f\u00e5 ett slut. Era solstoder ska bli nerhuggna och era verk utpl\u00e5nade."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "M\u00e4n som sl\u00e5s till d\u00f6ds ska falla mitt ibland er, och ni ska inse att jag \u00e4r HERREN."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men jag ska l\u00e5ta n\u00e5gra leva kvar. N\u00e4r ni skingras i l\u00e4nderna ska n\u00e5gra av er r\u00e4ddas fr\u00e5n sv\u00e4rdet ute bland folken."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De av er som r\u00e4ddas ska t\u00e4nka p\u00e5 mig bland hednafolken d\u00e4r de \u00e4r i f\u00e5ngenskap, n\u00e4r jag har krossat deras trol\u00f6sa hj\u00e4rtan som vikit bort fr\u00e5n mig och deras \u00f6gon som trol\u00f6st s\u00e5g efter sina avgudar. De ska avsky sig sj\u00e4lva f\u00f6r det onda de har gjort med alla sina vidrigheter."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och de ska inse att jag \u00e4r HERREN. Det \u00e4r inte ett tomt ord att jag ska l\u00e5ta denna olycka komma \u00f6ver dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: Sl\u00e5 ihop dina h\u00e4nder och stampa med f\u00f6tterna och ropa ve \u00f6ver alla usla vidrigheter bland Israels folk. Genom sv\u00e4rd, hunger och pest ska de falla."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den som \u00e4r l\u00e5ngt borta ska d\u00f6 av pest, och den som \u00e4r n\u00e4ra ska falla f\u00f6r sv\u00e4rd, och den som blir kvar och blir bevarad ska d\u00f6 av hunger. S\u00e5 ska jag \u00f6sa min vrede \u00f6ver dem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ni ska inse att jag \u00e4r HERREN, n\u00e4r deras slagna m\u00e4n ligger d\u00e4r mitt ibland sina avgudar, runt omkring sina altaren, p\u00e5 alla h\u00f6ga kullar, p\u00e5 alla bergstoppar, under alla gr\u00f6na tr\u00e4d och under alla lummiga terebinter, \u00f6verallt d\u00e4r de l\u00e4t en ljuvlig doft stiga upp till alla sina avgudar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag ska r\u00e4cka ut min hand mot dem och g\u00f6ra landet, var de \u00e4n bor, mer \u00f6de och tomt \u00e4n \u00f6knen vid Dibla. D\u00e5 ska de inse att jag \u00e4r HERREN.\u201d"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Slutet kommer - HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dM\u00e4n\u00adniskobarn, s\u00e5 s\u00e4ger Her\u00adren GUD till Israels land: Slutet kommer! Ja, slutet kommer \u00f6ver landets fyra h\u00f6rn."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nu kommer slutet \u00f6ver dig, f\u00f6r jag ska s\u00e4nda min vrede mot dig och d\u00f6ma dig efter dina g\u00e4rningar och l\u00e5ta alla dina vidrigheter drabba dig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag ska inte skona dig och inte ha n\u00e5got f\u00f6rbarmande. Jag ska l\u00e5ta dina g\u00e4rningar drabba dig och dina vidrigheter vara mitt ibland dig. Och ni ska inse att jag \u00e4r HERREN."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: Se, en olycka kommer, en olycka ensam i sitt slag!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Slutet kommer, ja, slutet kommer! Det vaknar och kommer \u00f6ver dig. Se, det kommer!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nu \u00e4r det din tur att d\u00f6mas, du som bor h\u00e4r i landet. Din stund kommer, f\u00f6rvirringens dag \u00e4r n\u00e4ra, d\u00e5 inget sk\u00f6rderop mer ska h\u00f6ras p\u00e5 bergen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag ska snart \u00f6sa min harm \u00f6ver dig och sl\u00e4cka min vrede p\u00e5 dig och d\u00f6ma dig efter dina g\u00e4rningar och l\u00e5ta alla dina vidrigheter drabba dig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag ska inte skona dig och inte ha n\u00e5got f\u00f6rbarmande. Jag ska ge dig efter dina g\u00e4rningar och de avskyv\u00e4rda ting som finns hos dig. Och ni ska inse att det \u00e4r jag, HERREN, som sl\u00e5r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Se, dagen \u00e4r inne! Den har kommit! Fristen har l\u00f6pt ut. Riset blomstrar, \u00f6vermodet gr\u00f6nskar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "V\u00e5ldet har v\u00e4xt till ett ondskans ris. Det blir inget kvar av dem, ingen fr\u00e5n deras hop, inget av deras rikedom, deras h\u00e4rlighet f\u00f6rsvinner."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Stunden kommer, dagen n\u00e4rmar sig. K\u00f6paren ska inte gl\u00e4dja sig och s\u00e4ljaren inte s\u00f6rja, f\u00f6r brinnande vrede drabbar hela deras hop."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00e4ljaren f\u00e5r inte v\u00e4nda tillbaka till det han har s\u00e5lt, \u00e4ven om de skulle f\u00f6rbli bland de levande. F\u00f6r profetian om hela deras hop ska inte tas tillbaka, och ingen som lever i synd kommer att r\u00e4dda sitt liv."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Man bl\u00e5ser i hornet och g\u00f6r sig redo, men ingen drar ut till strid, f\u00f6r min brinnande vrede drabbar hela hopen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ute h\u00e4rjar sv\u00e4rdet och inne pest och sv\u00e4lt. Den som \u00e4r ute p\u00e5 marken d\u00f6r genom sv\u00e4rdet, den som \u00e4r i staden dukar under av sv\u00e4lt och pest."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men de som kommer undan ska fly till bergen och vara som bergklyftornas duvor, som alla j\u00e4mrar sig, var och en f\u00f6r sin missg\u00e4rnings skull."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Alla h\u00e4nder ska sjunka ner och alla kn\u00e4n bli som vatten."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "M\u00e4nniskorna ska kl\u00e4 sig i s\u00e4cktyg, och f\u00f6rf\u00e4ran ska drabba dem. I allas ansikten ska skam synas, och alla huvuden ska rakas."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De ska kasta ut sitt silver p\u00e5 gatorna och betrakta sitt guld som orent. Silvret och guldet ska inte kunna r\u00e4dda dem p\u00e5 HERRENS vredes dag. De ska inte kunna m\u00e4tta sig med det eller fylla sin buk med det, f\u00f6r det har varit en orsak till synd f\u00f6r dem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dess vackra glans anv\u00e4nde de till h\u00f6gf\u00e4rd, och de gjorde sina avskyv\u00e4rda bilder och avgudar av det. D\u00e4rf\u00f6r ska jag g\u00f6ra det till orenhet f\u00f6r dem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag ska ge det som byte i fr\u00e4mlingars hand och som rov \u00e5t de ogudaktiga p\u00e5 jorden, f\u00f6r att de ska vanhelga det."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jag ska v\u00e4nda mitt ansikte fr\u00e5n dem, s\u00e5 att man f\u00e5r vanhelga min dyrbara boning. V\u00e5ldsm\u00e4n ska dra in d\u00e4r och vanhelga den."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "G\u00f6r i ordning kedjorna, f\u00f6r landet \u00e4r fullt av blodsutgjutelse och staden \u00e4r full av v\u00e5ld."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta de ogudaktigaste hednafolk komma och ta \u00f6ver deras hus. S\u00e5 ska jag g\u00f6ra slut p\u00e5 de fr\u00e4ckas \u00f6vermod, och deras helgedomar ska bli vanhelgade."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c5ngest kommer, och n\u00e4r de s\u00f6ker frid ska de inte finna n\u00e5gon."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Den ena olyckan ska komma efter den andra, det ena sorgebudet ska f\u00f6lja det andra. Man ska tigga profeterna om syner, pr\u00e4sterna ska komma till korta med sin undervisning och de \u00e4ldste med sina r\u00e5d."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Kungen ska s\u00f6rja, furstarna ska kl\u00e4 sig i skr\u00e4ck och folket i landet ska st\u00e5 med darrande h\u00e4nder. Jag ska ge dem efter deras g\u00e4rningar och d\u00f6ma dem efter deras egna domar. D\u00e5 ska de inse att jag \u00e4r HERREN.\u201d"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Avgudadyrkan i templet - I det sj\u00e4tte \u00e5ret, p\u00e5 femte dagen i sj\u00e4tte m\u00e5naden, satt jag i mitt hus och de \u00e4ldste i Juda satt hos mig. D\u00e5 kom Herren GUDS hand \u00f6ver mig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och jag s\u00e5g d\u00e4r en gestalt som till utseendet liknade en eld. Fr\u00e5n det som s\u00e5g ut att vara hans h\u00f6fter och ner\u00e5t var eld. Men fr\u00e5n hans h\u00f6fter och upp\u00e5t syntes n\u00e5got som liknade str\u00e5lande ljus och var som gl\u00e4nsande metall."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han r\u00e4ckte ut n\u00e5got som liknade en hand och tog tag i en lock av mitt h\u00e5r, och Anden lyfte upp mig mellan himmel och jord. I syner fr\u00e5n Gud f\u00f6rde han mig till Jerusalem, till den inre f\u00f6rg\u00e5rdens port som vetter \u00e5t norr, d\u00e4r avgudabilden stod som v\u00e4ckt Guds vrede."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och se, d\u00e4r var h\u00e4rligheten fr\u00e5n Israels Gud, s\u00e5 som jag hade sett den p\u00e5 sl\u00e4tten."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han sade till mig: \u201dM\u00e4nnisko\u00adbarn, lyft din blick mot norr.\u201d N\u00e4r jag lyfte min blick mot norr, fick jag vid sj\u00e4lva ing\u00e5ngen norr om altarporten se den avgudabild som hade v\u00e4ckt Guds vrede."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han sade till mig: \u201dM\u00e4nniskobarn, ser du vad de g\u00f6r? Det \u00e4r s\u00e5 hemska vidrigheter Israels hus \u00e4gnar sig \u00e5t h\u00e4r att jag m\u00e5ste l\u00e4mna min helgedom. Men du ska f\u00e5 se mer och \u00e4nnu v\u00e4rre vidrigheter.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sedan f\u00f6rde han mig till f\u00f6rg\u00e5rdens ing\u00e5ng, och d\u00e4r fick jag se ett h\u00e5l i v\u00e4ggen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han sade till mig: \u201dM\u00e4n\u00adniskobarn, bryt igenom v\u00e4ggen.\u201d D\u00e5 br\u00f6t jag igenom den och fick nu se en d\u00f6rr."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han sade till mig: \u201dG\u00e5 in och se vilka onda vidrigheter de \u00e4gnar sig \u00e5t h\u00e4r.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r jag kom in, fick jag se alla slags bilder av vidriga kr\u00e4ldjur och fyrfotadjur liksom Israels folks alla avgudar inristade runt omkring p\u00e5 v\u00e4ggarna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Framf\u00f6r dem stod sjuttio av de \u00e4ldste i Israel, och Jaasanja, Shafans son, stod mitt ibland dem. Var och en av dem hade sitt r\u00f6kelsekar i handen, och ljuvlig doft steg upp fr\u00e5n r\u00f6kelsemolnet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han sade till mig: \u201dM\u00e4nnisko\u00adbarn, ser du vad de \u00e4ldste i Israels hus sysslar med i m\u00f6rkret, var och en i sin avgudakammare? De s\u00e4ger: HERREN ser oss inte, HERREN har \u00f6vergett landet.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan sade han till mig: \u201dDu ska f\u00e5 se \u00e4nnu v\u00e4rre vidrigheter som de g\u00f6r.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och han f\u00f6rde mig fram mot ing\u00e5ngen till norra porten p\u00e5 HERRENS hus, och se, kvinnor satt d\u00e4r och begr\u00e4t Tammuz."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han sade till mig: \u201dSer du detta, m\u00e4nniskobarn? Men du ska f\u00e5 se \u00e4nnu vidrigare avgudadyrkan \u00e4n detta.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e5 f\u00f6rde han mig till den inre f\u00f6rg\u00e5rden till HERRENS hus. Och d\u00e4r, vid ing\u00e5ngen till HERRENS tempel, mellan f\u00f6rhuset och altaret, stod omkring tjugofem m\u00e4n. De v\u00e4nde ryggen \u00e5t HERRENS tempel och ansiktet \u00e5t \u00f6ster och tillbad solen i \u00f6ster."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han sade till mig: \u201dSer du detta, m\u00e4nniskobarn? \u00c4r det inte nog f\u00f6r Juda hus att g\u00f6ra de vidrigheter som de gjort h\u00e4r, eftersom de ocks\u00e5 har fyllt landet med v\u00e5ld och \u00e4nnu mer v\u00e4ckt min vrede? Se hur de s\u00e4tter kvisten f\u00f6r sin n\u00e4sa!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska jag ocks\u00e5 handla i vrede. Jag ska inte skona dem och inte ha n\u00e5got f\u00f6rbarmande. \u00c4ven om de ropar h\u00f6gt i \u00f6ronen p\u00e5 mig, ska jag \u00e4nd\u00e5 inte lyssna till dem.\u201d"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dom \u00f6ver avgudadyrkarna - Jag h\u00f6rde honom ropa med h\u00f6g r\u00f6st: \u201dKom hit, ni som ska straffa staden, var och en med sitt f\u00f6rst\u00f6relsevapen i handen.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 kom sex m\u00e4n fr\u00e5n \u00f6vre porten, den som vetter mot norr, och var och en hade sin stridshammare i handen. Bland dem fanns en man som var kl\u00e4dd i linnekl\u00e4der och hade ett skrivdon vid h\u00f6ften. De kom och st\u00e4llde sig vid sidan av koppar\u00adaltaret."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Israels Guds h\u00e4rlighet hade lyft sig fr\u00e5n keruben som den vilade p\u00e5 och flyttat sig till tempelhusets tr\u00f6skel, och den ropade nu till mannen som var kl\u00e4dd i linnekl\u00e4derna och hade skrivdonet vid h\u00f6ften."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "HERREN sade till honom: \u201dG\u00e5 igenom Jerusalems stad och s\u00e4tt ett kors i pannan p\u00e5 dem som suckar och j\u00e4mrar sig \u00f6ver alla de vidrigheter som g\u00f6rs d\u00e4rinne.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Till de andra h\u00f6rde jag honom s\u00e4ga: \u201dF\u00f6lj honom in i staden och sl\u00e5 folket. Visa ingen skonsamhet och ha inget f\u00f6rbarmande!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00f6da \u00e5ldringar, unga m\u00e4n, unga kvinnor, sp\u00e4da barn och vuxna kvinnor. Ni ska d\u00f6da f\u00f6r att f\u00f6rg\u00f6ra, men r\u00f6r ingen som har korset p\u00e5 sig. B\u00f6rja vid min helgedom.\u201d D\u00e5 b\u00f6rjade de med de \u00e4ldste som stod framf\u00f6r tempelhuset."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han sade till dem: \u201dOrena tempelbyggnaden och fyll f\u00f6rg\u00e5rdarna med slagna. Dra ut!\u201d Och de drog ut och slog folket i staden."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r de slog folket blev jag ensam kvar. D\u00e5 f\u00f6ll jag ner p\u00e5 mitt ansikte och ropade: \u201dO, Herre Gud! T\u00e4nker du f\u00f6rg\u00f6ra allt som \u00e4r kvar av Israel n\u00e4r du \u00f6ser din vrede \u00f6ver Jerusalem?\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han sade till mig: \u201dIs\u00adraels och Judas missg\u00e4rning \u00e4r mycket, mycket stor. Landet \u00e4r fullt av blodskulder och staden \u00e4r full av or\u00e4tt, f\u00f6r de s\u00e4ger: HERREN har \u00f6vergett landet, HERREN ser det inte."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska inte heller jag visa n\u00e5got medlidande eller f\u00f6rbarmande, utan jag ska l\u00e5ta deras g\u00e4rningar komma \u00f6ver deras egna huvuden.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mannen som var kl\u00e4dd i linne\u00adkl\u00e4derna och hade skrivdonet vid sin h\u00f6ft kom nu tillbaka och med\u00addela\u00adde: \u201dJag har gjort som du befallde mig.\u201d"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens h\u00e4rlighet l\u00e4mnar templet - Jag fick se att p\u00e5 f\u00e4stet \u00f6ver kerubernas huvuden fanns n\u00e5got som s\u00e5g ut att vara av safirsten och till formen liknade en tron. Den syntes \u00f6ver keruberna."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERREN sade till mannen som var kl\u00e4dd i linnekl\u00e4derna: \u201dG\u00e5 in mellan hjulen, in under keruben och fyll dina h\u00e4nder med eldsgl\u00f6d fr\u00e5n platsen mellan keruberna och str\u00f6 ut dem \u00f6ver staden.\u201d Och jag s\u00e5g honom g\u00e5."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Keruberna stod till h\u00f6ger om huset n\u00e4r mannen gick in, och ett moln uppfyllde den inre f\u00f6rg\u00e5rden."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men HERRENS h\u00e4rlighet h\u00f6jde sig fr\u00e5n keruben och flyttade sig till husets tr\u00f6skel. Huset uppfylldes av molnet och f\u00f6rg\u00e5rden av glansen fr\u00e5n HERRENS h\u00e4rlighet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5net av kerubernas vingar h\u00f6rdes \u00e4nda till den yttre f\u00f6rg\u00e5rden. Det var som Gud den Alls\u00adm\u00e4ktiges r\u00f6st d\u00e5 han talar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r han befallde mannen som var kl\u00e4dd i linnekl\u00e4derna att h\u00e4mta eld fr\u00e5n platsen mellan hjulen, inne mellan keruberna, gick han in och st\u00e4llde sig bredvid ett av hjulen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 r\u00e4ckte en av keruberna ut sin hand mellan de andra keruberna till elden, som brann mellan dem, och tog av elden och lade i h\u00e4nderna p\u00e5 honom som var kl\u00e4dd i linnekl\u00e4derna, och han tog elden och gick ut."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Under kerubernas vingar syntes n\u00e5got som hade formen av en m\u00e4nniskohand."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag fick d\u00e5 se fyra hjul st\u00e5 invid dem, ett hjul vid var kerub. Hjulen liknade gnistrande krysolit\u00adsten."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Alla fyra s\u00e5g likadana ut, och ett hjul tycktes vara insatt i ett annat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r keruberna skulle g\u00e5, kunde de g\u00e5 \u00e5t alla fyra sidorna. De beh\u00f6vde inte v\u00e4nda sig n\u00e4r de gick, f\u00f6r \u00e5t det h\u00e5ll huvudet v\u00e4nde sig, gick de and\u00adra efter, utan att de beh\u00f6vde v\u00e4nda sig n\u00e4r de gick."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hela deras kropp, deras rygg, deras h\u00e4nder och vingar, ja, till och med deras fyra hjul, var fulla med \u00f6gon runt omkring."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag h\u00f6rde att hjulen kallades hjulverk."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Var och en av keruberna hade fyra ansikten. Det f\u00f6rsta ansiktet var en kerubs ansikte, det andra en m\u00e4n\u00adniskas, det tredje ett lejons och det fj\u00e4rde en \u00f6rns ansikte."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sedan h\u00f6jde sig keruberna. Det var samma varelser som jag hade sett vid floden Kebar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r keruberna gick, gick ocks\u00e5 hjulen bredvid dem, och n\u00e4r keruberna lyfte sina vingar f\u00f6r att h\u00f6ja sig \u00f6ver jorden, skilde sig inte hjulen ifr\u00e5n dem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r de stod stilla, stod ocks\u00e5 hjulen stilla, och n\u00e4r de h\u00f6jde sig, h\u00f6jde sig ocks\u00e5 hjulen, f\u00f6r varelsernas ande var i hjulen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och HERRENS h\u00e4rlighet flyttade sig bort fr\u00e5n husets tr\u00f6skel och stannade \u00f6ver keruberna."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e5g jag hur keruberna lyfte sina vingar och h\u00f6jde sig \u00f6ver jorden, och n\u00e4r de begav sig i v\u00e4g var hjulen med dem. De stannade vid ing\u00e5ngen till \u00f6stra porten av HERRENS hus, och h\u00e4rligheten fr\u00e5n Israels Gud vilade \u00f6ver dem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Det var samma varelser som jag hade sett under Israels Gud vid floden Kebar, och jag f\u00f6rstod att det var keruber."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Var och en hade fyra ansikten och fyra vingar, och under deras vingar var n\u00e5got som liknade m\u00e4nniskoh\u00e4nder."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Deras ansikten var likadana som de ansikten jag hade sett vid floden Kebar. S\u00e5 s\u00e5g de ut och s\u00e5dana var de. De gick alla rakt fram."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Domsord och l\u00f6ften till Israel - Sedan lyfte Anden upp mig och f\u00f6rde mig till \u00f6stra porten av HERRENS hus, den som ligger mot \u00f6ster. Och se, vid ing\u00e5ngen till porten befann sig tjugofem m\u00e4n. Bland dem s\u00e5g jag Jaasanja, Asurs son, och Pelatja, Benajas son, ledare bland folket."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 sade han till mig: \u201dM\u00e4nniskobarn, det \u00e4r dessa m\u00e4n som t\u00e4nker ut ont och ger onda r\u00e5d h\u00e4r i staden."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det \u00e4r de som s\u00e4ger: Det \u00e4r inte tid att bygga hus. H\u00e4r \u00e4r grytan och vi \u00e4r k\u00f6ttet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Profetera d\u00e4rf\u00f6r mot dem, m\u00e4nniskobarn, profetera!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6ll HERRENS Ande \u00f6ver mig, och han sade till mig: \u201dS\u00e4g: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Detta \u00e4r vad ni t\u00e4nker, ni av Israels hus, det som stiger upp i ert sinne k\u00e4nner jag till."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ni har slagit m\u00e5nga h\u00e4r i staden, ni har fyllt gatorna med d\u00f6da."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren GUD s\u00e5: Kropparna av dem som ni har slagit i staden, de \u00e4r k\u00f6ttet, och staden \u00e4r grytan. Men er ska jag f\u00f6ra bort d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ni \u00e4r r\u00e4dda f\u00f6r sv\u00e4rdet, och sv\u00e4rdet ska jag l\u00e5ta komma \u00f6ver er, s\u00e4ger Herren GUD."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag ska f\u00f6ra er bort h\u00e4rifr\u00e5n och ge er i fr\u00e4mlingars hand, och jag ska h\u00e5lla dom \u00f6ver er."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ni ska falla f\u00f6r sv\u00e4rdet. Vid Israels gr\u00e4ns ska jag d\u00f6ma er. Och ni ska inse att jag \u00e4r HERREN."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Staden ska inte vara en gryta f\u00f6r er, och ni ska inte vara k\u00f6ttet i den. Jag ska d\u00f6ma er vid Israels gr\u00e4ns."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och ni ska inse att jag \u00e4r HERREN och att ni inte har f\u00f6ljt mina stadgar och inte gjort efter mina bud utan levt efter lagarna hos de hednafolk som bor runt omkring er.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Medan jag profeterade p\u00e5 detta s\u00e4tt dog Pelatja, Benajas son. D\u00e5 f\u00f6ll jag ner p\u00e5 mitt ansikte och ropade med h\u00f6g r\u00f6st: \u201dO, Herre Gud, vill du helt g\u00f6ra slut p\u00e5 det som \u00e4r kvar av Israel?\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 kom HERRENS ord till mig:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201dM\u00e4nniskobarn, det \u00e4r till dina br\u00f6der, ja, dina egna br\u00f6der, dina n\u00e4ra sl\u00e4ktingar och till hela Israels hus som Jerusalems inv\u00e5nare s\u00e4ger: H\u00e5ll er borta fr\u00e5n HERREN. Det \u00e4r vi som har f\u00e5tt landet till egendom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska du s\u00e4ga: S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: Fast\u00e4n jag f\u00f6rde dem l\u00e5ngt bort bland hednafolken och spred ut dem i fr\u00e4mmande l\u00e4nder, blev jag en tid en helgedom f\u00f6r dem i de l\u00e4nder dit de hade kommit."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska du s\u00e4ga: S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: Jag ska samla er fr\u00e5n folken och f\u00f6ra er tillbaka fr\u00e5n de l\u00e4nder dit ni skingrats, och jag ska ge er Israels land."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r de har kommit dit, ska de g\u00f6ra sig av med alla avskyv\u00e4rda avgudar och alla vidrigheter som finns d\u00e4r."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag ska ge dem ett och samma hj\u00e4rta, och en ny ande ska jag l\u00e4gga i deras br\u00f6st. Jag ska ta bort stenhj\u00e4rtat ur deras kropp och ge dem ett hj\u00e4rta av k\u00f6tt,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "f\u00f6r att de ska vandra efter mina stadgar och h\u00e5lla mina bud och f\u00f6lja dem. De ska vara mitt folk, och jag ska vara deras Gud."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men d\u00e5 det g\u00e4ller dem som vandrar efter sina hj\u00e4rtans vidrigheter och f\u00f6ljer sina avskyv\u00e4rda avgudar, ska jag l\u00e5ta det de gjort komma \u00f6ver deras huvuden, s\u00e4ger Herren GUD.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Herrens h\u00e4rlighet l\u00e4mnar Jerusalem - D\u00e5 lyfte keruberna sina vingar och hjulen f\u00f6ljde dem, och h\u00e4rligheten fr\u00e5n Israels Gud var \u00f6ver dem."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "HER\u00adRENS h\u00e4rlighet h\u00f6jde sig och l\u00e4mnade staden och stannade p\u00e5 berget \u00f6ster om staden."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men Anden lyfte mig upp och i en syn fr\u00e5n Guds Ande f\u00f6rde han mig till de bortf\u00f6rda i Kaldeen. Sedan f\u00f6rsvann den syn jag hade f\u00e5tt se."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och jag talade till de bortf\u00f6rda alla de ord som HERREN hade uppenbarat f\u00f6r mig."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bild av folkets landsflykt - HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dM\u00e4n\u00adniskobarn, du bor mitt ibland ett upproriskt folk. De har \u00f6gon att se med, men ser inte. De har \u00f6ron att h\u00f6ra med, men h\u00f6r inte, eftersom de \u00e4r ett upproriskt folk."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00e4nniskobarn, g\u00f6r dig i ordning f\u00f6r att g\u00e5 i landsflykt. G\u00e5 i landsflykt inf\u00f6r deras \u00f6gon p\u00e5 ljusa dagen, vandra bort fr\u00e5n din plats till en annan ort inf\u00f6r dem. Kanske ska de d\u00e5 inse att de \u00e4r ett upproriskt folk."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6r ut ditt bohag p\u00e5 ljusa dagen inf\u00f6r deras \u00f6gon, som om du skulle g\u00e5 i landsflykt. Ge dig i v\u00e4g p\u00e5 kv\u00e4llen s\u00e5 att de ser dig, s\u00e5 som landsflyktiga g\u00f6r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Inf\u00f6r deras \u00f6gon ska du g\u00f6ra en \u00f6ppning i v\u00e4ggen och f\u00f6ra ut bohaget genom den."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Lyft sedan upp det p\u00e5 axeln inf\u00f6r deras \u00f6gon och f\u00f6r bort det n\u00e4r det har blivit m\u00f6rkt. T\u00e4ck \u00f6ver ditt ansikte, s\u00e5 att du inte ser landet, f\u00f6r jag g\u00f6r dig till ett tecken f\u00f6r Israels hus.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag gjorde som jag hade blivit tillsagd. P\u00e5 ljusa dagen f\u00f6rde jag ut mitt bohag, som om jag skulle g\u00e5 i landsflykt. P\u00e5 kv\u00e4llen gjorde jag med handen en \u00f6ppning i v\u00e4ggen, och n\u00e4r det hade blivit m\u00f6rkt f\u00f6rde jag ut mina saker genom den och bar dem p\u00e5 axeln inf\u00f6r deras \u00f6gon."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4sta morgon kom HERRENS ord till mig:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201dM\u00e4nniskobarn, har inte Israels hus, detta upproriska sl\u00e4kte, fr\u00e5gat dig: Vad \u00e4r det du g\u00f6r?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Svara dem d\u00e5: S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: Detta budskap g\u00e4ller fursten i Jerusalem och alla dem av Israels hus som \u00e4r i staden."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e4g: Jag \u00e4r ett tecken f\u00f6r er. S\u00e5som jag har gjort, s\u00e5 ska det g\u00e5 dem. De ska vandra bort i landsflykt och f\u00e5ngenskap."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Fursten som de har i\u00adbla\u00ad\u00ad\u00adn\u00add sig ska lyfta upp sin b\u00f6rda p\u00e5 axeln och dra ut i m\u00f6rkret. Man ska g\u00f6ra en \u00f6ppning i v\u00e4ggen och ta sig ut genom den. Fursten ska t\u00e4cka \u00f6ver sitt ansikte s\u00e5 att han inte ser landet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag ska breda ut mitt n\u00e4t \u00f6ver honom, och han ska bli f\u00e5ngad i min snara. Jag ska f\u00f6ra honom till Babel i kaldeernas land, som han dock inte ska se, och d\u00e4r ska han d\u00f6."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Alla som \u00e4r omkring honom f\u00f6r att hj\u00e4lpa honom och alla hans \u00adtrupper ska jag skingra f\u00f6r vinden, och jag ska l\u00e5ta sv\u00e4rdet dra ut efter dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De ska inse att jag \u00e4r HERREN n\u00e4r jag skingrar dem bland folken och sprider ut dem i fr\u00e4mmande l\u00e4nder."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men n\u00e5gra f\u00e5 av dem ska jag l\u00e5ta bli kvar efter sv\u00e4rd, sv\u00e4lt och pest, f\u00f6r att de ska kunna ber\u00e4tta om alla de avskyv\u00e4rda ting de gjort f\u00f6r de folk som de kommer till. D\u00e5 ska de inse att jag \u00e4r HERREN.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201dM\u00e4n\u00adniskobarn, \u00e4t ditt br\u00f6d med b\u00e4van och drick ditt vatten med fruktan och oro."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u00e4g till folket i landet: S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD om Jerusalems inv\u00e5nare i Israels land: De ska \u00e4ta sitt br\u00f6d med oro och dricka sitt vatten med skr\u00e4ck. Landet ska bli plundrat p\u00e5 allt som finns d\u00e4r p\u00e5 grund av v\u00e5ldet fr\u00e5n alla som bor d\u00e4r."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De st\u00e4der som \u00e4r bebodda ska l\u00e4ggas \u00f6de och landet ska bli en \u00f6demark. Ni ska d\u00e5 inse att jag \u00e4r HERREN.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201dM\u00e4n\u00adniskobarn, vad \u00e4r det f\u00f6r ett ordspr\u00e5k ni har i Israels land som lyder: Tiden g\u00e5r och det blir ingenting av alla profetsynerna?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u00e4g d\u00e4rf\u00f6r till dem: S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: Jag ska g\u00f6ra slut p\u00e5 det ordspr\u00e5ket, s\u00e5 att man inte mer ska anv\u00e4nda det i Israel. Tala i st\u00e4llet s\u00e5 till dem: Tiden \u00e4r n\u00e4ra d\u00e5 alla profetsynerna ska fullbordas."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Inga falska profetsyner och inga f\u00f6rf\u00f6riska sp\u00e5domar ska mer finnas i Israels hus,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "f\u00f6r jag, HERREN, ska tala. Det ord jag talar ska ske, utan dr\u00f6jsm\u00e5l. Ja, du upproriska folk, i era dagar ska jag tala ett ord och l\u00e5ta det bli verklighet, s\u00e4ger Herren GUD.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Profetian uppfylls snart - HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u201dM\u00e4nni\u00adskobarn, se, Israels hus s\u00e4ger: Synen han ser g\u00e4ller dagar l\u00e5ngt borta, han profeterar om avl\u00e4gsna tider."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "S\u00e4g d\u00e4rf\u00f6r till dem: S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: Inget av det jag har sagt ska dr\u00f6ja l\u00e4ngre. Det ord som jag talar ska g\u00e5 i uppfyllelse, s\u00e4ger Herren GUD.\u201d"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De falska profeterna f\u00f6rd\u00f6ms - HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dM\u00e4nniskobarn, profetera mot Israels profeter som profeterar. S\u00e4g till dem som profeterar efter sitt eget hj\u00e4rta: H\u00f6r HERRENS ord!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: Ve \u00f6ver de d\u00e5raktiga profeter som f\u00f6ljer sin egen ande utan att ha sett n\u00e5got!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Som r\u00e4var bland ruiner \u00e4r dina profeter, Israel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ni har inte tr\u00e4tt fram i r\u00e4mnorna och byggt upp muren omkring Israels hus, s\u00e5 att det kan best\u00e5 i striden p\u00e5 HERRENS dag."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De har haft l\u00f6gnaktiga syner och falska sp\u00e5domar. De s\u00e4ger: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger HERREN\u2019. Men HERREN har inte s\u00e4nt dem, och \u00e4nd\u00e5 hoppas de att deras ord ska g\u00e5 i uppfyllelse."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Var det inte falska syner ni s\u00e5g och l\u00f6gnaktiga sp\u00e5domar ni uttalade n\u00e4r ni sade: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger HERREN\u2019, fast\u00e4n jag inte hade talat n\u00e5got s\u00e5dant?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren GUD s\u00e5: Efter\u00adsom ni talar falskhet och ser l\u00f6gnaktiga syner \u00e4r jag emot er, s\u00e4ger Herren GUD."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Min hand ska drabba profeterna som ser falska syner och sp\u00e5r l\u00f6gn. De ska inte f\u00e5 plats i mitt folks f\u00f6rsamling och inte tas upp i f\u00f6rteckningen \u00f6ver Israels hus och till Israels land ska de inte komma. Ni ska d\u00e5 inse att jag \u00e4r Herren GUD."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Just d\u00e4rf\u00f6r att de leder mitt folk vilse n\u00e4r de s\u00e4ger: \u2019Allt \u00e4r v\u00e4l\u2019, trots att allt inte \u00e4r v\u00e4l, och eftersom de, n\u00e4r n\u00e5gon bygger en mur, bestryker den med vit kalk,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "d\u00e4rf\u00f6r ska du s\u00e4ga till dessa vitkalkare att muren ska falla. Ett slagregn ska komma, och ni hagelstenar, ni ska falla, ja, en stormvind ska bryta l\u00f6s!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och se, n\u00e4r muren har fallit, ska man d\u00e5 inte s\u00e4ga till er: Var \u00e4r nu vitkalkningen som ni str\u00f6k p\u00e5?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren GUD s\u00e5: Jag ska i min vrede l\u00e5ta en stormvind bryta l\u00f6s, och i min harm l\u00e5ta ett slagregn komma, och i min vrede hagelstenar, s\u00e5 att muren f\u00f6rst\u00f6rs."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag ska riva ner muren som ni vitkalkade och j\u00e4mna den med marken, s\u00e5 att grunden ligger bar. N\u00e4r den faller, ska ni g\u00e5 under d\u00e4rinne. Och ni ska inse att jag \u00e4r HERREN."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag ska t\u00f6mma ut min vrede \u00f6ver muren och \u00f6ver dem som har vitkalkat den, och s\u00e5 ska jag s\u00e4ga till er: Muren finns inte mer och inte heller de som vitkalkat den,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "de \u00adprofeter i Israel som \u00adprofeterade om Jeru\u00adsalem och s\u00e5g syner om att allt var v\u00e4l, fast allt inte var v\u00e4l, s\u00e4ger Herren GUD."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och du, m\u00e4nniskobarn, v\u00e4nd ditt ansikte mot ditt folks d\u00f6ttrar, som profeterar ur sina egna hj\u00e4rtan. Profetera mot dem och s\u00e4g:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: Ve de kvinnor som syr bindlar till alla handleder och g\u00f6r sl\u00f6jor till alla huvuden f\u00f6r att sn\u00e4rja sj\u00e4lar! Ni vill sn\u00e4rja mitt folks sj\u00e4lar men beh\u00e5lla er sj\u00e4lva vid liv!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "F\u00f6r n\u00e5gra n\u00e4var korn och n\u00e5gra bitar br\u00f6d van\u00e4rar ni mig bland mitt folk, genom att ni d\u00f6dar m\u00e4nniskor som inte ska d\u00f6 och l\u00e5ter m\u00e4nniskor leva som inte ska leva. Ni ljuger f\u00f6r mitt folk, som g\u00e4rna lyssnar p\u00e5 l\u00f6gn."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren GUD s\u00e5: Se, jag \u00e4r emot era bindlar som ni sn\u00e4rjer sj\u00e4lar med som f\u00e5glar, och jag ska slita dem fr\u00e5n era armar. Jag ska befria de sj\u00e4lar som ni har f\u00e5ngat som f\u00e5glar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag ska slita s\u00f6nder era sl\u00f6jor och befria mitt folk ur er hand, och de ska inte mer vara ett byte f\u00f6r er. D\u00e5 ska ni inse att jag \u00e4r HERREN."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Genom era l\u00f6gner har ni gjort den r\u00e4ttf\u00e4rdige modl\u00f6s, honom som jag inte vill bedr\u00f6va, men ni har styrkt den ogudaktige s\u00e5 att han inte v\u00e4nder om fr\u00e5n sin onda v\u00e4g och r\u00e4ddar sitt liv."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska ni inte mer se falska syner och ut\u00f6va sp\u00e5dom, utan jag ska befria mitt folk ur er hand. Och ni ska inse att jag \u00e4r HERREN.\u201d"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Avgudadyrkan f\u00f6rd\u00f6ms - N\u00e5gra av Israels \u00e4ldste kom till mig och satte sig ner framf\u00f6r mig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 kom HERRENS ord till mig:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201dM\u00e4nniskobarn, dessa m\u00e4n har l\u00e5tit sina el\u00e4ndiga avgudar f\u00e5 insteg i sina hj\u00e4rtan och har st\u00e4llt upp framf\u00f6r sig s\u00e5dant som f\u00f6rleder dem till synd. Skulle jag verkligen l\u00e5ta s\u00e5dana fr\u00e5ga mig till r\u00e5ds?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e4g d\u00e4rf\u00f6r till dem: S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: Var och en av Israels hus som sl\u00e4pper in el\u00e4ndiga avgudar i sitt hj\u00e4rta och st\u00e4ller upp framf\u00f6r sig det som f\u00f6rleder honom till synd och sedan kommer till profeten, honom ska jag, HERREN, ge svar efter vad han f\u00f6rtj\u00e4nar f\u00f6r sina m\u00e5nga avgudars skull."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e5 ska jag gripa Israels folk i hj\u00e4rtat, d\u00e4rf\u00f6r att de alla har vikit bort fr\u00e5n mig genom sina avgudar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e4g d\u00e4rf\u00f6r till Israels hus: S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: V\u00e4nd om och v\u00e4nd er bort fr\u00e5n era avgudar, v\u00e4nd er bort fr\u00e5n alla era vidrigheter!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "F\u00f6r om n\u00e5gon av Israels hus eller av fr\u00e4mlingarna som bor i Israel viker bort fr\u00e5n mig och ger rum f\u00f6r avgudar i hj\u00e4rtat och st\u00e4ller upp framf\u00f6r sig det som f\u00f6rleder till synd, och sedan kommer till profeten f\u00f6r att fr\u00e5ga mig, honom ska jag, HERREN, sj\u00e4lv svara."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag ska v\u00e4nda mitt ansikte mot den mannen och g\u00f6ra honom till ett tecken och till ett ordspr\u00e5k och utrota honom ur mitt folk. Och ni ska inse att jag \u00e4r HERREN."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om profeten \u00e4r f\u00f6rledd och ger svar, s\u00e5 har jag, HERREN, l\u00e5tit den profeten bli f\u00f6rledd. Jag ska r\u00e4cka ut min hand mot honom och utrota honom ur mitt folk Israel."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De ska b\u00e5da b\u00e4ra straffet f\u00f6r sin synd \u2013 profeten har lika stor synd som den som fr\u00e5gat \u2013"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "detta f\u00f6r att Israels hus inte mer ska f\u00f6ras vilse och inte mer orena sig med alla sina \u00f6vertr\u00e4delser. De ska vara mitt folk, och jag ska vara deras Gud, s\u00e4ger Herren GUD.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Domen \u00e4r oundviklig - HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201dM\u00e4n\u00adniskobarn, om ett land syndade mot mig genom att handla trol\u00f6st, d\u00e5 skulle jag r\u00e4cka ut min hand mot det och skapa brist p\u00e5 br\u00f6d och s\u00e4nda sv\u00e4lt \u00f6ver det och d\u00e4r utrota b\u00e5de m\u00e4nniskor och djur."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om d\u00e5 dessa tre m\u00e4n fanns i landet: Noa, Daniel och Job, s\u00e5 skulle de genom sin r\u00e4ttf\u00e4rdighet bara r\u00e4dda sina egna liv, s\u00e4ger Herren GUD."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Om jag l\u00e4t vilda djur dra fram genom landet och g\u00f6ra det folktomt och s\u00e5 \u00f6de att ingen v\u00e5gade f\u00e4rdas d\u00e4r f\u00f6r djurens skull,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "och dessa tre m\u00e4n fanns d\u00e4r \u2013 s\u00e5 sant jag lever, s\u00e4ger Herren GUD, d\u00e5 skulle de inte kunna r\u00e4dda sina s\u00f6ner eller d\u00f6ttrar. Endast de \u00adsj\u00e4lva skulle r\u00e4ddas, men landet skulle bli \u00f6de."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Eller om jag l\u00e4t sv\u00e4rdet drabba det landet, och sade: \u2019Sv\u00e4rd, far fram genom landet!\u2019, och jag p\u00e5 det s\u00e4ttet utrotade b\u00e5de m\u00e4nniskor och djur ur det,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "s\u00e5 skulle, s\u00e5 sant jag lever, s\u00e4ger Herren GUD, dessa tre m\u00e4n, om de befann sig i landet, varken kunna r\u00e4dda sina s\u00f6ner eller sina d\u00f6ttrar. Endast de sj\u00e4lva skulle r\u00e4ddas."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Eller om jag s\u00e4nde pest i det landet och utg\u00f6t min vrede i blod \u00f6ver det f\u00f6r att utrota b\u00e5de m\u00e4nniskor och djur ur det,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "och om d\u00e5 Noa, Daniel och Job fanns d\u00e4r, s\u00e5 skulle de, s\u00e5 sant jag lever, s\u00e4ger Herren GUD, varken kunna r\u00e4dda son eller dotter. De skulle genom sin r\u00e4ttf\u00e4rdighet r\u00e4dda endast sina egna liv."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren GUD: Hur mycket v\u00e4rre blir det inte, n\u00e4r jag s\u00e4nder mina fyra sv\u00e5ra straffdomar: sv\u00e4rd, sv\u00e4lt, vilddjur och pest \u00f6ver Jerusalem f\u00f6r att d\u00e4r utrota b\u00e5de m\u00e4nniskor och djur."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men se, n\u00e5gra ska r\u00e4ddas och bli kvar, b\u00e5de s\u00f6ner och d\u00f6ttrar, och de ska f\u00f6ras bort. De ska komma hit till er, och n\u00e4r ni f\u00e5r se hur de lever och handlar ska ni finna tr\u00f6st f\u00f6r den olycka som jag har l\u00e5tit komma \u00f6ver Jerusalem, ja, f\u00f6r allt som jag har l\u00e5tit komma \u00f6ver staden."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De ska vara er till tr\u00f6st, n\u00e4r ni ser hur de lever och handlar. Ni ska d\u00e5 inse att jag inte utan orsak har gjort allt det jag gjort mot Jerusalem, s\u00e4ger Herren GUD.\u201d"
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jerusalem, en f\u00f6rtorkad vinstock - HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dM\u00e4nniskobarn, hur \u00e4r vinstockens tr\u00e4 b\u00e4ttre \u00e4n allt annat tr\u00e4, grenarna p\u00e5 tr\u00e4den i skogen?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tar man virke av den f\u00f6r att g\u00f6ra n\u00e5got nyttigt? G\u00f6r man ens en pinne av den f\u00f6r att h\u00e4nga upp n\u00e5got p\u00e5 den?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nej, man ger den till mat \u00e5t elden. N\u00e4r b\u00e5da dess \u00e4ndar blivit f\u00f6rt\u00e4rda av eld och delen d\u00e4remellan blivit svedd, duger den d\u00e5 till n\u00e5got nyttigt?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Inte ens n\u00e4r den \u00e4nnu var oskadd kunde man g\u00f6ra n\u00e5got nyttigt av den. Hur mycket mindre kan den anv\u00e4ndas till n\u00e5got nyttigt n\u00e4r elden f\u00f6rt\u00e4rt den och br\u00e4nt den!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren GUD: Som jag g\u00f6r med en vinstock bland skogens tr\u00e4d, n\u00e4r jag ger den till br\u00e4nsle \u00e5t elden, s\u00e5 ska jag g\u00f6ra med Jerusalems inv\u00e5nare."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag ska v\u00e4nda mitt ansikte mot dem. De har kommit ut ur elden, men elden ska f\u00f6rt\u00e4ra dem. Ni ska inse att jag \u00e4r HERREN n\u00e4r jag v\u00e4nder mitt ansikte mot dem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra landet till en \u00f6demark, d\u00e4rf\u00f6r att de har handlat trol\u00f6st, s\u00e4ger Herren GUD.\u201d"
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dom och n\u00e5d \u00f6ver Jerusalem - HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dM\u00e4nniskobarn, l\u00e5t Jeru\u00adsa\u00adlem f\u00f6rst\u00e5 vilka vidrigheter hon \u00e4gnar sig \u00e5t,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och s\u00e4g: S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD till Jerusalem: Fr\u00e5n Kanaans land kommer du och d\u00e4r \u00e4r du f\u00f6dd. Din far var en amor\u00e9 och din mor en hetitisk kvinna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r du f\u00f6ddes skar ingen av din navelstr\u00e4ng, du blev inte tv\u00e4ttad ren med vatten och inte heller ingniden med salt och lindad."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ingen s\u00e5g p\u00e5 dig med s\u00e5 mycket medlidande att han ville g\u00f6ra n\u00e5got s\u00e5dant med dig eller f\u00f6rbarma sig \u00f6ver dig, utan man kastade ut dig p\u00e5 \u00f6ppna f\u00e4ltet. S\u00e5 fr\u00e5nst\u00f6tande var du den dag du f\u00f6ddes."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r jag gick f\u00f6rbi d\u00e4r du l\u00e5g och s\u00e5g dig sprattla i ditt blod, sade jag till dig d\u00e4r du l\u00e5g i ditt blod: \u201dDu ska f\u00e5 leva!\u201d Ja, jag sade till dig d\u00e4r du l\u00e5g i ditt blod: \u201dDu ska f\u00e5 leva!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag f\u00f6r\u00f6kade dig till m\u00e5nga tusen, som v\u00e4xterna p\u00e5 marken. Du v\u00e4xte och blev stor och mycket vacker. Dina br\u00f6st blev fasta och ditt h\u00e5r v\u00e4xte, men du var \u00e4nnu naken och blottad."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag gick f\u00f6rbi d\u00e4r du l\u00e5g och s\u00e5g p\u00e5 dig. Och se, din \u00e4lskogstid var inne. Jag bredde min mantel \u00f6ver dig och t\u00e4ckte \u00f6ver din nakenhet. Jag gav dig mitt trohetsl\u00f6fte och ingick f\u00f6rbund med dig, s\u00e4ger Herren GUD, och du blev min."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag tv\u00e4ttade dig med vatten och sk\u00f6ljde av dig blodet och smorde dig med olja."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag kl\u00e4dde p\u00e5 dig brokigt v\u00e4vda kl\u00e4der, satte p\u00e5 dig skor av tahasskinn och en huvudbindel av fint linne och en sl\u00f6ja av siden."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag prydde dig med smycken, satte armband p\u00e5 dina armar och en kedja om din hals."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag satte en ring i din n\u00e4sa och \u00f6rh\u00e4ngen i dina \u00f6ron och en vacker krona p\u00e5 ditt huvud."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00e5 blev du prydd med guld och silver, och dina kl\u00e4der var av finaste linne, av siden och broderat tyg. Fint mj\u00f6l, honung och olja fick du att \u00e4ta. Du blev mycket, mycket vacker och n\u00e5dde en drottnings v\u00e4rdighet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ryktet om dig gick ut bland folken f\u00f6r din sk\u00f6nhets skull, f\u00f6r den var fullkomlig genom de h\u00e4rliga prydnader jag hade satt p\u00e5 dig, s\u00e4ger Herren GUD."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men du f\u00f6rlitade dig p\u00e5 din sk\u00f6nhet och anv\u00e4nde din ryktbarhet till omoral. Du sl\u00f6sade din otukt p\u00e5 var och en som gick f\u00f6rbi. De fick allt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dina kl\u00e4der tog du och gjorde av dem brokiga offerh\u00f6jder, d\u00e4r du bedrev hor. N\u00e5got s\u00e5dant har aldrig f\u00f6re\u00adkommit och ska inte heller mer ske."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Du tog dina h\u00e4rliga smycken av mitt guld och silver, som jag hade gett dig och gjorde av dem mansbilder som du bedrev hor med."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Du tog dina brokigt v\u00e4vda kl\u00e4der och kl\u00e4dde dem i dessa, och min olja och min r\u00f6kelse satte du fram f\u00f6r dem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mitt br\u00f6d som jag hade gett dig \u2013 det fina mj\u00f6let, oljan och honungen som jag gav dig att \u00e4ta \u2013 det satte du fram f\u00f6r dem till en ljuvlig doft. S\u00e5 var det, s\u00e4ger Herren GUD."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Du tog dina s\u00f6ner och d\u00f6ttrar, som du hade f\u00f6tt \u00e5t mig, och offrade dem till mat \u00e5t bilderna. Var det inte nog att du bedrev hor?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Du slaktade mina barn och offrade dem \u00e5t dessa bilder."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och medan du h\u00f6ll p\u00e5 med s\u00e5dana vidriga ting och bedrev hor, t\u00e4nkte du inte p\u00e5 din ungdoms dagar, d\u00e5 du l\u00e5g naken och blottad och sprattlade i ditt blod."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r du hade h\u00e4ngett dig \u00e5t all denna ondska \u2013 ve, ve dig! s\u00e4ger Herren GUD \u2013"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "byggde du ett valv \u00e5t dig och gjorde h\u00f6ga altaren \u00e5t dig p\u00e5 alla \u00f6ppna platser."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "I alla gath\u00f6rn byggde du h\u00f6ga altaren \u00e5t dig, och du l\u00e4t din sk\u00f6nhet smutsas ner, och du sp\u00e4rrade ut dina ben \u00e5t alla som gick f\u00f6rbi. Ja, du bedrev mycket otukt!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Du bedrev ocks\u00e5 hor med egyptierna, dina brunstiga grannar, ja, mycket hor f\u00f6r att v\u00e4cka min vrede."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men se, d\u00e5 r\u00e4ckte jag ut min hand mot dig och minskade din arvslott och utl\u00e4mnade dig \u00e5t dina fienders vilja, \u00e5t filisteernas d\u00f6ttrar, som rodnade \u00f6ver ditt skamliga s\u00e4tt att leva."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men sedan bedrev du hor med assyrierna, f\u00f6r du kunde inte f\u00e5 nog. Ja, du bedrev hor med dem, men du blev \u00e4nd\u00e5 inte tillfredsst\u00e4lld."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Du gick med din otukt \u00e4nda bort till k\u00f6pm\u00e4nnens land, kaldeernas land, men \u00e4nd\u00e5 fick du inte nog."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Hur sjukt \u00e4r inte ditt hj\u00e4rta, s\u00e4ger Herren GUD, eftersom du g\u00f6r allt detta, g\u00e4rningar som bara den fr\u00e4ckaste hora kan g\u00f6ra."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Du uppf\u00f6rde valv \u00e5t dig i alla gath\u00f6rn och h\u00f6ga altaren p\u00e5 varje gata. Men du var olik andra prostituerade eftersom du f\u00f6raktade betalning."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Du var som en \u00e4ktenskapsbryterska som tar fr\u00e4mmande m\u00e4n i st\u00e4llet f\u00f6r sin \u00e4kta man."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c5t alla andra prostituerade m\u00e5ste man ge g\u00e5vor, men du gav g\u00e5vor \u00e5t alla dina \u00e4lskare och mutade dem f\u00f6r att de skulle komma till dig fr\u00e5n alla h\u00e5ll och hora med dig."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "N\u00e4r du prostituerade dig gjorde du tv\u00e4rt\u00ademot vad andra kvinnor g\u00f6r. Ingen sprang efter dig f\u00f6r att beg\u00e5 otukt, och du betalade i st\u00e4llet f\u00f6r att f\u00e5 betalning. S\u00e5 bakv\u00e4nt handlade du."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "H\u00f6r d\u00e4rf\u00f6r HERRENS ord, du prostituerade."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: Eftersom du har varit s\u00e5 frikostig med din liderlighet och blottat din nakenhet n\u00e4r du bedrev hor med dina \u00e4lskare, och p\u00e5 grund av alla dina vidriga avgudar, \u00e5t vilka du gav dina barns blod,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "ska jag samla alla dina \u00e4lskare som du har tillfredsst\u00e4llt, alla som du har \u00e4lskat och alla som du har hatat. Alla dessa ska jag samla mot dig fr\u00e5n alla h\u00e5ll och kl\u00e4 av dig naken inf\u00f6r dem, s\u00e5 att de f\u00e5r se hela din nakenhet."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jag ska d\u00f6ma dig efter den lag som g\u00e4ller f\u00f6r prostituerade och f\u00f6r dem som spiller blod, och jag ska \u00f6verl\u00e4mna dig till vredens och svartsjukans blodsh\u00e4mnd."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Jag ska ge dig i dina \u00e4lskares hand, och de ska sl\u00e5 ner dina valv och bryta ner dina offer\u00adh\u00f6jder, slita av dig kl\u00e4derna och ta ifr\u00e5n dig dina h\u00e4rliga smycken och l\u00e5ta dig ligga naken och blottad."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "De ska kalla samman en folkhop mot dig och man ska stena dig och hugga s\u00f6nder dig med sv\u00e4rd."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Dina hus ska de br\u00e4nna upp i eld och d\u00f6ma dig inf\u00f6r m\u00e5nga kvinnors \u00f6gon. S\u00e5 ska jag g\u00f6ra slut p\u00e5 ditt horeri, och du ska inte mer kunna betala dina \u00e4lskare."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Jag ska sl\u00e4cka min vrede p\u00e5 dig, och min svartsjuka ska vika ifr\u00e5n dig. Jag ska f\u00e5 ro och inte l\u00e4ngre vara vred."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Eftersom du inte \u00adt\u00e4nkte p\u00e5 din ungdoms dagar utan har v\u00e4ckt min vrede med allt detta, ska ocks\u00e5 jag l\u00e5ta dina g\u00e4rningar komma \u00f6ver ditt huvud, s\u00e4ger Herren GUD, s\u00e5 att du inte kan l\u00e4gga ytterligare ondska till alla dina vidrigheter."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Se, alla som anv\u00e4nder ordspr\u00e5k ska p\u00e5 dig till\u00e4mpa ordspr\u00e5ket: \u201dS\u00e5\u00addan mor, s\u00e5dan dotter.\u201d"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Du \u00e4r din mors dotter, hon som \u00f6vergav sin man och sina barn. Du \u00e4r dina systrars syster, de som \u00f6vergav sina m\u00e4n och sina barn. Er mor var en hetitisk kvinna och er far en amor\u00e9."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Din \u00e4ldre syster var Samaria med sina d\u00f6ttrar, hon som bodde norr om dig. Din yngre syster, som bodde s\u00f6der om dig, var Sodom med sina d\u00f6ttrar."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Men du n\u00f6jde dig inte med att vandra p\u00e5 deras v\u00e4gar och att f\u00f6lja deras vidrigheter. Snart gjorde du v\u00e4rre ting \u00e4n de p\u00e5 alla dina v\u00e4gar."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "S\u00e5 sant jag lever, s\u00e4ger Herren GUD: Din syster Sodom och hennes d\u00f6ttrar har inte gjort vad du och dina d\u00f6ttrar har gjort."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Se, detta var din syster Sodoms synd: H\u00f6gmod, \u00f6verfl\u00f6d av mat och bekymmersl\u00f6s s\u00e4kerhet hade hon och hennes d\u00f6ttrar, men hon hj\u00e4lpte inte den n\u00f6dst\u00e4llde och fattige."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "De blev h\u00f6gf\u00e4rdiga och gjorde s\u00e5dant som var vidrigt f\u00f6r mig. D\u00e4rf\u00f6r f\u00f6rsk\u00f6t jag dem n\u00e4r jag s\u00e5g det."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Samaria har inte heller syndat h\u00e4lften s\u00e5 mycket som du. Du har gjort s\u00e5 m\u00e5nga fler vidrigheter \u00e4n dina systrar, att du genom dina avskyv\u00e4rda handlingar har f\u00e5tt dem att verka r\u00e4ttf\u00e4rdiga."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska du ocks\u00e5 b\u00e4ra din skam, du som har gett dina systrar en urs\u00e4kt. F\u00f6r genom att du har beg\u00e5tt \u00e4nnu fler vidriga synder \u00e4n de, framst\u00e5r de nu som r\u00e4ttf\u00e4rdiga i j\u00e4mf\u00f6relse med dig. Sk\u00e4ms d\u00e4rf\u00f6r och b\u00e4r din skam eftersom du f\u00e5tt dina systrar att verka r\u00e4ttf\u00e4rdiga."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Men jag ska g\u00f6ra slut p\u00e5 deras f\u00e5ngenskap, Sodoms med hennes d\u00f6ttrars f\u00e5ngenskap och Samarias med hennes d\u00f6ttrars f\u00e5ngenskap. Dina f\u00e5ngars f\u00e5ngenskap ska jag ocks\u00e5 g\u00f6ra slut p\u00e5 mitt ibland dem,"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "s\u00e5 att du f\u00e5r b\u00e4ra din skam och sk\u00e4mmas f\u00f6r allt du har gjort och d\u00e4rigenom tr\u00f6sta dem."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Dina systrar, Sodom och hennes d\u00f6ttrar och Samaria och hennes d\u00f6ttrar, ska \u00e5ter bli vad de f\u00f6rr var. \u00c4ven du sj\u00e4lv och dina d\u00f6ttrar ska \u00e5ter bli vad ni f\u00f6rr var."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Men under din h\u00f6gmodstid ville du inte ens n\u00e4mna din syster Sodom."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Det var innan din egen ondska blev uppenbarad, s\u00e5 som n\u00e4r du blev h\u00e5nad av Arams d\u00f6ttrar och alla d\u00e4romkring och av filisteernas d\u00f6ttrar, som f\u00f6raktade dig p\u00e5 alla sidor."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Du m\u00e5ste sj\u00e4lv b\u00e4ra straffet f\u00f6r din skam och dina vidrigheter, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: Jag ska g\u00f6ra med dig efter dina g\u00e4rningar, du som f\u00f6raktat eden och brutit f\u00f6rbundet."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Men jag ska komma ih\u00e5g mitt f\u00f6rbund med dig i din ungdoms dagar och uppr\u00e4tta med dig ett evigt f\u00f6rbund."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "D\u00e5 ska du komma ih\u00e5g vad du har gjort och sk\u00e4mmas, n\u00e4r du f\u00e5r ta emot dina systrar, b\u00e5de de \u00e4ldre och de yngre. Jag ska ge dem till d\u00f6ttrar \u00e5t dig, men inte p\u00e5 grund av ditt f\u00f6rbund."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Och jag ska uppr\u00e4tta mitt f\u00f6rbund med dig, och du ska inse att jag \u00e4r HERREN."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "D\u00e5 ska du minnas det och sk\u00e4mmas s\u00e5 att du av skam inte mer \u00f6ppnar din mun, n\u00e4r jag f\u00f6rl\u00e5ter dig allt som du har gjort, s\u00e4ger Herren GUD.\u201d"
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Liknelse om Sidkias f\u00f6rbundsbrott - HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dM\u00e4n\u00adniskobarn, ge Israels hus en g\u00e5ta och tala till dem i en liknelse, och s\u00e4g:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: En stor \u00f6rn med stora vingar och l\u00e5nga vingpennor och t\u00e4ckt med brokiga fj\u00e4drar kom till Libanon och tog bort toppen p\u00e5 cedern."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han br\u00f6t av dess \u00f6versta gren och f\u00f6rde den till k\u00f6pm\u00e4nnens land och satte den i en handelsstad."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han tog en planta som v\u00e4xte i landet, och planterade den i fruktbar jord. Han f\u00f6rde den till mycket vatten och satte den som ett piltr\u00e4d d\u00e4r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Den v\u00e4xte upp och blev en vinstock med m\u00e5nga grenar, men med l\u00e5g stam f\u00f6r att dess rankor skulle v\u00e4nda sig till honom och dess r\u00f6tter vara under honom. Den blev en vinstock som bar grenar och sk\u00f6t skott."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men det fanns ocks\u00e5 en annan stor \u00f6rn med stora vingar och m\u00e5nga fj\u00e4drar. Och se, vinstocken sk\u00f6t l\u00e4ngtansfullt ut sina r\u00f6tter till den. Och fr\u00e5n platsen d\u00e4r den var planterad str\u00e4ckte den sina rankor mot honom, f\u00f6r att han skulle vattna den."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Den var planterad i god jord vid mycket vatten, f\u00f6r att den skulle f\u00e5 grenar och b\u00e4ra frukt och bli en uts\u00f6kt vinstock."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e4g: S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: Kan det g\u00e5 v\u00e4l f\u00f6r den vinstocken? Ska han inte rycka upp r\u00f6tterna och riva av frukten, s\u00e5 att den torkar och alla de spirande bladen vissnar? Det beh\u00f6vs inte stor kraft eller mycket folk f\u00f6r att rycka upp den med r\u00f6tterna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Visst st\u00e5r den fast planterad, men kan det sluta v\u00e4l f\u00f6r den? N\u00e4r \u00f6stanvinden n\u00e5r den, ska den d\u00e5 inte helt torka bort? P\u00e5 den plats d\u00e4r den vuxit upp ska den torka bort.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201dS\u00e4g nu till det upproriska sl\u00e4ktet: F\u00f6rst\u00e5r ni inte vad detta betyder? S\u00e4g dem: Se, Babels kung kom till Jerusalem och tog kungen och furstarna och f\u00f6rde dem med sig till Babel."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan tog han en \u00e4ttling av kungahuset och sl\u00f6t f\u00f6rbund med honom och l\u00e4t honom avl\u00e4gga ed. Men de m\u00e4ktiga i landet f\u00f6rde han med sig bort,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "s\u00e5 att riket skulle vara obetydligt och inte kunna resa sig utan h\u00e5lla f\u00f6rbundet med honom, om det skulle best\u00e5."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men han avf\u00f6ll fr\u00e5n honom och skickade sina s\u00e4ndebud till Egypten, f\u00f6r att man d\u00e4r skulle ge honom h\u00e4star och mycket folk. Kan det g\u00e5 v\u00e4l f\u00f6r honom? Kan han komma undan? Kan den som bryter f\u00f6rbund komma undan?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e5 sant jag lever, s\u00e4ger Herren GUD: Han ska d\u00f6 i Babel d\u00e4r den kung bor som gjorde honom till kung, f\u00f6r han f\u00f6raktade eden han gett honom och br\u00f6t f\u00f6rbundet han slutit med honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Inte heller ska farao med stor h\u00e4r och mycket folk hj\u00e4lpa honom i kriget, n\u00e4r man kastar upp en vall och bygger en bel\u00e4gringsmur till underg\u00e5ng f\u00f6r m\u00e5nga m\u00e4nniskor."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han f\u00f6raktade eden och br\u00f6t f\u00f6rbundet och gjorde allt detta, fast\u00e4n han hade gett sitt l\u00f6fte. Han ska inte komma undan."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren GUD: S\u00e5 sant jag lever, jag ska l\u00e5ta min ed som han har f\u00f6raktat och mitt f\u00f6rbund som han har brutit komma \u00f6ver hans huvud."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jag ska breda ut mitt n\u00e4t \u00f6ver honom, och han ska f\u00e5ngas i min snara. Jag ska f\u00f6ra honom till Babel och d\u00f6ma honom d\u00e4r f\u00f6r den otrohet som han har beg\u00e5tt mot mig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Alla hans flyktingar och alla hans skaror ska falla f\u00f6r sv\u00e4rd, och de som r\u00e4ddas ska spridas f\u00f6r vinden. Och ni ska inse att jag, HERREN, har talat."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Den sp\u00e4da kvisten p\u00e5 Israels berg - S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: Jag ska sj\u00e4lv ta en kvist fr\u00e5n den h\u00f6ga cederns topp och plantera den. Av dess \u00f6versta grenar ska jag bryta av en sp\u00e4d kvist och sj\u00e4lv plantera den p\u00e5 ett h\u00f6gt och brant berg."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "P\u00e5 Israels h\u00f6ga berg ska jag plantera den, och den ska f\u00e5 grenar och b\u00e4ra frukt och bli en uts\u00f6kt ceder. Alla slags f\u00e5glar ska bo under den och finna skugga under grenarna."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Alla markens tr\u00e4d ska f\u00f6rst\u00e5 att jag, HERREN, har b\u00f6jt ner det h\u00f6ga tr\u00e4det och upph\u00f6jt det l\u00e5ga tr\u00e4det, och l\u00e5tit det friska tr\u00e4det torka och det torra tr\u00e4det gr\u00f6nska. Jag, HERREN, har talat och ska g\u00f6ra det.\u201d"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den som syndar ska d\u00f6 - HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dVad menar ni med att bruka detta ordspr\u00e5k om Israels land: F\u00e4derna har \u00e4tit sura druvor, och barnens t\u00e4nder blir \u00f6mma?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e5 sant jag lever, s\u00e4ger Herren GUD, ni ska inte l\u00e4ngre ha orsak att anv\u00e4nda detta ordspr\u00e5k i Israel."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Se, varje levande sj\u00e4l tillh\u00f6r mig, fadern s\u00e5v\u00e4l som sonen. De \u00e4r mina. Den som syndar ska d\u00f6."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Om en man \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig och g\u00f6r det som \u00e4r r\u00e4tt och r\u00e4ttf\u00e4rdigt,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "om han inte h\u00e5ller offerm\u00e5ltid p\u00e5 bergen och inte lyfter sin blick till Israels hus avgudar, om han inte kr\u00e4nker sin n\u00e4stas hustru eller kommer vid en kvinna som har sin m\u00e5nadsbl\u00f6dning,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "om han inte f\u00f6rtrycker n\u00e5gon utan ger tillbaka den pant han har f\u00e5tt f\u00f6r skuld, om han inte r\u00e5nar n\u00e5gon utan ger sitt br\u00f6d \u00e5t den hungrige och kl\u00e4r den nakne,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "om han inte ockrar eller tar osk\u00e4lig r\u00e4nta utan h\u00e5ller sin hand borta fr\u00e5n allt som \u00e4r or\u00e4tt och f\u00e4ller r\u00e4tta domar mellan m\u00e4nniskor,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "om han lever efter mina stadgar och h\u00e5ller mina f\u00f6reskrifter, s\u00e5 att han g\u00f6r det som \u00e4r r\u00e4tt och gott, d\u00e5 \u00e4r han r\u00e4ttf\u00e4rdig och ska f\u00f6rvisso f\u00e5 leva, s\u00e4ger Herren GUD."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men om han f\u00e5r en son som blir en v\u00e5ldsman som spiller blod eller g\u00f6r n\u00e5got av detta mot en broder"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "som han sj\u00e4lv inte gjorde, ja, till och med h\u00e5ller offerm\u00e5ltid p\u00e5 bergen, kr\u00e4nker sin n\u00e4stas hustru,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "f\u00f6rtrycker den beh\u00f6vande och den fattige, r\u00e5nar, inte ger tillbaka pant, lyfter blicken till avgudar, beg\u00e5r vidriga ting,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "ockrar och tar osk\u00e4lig r\u00e4nta \u2013 skulle en s\u00e5dan f\u00e5 leva? Han ska inte f\u00e5 leva. Han har gjort allt detta vidriga, d\u00e4rf\u00f6r ska han f\u00f6rvisso d\u00f6. Hans blod ska komma \u00f6ver honom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men om han f\u00e5r en son som ser alla de synder hans far beg\u00e5r, och fast han ser dem inte handlar p\u00e5 samma s\u00e4tt:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han h\u00e5ller inte offerm\u00e5ltid p\u00e5 bergen, han lyfter inte blicken till Israels hus avgudar, han kr\u00e4nker inte sin n\u00e4stas hustru,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "han f\u00f6rtrycker inte n\u00e5gon, han kr\u00e4ver inte pant, han r\u00e5nar inte utan ger sitt br\u00f6d \u00e5t den hungrige och kl\u00e4r den nakne,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "han f\u00f6rgriper sig inte p\u00e5 den beh\u00f6vande, ockrar inte och tar inte osk\u00e4lig r\u00e4nta utan lever efter mina f\u00f6reskrifter och vandrar efter mina stadgar \u2013 d\u00e5 ska han inte d\u00f6 genom sin fars missg\u00e4rning utan ska f\u00f6rvisso f\u00e5 leva."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hans far d\u00e4remot, som begick v\u00e5ldsg\u00e4rningar och r\u00f6vade fr\u00e5n sin broder och gjorde s\u00e5dant bland sina sl\u00e4ktingar som inte var gott, se, han ska d\u00f6 i sin missg\u00e4rning."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men ni fr\u00e5gar: \u2019Varf\u00f6r ska inte sonen b\u00e4ra p\u00e5 sin fars missg\u00e4rning?\u2019 Sonen har gjort det som \u00e4r r\u00e4tt och r\u00e4ttf\u00e4rdigt. Han har h\u00e5llit alla mina stadgar och f\u00f6ljt dem, och d\u00e4rf\u00f6r ska han f\u00f6rvisso f\u00e5 leva."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Den som syndar ska d\u00f6. En son ska inte b\u00e4ra sin fars missg\u00e4rning, och en far ska inte b\u00e4ra sin sons missg\u00e4rning. Den r\u00e4ttf\u00e4rdiges r\u00e4ttf\u00e4rdighet ska vara hans egen, och den ogudaktiges ogudaktighet ska vara hans egen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men om den ogudaktige v\u00e4nder om fr\u00e5n alla de synder som han har beg\u00e5tt och h\u00e5ller alla mina stadgar och g\u00f6r det som \u00e4r r\u00e4tt och r\u00e4ttf\u00e4rdigt, d\u00e5 ska han f\u00f6rvisso leva och inte d\u00f6."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ingen av de \u00f6vertr\u00e4delser han har beg\u00e5tt ska d\u00e5 tillr\u00e4knas honom. Genom den r\u00e4ttf\u00e4rdighet han har visat ska han f\u00e5 leva."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Skulle jag finna n\u00e5gon gl\u00e4dje i den ogudaktiges d\u00f6d? s\u00e4ger Herren GUD. Nej, jag vill att han v\u00e4nder om fr\u00e5n sin v\u00e4g och f\u00e5r leva."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men n\u00e4r den r\u00e4ttf\u00e4rdige v\u00e4nder om fr\u00e5n sin r\u00e4ttf\u00e4rdighet och handlar or\u00e4tt och g\u00f6r samma vidriga g\u00e4rningar som den ogudaktige, skulle han d\u00e5 f\u00e5 leva? Ingen av de r\u00e4ttf\u00e4rdiga g\u00e4rningar som han har gjort ska d\u00e5 bli ih\u00e5gkommen. Genom den trol\u00f6shet som han har beg\u00e5tt och genom den synd han har gjort ska han d\u00f6."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 s\u00e4ger ni: \u2019Herrens v\u00e4g \u00e4r inte r\u00e4tt.\u2019 H\u00f6r d\u00e5, ni av Israels hus: \u00c4r inte min v\u00e4g r\u00e4tt? \u00c4r det inte era v\u00e4gar som inte \u00e4r r\u00e4tta?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e4r den r\u00e4ttf\u00e4rdige v\u00e4nder om fr\u00e5n sin r\u00e4ttf\u00e4rdighet och g\u00f6r det som \u00e4r or\u00e4tt, s\u00e5 d\u00f6r han p\u00e5 grund av det. Genom det or\u00e4tta han har gjort ska han d\u00f6."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men n\u00e4r den ogudaktige v\u00e4nder om fr\u00e5n sin ogudaktighet och g\u00f6r det som \u00e4r r\u00e4tt och r\u00e4ttf\u00e4rdigt, ska hans liv bli bevarat."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r att han kom till insikt och v\u00e4nde om fr\u00e5n alla de \u00f6vertr\u00e4delser han hade gjort, ska han f\u00f6rvisso leva och inte d\u00f6."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 s\u00e4ger Israels hus: \u2019Herrens v\u00e4g \u00e4r inte r\u00e4tt!\u2019 \u00c4r inte mina v\u00e4gar r\u00e4tta, ni av Israels hus? \u00c4r det inte era v\u00e4gar som inte \u00e4r r\u00e4tta?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska jag d\u00f6ma er, var och en efter hans g\u00e4rningar, ni av Israels hus, s\u00e4ger Herren GUD. V\u00e4nd om och v\u00e4nd er bort fr\u00e5n alla era \u00f6vertr\u00e4delser f\u00f6r att er missg\u00e4rning inte ska f\u00e5 er p\u00e5 fall."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Kasta bort ifr\u00e5n er alla de \u00f6vertr\u00e4delser genom vilka ni har syndat och skaffa er ett nytt hj\u00e4rta och en ny ande. Ni vill v\u00e4l inte d\u00f6, ni av Israels hus?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jag finner ingen gl\u00e4dje i n\u00e5gons d\u00f6d, s\u00e4ger Herren GUD. V\u00e4nd d\u00e4rf\u00f6r om, s\u00e5 f\u00e5r ni leva.\u201d"
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sorges\u00e5ng \u00f6ver Israels kungahus - St\u00e4m upp en sorges\u00e5ng \u00f6ver Israels furstar"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och s\u00e4g: Vilken lejoninna var inte din mor! Hon l\u00e5g bland lejon, hon f\u00f6dde upp sina ungar bland unga lejon."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En av sina ungar f\u00f6dde hon upp till ett kraftigt lejon. Han l\u00e4rde sig ta rov, han \u00e5t m\u00e4nniskor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men hednafolken fick h\u00f6ra om honom. Han blev f\u00e5ngad i deras grop, och de f\u00f6rde honom med krok i nosen till Egyptens land."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r lejoninnan s\u00e5g att hon fick v\u00e4nta f\u00f6rg\u00e4ves, att hennes hopp blev om intet, tog hon en annan av sina ungar och gjorde honom till ett kraftigt lejon."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han gick omkring bland lejonen, ja, han blev ett kraftigt lejon. Han l\u00e4rde sig ta rov och att \u00e4ta m\u00e4nniskor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han kr\u00e4nkte deras \u00e4nkor och \u00f6delade deras st\u00e4der. Landet och allt som fanns d\u00e4r greps av f\u00f6rf\u00e4ran vid ljudet av hans rytande."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 kom folken upp mot honom fr\u00e5n l\u00e4nderna runt omkring. De bredde ut sitt n\u00e4t \u00f6ver honom, och han blev f\u00e5ngad i deras grop."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sedan satte de honom i en bur, med krok i nosen, och f\u00f6rde honom till Babels kung och satte honom i s\u00e4kert f\u00f6rvar, f\u00f6r att hans r\u00f6st inte mer skulle h\u00f6ras bort till Israels berg."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Din mor \u00e4r som en vinstock i din ving\u00e5rd, planterad vid vatten, fruktbar och rik p\u00e5 skott, f\u00f6r d\u00e4r fanns mycket vatten."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Den fick starka grenar, anv\u00e4ndbara till h\u00e4rskarspiror, och stammen v\u00e4xte h\u00f6g, omgiven av l\u00f6vverk, s\u00e5 att den syntes genom sin st\u00e5tliga v\u00e4xt och sin rikedom p\u00e5 rankor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men den blev uppryckt i vrede och kastad till marken, \u00f6stanvinden f\u00f6rtorkade dess frukt. De starka grenarna br\u00f6ts av och vissnade, och elden f\u00f6rt\u00e4rde dem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nu \u00e4r den planterad i \u00f6knen, i ett torrt och t\u00f6rstande land."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Eld har g\u00e5tt ut fr\u00e5n en av de yppersta grenarna och har f\u00f6rt\u00e4rt frukten. Ingen stark gren finns kvar, ingen h\u00e4rskarspira! Detta \u00e4r en sorges\u00e5ng, och den ska anv\u00e4ndas som sorges\u00e5ng."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds l\u00f6ften och Israels upproriskhet - I det sjunde \u00e5ret, p\u00e5 tionde dagen i den femte m\u00e5naden kom n\u00e5gra av de \u00e4ldste i Israel f\u00f6r att fr\u00e5ga HERREN, och de satte sig ner framf\u00f6r mig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 kom HERRENS ord till mig:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201dM\u00e4nniskobarn, tala med de \u00e4ldste i Israel och s\u00e4g till dem: S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: Har ni kommit f\u00f6r att fr\u00e5ga mig? S\u00e5 sant jag lever, jag l\u00e5ter mig inte r\u00e5dfr\u00e5gas av er, s\u00e4ger Herren GUD."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men vill du d\u00f6ma dem, ja, vill du d\u00f6ma dem, du m\u00e4nniskobarn, l\u00e5t dem d\u00e5 f\u00f6rst\u00e5 deras f\u00e4ders avskyv\u00e4rda handlingar"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och s\u00e4g till dem: S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: Den dag jag utvalde Israel lyfte jag min hand till ed inf\u00f6r Jakobs avkomlingar och gjorde mig k\u00e4nd f\u00f6r dem i Egyptens land. Jag lyfte min hand inf\u00f6r dem och sade: Jag \u00e4r HERREN er Gud."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen lovade jag dem med upplyft hand att f\u00f6ra dem ut ur Egyptens land, till det land som jag hade utsett \u00e5t dem, ett land som fl\u00f6dar av mj\u00f6lk och honung, det h\u00e4rligaste av alla l\u00e4nder."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag sade till dem: Var och en av er ska kasta bort de vidriga ting som era \u00f6gon f\u00e4st sig vid, och ingen f\u00e5r orena sig med Egyptens avgudar. Jag \u00e4r HERREN er Gud."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men de var upproriska mot mig och ville inte lyssna p\u00e5 mig. De kastade inte bort de vidriga ting som deras \u00f6gon f\u00e4st sig vid, och de \u00f6vergav inte Egyptens avgudar. D\u00e5 t\u00e4nkte jag \u00f6sa min vrede \u00f6ver dem och sl\u00e4cka min harm p\u00e5 dem, mitt i Egypten."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men det jag gjorde skedde f\u00f6r mitt namns skull, f\u00f6r att det inte skulle bli van\u00e4rat inf\u00f6r de folk som de levde bland. I deras \u00e5syn hade jag gjort mig k\u00e4nd f\u00f6r dem d\u00e5 jag f\u00f6rde dem ut ur Egypten."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag f\u00f6rde dem ut ur Egypten och l\u00e4t dem komma in i \u00f6knen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag gav dem mina stadgar och kungjorde f\u00f6r dem mina f\u00f6reskrifter. Den m\u00e4n\u00adniska som f\u00f6ljer dem ska ocks\u00e5 leva genom dem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag gav dem ocks\u00e5 mina sabbater som ett tecken mellan mig och dem, f\u00f6r att de skulle inse att jag \u00e4r HERREN som helgar dem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men Israels hus var upproriskt mot mig i \u00f6knen. De f\u00f6ljde inte mina stadgar utan f\u00f6raktade mina f\u00f6reskrifter, trots att den m\u00e4nniska som handlar efter dem ska leva genom dem. De vanhelgade sv\u00e5rt mina sabbater. D\u00e5 t\u00e4nkte jag \u00f6sa min vrede \u00f6ver dem i \u00f6knen f\u00f6r att f\u00f6rg\u00f6ra dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men det jag gjorde skedde f\u00f6r mitt namns skull, f\u00f6r att det inte skulle bli van\u00ad\u00e4rat inf\u00f6r de folk som sett mig f\u00f6ra ut dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag lyfte ocks\u00e5 min hand inf\u00f6r dem i \u00f6knen och svor att jag inte skulle l\u00e5ta dem komma in i det land som jag hade gett dem, ett land som fl\u00f6dar av mj\u00f6lk och honung, det h\u00e4rligaste av alla l\u00e4nder."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag gjorde det d\u00e4rf\u00f6r att de f\u00f6raktade mina f\u00f6reskrifter och inte f\u00f6ljde mina stadgar utan vanhelgade mina sabbater, f\u00f6r i sina hj\u00e4rtan f\u00f6ljde de sina avgudar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men jag visade dem medlidande s\u00e5 att jag inte f\u00f6rd\u00e4rvade dem eller gjorde slut p\u00e5 dem i \u00f6knen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag sade till deras barn i \u00f6knen: Ni ska inte vandra efter era f\u00e4ders stadgar och inte r\u00e4tta er efter deras f\u00f6reskrifter och inte heller orena er med deras avgudar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag \u00e4r HERREN er Gud. Vandra efter mina stadgar och h\u00e5ll mina f\u00f6reskrifter och f\u00f6lj dem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "H\u00e5ll mina sabbater heliga. L\u00e5t dem vara ett tecken mellan mig och er, f\u00f6r att ni ska inse att jag \u00e4r HERREN er Gud."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men deras barn var upproriska mot mig. De vandrade inte efter mina stadgar och h\u00f6ll inte mina f\u00f6reskrifter, s\u00e5 att de f\u00f6ljde dem, trots att den m\u00e4nniska som handlar efter dem ska leva genom dem. De vanhelgade ocks\u00e5 mina sabbater. D\u00e5 t\u00e4nkte jag \u00f6sa min vrede \u00f6ver dem och sl\u00e4cka min harm p\u00e5 dem i \u00f6knen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men jag drog min hand tillbaka och det jag gjorde skedde f\u00f6r mitt namns skull, f\u00f6r att det inte skulle bli van\u00e4rat inf\u00f6r de folk som sett hur jag hade f\u00f6rt dem ut."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag lyfte min hand inf\u00f6r dem i \u00f6knen och svor att skingra dem bland folken och sprida ut dem i l\u00e4nderna,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "eftersom de inte f\u00f6ljde mina f\u00f6reskrifter utan f\u00f6rakt\u00adade mina stadgar och vanhelgade mina sabbater och s\u00e5g l\u00e4ngtansfullt efter sina f\u00e4ders avgudar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r gav jag dem ocks\u00e5 stadgar som inte var goda och f\u00f6reskrifter som inte kunde ge dem liv."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag l\u00e4t dem orena sig med sina offerg\u00e5vor, d\u00e5 de l\u00e4t allt som \u00f6ppnade moderlivet g\u00e5 genom eld, f\u00f6r jag ville sl\u00e5 dem med f\u00f6rf\u00e4ran s\u00e5 att de skulle inse att jag \u00e4r HERREN."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Tala d\u00e4rf\u00f6r till Israels hus, du m\u00e4nniskobarn, och s\u00e4g till dem: S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: Era f\u00e4der har ocks\u00e5 h\u00e4dat mig genom sin trol\u00f6shet mot mig."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00e4r jag hade l\u00e5tit dem komma in i det land som jag med upplyft hand hade lovat dem, och de fick se n\u00e5gon h\u00f6g kulle eller n\u00e5got lummigt tr\u00e4d, offrade de d\u00e4r sina slaktoffer och bar d\u00e4r fram sina offerg\u00e5vor. Till min vrede l\u00e4t de d\u00e4r sina offers ljuvliga doft stiga upp, och de utg\u00f6t d\u00e4r sina dryckesoffer."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 sade jag till dem: Vad \u00e4r det f\u00f6r en offerh\u00f6jd som ni g\u00e5r till? \u00c4n i dag kallar man det \u2019offerh\u00f6jd\u2019."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Dom och uppr\u00e4ttelse - S\u00e4g d\u00e4rf\u00f6r till Israels hus: S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: Ska ni orena er p\u00e5 samma s\u00e4tt som era f\u00e4der gjorde och trol\u00f6st h\u00e5lla er till deras vidriga avgudar?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ni orenar er \u00e4n i dag med alla era avgudar, genom att ni b\u00e4r fram era offerg\u00e5vor och l\u00e5ter era barn g\u00e5 genom eld. Skulle jag d\u00e5 l\u00e5ta mig r\u00e5dfr\u00e5gas av er, ni av Israels hus? Nej, s\u00e5 sant jag lever, s\u00e4ger Herren GUD, jag l\u00e5ter mig inte r\u00e5dfr\u00e5gas av er."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "F\u00f6rvisso ska inte det f\u00e5 ske som har kommit upp i ert sinne n\u00e4r ni t\u00e4nker: Vi vill bli som hednafolken, som folken i andra l\u00e4nder. Vi vill tj\u00e4na tr\u00e4 och sten."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "S\u00e5 sant jag lever, s\u00e4ger Herren GUD, med stark hand och utr\u00e4ckt arm och utgjuten vrede ska jag sannerligen regera \u00f6ver er."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Med stark hand och utr\u00e4ckt arm och utgjuten vrede ska jag f\u00f6ra er ut fr\u00e5n folken och samla er fr\u00e5n de \u00adl\u00e4nder dit ni skingrats."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jag ska f\u00f6ra er in i folkens \u00f6ken, och d\u00e4r ska jag g\u00e5 till r\u00e4tta med er, ansikte mot ansikte."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Liksom jag d\u00f6mde era f\u00e4der i \u00f6knen vid Egyptens land, ska jag ocks\u00e5 d\u00f6ma er, s\u00e4ger Herren GUD."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta er g\u00e5 fram under staven och f\u00f6ra er in i f\u00f6rbundets band."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jag ska rensa bort ifr\u00e5n er dem som \u00e4r upproriska mot mig och beg\u00e5r \u00f6vertr\u00e4delser mot mig. Jag ska f\u00f6ra bort dem ur det land d\u00e4r de nu bor, men in i Israels land ska de inte f\u00e5 komma. Ni ska d\u00e5 inse att jag \u00e4r HERREN."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Men h\u00f6r nu, ni av Israels hus: S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: G\u00e5 ni och tj\u00e4na var och en av er sina avgudar ocks\u00e5 i forts\u00e4ttningen, om ni inte vill lyssna p\u00e5 mig! Men vanhelga inte mer mitt heliga namn med era offerg\u00e5vor och era avgudar."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "F\u00f6r p\u00e5 mitt heliga berg, p\u00e5 Israels h\u00f6ga berg, s\u00e4ger Herren GUD, d\u00e4r ska hela Israels hus tj\u00e4na mig, alla som finns i landet. D\u00e4r ska jag ta emot dem, d\u00e4r ska jag finna behag i era offerg\u00e5vor och i f\u00f6rstlingen av era g\u00e5vor, vad ni \u00e4n vill helga."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Som en ljuvlig doft ska jag ta emot er, n\u00e4r jag f\u00f6r er ut fr\u00e5n folken och samlar er fr\u00e5n de l\u00e4nder d\u00e4r ni har varit skingrade. Jag ska visa mig helig bland er inf\u00f6r hednafolkens \u00f6gon."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ni ska inse att jag \u00e4r HERREN, n\u00e4r jag l\u00e5ter er komma in i Israels land, det land som jag med upplyft hand lovade att ge \u00e5t era f\u00e4der."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "D\u00e4r ska ni t\u00e4nka tillbaka p\u00e5 era v\u00e4gar och p\u00e5 alla de g\u00e4rningar som ni orenade er med. Ni ska avsky er sj\u00e4lva f\u00f6r allt det onda som ni har gjort."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Ni ska inse att jag \u00e4r HERREN, n\u00e4r jag handlar s\u00e5 med er f\u00f6r mitt namns skull och inte efter era onda v\u00e4gar och era skamliga g\u00e4rningar, ni av Israels hus, s\u00e4ger Herren GUD.\u201d"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Profetia mot S\u00f6dern - HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u201dM\u00e4n\u00adniskobarn, v\u00e4nd ditt ansikte s\u00f6derut och predika mot s\u00f6der, profetera mot skogslandet s\u00f6derut."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "S\u00e4g till sydlandets skog: H\u00f6r HERRENS ord: S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: Jag ska t\u00e4nda en eld i dig, och den ska f\u00f6rt\u00e4ra alla dina tr\u00e4d, b\u00e5de de friska och de torra. Den flammande l\u00e5gan ska inte kunna sl\u00e4ckas, alla ansikten fr\u00e5n s\u00f6der till norr ska bli br\u00e4nda av den."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Alla m\u00e4nniskor ska se att jag, HERREN, har t\u00e4nt den. Den ska inte kunna sl\u00e4ckas.\u201d"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Jag sade d\u00e5: \u201dO, Herre Gud! De s\u00e4ger om mig: Han talar ju i g\u00e5tor.\u201d"
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens sv\u00e4rd - HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dM\u00e4nniskobarn, v\u00e4nd ditt an\u00adsikte mot Jerusalem och predika mot helgedomarna och profetera mot Israels land."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e4g till Israels land: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Se, jag \u00e4r emot dig och ska dra ut mitt sv\u00e4rd ur skidan och utrota b\u00e5de r\u00e4ttf\u00e4rdiga och ogudaktiga hos dig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Eftersom jag ska utrota b\u00e5de r\u00e4ttf\u00e4rdiga och ogudaktiga hos dig, ska mitt sv\u00e4rd fara ut ur skidan och v\u00e4nda sig mot allt levande fr\u00e5n s\u00f6der till norr."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Alla ska veta att jag, HERREN, har dragit ut mitt sv\u00e4rd ur skidan. Det ska inte s\u00e4ttas tillbaka igen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men du, m\u00e4n\u00adniskobarn, ska sucka s\u00e5 att dina h\u00f6fter brister. Under bitter sm\u00e4rta ska du sucka inf\u00f6r deras \u00f6gon."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r de fr\u00e5gar dig: Varf\u00f6r suckar du?, ska du svara: P\u00e5 grund av ett budskap som har kommit. Alla hj\u00e4rtan ska f\u00f6rf\u00e4ras och alla h\u00e4nder sjunka ner. Alla ska tappa modet och alla kn\u00e4n bli som vatten. Se, det kommer, ja, det ska ske! s\u00e4ger Herren GUD.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201dM\u00e4n\u00adniskobarn, profetera och s\u00e4g: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN. S\u00e4g: Ett sv\u00e4rd, ett sv\u00e4rd har slipats och rengjorts."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det har slipats f\u00f6r att slakta. Det har rengjorts f\u00f6r att blixtra. Eller ska vi gl\u00e4dja oss? Min sons spira f\u00f6raktar allt som \u00e4r av tr\u00e4."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han har l\u00e4mnat det till polering, till att gripas med handen. Sv\u00e4rdet har slipats, det har rengjorts f\u00f6r att s\u00e4ttas i en dr\u00e5pares hand."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ropa och j\u00e4mra dig, du m\u00e4nniskobarn, f\u00f6r det drabbar mitt folk, det drabbar alla Israels furstar. Tillsammans med mitt folk offras de \u00e5t sv\u00e4rdet, sl\u00e5 dig d\u00e4rf\u00f6r f\u00f6r ditt br\u00f6st."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Se, pr\u00f6vning kommer, och vem drabbas om inte den f\u00f6raktande spiran? Den ska inte best\u00e5, s\u00e4ger Herren GUD."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men du m\u00e4nniskobarn, profetera och sl\u00e5 ihop dina h\u00e4nder. L\u00e5t sv\u00e4rdet sl\u00e5 tv\u00e5 g\u00e5nger, ja, tre, ett sv\u00e4rd som d\u00f6dar. Det \u00e4r ett sv\u00e4rd som f\u00e4ller den st\u00f6rste, som angriper dem fr\u00e5n alla h\u00e5ll."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "F\u00f6r att deras hj\u00e4rtan ska sm\u00e4lta av \u00e5ngest och m\u00e5nga falla, s\u00e4tter jag i deras portar sv\u00e4rdet som hugger ner. O, det \u00e4r gjort f\u00f6r att flamma som en blixt, det \u00e4r draget f\u00f6r att slakta!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hugg med all kraft \u00e5t h\u00f6ger, m\u00e5tta \u00e5t v\u00e4nster, vart \u00e4n din egg \u00e4r best\u00e4md."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ocks\u00e5 jag ska sl\u00e5 ihop mina h\u00e4nder och sl\u00e4cka min vrede. Jag, HERREN, har talat.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Den babyloniske kungens sv\u00e4rd - HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201dM\u00e4nni\u00adskobarn, m\u00e4rk ut \u00e5t dig tv\u00e5 v\u00e4gar d\u00e4r den babyloniske kungens sv\u00e4rd kan g\u00e5 fram. L\u00e5t b\u00e5da g\u00e5 ut fr\u00e5n ett och samma land. G\u00f6r en v\u00e4gvisare och s\u00e4tt ut den p\u00e5 den plats d\u00e4r v\u00e4gen till staden b\u00f6rjar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "M\u00e4rk ut den v\u00e4g d\u00e4r sv\u00e4rdet ska g\u00e5, dels till Rabba i Ammons land, dels till Juda med det bef\u00e4sta Jerusalem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "F\u00f6r Babels kung st\u00e5r redan vid v\u00e4gsk\u00e4let d\u00e4r de b\u00e5da v\u00e4garna b\u00f6rjar f\u00f6r att bli sp\u00e5dd. Han skakar pilarna, han r\u00e5dfr\u00e5gar sina husgudar, han ser p\u00e5 levern."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "I sin h\u00f6gra hand f\u00e5r han d\u00e5 lotten \u2019Jerusalem\u2019. D\u00e4r ska han s\u00e4tta upp murbr\u00e4ckor, \u00f6ppna sin mun till stridsrop, h\u00f6ja sin r\u00f6st till h\u00e4rskri, s\u00e4tta upp murbr\u00e4ckor mot portarna, kasta upp en vall och bygga en bel\u00e4gringsmur."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men detta tycks dem vara en falsk sp\u00e5dom. De har ju svurit eder. Men han ska p\u00e5minna dem om deras missg\u00e4rning och ta dem till f\u00e5nga."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren GUD s\u00e5: Efter\u00adsom ni v\u00e4cker upp minnet av er missg\u00e4rning, s\u00e5 att era \u00f6vertr\u00e4delser har blivit uppenbara och er synd visar sig i allt ni g\u00f6r, eftersom minnet av er har blivit uppv\u00e4ckt, d\u00e4rf\u00f6r ska ni komma att gripas med v\u00e5ld."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och du d\u00f6dligt s\u00e5rade, ogudaktige furste \u00f6ver Israel, din dag kommer d\u00e5 din missg\u00e4rning har n\u00e5tt sin gr\u00e4ns."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: Ta av dig huvudbindeln, lyft av dig kronan! Inget ska f\u00f6rbli som det \u00e4r. Det som \u00e4r l\u00e5gt ska upph\u00f6jas, och det som \u00e4r h\u00f6gt ska f\u00f6r\u00f6dmjukas."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ruin, ruin, jag ska g\u00f6ra det till en ruin. Det ska inte vara n\u00e5gonting, f\u00f6rr\u00e4n han som det r\u00e4tteligen tillh\u00f6r kommer. Honom ska jag ge det."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Sv\u00e4rdet mot Ammons folk - M\u00e4nniskobarn, profetera och s\u00e4g: S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD om ammoniterna och om deras h\u00e5nfulla ord: Ett sv\u00e4rd, ett sv\u00e4rd \u00e4r draget, slipat f\u00f6r att slakta, f\u00f6r att f\u00f6rg\u00f6ra, f\u00f6r att blixtra."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De har sett falska profetsyner om dig, de har sp\u00e5tt l\u00f6gner om dig, men du ska s\u00e4ttas p\u00e5 de slagnas halsar, p\u00e5 ogudaktiga vilkas dag har kommit, tiden d\u00e5 missg\u00e4rningen har n\u00e5tt sin gr\u00e4ns."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Stick sv\u00e4rdet i skidan igen. P\u00e5 den plats d\u00e4r du skapats, i det land du h\u00e4rstammar fr\u00e5n ska jag d\u00f6ma dig."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jag ska \u00f6sa min vrede \u00f6ver dig och bl\u00e5sa min harms eld mot dig. Jag ska \u00f6verl\u00e4mna dig \u00e5t vilda m\u00e4nniskor som \u00e4r m\u00e4stare p\u00e5 att f\u00f6rd\u00e4rva."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Du ska bli till mat \u00e5t elden, ditt blod ska flyta i landet. Ingen ska mer t\u00e4nka p\u00e5 dig, f\u00f6r jag, HERREN, har talat.\u201d"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jerusalems synder - HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dM\u00e4n\u00adniskobarn, vill du d\u00f6ma, vill du d\u00f6ma blodstaden? St\u00e4ll henne d\u00e5 inf\u00f6r alla hennes vidrigheter!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e4g: S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: O stad, du som spiller dina inv\u00e5nares blod s\u00e5 att din stund m\u00e5ste komma, du som g\u00f6r avgudar \u00e5t dig f\u00f6r att orena dig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Genom det blod du har spillt har du dragit p\u00e5 dig skuld, och genom de avgudar du har gjort har du orenat dig. S\u00e5 har du p\u00e5skyndat dina dagars slut och nu kommit till slutet av dina \u00e5r. D\u00e4rf\u00f6r ska jag l\u00e5ta dig bli till h\u00e5n f\u00f6r hednafolken och till \u00e5tl\u00f6je f\u00f6r alla l\u00e4nder."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "B\u00e5de n\u00e4ra och fj\u00e4rran ska man h\u00e5na dig, du vars namn \u00e4r sm\u00e4dat, du f\u00f6rvirringens stad."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Se, var och en av furstarna i Israel har anv\u00e4nt sin makt f\u00f6r att spilla blod."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hos dig f\u00f6raktar man sin far och mor, och mot fr\u00e4mlingen ut\u00f6var man v\u00e5ld. Den faderl\u00f6se och \u00e4nkan f\u00f6rtrycker man."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mina heliga ting f\u00f6raktar du, och mina sabbater vanhelgar du."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Falska angivare finns hos dig, villiga att spilla blod. P\u00e5 bergen h\u00e5ller man offerm\u00e5ltider, och man beg\u00e5r skamliga ting hos dig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Man blottar sin fars k\u00f6n hos dig, och man kr\u00e4nker kvinnan hos dig n\u00e4r hon har sin m\u00e5nadsbl\u00f6dning."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Man beg\u00e5r avskyv\u00e4rda ting med sin n\u00e4stas hustru, och man orenar sin sonhust\u00adru. Andra kr\u00e4nker sin syster, sin fars dotter."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "F\u00f6r mutor \u00e4r man hos dig beredd att spilla blod. Du ockrar och tar osk\u00e4lig r\u00e4nta och plundrar din n\u00e4sta med v\u00e5ld, och du gl\u00f6mmer mig, s\u00e4ger Herren GUD."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men se, jag sl\u00e5r ihop mina h\u00e4nder i vrede \u00f6ver de o\u00e4rliga vinster du skaffar dig och \u00f6ver de blodsd\u00e5d som sker hos dig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Menar du att ditt mod kan h\u00e5llas uppe eller att dina h\u00e4nder \u00e4r starka nog, n\u00e4r tiden kommer d\u00e5 jag griper in mot dig? Jag, HERREN, har talat och jag fullbordar det ocks\u00e5."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag ska skingra dig bland hednafolken och sprida ut dig i l\u00e4nderna. S\u00e5 ska jag rensa bort all din orenhet ifr\u00e5n dig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Du ska bli van\u00e4rad inf\u00f6r folken genom din egen skuld. Och du ska inse att jag \u00e4r HERREN.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201dM\u00e4n\u00adniskobarn, Israels hus har f\u00f6r mig blivit slagg. De \u00e4r allesammans koppar, tenn, j\u00e4rn och bly i sm\u00e4ltugnen. Silverslagg har de blivit."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren GUD s\u00e5: Eftersom ni alla har blivit slagg, ska jag samla ihop er mitt i Jerusalem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Som man samlar ihop silver, koppar, j\u00e4rn, bly och tenn mitt i ugnen och d\u00e4r bl\u00e5ser upp eld under det och sm\u00e4lter det, s\u00e5 ska jag samla ihop er i min vrede och harm och l\u00e4gga er i ugnen och sm\u00e4lta er."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag ska samla ihop er och bl\u00e5sa upp min vredes eld under er, s\u00e5 att ni sm\u00e4lts i den."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Som silver sm\u00e4lts i ugnen s\u00e5 ska ni sm\u00e4ltas i den. Och ni ska inse att jag, HERREN, \u00f6ser min vrede \u00f6ver er.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201dM\u00e4n\u00adniskobarn, s\u00e4g till dem: Du \u00e4r ett land som inte har renats och inte har sk\u00f6ljts av regn p\u00e5 vredens dag."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De profeter som finns d\u00e4r har sammansvurit sig och blivit som rytande, rovgiriga lejon. De slukar m\u00e4nniskor, de roffar \u00e5t sig gods och dyrbarheter och g\u00f6r m\u00e5nga till \u00e4nkor i landet."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Pr\u00e4sterna kr\u00e4nker min lag och vanhelgar mina heliga ting. De skiljer inte mellan heligt och oheligt och undervisar inte om skillnaden mellan rent och orent. De blundar f\u00f6r mina sabbater, och s\u00e5 blir jag vanhelgad mitt ibland dem."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Furstarna i mitt folk \u00e4r som rovgiriga vargar. De spiller blod och f\u00f6rg\u00f6r m\u00e4nniskor f\u00f6r att skaffa sig o\u00e4rlig vinst."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De profeter de har tj\u00e4nar dem som vitkalkare. De ser falska profetsyner \u00e5t dem och sp\u00e5r l\u00f6gnaktiga sp\u00e5domar \u00e5t dem. De s\u00e4ger: S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD, fast\u00e4n HERREN inte har talat."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Folket i landet beg\u00e5r v\u00e5ldsg\u00e4rningar och stj\u00e4l. Den n\u00f6dst\u00e4llde och fattige f\u00f6rtrycker de, och mot fr\u00e4mlingen ut\u00f6var de v\u00e5ld utan lag och r\u00e4tt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jag s\u00f6kte bland dem efter n\u00e5gon som skulle bygga en mur och st\u00e4lla sig i gapet inf\u00f6r mig till f\u00f6rsvar f\u00f6r landet s\u00e5 att jag inte skulle f\u00f6rd\u00e4rva det. Men jag fann ingen."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00f6ser jag min vrede \u00f6ver dem och g\u00f6r slut p\u00e5 dem med min harms eld. Deras g\u00e4rningar ska jag l\u00e5ta komma \u00f6ver deras huvuden, s\u00e4ger Herren GUD.\u201d"
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De tv\u00e5 \u00e4ktenskapsbryterskorna - HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dM\u00e4nniskobarn, det var en g\u00e5ng tv\u00e5 kvinnor, d\u00f6ttrar till en och samma mor."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De bedrev otukt i Egypten, redan i sin ungdom bedrev de hor. D\u00e4r kramade man deras br\u00f6st och d\u00e4r smektes deras jungfruliga barm."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Den \u00e4ldre hette Ohola och hennes syster Oholiba. De blev mina och f\u00f6dde s\u00f6ner och d\u00f6ttrar. Namnet Ohola st\u00e5r f\u00f6r Sa\u00admaria och Oholiba f\u00f6r Jerusalem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men Ohola begick \u00e4ktenskapsbrott i st\u00e4llet f\u00f6r att h\u00e5lla sig till mig. Hon fick beg\u00e4r till sina \u00e4lskare, grannarna assyrierna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De kom kl\u00e4dda i purpur, de var st\u00e5th\u00e5llare och furs\u00adtar, alla vackra unga m\u00e4n, ryttare till h\u00e4st."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hon gav sig som hora \u00e5t dem, de fr\u00e4msta av Assurs alla s\u00f6ner, och \u00e5t alla dem hon uppt\u00e4ndes av beg\u00e4r till. Hon orenade sig med alla deras el\u00e4ndiga avgudar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Inte heller gav hon upp sin l\u00f6saktighet med egyptierna, som hade f\u00e5tt ligga med henne i hennes ungdom och som hade smekt hennes jungfruliga barm och sl\u00f6sat sin otukt p\u00e5 henne."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00f6verl\u00e4mnade jag henne \u00e5t hennes \u00e4lskare, Assurs s\u00f6ner, som hon var uppt\u00e4nd av beg\u00e4r till."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De kl\u00e4dde av henne naken, f\u00f6rde bort hennes s\u00f6ner och d\u00f6ttrar och d\u00f6dade henne sj\u00e4lv med sv\u00e4rd. Hon blev ett varnande exempel f\u00f6r andra kvinnor, och de verkst\u00e4llde domen \u00f6ver henne."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men fast\u00e4n hennes syster Oholiba s\u00e5g detta, uppt\u00e4ndes hon \u00e4nnu mer av beg\u00e4r och gick \u00e4nnu l\u00e4ngre \u00e4n systern i sin otukt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hon fick beg\u00e4r till sina grannar, Assurs s\u00f6ner. De var ju st\u00e5th\u00e5llare och furstar. De kom kl\u00e4dda i pr\u00e4ktiga kl\u00e4der, ryttare till h\u00e4st, alla vackra unga m\u00e4n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag s\u00e5g att ocks\u00e5 hon orenade sig. B\u00e5da gick samma v\u00e4g."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men hon drev sin otukt \u00e4nnu l\u00e4ngre. Hon fick se mansbilder inristade i v\u00e4ggen. Man hade ristat in bilder av kaldeer och m\u00e5lat dem r\u00f6da."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De var framst\u00e4llda med b\u00e4lten kring sina h\u00f6fter och med st\u00e5tliga huvudbonader, alla lika k\u00e4mpar, som Babels s\u00f6ner fr\u00e5n Kaldeen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hon blev uppt\u00e4nd av beg\u00e4r till dem s\u00e5 snart hon s\u00e5g dem och s\u00e4nde bud till dem i Kaldeen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Babels s\u00f6ner kom d\u00e5 till henne f\u00f6r en k\u00e4rleksstund och orenade henne genom sin otukt. F\u00f6rst sedan hon hade blivit orenad av dem, v\u00e4nde hon sig i avsky bort ifr\u00e5n dem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men n\u00e4r hon s\u00e5 \u00f6ppet bedrev sin otukt och blottade sin nakenhet, k\u00e4nde jag avsky och v\u00e4nde mig ifr\u00e5n henne, s\u00e5 som jag hade v\u00e4nt mig ifr\u00e5n hennes syster."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 drev hon sitt horeri \u00e4nnu l\u00e4ngre. Hon t\u00e4nkte p\u00e5 sin ungdoms dagar, d\u00e5 hon bedrev otukt i Egyptens land,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "och hon blev p\u00e5 nytt uppt\u00e4nd av beg\u00e4r till sina \u00e4lskare d\u00e4r, som hade k\u00f6nsorgan som \u00e5snor och s\u00e4desfl\u00f6de som hingstar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Din h\u00e5g stod \u00e5ter till din ungdoms skaml\u00f6shet, n\u00e4r egyptierna smekte din barm eftersom du hade s\u00e5 ungdomliga br\u00f6st."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r, du Oholiba, s\u00e4ger Herren GUD s\u00e5: Se, jag ska egga upp dina \u00e4lskare mot dig, dem som du v\u00e4nt dig ifr\u00e5n med avsky. Jag ska l\u00e5ta dem komma \u00f6ver dig fr\u00e5n alla sidor,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Babels s\u00f6ner och alla kaldeer, folk fr\u00e5n Pekod, Shoa och Koa och alla Assurs s\u00f6ner med dem. De \u00e4r alla \u00e5tr\u00e5v\u00e4rda unga m\u00e4n, st\u00e5th\u00e5llare och furstar, k\u00e4mpar och ber\u00f6mv\u00e4rda m\u00e4n, alla ryttare till h\u00e4st."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De ska anfalla dig med vapen, vagnar, hjul och skaror av folk. Rustade med sk\u00e4rmar och sk\u00f6ldar och kl\u00e4dda i hj\u00e4lmar ska de anfalla dig fr\u00e5n alla sidor. Jag ska \u00f6verl\u00e4mna domen \u00e5t dem, och de ska d\u00f6ma dig efter sina lagar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta min svartsjuka g\u00e5 \u00f6ver dig s\u00e5 att de far fram mot dig i vrede. De ska sk\u00e4ra av dig n\u00e4sa och \u00f6ron, och de som blir kvar av dig ska falla f\u00f6r sv\u00e4rd. De ska f\u00f6ra bort dina s\u00f6ner och d\u00f6ttrar, och vad som blir kvar av dig ska f\u00f6rt\u00e4ras av eld."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De ska slita av dig dina kl\u00e4der och ta ifr\u00e5n dig dina praktfulla smycken."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "S\u00e5 ska jag g\u00f6ra slut p\u00e5 din oanst\u00e4ndighet och p\u00e5 din otukt i Egyptens land. Du ska inte mer lyfta din blick till dem och inte mer t\u00e4nka p\u00e5 Egypten."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: Se, jag ska \u00f6verl\u00e4mna dig \u00e5t dem som du hatar, \u00e5t dem som du har v\u00e4nt dig bort ifr\u00e5n med avsky."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Med hat ska de fara fram mot dig och ta ifr\u00e5n dig allt du har skaffat dig. De ska l\u00e4mna dig naken och blottad. Din otuktiga blygd ska bli blottad liksom din skaml\u00f6shet och din otukt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Detta ska man g\u00f6ra med dig d\u00e4rf\u00f6r att du trol\u00f6st f\u00f6renade dig med hednafolk och orenade dig med deras avgudar."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Du gick p\u00e5 din systers v\u00e4g. D\u00e4rf\u00f6r ska jag i din hand s\u00e4tta samma b\u00e4gare som hon fick."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: Du ska dricka din systers b\u00e4gare, s\u00e5 djup och s\u00e5 vid som den \u00e4r, och den ska ge dig h\u00e5n och f\u00f6rakt. Den rymmer mycket."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Du ska bli full av rus och bedr\u00f6velse, en f\u00f6rd\u00e4rvets och f\u00f6r\u00f6delsens b\u00e4gare \u00e4r din syster Samarias b\u00e4gare."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Du ska dricka den till sista droppen, \u00e4ven slicka dess sk\u00e4rvor, och du ska riva s\u00f6nder dina br\u00f6st. F\u00f6r jag har talat, s\u00e4ger Herren GUD."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren GUD s\u00e5: Efter\u00adsom du har gl\u00f6mt mig och kastat mig bakom din rygg, m\u00e5ste du ocks\u00e5 b\u00e4ra f\u00f6ljderna av din l\u00f6saktighet och din otukt."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "HERREN sade till mig: M\u00e4nnisko\u00adbarn, vill du d\u00f6ma Ohola och Oho\u00adliba? Tala d\u00e5 om f\u00f6r dem vilka vidrigheter de \u00e4gnar sig \u00e5t."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "F\u00f6r de har beg\u00e5tt \u00e4ktenskapsbrott och deras h\u00e4nder \u00e4r fl\u00e4ckade av blod. Med sina el\u00e4ndiga avgudar har de beg\u00e5tt \u00e4ktenskapsbrott. Och barnen som de hade f\u00f6tt \u00e5t mig l\u00e4t de g\u00e5 igenom eld som mat \u00e5t avgudarna."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Dessutom gjorde de mig detta: Samma dag som de orenade min helgedom, vanhelgade de ocks\u00e5 mina sabbater."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Samma dag som de slaktade sina barn \u00e5t avgudarna, gick de in i min helgedom och vanhelgade den. S\u00e5dant har de gjort i mitt hus."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "De s\u00e4nde ocks\u00e5 bud efter m\u00e4n som skulle komma fj\u00e4rran ifr\u00e5n. Bud\u00adb\u00e4rare skickades till dem och de kom, och du tv\u00e4ttade dig, sminkade dina \u00f6gon och prydde dig med smycken."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Du satt p\u00e5 en h\u00e4rlig b\u00e4dd med dukat bord framf\u00f6r dig, och d\u00e4r hade du st\u00e4llt fram min r\u00f6kelse och min olja."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Sorgl\u00f6st sorl h\u00f6rdes d\u00e4r\u00adinne, och till de m\u00e4n ur hopen som var d\u00e4r h\u00e4mtade man ocks\u00e5 in dryckes-\u00adbr\u00f6der fr\u00e5n \u00f6knen. Dessa satte arm\u00adband p\u00e5 kvinnornas armar och prakt\u00adfulla kronor p\u00e5 deras huvuden."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "D\u00e5 sade jag om henne som var utsliten genom sina \u00e4ktenskapsbrott: Nu ska de anv\u00e4nda henne som en hora, just henne."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Och de gick in till henne som man g\u00e5r in till en hora. S\u00e5 gick man in till Ohola och till Oholiba, de l\u00f6saktiga kvinnorna."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Men r\u00e4ttf\u00e4rdiga m\u00e4n ska d\u00f6ma dem efter den lag som g\u00e4ller f\u00f6r horor och s\u00e5dana som spiller blod, f\u00f6r horor \u00e4r de, och de har blod p\u00e5 sina h\u00e4nder."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: Kalla samman en folksamling mot dem och l\u00e4mna ut dem till misshandel och plundring."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Folksamlingen ska stena dem och hugga dem i stycken med sv\u00e4rd och dr\u00e4pa deras s\u00f6ner och d\u00f6ttrar och br\u00e4nna upp deras hus i eld."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "S\u00e5 ska jag g\u00f6ra slut p\u00e5 skaml\u00f6sheten i landet, och alla kvinnor ska varnas s\u00e5 att de inte \u00e4gnar sig \u00e5t s\u00e5dan skaml\u00f6shet som ni."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Man ska l\u00e5ta er skaml\u00f6shet komma \u00f6ver er, och ni ska f\u00e5 b\u00e4ra p\u00e5 de synder ni beg\u00e5tt med era avgudar. Och ni ska inse att jag \u00e4r Herren GUD.\u201d"
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jerusalem, en kokande gryta - HERRENS ord kom till mig i det nionde \u00e5ret, p\u00e5 tionde dagen i den tionde m\u00e5naden. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dM\u00e4nniskobarn, skriv upp namnet p\u00e5 denna dag, just denna dag, f\u00f6r Babels kung har just i dag ryckt fram mot Jerusalem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tala till det upproriska folket i en liknelse. S\u00e4g till dem: S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: S\u00e4tt p\u00e5 grytan, ja, s\u00e4tt p\u00e5 den och h\u00e4ll vatten i den."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00e4gg k\u00f6ttstyckena i den, alla slags utvalda bitar, l\u00e5r och bog, och fyll den med uts\u00f6kta ben."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du ska ta det b\u00e4sta av hjorden. L\u00e4gg s\u00e5 ved under grytan f\u00f6r att koka benen. L\u00e5t den koka kraftigt s\u00e5 att \u00e4ven benen blir kokta."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren GUD: Ve \u00f6ver blodstaden, den rostiga grytan, som inte kunnat befrias fr\u00e5n rost! Ta bort ur den k\u00f6ttstycke efter k\u00f6ttstycke utan att kasta lott om ordningen,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "f\u00f6r hennes blod \u00e4r \u00e4nnu kvar d\u00e4rinne. P\u00e5 den kala klippan l\u00e4t hon det rinna ner. Hon g\u00f6t inte ut det p\u00e5 marken s\u00e5 att mullen har kunnat d\u00f6lja det."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00f6r att vreden skulle ha sin g\u00e5ng och h\u00e4mnd utkr\u00e4vas, l\u00e4t jag det blod hon utg\u00f6t komma p\u00e5 kala klippan, d\u00e4r det inte kunde d\u00f6ljas."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: Ve \u00f6ver blodstaden! Jag ska l\u00e4gga mer br\u00e4nsle under den."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ja, l\u00e4gg p\u00e5 mer ved, t\u00e4nd upp eld, l\u00e5t k\u00f6ttet kokas v\u00e4l, l\u00e5t spadet koka in och benen bli br\u00e4nda."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e4tt sedan grytan tom p\u00e5 den gl\u00f6dande kolen tills den blir s\u00e5 upphettad att kopparn gl\u00f6dgas och orenheten sm\u00e4lts bort ur den och rosten f\u00f6rsvinner."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den har gett mig mycket arbete men \u00e4nd\u00e5 har all rosten inte g\u00e5tt bort. In i elden med rosten!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Din orenhet \u00e4r skamlig, och d\u00e4rf\u00f6r att du inte blev ren hur jag \u00e4n f\u00f6rs\u00f6kte rena dig, ska du nu inte mer bli fri fr\u00e5n din orenhet f\u00f6rr\u00e4n jag har sl\u00e4ckt min vrede p\u00e5 dig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag, HERREN, har talat. Det kommer! Jag ska g\u00f6ra det! Jag ska inte sl\u00e4ppa efter, inte visa mildhet och inte \u00e5ngra mig. Efter ditt levnadss\u00e4tt och dina g\u00e4rningar ska man d\u00f6ma dig, s\u00e4ger Herren GUD.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Profetens handlande \u2013 ett tecken - HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201dM\u00e4n\u00adniskobarn, se, genom pl\u00f6tslig d\u00f6d ska jag ta ifr\u00e5n dig dina \u00f6gons lust, men du ska inte klaga eller gr\u00e5ta eller f\u00e4lla t\u00e5rar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "I tysthet f\u00e5r du s\u00f6rja, men du ska inte h\u00e5lla sorgefest som efter en d\u00f6d. S\u00e4tt p\u00e5 dig din huvudbindel och ta skor p\u00e5 dina f\u00f6tter. Skyl inte ditt sk\u00e4gg och \u00e4t inte sorge\u00adbr\u00f6d.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4sta morgon talade jag till folket, men p\u00e5 kv\u00e4llen dog min hustru. N\u00e4sta morgon gjorde jag som jag hade blivit befalld."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 sade folket till mig: \u201dVill du inte s\u00e4ga oss vad det du g\u00f6r betyder?\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jag svarade dem: \u201dHERRENS ord kom till mig:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e4g till Israels hus: S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: Se, jag ska vanhelga min helgedom, er stolta h\u00e4rlighet, era \u00f6gons lust och er sj\u00e4ls l\u00e4ngtan. Och era s\u00f6ner och d\u00f6ttrar, som ni har tvingats \u00f6verge, ska falla f\u00f6r sv\u00e4rd."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 ska ni g\u00f6ra som jag har gjort. Ni kommer inte att skyla sk\u00e4gget och inte \u00e4ta sorgebr\u00f6d."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ni ska beh\u00e5lla huvudbindlarna p\u00e5 era huvuden och skorna p\u00e5 era f\u00f6tter. Ni ska inte h\u00e5lla d\u00f6dsklagan eller gr\u00e5ta utan tyna bort genom era missg\u00e4rningar och sucka med varandra."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hesekiel ska vara ett tecken f\u00f6r er. Som han har gjort, ska ni komma att g\u00f6ra. N\u00e4r detta h\u00e4nder, ska ni inse att jag \u00e4r Herren GUD."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men du m\u00e4nniskobarn ska veta, att p\u00e5 den dag d\u00e5 jag tar ifr\u00e5n dem deras v\u00e4rn, deras h\u00e4rliga fr\u00f6jd, deras \u00f6gons lust och deras sj\u00e4ls beg\u00e4r, deras s\u00f6ner och d\u00f6ttrar,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "den dagen ska en r\u00e4ddad flykting komma till dig och f\u00f6rkunna detta."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Den dagen ska din mun \u00f6ppnas, och du ska tala till flyktingen och inte mer vara stum. Du ska vara ett tecken f\u00f6r dem, och de ska inse att jag \u00e4r HERREN.\u201d"
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetia mot Ammon - HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dM\u00e4nniskobarn, v\u00e4nd ditt an\u00adsikte mot ammoniterna och profetera mot dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e4g till ammoniterna: H\u00f6r Herren GUDS ord! S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: Eftersom du ropade \u2019Ha ha!\u2019 mot min helgedom n\u00e4r den blev vanhelgad och mot Israels land n\u00e4r det lades \u00f6de och mot Juda hus n\u00e4r det gick i landsflykt,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "se, d\u00e4rf\u00f6r ska jag ge dig till \u00f6sterl\u00e4nningarna, s\u00e5 att de f\u00e5r sl\u00e5 upp sina t\u00e4ltl\u00e4ger och s\u00e4tta upp sina boningar i dig. De ska \u00e4ta din frukt och de ska dricka din mj\u00f6lk."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra Rabba till en betesmark f\u00f6r kameler och ammoniternas land till en l\u00e4gerplats f\u00f6r f\u00e5rhjordar, och ni ska inse att jag \u00e4r HERREN."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: Eftersom du klappar i h\u00e4nderna och stampar med f\u00f6tterna och med allt det f\u00f6rakt du har i din sj\u00e4l gl\u00e4der dig \u00f6ver Israels lands olycka,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "se, d\u00e4rf\u00f6r ska jag r\u00e4cka ut min hand mot dig och ge dig till byte \u00e5t hednafolken. Jag ska utrota dig fr\u00e5n folken och utpl\u00e5na dig ur l\u00e4nderna. Jag ska f\u00f6rg\u00f6ra dig, och du ska inse att jag \u00e4r HERREN."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Profetia mot Moab - S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: Eftersom Moab och Seir s\u00e4ger: \u2019Se, det \u00e4r med Juda hus som med alla andra folk\u2019,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "d\u00e4rf\u00f6r ska jag \u00f6ppna Moabs bergsluttningar s\u00e5 att de blir utan st\u00e4der, utan sina gr\u00e4nsst\u00e4der, landets prydnad: Bet-Hajeshimot, Baal-Meon och Kirjatajim."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Till besittning \u00e5t \u00f6sterl\u00e4nningarna ska jag ge bort dem tillsammans med ammoniterna, s\u00e5 att man inte mer minns ammoniterna bland folken."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Moab ska jag d\u00f6ma, och de ska inse att jag \u00e4r HERREN."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Profetia mot Edom - S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: Eftersom Edom har handlat s\u00e5 h\u00e4mndgirigt mot Juda hus och dragit p\u00e5 sig sv\u00e5r skuld genom sin h\u00e4mnd,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "d\u00e4rf\u00f6r, s\u00e4ger Herren GUD, ska jag r\u00e4cka ut min hand mot Edom och utrota b\u00e5de m\u00e4nniskor och djur. Jag ska \u00f6del\u00e4gga det, och fr\u00e5n Teman till Dedan ska de falla f\u00f6r sv\u00e4rd."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag ska h\u00e4mnas p\u00e5 Edom genom mitt folk Israel, och de ska handla med Edom enligt min brinnande vrede. Edom ska s\u00e5 f\u00e5 k\u00e4nna min h\u00e4mnd, s\u00e4ger Herren GUD."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Profetia mot filisteerna - S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: Eftersom filisteerna har handlat s\u00e5 h\u00e4mndgirigt och med f\u00f6rakt i sj\u00e4len velat h\u00e4mnas och i sin eviga fiendskap velat f\u00f6rd\u00e4rva,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "d\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren GUD s\u00e5: Se, jag ska r\u00e4cka ut min hand mot filisteerna och utrota kereteerna och f\u00f6rg\u00f6ra dem som finns kvar i Kustlandet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag ska h\u00e4mnas stort p\u00e5 dem, n\u00e4r jag straffar dem i min vrede. Och de ska inse att jag \u00e4r HERREN, n\u00e4r jag l\u00e5ter min h\u00e4mnd drabba dem.\u201d"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetia mot Tyrus - I elfte \u00e5ret, p\u00e5 f\u00f6rsta dagen i m\u00e5naden, kom HERRENS ord till mig:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dM\u00e4nniskobarn, eftersom Tyrus har sagt om Jerusalem: \u2019Ha ha! Folkens port har brutits ner. D\u00e5 v\u00e4nder man sig till mig, jag blir rik n\u00e4r hon ligger i ruiner.\u2019"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren GUD s\u00e5: Se, jag \u00e4r emot dig, Tyrus. Jag ska f\u00e5 m\u00e5nga hednafolk att resa sig mot dig, liksom havet l\u00e5ter sina b\u00f6ljor resa sig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De ska f\u00f6rst\u00f6ra Tyrus murar och riva ner hennes torn. Jag ska skrapa bort allt grus fr\u00e5n henne och f\u00f6rvandla henne till en kal klippa."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En torkplats f\u00f6r fiskn\u00e4t ska hon bli, mitt ute i havet, f\u00f6r jag har talat, s\u00e4ger Herren GUD. Hon ska bli ett byte f\u00f6r hednafolken."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och hennes d\u00f6ttrar p\u00e5 fastlandet ska dr\u00e4pas med sv\u00e4rd. De ska inse att jag \u00e4r HERREN."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: Se, jag ska l\u00e5ta Nebukadressar, Babels kung, kungarnas kung, norr\u00adifr\u00e5n komma \u00f6ver Tyrus med h\u00e4star och vagnar och ryttare och med mycket folk."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dina d\u00f6ttrar p\u00e5 fastlandet ska han dr\u00e4pa med sv\u00e4rd. Han ska bygga en bel\u00e4gringsmur mot dig, kasta upp en vall mot dig och resa sina sk\u00f6ldar mot dig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Med sin murbr\u00e4cka ska han rikta st\u00f6tar mot dina murar, och dina torn ska han bryta ner med sina vapen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hans h\u00e4star \u00e4r s\u00e5 m\u00e5nga att dammet fr\u00e5n dem ska t\u00e4cka dig. Vid d\u00e5net av hans ryttare och av hans k\u00e4rror och vagnar ska dina murar skaka n\u00e4r han drar in genom dina portar, s\u00e5 som man drar in i en er\u00f6vrad stad."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hans h\u00e4star ska med sina hovar trampa s\u00f6nder alla dina gator. Ditt folk ska han d\u00f6da med sv\u00e4rd, och dina stolta stoder ska st\u00f6rta till marken."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Man ska r\u00f6va bort dina skatter och plundra dina handelsvaror. Man ska riva dina murar, och dina vackra hus ska man bryta ner. Stenarna, tr\u00e4virket och gruset ska kastas i havet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra slut p\u00e5 din skr\u00e4niga s\u00e5ng, dina harpors ljud ska inte h\u00f6ras mer."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ja, jag ska g\u00f6ra dig till en kal klippa, en torkplats f\u00f6r fiskn\u00e4t ska du bli. Aldrig mer ska du byggas upp igen, f\u00f6r jag, HERREN, har talat, s\u00e4ger Herren GUD."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD till Tyrus: Kommer d\u00e5 inte kustl\u00e4nderna att b\u00e4va vid d\u00e5net av ditt fall, n\u00e4r dina s\u00e5rade j\u00e4mrar sig och man beg\u00e5r mord hos dig?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Alla furstar vid havet ska stiga ner fr\u00e5n sina troner. De ska l\u00e4gga bort sina mantlar och ta av sig sina broderade kl\u00e4der. Skr\u00e4ck blir deras kl\u00e4dsel d\u00e4r de sitter p\u00e5 marken. De ska st\u00e4ndigt f\u00f6rf\u00e4ras och h\u00e4pna \u00f6ver dig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De ska st\u00e4mma upp en sorges\u00e5ng \u00f6ver dig och s\u00e4ga: Hur har du inte g\u00e5tt under, du som var bebodd av sj\u00f6folk, du ber\u00f6mda stad, du som var s\u00e5 m\u00e4ktig p\u00e5 havet, du och dina inv\u00e5nare, du som spred skr\u00e4ck hos alla dina inv\u00e5nare."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nu darrar kustl\u00e4nderna den dag du faller, och \u00f6arna i havet f\u00f6rf\u00e4ras den dag du g\u00e5r under."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: N\u00e4r jag g\u00f6r dig till en \u00f6delagd stad, lik st\u00e4der som ingen bor i, n\u00e4r jag l\u00e5ter havets djup stiga upp \u00f6ver dig s\u00e5 att de v\u00e4ldiga vattnen t\u00e4cker dig,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "d\u00e5 st\u00f6rtar jag ner dig till dem som har farit ner i graven, till folk som levde f\u00f6r l\u00e4nge sedan. Likt en plats som sedan l\u00e4nge ligger \u00f6de f\u00e5r du ligga d\u00e4r i jordens djup hos dem som har farit ner i graven. S\u00e5 ska du f\u00f6rbli obebodd medan jag g\u00f6r h\u00e4rliga ting i de levandes land."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta dig f\u00e5 ett fasansfullt slut, och du ska inte mer finnas till. Man ska s\u00f6ka dig men aldrig n\u00e5gonsin finna dig s\u00e4ger Herren GUD.\u201d"
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sorges\u00e5ng \u00f6ver Tyrus - HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dM\u00e4nniskobarn, st\u00e4m upp en sorge\u00ads\u00e5ng \u00f6ver Tyrus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e4g till Tyrus: Du som bor vid havets portar och driver handel med folken i m\u00e5nga kustl\u00e4nder, s\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: O Tyrus, du s\u00e4ger: Jag \u00e4r den fullkomliga sk\u00f6nheten."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dina gr\u00e4nser \u00e4r mitt i havet, de som byggde dig gjorde din sk\u00f6nhet fullkomlig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Av cypress fr\u00e5n Senir gjorde de allt ditt tr\u00e4arbete. De h\u00e4mtade en ceder fr\u00e5n Libanon f\u00f6r att g\u00f6ra en mast \u00e5t dig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Av ekar fr\u00e5n Bashan gjorde de dina \u00e5ror. De prydde ditt d\u00e4ck med elfenben, inlagt i \u00e4delt tr\u00e4 fr\u00e5n kitteernas \u00f6l\u00e4nder."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Seglet av fint broderat linne fr\u00e5n Egypten hade du som ditt baner. M\u00f6rkbl\u00e5tt och purpurr\u00f6tt tyg fr\u00e5n Elishas \u00f6l\u00e4nder hade du till solt\u00e4lt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sidons och Arvads inv\u00e5nare var roddare \u00e5t dig. De vise, som du hade hos dig, Tyrus, dem tog du till sj\u00f6m\u00e4n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gebals \u00e4ldste och dess vise tj\u00e4nade dig med att t\u00e4ta dina fogar. Havets alla fartyg med sina bes\u00e4ttningar tj\u00e4nade dig vid din byteshandel."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Perser, ludeer och puteer var soldater i din h\u00e4r, ditt krigsfolk. Sk\u00f6ldar och hj\u00e4lmar h\u00e4ngde de p\u00e5 dig, och dessa gav dig glans."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Arvads s\u00f6ner och din h\u00e4r stod runt omkring p\u00e5 dina murar, och m\u00e4n fr\u00e5n Gammad var i dina torn. Sina stora sk\u00f6ldar h\u00e4ngde de upp runt om p\u00e5 dina murar, de gjorde din sk\u00f6nhet fullkomlig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tarshish var din handelspartner, f\u00f6r du var rik p\u00e5 allt. Du fick silver, j\u00e4rn, tenn och bly i utbyte mot dina varor."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Grekland, Tubal och Meshek handlade med dig. Slavar och koppark\u00e4rl gav de dig i utbyte."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Arbetsh\u00e4star, stridsh\u00e4star och mul\u00e5snor fick du som betalning fr\u00e5n Togarmas land."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dedans s\u00f6ner handlade med dig, ja, m\u00e5nga kustl\u00e4nder var dina kunder. Elfenben och ebenholts f\u00f6rde de till dig som betalning."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Aram var din handelspartner, f\u00f6r du var rik p\u00e5 konstarbeten. Rubiner, purpurr\u00f6tt tyg, broderade v\u00e4vnader och fint linne, koraller och rubiner gav de dig som betalning."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Juda och Israels land handlade med dig. Vete fr\u00e5n Minnit, bakverk och honung, olja och balsam gav de dig i utbyte f\u00f6r dina varor."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Damaskus var din handelspartner, f\u00f6r du var rik p\u00e5 konstarbeten och allt slags gods. De kom med vin fr\u00e5n Helbon och med ull fr\u00e5n Sahar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dan och Javan gav dig tvinnad tr\u00e5d som betalning. De gav konstsmitt j\u00e4rn, kassia och kalmus i utbyte mot dina varor."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dedan handlade med dig med sadelt\u00e4cken att rida p\u00e5."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Araberna och Kedars alla furstar tj\u00e4nade dig med sin handel, med lamm och baggar och bockar drev de handel hos dig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sabas och Raamas k\u00f6pm\u00e4n gjorde aff\u00e4rer med dig. Kryddor av b\u00e4sta slag och alla slags \u00e4dla stenar och guld gav de dig som betalning."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Harran, Kanne och Eden, Sabas k\u00f6pm\u00e4n, Assur och Kilmad drev handel med dig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De gjorde aff\u00e4rer hos dig med vackra kl\u00e4der, med m\u00f6rkbl\u00e5 brokigt v\u00e4vda mantlar, med brokiga t\u00e4cken, med v\u00e4lslagna, starka rep p\u00e5 din marknad."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Fartyg fr\u00e5n Tarshish for i v\u00e4g med dina bytesvaror. S\u00e5 fylldes du med gods och blev mycket \u00e4rad, d\u00e4r du l\u00e5g mitt i havet."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ut p\u00e5 vida vattnen f\u00f6rde de dig, dina roddare. D\u00e5 kom \u00f6stanvinden och krossade dig, d\u00e4r du l\u00e5g mitt i havet."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ditt gods, dina varor och din handel, dina sj\u00f6m\u00e4n och styrm\u00e4n, de som lagade dina fogar och de som drev din handel, allt krigsfolk som fanns hos dig och allt manskap hos dig, ska sjunka ner i havets djup den dag du faller."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00e4r dina sj\u00f6m\u00e4n h\u00f6jer sorgerop b\u00e4var kustl\u00e4nderna."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Alla som ror med \u00e5ror l\u00e4mnar sina skepp. Sj\u00f6m\u00e4n och alla som far p\u00e5 havet stannar i land."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De ropar h\u00f6gt \u00f6ver dig och klagar bittert, de str\u00f6r stoft p\u00e5 sina huvuden och rullar sig i aska."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "De rakar sig skalliga f\u00f6r din skull och kl\u00e4r sig i s\u00e4cktyg, de gr\u00e5ter \u00f6ver dig i bitter sorg, under bitter klagan."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Med j\u00e4mmer st\u00e4mmer de upp en sorges\u00e5ng \u00f6ver dig, klagande sjunger de om dig: Vem \u00e4r som Tyrus, som bringats till tystnad mitt ute i havet?"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "N\u00e4r dina handelsvaror sattes i land fr\u00e5n havet m\u00e4ttade du m\u00e5nga folk. Med din m\u00e4ngd av gods och bytesvaror gjorde du jordens kungar rika."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men nu, n\u00e4r du f\u00f6rlist och f\u00f6rsvunnit fr\u00e5n havet ner i vattnets djup, har dina bytesvaror och allt ditt manskap sjunkit med dig."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Kustl\u00e4ndernas alla inv\u00e5nare h\u00e4pnar \u00f6ver dig, deras kungar st\u00e5r rysande med f\u00f6rf\u00e4ran i sina ansikten."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "K\u00f6pm\u00e4nnen ute bland folken visslar h\u00e5nfullt \u00e5t dig. Du har f\u00e5tt ett fasansfullt slut, du ska inte mer finnas till.\u201d"
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetia mot kungen i Tyrus - HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dM\u00e4nniskobarn, s\u00e4g till fursten i Tyrus: S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: Ditt hj\u00e4rta \u00e4r h\u00f6gmodigt och du s\u00e4ger: Jag \u00e4r en gud, jag tronar p\u00e5 en gudatron mitt ute i havet. \u00c4nd\u00e5 \u00e4r du bara en m\u00e4nniska och inte en gud, hur mycket du \u00e4n i ditt hj\u00e4rta tycker dig vara en gud."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Se, du menar dig vara visare \u00e4n Daniel, ingen hemlighet \u00e4r dold f\u00f6r dig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Genom din visdom och ditt f\u00f6rst\u00e5nd har du blivit rik, guld och silver har du samlat i dina f\u00f6rr\u00e5dshus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Genom stor visdom med vilken du drev din handel har du \u00f6kat din rikedom, och s\u00e5 har ditt hj\u00e4rta blivit h\u00f6gmodigt f\u00f6r din rikedoms skull."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren GUD s\u00e5: Eftersom du menar att dina tankar \u00e4r Guds tankar,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "se, d\u00e4rf\u00f6r ska jag l\u00e5ta fr\u00e4mlingar komma mot dig, de grymmaste folk. De ska dra sina sv\u00e4rd mot din visdoms sk\u00f6nhet och orena din glans."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De ska st\u00f6rta ner dig i graven, och du ska d\u00f6 en v\u00e5ldsam d\u00f6d mitt ute i havet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ska du d\u00e5 s\u00e4ga till den som dr\u00e4per dig: \u2019Jag \u00e4r en gud\u2019, du som \u00e4r en m\u00e4nniska och inte en gud, i h\u00e4nderna p\u00e5 den som genomborrar dig?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du ska d\u00f6 som de oomskurna d\u00f6r f\u00f6r fr\u00e4mlingars hand. F\u00f6r jag har talat, s\u00e4ger Herren GUD.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201dM\u00e4n\u00adniskobarn, st\u00e4m upp en sorges\u00e5ng \u00f6ver kungen i Tyrus och s\u00e4g till honom: S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: Du var en m\u00f6nsterbild av fullkomlighet, full av visdom och fullkomlig i sk\u00f6nhet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du var i Eden, Guds lustg\u00e5rd, h\u00f6ljd i alla slags \u00e4delstenar: karneol, topas och kalcedon, krysolit, onyx och jaspis, safir, granat och smaragd. Med guld var dina tamburiner och fl\u00f6jter utsmyckade, framst\u00e4llda den dag du skapades."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Du var en smord, beskyddande kerub, och jag hade satt dig p\u00e5 Guds heliga berg. D\u00e4r gick du omkring bland gnistrande stenar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Du var fullkomlig p\u00e5 alla dina v\u00e4gar fr\u00e5n den dag d\u00e5 du skapades till dess att or\u00e4ttf\u00e4rdighet blev funnen hos dig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Genom din stora handel fylldes du med v\u00e5ld, och du syndade. D\u00e4rf\u00f6r drev jag dig bort fr\u00e5n Guds berg och f\u00f6rgjorde dig, du beskyddande kerub mitt bland de gnistrande stenarna."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Eftersom ditt hj\u00e4rta var h\u00f6gmodigt p\u00e5 grund av din sk\u00f6nhet, och du f\u00f6rd\u00e4rvade din visdom p\u00e5 grund av din prakt, kastade jag ner dig till jorden och utl\u00e4mnade dig \u00e5t kungar till att besk\u00e5das."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Genom dina m\u00e5nga missg\u00e4rningar och din o\u00e4rliga handel vanhelgade du dina helgedomar. D\u00e4rf\u00f6r l\u00e4t jag eld g\u00e5 ut fr\u00e5n dig, och den f\u00f6rt\u00e4rde dig. Jag gjorde dig till aska p\u00e5 marken inf\u00f6r alla som s\u00e5g dig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Alla som k\u00e4nde dig bland folken h\u00e4pnade \u00f6ver dig. Du fick ett fasansfullt slut och du ska inte mer finnas till.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Profetia mot Sidon - HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201dM\u00e4n\u00adniskobarn, v\u00e4nd ditt ansikte mot Sidon och profetera mot det"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "och s\u00e4g: S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: Se, jag ska komma \u00f6ver dig, Sidon, och f\u00f6rh\u00e4rliga mig i dig. Man ska inse att jag \u00e4r HERREN, n\u00e4r jag d\u00f6mer henne och visar mig helig i hennes mitt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag ska s\u00e4nda pest \u00f6ver henne och blod p\u00e5 hennes gator, och inne i henne ska d\u00f6ende m\u00e4n falla f\u00f6r sv\u00e4rd, som ska drabba henne fr\u00e5n alla sidor. Och man ska inse att jag \u00e4r HERREN."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sedan ska det f\u00f6r Israels hus inte mer finnas n\u00e5gon stickande tagg \u00adeller n\u00e5got s\u00e5rande t\u00f6rne bland alla de grannfolk som nu f\u00f6raktar dem. Och man ska inse att jag \u00e4r Herren GUD."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: N\u00e4r jag samlar Israels hus fr\u00e5n de folk dit de skingrats, ska jag uppenbara min helighet bland dem inf\u00f6r hednafolkens \u00f6gon. Sedan ska de bo i sitt land, det som jag gav \u00e5t min tj\u00e4nare Jakob."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De ska bo d\u00e4r i trygghet och bygga hus och plantera ving\u00e5rdar. Ja, de ska bo i trygghet, n\u00e4r jag d\u00f6mer alla som bor runt omkring dem och som f\u00f6raktar dem. Och de ska inse att jag \u00e4r HERREN deras Gud.\u201d"
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetia mot Egypten - I det tionde \u00e5ret, p\u00e5 tolfte dagen i den tionde m\u00e5naden kom HERRENS ord till mig:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dM\u00e4nniskobarn, v\u00e4nd ditt ansikte mot farao, Egyptens kung, och profetera mot honom och mot hela Egypten."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e4g: S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: Jag \u00e4r emot dig, farao, du Egyptens kung, du stora monster, som ligger d\u00e4r i dina str\u00f6mmar och s\u00e4ger: Nilen \u00e4r min, jag har sj\u00e4lv gjort den."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag ska s\u00e4tta krokar i dina k\u00e4ftar och l\u00e5ta fiskarna i dina str\u00f6mmar fastna i dina fj\u00e4ll. S\u00e5 ska jag dra upp dig ur dina str\u00f6mmar med alla fiskar som h\u00e4nger fast vid dina fj\u00e4ll."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag ska kasta dig ut i \u00f6knen med alla fiskarna fr\u00e5n dina str\u00f6mmar. Du ska bli liggande p\u00e5 marken och inte tas bort d\u00e4rifr\u00e5n eller h\u00e4mtas, f\u00f6r jag ska ge dig till mat \u00e5t markens djur och himlens f\u00e5glar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Alla Egyptens inv\u00e5nare ska inse att jag \u00e4r HERREN, f\u00f6r de \u00e4r en r\u00f6rstav f\u00f6r Israels hus."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r de tar dig i sin hand g\u00e5r du s\u00f6nder och ristar upp hela deras sida. N\u00e4r de st\u00f6der sig p\u00e5 dig bryts du av, och du f\u00e5r alla h\u00f6fter att darra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren GUD s\u00e5: Se, jag vill l\u00e5ta sv\u00e4rd drabba dig och jag ska utrota b\u00e5de m\u00e4nniskor och djur ur dig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Egyptens land ska sk\u00f6vlas och l\u00e4ggas \u00f6de, och de ska inse att jag \u00e4r HERREN. Detta d\u00e4rf\u00f6r att du sade: Nilfloden \u00e4r min, jag har sj\u00e4lv gjort den."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Se, d\u00e4rf\u00f6r \u00e4r jag emot dig och dina str\u00f6mmar, och jag ska g\u00f6ra Egyptens land till en \u00f6demark, till ett \u00f6delagt land, fr\u00e5n Migdol till Assuan \u00e4nda fram till Nubiens gr\u00e4ns."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ingen m\u00e4nniskas fot ska g\u00e5 fram d\u00e4r och ingen fot av n\u00e5got djur. Landet ska ligga obebott i fyrtio \u00e5r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra Egyptens land till en \u00f6demark bland \u00f6delagda l\u00e4nder, och dess st\u00e4der ska ligga \u00f6de bland \u00f6delagda st\u00e4der i fyrtio \u00e5r. Jag ska skingra egyptierna bland folken och sprida ut dem i l\u00e4nderna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: N\u00e4r fyrtio \u00e5r har g\u00e5tt, ska jag samla egyptierna fr\u00e5n de folk d\u00e4r de \u00e4r utspridda."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra slut p\u00e5 deras f\u00e5ngen\u00adskap och l\u00e5ta dem \u00e5terv\u00e4nda till Patros land, som de h\u00e4rstammar fr\u00e5n. D\u00e4r ska de bli ett obetydligt rike,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "ett rike som \u00e4r obetydligare \u00e4n andra riken s\u00e5 att det inte mer kan upph\u00f6ja sig \u00f6ver folken. Jag ska l\u00e5ta dem bli s\u00e5 f\u00e5 att de inte kan h\u00e4rska \u00f6ver folken."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Israels folk ska inte mer f\u00f6rlita sig p\u00e5 egyptierna, utan de ska minnas sin synd n\u00e4r de v\u00e4nder sig till dem f\u00f6r att f\u00e5 hj\u00e4lp. Och de ska inse att jag \u00e4r Herren GUD.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "I det tjugosjunde \u00e5ret, p\u00e5 f\u00f6rsta dagen i den f\u00f6rsta m\u00e5naden kom HERRENS ord till mig:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201dM\u00e4nnisko\u00adbarn, Nebukadressar, Ba\u00adbels kung, har l\u00e5tit sin h\u00e4r utf\u00f6ra ett h\u00e5rt arbete mot Tyrus. Varje huvud har blivit skalligt och varje skuldra s\u00f6nderskavd. Men varken han eller hans h\u00e4r har vunnit n\u00e5got av Tyrus genom det arbete de utf\u00f6rt mot det."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren GUD s\u00e5: Se, jag ger Egyptens land till Nebukadressar, Babels kung, och han ska f\u00f6ra bort dess rikedomar och plundra och ta byte d\u00e4r. Detta ska hans h\u00e4r f\u00e5 som l\u00f6n."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Som ers\u00e4ttning f\u00f6r hans arbete ger jag honom Egyptens land, f\u00f6r de har utf\u00f6rt sitt verk f\u00f6r min r\u00e4kning, s\u00e4ger Herren GUD."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "P\u00e5 den tiden ska jag l\u00e5ta ett horn v\u00e4xa upp \u00e5t Israels hus, och jag ska l\u00e5ta dig \u00f6ppna munnen mitt ibland dem. Och de ska inse att jag \u00e4r HERREN.\u201d"
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Egyptens och faraos fall - HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dM\u00e4nniskobarn, profetera och s\u00e4g: S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: J\u00e4mra er: Ve oss, vilken dag!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "F\u00f6r dagen \u00e4r n\u00e4ra, HERRENS dag \u00e4r n\u00e4ra, en mulen dag, d\u00e5 hednafolkens stund \u00e4r inne."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ett sv\u00e4rd ska komma \u00f6ver Egypten, och Nubien ska gripas av \u00e5ngest n\u00e4r de slagna faller i Egypten, dess rikedomar f\u00f6rs bort och dess grundvalar rivs upp."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nubier, puteer och ludeer och hela skaran av fr\u00e4mmande folk och libyer och f\u00f6rbundslandets s\u00f6ner ska tillsammans med dem falla f\u00f6r sv\u00e4rd."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Egyptens f\u00f6rsvarare ska falla, deras stolta makt ska st\u00f6rtas. Fr\u00e5n Migdol till Assuan ska de som bor d\u00e4r falla f\u00f6r sv\u00e4rd, s\u00e4ger Herren GUD."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Deras land ska ligga \u00f6de bland \u00f6delagda l\u00e4nder, och deras st\u00e4der ska ligga bland \u00f6delagda st\u00e4der."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De ska inse att jag \u00e4r HERREN, n\u00e4r jag s\u00e4tter eld p\u00e5 Egypten och l\u00e5ter krossa alla dess hj\u00e4lpare."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen ska s\u00e4ndebud p\u00e5 fartyg dra ut fr\u00e5n mig f\u00f6r att skr\u00e4mma Nubien mitt i dess trygghet. Man ska d\u00e4r gripas av \u00e5ngest som p\u00e5 Egyptens dag, f\u00f6r se, det kommer."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: Jag ska g\u00f6ra slut p\u00e5 Egyptens \u00f6verfl\u00f6d genom Nebukadressar, Babels kung."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han och hans folk med honom, de grymmaste bland hednafolken, ska f\u00f6ras dit f\u00f6r att f\u00f6rd\u00e4rva landet. De ska dra sina sv\u00e4rd mot Egypten och fylla landet med slagna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra floderna till torr mark och s\u00e4lja landet i onda m\u00e4ns h\u00e4nder. Genom fr\u00e4mlingars h\u00e4nder ska jag \u00f6del\u00e4gga landet med allt som finns i det. Jag, HERREN, har talat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: Jag ska ocks\u00e5 f\u00f6rst\u00f6ra avgudarna och g\u00f6ra slut p\u00e5 avgudabilderna i Memfis. Det ska inte mer uppst\u00e5 n\u00e5gon furste i Egypten, och jag ska l\u00e5ta skr\u00e4ck drabba Egyptens land."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag ska \u00f6del\u00e4gga Patros, t\u00e4nda eld p\u00e5 Soan och h\u00e5lla dom \u00f6ver No."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag ska \u00f6sa min vrede \u00f6ver Sin, Egyptens v\u00e4rn, och utrota den larmande hopen i No."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag ska t\u00e4nda eld p\u00e5 Egypten, Sin ska gripas av \u00e5ngest, No ska er\u00f6vras och Memfis \u00f6verfallas p\u00e5 ljusa dagen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Avens och Pi-Besets unga m\u00e4n ska falla f\u00f6r sv\u00e4rd, och kvinnorna ska vandra bort i f\u00e5ngenskap."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "I Tachpanches blir dagen m\u00f6rk, n\u00e4r jag bryter s\u00f6nder Egyptens ok och dess stolta makt upph\u00f6r att finnas till. Ett moln ska t\u00e4cka det, och dess d\u00f6ttrar ska vandra bort i f\u00e5ngenskap."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag ska h\u00e5lla dom \u00f6ver Egypten, och de ska inse att jag \u00e4r HERREN.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "I elfte \u00e5ret, p\u00e5 sjunde dagen i f\u00f6rsta m\u00e5naden, kom HERRENS ord till mig:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201dM\u00e4nniskobarn, jag har brutit s\u00f6nder faraos, den egyptiske kungens arm, och man har inte f\u00f6rbundit den. Man har inte anv\u00e4nt l\u00e4kemedel, inte lindat den eller lagt f\u00f6rband p\u00e5 den f\u00f6r att p\u00e5 nytt g\u00f6ra den stark nog att f\u00f6ra sv\u00e4rdet."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren GUD s\u00e5: Jag \u00e4r emot farao, Egyptens kung, och ska bryta s\u00f6nder hans armar, b\u00e5de den som \u00e4nnu \u00e4r stark och den som redan \u00e4r bruten, och jag ska l\u00e5ta sv\u00e4rdet falla ur hans hand."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag ska skingra egyptierna bland folken och sprida ut dem i l\u00e4nderna."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Den babyloniske kungens armar ska jag st\u00e4rka, och jag ska s\u00e4tta mitt sv\u00e4rd i hans hand. Men faraos armar ska jag bryta s\u00f6nder, s\u00e5 att han som en d\u00f6dsslagen k\u00e4mpe j\u00e4mrar sig inf\u00f6r honom."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag ska st\u00e4rka den babyloniske kungens armar, men faraos armar ska sjunka ner. De ska inse att jag \u00e4r HERREN, n\u00e4r jag s\u00e4tter mitt sv\u00e4rd i den babyloniske kungens hand, f\u00f6r att han ska r\u00e4cka ut det mot Egyptens land."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag ska skingra egyptierna bland folken och sprida ut dem i l\u00e4nderna. Och de ska inse att jag \u00e4r HERREN.\u201d"
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Det ska g\u00e5 Egypten som Assyrien - I elfte \u00e5ret, p\u00e5 f\u00f6rsta \u00addagen i tredje m\u00e5naden, kom HER\u00adRENS ord till mig:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dM\u00e4nnisko\u00adbarn, s\u00e4g till farao, Egyp\u00adtens kung, och till hans larmande hop: Vem liknar du i din storhet?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Se p\u00e5 Assyrien, en g\u00e5ng en ceder p\u00e5 Libanon med vackra grenar, skuggrik krona och h\u00f6g stam, som str\u00e4ckte sin topp upp bland molnen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vatten gav den v\u00e4xt, djupa k\u00e4llor gjorde den h\u00f6g. K\u00e4llorna l\u00e4t sina str\u00f6mmar flyta runt platsen d\u00e4r den var planterad, och s\u00e4nde ut sina fl\u00f6den till alla andra tr\u00e4d p\u00e5 marken."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r fick den h\u00f6gre stam \u00e4n alla tr\u00e4d p\u00e5 marken. Den fick m\u00e5nga kvistar och yviga grenar p\u00e5 grund av det rikliga vattnet n\u00e4r den sk\u00f6t skott."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Alla himlens f\u00e5glar byggde sina bon bland grenarna, alla markens djur f\u00f6dde sina ungar under dess grenar, och i skuggan av det bodde alla de stora folken."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den var vacker genom sin storhet och genom sina grenars l\u00e4ngd, f\u00f6r den hade sin rot vid v\u00e4ldiga vatten."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ingen ceder i Guds lustg\u00e5rd gick upp mot den, ingen cypress hade grenar som kunde j\u00e4mf\u00f6ras med den, ingen l\u00f6nn bar kvistar som den. Nej, inget tr\u00e4d i Guds lustg\u00e5rd liknade den i sk\u00f6nhet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag hade gjort den s\u00e5 vacker med alla dess grenar att alla Edens tr\u00e4d i Guds lustg\u00e5rd avundades den."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren GUD s\u00e5: Efter\u00adsom den har v\u00e4xt s\u00e5 h\u00f6g och str\u00e4ckt sin topp upp bland molnen och f\u00f6rh\u00e4vt sig i sitt hj\u00e4rta \u00f6ver att den var s\u00e5 h\u00f6g,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "d\u00e4rf\u00f6r ska jag utl\u00e4mna den \u00e5t den m\u00e4ktige bland folken. Han ska behandla den som den f\u00f6rtj\u00e4nar, f\u00f6r jag har r\u00f6jt den ur v\u00e4gen f\u00f6r dess ogudaktighets skull."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Fr\u00e4mlingar, de grymmaste folk, har f\u00e5tt hugga ner den och har l\u00e5tit den ligga. Dess kvistar har fallit p\u00e5 bergen och i alla dalar. Grenarna har brutits av och kastats i landets alla b\u00e4ckar, och alla folk p\u00e5 jorden m\u00e5ste ge sig bort ifr\u00e5n dess skugga och l\u00e5ta den ligga."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "P\u00e5 den fallna stammen bor alla himlens f\u00e5glar, och p\u00e5 grenarna l\u00e4gger sig alla markens djur."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Detta sker f\u00f6r att inget tr\u00e4d som v\u00e4xer vid vatten ska yvas p\u00e5 grund av sin h\u00f6jd och str\u00e4cka sin topp upp bland molnen, och f\u00f6r att inte ens det v\u00e4ldigaste av dem ska st\u00e5 d\u00e4r och vara h\u00f6gmodigt, nej, inget tr\u00e4d som har haft vatten att dricka. F\u00f6r de \u00e4r alla best\u00e4mda till att d\u00f6 och m\u00e5ste ner i jordens djup f\u00f6r att vara d\u00e4r bland m\u00e4nniskors barn, hos dem som har farit ner i graven."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: P\u00e5 den dag d\u00e5 cedern for ner till d\u00f6dsriket l\u00e4t jag djupet kl\u00e4 sig i s\u00e4cktyg f\u00f6r dess skull. Jag l\u00e4t str\u00f6mmarna st\u00e5 stilla, och de stora vattnen h\u00f6lls tillbaka. Jag l\u00e4t f\u00f6r dess skull Libanon kl\u00e4 sig i svart, och alla tr\u00e4d p\u00e5 marken vissnade i sorg \u00f6ver den."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vid d\u00e5net av dess fall fick jag hednafolken att b\u00e4va, n\u00e4r jag st\u00f6rtade ner den i d\u00f6dsriket till dem som hade farit ner i graven. Men i jordens djup tr\u00f6stade sig d\u00e5 alla Edens tr\u00e4d, de fr\u00e4msta och b\u00e4sta p\u00e5 Libanon, alla de som hade haft vatten att dricka."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ocks\u00e5 de hade, som det tr\u00e4det, tvingats fara ner till d\u00f6dsriket, till dem som var slagna med sv\u00e4rd. Dit for ocks\u00e5 de som hade varit dess st\u00f6d och hade bott i dess skugga bland \u00adhednafolken."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vilket av Edens tr\u00e4d liknar dig i h\u00e4rlighet och storhet? \u00c4nd\u00e5 ska du st\u00f6rtas ner i jordens djup tillsammans med Edens tr\u00e4d och ligga d\u00e4r bland de oomskurna, hos dem som har genomborrats med sv\u00e4rd. S\u00e5 ska det g\u00e5 farao och hela hans larmande hop, s\u00e4ger Herren GUD.\u201d"
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sorges\u00e5ng \u00f6ver farao - I det tolfte \u00e5ret, p\u00e5 f\u00f6rsta dagen i den tolfte m\u00e5naden kom HERRENS ord till mig:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dM\u00e4nniskobarn, st\u00e4m upp en sorge\u00ads\u00e5ng \u00f6ver farao, Egyptens kung, och s\u00e4g till honom: Du var som ett ungt lejon bland hednafolken. Du liknade monstret i havet, d\u00e4r du for fram i dina str\u00f6mmar och r\u00f6rde upp vattnet med dina f\u00f6tter och grumlade floderna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: Jag ska breda ut mitt n\u00e4t \u00f6ver dig genom skaror av m\u00e5nga folk, och de ska dra upp dig i mitt garn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag ska kasta upp dig p\u00e5 land och slunga dig bort p\u00e5 det \u00f6ppna f\u00e4ltet. Jag ska l\u00e5ta alla himlens f\u00e5glar sl\u00e5 ner p\u00e5 dig och l\u00e5ta jordens alla vilda djur \u00e4ta sig m\u00e4tta p\u00e5 dig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag ska kasta ditt k\u00f6tt p\u00e5 bergen och fylla dalarna med ditt kadaver."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag ska dr\u00e4nka landet med str\u00f6mmar av ditt blod \u00e4nda upp till bergen, och b\u00e4ckarna ska bli fyllda av dig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r det \u00e4r ute med dig, ska jag t\u00e4cka \u00f6ver himlen och f\u00f6rm\u00f6rka stj\u00e4rnorna. Jag ska t\u00e4cka \u00f6ver solen med moln, och m\u00e5nen ska inte lysa mer."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Alla ljus p\u00e5 himlen ska jag f\u00f6rm\u00f6rka f\u00f6r din skull, jag l\u00e4gger ditt land i m\u00f6rker, s\u00e4ger Herren GUD."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00e5nga folks hj\u00e4rtan ska jag bedr\u00f6va n\u00e4r jag tillk\u00e4nnager din underg\u00e5ng bland hednafolken, f\u00f6r l\u00e4nder som du inte k\u00e4nner."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag ska f\u00e5 m\u00e5nga folk att h\u00e4pna \u00f6ver dig, och deras kungar ska b\u00e4va f\u00f6r din skull n\u00e4r jag svingar mitt sv\u00e4rd inf\u00f6r deras \u00f6gon. Varje \u00f6gonblick ska de frukta, var och en f\u00f6r sitt liv, den dag du faller."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: Den babyloniske kungens sv\u00e4rd ska komma \u00f6ver dig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta din larmande hop falla f\u00f6r hj\u00e4ltars sv\u00e4rd, alla de grymmaste bland hednafolken. De ska \u00f6del\u00e4gga Egyptens h\u00e4rlighet, och hela den larmande hopen ska f\u00f6rg\u00f6ras."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag ska utrota all dess boskap vid de m\u00e5nga vattnen. Ingen m\u00e4nniskofot ska mer r\u00f6ra upp vattnet, inte heller boskapskl\u00f6var."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sedan ska jag l\u00e5ta deras vatten sjunka undan och deras str\u00f6mmar flyta bort som olja, s\u00e4ger Herren GUD."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r jag g\u00f6r Egyptens land till en \u00f6vergiven \u00f6demark och tar ifr\u00e5n landet allt som finns d\u00e4r och sl\u00e5r ner alla som bor i landet, d\u00e5 ska de inse att jag \u00e4r HERREN."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Detta \u00e4r en sorges\u00e5ng som man ska sjunga. Folkens d\u00f6ttrar ska sjunga den \u00f6ver Egypten med hela dess larmande hop, s\u00e4ger Herren GUD.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sorges\u00e5ng \u00f6ver de slagna folken - I det tolfte \u00e5ret, p\u00e5 femtonde dagen i m\u00e5naden, kom HERRENS ord till mig:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201dM\u00e4nniskobarn, sjung sorges\u00e5ng \u00f6ver Egyptens larmande folkhop. Be\u00adfall henne att fara ner i jordens djup tillsammans med d\u00f6ttrarna till m\u00e4ktiga folkslag, ner till dem som redan har farit ner i graven."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vem \u00f6vertr\u00e4ffar du i sk\u00f6nhet? Far ner och l\u00e4gg dig bland de oomskurna!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bland m\u00e4n som \u00e4r genomborrade med sv\u00e4rd ska de falla. Sv\u00e4rdet \u00e4r redo. Sl\u00e4pa bort henne med alla hennes folkskaror."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Starka hj\u00e4ltar ska tala ur d\u00f6dsriket till honom och till dem som hj\u00e4lper honom: De har farit hit ner, och nu ligger de d\u00e4r, de oomskurna, genomborrade med sv\u00e4rd."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e4r ligger Assur med hela sin skara. Alla \u00e4r de slagna och har fallit f\u00f6r sv\u00e4rd. Han \u00e4r omgiven av deras gravar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sina gravar har de f\u00e5tt l\u00e4ngst ner i gropen. Runt omkring hans grav ligger hans skara. Alla \u00e4r de slagna, fallna f\u00f6r sv\u00e4rd, de som spred skr\u00e4ck i de levandes land."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e4r ligger Elam med hela sin larmande hop runt omkring hans grav. Alla \u00e4r de slagna och har fallit f\u00f6r sv\u00e4rd. Som oomskurna m\u00e5ste de fara ner i jordens djup, de som spred skr\u00e4ck omkring sig i de levandes land. Nu m\u00e5ste de b\u00e4ra sin skam med de andra som har farit ner i graven."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Bland de slagna har han f\u00e5tt sitt l\u00e4ger med hela sin larmande hop. Runt omkring honom \u00e4r deras gravar. Oomskurna ligger de d\u00e4r alla, slagna med sv\u00e4rd, f\u00f6r de spred skr\u00e4ck i de levandes land. Nu m\u00e5ste de b\u00e4ra sin skam tillsammans med dem som har farit ner i graven. De ligger mitt ibland de slagna."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e4r ligger Meshek-Tubal med hela sin larmande hop. Runt omkring honom har de sina gravar. Alla \u00e4r oomskurna och genomborrade med sv\u00e4rd, f\u00f6r de spred skr\u00e4ck i de levandes land."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Inte heller f\u00e5r de ligga bland hj\u00e4ltarna som fallit oomskurna, som har farit ner till d\u00f6dsriket i sin rustning och f\u00e5tt sina sv\u00e4rd lagda under sina huvuden. Nej, deras missg\u00e4rningar vilar \u00f6ver deras ben, f\u00f6r de spred skr\u00e4ck i de levandes land."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ocks\u00e5 du ska \u00adkrossas bland de oomskurna och f\u00e5 ligga bland dem som \u00e4r genomborrade med sv\u00e4rd."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e4r ligger Edom med sina kungar och alla sina furstar. Trots all sin makt har de f\u00e5tt sin plats bland dem som \u00e4r slagna med sv\u00e4rd. De m\u00e5ste ligga d\u00e4r tillsammans med de oomskurna och med dem som har farit ner i graven."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e4r ligger alla Nordlandets furs\u00adtar och alla sidonier, f\u00f6r de for ner tillsammans med de slagna. F\u00f6r all den skr\u00e4ck de orsakade genom sin makt har de kommit p\u00e5 skam. De ligger d\u00e4r oomskurna bland dem som genomborrats med sv\u00e4rd. De m\u00e5ste b\u00e4ra sin skam tillsammans med dem som har farit ner i graven."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Farao ska se dem, och han ska tr\u00f6sta sig i sorgen \u00f6ver hela sin larmande hop. Farao och hela hans h\u00e4r \u00e4r slagna med sv\u00e4rd, s\u00e4ger Herren GUD."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jag l\u00e4t honom bli en skr\u00e4ck i de levandes land, men nu m\u00e5ste han l\u00e4ggas mitt ibland de oomskurna, hos dem som \u00e4r slagna med sv\u00e4rd, farao med hela sin larmande hop, s\u00e4ger Herren GUD.\u201d"
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hesekiel som v\u00e4ktare i Israel - HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dM\u00e4nniskobarn, tala till dina landsm\u00e4n och s\u00e4g till dem: Anta att jag l\u00e5ter sv\u00e4rdet drabba ett land, och folket i landet utser en man bland sig och g\u00f6r honom till sin v\u00e4ktare."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Om han ser sv\u00e4rdet \u00adkomma \u00f6ver landet och bl\u00e5ser i hornet och varnar folket,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "men den som h\u00f6r hornst\u00f6ten \u00e4nd\u00e5 inte l\u00e5ter sig varnas utan sv\u00e4rdet kommer och tar bort honom, d\u00e5 kommer hans blod \u00f6ver hans eget huvud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han h\u00f6rde hornst\u00f6ten men l\u00e4t sig inte varnas. D\u00e4rf\u00f6r kommer hans blod \u00f6ver honom sj\u00e4lv. Om han hade l\u00e5tit sig varnas skulle han ha r\u00e4ddat sitt liv."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men om v\u00e4ktaren ser sv\u00e4rdet komma och inte bl\u00e5ser i hornet och folket inte blir varnat, och sv\u00e4rdet kommer och tar ett liv bland dem, d\u00e5 d\u00f6r han genom sin egen missg\u00e4rning, men hans blod ska jag utkr\u00e4va av v\u00e4ktarens hand."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "M\u00e4nniskobarn, jag har satt dig till v\u00e4ktare f\u00f6r Israels hus f\u00f6r att du p\u00e5 mitt uppdrag ska varna dem n\u00e4r du h\u00f6r ett ord fr\u00e5n min mun."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r jag s\u00e4ger till den ogudaktige: Du ogudaktige, du m\u00e5ste d\u00f6! och du d\u00e5 inte varnar honom f\u00f6r den v\u00e4g han g\u00e5r, s\u00e5 ska den ogudaktige d\u00f6 genom sin missg\u00e4rning, men hans blod ska jag utkr\u00e4va av din hand."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men om du varnar den ogudaktige f\u00f6r den v\u00e4g han g\u00e5r f\u00f6r att han ska v\u00e4nda om fr\u00e5n den, och han \u00e4nd\u00e5 inte v\u00e4nder om fr\u00e5n sin v\u00e4g, d\u00e5 ska han d\u00f6 genom sin missg\u00e4rning, men du sj\u00e4lv har r\u00e4ddat ditt liv."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Gud vill ingen syndares d\u00f6d - M\u00e4nniskobarn, s\u00e4g till Israels hus: Ni s\u00e4ger: \u2019V\u00e5ra brott och synder tynger oss, och vi f\u00f6rg\u00e5s genom dem. Hur kan vi d\u00e5 leva?\u2019"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Svara dem: S\u00e5 sant jag lever, s\u00e4ger Herren GUD, jag gl\u00e4der mig inte \u00e5t den ogudaktiges d\u00f6d. I st\u00e4llet vill jag att den ogudaktige v\u00e4nder om fr\u00e5n sin v\u00e4g och f\u00e5r leva. V\u00e4nd om, v\u00e4nd om fr\u00e5n era onda v\u00e4gar! Ni vill v\u00e4l inte d\u00f6, ni av Israels hus?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men du m\u00e4nniskobarn, s\u00e4g till dina landsm\u00e4n: Den r\u00e4ttf\u00e4rdiges r\u00e4tt\u00adf\u00e4rdighet ska inte r\u00e4dda honom n\u00e4r han syndar. Den ogudaktige ska inte komma p\u00e5 fall genom sin ogudaktighet, n\u00e4r han v\u00e4nder om fr\u00e5n sin ogudaktighet. Den r\u00e4ttf\u00e4rdige ska inte heller kunna leva genom sin r\u00e4ttf\u00e4rdighet n\u00e4r han syndar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om jag s\u00e4ger till den r\u00e4ttf\u00e4rdige att han ska f\u00e5 leva, och han sedan f\u00f6rlitar sig p\u00e5 sin r\u00e4ttf\u00e4rdighet och g\u00f6r det som \u00e4r or\u00e4tt, s\u00e5 ska ingen av alla hans r\u00e4ttf\u00e4rdiga g\u00e4rningar bli ih\u00e5gkommen, utan han ska d\u00f6 f\u00f6r det or\u00e4tta han har gjort."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om jag s\u00e4ger till den ogudaktige: Du m\u00e5ste d\u00f6! och han sedan v\u00e4nder om fr\u00e5n sin synd och g\u00f6r det som \u00e4r r\u00e4tt och r\u00e4ttf\u00e4rdigt,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "s\u00e5 att den ogudaktige ger tillbaka den pant han har f\u00e5tt och ers\u00e4tter vad han stulit och vandrar efter livets stadgar, s\u00e5 att han inte g\u00f6r det som \u00e4r or\u00e4tt, d\u00e5 ska han sannerligen f\u00e5 leva och inte d\u00f6."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Man ska inte komma ih\u00e5g n\u00e5gra av de synder han har beg\u00e5tt. Eftersom han har gjort vad som \u00e4r r\u00e4tt och r\u00e4ttf\u00e4rdigt, ska han sannerligen f\u00e5 leva."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men n\u00e4r dina landsm\u00e4n s\u00e4ger: \u2019Herrens v\u00e4g \u00e4r inte r\u00e4tt\u2019, d\u00e5 \u00e4r det tv\u00e4rtom deras egen v\u00e4g som inte \u00e4r r\u00e4tt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Om den r\u00e4ttf\u00e4rdige v\u00e4nder om fr\u00e5n sin r\u00e4ttf\u00e4rdighet och syndar, m\u00e5ste han d\u00f6."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men om den ogudaktige v\u00e4nder om fr\u00e5n sin ogudaktighet och g\u00f6r vad som \u00e4r r\u00e4tt och r\u00e4ttf\u00e4rdigt, d\u00e5 ska han f\u00e5 leva."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 s\u00e4ger ni: \u2019Herrens v\u00e4g \u00e4r inte r\u00e4tt.\u2019 Men jag ska d\u00f6ma var och en av er efter hans v\u00e4gar, ni av Israels hus.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jerusalems fall p\u00e5 grund av trol\u00f6shet - I det tolfte \u00e5ret sedan vi hade blivit bortf\u00f6rda i f\u00e5ngenskap, p\u00e5 femte dagen i tionde m\u00e5naden, kom en flykting fr\u00e5n Jerusalem till mig och ber\u00e4ttade: \u201dStaden har fallit.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "P\u00e5 kv\u00e4llen f\u00f6re flyktingens ankomst hade HERRENS hand kommit \u00f6ver mig. P\u00e5 morgonen \u00f6ppnade han min mun innan mannen kom. Min mun \u00f6ppnades och jag var inte l\u00e4ngre stum."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201dM\u00e4n\u00adniskobarn, de som bor ibland ruinerna i Israels land s\u00e4ger: Abraham var ensam, och \u00e4nd\u00e5 \u00e4rvde han landet. Vi \u00e4r m\u00e5nga, s\u00e5 mycket mer m\u00e5ste v\u00e4l vi d\u00e5 \u00e4rva landet!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00e4g d\u00e4rf\u00f6r till dem: S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: Ni \u00e4ter k\u00f6tt med blodet i, ni riktar blicken mot era el\u00e4ndiga avgudar, och ni l\u00e5ter blod flyta. Skulle ni d\u00e5 \u00e4rva landet?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ni litar p\u00e5 era sv\u00e4rd. Ni g\u00f6r avskyv\u00e4rda ting och ni kr\u00e4nker varandras hustrur. Skulle ni d\u00e5 \u00e4rva landet?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "S\u00e5 ska du s\u00e4ga till dem: S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: S\u00e5 sant jag lever, de som bor d\u00e4r bland ruinerna ska falla f\u00f6r sv\u00e4rd, och den som finns ute p\u00e5 \u00f6ppna f\u00e4ltet ska jag l\u00e5ta slukas av de vilda djuren, och de som bor i bergf\u00e4sten och grottor ska d\u00f6 genom pest."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra landet \u00f6de och tomt och dess stolta makt ska upph\u00f6ra. Israels berg ska l\u00e4ggas \u00f6de, s\u00e5 att ingen g\u00e5r fram d\u00e4r."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 ska de inse att jag \u00e4r HERREN, n\u00e4r jag g\u00f6r landet till en \u00f6dslig \u00f6demark p\u00e5 grund av alla avskyv\u00e4rda ting de har gjort."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men du, m\u00e4nniskobarn, dina landsm\u00e4n talar om dig vid murarna och i ing\u00e5ngarna till husen. De talar med varandra och s\u00e4ger: Kom och h\u00f6r vad det \u00e4r f\u00f6r ett ord som kommer fr\u00e5n HERREN."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "De kommer till dig som de brukade och s\u00e4tter sig hos dig som mitt folk. De h\u00f6r dina ord men g\u00f6r inte efter dem. De talar k\u00e4rleksord med munnen, men deras hj\u00e4rtan str\u00e4var efter o\u00e4rlig vinst."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Och se, du \u00e4r f\u00f6r dem som en som sjunger k\u00e4rleksvisor med vacker r\u00f6st och spelar v\u00e4l. De h\u00f6r dina ord men g\u00f6r inte efter dem."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Men n\u00e4r det kommer \u2013 och se, det kommer \u2013 d\u00e5 ska de inse att en profet har varit ibland dem.\u201d"
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israels herdar - HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dM\u00e4nniskobarn, profetera mot Israels herdar, \u00adprofetera och s\u00e4g till dem: S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: Ve er, ni Israels herdar som bara har tagit hand om er sj\u00e4lva! Skulle inte herdarna ta hand om hjorden?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "I st\u00e4llet \u00e5t ni upp det feta, ni kl\u00e4dde er med ullen och slaktade de g\u00f6dda djuren. Men ni tog inte hand om hjorden."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De svaga st\u00e4rkte ni inte, de sjuka botade ni inte, de s\u00e5rade f\u00f6rband ni inte, de som g\u00e5tt vilse f\u00f6rde ni inte tillbaka, de f\u00f6rlorade s\u00f6kte ni inte upp, utan ni h\u00e4rskade \u00f6ver dem med h\u00e5rdhet och grymhet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De skingrades, eftersom de inte hade n\u00e5gon herde. De blev till mat \u00e5t markens alla djur n\u00e4r de skingrades."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mina f\u00e5r irrar omkring p\u00e5 alla berg och alla h\u00f6ga kullar. \u00d6ver hela landet \u00e4r mina f\u00e5r skingrade utan att n\u00e5gon fr\u00e5gar efter dem eller s\u00f6ker upp dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "H\u00f6r d\u00e4rf\u00f6r HERRENS ord, ni herdar:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00e5 sant jag lever, s\u00e4ger Herren GUD: Sannerligen, mina f\u00e5r har l\u00e4mnats till rov och blivit byte f\u00f6r alla vilda djur, f\u00f6r de har ingen herde. Mina herdar fr\u00e5gar inte efter mina f\u00e5r, f\u00f6r herdarna t\u00e4nker bara p\u00e5 sig sj\u00e4lva och inte p\u00e5 mina f\u00e5r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "H\u00f6r d\u00e4rf\u00f6r HERRENS ord, ni herdar:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: Se, jag \u00e4r emot herdarna och ska utkr\u00e4va mina f\u00e5r ur deras hand och g\u00f6ra slut p\u00e5 deras herdetj\u00e4nst. Herdarna ska d\u00e5 inte mer kunna f\u00f6da sig sj\u00e4lva p\u00e5 detta s\u00e4tt, f\u00f6r jag ska r\u00e4dda mina f\u00e5r ur deras gap s\u00e5 att de inte blir f\u00f6da \u00e5t dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Den r\u00e4tte herden - F\u00f6r s\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: Jag ska sj\u00e4lv s\u00f6ka upp mina f\u00e5r och ta mig an dem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Liksom en herde tar sig an sin hjord n\u00e4r han \u00e4r bland sina f\u00e5r som varit skingrade, s\u00e5 ska ocks\u00e5 jag ta mig an mina f\u00e5r och r\u00e4dda dem fr\u00e5n alla de orter dit de skingrades en mulen och m\u00f6rk dag."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag ska f\u00f6ra dem ut fr\u00e5n folken och samla ihop dem fr\u00e5n l\u00e4nderna och l\u00e5ta dem komma till sitt eget land och f\u00f6ra dem i bet p\u00e5 Israels berg, vid b\u00e4ckarna och d\u00e4r man i \u00f6vrigt kan bo i landet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "P\u00e5 goda betesmarker ska jag f\u00f6ra dem i bet, p\u00e5 Israels h\u00f6ga berg ska de f\u00e5 sina betesmarker. D\u00e4r ska de vila sig p\u00e5 goda betesmarker, och de ska ha rikligt med bete p\u00e5 Israels berg."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag ska sj\u00e4lv f\u00f6ra mina f\u00e5r i bet och l\u00e5ta dem vila sig, s\u00e4ger Herren GUD."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De f\u00f6rlorade ska jag s\u00f6ka upp, de som g\u00e5tt vilse ska jag f\u00f6ra tillbaka, de s\u00e5rade ska jag f\u00f6rbinda, och de svaga ska jag st\u00e4rka. Men de feta och de starka ska jag f\u00f6rg\u00f6ra. Jag ska ta hand om dem med r\u00e4ttvisa."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men ni, mina f\u00e5r, s\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: Jag ska d\u00f6ma mellan f\u00e5r och f\u00e5r, mellan baggar och bockar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c4r det inte nog f\u00f6r er att f\u00e5 beta p\u00e5 den b\u00e4sta betesmarken? M\u00e5ste ni ocks\u00e5 med era f\u00f6tter trampa ner vad som \u00e4r kvar p\u00e5 er betesplats? \u00c4r det inte nog f\u00f6r er att f\u00e5 dricka det klaraste vattnet? M\u00e5ste ni ocks\u00e5 med era f\u00f6tter grumla vad som har l\u00e4mnats kvar?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ska mina f\u00e5r beta av det som era f\u00f6tter har trampat ner och dricka vad era f\u00f6tter har grumlat?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren GUD s\u00e5 till dem: Jag ska sj\u00e4lv d\u00f6ma mellan de feta f\u00e5ren och de magra."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Eftersom ni med sida och bog st\u00f6ter undan alla de svaga och st\u00e5ngar dem med era horn tills ni drivit ut dem och skingrat dem,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "d\u00e4rf\u00f6r ska jag r\u00e4dda mina f\u00e5r s\u00e5 att de inte mer blir byte, och jag ska d\u00f6ma mellan f\u00e5r och f\u00e5r."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta en herde uppst\u00e5, gemensam f\u00f6r dem alla, och han ska valla dem, n\u00e4mligen min tj\u00e4nare David. Han ska valla dem och vara deras herde."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jag, HERREN, ska vara deras Gud, men min tj\u00e4nare David ska vara furste ibland dem. Jag, HERREN, har talat."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag ska sluta ett fridsf\u00f6rbund med dem. Jag ska g\u00f6ra slut p\u00e5 vilddjuren i landet s\u00e5 att man tryggt kan bo mitt i \u00f6knen och sova i skogarna."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta dem sj\u00e4lva och landet runt omkring min h\u00f6jd bli till v\u00e4lsignelse. Jag ska l\u00e5ta det regna i r\u00e4tt tid, regnskurar av v\u00e4lsignelse."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Tr\u00e4den p\u00e5 marken ska b\u00e4ra sin frukt och jorden ska ge sin gr\u00f6da och sj\u00e4lva ska de bo trygga i landet. De ska inse att jag \u00e4r HERREN, n\u00e4r jag bryter s\u00f6nder deras ok och r\u00e4ddar dem fr\u00e5n de m\u00e4nniskor som har h\u00e5llit dem i slaveri."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Sedan ska de inte mer bli byte f\u00f6r hednafolken, och markens djur ska inte sluka dem, utan de ska bo trygga och ingen ska skr\u00e4mma dem."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta en plantering v\u00e4xa upp som ska bli till ber\u00f6mmelse f\u00f6r dem. De som bor d\u00e4r ska inte mer d\u00f6 av hunger eller f\u00f6raktas av hednafolken."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De ska inse att jag, HERREN deras Gud, \u00e4r med dem och att de, Israels hus, \u00e4r mitt folk, s\u00e4ger Herren GUD."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ni, mina f\u00e5r, den hjord som jag f\u00f6r i bet, ni \u00e4r m\u00e4nniskor och det \u00e4r jag som \u00e4r er Gud, s\u00e4ger Herren GUD.\u201d"
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dom \u00f6ver Edom - HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dM\u00e4nniskobarn, v\u00e4nd ditt ansikte mot Seirs berg och profetera mot det."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e4g till det: S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: Se, jag \u00e4r emot dig, du Seirs berg, och jag ska r\u00e4cka ut min hand mot dig och g\u00f6ra dig till en \u00f6dslig \u00f6demark."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag ska l\u00e4gga dina st\u00e4der i ruiner, och du ska bli \u00f6de, och du ska inse att jag \u00e4r HERREN."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Eftersom du alltid har hatat Is\u00adraels barn och gett dem \u00e5t sv\u00e4rdet under deras of\u00e4rds tid, n\u00e4r missg\u00e4rningen hade n\u00e5tt sin gr\u00e4ns,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "d\u00e4rf\u00f6r, s\u00e5 sant jag lever, s\u00e4ger Herren GUD, ska jag f\u00f6rvandla dig till blod, och blod ska f\u00f6rf\u00f6lja dig. Eftersom du inte har hatat blod, ska blod f\u00f6rf\u00f6lja dig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra Seirs berg till en \u00f6dslig \u00f6demark, och jag ska utrota var och en som f\u00e4rdas d\u00e4r, fram eller tillbaka."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag ska fylla dina berg med dina slagna. P\u00e5 dina h\u00f6jder, i dina dalar och vid alla dina b\u00e4ckar ska m\u00e4n falla f\u00f6r sv\u00e4rd."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra dig till en \u00f6demark f\u00f6r all framtid, och dina st\u00e4der ska inte mer vara bebodda. D\u00e5 ska ni inse att jag \u00e4r HERREN."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du sade: \u2019De b\u00e5da folken och de b\u00e5da l\u00e4nderna ska bli mina, vi ska ta dem i besittning\u2019 \u2013 detta fast\u00e4n HERREN bodde d\u00e4r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r, s\u00e5 sant jag lever, s\u00e4ger Herren GUD, ska jag utf\u00f6ra mitt verk med samma vrede och brinnande nit som du i ditt hat har visat mot dem. Jag ska g\u00f6ra mig k\u00e4nd bland dem n\u00e4r jag d\u00f6mer dig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Du ska inse att jag \u00e4r HERREN. Jag har h\u00f6rt alla de f\u00f6raktfulla ord som du har uttalat mot Israels berg n\u00e4r du sagt: \u2019Det \u00e4r en \u00f6demark! Vi har f\u00e5tt dem, vi ska sluka dem!\u2019"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00e5 har ni skrutit, och ni har hopat ord p\u00e5 ord mot mig. Men jag har h\u00f6rt det."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: Medan hela jorden gl\u00e4der sig ska jag g\u00f6ra dig till en \u00f6demark."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r att du gladde dig \u00f6ver att Israels arvedel blev \u00f6delagd, ska jag g\u00f6ra p\u00e5 samma s\u00e4tt med dig. Du ska bli en \u00f6demark, du Seirs berg och du hela Edom, s\u00e5 stor du \u00e4r. D\u00e5 ska de inse att jag \u00e4r HERREN."
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israels \u00e5teruppr\u00e4ttelse - M\u00e4nniskobarn, profetera f\u00f6r Israels berg och s\u00e4g: Ni Israels berg, h\u00f6r HERRENS ord."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: Eftersom fienden s\u00e4ger om er: \u2019Ha ha! De urgamla offerh\u00f6jderna har nu blivit v\u00e5r egendom\u2019,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "d\u00e4rf\u00f6r m\u00e5ste du profetera och s\u00e4ga: S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: Eftersom man har \u00f6delagt er och fr\u00e5n alla sidor l\u00e4ngtar efter att f\u00e5 sluka er, f\u00f6r att ni ska tillfalla de andra folken som deras egendom, och eftersom ni h\u00e5nas och f\u00f6rtalas av onda m\u00e4nniskor,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "d\u00e4rf\u00f6r, ni Israels berg, lyssna nu till Herren GUDS ord! S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD till bergen och h\u00f6jderna, till b\u00e4ckarna och dalarna, till de \u00f6de ruinerna och de \u00f6vergivna st\u00e4derna, som har l\u00e4mnats till rov och h\u00e5n \u00e5t de andra folken runt omkring."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ja, s\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: Sannerligen, i brinnande lidelse har jag talat mot de andra folken och mot hela Edom. De har med gl\u00e4dje i hj\u00e4rtat och med f\u00f6rakt i sj\u00e4len tagit mitt land i besittning f\u00f6r att t\u00f6mma det och g\u00f6ra det till sitt byte."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Profetera d\u00e4rf\u00f6r om Israels land och s\u00e4g till bergen och h\u00f6jderna, till b\u00e4ckarna och dalarna: S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: Se, i lidelse och i vrede har jag talat, eftersom ni h\u00e5nas av folken."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren GUD s\u00e5: Jag lyfter min hand och f\u00f6rs\u00e4krar: Sannerligen, folken runt omkring er ska sj\u00e4lva bli f\u00f6r\u00f6dmjukade."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men ni, Israels berg, ska \u00e5ter gr\u00f6nska och b\u00e4ra frukt \u00e5t mitt folk Israel, och de ska snart komma tillbaka."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00f6r jag ska komma till er och jag ska v\u00e4nda mig till er, och ni ska brukas och bes\u00e5s."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag ska f\u00f6ra samman p\u00e5 er m\u00e5nga m\u00e4nniskor, hela Israels hus. I st\u00e4derna ska det p\u00e5 nytt bo m\u00e4nniskor och ruinerna ska byggas upp."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag ska f\u00f6ra samman p\u00e5 er m\u00e4ngder av m\u00e4nniskor och boskap, och de ska bli fruktsamma och f\u00f6r\u00f6ka sig. Jag ska l\u00e5ta er bli bebodda, alldeles som ni f\u00f6rr var. Jag ska g\u00f6ra er \u00e4nnu mer gott \u00e4n tidigare. Och ni ska inse att jag \u00e4r HERREN."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag ska \u00e5ter l\u00e5ta m\u00e4nniskor vandra fram \u00f6ver er, n\u00e4mligen mitt folk Israel. De ska ha er till besittning, och ni ska vara deras arvedel, och ni ska inte mer d\u00f6da deras barn."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: Eftersom man s\u00e4ger till dig: Du \u00e4ter m\u00e4n\u00adniskor och har gjort ditt folk barnl\u00f6st,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "d\u00e4rf\u00f6r ska du inte mer f\u00e5 \u00e4ta m\u00e4nniskor och inte mer g\u00f6ra ditt folk barnl\u00f6st, s\u00e4ger Herren GUD."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag ska inte mer l\u00e5ta dig h\u00f6ra h\u00e5n fr\u00e5n hednafolken, och du ska inte mer beh\u00f6va uth\u00e4rda folkens f\u00f6rakt. Inte heller ska du mer f\u00e5 ditt folk p\u00e5 fall, s\u00e4ger Herren GUD.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201dM\u00e4n\u00adniskobarn, n\u00e4r Israels folk \u00e4nnu bodde i sitt land orenade de det genom sitt levnadss\u00e4tt och sina g\u00e4rningar. Som en kvinnas orenhet var deras levnadss\u00e4tt f\u00f6r mig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 \u00f6ste jag min vrede \u00f6ver dem p\u00e5 grund av det blod som de spillt \u00f6ver landet, och f\u00f6r att de orenat det med sina avgudar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag spred ut dem bland hednafolken, och de skingrades i l\u00e4nderna. Efter deras levnadss\u00e4tt och deras g\u00e4rningar d\u00f6mde jag dem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men vart de \u00e4n kom till hednafolken van\u00e4rade de mitt heliga namn. Man sade om dem: \u2019Detta \u00e4r HERRENS folk, och \u00e4nd\u00e5 m\u00e5ste de l\u00e4mna sitt land.\u2019"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 ville jag skona mitt heliga namn, som Israels folk van\u00e4rade bland folken dit de kom."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00e4g d\u00e4rf\u00f6r till Israels hus: S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: Det \u00e4r inte f\u00f6r er skull jag g\u00f6r det, ni av Israels hus, utan f\u00f6r mitt heliga namn som ni har van\u00e4rat bland folken dit ni kommit."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag vill helga mitt stora namn som blivit van\u00e4rat bland folken, d\u00e4rf\u00f6r att ni har van\u00e4rat det bland dem, och de ska inse att jag \u00e4r HERREN, s\u00e4ger Herren GUD, n\u00e4r jag visar mig helig bland er inf\u00f6r deras \u00f6gon."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "F\u00f6r jag ska h\u00e4mta er fr\u00e5n folken och samla er fr\u00e5n alla l\u00e4nder och f\u00f6ra er till ert land."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag ska st\u00e4nka rent vatten p\u00e5 er s\u00e5 att ni blir rena. Jag ska rena er fr\u00e5n all er orenhet och fr\u00e5n alla era avgudar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag ska ge er ett nytt hj\u00e4rta och l\u00e5ta en ny ande komma in i er. Jag ska ta bort stenhj\u00e4rtat ur er kropp och ge er ett hj\u00e4rta av k\u00f6tt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta min Ande komma in i er och g\u00f6ra s\u00e5 att ni vandrar efter mina stadgar och h\u00e5ller mina lagar och f\u00f6ljer dem."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "S\u00e5 ska ni f\u00e5 bo i det land som jag gav era f\u00e4der, och ni ska vara mitt folk och jag ska vara er Gud."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jag ska fr\u00e4lsa er fr\u00e5n all er orenhet. Jag ska kalla fram s\u00e4den och f\u00f6r\u00f6ka den och inte l\u00e4ngre l\u00e5ta er drabbas av sv\u00e4lt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jag ska f\u00f6r\u00f6ka tr\u00e4dens frukt och markens gr\u00f6da, f\u00f6r att ni inte mer ska f\u00f6r\u00f6dmjukas bland folken genom sv\u00e4lt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "D\u00e5 ska ni t\u00e4nka p\u00e5 ert onda levnadss\u00e4tt och era g\u00e4rningar som inte var goda, och ni ska avsky er sj\u00e4lva p\u00e5 grund av era missg\u00e4rningar och vidrigheter."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men ni ska veta att det inte \u00e4r f\u00f6r er skull jag g\u00f6r detta, s\u00e4ger Herren GUD. Ni ska sk\u00e4mmas och blygas f\u00f6r vad ni har gjort, ni av Israels hus."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: N\u00e4r jag har renat er fr\u00e5n alla era missg\u00e4rningar, d\u00e5 ska jag l\u00e5ta st\u00e4derna bli bebodda, och ruinerna ska byggas upp."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Det \u00f6delagda landet ska \u00e5ter bli brukat i st\u00e4llet f\u00f6r att ligga som en \u00f6demark inf\u00f6r alla som g\u00e5r f\u00f6rbi."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "D\u00e5 ska man s\u00e4ga: Det landet som var \u00f6delagt har nu blivit som Edens lustg\u00e5rd, och st\u00e4derna som var \u00f6delagda, sk\u00f6vlade och f\u00f6rst\u00f6rda \u00e4r nu bebodda och bef\u00e4sta."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "D\u00e5 ska folken som \u00e4r kvar runt omkring er inse att jag, HERREN, \u00e5ter har byggt upp det som var f\u00f6rst\u00f6rt och p\u00e5 nytt planterat det som var \u00f6delagt. Jag, HERREN, har talat det, och jag ska g\u00f6ra det."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: Ocks\u00e5 detta ska jag l\u00e5ta Israels hus be mig om och g\u00f6ra f\u00f6r dem: Jag ska f\u00f6r\u00f6ka m\u00e4nniskorna som en f\u00e5rhjord."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Som de heliga f\u00e5ren, Jerusalems f\u00e5r vid h\u00f6gtiderna, s\u00e5 ska de hjordar av m\u00e4nniskor vara som ska fylla de \u00f6delagda st\u00e4derna. Och de ska inse att jag \u00e4r HERREN.\u201d"
                }
            }
        },
        "37": {
            "chapter_nr": "37",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De f\u00f6rtorkade benen f\u00e5r liv - HERRENS hand kom \u00f6ver mig, och genom HERRENS Ande f\u00f6rdes jag bort och sattes ner mitt i en dal som var full med ben."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han f\u00f6rde mig fram bland dem, och se, de l\u00e5g d\u00e4r i stora m\u00e4ngder \u00f6ver dalen. Och se, de var alldeles f\u00f6rtorkade."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han sade till mig: \u201dM\u00e4nniskobarn, kan de h\u00e4r benen f\u00e5 liv igen?\u201d Jag svarade: \u201dHerre Gud, du vet det.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 sade han till mig: \u201dProfetera \u00f6ver dessa ben och s\u00e4g till dem: Ni f\u00f6rtorkade ben, h\u00f6r HERRENS ord:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD till dessa ben: Se, jag ska l\u00e5ta ande komma in i er s\u00e5 att ni f\u00e5r liv."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag ska s\u00e4tta senor p\u00e5 er och l\u00e5ta k\u00f6tt v\u00e4xa ut p\u00e5 er och t\u00e4cka er med hud och ge er ande s\u00e5 att ni f\u00e5r liv. Och ni ska inse att jag \u00e4r HERREN.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag profeterade som jag blivit befalld. Och n\u00e4r jag profeterade h\u00f6rdes ett ljud, det blev ett rassel, och benen kom tillsammans s\u00e5 att ben fogades till ben."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Medan jag s\u00e5g p\u00e5, v\u00e4xte \u00adsenor och k\u00f6tt p\u00e5 dem och de t\u00e4cktes med hud. Men \u00e4nnu fanns det ingen ande i dem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 sade han till mig: \u201dProfetera till Anden, ja profetera, du m\u00e4nni\u00adskobarn, och s\u00e4g till Anden: S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: Kom, du Ande, fr\u00e5n de fyra v\u00e4derstrecken och bl\u00e5s p\u00e5 dessa slagna s\u00e5 att de f\u00e5r liv.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och jag profeterade som han hade befallt mig. D\u00e5 kom Anden in i dem, och de fick liv och reste sig upp p\u00e5 sina f\u00f6tter, en mycket stor skara."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han sade till mig: \u201dM\u00e4nnisko\u00adbarn, dessa ben \u00e4r hela Israels hus. Se, de s\u00e4ger: \u2019V\u00e5ra ben \u00e4r f\u00f6rtorkade, v\u00e5rt hopp \u00e4r ute, det \u00e4r slut med oss.\u2019"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Profetera d\u00e4rf\u00f6r och s\u00e4g till dem: S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: Se, jag ska \u00f6ppna era gravar och h\u00e4mta upp er, mitt folk, ur era gravar och l\u00e5ta er komma till Israels land."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ni ska inse att jag \u00e4r HERREN, n\u00e4r jag \u00f6ppnar era gravar och f\u00f6r upp er, mitt folk, ur dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta min Ande komma in i er s\u00e5 att ni f\u00e5r liv, och jag ska l\u00e5ta er f\u00e5 bo i ert land. Och ni ska inse att jag, HERREN, har sagt det, och att jag har gjort det, s\u00e4ger HERREN.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ett folk \u2013 en kung - HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201dM\u00e4n\u00adniskobarn, ta en tr\u00e4stav och skriv p\u00e5 den: F\u00f6r Juda och Israels barn, hans medbr\u00f6der. Ta sedan en annan tr\u00e4stav och skriv p\u00e5 den: F\u00f6r Josef, en tr\u00e4stav f\u00f6r Efraim och alla av Israels hus, hans medbr\u00f6der."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00e4tt sedan ihop dem med varandra till en enda stav, s\u00e5 att de blir ett i din hand."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r dina landsm\u00e4n d\u00e5 s\u00e4ger till dig: \u2019F\u00f6rklara f\u00f6r oss vad du menar med detta\u2019,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "d\u00e5 ska du svara dem: S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: Se, jag ska ta Josefs stav i Efraims hand, det vill s\u00e4ga Israels stammar, hans medbr\u00f6der, och jag ska s\u00e4tta ihop dem med Juda, med Juda stav, och g\u00f6ra dem till en enda stav s\u00e5 att de blir ett i min hand."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Stavarna som du har skrivit p\u00e5 ska du h\u00e5lla i din hand inf\u00f6r deras \u00f6gon."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e4g sedan till dem: S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: Se, jag ska h\u00e4mta Israels barn ut fr\u00e5n de folk dit de kommit. Jag ska samla dem fr\u00e5n alla h\u00e5ll och f\u00f6ra dem in i deras land."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra dem till ett enda folk i landet, p\u00e5 Israels berg, och de ska alla ha en och samma kung. De ska inte mer vara tv\u00e5 folk och inte mer vara delade i tv\u00e5 riken."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och de ska inte mer orena sig med sina avgudar och vidrigheter och alla sina brott. Jag ska r\u00e4dda dem fr\u00e5n alla orter d\u00e4r de syndat och rena dem. De ska vara mitt folk, och jag ska vara deras Gud."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Min tj\u00e4nare David ska vara kung \u00f6ver dem, och de ska alla ha en och samma herde. De ska leva efter mina f\u00f6reskrifter och h\u00e5lla mina stadgar och f\u00f6lja dem."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De ska bo i det land som jag gav min tj\u00e4nare Jakob, det land d\u00e4r era f\u00e4der bodde. De ska sj\u00e4lva bo d\u00e4r, de och deras barn och deras barnbarn till evig tid, och min tj\u00e4nare David ska f\u00f6r evigt vara deras furste."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag ska sluta ett fridsf\u00f6rbund med dem. Det ska vara ett evigt f\u00f6rbund med dem. Jag ska ge dem plats och f\u00f6r\u00f6ka dem och l\u00e5ta min helgedom st\u00e5 ibland dem f\u00f6r evigt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Min boning ska vara hos dem, och jag ska vara deras Gud, och de ska vara mitt folk."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och folken ska inse att jag \u00e4r HERREN som helgar Israel, n\u00e4r min helgedom \u00e4r mitt ibland dem f\u00f6r evigt.\u201d"
                }
            }
        },
        "38": {
            "chapter_nr": "38",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gogs f\u00e4ltt\u00e5g - HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dM\u00e4nniskobarn, v\u00e4nd ditt ansikte mot Gog i Magogs land, mot storfursten \u00f6ver Meshek och Tubal, och profetera mot honom"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och s\u00e4g: S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: Se, jag \u00e4r emot dig Gog, du storfurste \u00f6ver Meshek och Tubal."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag ska f\u00f6ra dig omkring och s\u00e4tta krokar i dina k\u00e4ftar. Jag ska f\u00f6ra dig ut med hela din h\u00e4r, h\u00e4star och ryttare, alla kl\u00e4dda i full rustning, en enorm skara, bev\u00e4pnade med stora och sm\u00e5 sk\u00f6ldar, och alla med sv\u00e4rd i hand."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Perser, nubier och puteer \u00e4r med dem, alla med sk\u00f6ld och hj\u00e4lm,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gomer och alla dess h\u00e4rar, Togarmas folk l\u00e4ngst upp i norr och alla dess h\u00e4rar \u2013 m\u00e5nga folk har du med dig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Rusta dig och g\u00f6r dig redo med alla de skaror som har samlats hos dig och ta bef\u00e4l \u00f6ver dem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Efter l\u00e5ng tid ska du kallas till tj\u00e4nst. I kommande \u00e5r ska du t\u00e5ga in i ett land som har f\u00e5tt ro fr\u00e5n sv\u00e4rdet. De som bor d\u00e4r har samlats fr\u00e5n m\u00e5nga folk upp till Israels berg som l\u00e4nge legat \u00f6de. De har f\u00f6rts ut fr\u00e5n folken, och alla bor d\u00e4r nu i trygghet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dit ska du dra upp. Du ska komma som ett ov\u00e4der och vara som ett moln som t\u00e4cker landet, du med alla dina h\u00e4rar och med de m\u00e5nga folk som f\u00f6ljer dig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: Den dagen ska tankar komma upp i ditt hj\u00e4rta, och du ska t\u00e4nka ut onda planer."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Du ska s\u00e4ga: \u2019Jag ska dra upp mot det obef\u00e4sta landet, jag ska angripa dem som bor d\u00e4r i trygghet, alla som bor d\u00e4r utan murar, bommar eller portar.\u2019"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Du vill plundra och r\u00f6va och v\u00e4nda din hand mot \u00f6delagda platser som nu \u00e4r bebodda igen, och mot ett folk som har samlats fr\u00e5n hednafolken och nu har boskap och \u00e4godelar d\u00e4r de bor i landets mitt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 ska Saba och Dedan och Tarshishs k\u00f6pm\u00e4n och alla furstarna fr\u00e5ga dig: \u2019Har du kommit f\u00f6r att r\u00f6va? Har du samlat dina skaror f\u00f6r att plundra, f\u00f6r att h\u00e4mta silver och guld, f\u00f6r att ta boskap och gods, f\u00f6r att ta stort byte?\u2019"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Profetera d\u00e4rf\u00f6r, du m\u00e4nniskobarn, och s\u00e4g till Gog: S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: P\u00e5 den tiden, n\u00e4r mitt folk Israel \u00e5ter bor i trygghet, ska du veta det."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Du ska komma fr\u00e5n ditt land l\u00e4ngst upp i norr, du sj\u00e4lv och m\u00e5nga folk med dig, alla ridande p\u00e5 h\u00e4star \u2013 en stor skara, en talrik h\u00e4r."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Du ska dra upp mot mitt folk Israel som ett moln f\u00f6r att t\u00e4cka landet. I kommande dagar ska det ske. Jag ska l\u00e5ta dig komma \u00f6ver mitt land, f\u00f6r att hednafolken ska l\u00e4ra k\u00e4nna mig n\u00e4r jag inf\u00f6r deras \u00f6gon visar mig helig p\u00e5 dig, Gog."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: \u00c4r du inte den som jag talade om i forna tider genom mina tj\u00e4nare, Israels profeter? \u00c5r efter \u00e5r profeterade de att jag skulle l\u00e5ta dig komma \u00f6ver dem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men p\u00e5 den dag d\u00e5 Gog kommer \u00f6ver Israels land, s\u00e4ger Herren GUD, d\u00e5 ska jag sl\u00e4ppa l\u00f6s min \u00advrede."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "I min lidelse och min vredes eld f\u00f6rs\u00e4krar jag: P\u00e5 den dagen ska det bli en stor jordb\u00e4vning i Israels land."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 ska de b\u00e4va f\u00f6r mig, havets fiskar, himlens f\u00e5glar, markens djur och alla kr\u00e4ldjur som r\u00f6r sig p\u00e5 jorden, och alla m\u00e4nniskor p\u00e5 jordens yta. Bergen ska sl\u00e5s ner, klipporna st\u00f6rta omkull och alla murar falla till \u00adjorden."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag ska kalla p\u00e5 sv\u00e4rdet mot honom p\u00e5 alla mina berg, s\u00e4ger Herren GUD. Den enes sv\u00e4rd ska vara v\u00e4nt mot den andres."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jag ska g\u00e5 till doms med honom med pest och blod. Slagregn och hagelstenar, eld och svavel ska jag l\u00e5ta regna \u00f6ver honom och hans h\u00e4rar och de m\u00e5nga folk som f\u00f6ljer honom."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u00e5 ska jag visa min storhet och helighet och g\u00f6ra mig k\u00e4nd inf\u00f6r m\u00e5nga hednafolks \u00f6gon. Och de ska inse att jag \u00e4r HERREN."
                }
            }
        },
        "39": {
            "chapter_nr": "39",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gogs underg\u00e5ng - M\u00e4nniskobarn, profetera mot Gog och s\u00e4g: S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: Se, jag \u00e4r emot dig, Gog, du storfurste \u00f6ver Meshek och Tubal."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag ska f\u00f6ra dig omkring, driva dig fram\u00e5t, h\u00e4mta dig fr\u00e5n landet l\u00e4ngst upp i norr och l\u00e5ta dig komma till Israels berg."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e4r ska jag sl\u00e5 b\u00e5gen ur din v\u00e4nstra hand och l\u00e5ta pilarna falla ur din h\u00f6gra hand."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "P\u00e5 Israels berg ska du falla med alla dina h\u00e4rar och folken som f\u00f6ljer dig. Jag ska ge dig till f\u00f6da \u00e5t alla rovf\u00e5glar och markens djur."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du ska falla ute p\u00e5 \u00admarken, f\u00f6r jag har talat, s\u00e4ger Herren GUD."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag ska s\u00e4nda eld \u00f6ver Magog och \u00f6ver dem som bor i trygghet i kustl\u00e4nderna, och de ska inse att jag \u00e4r HERREN."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra mitt heliga namn k\u00e4nt bland mitt folk Israel, och jag ska inte mer l\u00e5ta mitt heliga namn bli vanhelgat. Folken ska inse att jag \u00e4r HERREN, den Helige i Israel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Se, det kommer, ja, det ska ske! s\u00e4ger Herren GUD. Detta \u00e4r den dag som jag har talat om."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sedan ska inv\u00e5narna i Israels st\u00e4der g\u00e5 ut och ta rustningar, sm\u00e5 och stora sk\u00f6ldar, b\u00e5gar och pilar, p\u00e5kar och spjut som br\u00e4nsle att elda med, och de ska elda med det i sju \u00e5r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De ska inte beh\u00f6va h\u00e4mta ved fr\u00e5n marken eller hugga den i skogarna, f\u00f6r de ska elda med rustningarna. S\u00e5 ska de ta rov fr\u00e5n sina r\u00f6vare och plundra sina plundrare, s\u00e4ger Herren GUD."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen ska jag ge Gog en gravplats i Israel, n\u00e4mligen \u2019De framt\u00e5gandes dal\u2019 \u00f6ster om havet, och den ska st\u00e4nga v\u00e4gen f\u00f6r dem som vill t\u00e5ga fram d\u00e4r. Man ska begrava Gog och hela hans larmande hop, och man ska kalla den \u2019Gogs larmande hops dal\u2019."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "I sju m\u00e5nader ska Israels folk begrava dem f\u00f6r att rena landet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Allt folket i landet ska begrava dem. N\u00e4r jag visar min h\u00e4rlighet ska det bli till \u00e4ra f\u00f6r dem, s\u00e4ger Herren GUD."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De ska utse m\u00e4n som st\u00e4ndigt vandrar genom landet f\u00f6r att begrava dem som t\u00e5gade fram d\u00e4r och som fortfarande ligger kvar ovan jord, och s\u00e5 rena landet. Efter sju m\u00e5nader ska de b\u00f6rja sitt letande."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r n\u00e5gon av dessa m\u00e4n som vandrar genom landet f\u00e5r se m\u00e4nniskoben, ska han s\u00e4tta upp ett m\u00e4rke bredvid dem tills d\u00f6dgr\u00e4varna hinner begrava dem i \u2019Gogs larmande hops dal\u2019."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4r ska ocks\u00e5 finnas en stad med namnet Hamona. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt ska de rena landet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "M\u00e4nniskobarn, s\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: S\u00e4g till alla slags f\u00e5glar och till markens alla djur: Samla er, kom hit och samlas fr\u00e5n alla h\u00e5ll till mitt slaktoffer, till ett stort slaktoffer som jag ordnar \u00e5t er p\u00e5 Israels berg. Ni ska f\u00e5 \u00e4ta k\u00f6tt och dricka blod."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ni ska f\u00e5 \u00e4ta k\u00f6tt av hj\u00e4ltar och dricka blod av jordens furstar, som av baggar och lamm, bockar och tjurar, alla g\u00f6dda i Bashan."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ni ska f\u00e5 \u00e4ta er m\u00e4tta av fett och dricka tills ni \u00e4r berusade av blod fr\u00e5n det slaktoffer som jag ordnar \u00e5t er."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "M\u00e4tta er vid mitt bord av ridh\u00e4star och ryttare, av hj\u00e4ltar och allt slags krigsfolk, s\u00e4ger Herren GUD."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag ska uppenbara min h\u00e4rlighet bland hednafolken, s\u00e5 att de alla ser min dom som jag har verkst\u00e4llt och hur jag l\u00e5tit min hand drabba dem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Israels folk ska inse att jag \u00e4r HERREN deras Gud, fr\u00e5n den dagen och f\u00f6r all framtid."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hednafolken ska f\u00f6rst\u00e5 att Israels folk f\u00f6rdes bort i f\u00e5ngenskap f\u00f6r sin missg\u00e4rning, eftersom de var trol\u00f6sa mot mig, s\u00e5 att jag m\u00e5ste d\u00f6lja mitt ansikte f\u00f6r dem. Jag l\u00e4mnade dem d\u00e5 i deras fienders hand s\u00e5 att de alla f\u00f6ll f\u00f6r sv\u00e4rd."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jag handlade med dem som deras orenhet och brott f\u00f6rtj\u00e4nade, och jag dolde mitt ansikte f\u00f6r dem."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren GUD: Nu ska jag g\u00f6ra slut p\u00e5 Jakobs f\u00e5ngenskap och f\u00f6rbarma mig \u00f6ver hela Israels folk och brinna av iver f\u00f6r mitt heliga namn."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De ska gl\u00f6mma sin skam och all trol\u00f6shet de visat mig, d\u00e5 de nu bor i trygghet i sitt land utan att n\u00e5gon skr\u00e4mmer dem."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e4r jag f\u00f6r dem tillbaka fr\u00e5n folken och samlar dem fr\u00e5n deras fienders l\u00e4nder, visar jag min helighet genom dem inf\u00f6r m\u00e5nga hednafolks \u00f6gon."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e5 ska de inse att jag \u00e4r HERREN deras Gud, som f\u00f6rde dem bort i f\u00e5ngenskap bland hednafolken och sedan samlade dem till deras eget land igen och inte l\u00e4t n\u00e5gon enda bli kvar d\u00e4r."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jag ska inte mer d\u00f6lja mitt ansikte f\u00f6r dem, eftersom jag har utgjutit min Ande \u00f6ver Israels hus, s\u00e4ger Herren GUD.\u201d"
                }
            }
        },
        "40": {
            "chapter_nr": "40",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "SYNEN AV GUDSSTADEN (Kap 40-48) - I det tjugofemte \u00e5ret av v\u00e5r f\u00e5ngenskap, vid \u00e5rets b\u00f6rjan, p\u00e5 tionde dagen i m\u00e5naden, i det fjortonde \u00e5ret sedan staden hade blivit intagen, p\u00e5 just den dagen kom HERRENS hand \u00f6ver mig, och han f\u00f6rde mig bort dit."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I syner fr\u00e5n Gud f\u00f6rde han mig till Israels land och satte ner mig p\u00e5 ett mycket h\u00f6gt berg. P\u00e5 detta l\u00e5g s\u00f6derut n\u00e5got som liknade en stad."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han f\u00f6rde mig dit, och se, d\u00e4r stod en man som s\u00e5g ut att vara av koppar. Han hade ett sn\u00f6re av linne i sin hand samt en m\u00e4tst\u00e5ng, och han stod i porten."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mannen sade till mig: \u201dM\u00e4nniskobarn, se med dina \u00f6gon och h\u00f6r med dina \u00f6ron och l\u00e4gg m\u00e4rke till allt som jag kommer att visa dig, f\u00f6r du har f\u00f6rts hit f\u00f6r att jag ska visa dig detta. Tala om f\u00f6r Israels hus allt du f\u00e5r se.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Den \u00f6stra porten - Och se, d\u00e4r var en mur runt omkring templet. M\u00e4tst\u00e5ngen som mannen hade i sin hand var sex alnar l\u00e5ng, och varje aln var en handsbredd l\u00e4ngre \u00e4n en vanlig aln. Han m\u00e4tte murens bredd, den var en st\u00e5ng, och h\u00f6jden, som ocks\u00e5 den var en st\u00e5ng."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4refter gick han till en port som l\u00e5g mot \u00f6ster och steg uppf\u00f6r dess trappsteg. Han m\u00e4tte portens ena tr\u00f6skel, som var en st\u00e5ng bred, och sedan den andra tr\u00f6skeln, som ocks\u00e5 var en st\u00e5ng bred."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Varje vaktkammare var en st\u00e5ng l\u00e5ng och en st\u00e5ng bred, och avst\u00e5ndet mellan vaktkamrarna var fem alnar. Tr\u00f6skeln vid portens f\u00f6rhus p\u00e5 inre sidan var en st\u00e5ng."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han m\u00e4tte upp portens f\u00f6rhus p\u00e5 den inre sidan. Det var en st\u00e5ng."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han m\u00e4tte upp portens f\u00f6rhus. Det var \u00e5tta alnar, och pelarna var tv\u00e5 alnar. Portens f\u00f6rhus l\u00e5g p\u00e5 inre sidan."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det fanns tre vaktkamrar p\u00e5 var sida i porten mot \u00f6ster. Alla tre var lika stora, och pelarna p\u00e5 b\u00e5da sidor var lika stora."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han m\u00e4tte port\u00f6ppningens bredd, den var tio alnar, och portens l\u00e4ngd, den var tretton alnar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Framf\u00f6r vaktkamrarna fanns en mur som var en aln. En aln var ocks\u00e5 muren p\u00e5 motsatta sidan. Varje vaktkammare p\u00e5 b\u00e5da sidorna var sex alnar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han m\u00e4tte porten fr\u00e5n den ena vaktkammarens tak till den andras. Den var tjugofem alnar bred, och d\u00f6rr l\u00e5g mot d\u00f6rr."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han m\u00e4tte upp pelarna till sextio alnar. Fram till pelaren n\u00e5dde f\u00f6rg\u00e5rden runt omkring portbyggnaden."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Avst\u00e5ndet mellan ing\u00e5ngsportens framsida och f\u00f6rhusets framsida vid den inre port\u00f6ppningen var femtio alnar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Det fanns gallerf\u00f6rsedda f\u00f6nster till vaktkamrarna och till deras pelare inv\u00e4ndigt i porten runt omkring och likas\u00e5 i f\u00f6rhusen. F\u00f6nstren satt runt omkring inv\u00e4ndigt, och pelarna var prydda med palmer."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Den yttre f\u00f6rg\u00e5rden - Han f\u00f6rde mig till den yttre f\u00f6rg\u00e5rden, och jag s\u00e5g att ett stengolv t\u00e4ckte den, och trettio tempelkamrar var uppbyggda p\u00e5 stengolvet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Detta gick utefter portarnas sidov\u00e4ggar, s\u00e5 att det motsvarade portarnas l\u00e4ngd. Detta var det nedre stengolvet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sedan m\u00e4tte han avst\u00e5ndet fr\u00e5n den nedre portens framsida till den inre f\u00f6rg\u00e5rdens yttersida. Det var hundra alnar b\u00e5de p\u00e5 \u00f6stra sidan och p\u00e5 norra."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Den norra porten - Sedan m\u00e4tte han ocks\u00e5 l\u00e4ngden och bredden p\u00e5 den port som l\u00e5g mot norr p\u00e5 den yttre f\u00f6rg\u00e5rden."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ocks\u00e5 den hade tre vaktkamrar p\u00e5 var sida samt pelare och f\u00f6rhus, lika stora som den f\u00f6rra portens. Den var femtio alnar l\u00e5ng och tjugofem alnar bred."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "F\u00f6nstren, f\u00f6rhuset och palmdekorationerna i den var lika stora som i den port som l\u00e5g mot \u00f6ster, och man steg upp till den p\u00e5 sju trappsteg, och f\u00f6rhuset l\u00e5g framf\u00f6r dessa."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En port till den inre f\u00f6rg\u00e5rden fanns mitt emot denna port. Det var i norr som i \u00f6ster, och han m\u00e4tte avst\u00e5ndet fr\u00e5n den ena porten till den andra. Det var hundra alnar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Den s\u00f6dra porten - Sedan f\u00f6rde han mig till s\u00f6dra sidan, och jag s\u00e5g en port som vette \u00e5t s\u00f6der. Han m\u00e4tte dess pelare och \u00adf\u00f6rhus. De var lika stora som de and\u00adra."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Det fanns f\u00f6nster p\u00e5 den och p\u00e5 f\u00f6rhuset runt omkring, likadana som de andra f\u00f6nstren. Den var femtio alnar l\u00e5ng och tjugofem alnar bred."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Trappan dit upp utgjordes av sju trappsteg, och f\u00f6rhuset l\u00e5g framf\u00f6r dessa. Den var p\u00e5 b\u00e5da sidor prydd med palmer p\u00e5 sina pelare."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En port till den inre f\u00f6rg\u00e5rden fanns ocks\u00e5 p\u00e5 s\u00f6dra sidan. Han m\u00e4tte avst\u00e5ndet fr\u00e5n den ena porten till den andra p\u00e5 s\u00f6dra sidan. Det var hundra alnar."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Portar till den inre f\u00f6rg\u00e5rden - Sedan f\u00f6rde han mig till den inre f\u00f6rg\u00e5rden genom s\u00f6dra porten. Han m\u00e4tte den s\u00f6dra porten, och den var lika stor som de andra."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Vaktkamrar, pelare och f\u00f6rhus var lika stora som de andra, och den hade f\u00f6nster liksom f\u00f6rhuset runt omkring. Den var femtio alnar l\u00e5ng och tjugofem alnar bred."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Runt omkring fanns f\u00f6rhus, tjugofem alnar l\u00e5nga och fem alnar breda."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "F\u00f6rhuset l\u00e5g mot den yttre f\u00f6rg\u00e5rden, och pelarna var prydda med palmer. Uppg\u00e5ngen till den utgjordes av \u00e5tta trappsteg."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Sedan f\u00f6rde han mig till den inre f\u00f6rg\u00e5rdens \u00f6stra sida och m\u00e4tte porten d\u00e4r. Den var lika stor som de andra."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Vaktkamrar, pelare och f\u00f6rhus var lika stora som de andra, och det fanns f\u00f6nster p\u00e5 den och p\u00e5 f\u00f6rhuset runt omkring. Den var femtio alnar l\u00e5ng och tjugofem alnar bred."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "F\u00f6rhuset l\u00e5g mot den yttre f\u00f6rg\u00e5rden, och pelarna var prydda med palmer p\u00e5 b\u00e5da sidor. Uppg\u00e5ngen till det utgjordes av \u00e5tta trappsteg."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Sedan f\u00f6rde han mig till den norra porten och m\u00e4tte den. Den var lika stor som de andra."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "S\u00e5 var det ocks\u00e5 med vaktkamrarna, pelarna och f\u00f6rhuset, och det fanns f\u00f6nster p\u00e5 den runt omkring. Den var femtio alnar l\u00e5ng och tjugofem alnar bred."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Det stod pelare vid den yttre f\u00f6rg\u00e5rden, och de var prydda med palmer p\u00e5 b\u00e5da sidor. Uppg\u00e5ngen till den utgjordes av \u00e5tta trappsteg."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Det fanns en tempelkammare med ing\u00e5ng vid pelarna i portarna. D\u00e4r skulle man sk\u00f6lja br\u00e4nnoffren."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "I portens f\u00f6rhus stod tv\u00e5 bord p\u00e5 var sida, och p\u00e5 dem skulle man slakta br\u00e4nnofferdjuren, synd\u00adofferdjuren och skuldofferdjuren."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Vid den yttre sidov\u00e4gg som l\u00e5g norrut n\u00e4r man steg upp till portens ing\u00e5ng, stod tv\u00e5 bord, och vid den andra sidov\u00e4ggen p\u00e5 portens f\u00f6rhus stod ocks\u00e5 tv\u00e5 bord."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Det stod fyra bord p\u00e5 varje sida vid portens sidov\u00e4ggar, eller tillsammans \u00e5tta bord d\u00e4r offer\u00addjuren skulle slaktas."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "F\u00f6r br\u00e4nnoffret fanns det ocks\u00e5 fyra bord av huggna stenar, en och en halv aln l\u00e5nga, en och en halv aln breda och en aln h\u00f6ga. P\u00e5 dem skulle man l\u00e4gga de redskap som man slaktade br\u00e4nnofferdjuren och slaktofferdjuren med."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "En handsbredd l\u00e5nga dubbelkrokar var f\u00e4sta p\u00e5 husets insida runt omkring, och p\u00e5 borden skulle offerk\u00f6ttet l\u00e4ggas."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Rum f\u00f6r tempeltj\u00e4narna - Utanf\u00f6r den inre porten fanns p\u00e5 den inre g\u00e5rden tv\u00e5 tempelkamrar f\u00f6r s\u00e5ngarna. En l\u00e5g vid den norra portens sidov\u00e4gg med sin framsida \u00e5t s\u00f6der, och den andra l\u00e5g vid den \u00f6stra portens sidov\u00e4gg med sin framsida \u00e5t norr."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Han sade till mig: \u201dDen tempelkammare som vetter \u00e5t s\u00f6der \u00e4r f\u00f6r de pr\u00e4ster som f\u00f6rr\u00e4ttar tj\u00e4nsten inne i huset."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Den tempelkammare som vetter \u00e5t norr \u00e4r f\u00f6r de pr\u00e4ster som f\u00f6rr\u00e4ttar tj\u00e4nsten vid altaret, allts\u00e5 f\u00f6r Sadoks s\u00f6ner, som \u00e4r de av Levis avkomlingar som f\u00e5r tr\u00e4da fram till HERREN f\u00f6r att tj\u00e4nstg\u00f6ra inf\u00f6r honom.\u201d"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Han m\u00e4tte f\u00f6rg\u00e5rden. Den var hundra alnar l\u00e5ng och hundra alnar bred, en liksidig fyrkant, och altaret stod framf\u00f6r templet."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Tempelbyggnaden - Sedan f\u00f6rde han mig till husets f\u00f6rhus, och han m\u00e4tte f\u00f6rhusets pelare. De var fem alnar p\u00e5 varje sida, och var och en av de b\u00e5da portd\u00f6rrarna var tre alnar bred."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "F\u00f6rhuset var tjugo alnar l\u00e5ngt och elva alnar brett vid trappan som ledde ditupp. Vid d\u00f6rrposterna stod en pelare p\u00e5 var sida."
                }
            }
        },
        "41": {
            "chapter_nr": "41",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e4refter f\u00f6rde han mig till tempelsalen, d\u00e4r han m\u00e4tte pelarna. P\u00e5 b\u00e5da sidor var de sex alnar breda \u2013 det var bredden p\u00e5 tabernaklet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ing\u00e5ngen var tio alnar bred, och sidov\u00e4ggarna vid ing\u00e5ngen var fem alnar p\u00e5 vardera sidan. Sedan m\u00e4tte han salens l\u00e4ngd. Den var fyrtio alnar, och dess bredd var tjugo alnar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e4refter gick han in i det innersta rummet, och han m\u00e4tte pelarna vid ing\u00e5ngen. De var tv\u00e5 alnar, och ing\u00e5ngen var sex alnar. Ing\u00e5ngens bredd var sju alnar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han m\u00e4tte dess l\u00e4ngd. Den var tjugo alnar, och dess bredd framf\u00f6r tempelsalen var tjugo alnar. Han sade till mig: \u201dDetta \u00e4r det allra heligaste.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan m\u00e4tte han tempelv\u00e4ggen. Den var sex alnar tjock, och sido\u00adkamrarnas bredd var fyra alnar runt omkring hela byggnaden."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sidokamrarna l\u00e5g i tre v\u00e5ningar, den ena ovanp\u00e5 den andra, trettio kamrar i varje v\u00e5ning. Och p\u00e5 den mur som str\u00e4ckte sig innanf\u00f6r sidokamrarna runt omkring fanns avsatser som de vilade p\u00e5, f\u00f6r i sj\u00e4lva husv\u00e4ggen skulle de inte vara fastbyggda."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt blev sidokamrarna bredare ju h\u00f6gre de l\u00e5g kring byggnaden. F\u00f6r templets kringbyggnad str\u00e4ckte sig med \u00f6verv\u00e5ning ovanp\u00e5 \u00f6verv\u00e5ning runt omkring byggnaden. D\u00e4rf\u00f6r v\u00e4xte bredden in\u00e5t, allteftersom v\u00e5ningen l\u00e5g h\u00f6gre upp. Fr\u00e5n den nedersta v\u00e5ningen steg man upp i den \u00f6versta genom den mellersta."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag s\u00e5g att templet l\u00e5g p\u00e5 en upph\u00f6jd sockel, som str\u00e4ckte sig runtom. Sidokamrarnas grundvalar var n\u00e4mligen en hel st\u00e5ng h\u00f6ga, sex alnar till kanten."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ytterv\u00e4ggen till sidorummen var fem alnar tjock. Den \u00f6ppna platsen mellan templets sidorum"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och de andra rummen hade en bredd av tjugo alnar runt om hela templet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ing\u00e5ngarna till sidokamrarna l\u00e5g ut\u00e5t den \u00f6ppna platsen, en ing\u00e5ng mot norr och en ing\u00e5ng \u00e5t s\u00f6der. Den \u00f6ppna platsen var fem alnar bred runt omkring."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den byggnad som vette mot den avskilda tempelg\u00e5rden p\u00e5 v\u00e4st\u00adra sidan var sjuttio alnar bred, och byggnadens mur var fem alnar tjock runt omkring och nittio alnar l\u00e5ng."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan m\u00e4tte han byggnaden. Den var hundra alnar l\u00e5ng. Tempelg\u00e5rden och byggnaden med murarna var tillsammans hundra alnar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bredden p\u00e5 templets framsida och tempelg\u00e5rden \u00e5t \u00f6ster var tillsammans hundra alnar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han m\u00e4tte ocks\u00e5 l\u00e4ngden p\u00e5 den byggnad som l\u00e5g invid tempelg\u00e5rden, p\u00e5 dess baksida, samt avsatserna p\u00e5 dess fasad \u00e5t b\u00e5da sidor: De var hundra alnar. Sedan m\u00e4tte han tempelsalen, den inre delen och f\u00f6rhallen mot f\u00f6rg\u00e5rden,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "tr\u00f6sklarna och gallerf\u00f6nstren och gallerierna runtom i deras tre v\u00e5ningar. Framf\u00f6r tr\u00f6skeln var det en panel av tr\u00e4 runtom, fr\u00e5n golvet till f\u00f6nstren, och f\u00f6nstren var t\u00e4ckta."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Fr\u00e5n platsen ovanf\u00f6r d\u00f6rr\u00f6ppningen och \u00e4nda till templets inre och yttre rum och p\u00e5 alla v\u00e4ggarna runtom i det inre och yttre rummet fanns det med j\u00e4mna mellanrum"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "keruber och palmer. Varje palm stod mellan tv\u00e5 keruber, och varje kerub hade tv\u00e5 ansikten,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "ett m\u00e4nniskoansikte \u00e5t palmen p\u00e5 ena sidan och ett lejonansikte \u00e5t palmen p\u00e5 andra sidan. S\u00e5 var det runt hela huset."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fr\u00e5n marken \u00e4nda upp \u00f6ver ing\u00e5ngen fanns bilder av keruber och palmer p\u00e5 templets v\u00e4ggar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tempelsalens d\u00f6rr\u00f6ppning var fyrkantig, och framsidan av det heligaste hade samma utseende."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Altaret var av tr\u00e4, tre alnar h\u00f6gt, och tv\u00e5 alnar l\u00e5ngt. H\u00f6rnen, skivan och si\u00addorna var av tr\u00e4. Han sade till mig: \u201dDetta \u00e4r det bord som ska st\u00e5 inf\u00f6r HERRENS ansikte.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "B\u00e5de tempelsalen och det heligaste hade tv\u00e5 d\u00f6rrar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Varje d\u00f6rr hade tv\u00e5 d\u00f6rrskivor, tv\u00e5 vridbara d\u00f6rrskivor. Den ena d\u00f6rren hade tv\u00e5 d\u00f6rrskivor och den andra tv\u00e5."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "P\u00e5 d\u00f6rrarna till tempelsalen fanns bilder av keruber och palmer liksom p\u00e5 v\u00e4ggarna. P\u00e5 f\u00f6rhusets framsida, utv\u00e4ndigt, l\u00e5g ett trapphus av tr\u00e4."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Gallerf\u00f6rsedda f\u00f6nster och palmer fanns p\u00e5 b\u00e5da sidor av f\u00f6rhusets sidov\u00e4ggar, likas\u00e5 i husets sidokamrar och i trapphusen."
                }
            }
        },
        "42": {
            "chapter_nr": "42",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Templets omgivningar - Sedan f\u00f6rdes jag av mannen ut p\u00e5 den yttre f\u00f6rg\u00e5rden p\u00e5 den v\u00e4g som g\u00e5r \u00e5t norr. Han ledde mig till den byggnad med tempelkamrar som l\u00e5g mitt emot den avskilda tempelg\u00e5rden och mitt emot tempelbyggnaden norrut,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "till l\u00e5ngsidan som m\u00e4tte hundra alnar, med sin ing\u00e5ng i norr och bredden var femtio alnar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ut mot den tjugo alnar breda platsen p\u00e5 den inre f\u00f6rg\u00e5rden och ut mot stengolvet p\u00e5 den yttre f\u00f6rg\u00e5rden l\u00e5g avsatserna p\u00e5 det ena husets fr\u00e4mre v\u00e4gg mitt emot avsatserna p\u00e5 det andra husets fr\u00e4mre v\u00e4gg i tre v\u00e5ningar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Framf\u00f6r tempelkamrarna gick en tio alnar bred g\u00e5ng till den inre f\u00f6rg\u00e5rden, en v\u00e4g om en aln, och ing\u00e5ngarna l\u00e5g mot norr."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men de \u00f6versta tempelkamrarna var mindre \u00e4n de andra, f\u00f6r avsatserna p\u00e5 fr\u00e4mre v\u00e4ggen tog mer utrymme fr\u00e5n dem \u00e4n fr\u00e5n de nedersta och mellersta kamrarna i byggnaden."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kamrarna l\u00e5g n\u00e4mligen i tre v\u00e5ningar och hade inga pelare s\u00e5 som f\u00f6rg\u00e5rdarna hade. D\u00e4rf\u00f6r blev den \u00f6versta v\u00e5ningens kamrar mer indragna \u00e4n den nedersta och den mellersta v\u00e5ningens."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En yttre skiljemur gick utmed tempelkamrarna mot den yttre f\u00f6rg\u00e5rden, framf\u00f6r tempelkamrarna, och den var femtio alnar l\u00e5ng."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e4ngden p\u00e5 tempelkammarbyggnaden mot den yttre f\u00f6rg\u00e5rden var femtio alnar, men \u00e5t templet till hundra alnar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nedanf\u00f6r dessa tempelkamrar fanns ing\u00e5ngen fr\u00e5n \u00f6ster, n\u00e4r man ville komma till dem fr\u00e5n den yttre f\u00f6rg\u00e5rden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6rg\u00e5rdens mur var som bredast mot \u00f6ster, och d\u00e4r l\u00e5g tempelkamrar mitt emot tempelg\u00e5rden och \u00e4ven mitt emot tempelbyggnaden."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Framf\u00f6r kamrarna gick en g\u00e5ng, liksom vid tempelkamrarna p\u00e5 norra sidan, och dessa hade samma l\u00e4ngd och bredd. Alla utg\u00e5ngar h\u00e4r var som d\u00e4r i fr\u00e5ga om d\u00f6rrar och andra anordningar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Som det var med d\u00f6rrarna p\u00e5 tempelkamrarna mot s\u00f6der, s\u00e5 fanns ocks\u00e5 h\u00e4r en d\u00f6rr vid vilken en v\u00e4g b\u00f6rjade, den v\u00e4g som f\u00f6ljde skiljemuren \u00f6sterut, n\u00e4r man gick in i tempelkamrarna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan sade han till mig: \u201dDe norra och s\u00f6dra tempelkamrarna som ligger mitt emot tempelg\u00e5rden ska vara de heliga tempelkamrar, d\u00e4r pr\u00e4sterna som f\u00e5r tr\u00e4da fram inf\u00f6r HERREN ska \u00e4ta det h\u00f6gheliga. D\u00e4r ska de f\u00f6rvara det h\u00f6gheliga, s\u00e5v\u00e4l matoffer som syndoffer och skuldoffer, f\u00f6r det \u00e4r en helig plats."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r pr\u00e4sterna har g\u00e5tt in, f\u00e5r de inte g\u00e5 ut d\u00e4rifr\u00e5n direkt till den yttre f\u00f6rg\u00e5rden, om de inte d\u00e4r har l\u00e4mnat kvar de kl\u00e4der som de har tj\u00e4nstgjort i, eftersom dessa \u00e4r heliga. F\u00f6rst n\u00e4r de har kl\u00e4tt sig i andra kl\u00e4der f\u00e5r de g\u00e5 ut p\u00e5 den plats som \u00e4r f\u00f6r folket.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r han nu hade avslutat m\u00e4tningen av det inre tempelomr\u00e5det, f\u00f6rde han mig ut till den port som l\u00e5g mot \u00f6ster. D\u00e4r m\u00e4tte han platsen runtom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han m\u00e4tte med sin m\u00e4tst\u00e5ng den \u00f6stra sidan. Den var efter m\u00e4tst\u00e5ngen 500 st\u00e4nger."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e4refter m\u00e4tte han den norra sidan. Den var efter m\u00e4tst\u00e5ngen 500 st\u00e4nger."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00e5 m\u00e4tte han den s\u00f6dra sidan. Den var efter m\u00e4tst\u00e5ngen 500 st\u00e4nger."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han v\u00e4nde sig mot v\u00e4stra sidan och m\u00e4tte med m\u00e4tst\u00e5ngen 500 st\u00e4nger."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han m\u00e4tte platsens fyra sidor. Den var omgiven av en mur. Platsens l\u00e4ngd var 500 st\u00e4nger och dess bredd 500 st\u00e4nger. Den skulle skilja det heliga fr\u00e5n det som inte var heligt."
                }
            }
        },
        "43": {
            "chapter_nr": "43",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens h\u00e4rlighet kommer - Han f\u00f6rde mig till porten, den port som vette \u00e5t \u00f6ster."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och se, h\u00e4rligheten fr\u00e5n Israels Gud kom fr\u00e5n \u00f6ster, och hans r\u00f6st var som d\u00e5net av v\u00e4ldiga vatten, och jorden lystes upp av hans h\u00e4rlighet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Den syn jag d\u00e5 s\u00e5g var lik den jag s\u00e5g n\u00e4r jag kom f\u00f6r att f\u00f6rd\u00e4rva staden. Det var en syn lik den jag s\u00e5g vid floden Kebar. Och jag f\u00f6ll ner p\u00e5 mitt ansikte."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "HERRENS h\u00e4rlighet kom in i templet genom den port som l\u00e5g mot \u00f6ster."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och Anden lyfte mig upp och f\u00f6rde mig in p\u00e5 den inre f\u00f6rg\u00e5rden, och se, HERRENS h\u00e4rlighet uppfyllde templet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 h\u00f6rde jag n\u00e5gon tala till mig inifr\u00e5n templet, medan en man stod bredvid mig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han sade till mig: \u201dM\u00e4nniskobarn, detta \u00e4r platsen f\u00f6r min tron, platsen f\u00f6r mina f\u00f6tter, d\u00e4r jag vill bo ibland Israels barn f\u00f6r evigt. Och Israels hus ska inte mer orena mitt heliga namn, varken de sj\u00e4lva eller deras kungar, genom sitt horeri och sina kungars d\u00f6da kroppar och sina offerh\u00f6jder."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De som satte sin tr\u00f6skel bredvid min tr\u00f6skel och sin d\u00f6rrpost bredvid min d\u00f6rrpost, s\u00e5 att bara muren fanns mellan mig och dem, och som orenade mitt heliga namn med sina vidrigheter, dem har jag utrotat i min vrede."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men nu m\u00e5ste de avl\u00e4gsna sitt otuktiga liv och sina kungars d\u00f6da kroppar fr\u00e5n mig. D\u00e5 ska jag bo ibland dem f\u00f6r alltid."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men du m\u00e4nniskobarn, f\u00f6rkunna nu f\u00f6r Israels hus om detta tempel s\u00e5 att de sk\u00e4ms f\u00f6r sina synder. L\u00e5t dem m\u00e4ta byggnadsverket."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Om de d\u00e5 sk\u00e4ms f\u00f6r allt som de har gjort, s\u00e5 upplys dem om och beskriv f\u00f6r deras \u00f6gon templets plan och inredning, med utg\u00e5ngar och ing\u00e5ngar, alla former och alla stadgar och lagar som g\u00e4ller, s\u00e5 att de ger akt p\u00e5 hela dess form och alla lagar om det och f\u00f6ljer dem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e5 \u00e4r lagen om templet: P\u00e5 toppen av berget ska hela omr\u00e5det runt omkring vara h\u00f6gheligt. Detta \u00e4r lagen om templet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Altaret och dess invigning - Dessa var m\u00e5tten p\u00e5 altaret i \u00adalnar, varje aln var en handsbredd l\u00e4ngre \u00e4n en vanlig aln. Dess sockel var en aln h\u00f6g och en aln bred, och kantlisten p\u00e5 ramen, runt omkring utmed kanten, var en fj\u00e4rdedels aln h\u00f6g. Detta var altarets underlag."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Avst\u00e5ndet fr\u00e5n sockeln vid marken upp till den nedre avsatsen var tv\u00e5 alnar, och bredden var en aln. Avst\u00e5ndet fr\u00e5n den mindre avsatsen upp till den st\u00f6rre var fyra alnar, och bredden var en aln."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Altarh\u00e4rden var fyra alnar h\u00f6g, och fr\u00e5n altarh\u00e4rden stod de fyra hornen upp."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Altarh\u00e4rden var tolv alnar l\u00e5ng och tolv alnar bred, s\u00e5 att dess fyra sidor bildade en liksidig fyrkant."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Avsatsen var fjorton alnar l\u00e5ng och fjorton alnar bred utefter sina fyra sidor. Kanten runt omkring den var en halv aln, och dess sockel str\u00e4ckte sig en aln runtom. Altarets trappsteg vette \u00e5t \u00f6ster."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 sade han till mig: \u201dM\u00e4nnisko\u00adbarn, s\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: Detta \u00e4r stadgarna ang\u00e5ende altaret f\u00f6r den dag d\u00e5 det blir upprest, f\u00f6r att man ska offra br\u00e4nnoffer och st\u00e4nka blod p\u00e5 det."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 ska du ge en ungtjur till syndoffer \u00e5t de levitiska pr\u00e4sterna, som \u00e4r av Sadoks familj och som f\u00e5r tr\u00e4da fram till mig f\u00f6r att g\u00f6ra tj\u00e4nst inf\u00f6r mig, s\u00e4ger Herren GUD."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och du ska ta av blodet och stryka p\u00e5 altarets fyra horn och p\u00e5 avsatsens fyra h\u00f6rn och p\u00e5 kanten runtom. P\u00e5 det s\u00e4ttet ska du rena det och bringa f\u00f6rsoning f\u00f6r det."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sedan ska du ta syndoffertjuren och br\u00e4nna upp den utanf\u00f6r helgedomen p\u00e5 en best\u00e4md plats som h\u00f6r till tempel\u00adomr\u00e5det."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4sta dag ska du f\u00f6ra fram en felfri bock till syndoffer, och man ska rena altaret med den p\u00e5 samma s\u00e4tt som man renade det med tjuren."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r du s\u00e5 har slutf\u00f6rt reningen, ska du f\u00f6ra fram en felfri ungtjur och en felfri bagge av sm\u00e5boskapen."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Du ska f\u00f6ra fram dem inf\u00f6r HERREN, och pr\u00e4sterna ska str\u00f6 salt p\u00e5 dem och offra dem som br\u00e4nnoffer \u00e5t HERREN."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Under sju dagar ska du dagligen offra en bock till syndoffer. En ungtjur och en bagge av sm\u00e5boskapen, b\u00e5da felfria, ska ocks\u00e5 offras."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Under sju dagar ska man p\u00e5 detta s\u00e4tt bringa f\u00f6rsoning f\u00f6r altaret och rena det och inviga det."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men sedan dessa dagar har g\u00e5tt ska pr\u00e4sterna p\u00e5 \u00e5ttonde dagen och i framtiden offra era br\u00e4nnoffer och gemenskapsoffer p\u00e5 altaret. Och jag ska d\u00e5 vara n\u00e5dig mot er, s\u00e4ger Herren GUD.\u201d"
                }
            }
        },
        "44": {
            "chapter_nr": "44",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Det nya templets tj\u00e4nare - D\u00e4refter f\u00f6rde han mig tillbaka mot helgedomens yttre port, den som vette \u00e5t \u00f6ster. Den var nu st\u00e4ngd."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERREN sade till mig: \u201dDenna port ska f\u00f6rbli st\u00e4ngd och inte mer \u00f6ppnas, och ingen ska g\u00e5 in genom den, f\u00f6r HERREN, Israels Gud, har g\u00e5tt in genom den. D\u00e4rf\u00f6r ska den vara st\u00e4ngd."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men fursten, eftersom han \u00e4r furste, ska f\u00e5 sitta d\u00e4r och \u00e4ta sitt br\u00f6d inf\u00f6r HERRENS ansikte. Han ska d\u00e5 g\u00e5 in genom portens f\u00f6rhus, och samma v\u00e4g ska han g\u00e5 ut igen.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sedan f\u00f6rde han mig genom norra porten till platsen framf\u00f6r huset. Jag fick d\u00e5 se hur HERRENS h\u00e4rlighet uppfyllde HERRENS hus. D\u00e5 f\u00f6ll jag ner p\u00e5 mitt ansikte."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "HERREN sade till mig: \u201dM\u00e4nniskobarn, ge akt p\u00e5 och se med dina \u00f6gon och h\u00f6r med dina \u00f6ron allt som jag nu s\u00e4ger till dig om alla stadgar ang\u00e5ende HERRENS hus och om alla lagar som r\u00f6r det. L\u00e4gg m\u00e4rke till ing\u00e5ngen till huset och helgedomens alla utg\u00e5ngar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e4g till Israels hus, det upproriska: S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: Nu f\u00e5r det vara nog med alla era vidrigheter, ni av Israels hus."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ni har l\u00e5tit fr\u00e4mlingar med oomskuret hj\u00e4rta och oomskuret k\u00f6tt komma in i min helgedom och vara d\u00e4r, s\u00e5 att mitt hus har blivit vanhelgat, medan ni bar fram min mat, fett och blod. Mitt f\u00f6rbund har d\u00e4rmed brutits, f\u00f6r att inte tala om alla era andra vidrigheter."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ni har inte sj\u00e4lva utf\u00f6rt tj\u00e4nsten vid mina heliga f\u00f6rem\u00e5l, utan ni har satt andra att g\u00f6ra tj\u00e4nst \u00e5t er i min helgedom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: Ingen fr\u00e4mling med oomskuret hj\u00e4rta och oomskuret k\u00f6tt f\u00e5r komma in i min helgedom, ingen av de fr\u00e4mlingar som finns bland Israels barn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ocks\u00e5 de leviter som \u00f6vergav mig n\u00e4r Israel for vilse, de som sj\u00e4lva for vilse och \u00f6vergav mig och f\u00f6ljde sina avgudar, de m\u00e5ste b\u00e4ra sin missg\u00e4rning."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De ska i min helgedom svara f\u00f6r vakttj\u00e4nstg\u00f6ringen vid husets portar och annan tj\u00e4nstg\u00f6ring i huset. De ska slakta br\u00e4nnoffer och slaktoffer \u00e5t folket och ska st\u00e5 inf\u00f6r dem och betj\u00e4na dem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Eftersom de betj\u00e4nade dem inf\u00f6r deras avgudar och d\u00e4rmed var en orsak till synd f\u00f6r Israels folk, d\u00e4rf\u00f6r har jag svurit med upplyft hand, s\u00e4ger Herren GUD, att de ska f\u00e5 b\u00e4ra sin missg\u00e4rning."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De ska inte f\u00e5 komma mig n\u00e4ra f\u00f6r att tj\u00e4na som pr\u00e4ster inf\u00f6r mig eller f\u00f6r att komma n\u00e4ra mina heliga f\u00f6rem\u00e5l, de h\u00f6gheliga, utan de ska b\u00e4ra sin skam och de avskyv\u00e4rda synder som de beg\u00e5tt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta dem sk\u00f6ta om tempelbyggnaden och utf\u00f6ra allt arbete i den och allt som d\u00e4r ska g\u00f6ras."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men de levitiska pr\u00e4ster som tj\u00e4nstgjorde vid min helgedom, n\u00e4mligen Sadoks s\u00f6ner, n\u00e4r de andra israeliterna for vilse och gick bort ifr\u00e5n mig, de ska f\u00e5 tr\u00e4da fram till mig f\u00f6r att g\u00f6ra tj\u00e4nst inf\u00f6r mig. De ska st\u00e5 inf\u00f6r mitt ansikte f\u00f6r att offra fett och blod \u00e5t mig, s\u00e4ger Herren GUD."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De ska g\u00e5 in i min helgedom, och de ska tr\u00e4da fram till mitt bord f\u00f6r att tj\u00e4nstg\u00f6ra inf\u00f6r mig och utf\u00f6ra vad som ska utf\u00f6ras \u00e5t mig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r de kommer in i den inre f\u00f6rg\u00e5rdens portar, ska de ta p\u00e5 sig linnekl\u00e4der. De f\u00e5r inte ha p\u00e5 sig n\u00e5got av ylle, n\u00e4r de g\u00f6r tj\u00e4nst i den inre f\u00f6rg\u00e5rdens portar och inne i templet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De ska ha huvudbonader av linne p\u00e5 huvudet och benkl\u00e4der av linne runt h\u00f6fterna. De f\u00e5r inte kl\u00e4 sig i n\u00e5got som g\u00f6r att de svettas."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r de sedan g\u00e5r ut p\u00e5 den yttre f\u00f6rg\u00e5rden, till folket p\u00e5 den yttre f\u00f6rg\u00e5rden, ska de ta av sig de kl\u00e4der som de gjort tj\u00e4nst i och l\u00e4mna kvar dem i helgedomens tempelkamrar och kl\u00e4 sig i andra kl\u00e4der, s\u00e5 att de inte g\u00f6r folket heligt med sina kl\u00e4der."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De ska inte raka huvudet, men inte heller l\u00e5ta h\u00e5ret v\u00e4xa fritt utan klippa sitt huvudh\u00e5r kort."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vin f\u00e5r ingen pr\u00e4st dricka n\u00e4r han har kommit in p\u00e5 den inre f\u00f6rg\u00e5rden."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En \u00e4nka eller en fr\u00e5nskild kvinna f\u00e5r han inte ta till hustru utan endast en jungfru av Israels sl\u00e4kt. Men han f\u00e5r ta en \u00e4nka, om hon \u00e4r \u00e4nka efter en pr\u00e4st."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De ska l\u00e4ra mitt folk att skilja mellan heligt och oheligt och undervisa dem om skillnaden mellan orent och rent."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "I r\u00e4ttstvister ska de upptr\u00e4da som domare och ska d\u00f6ma efter mina bud. Mina lagar och stadgar ska de iaktta vid alla mina h\u00f6gtider, och mina sabbater ska de h\u00e5lla heliga."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ingen av dem f\u00e5r orena sig genom att g\u00e5 in till en d\u00f6d. Endast genom far eller mor, son eller dotter eller bror, eller genom en syster som inte har tillh\u00f6rt n\u00e5gon man f\u00e5r han orena sig."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men n\u00e4r han d\u00e4refter har blivit ren, m\u00e5ste han v\u00e4nta ytterligare sju dagar,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "och den dag, d\u00e5 han g\u00e5r in i helgedomen, p\u00e5 den inre f\u00f6rg\u00e5rden, f\u00f6r att g\u00f6ra tj\u00e4nst i helgedomen, ska han b\u00e4ra fram ett syndoffer f\u00f6r sig, s\u00e4ger Herren GUD."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Detta ska vara deras arvedel, att jag sj\u00e4lv \u00e4r deras arvedel. Ni ska inte ge dem n\u00e5gon egendom i Israel, f\u00f6r jag sj\u00e4lv \u00e4r deras egendom."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Matoffret, syndoffret och skuldoffret ska de \u00e4ta, och allt tillspillogivet i Israel ska tillh\u00f6ra dem."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Det f\u00f6rsta av f\u00f6rstlingsfrukterna och alla slags offerg\u00e5vor, vad ni \u00e4n b\u00e4r fram som offerg\u00e5va, ska tillh\u00f6ra pr\u00e4sterna. Det f\u00f6rsta av ert mj\u00f6l ska ni ge \u00e5t pr\u00e4sten, f\u00f6r att v\u00e4lsignelse ska vila \u00f6ver ditt hus."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Inget sj\u00e4lvd\u00f6tt eller ihj\u00e4lrivet djur f\u00e5r pr\u00e4sterna \u00e4ta, vare sig f\u00e5gel eller boskapsdjur."
                }
            }
        },
        "45": {
            "chapter_nr": "45",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Landets f\u00f6rdelning - N\u00e4r ni genom lottkastning f\u00f6rdelar landet, ska ni som offerg\u00e5va \u00e5t HERREN ge en helig del av landet. Denna del ska vara 25\u202f000 alnar l\u00e5ng och 10\u202f000 alnar bred och vara helig till hela sitt omf\u00e5ng runtom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Av denna ska man ta en liksidig fyrkant till helgedomen, 500 alnar i l\u00e4ngd och 500 alnar i bredd, och till utmark runtom 50 alnar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Av det heliga omr\u00e5det ska du stycka av en del, 25\u202f000 alnar i l\u00e4ngd och 10\u202f000 i bredd och d\u00e4r ska helgedomen, det allra heligaste, ligga."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Detta \u00e4r en helig del av landet, och den ska tillh\u00f6ra pr\u00e4sterna som g\u00f6r tj\u00e4nst i helgedomen, dem som f\u00e5r tr\u00e4da fram f\u00f6r att g\u00f6ra tj\u00e4nst inf\u00f6r HERREN. Detta ska vara en plats \u00e5t dem f\u00f6r deras hus, men ocks\u00e5 en helig plats f\u00f6r helgedomen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och ett stycke, 25\u202f000 alnar i l\u00e4ngd och 10\u202f000 i bredd, ska f\u00f6rutom 20 tempelkamrar tillh\u00f6ra leviterna, som g\u00f6r tj\u00e4nst i templet, som deras egendom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c5t staden ska ni ge ett omr\u00e5de som \u00e4r 5\u202f000 alnar brett och 25\u202f000 alnar l\u00e5ngt och som gr\u00e4nsar till det heliga offerg\u00e4rdsomr\u00e5det. Det ska tillh\u00f6ra hela Israels hus."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fursten ska f\u00e5 ett omr\u00e5de p\u00e5 b\u00e5da sidor om det heliga offerg\u00e4rdsomr\u00e5det och stadens egendom. Det ska gr\u00e4nsa till det heliga offerg\u00e4rds\u00adomr\u00e5det och stadens egendom, dels p\u00e5 v\u00e4stra sidan v\u00e4sterut, dels p\u00e5 \u00f6stra sidan \u00f6sterut. I l\u00e4ngd ska det motsvara en stamlotts utstr\u00e4ckning fr\u00e5n v\u00e4stra gr\u00e4nsen till \u00f6stra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Detta ska vara hans egendom i Israel. Mina furstar ska d\u00e5 inte mer f\u00f6rtrycka mitt folk, utan de ska l\u00e5ta Israels hus f\u00e5 beh\u00e5lla sitt land s\u00e5som det f\u00f6rdelats till deras stammar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: Nu f\u00e5r det vara nog, ni Israels furstar! Upph\u00f6r med v\u00e5ld och f\u00f6rtryck och handla r\u00e4tt och r\u00e4ttf\u00e4rdigt. Driv inte l\u00e4ngre mitt folk fr\u00e5n hus och hem, s\u00e4ger Herren GUD."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Riktig v\u00e5g, riktigt efam\u00e5tt, riktigt batm\u00e5tt ska ni ha."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Efan och batm\u00e5ttet ska h\u00e5lla samma m\u00e5tt, s\u00e5 att batm\u00e5ttet rymmer tiondelen av en homer liksom efan rymmer tiondelen av en homer, f\u00f6r efter homern ska man best\u00e4mma m\u00e5tten."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sikeln ska inneh\u00e5lla tjugo gera. Tjugo siklar, tjugofem siklar och femton siklar ska minan inneh\u00e5lla hos er."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Offer och heliga dagar - Detta \u00e4r den offerg\u00e5va ni ska ge: En sj\u00e4ttedels efa av var homer vete och en sj\u00e4ttedels efa av var homer korn,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "dessutom den f\u00f6reskrivna g\u00e5van av olja, som m\u00e4ts i bat: En tiondels bat av var kor \u2013 som \u00e4r ett m\u00e5tt p\u00e5 tio bat och lika med en homer. Tio bat utg\u00f6r en homer."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dessutom ska ni av sm\u00e5boskapen fr\u00e5n Israels vattenrika betesmarker ge ett djur p\u00e5 varje tv\u00e5hundratal till matoffer, br\u00e4nnoffer och gemenskapsoffer f\u00f6r att bringa f\u00f6rsoning \u00e5t folket, s\u00e4ger Herren GUD."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Allt folket i landet m\u00e5ste ge denna offerg\u00e5va \u00e5t fursten i Israel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men fursten m\u00e5ste b\u00e4ra fram br\u00e4nnoffer, matoffer och dryckesoffer p\u00e5 h\u00f6gtiderna, nym\u00e5naderna och sabbaterna, vid alla Israels h\u00f6gtidsdagar. Han ska skaffa fram syndoffer, matoffer, br\u00e4nnoffer och gemenskapsoffer f\u00f6r att bringa f\u00f6rsoning \u00e5t Israels hus."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: P\u00e5 f\u00f6rsta dagen i f\u00f6rsta m\u00e5naden ska du ta en felfri ungtjur och rena helgedomen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska ta lite av syndoffrets blod och stryka p\u00e5 templets d\u00f6rrposter och p\u00e5 altaravsatsens fyra h\u00f6rn och p\u00e5 d\u00f6rrposten till den inre f\u00f6rg\u00e5rdens port."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00e5 ska du g\u00f6ra ocks\u00e5 p\u00e5 sjunde dagen i m\u00e5naden, f\u00f6r den som av misstag eller av okunnighet har syndat. P\u00e5 detta s\u00e4tt ska ni bringa f\u00f6rsoning f\u00f6r templet."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "P\u00e5 fjortonde dagen i f\u00f6rsta m\u00e5na\u00adden ska ni fira p\u00e5skh\u00f6gtid. I sju dagar ska ni h\u00e5lla h\u00f6gtid, och ni ska d\u00e5 \u00e4ta osyrat br\u00f6d."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen ska fursten f\u00f6r sig sj\u00e4lv och f\u00f6r allt folket i landet offra en tjur till syndoffer."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men under h\u00f6gtidens sju dagar ska han varje dag som br\u00e4nnoffer \u00e5t HERREN offra sju tjurar och sju baggar, alla felfria, och dagligen en bock som syndoffer."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Som matoffer ska han offra en efa till varje tjur och en efa till varje bagge och en hin olja till varje efa."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "P\u00e5 femtonde dagen i sjunde m\u00e5naden och under h\u00f6gtidens sju dagar ska han b\u00e4ra fram likadana offer, likadana syndoffer, br\u00e4nnoffer och matoffer och lika mycket olja."
                }
            }
        },
        "46": {
            "chapter_nr": "46",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Furstens offer - S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: Den inre f\u00f6rg\u00e5rdens port, den som vetter \u00e5t \u00f6ster, ska vara st\u00e4ngd under de sex arbetsdagarna, men p\u00e5 sabbatsdagen ska den \u00f6ppnas. Likas\u00e5 ska den \u00f6ppnas p\u00e5 nym\u00e5nadsdagen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 ska fursten utifr\u00e5n g\u00e5 in genom portens f\u00f6rhus och st\u00e4lla sig vid portens d\u00f6rrpost. Pr\u00e4sterna ska f\u00f6rr\u00e4tta hans br\u00e4nnoffer och hans gemenskapsoffer, och han ska tillbe p\u00e5 portens tr\u00f6skel och sedan g\u00e5 ut. Men porten ska inte st\u00e4ngas f\u00f6rr\u00e4n p\u00e5 kv\u00e4llen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Folket i landet ska p\u00e5 sabbater och nym\u00e5nader tillbe inf\u00f6r HERREN vid ing\u00e5ngen till samma port."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Br\u00e4nnoffret som fursten ska b\u00e4ra fram \u00e5t HERREN p\u00e5 sabbatsdagen ska utg\u00f6ras av sex felfria lamm och en felfri bagge."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Som matoffer ska han b\u00e4ra fram en efa till baggen och till lammen s\u00e5 mycket han vill ge som matoffer, och till varje efa ska han offra en hin olja."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "P\u00e5 nym\u00e5nadsdagen ska han b\u00e4ra fram en felfri ungtjur, sex lamm och en bagge, alla felfria."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Som matoffer ska han offra en efa till tjuren och en efa till baggen och till lammen s\u00e5 mycket han vill ge, och till varje efa ska han offra en hin olja."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r fursten vill g\u00e5 in, ska han g\u00e5 genom portens f\u00f6rhus, och samma v\u00e4g ska han g\u00e5 ut igen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r folket i landet kommer inf\u00f6r HERRENS ansikte vid h\u00f6gtiderna, ska den som har g\u00e5tt in genom norra porten f\u00f6r att tillbe g\u00e5 ut genom s\u00f6dra porten, och den som har g\u00e5tt in genom s\u00f6dra porten ska g\u00e5 ut genom norra porten. Ingen ska g\u00e5 tillbaka genom samma port som han har kommit in genom, utan han ska g\u00e5 ut genom den motsatta."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r de g\u00e5r in ska fursten g\u00e5 in tillsammans med dem. N\u00e4r de g\u00e5r ut ska de g\u00e5 ut samtidigt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vid fester och h\u00f6gtider ska matoffret vara en efa till varje tjur och en efa till varje bagge och till lammen s\u00e5 mycket han vill ge, samt en hin olja till varje efa."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r furs\u00adten vill offra ett frivilligt offer, vare sig det \u00e4r ett br\u00e4nnoffer eller ett gemenskapsoffer som frivilligt offer \u00e5t HERREN, ska man \u00f6ppna f\u00f6r honom den port som vetter \u00e5t \u00f6ster, och han ska offra sitt br\u00e4nnoffer och sitt gemenskapsoffer s\u00e5 som han brukar g\u00f6ra p\u00e5 sabbatsdagen. D\u00e4refter ska han g\u00e5 ut, och man ska st\u00e4nga porten efter honom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Det dagliga offret - Varje dag ska du som br\u00e4nnoffer \u00e5t HERREN b\u00e4ra fram ett felfritt \u00e5rsgammalt lamm. Du ska offra ett s\u00e5dant varje morgon."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Till det ska du varje morgon som matoffer b\u00e4ra fram en sj\u00e4ttedels efa samt en tredjedels hin olja f\u00f6r att fukta mj\u00f6let. Detta matoffer \u00e5t HERREN ska vara en best\u00e5ende stadga och g\u00e4lla f\u00f6r alltid."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De ska offra lammet och matoffret och oljan varje morgon som st\u00e4ndigt \u00adbr\u00e4nnoffer."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Best\u00e4mmelser f\u00f6r fursten - S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: Om fursten ger n\u00e5gon av sina s\u00f6ner en g\u00e5va av sin arvedel, ska det tillh\u00f6ra hans s\u00f6ner. Det \u00e4r deras egendom som arv."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men om han ger en g\u00e5va av sin arvedel \u00e5t n\u00e5gon av sina tj\u00e4nare, ska den tillh\u00f6ra tj\u00e4naren fram till fri\u00e5ret. D\u00e5 ska den \u00e5terg\u00e5 till fursten. Hans arv tillh\u00f6r endast hans s\u00f6ner. Dem ska det tillh\u00f6ra."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Fursten f\u00e5r inte ta n\u00e5got av folkets arvedel s\u00e5 att han tr\u00e4nger ut dem fr\u00e5n deras egendom. Endast av sin egen egendom ska han l\u00e5ta sina s\u00f6ner \u00e4rva, f\u00f6r att ingen av mitt folk ska tr\u00e4ngas undan fr\u00e5n den egendom som \u00e4r hans.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Platserna d\u00e4r offren tillreds - Han f\u00f6rde mig genom den ing\u00e5ng som l\u00e5g vid sidan om porten till de heliga tempelkamrar som var best\u00e4mda f\u00f6r pr\u00e4sterna och som \u00advette \u00e5t norr, och jag s\u00e5g att det fanns en plats l\u00e4ngst in mot v\u00e4ster."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han sade till mig: \u201dDetta \u00e4r den plats d\u00e4r pr\u00e4st\u00aderna ska koka skuldoffret och syndoffret och d\u00e4r de ska baka matoffret f\u00f6r att inte beh\u00f6va b\u00e4ra ut det p\u00e5 den yttre f\u00f6rg\u00e5rden och d\u00e4rmed g\u00f6ra folket heligt.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e4refter f\u00f6rde han mig ut p\u00e5 den yttre f\u00f6rg\u00e5rden och l\u00e4t mig g\u00e5 fram till f\u00f6rg\u00e5rdens fyra h\u00f6rn, och jag s\u00e5g d\u00e5 att i vart och ett av f\u00f6rg\u00e5rdens h\u00f6rn fanns en g\u00e5rd."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "I f\u00f6rg\u00e5rdens fyra h\u00f6rn fanns kringbyggda g\u00e5rdar, fyrtio alnar l\u00e5nga och trettio alnar breda. De fyra h\u00f6rng\u00e5rdarna var lika stora."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Runt omkring dem gick en mur, runt omkring alla fyra, och nertill i muren runt omkring hade man inr\u00e4ttat eldst\u00e4der f\u00f6r kokning."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han sade till mig: \u201dDetta \u00e4r de k\u00f6k d\u00e4r templets tj\u00e4nare ska koka folkets slaktoffer.\u201d"
                }
            }
        },
        "47": {
            "chapter_nr": "47",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tempelk\u00e4llan - Sedan f\u00f6rde han mig tillbaka till husets ing\u00e5ng, och d\u00e4r fick jag se vatten rinna fram under husets tr\u00f6skel p\u00e5 \u00f6stra sidan, f\u00f6r husets framsida l\u00e5g mot \u00f6ster, och vattnet fl\u00f6t ner under husets s\u00f6dra sida, s\u00f6der om altaret."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sedan f\u00f6rde han mig ut genom norra porten och ledde mig fram p\u00e5 en yttre v\u00e4g till den yttre porten, den som vette \u00e5t \u00f6ster. D\u00e4r fick jag se vatten v\u00e4lla fram fr\u00e5n den s\u00f6dra sidan."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sedan gick mannen med ett m\u00e4t\u00adsn\u00f6re i handen ett stycke mot \u00f6ster och m\u00e4tte upp tusen alnar och l\u00e4t mig g\u00e5 genom vattnet, och det r\u00e4ckte mig till vristen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sedan m\u00e4tte han upp ytterligare tusen alnar och l\u00e4t mig d\u00e4r g\u00e5 genom vattnet, och det r\u00e4ckte mig till kn\u00e4na. \u00c4nnu en g\u00e5ng m\u00e4tte han upp tusen alnar och l\u00e4t mig g\u00e5 genom vattnet som d\u00e5 r\u00e4ckte mig till h\u00f6fterna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ytterligare en g\u00e5ng m\u00e4tte han upp tusen alnar, och nu var det en str\u00f6m som jag inte kunde vada \u00f6ver. Vattnet gick s\u00e5 h\u00f6gt att man m\u00e5ste simma. Det var en str\u00f6m som man inte kunde komma \u00f6ver."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han sade till mig: \u201dHar du sett det, du m\u00e4nniskobarn?\u201d Sedan f\u00f6rde han mig tillbaka upp p\u00e5 flodens strand."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r jag kom tillbaka, s\u00e5g jag m\u00e5nga tr\u00e4d l\u00e4ngs str\u00e4nderna p\u00e5 b\u00e5da sidor om floden."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 sade han till mig: \u201dDetta vatten rinner fram mot den \u00f6stra delen av landet och flyter ner \u00f6ver Hedmarken och sedan ut i havet. Vattnet som br\u00f6t fram rinner till havet, och vattnet blir d\u00e5 sunt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00d6verallt dit den dubbla str\u00f6mmen kommer upplivas alla levande varelser som r\u00f6r sig i stim. Och fiskarna blir d\u00e4r mycket talrika, f\u00f6r n\u00e4r detta vatten kommer dit blir vattnet sunt, och allt f\u00e5r liv d\u00e4r str\u00f6mmen rinner fram."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fiskare ska st\u00e5 utmed den fr\u00e5n En-Gedi \u00e4nda till En-Eglajim, och hela den str\u00e4ckan ska vara som ett enda fiskel\u00e4ge. Det ska d\u00e4r finnas fiskar av olika slag och i stor m\u00e4ngd alldeles som i Stora havet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men de g\u00f6lar och dammar som finns d\u00e4r blir inte sunda utan ska tj\u00e4na till salt\u00adberedning."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och vid str\u00f6mmens b\u00e5da str\u00e4nder ska alla slags frukttr\u00e4d v\u00e4xa upp. Deras l\u00f6v ska inte vissna och deras frukt ska inte ta slut. Varje m\u00e5nad ska tr\u00e4den b\u00e4ra ny frukt, f\u00f6r deras vatten kommer fr\u00e5n helge\u00addomen. Deras frukter ska tj\u00e4na till f\u00f6da och deras l\u00f6v till l\u00e4kedom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Det heliga landets gr\u00e4nser - S\u00e5 s\u00e4ger Herren GUD: Dessa \u00e4r de gr\u00e4nser efter vilka ni ska utskifta landet som arvedel \u00e5t Israels tolv stammar. Josef ska ha tv\u00e5 lotter."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ni ska f\u00e5 det till arvedel, den ena stammen s\u00e5v\u00e4l som den andra. D\u00e4rf\u00f6r att jag med upplyft hand lovade att ge det \u00e5t era f\u00e4der ska detta land bli er arvedel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Detta ska vara landets gr\u00e4ns p\u00e5 norra sidan: Fr\u00e5n Stora havet l\u00e4ngs Hetlonsv\u00e4gen, d\u00e4r v\u00e4gen g\u00e5r till Sedad,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hamat, Berota, Sibrajim, som ligger mellan Damaskus och Hamats omr\u00e5den, det mellersta Haser, som ligger vid Havrans gr\u00e4ns."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00e5 ska gr\u00e4nsen g\u00e5 fr\u00e5n havet till Hasar-Enon vid Damaskus gr\u00e4ns och vidare allt l\u00e4ngre norrut upp mot Hamats gr\u00e4ns. Detta \u00e4r norra sidan."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "P\u00e5 \u00f6stra sidan ska gr\u00e4nsen b\u00f6rja mellan Havran och Damaskus och g\u00e5 mellan Gilead och Israels land och utg\u00f6ras av Jordan. Fr\u00e5n nordgr\u00e4nsen ner\u00e5t till det \u00f6stra havet, ska ni m\u00e4ta ut den. Detta \u00e4r \u00f6stra sidan."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "P\u00e5 sydsidan ska gr\u00e4nsen g\u00e5 fr\u00e5n Tamar till Meribots vatten vid Kadesh, l\u00e4ngs b\u00e4ckf\u00e5ran fram till Stora havet. Detta \u00e4r den s\u00f6dra gr\u00e4nsen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "P\u00e5 v\u00e4stra sidan ska gr\u00e4nsen utg\u00f6ras av Stora havet och g\u00e5 fr\u00e5n sydgr\u00e4nsen till en punkt mitt emot det st\u00e4lle d\u00e4r v\u00e4gen g\u00e5r till Hamat. Detta \u00e4r v\u00e4stra sidan."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ni ska utskifta detta land \u00e5t er efter Israels stammar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ni ska dela ut det genom lottkastning till arvedel \u00e5t er sj\u00e4lva och \u00e5t fr\u00e4mlingarna, som bor och f\u00f6der barn ibland er. De ska vara f\u00f6r er s\u00e5 som inf\u00f6dda bland Israels barn. De ska med er f\u00e5 arvslott bland Israels stammar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "I den stam d\u00e4r fr\u00e4mlingen bor ska ni ge honom hans arvedel, s\u00e4ger Herren GUD."
                }
            }
        },
        "48": {
            "chapter_nr": "48",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6rdelningen av landet - Detta \u00e4r namnen p\u00e5 stammarna: Vid norra gr\u00e4nsen l\u00e4ngs efter Het\u00adlonsv\u00e4gen, d\u00e4r v\u00e4gen g\u00e5r till Hamat, vidare bort mot Hasar-Enan \u2013 med Damaskus gr\u00e4ns i norr och l\u00e4ngs med Hamat \u2013 d\u00e4r ska Dan ha en lott, s\u00e5 att hela str\u00e4ckan fr\u00e5n \u00f6stra sidan till v\u00e4stra tillh\u00f6r honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4rmast Dans omr\u00e5de ska Asher ha en lott fr\u00e5n \u00f6stra sidan till v\u00e4stra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4rmast Ashers omr\u00e5de ska Naf\u00adtali ha en lott fr\u00e5n \u00f6stra sidan till v\u00e4stra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4rmast Naftalis omr\u00e5de ska Ma\u00adnasse ha en lott fr\u00e5n \u00f6stra sidan till v\u00e4stra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4rmast Manasses omr\u00e5de ska Ef\u00adraim ha en lott fr\u00e5n \u00f6stra sidan till v\u00e4stra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4rmast Efraims omr\u00e5de ska Ru\u00adben ha en lott fr\u00e5n \u00f6stra sidan till v\u00e4stra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4rmast Rubens omr\u00e5de ska Juda ha en lott fr\u00e5n \u00f6stra sidan till v\u00e4stra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4rmast Juda omr\u00e5de ska fr\u00e5n \u00f6stra sidan till v\u00e4stra sidan det omr\u00e5de str\u00e4cka sig som ni ska ge som g\u00e5va till HERREN. Ni ska som g\u00e5va ge 25\u202f000 alnar i bredd och lika mycket i l\u00e4ngd som en stamlott fr\u00e5n \u00f6stra till v\u00e4stra sidan. Helgedomen ska ligga d\u00e4r i mitten."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det omr\u00e5de ni ger som g\u00e5va \u00e5t HERREN ska vara 25\u202f000 alnar i l\u00e4ngd och 10\u202f000 i bredd."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Av detta heliga omr\u00e5de som ni ger som g\u00e5va ska ett stycke tillh\u00f6ra pr\u00e4sterna, i norr 25\u202f000 alnar, i v\u00e4ster 10\u202f000 alnar i bredd, i \u00f6ster likas\u00e5 10\u202f000 alnar i bredd och i s\u00f6der 25\u202f000 i l\u00e4ngd, och HERRENS helgedom ska ligga d\u00e4r i mitten."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Det ska tillh\u00f6ra pr\u00e4sterna, dem av Sadoks s\u00f6ner som har blivit helgade och som har gjort tj\u00e4nst \u00e5t mig och som inte for vilse som leviterna gjorde n\u00e4r de andra israeliterna for vilse."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska en s\u00e4rskild del av den offerg\u00e5va som avstyckats fr\u00e5n landet tillh\u00f6ra dem som ett h\u00f6gheligt omr\u00e5de invid leviternas."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men leviterna ska f\u00e5 ett omr\u00e5de som motsvarar pr\u00e4sternas, i l\u00e4ngd 25\u202f000 alnar och i bredd 10\u202f000, l\u00e4ngden \u00f6verallt 25\u202f000 och bredden 10\u202f000."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De f\u00e5r inte s\u00e4lja eller byta bort n\u00e5got av det. De f\u00e5r heller inte p\u00e5 annat s\u00e4tt \u00f6verl\u00e5ta det b\u00e4sta av landet \u00e5t n\u00e5gon annan, f\u00f6r det \u00e4r helgat \u00e5t HERREN."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men de 5\u202f000 alnar som blir \u00f6ver p\u00e5 bredden invid de 25\u202f000 ska vara en allm\u00e4nning f\u00f6r staden, dels att bo p\u00e5, dels som utmark. Och staden ska ligga d\u00e4r i mitten."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Detta \u00e4r stadens m\u00e5tt: Norra sidan 4\u202f500 alnar, s\u00f6dra sidan 4\u202f500, p\u00e5 \u00f6stra sidan 4\u202f500 och v\u00e4stra sidan 4\u202f500."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Staden ska ha en utmark som norrut str\u00e4cker sig 250 alnar, s\u00f6der\u00adut 250, \u00f6sterut 250 och v\u00e4sterut 250 alnar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Det som \u00e5terst\u00e5r av marken l\u00e4ngs det heliga omr\u00e5det blir 10\u202f000 alnar \u00f6sterut och 10\u202f000 v\u00e4sterut, och det str\u00e4cker sig utmed det heliga omr\u00e5det. Avkastningen av detta omr\u00e5de ska tj\u00e4na till f\u00f6da \u00e5t stadens inv\u00e5nare."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Stadens arbetare fr\u00e5n Israels alla stammar ska bruka det."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hela den del som ni ska avskilja ska vara 25\u202f000 alnar l\u00e5ngt och 25\u202f000 brett och bilda en fyrkant. Ni ska \u00f6verl\u00e4mna denna heliga g\u00e5va till staden som dess egendom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Fursten ska f\u00e5 vad som blir \u00f6ver p\u00e5 b\u00e5da sidor om det heliga omr\u00e5det och stadens omr\u00e5de. Det g\u00e4ller marken fram till det 25\u202f000 alnar breda heliga omr\u00e5det, \u00e4nda till \u00f6stra gr\u00e4nsen, och likas\u00e5 v\u00e4sterut marken fram till det 25\u202f000 alnar breda omr\u00e5det, \u00e4nda till v\u00e4stra gr\u00e4nsen. B\u00e5da dessa omr\u00e5den som g\u00e5r parallellt med stam\u00adlotterna ska tillh\u00f6ra fursten. Det heliga omr\u00e5det med helgedomen ska ligga mitt emellan dem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Fr\u00e5n leviternas omr\u00e5de och fr\u00e5n stadens omr\u00e5de, som ligger mitt emellan furs\u00adtens omr\u00e5den, ska det som ligger mellan Juda sydgr\u00e4ns och Benjamins nordgr\u00e4ns tillh\u00f6ra fursten."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sedan f\u00f6ljer de \u00e5terst\u00e5ende stammarna. F\u00f6rst ska Benjamin ha en lott, fr\u00e5n \u00f6stra sidan till v\u00e4stra."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4rmast Benjamins omr\u00e5de ska Simeon ha en lott, fr\u00e5n \u00f6stra sidan till v\u00e4stra."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e4rmast Simeons omr\u00e5de ska Isaskar ha en lott, fr\u00e5n \u00f6stra sidan till v\u00e4stra."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e4rmast Isaskars omr\u00e5de ska Sebulon ha en lott, fr\u00e5n \u00f6stra sidan till v\u00e4stra."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e4rmast Sebulons omr\u00e5de ska Gad ha en lott, fr\u00e5n \u00f6stra sidan till v\u00e4stra."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00e4rmast Gads omr\u00e5de, p\u00e5 dess s\u00f6dra sida, ska gr\u00e4nsen g\u00e5 fr\u00e5n Tamar \u00f6ver Meribas vatten vid Kadesh och vidare till b\u00e4ckf\u00e5ran fram till Stora havet."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Detta \u00e4r det land som ni genom lottkastning ska f\u00f6rdela till arvedel \u00e5t Israels stammar. Detta ska vara deras stamlotter, s\u00e4ger Herren GUD."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "F\u00f6ljande utg\u00e5ngar ska staden ha: P\u00e5 norra sidan ska den m\u00e4ta 4\u202f500 alnar,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "och av stadens portar, uppkallade efter Israels stammar, ska tre ligga i norr: Den f\u00f6rsta \u00e4r Rubens port, den andra Juda port och den tredje Levi port."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "P\u00e5 \u00f6stra sidan ska den ocks\u00e5 m\u00e4ta 4\u202f500 alnar, och ha tre portar: Den f\u00f6rsta \u00e4r Josefs port, den andra Benjamins port och den tredje Dans port."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt ska ocks\u00e5 den s\u00f6dra sidan h\u00e5lla ett m\u00e5tt p\u00e5 4\u202f500 alnar och ha tre portar: Den f\u00f6rsta Simeons port, den andra Isaskars port, den tredje Sebulons port."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "V\u00e4stra sidan ska m\u00e4ta 4\u202f500 alnar och ha tre portar: Den f\u00f6rsta \u00e4r Gads port, den andra Ashers port, den tredje Naftalis port."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Runtom ska staden m\u00e4ta 18\u202f000 alnar, och f\u00f6r all framtid ska dess namn vara: HERREN \u00e4r h\u00e4r."
                }
            }
        }
    }
}