{
    "version": "sfb15",
    "book_name": "Galatians",
    "book_nr": "48",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e4lsning - Fr\u00e5n Paulus, apostel, uts\u00e4nd inte av m\u00e4nniskor eller genom n\u00e5gon m\u00e4nniska, utan av Jesus Kristus och Gud Fadern som har uppv\u00e4ckt honom fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag och alla br\u00f6derna h\u00e4r hos mig h\u00e4lsar f\u00f6rsamlingarna i Galatien."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e5d vare med er och frid fr\u00e5n Gud v\u00e5r Far och Herren Jesus Kristus,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "som har offrat sig sj\u00e4lv f\u00f6r v\u00e5ra synder f\u00f6r att r\u00e4dda oss ur den nuvarande onda tids\u00e5ldern efter v\u00e5r Guds och Fars vilja."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hans \u00e4r \u00e4ran i evigheters evighet. Amen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Inget annat evangelium - Jag \u00e4r f\u00f6rv\u00e5nad att ni s\u00e5 fort \u00f6verger honom som har kallat er genom Kristi n\u00e5d och v\u00e4nder er till ett annat evangelium,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "fast det inte finns n\u00e5got annat. Det \u00e4r bara n\u00e5gra som skapar f\u00f6rvirring bland er och vill f\u00f6rvr\u00e4nga Kristi evangelium."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men \u00e4ven om vi sj\u00e4lva eller en \u00e4ngel fr\u00e5n himlen skulle ge er ett annat evangelium \u00e4n det vi har predikat, s\u00e5 ska han vara under f\u00f6rbannelse."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det vi redan har sagt s\u00e4ger jag nu igen: om n\u00e5gon ger er ett annat evangelium \u00e4n det ni har tagit emot, s\u00e5 ska han vara under f\u00f6rbannelse."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c4r det nu m\u00e4nniskor jag f\u00f6rs\u00f6ker f\u00e5 p\u00e5 min sida, eller Gud? Eller s\u00f6ker jag m\u00e4nniskors gillande? Hade jag fortfarande s\u00f6kt m\u00e4nniskors gillande skulle jag inte vara Kristi tj\u00e4nare."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Inte av m\u00e4nskligt ursprung - Jag vill g\u00f6ra klart f\u00f6r er, br\u00f6der, att evangeliet som jag har predikat inte kommer fr\u00e5n m\u00e4nniskor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag har inte f\u00e5tt det eller l\u00e4rt mig det av n\u00e5gon m\u00e4nniska, utan genom en uppenbarelse fr\u00e5n Jesus Kristus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ni har ju h\u00f6rt hur jag betedde mig f\u00f6rr inom judendomen, hur v\u00e5ldsamt jag f\u00f6rf\u00f6ljde Guds f\u00f6rsamling och f\u00f6rs\u00f6kte utrota den."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag gick l\u00e4ngre i judendom \u00e4n m\u00e5nga j\u00e4mn\u00e5riga i mitt folk och ivrade \u00e4n mer fanatiskt f\u00f6r mina f\u00e4ders stadgar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men han som utvalde mig redan i moderlivet och som kallade mig genom sin n\u00e5d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "besl\u00f6t att uppenbara sin Son i mig, f\u00f6r att jag skulle f\u00f6rkunna evangeliet om honom bland hedningarna. D\u00e5 r\u00e5dfr\u00e5gade jag inte genast m\u00e4nniskor av k\u00f6tt och blod."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag gick inte upp till Jerusalem, till dem som var apostlar f\u00f6re mig, utan jag begav mig till Arabien och \u00e5terv\u00e4nde sedan till Damaskus."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "F\u00f6rst tre \u00e5r senare kom jag upp till Jerusalem f\u00f6r att l\u00e4ra k\u00e4nna Kefas, och jag stannade hos honom i femton dagar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e5gon annan av apostlarna tr\u00e4ffade jag inte, bara Jakob, Herrens bror."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Detta skriver jag till er inf\u00f6r Gud, jag ljuger inte."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sedan reste jag i v\u00e4g till Syriens och Kilikiens omr\u00e5de."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Personligen var jag ok\u00e4nd f\u00f6r Kristi f\u00f6rsamlingar i Judeen,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "de hade bara h\u00f6rt s\u00e4gas: &#34;Han som f\u00f6rr f\u00f6rf\u00f6ljde oss f\u00f6rkunnar nu den tro han tidigare ville utrota.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och de prisade Gud f\u00f6r min skull."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "M\u00f6tet med de ansedda i Jerusalem - Efter fjorton \u00e5r kom jag upp till Jerusalem igen, nu med Barnabas. \u00c4ven Titus hade jag med mig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag reste dit efter en uppenbarelse och lade fram \u2013 enskilt, f\u00f6r de ansedda \u2013 det evangelium som jag predikar bland hedningarna. Det var v\u00e4l inte s\u00e5 att jag k\u00e4mpade eller hade k\u00e4mpat f\u00f6rg\u00e4ves?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men inte ens min f\u00f6ljeslagare Titus, som \u00e4r grek, blev tvingad till omsk\u00e4relse."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Det ville annars de falska br\u00f6der som hade n\u00e4stlat sig in. De hade smugit sig in f\u00f6r att spionera p\u00e5 den frihet vi har i Kristus Jesus och g\u00f6ra oss till slavar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men vi gav inte efter f\u00f6r dem ens ett \u00f6gonblick eller underkastade oss. Vi ville att evangeliets sanning skulle bevaras hos er."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och de som ans\u00e5gs betydelsefulla \u2013 hurdana de nu var g\u00f6r ingen skillnad f\u00f6r mig, Gud ser inte till personens yttre \u2013 dessa ansedda ville inte \u00e5l\u00e4gga mig n\u00e5got mer."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tv\u00e4rtom, de ins\u00e5g att jag hade blivit betrodd med evangeliet till de oomskurna liksom Petrus till de omskurna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han som hade gett Petrus kraft att vara apostel f\u00f6r de omskurna har ocks\u00e5 gett mig kraft att vara det f\u00f6r hedningarna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och n\u00e4r Jakob, Kefas och Johannes, de som ans\u00e5gs vara pelarna, f\u00f6rstod vilken n\u00e5d jag hade f\u00e5tt, r\u00e4ckte de mig och Barnabas handen till gemenskap. Vi skulle g\u00e5 till hedningarna, de till de omskurna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det enda var att vi skulle t\u00e4nka p\u00e5 de fattiga, och det har jag ocks\u00e5 varit noga med att g\u00f6ra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Paulus tillr\u00e4ttavisar Kefas - Men n\u00e4r Kefas kom till Antiokia gick jag \u00f6ppet emot honom, eftersom han stod d\u00e4r d\u00f6md."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Innan det kom n\u00e5gra fr\u00e5n Jakob brukade han n\u00e4mligen \u00e4ta tillsammans med hedningarna, men n\u00e4r de hade kommit drog han sig undan och h\u00f6ll sig avskild av r\u00e4dsla f\u00f6r de omskurna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c4ven de andra judarna hycklade p\u00e5 samma s\u00e4tt, s\u00e5 att till och med Barnabas drogs med i deras hyckleri."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men n\u00e4r jag s\u00e5g att de inte var p\u00e5 r\u00e4tt v\u00e4g efter evangeliets sanning, sade jag till Kefas inf\u00f6r alla: &#34;Om du som \u00e4r jude kan leva som hedning och inte som jude, varf\u00f6r tvingar du d\u00e5 hedningarna att leva som judar?&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "R\u00e4ttf\u00e4rdig genom tro, inte g\u00e4rningar - Vi \u00e4r visserligen judar till f\u00f6dseln och inte hedniska syndare."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men vi vet att m\u00e4nniskan inte f\u00f6rklaras r\u00e4ttf\u00e4rdig genom lagg\u00e4rningar utan genom tro p\u00e5 Jesus Kristus. D\u00e4rf\u00f6r har ocks\u00e5 vi satt v\u00e5r tro till Kristus Jesus, f\u00f6r att st\u00e5 som r\u00e4ttf\u00e4rdiga genom tro p\u00e5 Kristus och inte genom lagg\u00e4rningar. Genom lagg\u00e4rningar blir ingen m\u00e4nniska r\u00e4ttf\u00e4rdig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men om vi som s\u00f6ker r\u00e4ttf\u00e4rdigheten i Kristus visar oss vara syndare, st\u00e5r Kristus d\u00e5 i syndens tj\u00e4nst? Verkligen inte!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bara om jag bygger upp igen det jag rev ner g\u00f6r jag mig till \u00f6vertr\u00e4dare."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag har genom lagen d\u00f6tt bort fr\u00e5n lagen f\u00f6r att leva f\u00f6r Gud. Jag \u00e4r korsf\u00e4st med Kristus,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "och nu lever inte l\u00e4ngre jag, utan Kristus lever i mig. Och det liv jag nu lever i min kropp, det lever jag i tron p\u00e5 Guds Son som har \u00e4lskat mig och utgett sig f\u00f6r mig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag f\u00f6rkastar inte Guds n\u00e5d. F\u00f6r om r\u00e4ttf\u00e4rdighet kunde n\u00e5s genom lagen, d\u00e5 hade Kristus d\u00f6tt f\u00f6rg\u00e4ves."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De som har tron \u00e4r Abrahams barn - D\u00e5raktiga galater! Vem har f\u00f6rh\u00e4xat er? Ni fick ju Jesus Kristus m\u00e5lad f\u00f6r era \u00f6gon som korsf\u00e4st."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En enda sak vill jag veta fr\u00e5n er: fick ni Anden genom lagg\u00e4rningar eller genom att lyssna i tro?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c4r ni s\u00e5 d\u00e5raktiga? Ni som b\u00f6rjade i Anden, ska ni nu sluta i k\u00f6ttet?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Har ni lidit s\u00e5 mycket f\u00f6rg\u00e4ves, om det nu var f\u00f6rg\u00e4ves?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han som ger er Anden och g\u00f6r underverk bland er, \u00e4r det f\u00f6r era lagg\u00e4rningar eller f\u00f6r att ni lyssnar i tro, som Abraham?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han trodde Gud, och det r\u00e4knades honom till r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska ni veta att de som har tron, de \u00e4r Abrahams barn."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Skriften f\u00f6ruts\u00e5g att Gud skulle f\u00f6rklara hedningarna r\u00e4ttf\u00e4rdiga av tro och gav i f\u00f6rv\u00e4g detta gl\u00e4djebud till Abraham: I dig ska alla folk bli v\u00e4lsignade."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Allts\u00e5 blir de som tror v\u00e4lsignade tillsammans med Abraham som trodde."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men de som h\u00e5ller sig till lagg\u00e4rningar \u00e4r under f\u00f6rbannelse. Det st\u00e5r skrivet: F\u00f6rbannad \u00e4r den som inte h\u00e5ller fast vid allt som st\u00e5r skrivet i lagens bok och g\u00f6r d\u00e4refter."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Att ingen f\u00f6rklaras r\u00e4ttf\u00e4rdig inf\u00f6r Gud genom lagen \u00e4r uppenbart, eftersom den r\u00e4ttf\u00e4rdige ska leva av tro."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men lagen s\u00e4ger inte &#34;av tro&#34;, utan att den som f\u00f6ljer dessa bud ska leva genom dem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kristus har frik\u00f6pt oss fr\u00e5n lagens f\u00f6rbannelse genom att bli en f\u00f6rbannelse i v\u00e5rt st\u00e4lle. Det st\u00e5r skrivet: F\u00f6rbannad \u00e4r var och en som \u00e4r upph\u00e4ngd p\u00e5 tr\u00e4."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00e5 skulle v\u00e4lsignelsen som Abraham f\u00e5tt komma till hedningarna i Jesus Kristus, s\u00e5 att vi genom tron skulle f\u00e5 den utlovade Anden."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Lagen upph\u00e4ver inte l\u00f6ftet - Br\u00f6der, jag vill ta ett m\u00e4nskligt exempel: inte ens en m\u00e4nniskas testamente som vunnit laga kraft kan upph\u00e4vas eller ut\u00f6kas."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nu gavs l\u00f6ftena till Abraham och hans avkomma. Det st\u00e5r inte: &#34;och dina avkomlingar&#34;, som n\u00e4r det g\u00e4ller m\u00e5nga, utan som n\u00e4r det g\u00e4ller en enda: och din avkomma, som \u00e4r Kristus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vad jag menar \u00e4r detta: ett testamente som Gud sj\u00e4lv i f\u00f6rv\u00e4g gjort giltigt kan inte upph\u00e4vas av lagen som kom fyrahundratrettio \u00e5r senare, s\u00e5 att l\u00f6ftet skulle bli ogiltigt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "F\u00f6r om arvet skulle bero p\u00e5 lagen, beror det inte l\u00e4ngre p\u00e5 l\u00f6ftet. Men Gud gav det till Abraham genom ett l\u00f6fte."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Varf\u00f6r gavs d\u00e5 lagen? Den blev tillagd p\u00e5 grund av \u00f6vertr\u00e4delserna f\u00f6r att g\u00e4lla tills avkomlingen kom, han som l\u00f6ftet g\u00e4llde. Den utf\u00e4rdades genom \u00e4nglar och lades i en medlares hand."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och medlaren representerar inte bara en part. Men Gud \u00e4r en."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c4r d\u00e5 lagen emot Guds l\u00f6ften? Verkligen inte. Hade vi f\u00e5tt en lag som kunde ge liv, d\u00e5 hade r\u00e4ttf\u00e4rdigheten verkligen kommit av lagen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men nu har Skriften inneslutit allt under synd, f\u00f6r att det som var utlovat ska ges genom tron p\u00e5 Jesus Kristus \u00e5t dem som tror."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Innan tron kom h\u00f6lls vi inst\u00e4ngda och bevakade av lagen tills tron skulle uppenbaras."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "S\u00e5 blev lagen v\u00e5r \u00f6vervakare fram till Kristus, f\u00f6r att vi skulle f\u00f6rklaras r\u00e4ttf\u00e4rdiga av tro."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men n\u00e4r tron v\u00e4l har kommit st\u00e5r vi inte l\u00e4ngre under n\u00e5gon \u00f6vervakare."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Guds och Abrahams barn - Alla \u00e4r ni Guds barn genom tron p\u00e5 Kristus Jesus."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Alla ni som blivit d\u00f6pta till Kristus har ikl\u00e4tt er Kristus."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "H\u00e4r \u00e4r inte jude eller grek, slav eller fri, man och kvinna. Alla \u00e4r ni ett i Kristus Jesus."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Och om ni tillh\u00f6r Kristus \u00e4r ni avkomlingar till Abraham, arvingar efter l\u00f6ftet."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jag menar: s\u00e5 l\u00e4nge arvingen \u00e4r omyndig \u00e4r det ingen skillnad mellan honom och en slav, trots att han \u00e4r \u00e4gare till allt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han st\u00e5r under f\u00f6rmyndare och f\u00f6rvaltare fram till den dag som hans far har best\u00e4mt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt var det med oss. S\u00e5 l\u00e4nge vi var omyndiga var vi slavar under v\u00e4rldens makter."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men n\u00e4r tiden var inne s\u00e4nde Gud sin Son, f\u00f6dd av kvinna och st\u00e4lld under lagen,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "f\u00f6r att frik\u00f6pa dem som stod under lagen s\u00e5 att vi skulle f\u00e5 s\u00f6ners r\u00e4tt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och eftersom ni \u00e4r s\u00f6ner har Gud s\u00e4nt i v\u00e5ra hj\u00e4rtan sin Sons Ande, som ropar: &#34;Abba! Far!&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Allts\u00e5 \u00e4r du inte l\u00e4ngre slav utan son. Och \u00e4r du son \u00e4r du ocks\u00e5 arvinge, insatt av Gud."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "V\u00e4nd inte tillbaka till lagen - F\u00f6rr, n\u00e4r ni inte k\u00e4nde Gud, var ni slavar under gudar som egentligen inte \u00e4r n\u00e5gra gudar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men nu n\u00e4r ni k\u00e4nner Gud, eller \u00e4n mer \u00e4r k\u00e4nda av Gud, hur kan ni d\u00e5 vilja v\u00e4nda tillbaka till dessa svaga och fattiga makter och bli slavar under dem igen?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ni h\u00e5ller noga reda p\u00e5 dagar och m\u00e5nader och s\u00e4rskilda tider och \u00e5r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag \u00e4r r\u00e4dd att jag kanske har anstr\u00e4ngt mig f\u00f6rg\u00e4ves bland er."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Br\u00f6der, jag ber er: bli som jag, f\u00f6r jag blev som ni. Ni har inte gjort mig n\u00e5got ont."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ni vet att det var p\u00e5 grund av kroppslig svaghet som jag f\u00f6rsta g\u00e5ngen kom att predika evangeliet f\u00f6r er."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Trots att min svaga kropp var en pr\u00f6vning f\u00f6r er visade ni varken f\u00f6rakt eller avsky f\u00f6r mig, utan ni tog emot mig som en Guds \u00e4ngel, som Kristus Jesus."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Var \u00e4r nu er lovprisning? Jag kan intyga att ni d\u00e5 hade rivit ut era \u00f6gon och gett dem till mig om ni kunnat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Har jag nu blivit er fiende genom att s\u00e4ga er sanningen?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dessa m\u00e4nniskor brinner f\u00f6r er men inte p\u00e5 ett gott s\u00e4tt, utan de vill skilja er fr\u00e5n oss f\u00f6r att ni ska brinna f\u00f6r dem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Det \u00e4r bra att brinna f\u00f6r det som \u00e4r gott, det g\u00e4ller alltid och inte bara n\u00e4r jag \u00e4r hos er."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mina barn, som jag \u00e4n en g\u00e5ng m\u00e5ste f\u00f6da med sm\u00e4rta tills Kristus har formats i er,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "jag skulle \u00f6nska att jag nu var hos er och kunde \u00e4ndra mitt tonfall, f\u00f6r jag vet mig ingen r\u00e5d med er."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Lagens f\u00f6rbund och l\u00f6ftets - S\u00e4g mig, ni som vill st\u00e5 under lagen: lyssnar ni inte till lagen?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e4r st\u00e5r skrivet att Abraham hade tv\u00e5 s\u00f6ner, en med slavinnan och en med den fria hustrun."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Slavinnans son var f\u00f6dd p\u00e5 m\u00e4nsklig v\u00e4g, den fria hustruns son d\u00e4remot i kraft av ett l\u00f6fte."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Detta har en djupare mening: de tv\u00e5 kvinnorna \u00e4r tv\u00e5 f\u00f6rbund. Det ena kommer fr\u00e5n berget Sinai och f\u00f6der sina barn till slaveri, det \u00e4r Hagar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ordet Hagar st\u00e5r f\u00f6r Sinai berg i Arabien och motsvarar det nuvarande Jerusalem, eftersom det lever i slaveri med sina barn."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men det himmelska Jerusalem \u00e4r fritt, och det \u00e4r v\u00e5r moder."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Det st\u00e5r ju skrivet: Jubla, du ofruktsamma som inte f\u00f6der barn, brist ut i jubel och ropa av fr\u00f6jd, du som inte k\u00e4nner f\u00f6dslov\u00e4rkar, f\u00f6r den ensamma har m\u00e5nga barn, fler \u00e4n den som har en man."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ni, br\u00f6der, \u00e4r l\u00f6ftets barn liksom Isak."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Och som det var d\u00e5, att han som var f\u00f6dd p\u00e5 m\u00e4nsklig v\u00e4g f\u00f6rf\u00f6ljde den som var f\u00f6dd p\u00e5 Andens s\u00e4tt, s\u00e5 \u00e4r det ocks\u00e5 nu."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men vad s\u00e4ger Skriften? Driv ut slavinnan och hennes son, f\u00f6r slavinnans son ska inte \u00e4rva tillsammans med den fria hustruns son."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Allts\u00e5, br\u00f6der, \u00e4r vi inte barn till slavinnan utan till den fria hustrun."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Friheten i Kristus - Till denna frihet har Kristus gjort oss fria. St\u00e5 d\u00e4rf\u00f6r fasta och l\u00e5t er inte tvingas in under slavoket igen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Lyssna! Jag, Paulus, s\u00e4ger er att om ni l\u00e5ter omsk\u00e4ra er, kommer inte Kristus att vara till n\u00e5gon hj\u00e4lp f\u00f6r er."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag f\u00f6rs\u00e4krar er igen: var och en som l\u00e5ter omsk\u00e4ra sig \u00e4r skyldig att h\u00e5lla hela lagen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ni har kommit bort fr\u00e5n Kristus, ni som f\u00f6rs\u00f6ker bli r\u00e4ttf\u00e4rdiga genom lagen. Ni har fallit ur n\u00e5den."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vi d\u00e4remot v\u00e4ntar i Anden genom tron p\u00e5 den r\u00e4ttf\u00e4rdighet som \u00e4r v\u00e5rt hopp."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "I Kristus Jesus beror det inte p\u00e5 om vi \u00e4r omskurna eller oomskurna, utan om vi har en tro som \u00e4r verksam i k\u00e4rlek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ni b\u00f6rjade bra. Vem hindrade er s\u00e5 att ni inte l\u00e4ngre lyder sanningen?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Den \u00f6vertalningen kom inte fr\u00e5n honom som kallade er."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Lite surdeg syrar hela degen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag f\u00f6r min del litar p\u00e5 er i Herren att ni inte ska vara av annan mening. Men den som skapar f\u00f6rvirring bland er ska f\u00e5 sin dom, vem han \u00e4n \u00e4r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Br\u00f6der, om jag fortfarande predikade omsk\u00e4relse, varf\u00f6r blir jag d\u00e5 f\u00f6rf\u00f6ljd? I s\u00e5 fall vore korsets anst\u00f6t borta."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De som hetsar er borde g\u00e5 och kastrera sig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ni \u00e4r kallade till frihet, br\u00f6der. L\u00e5t bara inte den friheten ge k\u00f6ttet n\u00e5got tillf\u00e4lle, utan tj\u00e4na varandra i k\u00e4rlek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hela lagen uppfylls i ett enda budord: Du ska \u00e4lska din n\u00e4sta som dig sj\u00e4lv."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men om ni biter och sliter i varandra, se d\u00e5 till att ni inte slukar varandra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "K\u00f6ttets g\u00e4rningar och Andens frukt - Vad jag vill s\u00e4ga \u00e4r detta: vandra i Anden, s\u00e5 g\u00f6r ni inte vad k\u00f6ttet beg\u00e4r."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "K\u00f6ttet s\u00f6ker det som \u00e4r emot Anden, och Anden s\u00f6ker det som \u00e4r emot k\u00f6ttet. De tv\u00e5 strider mot varandra s\u00e5 att ni inte kan g\u00f6ra det ni vill."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men om ni leds av Anden st\u00e5r ni inte under lagen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "K\u00f6ttets g\u00e4rningar \u00e4r uppenbara: sexuell omoral, orenhet, orgier,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "avgudadyrkan, ockultism, fientlighet, gr\u00e4l, avund, vredesutbrott, sj\u00e4lviskhet, splittringar, irrl\u00e4ror,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "illvilja, fylleri, vilda fester och annat s\u00e5dant. Jag s\u00e4ger er i f\u00f6rv\u00e4g vad jag redan har sagt: de som lever s\u00e5 ska inte \u00e4rva Guds rike."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Andens frukt d\u00e4remot \u00e4r k\u00e4rlek, gl\u00e4dje, frid, t\u00e5lamod, v\u00e4nlighet, godhet, trohet,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "mildhet, sj\u00e4lvbeh\u00e4rskning. S\u00e5dant \u00e4r lagen inte emot."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De som tillh\u00f6r Kristus Jesus har korsf\u00e4st sitt k\u00f6tt med dess lidelser och beg\u00e4r."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Om vi har liv genom Anden, l\u00e5t oss d\u00e5 ocks\u00e5 f\u00f6lja Anden."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "L\u00e5t oss inte vara f\u00e5f\u00e4nga, inte utmana varandra och inte avundas varandra."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00e4r varandras b\u00f6rdor - Br\u00f6der, om n\u00e5gon skulle ertappas med en \u00f6vertr\u00e4delse, d\u00e5 ska ni som \u00e4r andliga m\u00e4nniskor med mild ande uppr\u00e4tta honom. Men se till att inte du ocks\u00e5 blir frestad."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "B\u00e4r varandras b\u00f6rdor, s\u00e5 uppfyller ni Kristi lag."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Den som tycker sig vara n\u00e5got fast han ingenting \u00e4r, han bedrar sig sj\u00e4lv."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Var och en ska pr\u00f6va sin egen g\u00e4rning. D\u00e5 kan han ha sin stolthet f\u00f6r sig sj\u00e4lv och inte j\u00e4mf\u00f6ra sig med andra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Var och en ska b\u00e4ra sin egen ryggs\u00e4ck."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men den som f\u00e5r undervisning i ordet ska dela med sig av allt gott till den som undervisar honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bedra inte er sj\u00e4lva, Gud lurar man inte: det m\u00e4nniskan s\u00e5r ska hon ocks\u00e5 sk\u00f6rda."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Den som s\u00e5r i sitt k\u00f6tt f\u00e5r av k\u00f6ttet sk\u00f6rda underg\u00e5ng, men den som s\u00e5r i Anden f\u00e5r av Anden sk\u00f6rda evigt liv."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L\u00e5t oss inte tr\u00f6ttna p\u00e5 att g\u00f6ra gott, f\u00f6r n\u00e4r tiden \u00e4r inne f\u00e5r vi sk\u00f6rda om vi inte ger upp."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e5 l\u00e5t oss d\u00e4rf\u00f6r g\u00f6ra gott mot alla medan vi har tillf\u00e4lle, och s\u00e4rskilt mot dem som tillh\u00f6r trons familj."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Inte omsk\u00e4relse utan ny skapelse - Se vilka stora bokst\u00e4ver jag nu skriver till er med egen hand."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De som vill g\u00f6ra ett gott intryck genom det yttre f\u00f6rs\u00f6ker tvinga er till omsk\u00e4relse bara f\u00f6r att inte bli f\u00f6rf\u00f6ljda f\u00f6r Kristi kors."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De som l\u00e5ter omsk\u00e4ra sig h\u00e5ller inte ens lagen sj\u00e4lva, men de vill att ni ska bli omskurna s\u00e5 att de kan vara stolta \u00f6ver ert yttre."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f6r min del vill jag aldrig vara stolt \u00f6ver n\u00e5got annat \u00e4n v\u00e5r Herre Jesu Kristi kors, genom vilket v\u00e4rlden \u00e4r korsf\u00e4st f\u00f6r mig och jag f\u00f6r v\u00e4rlden."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Det har ingen betydelse om man \u00e4r omskuren eller oomskuren, det viktiga \u00e4r att vara en ny skapelse."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Frid och barmh\u00e4rtighet \u00f6ver dem som f\u00f6ljer denna regel, och \u00f6ver Guds Israel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nu f\u00e5r ingen ge mig mer besv\u00e4r, f\u00f6r jag b\u00e4r Jesu m\u00e4rken p\u00e5 min kropp."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "V\u00e5r Herre Jesu Kristi n\u00e5d vare med er ande, br\u00f6der. Amen."
                }
            }
        }
    }
}