{
    "version": "sfb15",
    "book_name": "Hebrews",
    "book_nr": "58",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud har talat genom Sonen - I forna tider talade Gud m\u00e5nga g\u00e5nger och p\u00e5 m\u00e5nga s\u00e4tt till f\u00e4derna genom profeterna,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "men nu i den sista tiden har han talat till oss genom sin Son. Honom har han insatt som arvinge till allt, och genom honom har han ocks\u00e5 skapat universum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sonen \u00e4r utstr\u00e5lningen av Guds h\u00e4rlighet och hans v\u00e4sens avbild, och han b\u00e4r allt med sitt m\u00e4ktiga ord. Och sedan han fullbordat en rening fr\u00e5n synderna sitter han nu p\u00e5 Majest\u00e4tets h\u00f6gra sida i h\u00f6jden."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sonen \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n \u00e4nglarna - Sonen \u00e4r s\u00e5 mycket st\u00f6rre \u00e4n \u00e4nglarna som namnet han har \u00e4rvt \u00e4r h\u00f6gre \u00e4n deras."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Till vilken av \u00e4nglarna har Gud n\u00e5gonsin sagt: Du \u00e4r min Son, jag har f\u00f6tt dig i dag? Eller: Jag ska vara hans Far, och han ska vara min Son?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men n\u00e4r han l\u00e5ter den F\u00f6rstf\u00f6dde tr\u00e4da in i v\u00e4rlden, s\u00e4ger han: Alla Guds \u00e4nglar ska tillbe honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Om \u00e4nglarna s\u00e4ger han: Han g\u00f6r sina \u00e4nglar till vindar och sina tj\u00e4nare till eldsl\u00e5gor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men om Sonen s\u00e4ger han: Gud, din tron best\u00e5r i evigheters evighet, och ditt rikes spira \u00e4r r\u00e4ttens spira."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Du \u00e4lskar r\u00e4ttf\u00e4rdighet och hatar or\u00e4ttf\u00e4rdighet. D\u00e4rf\u00f6r, Gud, har din Gud smort dig med gl\u00e4djens olja mer \u00e4n dina medbr\u00f6der."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och: I begynnelsen lade du, Herre, jordens grund, och himlarna \u00e4r dina h\u00e4nders verk."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De ska g\u00e5 under, men du ska best\u00e5. De ska alla n\u00f6tas ut som kl\u00e4der,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "du ska rulla ihop dem som en mantel och de ska bytas ut som kl\u00e4der. Men du \u00e4r densamme, och dina \u00e5r har inget slut."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Till vilken av \u00e4nglarna har han n\u00e5gonsin sagt: S\u00e4tt dig p\u00e5 min h\u00f6gra sida tills jag lagt dina fiender som en pall under dina f\u00f6tter?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c4r inte \u00e4nglarna andar i Guds tj\u00e4nst, uts\u00e4nda f\u00f6r att hj\u00e4lpa dem som ska \u00e4rva fr\u00e4lsningen?"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r m\u00e5ste vi s\u00e5 mycket mer ta vara p\u00e5 det vi har h\u00f6rt, s\u00e5 att vi inte driver bort med str\u00f6mmen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "F\u00f6r om redan det ord som gavs genom \u00e4nglar stod fast och varje \u00f6vertr\u00e4delse och olydnad fick sitt r\u00e4ttvisa straff,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "hur ska d\u00e5 vi komma undan om vi inte bryr oss om en s\u00e5dan fr\u00e4lsning? Den f\u00f6rkunnades f\u00f6rst av Herren och bekr\u00e4ftades sedan f\u00f6r oss av dem som hade h\u00f6rt honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c4ven Gud gav sitt vittnesb\u00f6rd, genom tecken och under och olika kraftg\u00e4rningar och genom att dela ut den helige Ande efter sin vilja."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Guds Son i ringhet - Det \u00e4r inte under \u00e4nglar han har lagt den kommande v\u00e4rlden som vi talar om."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "P\u00e5 ett st\u00e4lle har n\u00e5gon vittnat: Vad \u00e4r d\u00e5 en m\u00e4nniska att du t\u00e4nker p\u00e5 henne, eller en M\u00e4nniskoson att du tar hand om honom?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En liten tid l\u00e4t du honom vara l\u00e4gre \u00e4n \u00e4nglarna, med h\u00e4rlighet och \u00e4ra kr\u00f6nte du honom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Allt lade du under hans f\u00f6tter. N\u00e4r han lade allt under honom utel\u00e4mnade han inget, allt skulle vara lagt under honom. \u00c4n ser vi inte att allt \u00e4r lagt under honom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men vi ser Jesus, som en liten tid var l\u00e4gre \u00e4n \u00e4nglarna, nu kr\u00f6nt med h\u00e4rlighet och \u00e4ra d\u00e4rf\u00f6r att han led d\u00f6den. Genom Guds n\u00e5d skulle han smaka d\u00f6den i allas st\u00e4lle."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6r n\u00e4r Gud, f\u00f6r vilken och genom vilken allt \u00e4r till, skulle f\u00f6ra m\u00e5nga s\u00f6ner till h\u00e4rlighet, m\u00e5ste han genom lidande fullkomna honom som f\u00f6r dem till fr\u00e4lsning."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jesus som helgar och de som helgas har alla en och samme Far. D\u00e4rf\u00f6r sk\u00e4ms han inte f\u00f6r att kalla dem br\u00f6der,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "n\u00e4r han s\u00e4ger: Jag ska f\u00f6rkunna ditt namn f\u00f6r mina br\u00f6der, mitt i f\u00f6rsamlingen ska jag lovsjunga dig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han s\u00e4ger ocks\u00e5: Jag ska f\u00f6rtr\u00f6sta p\u00e5 honom, och dessutom: Se, h\u00e4r \u00e4r jag och barnen som Gud har gett mig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r nu barnen hade f\u00e5tt del av k\u00f6tt och blod tog han sj\u00e4lv p\u00e5 liknande s\u00e4tt del av detta, f\u00f6r att genom sin d\u00f6d g\u00f6ra den maktl\u00f6s som hade makt \u00f6ver d\u00f6den, allts\u00e5 dj\u00e4vulen,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "och befria alla dem som av r\u00e4dsla f\u00f6r d\u00f6den levt i slaveri hela sitt liv."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Det \u00e4r ju inte \u00e4nglar han tar sig an, utan Abrahams barn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r m\u00e5ste han bli lik sina br\u00f6der i allt, f\u00f6r att bli en barmh\u00e4rtig och trogen \u00f6verstepr\u00e4st inf\u00f6r Gud och sona folkets synder."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Genom att han sj\u00e4lv har f\u00e5tt lida och blivit frestad kan han hj\u00e4lpa dem som frestas."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kristus \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n Mose - D\u00e4rf\u00f6r, ni heliga br\u00f6der som har f\u00e5tt del av en himmelsk kallelse, se p\u00e5 Jesus, den apostel och \u00f6verstepr\u00e4st som vi bek\u00e4nner oss till."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han var betrodd av den som insatte honom, liksom Mose var betrodd i hela Guds hus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men Jesus \u00e4r v\u00e4rd mer \u00e4ra \u00e4n Mose, liksom husbyggaren hedras mer \u00e4n sj\u00e4lva huset."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Varje hus \u00e4r byggt av n\u00e5gon, men Gud \u00e4r den som har byggt allt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mose var betrodd i hela Guds hus, som en tj\u00e4nare, f\u00f6r att vittna om det som sedan skulle f\u00f6rkunnas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men Kristus \u00e4r betrodd som Son att r\u00e5da \u00f6ver Guds hus. Och hans hus \u00e4r vi, n\u00e4r vi h\u00e5ller fast vid v\u00e5r frimodighet och \u00e4ra i hoppet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Varning f\u00f6r f\u00f6rh\u00e4rdelse - D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger den helige Ande: I dag, om ni h\u00f6r hans r\u00f6st,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "f\u00f6rh\u00e4rda inte era hj\u00e4rtan som vid upproret, som p\u00e5 pr\u00f6vningens dag i \u00f6knen,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "d\u00e4r era f\u00e4der frestade mig och pr\u00f6vade mig fast de sett mina g\u00e4rningar i fyrtio \u00e5r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r var jag vred p\u00e5 det sl\u00e4ktet, och jag sade: De \u00e4r st\u00e4ndigt vilsna i sina hj\u00e4rtan, de k\u00e4nner inte mina v\u00e4gar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e5 svor jag i min vrede: De ska aldrig komma in i min vila."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Br\u00f6der, se till att ingen av er har ett ont och trol\u00f6st hj\u00e4rta s\u00e5 att han avfaller fr\u00e5n den levande Guden."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Uppmuntra varandra i st\u00e4llet varje dag, s\u00e5 l\u00e4nge det heter i dag, s\u00e5 att ingen av er f\u00f6rh\u00e4rdas genom syndens makt att bedra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vi \u00e4r Kristi v\u00e4nner om vi stadigt h\u00e5ller fast vid v\u00e5r f\u00f6rsta tillf\u00f6rsikt \u00e4nda till slutet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Det heter: I dag, om ni h\u00f6r hans r\u00f6st, f\u00f6rh\u00e4rda inte era hj\u00e4rtan som vid upproret."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vilka var det d\u00e5 som h\u00f6rde men \u00e4nd\u00e5 gjorde uppror? Var det inte alla de som Mose f\u00f6rde ut ur Egypten?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och vilka var han vred p\u00e5 i fyrtio \u00e5r? Var det inte p\u00e5 dem som syndade och blev liggande som lik i \u00f6knen?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och vilka g\u00e4llde hans ed att de aldrig skulle komma in i hans vila, om inte dem som v\u00e4grade lyda?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vi ser allts\u00e5 att det var p\u00e5 grund av otro som de inte kunde komma in."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En sabbatsvila f\u00f6r Guds folk - N\u00e4r nu ett l\u00f6fte finns kvar om att f\u00e5 komma in i hans vila, l\u00e5t oss d\u00e5 akta oss s\u00e5 att ingen av er visar sig g\u00e5 miste om det."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Evangeliet har f\u00f6rkunnats f\u00f6r oss liksom f\u00f6r dem, men de hade ingen nytta av ordet de h\u00f6rde eftersom det inte sm\u00e4lte samman i tro med dem som lyssnade."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det \u00e4r vi som tror som g\u00e5r in i vilan. Herren s\u00e4ger: S\u00e5 svor jag i min vrede: De ska aldrig komma in i min vila. \u00c4nd\u00e5 har hans verk st\u00e5tt f\u00e4rdiga sedan v\u00e4rldens skapelse,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "f\u00f6r p\u00e5 ett st\u00e4lle s\u00e4ger han om den sjunde dagen: Och Gud vilade p\u00e5 den sjunde dagen fr\u00e5n alla sina verk."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men h\u00e4r s\u00e4ger han: De ska aldrig komma in i min vila."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det st\u00e5r allts\u00e5 fast att vissa g\u00e5r in i vilan, och att de som f\u00f6rst fick h\u00f6ra evangeliet inte kom in p\u00e5 grund av olydnad."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r best\u00e4mmer han p\u00e5 nytt en dag, i dag, n\u00e4r han l\u00e5ngt senare s\u00e4ger genom David vad som redan \u00e4r sagt: I dag, om ni h\u00f6r hans r\u00f6st, f\u00f6rh\u00e4rda inte era hj\u00e4rtan."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00f6r om Josua hade f\u00f6rt dem in i vilan, skulle Gud inte senare ha talat om en annan dag."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Allts\u00e5 kvarst\u00e5r en sabbatsvila f\u00f6r Guds folk."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den som g\u00e5r in i hans vila f\u00e5r vila sig fr\u00e5n sina g\u00e4rningar, liksom Gud vilade fr\u00e5n sina."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "L\u00e5t oss d\u00e4rf\u00f6r str\u00e4va efter att komma in i den vilan, s\u00e5 att ingen kommer p\u00e5 fall som de och blir ett exempel p\u00e5 olydnad."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Guds ord \u00e4r levande och verksamt. Det \u00e4r skarpare \u00e4n n\u00e5got tveeggat sv\u00e4rd och genomtr\u00e4nger tills det skiljer sj\u00e4l och ande, led och m\u00e4rg, och det d\u00f6mer \u00f6ver hj\u00e4rtats upps\u00e5t och tankar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Inget skapat \u00e4r dolt f\u00f6r honom, utan allt ligger naket och blottat f\u00f6r hans \u00f6gon. Och inf\u00f6r honom m\u00e5ste vi st\u00e5 till svars."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Den fullkomlige \u00f6verstepr\u00e4sten - N\u00e4r vi nu har en stor \u00f6verstepr\u00e4st som har stigit upp genom himlarna, Jesus, Guds Son, l\u00e5t oss d\u00e5 h\u00e5lla fast vid v\u00e5r bek\u00e4nnelse."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vi har inte en\u00f6verstepr\u00e4st som inte kan ha medlidande med v\u00e5ra svagheter, utan en som har varit frestad i allt liksom vi fast utan synd."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e5t oss d\u00e4rf\u00f6r frimodigt g\u00e5 fram till n\u00e5dens tron f\u00f6r att f\u00e5 barmh\u00e4rtighet och finna n\u00e5d till hj\u00e4lp i r\u00e4tt tid."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Varje \u00f6verstepr\u00e4st blir utsedd bland m\u00e4nniskor och insatt f\u00f6r m\u00e4nniskors skull, f\u00f6r att g\u00f6ra tj\u00e4nst inf\u00f6r Gud och b\u00e4ra fram g\u00e5vor och offer f\u00f6r deras synder."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han kan ha medk\u00e4nsla med dem som \u00e4r okunniga och vilsna, eftersom han sj\u00e4lv \u00e4r svag"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och d\u00e4rf\u00f6r m\u00e5ste b\u00e4ra fram synd-offer b\u00e5de f\u00f6r folket och f\u00f6r sig sj\u00e4lv."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ingen tar sig denna v\u00e4rdighet, utan man blir kallad av Gud liksom Aron blev det."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e5 var det ocks\u00e5 med Kristus. Han tog sig inte v\u00e4rdigheten som \u00f6verstepr\u00e4st, utan fick den av honom som sade: Du \u00e4r min Son, jag har f\u00f6tt dig i dag."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han s\u00e4ger ocks\u00e5 p\u00e5 ett annat st\u00e4lle: Du \u00e4r pr\u00e4st f\u00f6r evigt, p\u00e5 samma s\u00e4tt som Melkisedek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Under sin tid h\u00e4r i k\u00f6ttet ropade han h\u00f6gt under t\u00e5rar n\u00e4r han bad och v\u00e4djade till den som kunde r\u00e4dda honom fr\u00e5n d\u00f6den, och han blev b\u00f6nh\u00f6rd och fri fr\u00e5n sin \u00e5ngest."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Trots att han var Son fick han l\u00e4ra sig lydnad genom sitt lidande."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r han sedan var fullkomnad blev han k\u00e4llan till evig fr\u00e4lsning f\u00f6r alla som lyder honom,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "av Gud kallad \u00f6verstepr\u00e4st p\u00e5 samma s\u00e4tt som Melkisedek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Varning f\u00f6r f\u00f6rh\u00e4rdelse - Om detta har vi mycket att s\u00e4ga som \u00e4r sv\u00e5rt att f\u00f6rklara, eftersom ni har blivit s\u00e5 d\u00e5liga p\u00e5 att lyssna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ni borde ha blivit l\u00e4rare f\u00f6r l\u00e4nge sedan, men nu beh\u00f6ver ni n\u00e5gon som l\u00e4r er de f\u00f6rsta grunderna i Guds ord igen. Ni beh\u00f6ver mj\u00f6lk, inte fast f\u00f6da!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Den som lever av mj\u00f6lk \u00e4r inte mogen f\u00f6r en undervisning om r\u00e4ttf\u00e4rdighet, f\u00f6r han \u00e4r fortfarande ett barn."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Den fasta f\u00f6dan \u00e4r till f\u00f6r vuxna, f\u00f6r dem som genom \u00f6vning har f\u00e5tt sinnena sk\u00e4rpta till att skilja mellan gott och ont."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00e5t oss d\u00e4rf\u00f6r l\u00e4mna bakom oss de f\u00f6rsta grunderna i Kristi l\u00e4ra och f\u00f6ras mot fullkomningen, och inte l\u00e4gga grunden igen med omv\u00e4ndelse fr\u00e5n d\u00f6da g\u00e4rningar och tro p\u00e5 Gud,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "med undervisning om dop och handp\u00e5l\u00e4ggning, om de d\u00f6das uppst\u00e5ndelse och evig dom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ja, s\u00e5 vill vi g\u00f6ra, om Gud till\u00e5ter."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De som en g\u00e5ng har tagit emot ljuset och smakat den himmelska g\u00e5van, f\u00e5tt del av den helige Ande"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och smakat Guds goda ord och den kommande v\u00e4rldens krafter"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "men sedan avfallit, dem g\u00e5r det inte att f\u00f6ra till ny omv\u00e4ndelse d\u00e5 de sj\u00e4lva korsf\u00e4ster Guds Son p\u00e5 nytt och h\u00e5nar honom offentligt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En \u00e5ker som dricker det regn som ofta faller p\u00e5 den och som ger god sk\u00f6rd \u00e5t dem som den odlas f\u00f6r, den \u00e5kern f\u00e5r v\u00e4lsignelse fr\u00e5n Gud."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men b\u00e4r den t\u00f6rnen och tistlar \u00e4r den v\u00e4rdel\u00f6s och farligt n\u00e4ra f\u00f6rbannelsen. Slutet blir att den br\u00e4nns av."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men n\u00e4r det g\u00e4ller er, v\u00e5ra \u00e4lskade, \u00e4r vi \u00f6vertygade om det b\u00e4sta, det som f\u00f6r till fr\u00e4lsning, trots att vi talar p\u00e5 detta s\u00e4tt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Gud \u00e4r inte or\u00e4ttvis, han gl\u00f6mmer inte vad ni har gjort och vilken k\u00e4rlek ni visat hans namn genom att tj\u00e4na de heliga, nu som f\u00f6rr."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men vi \u00f6nskar att ni var och en ska visa samma iver att bevara den fulla vissheten i hoppet \u00e4nda till slutet,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "s\u00e5 att ni inte blir tr\u00f6ga utan f\u00f6ljer dem som genom tro och t\u00e5lamod f\u00e5r det utlovade arvet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Guds l\u00f6fte st\u00e5r fast - N\u00e4r Gud gav l\u00f6ftet till Abraham svor han vid sig sj\u00e4lv, eftersom han inte hade n\u00e5gon h\u00f6gre att sv\u00e4ra vid."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han sade: Jag ska rikligt v\u00e4lsigna dig och rikligt f\u00f6r\u00f6ka dig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e5 fick Abraham efter t\u00e5lmodig v\u00e4ntan vad Gud hade lovat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "M\u00e4nniskor sv\u00e4r vid den som \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n de sj\u00e4lva, och eden blir en bekr\u00e4ftelse som g\u00f6r slut p\u00e5 alla inv\u00e4ndningar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r Gud \u00e4nnu klarare ville visa f\u00f6r l\u00f6ftets arvingar hur orubbligt hans beslut \u00e4r, bekr\u00e4ftade han det med en ed."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00e5 skulle vi, genom tv\u00e5 orubbliga uttalanden, d\u00e4r Gud om\u00f6jligt kan ljuga, f\u00e5 en kraftig uppmuntran, vi som har s\u00f6kt v\u00e5r tillflykt i att h\u00e5lla fast vid det hopp vi har framf\u00f6r oss."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Detta hopp har vi som ett tryggt och s\u00e4kert sj\u00e4lens ankare som n\u00e5r innanf\u00f6r f\u00f6rh\u00e4nget."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dit gick Jesus in och \u00f6ppnade v\u00e4gen f\u00f6r oss, n\u00e4r han blev \u00f6verstepr\u00e4st f\u00f6r evigt, p\u00e5 samma s\u00e4tt som Melkisedek."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Melkisedeks pr\u00e4st\u00e4mbete - Denne Melkisedek var kung i Salem och pr\u00e4st \u00e5t Gud den H\u00f6gste. Han m\u00f6tte Abraham p\u00e5 hans v\u00e4g tillbaka efter segern \u00f6ver kungarna. Melkisedek v\u00e4lsignade honom,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och Abraham gav honom tionde av allt. Melkisedek betyder f\u00f6r det f\u00f6rsta \u201cr\u00e4ttf\u00e4rdighetens kung&#34;, och dessutom \u00e4r han Salems kung, det vill s\u00e4ga \u201cfridens kung&#34;."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han st\u00e5r d\u00e4r utan far, utan mor och utan sl\u00e4ktregister. Hans dagar har ingen b\u00f6rjan och hans liv har inget slut: han \u00e4r som Guds Son och f\u00f6rblir pr\u00e4st f\u00f6r evigt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Se hur stor han \u00e4r: till och med v\u00e5r stamfar Abraham gav honom tionde av sitt b\u00e4sta byte."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De av Levis s\u00f6ner som blir pr\u00e4ster ska enligt lagen f\u00e5 tionde av folket, allts\u00e5 av sina br\u00f6der, trots att de ocks\u00e5 h\u00e4rstammar fr\u00e5n Abraham."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men Melkisedek, som inte var av deras sl\u00e4kt, fick tionde av Abraham och v\u00e4lsignade honom som hade f\u00e5tt l\u00f6ftena."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ingen kan f\u00f6rneka att det \u00e4r den l\u00e4gre som blir v\u00e4lsignad av den h\u00f6gre."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "I ena fallet \u00e4r det d\u00f6dliga m\u00e4nniskor som f\u00e5r tionde, i det andra \u00e4r det en som har f\u00e5tt vittnesb\u00f6rdet att han lever."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och man kan s\u00e4ga att \u00e4ven Levi, som tar emot tionde, sj\u00e4lv har gett tionde genom Abraham,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "eftersom han fanns till som of\u00f6dd i sin f\u00f6rfaders kropp n\u00e4r Melkisedek m\u00f6tte honom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kristi pr\u00e4st\u00e4mbete - Om nu fullkomlighet hade g\u00e5tt att n\u00e5 genom den levitiska pr\u00e4sttj\u00e4nsten \u2013 och p\u00e5 den grunden fick folket lagen \u2013 varf\u00f6r m\u00e5ste det d\u00e5 uppst\u00e5 en annan pr\u00e4st, en som Melkisedek, en som inte s\u00e4gs vara som Aron?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "F\u00f6r om pr\u00e4sttj\u00e4nsten \u00e4ndras m\u00e5ste ocks\u00e5 lagen \u00e4ndras."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han som det talas om h\u00f6r till en annan stam, och fr\u00e5n den stammen har ingen gjort tj\u00e4nst vid altaret."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Det \u00e4r tydligt att v\u00e5r Herre har kommit ur Juda stam, och Mose har inget sagt om pr\u00e4ster fr\u00e5n den stammen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c4nnu tydligare blir det n\u00e4r det uppst\u00e5r en annan pr\u00e4st som Melkisedek,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "en som inte har blivit pr\u00e4st genom lagbud om h\u00e4rstamning utan genom kraften i ett of\u00f6rst\u00f6rbart liv."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han f\u00e5r n\u00e4mligen vittnesb\u00f6rdet: Du \u00e4r pr\u00e4st f\u00f6r evigt, p\u00e5 samma s\u00e4tt som Melkisedek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00e5 \u00e5sidos\u00e4tts ett tidigare bud eftersom det var svagt och kraftl\u00f6st,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "f\u00f6r lagen \u00e5stadkom aldrig n\u00e5got fullkomligt. Men ett b\u00e4ttre hopp har kommit, och genom det kan vi n\u00e4rma oss Gud."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jesus \u00e4r pr\u00e4st f\u00f6r evigt - Dessutom kom det inte utan ed. De andra blev pr\u00e4ster utan ed,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "men Jesus har blivit det genom en ed av den som sade till honom: Herren har gett sin ed och ska inte \u00e5ngra sig: Du \u00e4r pr\u00e4st f\u00f6r evigt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00e5 mycket b\u00e4ttre \u00e4r det f\u00f6rbund f\u00f6r vilket Jesus \u00e4r garant."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De andra pr\u00e4sterna har blivit fler och fler, d\u00e4rf\u00f6r att d\u00f6den hindrade dem fr\u00e5n att st\u00e5 kvar i sin tj\u00e4nst."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men Jesus lever f\u00f6r evigt, och d\u00e4rf\u00f6r har han ett pr\u00e4st\u00e4mbete som \u00e4r evigt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r kan han ocks\u00e5 helt och fullt fr\u00e4lsa dem som kommer till Gud genom honom, eftersom han alltid lever f\u00f6r att be f\u00f6r dem."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Det var en s\u00e5dan \u00f6verstepr\u00e4st vi beh\u00f6vde, en som \u00e4r helig, oskyldig, obefl\u00e4ckad, skild fr\u00e5n syndare och upph\u00f6jd \u00f6ver himlarna."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han m\u00e5ste inte b\u00e4ra fram offer varje dag som de andra \u00f6verstepr\u00e4sterna, f\u00f6rst f\u00f6r sina egna synder och sedan f\u00f6r folkets. Det gjorde han en g\u00e5ng f\u00f6r alla n\u00e4r han offrade sig sj\u00e4lv."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Lagen ins\u00e4tter svaga m\u00e4nniskor som \u00f6verstepr\u00e4ster, men ordet som bekr\u00e4ftades med ed och kom efter lagen ins\u00e4tter Sonen, som \u00e4r fullkomlig f\u00f6r evigt."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Det nya f\u00f6rbundets \u00f6verstepr\u00e4st - H\u00e4r \u00e4r huvudpunkten i det vi s\u00e4ger: Vi har en s\u00e5dan \u00f6verstepr\u00e4st som sitter p\u00e5 h\u00f6gra sidan om Majest\u00e4tets tron i himlen"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och som tj\u00e4nar i helgedomen, det sanna tabernaklet som Herren sj\u00e4lv och ingen m\u00e4nniska har rest."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En \u00f6verstepr\u00e4st blir insatt f\u00f6r att framb\u00e4ra g\u00e5vor och offer, och d\u00e4rf\u00f6r m\u00e5ste ocks\u00e5 Kristus ha n\u00e5got att b\u00e4ra fram."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hade han nu varit p\u00e5 jorden skulle han inte ens vara pr\u00e4st, eftersom det redan finns andra som b\u00e4r fram de offerg\u00e5vor som lagen f\u00f6reskriver."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De g\u00f6r tj\u00e4nst i en helgedom som \u00e4r en kopia och skuggbild av den himmelska helgedomen, s\u00e5 som Mose fick h\u00f6ra n\u00e4r han skulle bygga tabernaklet: Se till att du g\u00f6r allt efter den m\u00f6nsterbild som du har f\u00e5tt se p\u00e5 berget."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men nu har Kristus ett h\u00f6gre pr\u00e4st\u00e4mbete, liksom han ocks\u00e5 \u00e4r medlare f\u00f6r ett b\u00e4ttre f\u00f6rbund som \u00e4r grundat p\u00e5 b\u00e4ttre l\u00f6ften."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "F\u00f6r om det f\u00f6rsta f\u00f6rbundet hade varit utan brist, skulle det inte beh\u00f6vas ett andra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men Gud f\u00f6rebr\u00e5r dem n\u00e4r han s\u00e4ger: Se, dagar ska komma, s\u00e4ger Herren, d\u00e5 jag ska sluta ett nytt f\u00f6rbund med Israels hus och med Juda hus,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "inte som det f\u00f6rbund jag sl\u00f6t med deras f\u00e4der den dag jag tog deras hand och f\u00f6rde dem ut ur Egyptens land, f\u00f6r de blev inte kvar i f\u00f6rbundet med mig, s\u00e5 jag brydde mig inte om dem, s\u00e4ger Herren."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nej, detta \u00e4r det f\u00f6rbund som jag efter denna tid ska sluta med Israels hus, s\u00e4ger Herren: Jag ska l\u00e4gga mina lagar i deras sinne och skriva dem i deras hj\u00e4rtan. Jag ska vara deras Gud, och de ska vara mitt folk."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 ska ingen mer beh\u00f6va undervisa sin landsman, ingen sin broder och s\u00e4ga: &#34;L\u00e4r k\u00e4nna Herren!&#34; Alla kommer att k\u00e4nna mig, fr\u00e5n den minste av dem till den st\u00f6rste,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "f\u00f6r jag ska i n\u00e5d f\u00f6rl\u00e5ta deras missg\u00e4rningar och aldrig mer minnas deras synder."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r han talar om ett nytt f\u00f6rbund, har han d\u00e4rmed f\u00f6rklarat det f\u00f6rra f\u00f6r\u00e5ldrat. Och det som blir gammalt och f\u00f6r\u00e5ldrat \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g att f\u00f6rsvinna."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Det gamla f\u00f6rbundets gudstj\u00e4nst - Det f\u00f6rsta f\u00f6rbundet hade sina regler f\u00f6r gudstj\u00e4nsten och sin jordiska helgedom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ett tabernakel inreddes med ett f\u00f6rsta rum som kallades det heliga. D\u00e4r stod ljusstaken och bordet med sk\u00e5debr\u00f6den."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bakom det andra f\u00f6rh\u00e4nget fanns ett rum som kallades det allra heligaste."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dit h\u00f6rde det f\u00f6rgyllda r\u00f6kelsealtaret och f\u00f6rbundsarken, som var helt \u00f6verdragen med guld. I den fanns en guldkruka med mannat, Arons stav som hade gr\u00f6nskat samt f\u00f6rbundets tavlor."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ovanp\u00e5 arken stod h\u00e4rlighetens keruber som \u00f6verskuggade n\u00e5dastolen. Men detta ska jag nu inte g\u00e5 in p\u00e5 i detalj."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e5 var det ordnat. I det f\u00f6rsta rummet g\u00e5r pr\u00e4sterna st\u00e4ndigt in och f\u00f6rr\u00e4ttar sin tj\u00e4nst."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I det andra rummet \u00e4r det bara \u00f6verstepr\u00e4sten som g\u00e5r in, en g\u00e5ng om \u00e5ret, och d\u00e5 aldrig utan blod som han b\u00e4r fram f\u00f6r sina och folkets oavsiktliga synder."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4rigenom visar den helige Ande att v\u00e4gen in i det allra heligaste \u00e4nnu inte \u00e4r uppenbarad s\u00e5 l\u00e4nge det f\u00f6rsta rummet best\u00e5r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Detta \u00e4r en bild av den tid som nu \u00e4r: g\u00e5vor och offer framb\u00e4rs, men de kan inte helt rena samvetet hos den som offrar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Liksom med reglerna om mat och dryck och olika reningar handlar det bara om yttre regler fram till tiden f\u00f6r en b\u00e4ttre ordning."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kristus som \u00f6verstepr\u00e4st - Men nu har Kristus kommit som \u00f6verstepr\u00e4st f\u00f6r det goda som skulle komma. Genom det st\u00f6rre och fullkomligare tabernaklet, som inte \u00e4r gjort av m\u00e4nniskohand och allts\u00e5 inte tillh\u00f6r den h\u00e4r skapelsen,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "gick han in i det allra heligaste en g\u00e5ng f\u00f6r alla, inte med bockars och kalvars blod utan med sitt eget blod, och vann en evig \u00e5terl\u00f6sning."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om nu redan blodet av bockar och tjurar och askan fr\u00e5n en kviga kan st\u00e4nkas p\u00e5 de orena och helga till yttre renhet,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "hur mycket mer ska d\u00e5 inte Kristi blod rena v\u00e5ra samveten fr\u00e5n d\u00f6da g\u00e4rningar till att tj\u00e4na den levande Guden? Han har genom den evige Ande framburit sig sj\u00e4lv som ett felfritt offer \u00e5t Gud."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r Kristus medlare f\u00f6r ett nytt f\u00f6rbund, f\u00f6r att de som \u00e4r kallade ska f\u00e5 det utlovade eviga arvet, n\u00e4r han nu med sin d\u00f6d har frik\u00f6pt oss fr\u00e5n \u00f6vertr\u00e4delserna under det f\u00f6rra f\u00f6rbundet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4r det finns ett testamente m\u00e5ste man visa att den som har uppr\u00e4ttat det \u00e4r d\u00f6d."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "F\u00f6rst vid hans d\u00f6d blir testamentet giltigt, f\u00f6r det tr\u00e4der inte i kraft s\u00e5 l\u00e4nge han lever."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r instiftades inte heller det f\u00f6rsta f\u00f6rbundet utan blod."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r Mose hade f\u00f6rkunnat lagens alla bud f\u00f6r hela folket, tog han blodet av kalvar och bockar tillsammans med vatten, scharlakansr\u00f6d ull och isop och st\u00e4nkte det b\u00e5de p\u00e5 sj\u00e4lva bokrullen och p\u00e5 allt folket."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han sade: Detta \u00e4r blodet f\u00f6r det f\u00f6rbund som Gud har befallt er att h\u00e5lla."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt st\u00e4nkte han blod p\u00e5 tabernaklet och alla gudstj\u00e4nstf\u00f6rem\u00e5len."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00e5 renas enligt lagen n\u00e4stan allting med blod, och utan att blod utgjuts ges ingen f\u00f6rl\u00e5telse."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Allts\u00e5 m\u00e5ste avbilderna av det som finns i himlen renas med dessa medel, men de himmelska tingen sj\u00e4lva renas med b\u00e4ttre offer \u00e4n s\u00e5."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kristus gick inte in i en helgedom som \u00e4r gjord av m\u00e4nniskohand och som bara \u00e4r en bild av den verkliga helgedomen. Han gick in i sj\u00e4lva himlen f\u00f6r att nu tr\u00e4da fram inf\u00f6r Guds ansikte f\u00f6r v\u00e5r skull."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Inte heller skulle han offra sig flera g\u00e5nger, s\u00e5 som \u00f6verstepr\u00e4sten varje \u00e5r g\u00e5r in i det allra heligaste med blod som inte \u00e4r hans eget."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "I s\u00e5 fall hade han varit tvungen att lida m\u00e5nga g\u00e5nger sedan v\u00e4rldens skapelse. Men nu har han tr\u00e4tt fram en g\u00e5ng f\u00f6r alla vid tidernas slut f\u00f6r att genom sitt offer utpl\u00e5na synden."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och liksom m\u00e4nniskan m\u00e5ste d\u00f6 en g\u00e5ng och sedan d\u00f6mas,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "s\u00e5 blev Kristus offrad en g\u00e5ng f\u00f6r att b\u00e4ra m\u00e5ngas synder. Och han ska tr\u00e4da fram en andra g\u00e5ng, inte f\u00f6r att b\u00e4ra synd utan f\u00f6r att fr\u00e4lsa dem som v\u00e4ntar p\u00e5 honom."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lagen ger en skuggbild av det goda som kommer, men inte tingen i deras verkliga gestalt. D\u00e4rf\u00f6r kan aldrig lagen genom samma offer som st\u00e4ndigt framb\u00e4rs \u00e5r efter \u00e5r fullkomna dem som tr\u00e4der fram."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Annars hade man v\u00e4l slutat offra? De som tj\u00e4nstg\u00f6r hade d\u00e5 redan varit renade en g\u00e5ng f\u00f6r alla och inte l\u00e4ngre haft n\u00e5gra synder p\u00e5 sitt samvete."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men nu ligger i offren en \u00e5rlig p\u00e5minnelse om synderna,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "f\u00f6r tjurars och bockars blod kan om\u00f6jligt utpl\u00e5na synder."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Kristus n\u00e4r han tr\u00e4der in i v\u00e4rlden: Offer och g\u00e5vor ville du inte ha, men du har berett mig en kropp."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Br\u00e4nnoffer och syndoffer gladde dig inte."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 sade jag: Se, jag har kommit f\u00f6r att g\u00f6ra din vilja, Gud. I bokrullen st\u00e5r det skrivet om mig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00f6rst s\u00e4ger han: Offer och g\u00e5vor, br\u00e4nnoffer och syndoffer ville du inte ha, de gladde dig inte, fast\u00e4n de framb\u00e4rs enligt lagen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sedan s\u00e4ger han: Se, jag har kommit f\u00f6r att g\u00f6ra din vilja. Han upph\u00e4ver det f\u00f6rsta f\u00f6r att uppr\u00e4tta det andra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och i kraft av den viljan \u00e4r vi helgade, genom att Jesu Kristi kropp har offrats en g\u00e5ng f\u00f6r alla."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Alla andra pr\u00e4ster st\u00e5r och f\u00f6rr\u00e4ttar sin tj\u00e4nst dag efter dag och b\u00e4r g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng fram samma offer som aldrig kan ta bort synderna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men Jesus har framburit ett enda syndoffer f\u00f6r alla tider, och han har sedan satt sig p\u00e5 Guds h\u00f6gra sida"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och v\u00e4ntar nu p\u00e5 att hans fiender ska l\u00e4ggas som en pall under hans f\u00f6tter."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Med ett enda offer har han f\u00f6r all framtid fullkomnat dem som helgas."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c4ven den helige Ande vittnar om detta f\u00f6r oss. F\u00f6rst s\u00e4ger han:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Detta \u00e4r det f\u00f6rbund som jag efter denna tid ska sluta med dem. Och sedan s\u00e4ger Herren: Jag ska l\u00e4gga mina lagar i deras hj\u00e4rtan och skriva dem i deras sinnen,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "och deras synder och \u00f6vertr\u00e4delser ska jag aldrig mer minnas."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och d\u00e4r synderna \u00e4r f\u00f6rl\u00e5tna beh\u00f6vs det inte l\u00e4ngre n\u00e5got syndoffer."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Uppmuntran till tro och k\u00e4rlek - Br\u00f6der, i kraft av Jesu blod kan vi d\u00e4rf\u00f6r frimodigt g\u00e5 in i det allra heligaste"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "p\u00e5 den nya och levande v\u00e4g som han \u00f6ppnat f\u00f6r oss genom f\u00f6rh\u00e4nget, det vill s\u00e4ga sin kropp."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vi har en stor \u00f6verstepr\u00e4st \u00f6ver Guds hus."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "L\u00e5t oss d\u00e4rf\u00f6r g\u00e5 fram med \u00e4rligt hj\u00e4rta i trons fulla visshet, med hj\u00e4rtat renat fr\u00e5n ont samvete och med kroppen badad i rent vatten."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "L\u00e5t oss orubbligt h\u00e5lla fast vid hoppets bek\u00e4nnelse, f\u00f6r han som har gett oss l\u00f6ftet \u00e4r trofast."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "L\u00e5t oss ge akt p\u00e5 varandra och sporra varandra till k\u00e4rlek och goda g\u00e4rningar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och l\u00e5t oss inte \u00f6verge v\u00e5ra sammankomster, s\u00e5 som n\u00e5gra brukar g\u00f6ra, utan i st\u00e4llet uppmuntra varandra, och det s\u00e5 mycket mer som ni ser att dagen n\u00e4rmar sig."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Varning f\u00f6r avfall - F\u00f6r om vi forts\u00e4tter att synda med vett och vilja efter att ha f\u00e5tt kunskap om sanningen, d\u00e5 finns det inte l\u00e4ngre n\u00e5got offer f\u00f6r synderna,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "utan bara en fruktansv\u00e4rd v\u00e4ntan p\u00e5 domen och en rasande eld som ska f\u00f6rt\u00e4ra motst\u00e5ndarna."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Den som f\u00f6rkastar Mose lag ska utan f\u00f6rbarmande d\u00f6 om tv\u00e5 eller tre vittnar mot honom."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Hur mycket str\u00e4ngare straff tror ni d\u00e5 inte den f\u00f6rtj\u00e4nar som trampar p\u00e5 Guds Son, f\u00f6raktar det f\u00f6rbundsblod som har helgat honom, och som kr\u00e4nker n\u00e5dens Ande?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Vi k\u00e4nner honom som har sagt: Min \u00e4r h\u00e4mnden, jag ska utkr\u00e4va den, och dessutom: Herren ska d\u00f6ma sitt folk."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Det \u00e4r fruktansv\u00e4rt att falla i den levande Gudens h\u00e4nder."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Kom ih\u00e5g den f\u00f6rsta tiden n\u00e4r ljuset n\u00e5dde er. Ni fick utst\u00e5 h\u00e5rd kamp och mycket lidande."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Dels blev ni h\u00e5nade och pl\u00e5gade och gjorda till offentligt \u00e5tl\u00f6je, dels stod ni sida vid sida med andra som behandlades s\u00e5."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ni led med f\u00e5ngarna och accepterade med gl\u00e4dje att bli fr\u00e5ntagna era \u00e4godelar, eftersom ni visste att ni \u00e4gde n\u00e5got som \u00e4r b\u00e4ttre och best\u00e5ende."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "S\u00e5 kasta inte bort er frimodighet, den ger stor l\u00f6n."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ni beh\u00f6ver uth\u00e5llighet f\u00f6r att g\u00f6ra Guds vilja och f\u00e5 vad han har lovat."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "F\u00f6r: \u00c4nnu en kort liten tid, s\u00e5 kommer han som ska komma, och han ska inte dr\u00f6ja."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Min r\u00e4ttf\u00e4rdige ska leva av tro. Men drar han sig undan, har min sj\u00e4l ingen gl\u00e4dje i honom."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Men vi tillh\u00f6r inte dem som drar sig undan och g\u00e5r f\u00f6rlorade, utan dem som tror och vinner sina sj\u00e4lar."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Trons m\u00e4nniskor - Tron \u00e4r en \u00f6vertygelse om det man hoppas, en visshet om ting som man inte ser."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Genom tron fick f\u00e4derna sitt vittnesb\u00f6rd."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Genom tron f\u00f6rst\u00e5r vi att universum har skapats genom ett ord fr\u00e5n Gud, s\u00e5 att det vi ser inte har blivit till av n\u00e5got synligt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Genom tron bar Abel fram ett b\u00e4ttre offer \u00e5t Gud \u00e4n Kain, och genom tron fick han vittnesb\u00f6rdet att han var r\u00e4ttf\u00e4rdig, n\u00e4r Gud sj\u00e4lv bek\u00e4nde sig till hans offer. Och genom tron talar han \u00e4n, trots att han \u00e4r d\u00f6d."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Genom tron blev Henok h\u00e4mtad utan att m\u00f6ta d\u00f6den, och man fann honom inte mer, f\u00f6r Gud hade h\u00e4mtat honom. Innan han h\u00e4mtades fick han vittnesb\u00f6rd om att han hade behagat Gud."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Utan tro \u00e4r det om\u00f6jligt att behaga Gud, f\u00f6r den som kommer till Gud m\u00e5ste tro att han finns och att han l\u00f6nar dem som s\u00f6ker honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I tron byggde Noa en ark i helig fruktan f\u00f6r att r\u00e4dda sin familj, efter att Gud hade varnat honom f\u00f6r det som \u00e4nnu ingen hade sett. Genom tron blev han v\u00e4rlden till dom och \u00e4rvde den r\u00e4ttf\u00e4rdighet som kommer av tro."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "I tron lydde Abraham n\u00e4r han blev kallad att dra ut till ett land som han skulle f\u00e5 i arv, och han gav sig i v\u00e4g utan att veta vart han skulle komma."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "I tron levde han i l\u00f6fteslandet som i ett fr\u00e4mmande land. Han bodde i t\u00e4lt med Isak och Jakob som var medarvingar till samma l\u00f6fte,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "f\u00f6r han v\u00e4ntade p\u00e5 staden med de fasta grundvalarna vars byggm\u00e4stare och skapare \u00e4r Gud."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Genom tron fick \u00e4ven Sara, som var ofruktsam, kraft att bli mor till en \u00e4tt fast hon var \u00f6ver\u00e5rig. Hon t\u00e4nkte att den som hade gett l\u00f6ftet var trofast."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r fick ocks\u00e5 en enda man, s\u00e5 gott som d\u00f6d, barn s\u00e5 talrika som himlens stj\u00e4rnor och or\u00e4kneliga som sandkornen p\u00e5 havets strand."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "I tron dog alla dessa utan att ha f\u00e5tt det som var utlovat. Men de hade sett det i fj\u00e4rran, h\u00e4lsat det och bek\u00e4nt sig vara g\u00e4ster och fr\u00e4mlingar p\u00e5 jorden."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De som s\u00e4ger s\u00e5 visar att de s\u00f6ker ett hemland."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hade de t\u00e4nkt p\u00e5 det land som de l\u00e4mnat, s\u00e5 hade de haft tillf\u00e4lle att v\u00e4nda tillbaka dit."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men nu l\u00e4ngtade de till ett b\u00e4ttre land, det himmelska. D\u00e4rf\u00f6r sk\u00e4ms inte Gud f\u00f6r att kallas deras Gud, f\u00f6r han har f\u00f6rberett en stad \u00e5t dem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "I tron bar Abraham fram Isak som offer n\u00e4r han blev satt p\u00e5 prov. Sin ende son bar han fram, trots att han hade f\u00e5tt l\u00f6ftena"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och Gud hade sagt till honom: Det \u00e4r genom Isak din avkomma ska r\u00e4knas."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Abraham r\u00e4knade med att Gud hade makt att till och med uppv\u00e4cka fr\u00e5n de d\u00f6da, och d\u00e4rifr\u00e5n \u00e5terfick han honom ocks\u00e5, bildligt talat."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "I tron gav Isak sin v\u00e4lsignelse \u00e5t Jakob och Esau f\u00f6r kommande tider."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "I tron v\u00e4lsignade den d\u00f6ende Jakob Josefs b\u00e5da s\u00f6ner och tillbad b\u00f6jd mot \u00e4nden av sin stav."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "I tron p\u00e5minde Josef p\u00e5 sin d\u00f6dsb\u00e4dd om Israels barns utt\u00e5g och gav befallning om vad som skulle ske med hans ben."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "I tron h\u00f6lls den nyf\u00f6dde Mose g\u00f6md av sina f\u00f6r\u00e4ldrar i tre m\u00e5nader. De s\u00e5g att det var ett vackert barn och l\u00e4t sig inte skr\u00e4mmas av kungens p\u00e5bud."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "I tron v\u00e4grade Mose som vuxen att kallas Faraos dotterson."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han valde att hellre bli f\u00f6rtryckt tillsammans med Guds folk \u00e4n att ha en kortvarig njutning av synden."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han r\u00e4knade Kristi van\u00e4ra som en st\u00f6rre rikedom \u00e4n Egyptens alla skatter, f\u00f6r han hade blicken riktad mot l\u00f6nen."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Genom tron l\u00e4mnade han Egypten utan att frukta kungens vrede. Han h\u00f6ll ut d\u00e4rf\u00f6r att han liksom s\u00e5g den Osynlige."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "I tron firade han p\u00e5sken och str\u00f6k blodet p\u00e5 d\u00f6rrposterna f\u00f6r att f\u00f6rd\u00e4rvaren inte skulle r\u00f6ra deras f\u00f6rstf\u00f6dda."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "I tron gick folket genom R\u00f6da havet som p\u00e5 torr mark, men n\u00e4r egyptierna f\u00f6rs\u00f6kte drunknade de."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Genom tron f\u00f6ll Jerikos murar, efter att man hade g\u00e5tt runt omkring dem i sju dagar."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Genom tron slapp den prostituerade Rahab att g\u00e5 under med dem som inte trodde, eftersom hon v\u00e4lkomnade spejarna som v\u00e4nner."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Vad mer ska jag s\u00e4ga? Tiden r\u00e4cker inte f\u00f6r att ber\u00e4tta om Gideon, Barak, Simson och Jefta, om David, Samuel och profeterna."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Genom tron besegrade de kungariken, skipade r\u00e4tt, fick l\u00f6ften uppfyllda, st\u00e4ngde lejons gap,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "sl\u00e4ckte rasande eld och undkom sv\u00e4rdets egg. De var svaga men fick kraft, de blev starka i strid och drev fr\u00e4mmande h\u00e4rar p\u00e5 flykten."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Kvinnor fick sina d\u00f6da tillbaka genom uppst\u00e5ndelse. Andra blev torterade och accepterade ingen befrielse, f\u00f6r de ville n\u00e5 en b\u00e4ttre uppst\u00e5ndelse."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Andra fick utst\u00e5 h\u00e5n och piskrapp, ja, \u00e4ven bojor och f\u00e4ngelse."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "De blev stenade, s\u00f6nders\u00e5gade, d\u00f6dade med sv\u00e4rd. De gick runt i f\u00e5rskinn och gethudar, n\u00f6dlidande, pl\u00e5gade och misshandlade."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "V\u00e4rlden var inte v\u00e4rdig att ta emot dem. De irrade omkring i \u00f6knar och bergstrakter, i grottor och h\u00e5lor."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Och fast alla dessa hade f\u00e5tt vittnesb\u00f6rd f\u00f6r sin tro, fick de inte det som var utlovat."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Gud har n\u00e4mligen f\u00f6rberett n\u00e5got b\u00e4ttre f\u00f6r oss: f\u00f6rst tillsammans med oss ska de n\u00e5 fram till m\u00e5let."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Maning till uth\u00e5llighet - N\u00e4r vi nu har en s\u00e5 stor sky av vittnen omkring oss, l\u00e5t oss d\u00e5 l\u00e4gga bort allt som tynger och s\u00e4rskilt synden som sn\u00e4rjer oss s\u00e5 h\u00e5rt, och l\u00f6pa uth\u00e5lligt i det lopp vi har framf\u00f6r oss."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och l\u00e5t oss ha blicken f\u00e4st p\u00e5 Jesus, trons upphovsman och fullkomnare. F\u00f6r att n\u00e5 den gl\u00e4dje som l\u00e5g framf\u00f6r honom uth\u00e4rdade han korset, utan att bry sig om skammen, och sitter nu p\u00e5 h\u00f6gra sidan om Guds tron."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 honom som fick utst\u00e5 s\u00e5dan fiendskap fr\u00e5n syndare, s\u00e5 att ni inte tr\u00f6ttnar och tappar modet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c4n har ni inte gjort motst\u00e5nd \u00e4nda till blods i er kamp mot synden."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och ni har gl\u00f6mt uppmaningen som talar till er som s\u00f6ner: Min son, f\u00f6rakta inte Herrens fostran och tappa inte modet n\u00e4r han tuktar dig,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "f\u00f6r den Herren \u00e4lskar tuktar han och han agar var son han har k\u00e4r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Det \u00e4r f\u00f6r er fostran som ni f\u00e5r utst\u00e5 lidande. Gud behandlar er som sina s\u00f6ner. Vilken son blir inte fostrad av sin far?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00e5r ni inte fostran som alla andra, d\u00e5 \u00e4r ni o\u00e4kta barn och inga riktiga s\u00f6ner."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vi hade v\u00e5ra jordiska f\u00e4der som fostrade oss, och vi hade respekt f\u00f6r dem. Ska vi d\u00e5 inte s\u00e5 mycket mer underordna oss andarnas Far s\u00e5 att vi f\u00e5r leva?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "V\u00e5ra f\u00e4der fostrade oss en kort tid s\u00e5 som de tyckte var r\u00e4tt, men Gud g\u00f6r det f\u00f6r v\u00e5rt b\u00e4sta, f\u00f6r att vi ska f\u00e5 del av hans helighet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "F\u00f6r stunden verkar ingen fostran vara till gl\u00e4dje utan snarare till sorg, men f\u00f6r dem som har tr\u00e4nats genom fostran ger den l\u00e4ngre fram frid och r\u00e4ttf\u00e4rdighet som frukt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Styrk d\u00e4rf\u00f6r kraftl\u00f6sa h\u00e4nder och svaga kn\u00e4n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "G\u00f6r stigarna raka f\u00f6r era f\u00f6tter, s\u00e5 att den haltande foten inte g\u00e5r ur led utan i st\u00e4llet blir frisk."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00f6k frid med alla och helgelse, f\u00f6r utan helgelse kommer ingen att se Herren."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Se till att ingen g\u00e5r miste om Guds n\u00e5d och att ingen bitter rot f\u00e5r v\u00e4xa upp och skada och smitta m\u00e5nga."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Se till att ingen \u00e4r sexuellt omoralisk eller oandlig som Esau, som s\u00e5lde sin f\u00f6rstf\u00f6dslor\u00e4tt f\u00f6r ett enda m\u00e5l mat."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ni vet att n\u00e4r han sedan \u00e4nd\u00e5 ville \u00e4rva v\u00e4lsignelsen blev han avvisad. Han fann ingen m\u00f6jlighet att \u00e4ndra sig, trots att han s\u00f6kte v\u00e4lsignelsen under t\u00e5rar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ni har inte kommit till ett berg som man kan ta p\u00e5, till flammande eld och t\u00f6cken, m\u00f6rker och storm,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "till basunljud och en r\u00f6st som talade s\u00e5dana ord att de som h\u00f6rde den bad att f\u00e5 slippa h\u00f6ra mer."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De stod inte ut med det som befalldes: \u00c4ven om det \u00e4r ett djur som r\u00f6r vid berget ska det stenas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e5 skr\u00e4ckinjagande var synen att Mose sade: Jag \u00e4r skr\u00e4ckslagen och darrar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nej, ni har kommit till Sions berg och den levande Gudens stad, det himmelska Jerusalem, till \u00e4nglar i m\u00e5ngtusental,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "till en festgemenskap och f\u00f6rsamling av f\u00f6rstf\u00f6dda som har sina namn skrivna i himlen, till Gud som \u00e4r allas domare och till andarna av r\u00e4ttf\u00e4rdiga som n\u00e5tt fullkomningen."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ni har kommit till det nya f\u00f6rbundets medlare, Jesus, och det renande blodet som talar starkare \u00e4n Abels blod."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Se till att ni inte avvisar honom som talar. F\u00f6r om inte de kom undan som avvisade honom n\u00e4r han varnade dem h\u00e4r p\u00e5 jorden, hur ska d\u00e5 vi g\u00f6ra det om vi v\u00e4nder ryggen \u00e5t honom som varnar oss fr\u00e5n himlen?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Den g\u00e5ngen fick hans r\u00f6st jorden att skaka, men nu har han lovat och sagt: \u00c4n en g\u00e5ng ska jag skaka inte bara jorden utan ocks\u00e5 himlen."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Orden \u00e4n en g\u00e5ng visar att det som skakas ska f\u00f6rsvinna, eftersom det \u00e4r skapat, f\u00f6r att det som inte kan skakas ska best\u00e5."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00e4r vi nu f\u00e5r ett rike som inte kan skakas, l\u00e5t oss d\u00e5 vara tacksamma. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt ska vi tj\u00e4na och behaga Gud med v\u00f6rdnad och fruktan,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "f\u00f6r v\u00e5r Gud \u00e4r en f\u00f6rt\u00e4rande eld."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6rmaningar - H\u00e5ll syskonk\u00e4rleken levande."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gl\u00f6m inte att visa g\u00e4stfrihet, f\u00f6r genom g\u00e4stfrihet har n\u00e5gra f\u00e5tt \u00e4nglar till g\u00e4ster utan att veta om det."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 dem som sitter i f\u00e4ngelse som om ni var deras medf\u00e5ngar, och p\u00e5 dem som blir misshandlade som om det g\u00e4llde er egen kropp."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c4ktenskapet ska h\u00e5llas i \u00e4ra hos alla och den \u00e4kta s\u00e4ngen bevaras obefl\u00e4ckad, f\u00f6r Gud ska d\u00f6ma dem som \u00e4r sexuellt omoraliska och \u00e4ktenskapsbrytare."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Lev inte f\u00f6r pengar, utan n\u00f6j er med vad ni har. Gud har sj\u00e4lv sagt: Jag ska aldrig l\u00e4mna dig eller \u00f6verge dig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r kan vi frimodigt s\u00e4ga: Herren \u00e4r min hj\u00e4lpare, jag ska inte vara r\u00e4dd. Vad kan en m\u00e4nniska g\u00f6ra mig?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 era ledare som har f\u00f6rkunnat Guds ord f\u00f6r er. Se vad deras liv har lett fram till och ta efter deras tro."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jesus Kristus \u00e4r densamme i g\u00e5r och i dag och i evighet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L\u00e5t er inte f\u00f6ras bort av alla slags fr\u00e4mmande l\u00e4ror. Det \u00e4r gott att bli styrkt i sitt hj\u00e4rta genom n\u00e5d och inte genom regler om mat som inte har hj\u00e4lpt dem som har sysslat med s\u00e5dant."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vi har ett altare fr\u00e5n vilket tabernaklets tj\u00e4nare inte har r\u00e4tt att \u00e4ta."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Offerdjurens blod b\u00e4rs in i det allra heligaste av \u00f6verstepr\u00e4sten som syndoffer, men kropparna br\u00e4nns upp utanf\u00f6r l\u00e4gret."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r har ocks\u00e5 Jesus lidit utanf\u00f6r stadsporten, f\u00f6r att helga folket med sitt eget blod."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "L\u00e5t oss d\u00e4rf\u00f6r g\u00e5 ut till honom utanf\u00f6r l\u00e4gret och b\u00e4ra hans van\u00e4ra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "H\u00e4r har vi ingen stad som best\u00e5r, men vi s\u00f6ker den stad som ska komma."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "L\u00e5t oss d\u00e4rf\u00f6r st\u00e4ndigt genom honom framb\u00e4ra lovets offer till Gud, en frukt fr\u00e5n l\u00e4ppar som prisar hans namn."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och gl\u00f6m inte att g\u00f6ra gott och dela med er, f\u00f6r s\u00e5dana offer behagar Gud."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Lyd era ledare och r\u00e4tta er efter dem, f\u00f6r de vakar \u00f6ver era sj\u00e4lar och ska avl\u00e4gga r\u00e4kenskap. L\u00e5t dem g\u00f6ra det med gl\u00e4dje och inte suckande, f\u00f6r det skulle inte vara lyckligt f\u00f6r er."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Be f\u00f6r oss. Vi vet att vi har ett gott samvete och vill g\u00f6ra r\u00e4tt p\u00e5 alla s\u00e4tt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u00e4rskilt vill jag att ni ber att jag snart ska f\u00e5 komma tillbaka till er."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fridens Gud har i kraft av ett evigt f\u00f6rbunds blod f\u00f6rt f\u00e5rens store herde, v\u00e5r Herre Jesus, upp fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "M\u00e5 han fullkomna er i allt gott s\u00e5 att ni g\u00f6r hans vilja, och m\u00e5 han verka i oss det som behagar honom genom Jesus Kristus. Hans \u00e4r \u00e4ran i evigheters evighet. Amen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sluth\u00e4lsningar - Jag ber er, br\u00f6der, att lyssna t\u00e5ligt till mina f\u00f6rmanande ord. Jag har ju skrivit kortfattat till er."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag kan ber\u00e4tta f\u00f6r er att v\u00e5r broder Timoteus har blivit frisl\u00e4ppt. Kommer han snart ska jag bes\u00f6ka er tillsammans med honom."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "H\u00e4lsa alla era ledare och alla de heliga. Br\u00f6derna fr\u00e5n Italien h\u00e4lsar er."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e5den vare med er alla."
                }
            }
        }
    }
}