{
    "version": "sfb15",
    "book_name": "Hosea",
    "book_nr": "28",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "HERRENS ord som kom till Hosea, Beeris son, n\u00e4r Ussia, Jotam, Ahas och Hiskia var kungar i Juda, och Jerobeam, Joashs son, var kung i Israel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hoseas \u00e4ktenskap och barn - Detta \u00e4r b\u00f6rjan av HERRENS ord genom Hosea. HERREN sade till honom: \u201dG\u00e5 och skaffa dig en otrogen hustru och barn till en otrogen hustru, f\u00f6r landet har varit otroget och \u00f6vergett HERREN.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 gick han bort och tog Gomer, Diblajims dotter, till hustru och hon blev havande och f\u00f6dde en son \u00e5t honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "HERREN sade till honom: \u201dGe honom namnet Jisreel, f\u00f6r n\u00e4r \u00e4nnu en liten tid har g\u00e5tt ska jag straffa Jisreels blodskulder p\u00e5 Jehus hus och g\u00f6ra slut p\u00e5 kungad\u00f6met i Israel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och det ska ske p\u00e5 den dagen att jag ska bryta Israels b\u00e5ge i Jisreels dal.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gomer blev \u00e5ter havande och f\u00f6dde en dotter. D\u00e5 sade Herren till honom: \u201dGe henne namnet Lo-Ruhama, f\u00f6r jag ska inte mer f\u00f6rbarma mig \u00f6ver Israels hus utan f\u00f6rkasta dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men \u00f6ver Juda hus ska jag f\u00f6rbarma mig, och jag ska fr\u00e4lsa dem genom HERREN deras Gud. Men jag ska inte fr\u00e4lsa dem genom b\u00e5ge och sv\u00e4rd eller krig, och inte genom h\u00e4star och ryttare.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r Gomer hade avvant Lo-Ruhama blev hon \u00e5ter havande och f\u00f6dde en son."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 sade han: \u201dGe honom namnet Lo-Ammi, f\u00f6r ni \u00e4r inte mitt folk och jag tillh\u00f6r inte er.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men antalet av Israels barn ska bli som havets sand, som inte kan m\u00e4tas eller r\u00e4knas. Och det ska ske att p\u00e5 platsen d\u00e4r det sades till dem: \u201dNi \u00e4r inte mitt folk\u201d, ska det s\u00e4gas till dem: \u201dNi \u00e4r den levande Gudens barn.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Juda barn och Israels barn ska f\u00f6renas och s\u00e4tta ett enda huvud \u00f6ver sig, och de ska dra upp ur landet. Stor ska Jisreels dag vara."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israels trol\u00f6shet och Guds trofasthet - Kalla era br\u00f6der Ammi och era systrar Ruhama."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "G\u00e5 till r\u00e4tta med er mor, g\u00e5 till r\u00e4tta, f\u00f6r hon \u00e4r inte min hustru och jag \u00e4r inte hennes man. Hon m\u00e5ste f\u00e5 bort sin otukt fr\u00e5n sitt ansikte och sin otrohet mellan sina br\u00f6st."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Annars ska jag kl\u00e4 av henne naken och l\u00e5ta henne st\u00e5 d\u00e4r s\u00e5dan hon var den dag d\u00e5 hon f\u00f6ddes. Jag ska g\u00f6ra henne till en \u00f6ken, l\u00e5ta henne bli som ett torrt land och d\u00f6 av t\u00f6rst."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hennes barn ska jag inte f\u00f6rbarma mig \u00f6ver, f\u00f6r de \u00e4r barn till en otrogen kvinna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ja, deras mor var otrogen, hon som f\u00f6dde dem gjorde skamliga saker. Hon sade: \u201dJag vill f\u00f6lja mina \u00e4lskare som ger mig min mat och mitt vatten, min ull och mitt lin, min olja och min dryck.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Se, d\u00e4rf\u00f6r ska jag st\u00e4nga din v\u00e4g med t\u00f6rnen. Jag ska resa en mur framf\u00f6r henne s\u00e5 att hon inte finner sina stigar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r hon d\u00e5 l\u00f6per efter sina \u00e4lskare ska hon inte f\u00e5 fatt p\u00e5 dem, n\u00e4r hon s\u00f6ker dem ska hon inte finna dem. D\u00e5 ska hon s\u00e4ga: \u201dJag vill g\u00e5 tillbaka till min f\u00f6rste man, f\u00f6r jag hade det b\u00e4ttre d\u00e5 \u00e4n nu.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men hon har inte f\u00f6rst\u00e5tt att det var jag som gav henne b\u00e5de s\u00e4den och vinet och oljan, och som gav henne mycket silver och guld som de anv\u00e4nde till Baal."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska jag ta tillbaka min s\u00e4d n\u00e4r tiden \u00e4r inne, och mitt vin n\u00e4r stunden kommer. Jag ska ta bort min ull och mitt lin som hon skyler sin nakenhet med."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nu ska jag blotta hennes blygd inf\u00f6r hennes \u00e4lskares \u00f6gon, och ingen ska r\u00e4dda henne ur min hand."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra slut p\u00e5 all hennes fr\u00f6jd, p\u00e5 hennes fester, nym\u00e5nader och sabbater och alla hennes h\u00f6gtider."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag ska sk\u00f6vla hennes vinstockar och fikontr\u00e4d, eftersom hon sade: \u201dDe \u00e4r min l\u00f6n som mina \u00e4lskare har gett mig.\u201d Jag ska g\u00f6ra dem till en vildmark, och markens djur ska \u00e4ta av dem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00e5 ska jag straffa henne f\u00f6r hennes baalsdagar, d\u00e5 hon t\u00e4nde r\u00f6kelse \u00e5t baalerna och smyckade sig med ring och br\u00f6stsp\u00e4nne och f\u00f6ljde efter sina \u00e4lskare men gl\u00f6mde mig, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska jag locka henne bort och f\u00f6ra henne ut i \u00f6knen och tala till hennes hj\u00e4rta."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sedan ska jag ge tillbaka hennes ving\u00e5rdar och g\u00f6ra Akors dal till en hoppets port. D\u00e4r ska hon sjunga som i sin ungdoms dagar, som p\u00e5 den dag d\u00e5 hon drog upp ur Egyptens land."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Det ska ske p\u00e5 den dagen, s\u00e4ger HERREN, att du ska kalla mig: \u201dMin man\u201d och inte mer kalla mig: \u201dMin Baal.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Baalernas namn ska jag ta bort ur hennes mun, och man ska inte mer minnas deras namn."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen ska jag sluta ett f\u00f6rbund f\u00f6r dem med djuren p\u00e5 marken, med f\u00e5glarna under himlen och med kr\u00e4ldjuren p\u00e5 jorden. B\u00e5ge och sv\u00e4rd och krig ska jag bryta och ta bort ur landet och l\u00e5ta dem bo i trygghet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag ska trolova dig med mig f\u00f6r evigt, jag ska trolova dig med mig i r\u00e4tt och r\u00e4ttf\u00e4rdighet, i k\u00e4rlek och barmh\u00e4rtighet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jag ska trolova dig med mig i trohet, och du ska k\u00e4nna HERREN."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och det ska ske p\u00e5 den dagen att jag ska svara, s\u00e4ger HERREN. Jag ska svara himlen, och den ska svara jorden,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "och jorden ska svara s\u00e4den, vinet och oljan, och de ska svara Jisreel."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag ska plantera henne \u00e5t mig i landet. Jag ska f\u00f6rbarma mig \u00f6ver Lo-Ruhama och s\u00e4ga till Lo-Ammi: \u201dDu \u00e4r mitt folk.\u201d Och de ska svara: \u201dDu \u00e4r min Gud.\u201d"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hoseas otrogna hustru - HERREN sade till mig: \u201dG\u00e5 och \u00e4lska din hustru igen, fast\u00e4n hon \u00e4lskas av en annan och har beg\u00e5tt \u00e4ktenskapsbrott. \u00c4lska henne s\u00e5 som jag, HERREN, \u00e4lskar Israels barn, trots att de v\u00e4nder sig till andra gudar och \u00e4lskar druvkakor.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 k\u00f6pte jag henne \u00e5t mig f\u00f6r femton siklar silver och en homer och en letek korn."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag sade till henne: \u201dUnder l\u00e5ng tid ska du vara hos mig. Var inte otrogen och ge dig inte \u00e5t n\u00e5gon annan man. Jag ska vara hos dig.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6r under l\u00e5ng tid ska Israels barn vara utan kung och furste, utan offer och stoder och utan efod och husgudar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan ska Israels barn v\u00e4nda om och s\u00f6ka HERREN sin Gud och David, sin kung. Med fruktan ska de s\u00f6ka HERREN och hans godhet i kommande dagar."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens anklagelser mot Israel - H\u00f6r HERRENS ord, ni Israels barn, f\u00f6r HERREN g\u00e5r till r\u00e4tta med dem som bor i landet, f\u00f6r det finns ingen sanning och ingen k\u00e4rlek och ingen kunskap om Gud i landet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De sv\u00e4r och ljuger, m\u00f6rdar och stj\u00e4l och \u00e4r otrogna. De brukar v\u00e5ld och blodsd\u00e5d f\u00f6ljer p\u00e5 blodsd\u00e5d."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00f6rjer landet och allt som lever d\u00e4r tynar bort, b\u00e5de markens djur och himlens f\u00e5glar och havets fiskar f\u00f6rsvinner."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ingen ska anklaga eller g\u00e5 till r\u00e4tta med n\u00e5gon annan. Ditt folk liknar dem som anklagar en pr\u00e4st."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du ska komma p\u00e5 fall om dagen, \u00e4ven profeten ska komma p\u00e5 fall tillsammans med dig om natten. Ocks\u00e5 din mor ska jag f\u00f6rg\u00f6ra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mitt folk g\u00e5r under av brist p\u00e5 kunskap. Eftersom du har f\u00f6rkastat kunskap ska ocks\u00e5 jag f\u00f6rkasta dig fr\u00e5n att vara min pr\u00e4st. Du gl\u00f6mde din Guds undervisning, d\u00e4rf\u00f6r ska ocks\u00e5 jag gl\u00f6mma dina barn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ju fler de blev, desto mer syndade de mot mig. Jag ska f\u00f6rvandla deras \u00e4ra till skam."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De lever av mitt folks synd och l\u00e4ngtar efter folkets missg\u00e4rning."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska det g\u00e5 pr\u00e4sten och folket lika. Jag ska straffa dem f\u00f6r deras v\u00e4gar och ge dem f\u00f6r deras g\u00e4rningar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De ska \u00e4ta men inte bli m\u00e4tta, beg\u00e5 otukt men inte f\u00f6r\u00f6ka sig, f\u00f6r de har slutat h\u00e5lla sig till HERREN."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Otukt och vin, gammalt eller nytt, tar bort f\u00f6rst\u00e5ndet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mitt folk fr\u00e5gar sin avgudabild av tr\u00e4 och h\u00e4mtar svar fr\u00e5n sin stav, f\u00f6r en otuktsande har vilselett dem s\u00e5 att de beg\u00e5r otukt och \u00f6verger sin Gud."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "P\u00e5 bergens toppar offrar de, och p\u00e5 h\u00f6jderna t\u00e4nder de r\u00f6kelse under ekar, popplar och terebinter eftersom skuggan d\u00e4r \u00e4r sk\u00f6n. S\u00e5 beg\u00e5r era d\u00f6ttrar otukt och era sonhustrur otrohet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag kan inte straffa era d\u00f6ttrar f\u00f6r deras otukt eller era sonhustrur f\u00f6r deras otrohet, f\u00f6r m\u00e4nnen g\u00e5r sj\u00e4lva iv\u00e4g med prostituerade och offrar med tempelflickor. Ett folk som inget f\u00f6rst\u00e5r g\u00e5r under."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Om du, Israel, vill beg\u00e5 otukt, s\u00e5 l\u00e5t inte Juda dra p\u00e5 sig skuld. G\u00e5 inte till Gilgal, dra inte upp till Bet-Aven och sv\u00e4r inte: \u201dS\u00e5 sant HERREN lever.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Som en envis kviga envisas Israel. Ska d\u00e5 HERREN l\u00e5ta dem beta som lamm p\u00e5 en stor \u00e4ng?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Efraim \u00e4r i f\u00f6rbund med avgudar \u2013 l\u00e5t honom vara!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Deras drickande g\u00e5r \u00f6verstyr, hejdl\u00f6st beg\u00e5r de otukt. Landets sk\u00f6ldar \u00e4lskar skamliga ting."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men en stormvind ska gripa dem med sina vingar, och de ska f\u00e5 sk\u00e4mmas med sina offer."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Folket hotas med underg\u00e5ng - H\u00f6r det h\u00e4r, ni pr\u00e4ster! Lyssna, ni av Israels hus, och h\u00f6r p\u00e5, ni som h\u00f6r till kungens hus! Domen g\u00e4ller er, f\u00f6r ni har varit en snara f\u00f6r Mispa och ett n\u00e4t utbrett p\u00e5 Tabor."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Upprorsm\u00e4nnen har sjunkit djupt i sitt slaktande, men jag ska straffa dem alla."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag k\u00e4nner Efraim och Israel \u00e4r inte dold f\u00f6r mig, f\u00f6r Efraim har nu blivit otrogna och Israel \u00e4r orent."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Deras g\u00e4rningar hindrar dem fr\u00e5n att v\u00e4nda om till sin Gud, f\u00f6r det bor en otuktsande i deras br\u00f6st och de k\u00e4nner inte HERREN."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Israels stolthet vittnar emot honom, Israel och Efraim kommer p\u00e5 fall genom sin missg\u00e4rning. Ocks\u00e5 Juda kommer p\u00e5 fall med dem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Med f\u00e5r och oxar g\u00e5r de f\u00f6r att s\u00f6ka HERREN, men de finner honom inte. Han har dragit sig undan fr\u00e5n dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De har svikit HERREN, f\u00f6r de har f\u00f6tt barn som inte \u00e4r hans. Nu ska nym\u00e5nadsfesten f\u00f6rt\u00e4ra dem och deras \u00e5krar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bl\u00e5s i basun i Gibea, i trumpet i Rama, sl\u00e5 larm i Bet-Aven: Fienden \u00e4r efter dig, Benjamin!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Efraim ska bli \u00f6delagt p\u00e5 straffets dag. Bland Israels stammar kung\u00f6r jag vad som \u00e4r sant."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Furstarna i Juda har blivit lika s\u00e5dana som flyttar gr\u00e4nser. \u00d6ver dem ska jag \u00f6sa min vrede som vatten."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Efraim lider f\u00f6rtryck, krossad av domen, f\u00f6r han har frivilligt f\u00f6ljt m\u00e4nniskobud."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r jag som mal f\u00f6r Efraim och som r\u00f6ta f\u00f6r Juda hus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r Efraim s\u00e5g sin sjukdom och Juda sitt s\u00e5r, gick Efraim till Assur och s\u00e4nde bud till den store kungen. Men han kan inte hela er, ert s\u00e5r kommer inte att l\u00e4kas,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "f\u00f6r jag ska vara som ett lejon mot Efraim, som ett ungt lejon mot Juda hus. Jag sj\u00e4lv river dem och g\u00e5r min v\u00e4g, jag sl\u00e4par bort dem och ingen kan r\u00e4dda."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag g\u00e5r min v\u00e4g, jag \u00e5terv\u00e4nder till min boning tills de erk\u00e4nner sin skuld och s\u00f6ker mitt ansikte. I n\u00f6den ska de v\u00e4nda sig till mig."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Folkets \u00e5nger \u00e4r falsk - \u201dKom, l\u00e5t oss v\u00e4nda om till HERREN! F\u00f6r han har rivit oss, han ska ocks\u00e5 hela oss. Han har slagit oss, han ska ocks\u00e5 f\u00f6rbinda oss."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Efter tv\u00e5 dagar g\u00f6r han oss levande igen, p\u00e5 tredje dagen l\u00e5ter han oss uppst\u00e5, s\u00e5 att vi f\u00e5r leva inf\u00f6r hans ansikte."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L\u00e5t oss l\u00e4ra k\u00e4nna HERREN, l\u00e5t oss str\u00e4va efter att l\u00e4ra k\u00e4nna honom. Han ska tr\u00e4da fram lika visst som gryningen och komma till oss som ett regn, som ett v\u00e5rregn som vattnar jorden.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vad ska jag g\u00f6ra med dig, Efraim? Vad ska jag g\u00f6ra med dig, Juda? Er k\u00e4rlek \u00e4r som morgondiset, som dagg som fort f\u00f6rsvinner."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r har jag gett mina hugg genom profeterna och dr\u00e4pt dem genom orden fr\u00e5n min mun. S\u00e5 ska domen \u00f6ver dig g\u00e5 fram i ljuset,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "f\u00f6r jag har min gl\u00e4dje i k\u00e4rlek och inte i offer, kunskap om Gud mer \u00e4n br\u00e4nnoffer."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men liksom Adam har de brutit f\u00f6rbundet, de har svikit mig d\u00e4r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gilead \u00e4r en stad av og\u00e4rningsm\u00e4n, den \u00e4r full av blodsp\u00e5r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pr\u00e4sternas hop \u00e4r som r\u00f6varband i bakh\u00e5ll f\u00f6r m\u00e4nniskor. De m\u00f6rdar p\u00e5 v\u00e4gen till Shekem, de g\u00f6r skamliga ting."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "I Israels hus har jag sett f\u00f6rf\u00e4rliga ting. D\u00e4r \u00e4gnar sig Efraim \u00e5t otukt, d\u00e4r orenar Israel sig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ocks\u00e5 f\u00f6r dig, Juda, \u00e4r en sk\u00f6rdetid best\u00e4md, n\u00e4r jag g\u00f6r slut p\u00e5 mitt folks f\u00e5ngenskap."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Efraims och Samariens ondska - N\u00e4r jag vill hela Israel, d\u00e5 avsl\u00f6jas Efraims missg\u00e4rning och Samariens ondska, f\u00f6r de beg\u00e5r svek, tjuvar g\u00f6r inbrott och r\u00f6varband plundrar p\u00e5 v\u00e4garna."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I sina hj\u00e4rtan t\u00e4nker de inte p\u00e5 att jag kommer ih\u00e5g all deras ondska. Nu \u00e4r de omringade av sina g\u00e4rningar, de \u00e4r inf\u00f6r mitt ansikte."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Med sin ondska gl\u00e4der de kungen och med sina l\u00f6gner furstarna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Alla \u00e4r de \u00e4ktenskapsbrytare. De liknar en ugn som bagaren v\u00e4rmt upp. N\u00e4r han kn\u00e5dat degen slutar han elda tills degen har j\u00e4st."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "P\u00e5 v\u00e5r kungs dag drack sig furstarna febriga av vin, sj\u00e4lv r\u00e4ckte han sm\u00e4darna handen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De kommer n\u00e4ra, deras hj\u00e4rtan \u00e4r som en ugn d\u00e4r de ligger i f\u00f6rs\u00e5t. Hela natten sover deras bagare, men p\u00e5 morgonen brinner han som en flammande eld."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Alla \u00e4r de heta som en ugn och f\u00f6rt\u00e4r sina domare. Alla deras kungar har fallit, ingen bland dem \u00e5kallar mig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Efraim blandar sig med andra folk, han \u00e4r som en br\u00f6dkaka som inte har v\u00e4nts."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fr\u00e4mlingar har f\u00f6rt\u00e4rt hans kraft men han f\u00f6rst\u00e5r det inte, trots att han f\u00e5tt gr\u00e5a h\u00e5r m\u00e4rker han det inte."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Israels h\u00f6gmod vittnar mot honom. De v\u00e4nder inte om till HERREN sin Gud och s\u00f6ker inte hans hj\u00e4lp trots allt detta."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Efraim har blivit som en duva, naiv och utan vett. De kallar p\u00e5 Egypten, de g\u00e5r till Assur."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men n\u00e4r de g\u00e5r kastar jag mitt n\u00e4t \u00f6ver dem, drar ner dem som f\u00e5glar under himlen. Jag ska straffa dem s\u00e5 som de h\u00f6rt i sin f\u00f6rsamling."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ve \u00f6ver dem, f\u00f6r de har flytt bort fr\u00e5n mig! F\u00f6rd\u00e4rv \u00f6ver dem, f\u00f6r de har gjort uppror mot mig! Jag ville frik\u00f6pa dem, men de har talat l\u00f6gner mot mig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De ropar inte till mig av hj\u00e4rtat utan klagar p\u00e5 sina b\u00e4ddar. De oroar sig f\u00f6r s\u00e4d och vin men v\u00e4nder sig bort fr\u00e5n mig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Det var jag som l\u00e4rde dem och st\u00e4rkte deras armar, men de har ont i sinnet mot mig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De v\u00e4nder om, men inte till den som \u00e4r d\u00e4rovan. De liknar en b\u00e5ge som sviker. Deras furstar ska falla f\u00f6r sv\u00e4rd p\u00e5 grund av sina h\u00e4tska tungor. Det ska bli deras van\u00e4ra i Egyptens land."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israels falska gudstj\u00e4nst - S\u00e4tt basunen f\u00f6r din mun! Som en \u00f6rn kommer fienden \u00f6ver HERRENS hus, f\u00f6r de har brutit mitt f\u00f6rbund och syndat mot min lag."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De ropar till mig: \u201dMin Gud! Vi i Israel k\u00e4nner dig.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Israel har f\u00f6rkastat det som \u00e4r gott, d\u00e4rf\u00f6r ska fienden f\u00f6rf\u00f6lja dem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De valde kungar som inte var fr\u00e5n mig, de tillsatte furstar som jag inte erk\u00e4nde. Av sitt silver och guld gjorde de sig avgudar till sin egen underg\u00e5ng."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Din kalv \u00e4r f\u00f6rkastlig, Samaria. Min vrede \u00e4r uppt\u00e4nd mot dem. Hur l\u00e4nge ska de vara of\u00f6rm\u00f6gna till renhet?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kalven \u00e4r fr\u00e5n Israel, en hantverkare har gjort den, den \u00e4r ingen gud. Samarias kalv ska krossas till smulor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vind s\u00e5r de, och storm ska de sk\u00f6rda. S\u00e4d ska de inte f\u00e5, deras gr\u00f6da ska inte ge f\u00f6da, och ger den n\u00e5gon ska fr\u00e4mlingar sluka den."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Israel blir uppslukad. De r\u00e4knas nu bland hednafolken som ett k\u00e4rl ingen vill ha,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "f\u00f6r de drog bort till Assur likt en vild\u00e5sna som g\u00e5r sin egen v\u00e4g. Efraim har lejt sig \u00e4lskare."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men hur de \u00e4n k\u00f6psl\u00e5r bland folken ska jag nu samla dem och l\u00e5ta dem b\u00f6rja en tid av ringhet, f\u00f6rtryckta av furstarnas kung."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Efraim har gjort sig m\u00e5nga altaren \u00e5t synden, d\u00e4rf\u00f6r ska hans altaren bli honom till synd."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag har skrivit mycket till honom i min undervisning, men den betraktas som n\u00e5got fr\u00e4mmande."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De offrar k\u00f6tt som offerg\u00e5vor \u00e5t mig och \u00e4ter, men HERREN tar inte emot dem. Nu ska han komma ih\u00e5g deras skuld och straffa dem f\u00f6r deras synder. De ska f\u00e5 v\u00e4nda tillbaka till Egypten."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Israel har gl\u00f6mt sin skapare och byggt tempel, och Juda har uppf\u00f6rt m\u00e5nga bef\u00e4sta st\u00e4der. Jag ska s\u00e4nda en eld mot hans st\u00e4der, och den ska f\u00f6rt\u00e4ra deras borgar."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Straff f\u00f6r Israels synder - Gl\u00e4d dig inte, Israel, jubla inte som folken, f\u00f6r du har varit otrogen och kommit bort fr\u00e5n din Gud. Du har \u00e4lskat prostitutionens l\u00f6n p\u00e5 alla tr\u00f6skplatser."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Logen och vinpressen ska inte f\u00f6da dem, och vinet ska sl\u00e5 fel f\u00f6r dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De ska inte f\u00e5 bo i HERRENS land. Efraim m\u00e5ste tillbaka till Egypten, och i Assyrien ska de \u00e4ta oren mat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De ska inte f\u00e5 offra vin \u00e5t HERREN, och deras slaktoffer ska inte gl\u00e4dja honom. Det ska vara som sorgebr\u00f6d f\u00f6r dem, alla som \u00e4ter av det ska bli orena, f\u00f6r deras br\u00f6d \u00e4r bara f\u00f6r dem sj\u00e4lva, det kommer inte in i HERRENS hus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vad ska ni g\u00f6ra p\u00e5 h\u00f6gtidsdagen, p\u00e5 HERRENS festdag?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "F\u00f6r kommer de undan f\u00f6r\u00f6delsen samlar Egypten ihop dem och Memfis begraver dem. Deras silverskatter tas \u00f6ver av n\u00e4sslor, t\u00f6rne ska v\u00e4xa i deras hyddor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Straffets dagar kommer, vederg\u00e4llningens dagar kommer, Israel ska m\u00e4rka det. Profeten anses vara en d\u00e5re, Andens man galen, f\u00f6r att din skuld \u00e4r stor och fiendskapen stark."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Profeten \u00e4r Guds v\u00e4ktare \u00f6ver Efraim, men snaror v\u00e4ntar honom p\u00e5 alla hans v\u00e4gar och fiendskap i hans Guds hus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "I djupt f\u00f6rd\u00e4rv har de sjunkit, nu som i Gibeas dagar. Men han kommer ih\u00e5g deras skuld, han straffar deras synder."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Som druvor i \u00f6knen fann jag Israel, som f\u00f6rstlingsfrukter p\u00e5 fikontr\u00e4det n\u00e4r det b\u00f6rjar b\u00e4ra frukt s\u00e5g jag era f\u00e4der. Men de gick till Baal-Peor och invigde sig \u00e5t skammens gud, och de blev lika vidriga som den de \u00e4lskade."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Efraims h\u00e4rlighet ska flyga bort som en f\u00e5gel: ingen ska f\u00f6da, ingen g\u00e5 havande, ingen befruktas."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och \u00e4ven om de uppfostrar barn ska jag ta dem ifr\u00e5n dem, inte en m\u00e4nniska blir kvar. Ja, ve dem n\u00e4r jag g\u00e5r ifr\u00e5n dem!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Efraim \u00e4r som jag s\u00e5g Tyrus, planterad p\u00e5 en \u00e4ng. Men Efraim ska f\u00e5 f\u00f6ra ut sina barn till b\u00f6deln."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ge dem, HERRE, vad du ska ge dem! Ge dem moderliv med missfall och uttorkade br\u00f6st."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "All deras ondska finns i Gilgal, det var d\u00e4r jag fick hat till dem. F\u00f6r deras onda g\u00e4rningars skull ska jag driva ut dem ur mitt hus. Jag ska inte visa dem k\u00e4rlek l\u00e4ngre, alla deras furstar \u00e4r upproriska."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Efraim \u00e4r slagen, deras rot f\u00f6rtorkad, de ska inte b\u00e4ra frukt. \u00c4ven om de f\u00f6der barn ska jag d\u00f6da deras k\u00e4ra livsfrukt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Min Gud ska f\u00f6rkasta dem, f\u00f6r de har inte lyssnat p\u00e5 honom. De ska bli flyktingar bland hednafolken."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israels synder och f\u00e5ngenskap - Israel var en frodig vinstock som bar frukt. Men ju mer frukt han fick, desto fler altaren byggde han. Ju b\u00e4ttre det gick f\u00f6r hans land, desto finare stoder reste han."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Deras hj\u00e4rta \u00e4r delat, nu ska de lida sitt straff. Han ska sj\u00e4lv bryta ner deras altaren och f\u00f6rst\u00f6ra deras stoder."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nu ska de s\u00e4ga: \u201dVi har ingen kung, f\u00f6r vi fruktar inte HERREN. Och en kung, vad skulle han kunna g\u00f6ra f\u00f6r oss?\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De talar tomma ord, de sv\u00e4r falska eder och sluter f\u00f6rbund, och domen skjuter upp som en giftig planta ur \u00e5kerns f\u00e5ror."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De som bor i Samaria ska vara r\u00e4dda f\u00f6r kalven i Bet-Aven. Folket ska s\u00f6rja \u00f6ver den, avgudapr\u00e4sterna ska darra, eftersom dess h\u00e4rlighet ska f\u00f6ras bort i f\u00e5ngenskap."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ocks\u00e5 den ska f\u00f6ras till Assyrien som en g\u00e5va \u00e5t den store kungen. Skam ska Efraim f\u00e5, Israel ska komma p\u00e5 skam med sina planer."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Samariens kung ska f\u00f6rsvinna som en pinne p\u00e5 vattnet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d6delagda blir Avens offerh\u00f6jder, Israels synd. T\u00f6rne och tistel ska skjuta upp p\u00e5 deras altaren. D\u00e5 ska man s\u00e4ga till bergen: \u201dG\u00f6m oss!\u201d och till h\u00f6jderna: \u201dFall \u00f6ver oss!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Israel, \u00e4nda sedan Gibeas dagar har du syndat. D\u00e4r har de stannat, utan att kriget mot brottslingarna n\u00e5dde dem i Gibea."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r jag vill ska jag tukta dem. Folken ska samlas mot dem n\u00e4r jag binder dem vid deras dubbla synd."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Efraim \u00e4r en ink\u00f6rd kviga som g\u00e4rna vill tr\u00f6ska. Men jag ska l\u00e4gga ett ok \u00f6ver hennes vackra nacke. Jag ska sp\u00e4nna f\u00f6r Efraim, Juda ska pl\u00f6ja, Jakob ska harva."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e5 \u00e5t er i r\u00e4ttf\u00e4rdighet, sk\u00f6rda efter k\u00e4rlekens bud, bryt er ny mark. Det \u00e4r tid att s\u00f6ka HERREN, tills han kommer och l\u00e5ter r\u00e4ttf\u00e4rdighet regna \u00f6ver er."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ni har pl\u00f6jt ogudaktighet, ni har sk\u00f6rdat or\u00e4ttf\u00e4rdighet, ni har \u00e4tit l\u00f6gnens frukt, f\u00f6r du har f\u00f6rlitat dig p\u00e5 din egen v\u00e4g, p\u00e5 dina m\u00e5nga hj\u00e4ltar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Stridslarm ska stiga bland dina stammar, och alla dina f\u00e4sten ska \u00f6del\u00e4ggas som n\u00e4r Bet-Arbel \u00f6delades av Shalman p\u00e5 stridens dag och m\u00f6drar och barn krossades."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e5 ska Betel g\u00f6ra med er f\u00f6r er stora ondskas skull. N\u00e4r gryningen kommer \u00e4r det f\u00f6rbi, f\u00f6rbi med Israels kung!"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds hj\u00e4rta f\u00f6r upproriska Israel - N\u00e4r Israel var ung fick jag honom k\u00e4r, och ut ur Egypten kallade jag min son."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men ju mer man kallar dem, desto mer drar de sig undan. De offrar \u00e5t baalerna och t\u00e4nder r\u00f6kelse \u00e5t avgudabilderna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 var det jag som l\u00e4rde Efraim att g\u00e5 och som tog dem i mina armar. Men de f\u00f6rstod inte att jag ville hela dem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Med lena band drog jag dem, med k\u00e4rlekens band. Jag var f\u00f6r dem lik den som l\u00e4ttar oket \u00f6ver deras nackar, jag b\u00f6jde mig ner till dem och gav dem mat."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De ska inte f\u00e5 v\u00e4nda tillbaka till Egyptens land, utan Assur ska bli deras kung eftersom de v\u00e4grade att omv\u00e4nda sig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sv\u00e4rdet ska rasa i deras st\u00e4der och f\u00f6rst\u00f6ra deras bommar och frossa omkring sig f\u00f6r deras onda planers skull."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mitt folk h\u00e4nger fast vid sin otrohet mot mig, och hur man \u00e4n kallar dem till den som \u00e4r d\u00e4rovan, upph\u00f6jer \u00e4nd\u00e5 ingen honom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hur ska jag kunna \u00f6verge dig, Efraim? Ska jag l\u00e4mna dig, Israel? Hur ska jag kunna g\u00f6ra med dig som med Adma och behandla dig som Sebojim? Mitt hj\u00e4rta v\u00e4nder sig i mig, all min barmh\u00e4rtighet vaknar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag vill inte utf\u00f6ra min brinnande vrede, jag vill inte \u00f6del\u00e4gga Efraim igen, f\u00f6r jag \u00e4r Gud och inte en m\u00e4nniska. Jag \u00e4r helig bland er och vill inte komma med vrede."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "HERREN ska de f\u00f6lja, och han ska ryta som ett lejon. Han ska ryta och barnen ska komma med b\u00e4van v\u00e4sterifr\u00e5n."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De ska komma med b\u00e4van som f\u00e5glar fr\u00e5n Egypten och som duvor fr\u00e5n Assurs land, och jag ska l\u00e5ta dem bo i sina hus, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Israels synd - Efraim har omgett mig med l\u00f6gn, Israels hus med svek. Juda \u00e4r \u00e4nnu trol\u00f6s mot Gud, mot den Allraheligaste, den Trofaste."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Efraim jagar efter vind, han f\u00f6ljer \u00f6stanvinden dagen l\u00e5ng, l\u00f6gn och v\u00e5ld tilltar. De sluter f\u00f6rbund med Assur och olja f\u00f6rs till Egypten."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men HERREN ska g\u00e5 till r\u00e4tta med Juda och straffa Jakob efter hans v\u00e4gar, ge honom efter hans g\u00e4rningar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "I moderlivet grep han sin bror i h\u00e4len, i sin mannakraft k\u00e4mpade han med Gud."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ja, han k\u00e4mpade med \u00e4ngeln och vann seger, han gr\u00e4t och bad honom om n\u00e5d. I Betel m\u00f6tte han honom, och d\u00e4r talade han med oss,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "HERREN Gud Sebaot, HERREN \u00e4r hans namn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e5 v\u00e4nd om till din Gud, h\u00e5ll fast vid k\u00e4rlek och r\u00e4tt och v\u00e4nta st\u00e4ndigt p\u00e5 din Gud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Handlaren har falsk v\u00e5g i sin hand och \u00e4lskar att suga ut m\u00e4nniskor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Efraim s\u00e4ger: \u201dJag har blivit rik, jag har f\u00e5tt mig en f\u00f6rm\u00f6genhet! I allt mitt h\u00e5rda arbete ska ingen finna n\u00e5gon or\u00e4tt, n\u00e5got som \u00e4r synd.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag \u00e4r HERREN din Gud alltsedan du var i Egyptens land. Jag ska p\u00e5 nytt l\u00e5ta dig bo i t\u00e4lt som vid era h\u00f6gtidsdagar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag har talat till profeterna, jag har gett dem m\u00e5nga syner och talat genom profeterna i liknelser."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c4r Gilead ett og\u00e4rningsn\u00e4ste? D\u00e5 ska de bli till intet. Offrar de tjurar i Gilgal? D\u00e5 ska deras altaren bli stenr\u00f6sen l\u00e4ngs \u00e5kerns plogf\u00e5ror."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jakob flydde till Arams land, Israel tj\u00e4nade f\u00f6r en kvinna, f\u00f6r en kvinnas skull vaktade han hjorden."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Genom en profet f\u00f6rde HERREN Israel upp ur Egypten, och genom en profet blev folket bevarat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Efraim har v\u00e4ckt bitter vrede. Hans Herre ska l\u00e5ta hans blodsd\u00e5d drabba honom och l\u00e5ta hans h\u00e5n sl\u00e5 tillbaka p\u00e5 honom."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israels avguderi och otacksamhet - N\u00e4r Efraim talade darrade man, han upph\u00f6jde sig sj\u00e4lv i Israel. Men han drog skuld \u00f6ver sig genom Baal och dog."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 forts\u00e4tter de att synda. De gjuter sig avgudabilder av sitt silver, avgudar efter sitt eget f\u00f6rst\u00e5nd, alltsammans verk av hantverkare. Folk s\u00e4ger om dem: \u201dDe offrar m\u00e4nniskor, de kysser kalvar.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska de bli som morgondis, som dagg som tidigt f\u00f6rsvinner, som agnar som bl\u00e5ser bort fr\u00e5n tr\u00f6skplatsen och som r\u00f6k fr\u00e5n en skorsten."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag \u00e4r HERREN din Gud alltsedan du var i Egyptens land. Du ska inte veta av n\u00e5gon annan Gud \u00e4n mig, och det finns ingen annan fr\u00e4lsare \u00e4n jag."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det var jag som v\u00e5rdade dig i \u00f6knen, i den br\u00e4nnande torkans land."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men ju b\u00e4ttre bete de fick, desto m\u00e4ttare blev de, och n\u00e4r de var m\u00e4tta blev deras hj\u00e4rtan h\u00f6gmodiga, och d\u00e4rf\u00f6r gl\u00f6mde de mig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 blev jag som ett lejon f\u00f6r dem, jag lurar som en leopard vid v\u00e4gen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag kommer \u00f6ver dem som en bj\u00f6rnhona som mist sina ungar. Jag river upp deras br\u00f6stkorg och slukar dem d\u00e4r som en lejonhona. Markens vilddjur ska slita dem i stycken."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det \u00e4r ditt f\u00f6rd\u00e4rv, Israel, att du \u00e4r emot mig, din hj\u00e4lp."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Var \u00e4r din kung? Var \u00e4r den som skulle r\u00e4dda dig i alla dina st\u00e4der? Och var \u00e4r dina domare, du som sade: Ge mig en kung och furstar?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag gav dig en kung i min vrede, och i min vrede tar jag bort honom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Efraims skuld \u00e4r samlad som i en pung, och hans synd \u00e4r i f\u00f6rvar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "F\u00f6dslov\u00e4rkar ska drabba honom, men han \u00e4r en of\u00f6rst\u00e5ndig son: han kommer inte fram ur moderlivet n\u00e4r tiden \u00e4r inne."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Fr\u00e5n d\u00f6dsrikets v\u00e5ld ska jag frik\u00f6pa dem, fr\u00e5n d\u00f6den ska jag \u00e5terl\u00f6sa dem. Du d\u00f6d, var \u00e4r dina pl\u00e5gor? Du d\u00f6dsrike, var \u00e4r din udd? \u00c5nger \u00e4r f\u00f6rdold f\u00f6r mina \u00f6gon."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "B\u00e4st han frodas bland sina br\u00f6der ska det komma en \u00f6stanvind, en HERRENS vind som bl\u00e5ser upp fr\u00e5n \u00f6knen. D\u00e5 ska hans brunn torka ut och hans k\u00e4lla sina. Vinden ska r\u00f6va bort alla dyrbarheter ur skattkammaren."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Samaria ska st\u00e5 med skuld, f\u00f6r hon har varit upprorisk mot sin Gud. Inv\u00e5narna ska falla f\u00f6r sv\u00e4rd, deras sp\u00e4da barn ska bli krossade, deras havande kvinnor uppristade."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kallelse till omv\u00e4ndelse - V\u00e4nd om, Israel, till HERREN din Gud, f\u00f6r genom din missg\u00e4rning har du kommit p\u00e5 fall."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ta med er ord och v\u00e4nd om till HERREN, s\u00e4g till honom: \u201dF\u00f6rl\u00e5t oss all v\u00e5r skuld och ta n\u00e5digt emot oss. D\u00e5 ska vi ge dig en frukt fr\u00e5n v\u00e5ra l\u00e4ppar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Assur kan inte r\u00e4dda oss, vi ska inte sitta upp p\u00e5 stridsh\u00e4star. Vi ska aldrig mer s\u00e4ga: \u2019V\u00e5r Gud\u2019 till v\u00e5ra h\u00e4nders verk, f\u00f6r hos dig f\u00e5r den faderl\u00f6se barmh\u00e4rtighet.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag vill hela dem fr\u00e5n deras avfall, jag vill \u00e4lska dem gener\u00f6st, f\u00f6r min vrede har v\u00e4nt sig ifr\u00e5n dem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag ska bli som dagg f\u00f6r Israel, han ska blomstra som en lilja och skjuta r\u00f6tter som Libanon."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hans skott ska breda ut sig, han ska bli som olivtr\u00e4det i sk\u00f6nhet, han ska dofta som Libanon."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De som bor i hans skugga ska \u00e5terv\u00e4nda. De ska odla s\u00e4d igen och gr\u00f6nska som vinstockar. Hans namn ska vara som Libanons vin."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Efraim, vad har jag mer med avgudar att g\u00f6ra? Jag ska svara honom och ta mig an honom. Jag \u00e4r som en gr\u00f6nskande cypress, hos mig finner du din frukt."
                }
            }
        }
    }
}