{
    "version": "sfb15",
    "book_name": "Isaiah",
    "book_nr": "23",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Detta \u00e4r de syner om Juda och Jerusalem som Jesaja, Amos son, s\u00e5g n\u00e4r Ussia, Jotam, Ahas och Hiskia var kungar i Juda."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Herrens klagan \u00f6ver trol\u00f6sa Juda - H\u00f6r, ni himlar! Lyssna, du jord, f\u00f6r HERREN talar! Barn har jag f\u00f6tt upp och fostrat, men de har gjort uppror mot mig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En oxe k\u00e4nner sin \u00e4gare, en \u00e5sna sin herres krubba, men Israel k\u00e4nner inget, mitt folk f\u00f6rst\u00e5r ingenting."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ve dig, du syndiga sl\u00e4kte, du skuldtyngda folk, ni f\u00f6rbrytares avkomma, ni f\u00f6rd\u00e4rvade barn! Ni har \u00f6vergett HERREN, f\u00f6raktat Israels Helige och v\u00e4nt honom ryggen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Var mer ska man sl\u00e5 er, eftersom ni forts\u00e4tter i trol\u00f6shet? Hela huvudet \u00e4r sjukt och hela hj\u00e4rtat svagt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fr\u00e5n fotsulan upp till huvudet finns inget helt, bara bl\u00e5m\u00e4rken, skr\u00e5mor och \u00f6ppna s\u00e5r som inte blivit urkramade, f\u00f6rbundna eller lindrade med olja."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ert land \u00e4r \u00f6delagt, era st\u00e4der nerbr\u00e4nda i eld. Era \u00e5krar f\u00f6rt\u00e4rs i er \u00e5syn av fr\u00e4mlingar, \u00f6delagda som efter fr\u00e4mlingars framfart."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dottern Sion st\u00e5r kvar som en hydda i en ving\u00e5rd, som ett vaktskjul p\u00e5 ett gurkf\u00e4lt, som en bel\u00e4grad stad."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hade inte HERREN Sebaot l\u00e4mnat kvar en liten rest \u00e5t oss, d\u00e5 hade vi blivit som Sodom, vi hade liknat Gomorra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "H\u00f6r HERRENS ord, ni Sodomsfurstar, lyssna till v\u00e5r Guds undervisning, du Gomorrafolk!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vad ska jag med era m\u00e5nga slaktoffer till? s\u00e4ger HERREN. Jag \u00e4r m\u00e4tt p\u00e5 br\u00e4nnofferbaggar och g\u00f6dkalvars fett, jag har ingen gl\u00e4dje i blod av tjurar, lamm och bockar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r ni kommer f\u00f6r att tr\u00e4da fram inf\u00f6r mitt ansikte, vem har d\u00e5 bett er trampa ner mina f\u00f6rg\u00e5rdar?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "B\u00e4r inte fram fler meningsl\u00f6sa matoffer! R\u00f6ken av dem \u00e4r avskyv\u00e4rd f\u00f6r mig. Nym\u00e5nad, sabbat och utlysta fester \u2013 jag t\u00e5l inte ondska och h\u00f6gtid tillsammans."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Min sj\u00e4l hatar era nym\u00e5nader och h\u00f6gtider. De har blivit en b\u00f6rda f\u00f6r mig, jag \u00e4r tr\u00f6tt p\u00e5 att b\u00e4ra den."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r ni r\u00e4cker ut era h\u00e4nder d\u00f6ljer jag mina \u00f6gon f\u00f6r er. \u00c4ven om ni ber mycket kommer jag inte att lyssna. Era h\u00e4nder \u00e4r fulla av blod."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tv\u00e4tta er, g\u00f6r er rena! Ta bort era onda g\u00e4rningar ur min \u00e5syn. Sluta att g\u00f6ra det som \u00e4r ont,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "l\u00e4r er att g\u00f6ra det som \u00e4r gott! S\u00f6k det r\u00e4tta, tillr\u00e4ttavisa f\u00f6rtryckaren, f\u00f6rsvara den faderl\u00f6ses r\u00e4tt, st\u00f6d \u00e4nkan i hennes sak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kom, l\u00e5t oss g\u00e5 till r\u00e4tta med varandra, s\u00e4ger HERREN. Om \u00e4n era synder \u00e4r blodr\u00f6da ska de bli sn\u00f6vita, om \u00e4n de \u00e4r r\u00f6da som scharlakan ska de bli vita som ull."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Om ni \u00e4r villiga och lyssnar ska ni f\u00e5 \u00e4ta landets goda."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men om ni v\u00e4grar och trotsar ska ni f\u00f6rt\u00e4ras av sv\u00e4rd, f\u00f6r HERRENS mun har talat."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vilken prostituerad hon har blivit, den trogna staden! Den var full av r\u00e4ttvisa, r\u00e4ttf\u00e4rdighet bodde d\u00e4rinne \u2013 men nu m\u00f6rdare."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ditt silver har blivit slagg, ditt \u00e4dla vin \u00e4r utsp\u00e4tt med vatten."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dina ledare \u00e4r upprorsm\u00e4n och tjuvars kumpaner. Alla \u00e4lskar de mutor och jagar o\u00e4rlig vinst. Den faderl\u00f6ses r\u00e4tt f\u00f6rsvarar de inte, och \u00e4nkans sak kommer inte inf\u00f6r dem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren Gud Sebaot, Israels M\u00e4ktige: Ve! Jag ska sl\u00e4ppa l\u00f6s min vrede \u00f6ver mina motst\u00e5ndare och h\u00e4mnas p\u00e5 mina fiender."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag ska v\u00e4nda min hand mot dig och br\u00e4nna bort ditt slagg som med lut och rensa bort alla dina orenheter."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag ska \u00e5ter ge dig s\u00e5dana domare som du hade f\u00f6rst och s\u00e5dana r\u00e5dgivare som du hade i b\u00f6rjan. Sedan ska du kallas &#34;r\u00e4ttf\u00e4rdighetens stad&#34;, &#34;den trogna staden&#34;."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Genom r\u00e4tt ska Sion bli frik\u00f6pt, genom r\u00e4ttf\u00e4rdighet de som v\u00e4nder om."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men brottslingar och syndare ska krossas tillsammans, de som \u00f6verger HERREN ska g\u00e5 under."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ja, ni ska f\u00e5 sk\u00e4mmas \u00f6ver terebinterna som var er lust, blygas \u00f6ver tr\u00e4dg\u00e5rdarna som ni har utvalt,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "f\u00f6r ni ska bli som en terebint med vissnade l\u00f6v, som en lustg\u00e5rd utan vatten."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Och den starke ska bli som fn\u00f6ske, hans verk som en gnista. B\u00e5da ska brinna tillsammans utan att n\u00e5gon kan sl\u00e4cka."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens berg - Det ord som Jesaja, Amos son, s\u00e5g i en syn ang\u00e5ende Juda och Jerusalem:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Det ska ske i den yttersta tiden att berget med HERRENS hus ska st\u00e5 fast grundat och vara h\u00f6gst bland bergen, upph\u00f6jt \u00f6ver h\u00f6jderna. Alla hednafolk ska str\u00f6mma dit,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "m\u00e5nga folk ska g\u00e5 i v\u00e4g och s\u00e4ga: &#34;Kom, l\u00e5t oss g\u00e5 upp till HERRENS berg, till Jakobs Guds hus. Han ska l\u00e4ra oss sina v\u00e4gar s\u00e5 att vi kan vandra p\u00e5 hans stigar.&#34; F\u00f6r undervisning ska g\u00e5 ut fr\u00e5n Sion, HERRENS ord fr\u00e5n Jerusalem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han ska d\u00f6ma mellan hednafolken och skipa r\u00e4tt f\u00f6r m\u00e5nga folk. D\u00e5 ska de smida sina sv\u00e4rd till plogbillar och sina spjut till ving\u00e5rdsknivar. Folk ska inte lyfta sv\u00e4rd mot folk och inte mer \u00f6va f\u00f6r krig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kom, ni av Jakobs sl\u00e4kt, l\u00e5t oss vandra i HERRENS ljus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Herrens dag - Du har f\u00f6rskjutit ditt folk, Jakobs hus, f\u00f6r de \u00e4r fulla av \u00d6sterlandets t\u00e4nkande, de \u00e4r sp\u00e5m\u00e4n som filisteerna. De sluter f\u00f6rbund med fr\u00e4mmande folk."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Deras land \u00e4r fullt av silver och guld, det \u00e4r ingen \u00e4nde p\u00e5 deras skatter. Deras land \u00e4r fullt av h\u00e4star, det \u00e4r ingen \u00e4nde p\u00e5 deras vagnar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Deras land \u00e4r fullt av avgudar, och de tillber sina h\u00e4nders verk, det som deras fingrar har gjort."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r blir m\u00e4nniskorna nerb\u00f6jda och m\u00e4nnen \u00f6dmjukade. Du ska inte f\u00f6rl\u00e5ta dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fly in i klippan och g\u00f6m dig i stoftet av fruktan f\u00f6r HERREN och hans h\u00f6ga majest\u00e4t,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "f\u00f6r m\u00e4nniskornas stolta \u00f6gon ska \u00f6dmjukas, m\u00e4nnens h\u00f6gmod bli nerb\u00f6jt. HERREN ensam ska vara upph\u00f6jd p\u00e5 den dagen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "F\u00f6r HERREN Sebaots dag ska komma mot allt som \u00e4r stolt och h\u00f6gt, mot allt som \u00e4r upph\u00f6jt s\u00e5 att det \u00f6dmjukas,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "mot Libanons alla cedrar, de h\u00f6ga och upph\u00f6jda, och Bashans alla ekar,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "mot alla h\u00f6ga berg och alla stolta h\u00f6jder,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "mot alla h\u00f6ga torn och alla fasta murar,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "mot alla Tarshishskepp och alla st\u00e5tliga fartyg."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "M\u00e4nniskornas stolthet ska b\u00f6jas ner och m\u00e4nnens h\u00f6gmod \u00f6dmjukas. HERREN ensam ska vara upph\u00f6jd p\u00e5 den dagen,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och avgudarna ska helt f\u00f6rsvinna."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Man ska fly in i klippgrottor och jordh\u00e5lor av fruktan f\u00f6r HERREN och hans h\u00f6ga majest\u00e4t, n\u00e4r han reser sig f\u00f6r att sl\u00e5 jorden med skr\u00e4ck."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen ska m\u00e4nniskorna kasta bort till mullvadar och fladderm\u00f6ss sina avgudar av silver och avgudar av guld som de har gjort \u00e5t sig f\u00f6r att tillbe."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De ska fly in i klippskrevor och bergsklyftor av fruktan f\u00f6r HERREN och hans h\u00f6ga majest\u00e4t, n\u00e4r han reser sig f\u00f6r att sl\u00e5 jorden med skr\u00e4ck."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "F\u00f6rlita er inte p\u00e5 m\u00e4nniskor, som bara har en vindpust i sin n\u00e4sa! Vad \u00e4r de att r\u00e4kna med?"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Straffdom \u00f6ver Juda och Jerusalem - Se, Herren Gud Sebaot ska ta ifr\u00e5n Jerusalem och Juda b\u00e5de st\u00f6d och tillg\u00e5ng \u2013 all tillg\u00e5ng p\u00e5 br\u00f6d, all tillg\u00e5ng p\u00e5 vatten,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "hj\u00e4ltar och krigsm\u00e4n, domare och profeter, sp\u00e5m\u00e4n och \u00e4ldste,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "underbef\u00e4l och h\u00f6gt uppsatta m\u00e4n, r\u00e5dgivare och hantverksskickliga och besv\u00e4rjelsekunniga."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag ska ge dem pojkar till furstar, nyckfullhet ska r\u00e5da \u00f6ver dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Av folket ska den ene f\u00f6rtrycka den andre, var och en sin n\u00e4sta. Den unge ska s\u00e4tta sig upp mot den gamle, den obetydlige mot den h\u00f6gt ansedde."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r n\u00e5gon tar tag i sin bror i sin fars hus och s\u00e4ger: &#34;Du \u00e4ger en mantel, bli v\u00e5r ledare och ta hand om denna ruinh\u00f6g!&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "d\u00e5 ska han ropa: &#34;Jag kan inte r\u00e5da bot! I mitt hus finns varken br\u00f6d eller mantel. S\u00e4tt inte mig till ledare f\u00f6r folket!&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00f6r Jerusalem vacklar och Juda faller, d\u00e4rf\u00f6r att de i ord och g\u00e4rningar st\u00e5r emot HERREN, upproriska mot hans h\u00e4rlighets \u00f6gon."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Deras uppsyn vittnar mot dem. Liksom Sodoms folk visar de sina synder \u00f6ppet och d\u00f6ljer dem inte. Ve \u00f6ver deras sj\u00e4lar, f\u00f6r de har sj\u00e4lva berett sig olycka."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e4g till den r\u00e4ttf\u00e4rdige att det ska g\u00e5 honom v\u00e4l, f\u00f6r de f\u00e5r \u00e4ta sina g\u00e4rningars frukt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men ve \u00f6ver den ogudaktige! Honom ska det g\u00e5 illa, han ska f\u00e5 igen f\u00f6r sina g\u00e4rningar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mitt folks f\u00f6rtryckare \u00e4r barn, och kvinnor h\u00e4rskar \u00f6ver det. O, mitt folk, dina ledare f\u00f6r dig vilse och f\u00f6rd\u00e4rvar den v\u00e4g du skulle g\u00e5."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "HERREN tr\u00e4der fram f\u00f6r att g\u00e5 till r\u00e4tta, han st\u00e5r upp f\u00f6r att d\u00f6ma folken."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "HERREN h\u00e5ller r\u00e4tteg\u00e5ng med sitt folks \u00e4ldste och dess furstar: &#34;Ni har sk\u00f6vlat ving\u00e5rden. Rov fr\u00e5n de fattiga finns i era hus."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vad menar ni med att krossa mitt folk och mala s\u00f6nder de fattiga?&#34; s\u00e4ger Herren Gud Sebaot."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och HERREN sade: Sions d\u00f6ttrar \u00e4r h\u00f6gmodiga, de g\u00e5r med rak hals och fl\u00f6rtar med \u00f6gonen, trippar och pinglar med sina vristl\u00e4nkar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska Herren l\u00e5ta Sions d\u00f6ttrar g\u00e5 med kal hj\u00e4ssa, HERREN ska blotta deras nakenhet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen ska Herren ta bort allt det vackra: vristl\u00e4nkar, pannband och halssmycken,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00f6rh\u00e4ngen, armband och sl\u00f6jor,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "huvudprydnader, fotkedjor, b\u00e4lten, parfymflaskor och amuletter,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "fingerringar och n\u00e4sringar,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "h\u00f6gtidsdr\u00e4kter, kappor, mantlar och v\u00e4skor,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "speglar, fina linneskjortor, huvudbindlar och flor."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Det ska bli stank i st\u00e4llet f\u00f6r v\u00e4ldoft, rep i st\u00e4llet f\u00f6r b\u00e4lte, skalligt huvud i st\u00e4llet f\u00f6r fint uppsatt h\u00e5r, skynke av s\u00e4cktyg i st\u00e4llet f\u00f6r h\u00f6gtidsmantel, m\u00e4rken av br\u00e4nnj\u00e4rn i st\u00e4llet f\u00f6r sk\u00f6nhet."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Dina m\u00e4n ska falla f\u00f6r sv\u00e4rd och dina hj\u00e4ltar i strid."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sions portar ska klaga och s\u00f6rja, utblottad ska hon sitta p\u00e5 marken."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen ska sju kvinnor ta tag i samma man och s\u00e4ga: &#34;Vi kan f\u00f6da och kl\u00e4 oss sj\u00e4lva, l\u00e5t oss bara f\u00e5 b\u00e4ra ditt namn! Ta bort v\u00e5r van\u00e4ra!&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Det renade Sions h\u00e4rlighet - P\u00e5 den dagen ska HERRENS telning bli till h\u00e4rlighet och \u00e4ra och landets frukt till stolthet och prydnad f\u00f6r den r\u00e4ddade skaran av Israel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och den som f\u00f6rblir i Sion och l\u00e4mnas kvar i Jerusalem ska kallas helig, var och en som \u00e4r skriven bland de levande i Jerusalem,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "n\u00e4r HERREN har tv\u00e4ttat bort orenheten fr\u00e5n Sions d\u00f6ttrar och sk\u00f6ljt bort blodskulderna fr\u00e5n Jerusalem genom domens och reningens ande."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och HERREN ska \u00f6ver hela Sions bergs omr\u00e5de och \u00f6ver dess h\u00f6gtidsskaror skapa en r\u00f6k och en molnsky om dagen och skenet av en flammande eld om natten. Ja, \u00f6ver allt det h\u00e4rliga ska det finnas ett skyddande tak,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "en hydda som ger skugga om dagen mot hettan och tillflykt och skydd mot storm och regn."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e5ngen om Herrens ving\u00e5rd - Nu vill jag sjunga om min \u00e4lskade, min \u00e4lskades s\u00e5ng om hans ving\u00e5rd: Min \u00e4lskade hade en ving\u00e5rd p\u00e5 en b\u00f6rdig bergskulle."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han gr\u00e4vde upp den och rensade den fr\u00e5n stenar och planterade d\u00e4r \u00e4dla vinstockar. Han byggde ett vakttorn mitt i den och h\u00f6gg ut ett presskar. Sedan v\u00e4ntade han att den skulle b\u00e4ra \u00e4kta druvor, men den bar vilddruvor."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och nu, Jerusalems inv\u00e5nare och Juda m\u00e4n, d\u00f6m mellan mig och min ving\u00e5rd."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vad mer kunde man g\u00f6ra f\u00f6r min ving\u00e5rd \u00e4n vad jag har gjort f\u00f6r den? Varf\u00f6r bar den vilddruvor, n\u00e4r jag v\u00e4ntade att den skulle b\u00e4ra \u00e4kta druvor?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nu ska jag l\u00e5ta er veta vad jag ska g\u00f6ra med min ving\u00e5rd: Jag ska ta bort st\u00e4ngslet, och den ska bli \u00f6delagd. Jag ska bryta ner muren, och den ska bli nertrampad."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag ska \u00f6del\u00e4gga den, ingen ska besk\u00e4ra den eller gr\u00e4va i den. Men tistel och t\u00f6rne ska v\u00e4xa upp, och jag ska befalla molnen att inte l\u00e5ta det regna p\u00e5 den."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "HERREN Sebaots ving\u00e5rd \u00e4r Israels hus och Juda folk hans \u00e4lsklingsplantering. Han v\u00e4ntade laglydnad men fann blodiga lagbrott, han v\u00e4ntade r\u00e4ttf\u00e4rdighet men fann skriande or\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Domsord \u00f6ver ogudaktigheten - Ve er som l\u00e4gger hus till hus och fogar \u00e5ker till \u00e5ker tills inget utrymme finns kvar och ni \u00e4r de enda som bor i landet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fr\u00e5n HERREN Sebaot ljuder det i mina \u00f6ron: Sannerligen, m\u00e5nga hus ska bli \u00f6de, stora och vackra hus utan inv\u00e5nare."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En ving\u00e5rd p\u00e5 tio plogland ska bara ge ett batm\u00e5tt, och en homers uts\u00e4de ska bara ge en efa."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ve dem som g\u00e5r upp tidigt f\u00f6r att jaga efter starka drycker och sitter uppe till sena natten, heta av vin!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vid sina dryckeslag har de harpa och lyra, tamburin, fl\u00f6jt och vin. Men HERRENS g\u00e4rningar bryr de sig inte om, hans h\u00e4nders verk intresserar dem inte."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska mitt folk f\u00f6ras bort i f\u00e5ngenskap, f\u00f6r de saknar kunskap. Dess \u00e4dlingar ska d\u00f6 av hunger och dess larmande skaror f\u00f6rtorka av t\u00f6rst."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00f6kar d\u00f6dsriket sitt beg\u00e4r och sp\u00e4rrar upp sitt gap utan gr\u00e4ns. Stadens fr\u00e4msta ska fara ner, tillsammans med de larmande och bullrande skaror som jublar d\u00e4rinne."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u00e4nniskorna blir nerb\u00f6jda, var och en \u00f6dmjukad. De stoltas \u00f6gon ska \u00f6dmjukas."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men HERREN Sebaot blir upph\u00f6jd genom sin dom, Gud, den Helige, visar sig helig genom r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 ska lammen f\u00e5 beta som p\u00e5 sin egen mark, och p\u00e5 de rikas \u00f6detomter ska fr\u00e4mlingar f\u00e5 sin f\u00f6da."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ve dem som drar fram missg\u00e4rning med l\u00f6gnens band och synd som med vagnslinor,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "dem som s\u00e4ger: &#34;Han f\u00e5r skynda sig, han f\u00e5r utf\u00f6ra sitt verk snart s\u00e5 att vi ser det! Det som Israels Helige best\u00e4mt f\u00e5r n\u00e4rma sig och komma s\u00e5 att vi l\u00e4r k\u00e4nna det!&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ve dem som kallar det onda gott och det goda ont, som g\u00f6r m\u00f6rker till ljus och ljus till m\u00f6rker, som g\u00f6r bittert till s\u00f6tt och s\u00f6tt till bittert!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ve dem som \u00e4r visa i sina egna \u00f6gon och h\u00e5ller sig sj\u00e4lva f\u00f6r kloka!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ve dem som \u00e4r hj\u00e4ltar i att dricka vin och duktiga p\u00e5 att blanda starka drycker,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "dem som frik\u00e4nner den skyldige f\u00f6r mutor och ber\u00f6var den r\u00e4ttf\u00e4rdige hans r\u00e4tt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Som eldsflamman f\u00f6rt\u00e4r str\u00e5 och halm sjunker ihop i l\u00e5gan, s\u00e5 ska deras rot ruttna bort och deras blomning flyga i v\u00e4g som stoft, eftersom de f\u00f6rkastade HERREN Sebaots lag och f\u00f6raktade Israels Heliges ord."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r brinner HERRENS vrede mot hans folk, och han r\u00e4cker ut sin hand mot det och sl\u00e5r det s\u00e5 att bergen darrar och d\u00f6da kroppar ligger som orenhet p\u00e5 gatorna. Med allt detta upph\u00f6r inte hans vrede, hans hand \u00e4r \u00e4nnu utr\u00e4ckt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han reser ett baner f\u00f6r hednafolken i fj\u00e4rran och lockar p\u00e5 dem fr\u00e5n jordens \u00e4nde. Och se, de kommer snabbt och med hast."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ingen bland dem \u00e4r tr\u00f6tt eller stapplar, ingen slumrar eller sover. B\u00e4ltet runt deras h\u00f6fter lossnar inte, deras skoremmar g\u00e5r inte av."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Deras pilar \u00e4r skarpa, alla deras b\u00e5gar \u00e4r sp\u00e4nda. Hovarna p\u00e5 deras h\u00e4star \u00e4r som av flinta, deras vagnshjul liknar stormvinden."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Deras rop \u00e4r som en lejonhonas rytande, de ryter som unga lejon. De morrar och griper sitt rov och b\u00e4r bort det, och ingen finns som r\u00e4ddar."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen ska det d\u00e5na mot dem som n\u00e4r havet d\u00e5nar. Ser man ut \u00f6ver landet \u00e4r d\u00e4r m\u00f6rker och n\u00f6d, ljuset f\u00f6rm\u00f6rkas av t\u00f6cken."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetens kallelse - \u00c5ret d\u00e5 kung Ussia dog s\u00e5g jag Herren sitta p\u00e5 en h\u00f6g och upph\u00f6jd tron, och sl\u00e4pet p\u00e5 hans mantel uppfyllde templet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Serafer stod ovanf\u00f6r honom, var och en hade sex vingar: Med tv\u00e5 t\u00e4ckte de sina ansikten, med tv\u00e5 t\u00e4ckte de sina f\u00f6tter och med tv\u00e5 fl\u00f6g de."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och den ene ropade till den andre: &#34;Helig, helig, helig \u00e4r HERREN Sebaot! Hela jorden \u00e4r full av hans h\u00e4rlighet.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "R\u00f6sten fr\u00e5n den som ropade fick d\u00f6rrposterna och tr\u00f6sklarna att skaka, och huset fylldes av r\u00f6k."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 sade jag: &#34;Ve mig, jag f\u00f6rg\u00e5s! F\u00f6r jag \u00e4r en man med orena l\u00e4ppar och jag bor bland ett folk med orena l\u00e4ppar, och mina \u00f6gon har sett Kungen, HERREN Sebaot.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 fl\u00f6g en av seraferna fram till mig. I hans hand var ett gl\u00f6dande kol som han hade tagit fr\u00e5n altaret med en t\u00e5ng."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Med det r\u00f6rde han vid min mun och sade: &#34;N\u00e4r detta har r\u00f6rt vid dina l\u00e4ppar \u00e4r din skuld borttagen och din synd f\u00f6rsonad.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och jag h\u00f6rde HERRENS r\u00f6st. Han sade: &#34;Vem ska jag s\u00e4nda? Och vem vill vara v\u00e5r budb\u00e4rare?&#34; D\u00e5 sade jag: &#34;H\u00e4r \u00e4r jag, s\u00e4nd mig!&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han sade: &#34;G\u00e5 och s\u00e4g till detta folk: Ni ska h\u00f6ra och h\u00f6ra men inte f\u00f6rst\u00e5, och ni ska se och se men inte fatta."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6rh\u00e4rda detta folks hj\u00e4rta, g\u00f6r deras \u00f6ron d\u00f6va och deras \u00f6gon blinda, s\u00e5 att de inte ser med sina \u00f6gon eller h\u00f6r med sina \u00f6ron eller f\u00f6rst\u00e5r med sitt hj\u00e4rta och v\u00e4nder om och blir botade.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade jag: &#34;Hur l\u00e4nge, Herre?&#34; Han svarade: &#34;Tills st\u00e4derna blir \u00f6de och ingen bor i dem, husen blir utan folk och landet ligger \u00f6de och \u00f6vergivet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "HERREN ska s\u00e4nda folket l\u00e5ngt bort, och \u00f6dsligheten ska bli stor i landet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r bara en tiondel \u00e4r kvar i det, ska \u00e4ven den \u00f6del\u00e4ggas. Men liksom en terebint eller en ek l\u00e4mnar kvar en stubbe n\u00e4r den f\u00e4lls, ska den stubben vara en helig s\u00e4d.&#34;"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ett budskap till kung Ahas - N\u00e4r Ahas, son till Jotam, Ussias son, var kung i Juda, h\u00e4nde det att kung Resin av Aram och kung Peka av Israel, Remaljas son, drog upp mot Jerusalem f\u00f6r att strida mot det. Men de lyckades inte inta staden."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r man ber\u00e4ttade f\u00f6r Davids hus att arameerna hade slagit l\u00e4ger i Efraim, darrade Ahas och hans folks hj\u00e4rtan som skogens tr\u00e4d darrar f\u00f6r vinden."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och HERREN sade till Jesaja: &#34;G\u00e5 nu med din son Shear-Jashub och m\u00f6t Ahas vid \u00e4nden av \u00d6vre dammens vattenledning, p\u00e5 v\u00e4gen till Tv\u00e4ttarf\u00e4ltet,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och s\u00e4g till honom: Se till att vara lugn. Var inte r\u00e4dd och tappa inte modet inf\u00f6r dessa tv\u00e5 rykande brandstumpar, f\u00f6r Resin med arameerna och f\u00f6r Remaljas son i deras rasande vrede."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Aram med Efraim och Remaljas son har gjort upp onda planer mot dig och sagt:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u2019Vi ska dra upp mot Juda och sl\u00e5 det med skr\u00e4ck och er\u00f6vra det \u00e5t oss och ins\u00e4tta Tabals son till kung d\u00e4r.\u2019"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men s\u00e5 s\u00e4ger Herren Gud: Det kommer inte att h\u00e4nda, det kommer inte att ske."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Arams huvud \u00e4r Damaskus, och Damaskus huvud \u00e4r bara Resin. Inom sextiofem \u00e5r ska Efraim vara krossat och inte mer vara ett folk."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och Efraims huvud \u00e4r Samaria, och Samarias huvud \u00e4r bara Remaljas son. St\u00e5r ni inte fasta i tron har ni inget f\u00e4ste.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tecknet Immanuel - HERREN talade till Ahas igen och sade:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "&#34;Be om ett tecken fr\u00e5n HERREN din Gud. Be om det nerifr\u00e5n djupet eller uppifr\u00e5n h\u00f6jden.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men Ahas svarade: &#34;Jag vill inte be om n\u00e5got, jag vill inte fresta HERREN.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 sade Jesaja: &#34;Lyssna nu, ni av Davids hus. R\u00e4cker det inte att ni tr\u00f6ttar ut m\u00e4nniskor? Ska ni tr\u00f6tta ut min Gud ocks\u00e5?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska Herren sj\u00e4lv ge er ett tecken: Se, jungfrun ska bli havande och f\u00f6da en son, och hon ska ge honom namnet Immanuel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Gr\u00e4ddmj\u00f6lk och honung ska han \u00e4ta tills han f\u00f6rst\u00e5r att f\u00f6rkasta det onda och v\u00e4lja det goda."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "F\u00f6r innan pojken f\u00f6rst\u00e5r att f\u00f6rkasta det onda och v\u00e4lja det goda, ska landet vars b\u00e5da kungar du fruktar vara \u00f6vergivet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00d6ver dig och ditt folk och din fars hus ska HERREN s\u00e4nda s\u00e5dana dagar som inte f\u00f6rekommit sedan tiden d\u00e5 Efraim skilde sig fr\u00e5n Juda: Assyriens kung!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och det ska ske p\u00e5 den dagen att HERREN lockar p\u00e5 flugorna l\u00e4ngst bort vid \u00e4nden av Egyptens str\u00f6mmar och p\u00e5 bina i Assyriens land."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De ska alla komma och sl\u00e5 sig ner i djupa raviner och stenklyftor, i alla t\u00f6rnsn\u00e5r och p\u00e5 alla betesmarker."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen ska HERREN ta en rakkniv som \u00e4r hyrd p\u00e5 andra sidan floden \u2013 n\u00e4mligen Assyriens kung \u2013 och raka av allt h\u00e5r b\u00e5de p\u00e5 huvudet och nertill, och \u00e4ven ta bort sk\u00e4gget."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen ska en kviga och tv\u00e5 f\u00e5r vara vad en man f\u00f6der upp."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men han ska f\u00e5 s\u00e5 mycket mj\u00f6lk att han kan leva av gr\u00e4ddmj\u00f6lk, f\u00f6r alla som \u00e4r kvar i landet ska leva av gr\u00e4ddmj\u00f6lk och honung."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och det ska ske p\u00e5 den dagen att d\u00e4r det nu finns tusen vinstockar, v\u00e4rda tusen siklar silver, ska det v\u00e4xa tistel och t\u00f6rne."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Man ska g\u00e5 dit med pil och b\u00e5ge, f\u00f6r hela landet ska vara t\u00e4ckt med tistel och t\u00f6rne."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och p\u00e5 alla de berg d\u00e4r man nu arbetar med hackan ska man inte mer g\u00e5 av fruktan f\u00f6r tistel och t\u00f6rne, utan d\u00e4r ska man sl\u00e4ppa l\u00f6s oxar och l\u00e5ta f\u00e5r trampa ner marken.&#34;"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dom \u00f6ver Israel genom Assyrien - HERREN sade till mig: &#34;Ta en stor tavla och skriv p\u00e5 den med tydlig skrift: Maher-shalal Hash-bas.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och jag kallade till mig pr\u00e4sten Uria och Sakarja, Jeberekjas son, som p\u00e5litliga vittnen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sedan gick jag in till profetissan, och hon blev havande och f\u00f6dde en son. Och HERREN sade till mig: &#34;Ge honom namnet Maher-shalal Hash-bas."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6r innan pojken kan s\u00e4ga far och mor ska man b\u00e4ra bort skatterna fr\u00e5n Damaskus och bytet fr\u00e5n Samaria till kungen i Assyrien.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "HERREN talade till mig igen. Han sade:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "&#34;Detta folk f\u00f6raktar Siloas vatten, som flyter s\u00e5 stilla, och jublar \u00f6ver Resin och Remaljas son."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Se, d\u00e4rf\u00f6r ska HERREN l\u00e5ta flodens v\u00e4ldiga vattenmassor komma \u00f6ver dem, n\u00e4mligen Assyriens kung med all hans h\u00e4rlighet. Den ska stiga \u00f6ver alla sina br\u00e4ddar och \u00f6ver alla sina str\u00e4nder."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Den ska tr\u00e4nga in i Juda, sv\u00e4mma \u00f6ver och breda ut sig s\u00e5 att den n\u00e5r \u00e4nda upp till halsen. Den ska breda ut sina vingar och fylla ditt land i hela dess vidd, Immanuel.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Rasa, ni folk! Ni ska \u00e4nd\u00e5 krossas. Lyssna, alla l\u00e4nder i fj\u00e4rran! Rusta er! Ni ska krossas. Rusta er! Ni ska krossas."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "G\u00f6r upp planer, de sl\u00e5r \u00e4nd\u00e5 fel. Avtala vad ni vill, det lyckas \u00e4nd\u00e5 inte. F\u00f6r Gud \u00e4r med oss."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e5 sade HERREN till mig n\u00e4r hans starka hand var \u00f6ver mig. Han varnade mig f\u00f6r att vandra p\u00e5 detta folks v\u00e4g och sade:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kalla inte allt f\u00f6r sammansv\u00e4rjning som detta folk kallar f\u00f6r sammansv\u00e4rjning, frukta inte vad de fruktar och b\u00e4va inte f\u00f6r det."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "H\u00e5ll HERREN Sebaot helig. L\u00e5t honom vara den ni fruktar och b\u00e4var f\u00f6r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han ska vara en helgedom. Men f\u00f6r Israels b\u00e5da hus ska han vara en st\u00f6testen och en klippa till fall, och f\u00f6r Jerusalems inv\u00e5nare en snara och en f\u00e4lla."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u00e5nga av dem ska snubbla, falla och krossas, sn\u00e4rjas och f\u00e5ngas."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Knyt ihop vittnesb\u00f6rdet och f\u00f6rsegla undervisningen bland mina l\u00e4rjungar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag ska v\u00e4nta p\u00e5 HERREN, som d\u00f6ljer sitt ansikte f\u00f6r Jakobs hus, och hoppas p\u00e5 honom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Se, h\u00e4r \u00e4r jag och barnen som HERREN har gett mig. Vi \u00e4r tecken och f\u00f6rebilder i Israel fr\u00e5n HERREN Sebaot, som bor p\u00e5 Sions berg."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r de s\u00e4ger till er: &#34;Fr\u00e5ga andebesv\u00e4rjare och sp\u00e5m\u00e4n, dem som viskar och mumlar&#34;, s\u00e5 svara: &#34;Ska inte ett folk fr\u00e5ga sin Gud? Ska man fr\u00e5ga de d\u00f6da f\u00f6r de levande?&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Till Guds undervisning, till vittnesb\u00f6rdet! Om de inte talar enligt detta ord finns det ingen gryning f\u00f6r dem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De ska dra igenom landet, ansatta och hungrande. Och n\u00e4r de hungrar kommer de att brista ut i raseri och f\u00f6rbanna sin kung och sin Gud. De ska v\u00e4nda blicken upp\u00e5t och de ska se ner p\u00e5 jorden,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "men se, d\u00e4r \u00e4r bara n\u00f6d och m\u00f6rker, natt och \u00e5ngest. De \u00e4r utkastade i djupaste m\u00f6rker."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ett barn blir oss f\u00f6tt - Men det ska inte vara nattsvart m\u00f6rker d\u00e4r \u00e5ngest nu r\u00e5der. F\u00f6rr i tiden l\u00e4t han Sebulons och Naftalis land vara f\u00f6raktat, men i kommande dagar ska han ge \u00e4ra \u00e5t trakten l\u00e4ngs havsv\u00e4gen, landet p\u00e5 andra sidan Jordan, hednafolkens Galileen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Det folk som vandrar i m\u00f6rkret ska se ett stort ljus, \u00f6ver dem som bor i d\u00f6dsskuggans land ska ljuset str\u00e5la fram."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du f\u00f6r\u00f6kar det folk som du inte gett stor gl\u00e4dje. De ska gl\u00e4djas inf\u00f6r dig som man gl\u00e4ds under sk\u00f6rdetiden, som man jublar n\u00e4r man delar byte."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6r du ska bryta deras b\u00f6rdors ok, deras skuldrors k\u00e4pp och deras pl\u00e5gares stav, som p\u00e5 Midjans tid."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ja, varje st\u00f6vel buren i stridslarm och varje mantel v\u00e4ltrad i blod ska br\u00e4nnas upp och f\u00f6rt\u00e4ras av eld."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "F\u00f6r ett barn blir oss f\u00f6tt, en son blir oss given. P\u00e5 hans axlar vilar herrad\u00f6met, och hans namn \u00e4r: Under, R\u00e5dgivare, M\u00e4ktig Gud, Evig Far, Fridsfurste."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e5 ska herrad\u00f6met bli stort och friden utan slut \u00f6ver Davids tron och hans rike. Det ska bef\u00e4stas och st\u00f6djas med r\u00e4tt och r\u00e4ttf\u00e4rdighet fr\u00e5n nu och till evig tid. HERREN Sebaots lidelse ska g\u00f6ra detta."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Herrens vrede mot Israel - Herren s\u00e4nder ett ord mot Jakob, och det sl\u00e5r ner i Israel."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hela folket ska m\u00e4rka det, Efraim och Samarias inv\u00e5nare. I stolthet och hj\u00e4rtats h\u00f6gmod s\u00e4ger de:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "&#34;Tegelstenar har fallit, men vi ska bygga upp med huggen sten. Mullb\u00e4rsfikontr\u00e4d har huggits ner, men vi ska ers\u00e4tta dem med cedrar.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "HERREN reser upp Resins motst\u00e5ndare mot dem och eggar upp deras fiender,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "arameerna fr\u00e5n \u00f6ster och filisteerna fr\u00e5n v\u00e4ster, och de ska sluka Israel med glupska gap. Med allt detta upph\u00f6r inte hans vrede, hans hand \u00e4r \u00e4nnu utr\u00e4ckt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "F\u00f6r folket v\u00e4nder inte om till honom som sl\u00e5r dem, de s\u00f6ker inte HERREN Sebaot."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska HERREN hugga av b\u00e5de huvud och svans fr\u00e5n Israel, b\u00e5de palmtopp och s\u00e4vstr\u00e5, allt p\u00e5 samma dag."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De \u00e4ldsta och h\u00f6gst uppsatta \u00e4r huvudet, profeten som l\u00e4r ut l\u00f6gn \u00e4r svansen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "F\u00f6r de som leder detta folk vilseleder det, och de som l\u00e5ter sig ledas g\u00e5r i f\u00f6rd\u00e4rvet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r kan Herren inte gl\u00e4dja sig \u00f6ver deras unga m\u00e4n eller f\u00f6rbarma sig \u00f6ver deras faderl\u00f6sa och \u00e4nkor, f\u00f6r alla \u00e4r hycklare och g\u00f6r det som \u00e4r ont, varje mun talar d\u00e5rskap. Med allt detta upph\u00f6r inte hans vrede, hans hand \u00e4r \u00e4nnu utr\u00e4ckt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ja, gudl\u00f6sheten brinner som en eld, den f\u00f6rt\u00e4r tistel och t\u00f6rne. Den ant\u00e4nder sn\u00e5rskogen s\u00e5 att den g\u00e5r upp i h\u00f6ga virvlar av r\u00f6k."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Landet brinner genom HERREN Sebaots vrede, och folket \u00e4r som ved f\u00f6r elden. Ingen skonar sin broder."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Man river \u00e5t sig till h\u00f6ger men f\u00f6rblir hungrig, man tar f\u00f6r sig till v\u00e4nster men blir inte m\u00e4tt. Var och en \u00e4ter k\u00f6ttet p\u00e5 sin egen arm:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Manasse \u00e4ter Efraim och Efraim Manasse, och tillsammans angriper de Juda. Med allt detta upph\u00f6r inte hans vrede, hans hand \u00e4r \u00e4nnu utr\u00e4ckt."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ve dem som stiftar or\u00e4ttf\u00e4rdiga lagar och skriver or\u00e4tta skrivelser"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "f\u00f6r att f\u00f6rvrida r\u00e4ttvisan f\u00f6r de n\u00f6dst\u00e4llda och ber\u00f6va de f\u00f6rtryckta i mitt folk deras r\u00e4tt, f\u00f6r att g\u00f6ra \u00e4nkor till sitt byte och plundra de faderl\u00f6sa."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vad ska ni g\u00f6ra p\u00e5 r\u00e4kenskapsdagen n\u00e4r f\u00f6r\u00f6delsen kommer fj\u00e4rran ifr\u00e5n? Till vem ska ni fly f\u00f6r att f\u00e5 hj\u00e4lp, och var ska ni g\u00f6ra av era rikedomar?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Den som inte faller p\u00e5 kn\u00e4 bland f\u00e5ngar m\u00e5ste falla bland de dr\u00e4pta. Med allt detta upph\u00f6r inte hans vrede, hans hand \u00e4r \u00e4nnu utr\u00e4ckt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Guds dom \u00f6ver Assyrien - Ve \u00f6ver Assur, min vredes ris! Staven i hans hand \u00e4r min harm."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag s\u00e4nde honom mot ett gudl\u00f6st folk, mot ett folk jag \u00e4r vred p\u00e5. Jag befallde honom att plundra och ta byte och trampa ner dem som smuts p\u00e5 gatorna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men s\u00e5 menade inte han, i sitt hj\u00e4rta t\u00e4nkte han inte s\u00e5. Hans hj\u00e4rta ville f\u00f6rg\u00f6ra och utrota m\u00e5nga folk,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "f\u00f6r han s\u00e4ger: &#34;\u00c4r inte alla mina furstar kungar?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gick det inte Kalno som Karkemish, Hamat som Arpad och Samaria som Damaskus?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Min hand har drabbat andra gudars riken som hade fler gudabilder \u00e4n Jerusalem och Samaria."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Skulle jag d\u00e5 inte g\u00f6ra med Jerusalem och dess gudabilder som jag har gjort med Samaria och dess gudar?&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men n\u00e4r Herren har fullbordat allt sitt verk p\u00e5 Sions berg och i Jerusalem, ska jag st\u00e4lla Assurs kung till svars f\u00f6r frukten av hans hj\u00e4rtas \u00f6vermod och hans stolta \u00f6gons h\u00f6gmod."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "F\u00f6r han s\u00e4ger: &#34;Detta har jag gjort med min starka hand och min vishet, f\u00f6r jag \u00e4r s\u00e5 klok! Jag flyttade folkens gr\u00e4nser och plundrade deras skatter, som den m\u00e4ktige st\u00f6rtade jag h\u00e4rskarna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Min hand fann folkens skatter som i ett f\u00e5gelbo, jag samlade ihop hela jorden som man tar \u00f6vergivna \u00e4gg. Ingen r\u00f6rde en vinge, \u00f6ppnade n\u00e4bben eller pep."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ska yxan h\u00f6ja sig \u00f6ver honom som hugger med den, eller s\u00e5gen f\u00f6rh\u00e4va sig \u00f6ver honom som anv\u00e4nder den? Som om k\u00e4ppen kunde svinga honom som lyfter den, eller staven lyfta honom som inte \u00e4r av tr\u00e4!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska Herren Gud Sebaot s\u00e4nda en t\u00e4rande sjukdom bland hans feta m\u00e4n, och under hans h\u00e4rlighet ska det brinna en brand som en brinnande eld."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och Israels ljus ska vara som en eld, hans Helige som en l\u00e5ga, och den ska br\u00e4nna och f\u00f6rt\u00e4ra hans t\u00f6rnen och tistlar, allt p\u00e5 samma dag."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han ska helt g\u00f6ra slut p\u00e5 hans h\u00e4rliga skog och frukttr\u00e4dg\u00e5rd. Det ska bli som n\u00e4r en sjuk tynar bort."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De tr\u00e4d som blir kvar i skogen ska vara l\u00e4ttr\u00e4knade, ett barn kan skriva upp dem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen ska Israels rest och de r\u00e4ddade av Jakobs hus inte l\u00e4ngre st\u00f6dja sig p\u00e5 honom som slog dem. I trohet ska de st\u00f6dja sig p\u00e5 HERREN, Israels Helige."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En rest ska v\u00e4nda om, en rest av Jakob, till Gud den M\u00e4ktige."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "F\u00f6r \u00e4ven om ditt folk, Israel, vore som havets sand, s\u00e5 ska bara en rest av det v\u00e4nda om. F\u00f6r\u00f6delse \u00e4r beslutad, en r\u00e4ttf\u00e4rdig st\u00f6rtflod."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "F\u00f6r\u00f6delse och beslutad straffdom ska Herren Gud Sebaot l\u00e5ta drabba hela landet."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren Gud Sebaot s\u00e5: Mitt folk som bor i Sion, var inte r\u00e4dda f\u00f6r Assur. Han kommer att sl\u00e5 dig med riset och h\u00f6ja sin stav mot dig, som i Egypten."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "F\u00f6r \u00e4nnu en liten tid s\u00e5 upph\u00f6r vreden mot dig, och min vrede ska v\u00e4nda sig till deras f\u00f6rd\u00e4rv."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "HERREN Sebaot ska sv\u00e4nga sitt gissel \u00f6ver dem, som n\u00e4r han slog Midjan vid Orebsklippan. Han ska \u00e5ter h\u00f6ja sin stav som han r\u00e4ckte ut \u00f6ver havet, som i Egypten."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen ska hans b\u00f6rda tas bort fr\u00e5n dina axlar och hans ok fr\u00e5n din nacke, f\u00f6r oket ska brista p\u00e5 grund av fetman."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Han kommer \u00f6ver Ajat, drar fram genom Migron. I Mikmas l\u00e4mnar han sin tross."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De drar fram genom passet, tar nattkvarter i Geba. Rama b\u00e4var, Sauls Gibea flyr."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ropa h\u00f6gt, dotter Gallim! Lyssna, Laisha! Arma Anatot!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Madmena flyr, Gibeons inv\u00e5nare s\u00f6ker skydd."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Samma dag g\u00f6r han halt i Nob. Han svingar sin hand mot dottern Sions berg, mot Jerusalems h\u00f6jd."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Se, Herren Gud Sebaot ska hugga av den lummiga kronan med v\u00e5ldsam kraft. De resliga stammarna ska f\u00e4llas, de h\u00f6ga tr\u00e4den st\u00f6rta ner."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Han ska f\u00e4lla sn\u00e5rskogen med j\u00e4rn, och Libanon ska falla f\u00f6r den M\u00e4ktige."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Telningen fr\u00e5n Ishais rot - Men ett skott ska skjuta upp ur Ishais avhuggna stam, en telning fr\u00e5n hans r\u00f6tter ska b\u00e4ra frukt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00d6ver honom ska HERRENS Ande vila, Anden med vishet och f\u00f6rst\u00e5nd, Anden med r\u00e5d och styrka, Anden med kunskap och v\u00f6rdnad f\u00f6r HERREN."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han ska ha sin gl\u00e4dje i v\u00f6rdnad f\u00f6r HERREN. Han ska inte d\u00f6ma efter vad \u00f6gonen ser eller avg\u00f6ra efter vad \u00f6ronen h\u00f6r,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "utan han ska d\u00f6ma de fattiga med r\u00e4ttf\u00e4rdighet och med r\u00e4ttvisa skaffa r\u00e4tt \u00e5t de \u00f6dmjuka p\u00e5 jorden. Han ska sl\u00e5 jorden med sin muns stav, d\u00f6da de ogudaktiga med sina l\u00e4ppars ande."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "R\u00e4ttf\u00e4rdighet ska vara b\u00e4ltet runt hans midja, trofasthet b\u00e4ltet om hans h\u00f6fter."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vargar ska bo tillsammans med lamm, leoparder ligga bland killingar. Kalvar och unga lejon och g\u00f6dboskap ska vara tillsammans, och en liten pojke ska valla dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kor och bj\u00f6rnar ska g\u00e5 och beta, deras ungar ska ligga tillsammans, och lejon ska \u00e4ta halm som oxar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ett sp\u00e4dbarn ska leka vid huggormens h\u00e5la, ett avvant barn r\u00e4cka ut handen mot giftormens \u00f6ga."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ingenstans p\u00e5 mitt heliga berg ska man g\u00f6ra n\u00e5got ont eller f\u00f6rst\u00f6ra n\u00e5got, f\u00f6r landet ska vara fullt av HERRENS kunskap, liksom vattnet t\u00e4cker havet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det ska ske p\u00e5 den dagen att hednafolken ska s\u00f6ka Ishais rot d\u00e4r han st\u00e5r som ett baner f\u00f6r folken, och hans boning ska vara h\u00e4rlig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen ska Herren f\u00f6r andra g\u00e5ngen r\u00e4cka ut handen f\u00f6r att frik\u00f6pa en rest av sitt folk som \u00e4r kvar fr\u00e5n Assyrien, Egypten, Patros, Nubien, Elam, Shinar, Hamat och havsl\u00e4nderna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han ska resa ett baner f\u00f6r hednafolken och samla de f\u00f6rdrivna av Israel och de kringspridda av Juda fr\u00e5n jordens fyra h\u00f6rn."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 ska Efraims avund upph\u00f6ra och Juda fiender utrotas. Efraim ska inte avundas Juda, och Juda inte vara fiende till Efraim."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och de ska sl\u00e5 ner p\u00e5 filisteernas skuldra i v\u00e4ster, tillsammans ta byte fr\u00e5n folken i \u00f6ster. De ska r\u00e4cka ut sin hand \u00f6ver Edom och Moab, och ammoniterna ska lyda dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och HERREN ska torka ut Egyptens havsvik och lyfta sin hand mot floden med en br\u00e4nnande vind. Han ska klyva den i sju b\u00e4ckar s\u00e5 att man kan g\u00e5 torrskodd \u00f6ver."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Det ska bli en banad v\u00e4g f\u00f6r den rest av hans folk som \u00e4r kvar fr\u00e5n Assyrien, s\u00e5 som det var f\u00f6r Israel den dag de drog upp ur Egyptens land."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Det fr\u00e4lsta Israels lovs\u00e5ng - P\u00e5 den dagen ska du s\u00e4ga: &#34;Jag tackar dig, HERRE! Du var vred p\u00e5 mig, men din vrede har upph\u00f6rt och du tr\u00f6star mig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Se, Gud \u00e4r min fr\u00e4lsning, jag \u00e4r trygg och inte r\u00e4dd, f\u00f6r HERREN HERREN \u00e4r min styrka och min lovs\u00e5ng. Han har blivit min fr\u00e4lsning.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Med fr\u00f6jd ska ni \u00f6sa vatten ur fr\u00e4lsningens k\u00e4llor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen ska ni s\u00e4ga: &#34;Tacka HERREN, \u00e5kalla hans namn, g\u00f6r hans g\u00e4rningar k\u00e4nda bland folken. F\u00f6rkunna att hans namn \u00e4r upph\u00f6jt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Lovsjung HERREN, f\u00f6r han har gjort h\u00e4rliga ting. L\u00e5t det bli k\u00e4nt \u00f6ver hela jorden."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ropa av fr\u00f6jd och jubla, ni Sions inv\u00e5nare, f\u00f6r Israels Helige \u00e4r stor, han \u00e4r mitt ibland er.&#34;"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetia om Babel - Profetia om Babel, som Jesaja, Amos son, s\u00e5g i en syn:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Res ett baner p\u00e5 ett kalt berg, ropa h\u00f6gt till dem, vinka med handen att de ska dra in genom de m\u00e4ktigas portar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag har befallt mina heliga och kallat mina krigare till mitt vredesverk, min stolta, jublande skara."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "H\u00f6r, det d\u00e5nar p\u00e5 bergen som av ett stort folk! H\u00f6r, det sorlar av riken, av samlade hednafolk! HERREN Sebaot m\u00f6nstrar sin krigsh\u00e4r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De kommer fr\u00e5n fj\u00e4rran land, fr\u00e5n himlens \u00e4nde, HERREN och hans vredes redskap, f\u00f6r att f\u00f6rd\u00e4rva hela landet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00e4mra er, f\u00f6r HERRENS dag \u00e4r n\u00e4ra. Den kommer som f\u00f6r\u00f6delse fr\u00e5n den Allsm\u00e4ktige."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r sjunker alla h\u00e4nder, och alla m\u00e4nniskors hj\u00e4rtan tappar modet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De grips av skr\u00e4ck, av pl\u00e5gor och sm\u00e4rtor, av v\u00e5nda som en f\u00f6dande kvinna. H\u00e4pen stirrar den ene p\u00e5 den andre, deras ansikten blossar som l\u00e5gor av eld."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Se, HERRENS dag kommer, fruktansv\u00e4rd med harm och brinnande vrede, f\u00f6r att \u00f6del\u00e4gga landet och utrota syndarna som bor d\u00e4r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6r himlens stj\u00e4rnor och stj\u00e4rnbilder ger inte l\u00e4ngre sitt ljus. Solen g\u00e5r upp m\u00f6rk och m\u00e5nen ger inte sitt sken."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag ska straffa v\u00e4rlden f\u00f6r dess ondska, de gudl\u00f6sa f\u00f6r deras skuld. Jag ska g\u00f6ra slut p\u00e5 de stoltas \u00f6vermod och sl\u00e5 ner tyrannernas h\u00f6gmod."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra m\u00e4nniskor mer s\u00e4llsynta \u00e4n fint guld, m\u00e4n mer s\u00e4llsynta \u00e4n guld fr\u00e5n Ofir."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska jag f\u00e5 himlen att darra och jorden att gunga och skaka i sina grundvalar \u2013 genom HERREN Sebaots harm, p\u00e5 hans brinnande vredes dag."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Som bortjagade gaseller och f\u00e5r som ingen samlar ska de alla v\u00e4nda hem och fly, var och en till sitt folk och land."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Var och en som p\u00e5tr\u00e4ffas ska bli genomborrad, var och en som grips ska falla f\u00f6r sv\u00e4rd."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Deras sp\u00e4dbarn ska krossas inf\u00f6r deras \u00f6gon, deras hus ska plundras och deras kvinnor v\u00e5ldtas."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Se, jag ska egga upp mederna mot dem, de som inte bryr sig om silver och inte fr\u00e5gar efter guld."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Deras b\u00e5gar f\u00e4ller unga m\u00e4n, de har inget f\u00f6rbarmande med fostret i moderlivet, deras \u00f6gon har inget medlidande med barn."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Med Babel, rikenas krona, kaldeernas vackra stolthet, ska det g\u00e5 som n\u00e4r Gud \u00f6delade Sodom och Gomorra."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Aldrig mer ska det bli bebyggt, fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte ska det ligga obebott. Ingen arab ska d\u00e4r sl\u00e5 upp sitt t\u00e4lt, ingen herde sl\u00e5 l\u00e4ger med sin hjord."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e4r ska \u00f6knens djur l\u00e4gga sig ner, dess hus ska fyllas av ugglor. D\u00e4r ska strutsar bo, d\u00e4r ska getabockar hoppa omkring."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Schakaler ska tjuta i dess slott och \u00f6kenhundar i de praktfulla palatsen. Dess tid kommer snart, dess dagar ska inte f\u00f6rdr\u00f6jas."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e5ng \u00f6ver Babels kungs fall - HERREN ska f\u00f6rbarma sig \u00f6ver Jakob och \u00e4n en g\u00e5ng utv\u00e4lja Israel och l\u00e5ta dem f\u00e5 ro i deras eget land. Fr\u00e4mlingar ska ansluta sig till dem och h\u00e5lla sig till Jakobs hus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Folken ska ta dem och f\u00f6ra dem hem, och Israels hus ska f\u00e5 dem som sin egendom i HERRENS land som tj\u00e4nare och tj\u00e4narinnor. S\u00e5 ska deras f\u00e5ngvaktare bli deras f\u00e5ngar, och de ska r\u00e5da \u00f6ver sina f\u00f6rtryckare."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "P\u00e5 den dag d\u00e5 HERREN ger dig ro fr\u00e5n din sm\u00e4rta och oro och fr\u00e5n det h\u00e5rda arbete som du tvingats g\u00f6ra,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ska du ta upp denna s\u00e5ng \u00f6ver Babels kung och s\u00e4ga: &#34;Vilket slut f\u00f6rtryckaren har f\u00e5tt! Indrivningen av guld \u00e4r \u00f6ver."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "HERREN br\u00f6t s\u00f6nder de gudl\u00f6sas stav, h\u00e4rskarnas spira"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "som i grymhet slog folken med slag p\u00e5 slag och i vrede h\u00e4rskade \u00f6ver folkslagen med skoningsl\u00f6s f\u00f6rf\u00f6ljelse."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hela jorden har f\u00e5tt vila och ro, man brister ut i jubel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c4ven cypresserna gl\u00e4ds \u00f6ver ditt fall, likas\u00e5 Libanons cedrar: \u2019Nu n\u00e4r du ligger d\u00e4r kommer ingen och hugger ner oss.\u2019"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00f6dsriket d\u00e4rnere kommer i r\u00f6relse f\u00f6r din skull, f\u00f6r att ta emot dig n\u00e4r du kommer. Det v\u00e4cker de avlidnas andar f\u00f6r din skull, jordens alla h\u00e4rskare, och l\u00e5ter hednafolkens alla kungar resa sig fr\u00e5n sina troner."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Alla b\u00f6rjar de tala och s\u00e4ger till dig: \u2019Du har ocks\u00e5 blivit maktl\u00f6s som vi, du har blivit som en av oss.\u2019"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Din prakt for ner till d\u00f6dsriket, med dina harpors buller. F\u00f6rruttnelse \u00e4r b\u00e4dden under dig och maskar ditt t\u00e4cke."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hur har du inte fallit fr\u00e5n himlen, du str\u00e5lande stj\u00e4rna, du gryningens son! Hur har du inte blivit f\u00e4lld till jorden, du som slog ner folken till marken!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du sade i ditt hj\u00e4rta: \u2019Jag ska stiga upp till himlen, jag ska resa min tron ovanf\u00f6r Guds stj\u00e4rnor. Jag ska s\u00e4tta mig p\u00e5 m\u00f6tesberget l\u00e4ngst upp i norr."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag ska stiga upp \u00f6ver molnens h\u00f6jder, jag ska bli som den H\u00f6gste.\u2019"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men ner till d\u00f6dsriket st\u00f6rtades du, l\u00e4ngst ner i graven."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De som ser dig stirrar p\u00e5 dig, de granskar dig och s\u00e4ger: \u2019\u00c4r detta den man som fick jorden att darra och riken att skaka,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "som gjorde jorden till en \u00f6ken och f\u00f6rst\u00f6rde dess st\u00e4der, och som aldrig sl\u00e4ppte hem sina f\u00e5ngar?\u2019"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Folkens alla kungar ligger alla med \u00e4ra, var och en i sitt vilorum,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "men du \u00e4r utkastad ur din grav som en f\u00f6raktad gren, t\u00e4ckt av dr\u00e4pta m\u00e4n som genomborrats av sv\u00e4rd och f\u00f6rts ner till gropens stenar. Du \u00e4r som ett f\u00f6rtrampat as."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Du ska inte f\u00e5 vila i en grav som de, f\u00f6r du f\u00f6rd\u00e4rvade ditt eget land och dr\u00e4pte ditt eget folk.&#34; F\u00f6rbrytarnas avkomma ska man aldrig mer n\u00e4mna."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ordna ett blodbad p\u00e5 hans s\u00f6ner f\u00f6r deras f\u00e4ders missg\u00e4rning. De f\u00e5r inte resa sig och ta \u00f6ver landet och fylla jordens yta med st\u00e4der."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jag ska resa mig mot dem, s\u00e4ger HERREN Sebaot, och utrota ur Babel b\u00e5de namn och \u00f6verlevande, b\u00e5de barn och \u00e4ttlingar, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra det till ett tillh\u00e5ll f\u00f6r h\u00e4grar och fylla det med sumpsj\u00f6ar, jag ska sopa bort det med \u00f6del\u00e4ggelsens kvast, s\u00e4ger HERREN Sebaot."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Assyrien ska krossas - HERREN Sebaot har svurit och sagt: Sannerligen, som jag har t\u00e4nkt, s\u00e5 ska det ske, det jag beslutat ska bli verklighet."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag ska krossa Assur i mitt land, trampa ner honom p\u00e5 mina berg. D\u00e5 ska hans ok lyftas av dem, hans b\u00f6rda lyftas fr\u00e5n deras axlar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Detta \u00e4r det beslut som \u00e4r fattat om hela jorden, detta \u00e4r den hand som \u00e4r utr\u00e4ckt \u00f6ver alla folk."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e4r HERREN Sebaot har beslutat det, vem kan d\u00e5 g\u00f6ra det om intet? Hans hand \u00e4r utr\u00e4ckt, vem kan d\u00e5 hindra den?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Profetia om Filisteen - \u00c5ret d\u00e5 kung Ahas dog kom denna profetia:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Gl\u00e4d er inte, alla ni filisteer, \u00f6ver att staven som slog er \u00e4r bruten. F\u00f6r fr\u00e5n ormens rot ska det komma en huggorm, och dess avkomma blir en vajande giftorm."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De utblottades f\u00f6rstf\u00f6dda ska finna bete, de fattiga ska vila i trygghet. Men din rot ska jag d\u00f6da genom sv\u00e4lt, de som blir kvar av dig ska dr\u00e4pas."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "J\u00e4mra dig, du port! Ropa, du stad! Alla i filisteernas land sm\u00e4lter bort av \u00e5ngest, f\u00f6r ett r\u00f6kmoln kommer norrifr\u00e5n och ingen blir efter i fiendernas led."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Vad ska man svara det fr\u00e4mmande folkets s\u00e4ndebud? Att HERREN har grundat Sion, och d\u00e4r har de betryckta i hans folk sin tillflykt."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetia om Moab - Profetia om Moab. P\u00e5 en natt \u00e4r Ar-Moab \u00f6delagt och f\u00f6rst\u00f6rt. P\u00e5 en natt \u00e4r Kir-Moab \u00f6delagt och tystat."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han g\u00e5r upp till sitt tempel, till Dibon och upp p\u00e5 offerh\u00f6jderna f\u00f6r att gr\u00e5ta. \u00d6ver Nebo och Medeba j\u00e4mrar sig Moab, alla huvuden d\u00e4r \u00e4r rakade, alla sk\u00e4gg avskurna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "P\u00e5 deras gator har man svept sig i s\u00e4cktyg. P\u00e5 deras tak och p\u00e5 deras torg j\u00e4mrar sig alla, medan t\u00e5rarna rinner."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Heshbon och Eleale h\u00f6jer sorgerop, det h\u00f6rs \u00e4nda till Jahas. D\u00e4rf\u00f6r j\u00e4mrar sig Moabs krigare, deras sj\u00e4l v\u00e5ndas i dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mitt hj\u00e4rta s\u00f6rjer \u00f6ver Moab. Flyktingarna d\u00e4rifr\u00e5n flyr till Soar, till Eglat-Shelishija. Under gr\u00e5t stiger man upp p\u00e5 Halluhits h\u00f6jd, p\u00e5 v\u00e4gen till Horonajim h\u00f6js sorgerop \u00f6ver f\u00f6rst\u00f6relsen,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "f\u00f6r Nimrims vatten blir torr \u00f6demark, gr\u00e4set torkar bort, brodden vissnar, inget gr\u00f6nt finns kvar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Resten av sina \u00e4godelar, sina sparade tillh\u00f6righeter, b\u00e4r man d\u00e4rf\u00f6r bort \u00f6ver Piltr\u00e4dsb\u00e4cken."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sorgeropen ljuder runt om i Moabs land. Deras j\u00e4mmer n\u00e5r till Eglajim, deras klagan till Beer-Elim."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00f6r Dimons vatten \u00e4r fulla av blod, men \u00e4nnu mer ska jag l\u00e5ta drabba Dimon: ett lejon f\u00f6r den som kommer undan fr\u00e5n Moab och f\u00f6r dem som finns kvar i landet."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Forts\u00e4ttning av profetian om Moab - S\u00e4nd lamm till landets herre fr\u00e5n Sela genom \u00f6knen till dottern Sions berg."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Som flyende f\u00e5glar utkastade ur f\u00e5gelboet kommer Moabs d\u00f6ttrar till Arnons vadst\u00e4llen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "&#34;Ge oss r\u00e5d, d\u00f6m oss r\u00e4ttvist. L\u00e5t din skugga vara som natten nu mitt p\u00e5 dagen. G\u00f6m de f\u00f6rdrivna, r\u00f6j inte flyktingarna!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00e5t Moabs f\u00f6rdrivna bo hos dig, var ett g\u00f6mst\u00e4lle f\u00f6r dem undan f\u00f6rd\u00e4rvaren. N\u00e4r utpressaren inte finns mer, sk\u00f6vlingen \u00e4r slut och f\u00f6rtryckaren f\u00f6rsvunnen ur landet,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "d\u00e5 ska en tron bef\u00e4stas genom n\u00e5d. I trohet ska en furste sitta p\u00e5 den i Davids hydda, en som s\u00f6ker det r\u00e4tta och fr\u00e4mjar r\u00e4ttf\u00e4rdighet.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vi har h\u00f6rt om Moabs stolthet, hur stolt han \u00e4r, om hans h\u00f6gf\u00e4rd, h\u00f6gmod och v\u00e5ldsamma vrede, och hans tomma skryt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska Moab j\u00e4mra sig \u00f6ver Moab. Alla ska j\u00e4mra sig. \u00d6ver Kir-Haresets russinkakor ska ni sucka i djup bedr\u00f6velse,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "f\u00f6r Heshbons f\u00e4lt tynar bort, liksom Sibmas vinstockar. Deras \u00e4dla druvor slogs till marken av folkens herrar. Deras rankor n\u00e5dde \u00e4nda till Jaeser och bredde ut sig i \u00f6knen, deras grenar str\u00e4ckte sig ut \u00f6ver havet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r gr\u00e5ter jag \u00f6ver Sibmas vinstockar, s\u00e5 som Jaeser gr\u00e5ter. Med mina t\u00e5rar t\u00e4nker jag dr\u00e4nka dig, Heshbon, och dig, Eleale. Gl\u00e4djeropen \u00f6ver din mogna frukt och din kornsk\u00f6rd har upph\u00f6rt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Gl\u00e4dje och fr\u00f6jd har f\u00f6rsvunnit fr\u00e5n de b\u00f6rdiga f\u00e4lten och i ving\u00e5rdarna h\u00f6rs ingen s\u00e5ng, inget jubel. Ingen trampar vin i pressarna, p\u00e5 gl\u00e4djeropen har jag gjort slut."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r klagar mitt inre som en harpa \u00f6ver Moab, mitt innersta \u00f6ver Kir-Heres."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "F\u00f6r hur Moab \u00e4n tr\u00e4der upp p\u00e5 offerh\u00f6jden och arbetar sig tr\u00f6tt d\u00e4r, hur han \u00e4n g\u00e5r till sin helgedom och ber, s\u00e5 utr\u00e4ttar han ingenting med det."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Detta \u00e4r det ord som HERREN p\u00e5 den tiden talade om Moab."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men nu har HERREN \u00e5ter talat och sagt: Inom tre \u00e5r, s\u00e5 som dagl\u00f6naren r\u00e4knar \u00e5ren, ska Moab i sin h\u00e4rlighet f\u00f6rnedras med alla sina stora skaror. Och det lilla som blir kvar ska vara obetydligt och maktl\u00f6st."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Damaskus och Israel ska straffas - Profetia om Damaskus. Se, Damaskus ska upph\u00f6ra att vara en stad, det ska bli en ruinh\u00f6g."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Aroers st\u00e4der blir \u00f6vergivna. De blir ett tillh\u00e5ll f\u00f6r hjordar som l\u00e4gger sig d\u00e4r utan att n\u00e5gon skr\u00e4mmer dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och Efraims borg ska f\u00f6rsvinna, likas\u00e5 Damaskus kungad\u00f6me och resten av Aram. Det ska g\u00e5 med dem som med Israels barns h\u00e4rlighet, s\u00e4ger HERREN Sebaot."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r den dagen kommer, ska Jakobs h\u00e4rlighet f\u00f6rblekna och hans feta kropp magra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det ska vara som n\u00e4r sk\u00f6rdemannen samlar ihop s\u00e4d och sk\u00f6rdar axen med sin arm. Han ska d\u00e5 vara som en som plockar ax i Refaimdalen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bara en eftersk\u00f6rd l\u00e4mnas kvar, som n\u00e4r man skakar ett olivtr\u00e4d. Tv\u00e5 eller tre mogna oliver blir kvar h\u00f6gst uppe i toppen, fyra eller fem p\u00e5 tr\u00e4dets kvistar, s\u00e4ger HERREN, Israels Gud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen ska m\u00e4nniskorna blicka upp till sin Skapare, deras \u00f6gon ska se till Israels Helige."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00e4nniskorna ska inte v\u00e4nda sin blick till de altaren som deras h\u00e4nder har gjort. De ska inte se till sina fingrars verk, inte till asherap\u00e5larna eller till solstoderna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen ska deras bef\u00e4sta st\u00e4der vara som de \u00f6vergivna f\u00e4sten i skogen och p\u00e5 bergstopparna som \u00f6vergavs n\u00e4r Israels barn drog in. Allt ska bli \u00f6delagt,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "f\u00f6r du hade gl\u00f6mt din fr\u00e4lsnings Gud, du kom inte ih\u00e5g din styrkas klippa. D\u00e4rf\u00f6r planterade du ljuvliga planteringar och satte fr\u00e4mmande skott i dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Den dag du planterade dem inh\u00e4gnade du dem, och tidigt kom dina plantor att blomma, men sk\u00f6rden uteblev p\u00e5 sk\u00f6rdedagen, d\u00e5 pl\u00e5gan blev mycket sv\u00e5r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "H\u00f6r larmet av m\u00e5nga folk, det brusar som havet brusar. Det d\u00e5nar av folkslag, det d\u00e5nar som v\u00e4ldiga vatten d\u00e5nar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Folkslag d\u00e5nar, som stora vatten d\u00e5nar. Men han tillr\u00e4ttavisar dem och de flyr bort i fj\u00e4rran. De jagas som agnar f\u00f6r vinden p\u00e5 bergen, som virvlande l\u00f6v f\u00f6r stormen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r kv\u00e4llen \u00e4r inne, se, d\u00e5 kommer pl\u00f6tslig skr\u00e4ck, och innan morgonen gryr \u00e4r de borta. Detta \u00e4r v\u00e5ra r\u00f6vares del och v\u00e5ra plundrares lott."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Svar till budb\u00e4rarna fr\u00e5n Nubien - Ve dig, du land d\u00e4r vingar surrar, du land bortom Nubiens str\u00f6mmar,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "du som har s\u00e4nt budb\u00e4rare \u00f6ver havet, i papyrusb\u00e5tar \u00f6ver vattnet. Ge er av, ni snabba s\u00e4ndebud, till det resliga folket med gl\u00e4nsande hy, till det folk som \u00e4r fruktat vida omkring, det starka och segerrika folket i landet som delas av floder."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Alla ni v\u00e4rldens inv\u00e5nare, ni som bor p\u00e5 jorden, se upp n\u00e4r man reser baner p\u00e5 bergen, lyssna n\u00e4r man bl\u00e5ser i basun!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5 har HERREN sagt till mig: &#34;Stilla ska jag se ner fr\u00e5n min boning, som gl\u00f6dande sol fr\u00e5n klar himmel, som dagg fr\u00e5n moln under sk\u00f6rdetidens hetta.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "F\u00f6r innan sk\u00f6rdetiden \u00e4r inne, n\u00e4r blomningen \u00e4r \u00f6ver och blomman blir en mognande druva, ska han sk\u00e4ra av rankorna med ving\u00e5rdskniv och hugga bort grenarna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Allt ska l\u00e4mnas \u00e5t rovf\u00e5glarna i bergen och markens djur. P\u00e5 dem ska rovf\u00e5glarna tillbringa sommaren, p\u00e5 dem ska markens alla djur \u00f6vervintra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "P\u00e5 den tiden ska g\u00e5vor b\u00e4ras fram till HERREN Sebaot fr\u00e5n det resliga folket med gl\u00e4nsande hy, fr\u00e5n det folk som \u00e4r fruktat vida omkring, det starka och segerrika folket i landet som delas av floder, till platsen f\u00f6r HERREN Sebaots namn, Sions berg."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Egyptens f\u00f6rnedring och uppr\u00e4ttelse - Profetia om Egypten. Se, HERREN far fram p\u00e5 en snabb sky och kommer till Egypten. Egyptens avgudar b\u00e4var inf\u00f6r honom, och egyptiernas hj\u00e4rtan sm\u00e4lter i deras br\u00f6st."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag ska egga egyptier mot egyptier, broder ska strida mot broder och v\u00e4n mot v\u00e4n, stad mot stad och rike mot rike."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Egyptiernas mod ska f\u00f6rsvinna, jag ska g\u00f6ra deras planer om intet. De ska fr\u00e5ga sina avgudar och trollkarlar, andebesv\u00e4rjare och sp\u00e5m\u00e4n."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag ska \u00f6verl\u00e4mna egyptierna i en h\u00e5rd herres hand, en grym kung ska r\u00e5da \u00f6ver dem, s\u00e4ger Herren Gud Sebaot."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vattnet i havet ska torka ut, floden sina och ebba ut."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Str\u00f6mmarna ska stinka, Egyptens kanaler krympa och torka ut, r\u00f6r och vass vissna bort."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c4ngarna vid Nilen l\u00e4ngs flodstranden och alla s\u00e4desf\u00e4lt vid floden ska torka ut, f\u00f6rd\u00e4rvas och f\u00f6rsvinna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nilens fiskare ska klaga, alla som kastar ut krok i floden ska s\u00f6rja, de som l\u00e4gger ut n\u00e4t i vattnet ska bli modl\u00f6sa."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De som arbetar med lin och de som v\u00e4ver fina tyger ska komma p\u00e5 skam."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Landets st\u00f6ttepelare ska krossas och alla l\u00f6nearbetare gripas av \u00e5ngest."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Soans alla furstar st\u00e5r som d\u00e5rar, faraos visaste r\u00e5dgivare ger of\u00f6rnuftiga r\u00e5d. Hur kan ni s\u00e4ga till farao: &#34;Jag \u00e4r son till visa m\u00e4n, son till forntida kungar&#34;?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Var finns nu dina visa m\u00e4n? De kan f\u00e5 ber\u00e4tta f\u00f6r dig, de vet ju det, vad HERREN Sebaot har beslutat om Egypten."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Soans furstar har blivit d\u00e5rar, Memfis furstar \u00e4r bedragna, de som var h\u00f6rnstenar i Egyptens stammar har vilselett det."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "HERREN har utgjutit en f\u00f6rvirringens ande bland dem s\u00e5 att de vilseleder Egypten i allt det g\u00f6r, likt en berusad som raglar i sina spyor."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Egypten kan inget utr\u00e4tta, varken huvud eller svans, palmtopp eller s\u00e4vstr\u00e5."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen ska egyptierna vara som kvinnor. De ska darra och vara r\u00e4dda f\u00f6r HERREN Sebaots lyfta hand n\u00e4r han lyfter den mot dem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och Juda land ska bli en skr\u00e4ck f\u00f6r egyptierna. S\u00e5 ofta n\u00e5gon n\u00e4mner det f\u00f6r dem ska de bli r\u00e4dda, p\u00e5 grund av det beslut som HERREN Sebaot har fattat mot dem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen ska det finnas fem st\u00e4der i Egyptens land som talar Kanaans spr\u00e5k och sv\u00e4r vid HERREN Sebaot. En av dem ska heta Ir-Haheres."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "P\u00e5 den tiden ska ett altare vara rest \u00e5t HERREN mitt i Egyptens land och en stod \u00e5t HERREN vid landets gr\u00e4ns."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De ska vara till tecken och vittnesb\u00f6rd om HERREN Sebaot i Egyptens land. F\u00f6r n\u00e4r de ropar till HERREN p\u00e5 grund av f\u00f6rtryckarna ska han s\u00e4nda dem en fr\u00e4lsare och f\u00f6rk\u00e4mpe som ska befria dem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "HERREN ska g\u00f6ra sig k\u00e4nd f\u00f6r egyptierna, och egyptierna ska p\u00e5 den tiden l\u00e4ra k\u00e4nna HERREN. De ska tj\u00e4na honom med slaktoffer och matoffer och ge l\u00f6ften \u00e5t HERREN och uppfylla dem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00e5 ska HERREN sl\u00e5 Egypten, sl\u00e5 men ocks\u00e5 hela. N\u00e4r de omv\u00e4nder sig till HERREN ska han b\u00f6nh\u00f6ra dem och hela dem."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen ska det finnas en banad v\u00e4g mellan Egypten och Assyrien, och assyrierna ska komma in i Egypten och egyptierna in i Assyrien, och egyptierna ska tj\u00e4na HERREN tillsammans med assyrierna."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen ska Israel vara den tredje vid sidan av Egypten och Assyrien, en v\u00e4lsignelse mitt p\u00e5 jorden."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "HERREN Sebaot ska v\u00e4lsigna dem och s\u00e4ga: V\u00e4lsignat \u00e4r Egypten, mitt folk, och Assyrien, mina h\u00e4nders verk, och Israel, min arvedel!"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetia om Egypten och Nubien - Det \u00e5r d\u00e5 Tartan, uts\u00e4nd av Assyriens kung Sargon, kom till Ashdod och bel\u00e4grade och intog det,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "p\u00e5 den tiden talade HERREN genom Jesaja, Amos son. Han sade: &#34;G\u00e5 och lossa s\u00e4cktyget fr\u00e5n dina h\u00f6fter och ta av dig skorna fr\u00e5n f\u00f6tterna.&#34; Han gjorde s\u00e5 och gick naken och barfota."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sedan sade HERREN: &#34;Liksom min tj\u00e4nare Jesaja har g\u00e5tt naken och barfota och nu i tre \u00e5r varit ett tecken och f\u00f6rebud om Egypten och Nubien,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "s\u00e5 ska Assyriens kung l\u00e5ta f\u00e5ngarna fr\u00e5n Egypten och de f\u00f6rdrivna fr\u00e5n Nubien, b\u00e5de unga och gamla, f\u00f6ras bort nakna och barfota, med blottad bak, till skam f\u00f6r Egypten."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 ska de bli f\u00f6rf\u00e4rade och sk\u00e4mmas \u00f6ver Nubien som var deras hopp och \u00f6ver Egypten som var deras \u00e4ra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen ska de som bor vid denna kust s\u00e4ga: Se, s\u00e5 gick det med dem som var v\u00e5rt hopp, dem som vi flydde till f\u00f6r att f\u00e5 hj\u00e4lp och r\u00e4ddning fr\u00e5n Assyriens kung. Hur ska d\u00e5 vi komma undan?&#34;"
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Babels fall - Profetia om \u00d6knen vid havet. Likt en storm som far fram i Negev kommer det fr\u00e5n \u00f6knen, fr\u00e5n det fruktansv\u00e4rda landet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En hemsk syn har uppenbarats f\u00f6r mig: &#34;Bedragaren bedrar, plundraren plundrar. Dra upp, Elam! Tr\u00e4ng p\u00e5, Mediens folk! P\u00e5 all suckan ska jag g\u00f6ra slut.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r mina h\u00f6fter fulla av sm\u00e4rta, jag har gripits av \u00e5ngest som en f\u00f6dande kvinnas \u00e5ngest. Jag \u00e4r nertryckt s\u00e5 att jag inte kan h\u00f6ra, jag \u00e4r best\u00f6rt s\u00e5 att jag inte kan se."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mitt hj\u00e4rta \u00e4r utom sig, b\u00e4van \u00f6verv\u00e4ldigar mig. Skymningen som jag l\u00e4ngtade efter f\u00e5r mig att darra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Man dukar bordet, s\u00e4tter ut vakt, \u00e4ter och dricker. Res er, ni furstar! Sm\u00f6rj era sk\u00f6ldar!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5 har HERREN sagt till mig: &#34;G\u00e5 och st\u00e4ll ut en v\u00e4ktare. Han ska meddela vad han ser."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ser han ett t\u00e5g av ryttare i par, ryttare p\u00e5 \u00e5snor och p\u00e5 kameler, ska han ge noga akt, mycket noga."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han b\u00f6rjade ryta som ett lejon: &#34;Herre, h\u00e4r st\u00e5r jag st\u00e4ndigt p\u00e5 vakt, dagen l\u00e5ng, jag st\u00e5r h\u00e4r p\u00e5 min post natt efter natt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och se, h\u00e4r kommer en vagn med m\u00e4n och ryttare i par!&#34; Och han tog till orda och sade: &#34;Det har fallit! Babel har fallit! Alla dess avgudabilder \u00e4r slagna till marken.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du mitt krossade och s\u00f6ndertr\u00f6skade folk, vad jag har h\u00f6rt fr\u00e5n HERREN Sebaot, Israels Gud, det har jag f\u00f6rkunnat f\u00f6r er."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Profetia om Edom - Profetia om Duma. Man ropar till mig fr\u00e5n Seir: &#34;V\u00e4ktare, vad \u00e4r kvar av natten? V\u00e4ktare, vad \u00e4r kvar av natten?&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "V\u00e4ktaren svarar: &#34;Morgon kommer, \u00e4nd\u00e5 \u00e4r det natt. Vill ni fr\u00e5ga mer, s\u00e5 fr\u00e5ga. Kom tillbaka igen.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Profetia om Arabien - Profetia om Arabien. Ni ska bo i Arabiens vildmark, ni karavaner fr\u00e5n Dedan."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "M\u00f6t de t\u00f6rstande med vatten. De som bor i Temas land ska m\u00f6ta flyktingarna med br\u00f6d,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "f\u00f6r de flyr undan sv\u00e4rd, undan draget sv\u00e4rd och sp\u00e4nd b\u00e5ge, undan krigets tunga b\u00f6rda."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5 har Herren sagt till mig: Inom ett \u00e5r, s\u00e5 som dagl\u00f6naren r\u00e4knar \u00e5ret, ska all Kedars h\u00e4rlighet vara borta,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "och f\u00e5 ska vara kvar av de m\u00e5nga b\u00e5gskyttarna, Kedars v\u00e4ldiga krigare. F\u00f6r s\u00e5 har HERREN, Israels Gud, talat."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jerusalems \u00f6vermod - Profetia om Synernas dal. Vad fattas dig, eftersom allt ditt folk g\u00e5r upp p\u00e5 taken?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Du larmfyllda, bullrande stad, du sorgl\u00f6sa stad! Dina fallna har inte fallit f\u00f6r sv\u00e4rd, de dog inte i strid."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Alla dina furstar har flytt tillsammans, utan b\u00e5gskott blev de f\u00e5ngar. Alla som p\u00e5tr\u00e4ffades hos dig blev f\u00e5ngar, hur l\u00e5ngt bort de \u00e4n flydde."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger jag: V\u00e4nd bort blicken fr\u00e5n mig, jag m\u00e5ste gr\u00e5ta bittert. F\u00f6rs\u00f6k inte tr\u00f6sta mig \u00f6ver dottern mitt folks underg\u00e5ng."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ja, det kommer en dag av f\u00f6rvirring, nertrampning och best\u00f6rtning fr\u00e5n Herren Gud Sebaot i Synernas dal, med nerbrutna murar och rop upp mot berget."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Elam b\u00e4r kogret, vagnk\u00e4mpar och ryttare f\u00f6ljer honom. Kir har blottat sk\u00f6lden."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dina sk\u00f6naste dalar fylls med vagnar, och ryttare har st\u00e4llt upp sig vid porten."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han tog bort skyddet fr\u00e5n Juda. Den dagen ser du dig om efter vapnen i Skogshuset."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ni ser att Davids stad har m\u00e5nga r\u00e4mnor, och ni samlar upp vattnet i Nedre dammen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ni r\u00e4knar husen i Jerusalem och river hus f\u00f6r att f\u00f6rst\u00e4rka muren."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mellan de b\u00e5da murarna g\u00f6r ni en beh\u00e5llare f\u00f6r vattnet fr\u00e5n Gamla dammen. Men ni ser inte upp till honom som har gjort detta, till honom som har best\u00e4mt det f\u00f6r l\u00e4nge sedan."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Herren Gud Sebaot kallar er p\u00e5 den dagen till gr\u00e5t och sorg, till att raka era huvuden och kl\u00e4 er i s\u00e4cktyg."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men i st\u00e4llet blev det munterhet och gl\u00e4dje. Ni d\u00f6dar oxar och slaktar f\u00e5r, ni \u00e4ter k\u00f6tt och dricker vin: &#34;L\u00e5t oss \u00e4ta och dricka, f\u00f6r i morgon d\u00f6r vi.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men HERREN Sebaot uppenbarade detta i mina \u00f6ron: Sannerligen, denna er missg\u00e4rning ska inte bli f\u00f6rsonad s\u00e5 l\u00e4nge ni lever, s\u00e4ger Herren Gud Sebaot."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Shebna ers\u00e4tts med Eljakim - S\u00e5 s\u00e4ger Herren Gud Sebaot: G\u00e5 och s\u00e4g till f\u00f6rvaltaren, \u00f6verf\u00f6rvaltaren Shebna:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vad g\u00f6r du h\u00e4r? Vem t\u00e4nker du l\u00e4gga h\u00e4r, eftersom du hugger ut en grav \u00e5t dig h\u00e4r? Du hugger ut din grav h\u00f6gt uppe, du urholkar klippan till en boning \u00e5t dig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Se, HERREN ska kasta dig l\u00e5ngt bort, du starke man. Han ska gripa tag i dig med kraft."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han ska rulla ihop dig till ett nystan och kasta bort dig som en boll till ett vidstr\u00e4ckt land. D\u00e4r ska du d\u00f6, och dit ska dina h\u00e4rliga vagnar komma. Du \u00e4r en skamfl\u00e4ck f\u00f6r din herres hus."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och jag ska st\u00f6ta bort dig fr\u00e5n din plats, och du ska bli avsatt fr\u00e5n din tj\u00e4nst."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen ska jag kalla p\u00e5 min tj\u00e4nare Eljakim, Hilkias son."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Honom ska jag kl\u00e4 i din dr\u00e4kt, jag ska sp\u00e4nna p\u00e5 honom ditt b\u00e4lte och l\u00e4gga ditt \u00e4mbete i hans hand, s\u00e5 att han blir en far f\u00f6r Jerusalems inv\u00e5nare och f\u00f6r Juda hus."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jag ska ge honom nyckeln till Davids hus att b\u00e4ra. Han ska \u00f6ppna s\u00e5 att ingen kan st\u00e4nga och st\u00e4nga s\u00e5 att ingen kan \u00f6ppna."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag ska sl\u00e5 in honom som en stadig spik i en fast v\u00e4gg, och han ska bli som en h\u00e4rlig tron f\u00f6r sin fars hus."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och p\u00e5 honom ska de h\u00e4nga all h\u00e4rlighet i hans fars hus, \u00e4ttlingar och avkomlingar, alla sm\u00e5 k\u00e4rl, b\u00e5de sk\u00e5lar och alla slags krukor."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen, s\u00e4ger HERREN Sebaot, ska spiken som var inslagen i den fasta v\u00e4ggen tas bort, huggas av och falla ner. B\u00f6rdan som h\u00e4ngde p\u00e5 den ska f\u00f6rst\u00f6ras. S\u00e5 har HERREN talat."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetia om Tyrus - Profetia om Tyrus. J\u00e4mra er, ni Tarshishskepp, f\u00f6r det \u00e4r \u00f6delagt, utan hus och utan ing\u00e5ng. Fr\u00e5n kitteernas land n\u00e5r budskapet dem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sitt stumma, ni kustlandets inv\u00e5nare! K\u00f6pm\u00e4n fr\u00e5n Sidon, sj\u00f6farande m\u00e4n, uppfyllde dig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Av Shihors s\u00e4d och Nilflodens sk\u00f6rdar gjorde du vinster genom att fara \u00f6ver stora vatten och driva handel. Du blev en marknadsplats f\u00f6r folken."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "St\u00e5 d\u00e4r med skam, Sidon, f\u00f6r havet har sagt, havets f\u00e4ste s\u00e4ger: &#34;Jag har inte haft f\u00f6dslosm\u00e4rtor, inte f\u00f6tt barn, inte f\u00f6tt upp unga m\u00e4n eller fostrat jungfrur.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r ryktet kommer till Egypten b\u00e4var man vid nyheterna om Tyrus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dra bort till Tarshish och j\u00e4mra er, ni kustlandets inv\u00e5nare."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c4r detta er stolta stad fr\u00e5n forna dagar, vars f\u00f6tter bar henne bort f\u00f6r att bos\u00e4tta sig i fj\u00e4rran?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vem har best\u00e4mt detta om Tyrus, hon som delade ut kronor, hon vars k\u00f6pm\u00e4n var furstar och vars handelsm\u00e4n var jordens storm\u00e4n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "HERREN Sebaot har best\u00e4mt det, f\u00f6r att sl\u00e5 ner all stolt h\u00e4rlighet och \u00f6dmjuka jordens alla storm\u00e4n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bred ut dig \u00f6ver ditt land som Nilfloden, du dotter Tarshish. Du b\u00e4r ingen boja mer."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han r\u00e4ckte ut sin hand \u00f6ver havet, han fick kungariken att skaka. HERREN befallde att Kanaans f\u00e4sten skulle \u00f6del\u00e4ggas."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han sade: &#34;Du ska aldrig mer stoltsera, du kr\u00e4nkta jungfru, dotter Sidon. Bryt upp och dra bort till kitteernas land. Men inte heller d\u00e4r ska du f\u00e5 ro."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Se p\u00e5 kaldeernas land, det folket finns inte mer. Assyrierna gav det landet \u00e5t \u00f6kendjur. De reste sina bel\u00e4gringstorn, rev ner dess borgar och f\u00f6rvandlade det till en grush\u00f6g."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00e4mra er, ni Tarshishskepp, f\u00f6r er bef\u00e4stning \u00e4r f\u00f6rst\u00f6rd.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen ska Tyrus vara bortgl\u00f6mt i sjuttio \u00e5r, lika l\u00e4nge som en kungs dagar. Men efter sjuttio \u00e5r ska det g\u00e5 med Tyrus som i visan om den prostituerade:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "&#34;Ta din harpa och g\u00e5 runt i staden, du bortgl\u00f6mda prostituerade. Spela vackert och sjung flitigt, s\u00e5 att du blir ih\u00e5gkommen.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "F\u00f6r efter sjuttio \u00e5r ska HERREN se till Tyrus, och hon ska \u00e5ter ta emot prostitutionspengar och beg\u00e5 otukt med jordens alla l\u00e4nder i hela v\u00e4rlden."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men hennes handelsvinst och hennes l\u00f6n ska helgas \u00e5t HERREN. Det ska inte lagras eller l\u00e4ggas undan, utan hennes vinst ska g\u00e5 till dem som bor inf\u00f6r HERRENS ansikte, f\u00f6r att de ska f\u00e5 \u00e4ta sig m\u00e4tta och ha praktfulla kl\u00e4der."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den stora domen \u00f6ver hela jorden - Se, HERREN t\u00f6mmer jorden och \u00f6del\u00e4gger den. Han omv\u00e4lver dess yta och skingrar dess inv\u00e5nare."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Det g\u00e5r pr\u00e4sten som folket, husbonden som tj\u00e4naren, husmodern som tj\u00e4narinnan, s\u00e4ljaren som k\u00f6paren, l\u00e5ntagaren som l\u00e5ngivaren, den skuldsatte som borgensmannen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jorden blir helt \u00f6delagd och fullst\u00e4ndigt utplundrad, f\u00f6r HERREN har talat detta ord."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jorden s\u00f6rjer och vissnar, v\u00e4rlden tynar bort och vissnar, jordens stolta folk tynar bort."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jorden har blivit orenad under sina inv\u00e5nare, f\u00f6r de har \u00f6vertr\u00e4tt Guds undervisning, kr\u00e4nkt lagarna och brutit det eviga f\u00f6rbundet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r f\u00f6rt\u00e4r en f\u00f6rbannelse jorden, de som bor p\u00e5 den m\u00e5ste straffas f\u00f6r sin skuld. D\u00e4rf\u00f6r blir jordens inv\u00e5nare f\u00e4rre, bara n\u00e5gra f\u00e5 \u00e4r kvar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vinmusten s\u00f6rjer, vinstocken tynar bort. Alla som var hj\u00e4rteglada suckar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Det \u00e4r slut med tamburinernas fr\u00f6jd, de gladas sorl har slutat. Det \u00e4r slut med harpans gl\u00e4dje."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Man dricker inte vin under s\u00e5ng, rusdrycken \u00e4r bitter f\u00f6r dem som dricker den."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den \u00f6de staden ligger nerbruten, alla hus \u00e4r st\u00e4ngda s\u00e5 att ingen kommer in."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ute p\u00e5 gatorna h\u00f6rs sorgerop \u00f6ver vinet. All gl\u00e4dje har f\u00f6rm\u00f6rkats, all jordens fr\u00f6jd har flytt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bara f\u00f6r\u00f6delse \u00e4r kvar i staden, porten har slagits i spillror."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "F\u00f6r det ska bli p\u00e5 jorden bland folken som n\u00e4r oliver sl\u00e5s ner, som vid en eftersk\u00f6rd n\u00e4r vinsk\u00f6rden \u00e4r slut."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De h\u00f6jer sin r\u00f6st och ropar av fr\u00f6jd, de jublar h\u00f6gt fr\u00e5n havet \u00f6ver HERRENS h\u00f6ghet:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "&#34;\u00c4ra d\u00e4rf\u00f6r HERREN i \u00f6ster, \u00e4ra i havsl\u00e4nderna HERRENS, Israels Guds, namn.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fr\u00e5n jordens \u00e4nde h\u00f6r vi lovs\u00e5nger: &#34;\u00c4ra till den R\u00e4ttf\u00e4rdige!&#34; Men jag sade: Jag f\u00f6rg\u00e5s, jag f\u00f6rg\u00e5s, ve mig! F\u00f6rr\u00e4dare f\u00f6rr\u00e5der, f\u00f6rr\u00e4diskt f\u00f6rr\u00e5der f\u00f6rr\u00e4darna."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Fruktan, fallgrop och f\u00e4lla v\u00e4ntar er, ni jordens inv\u00e5nare."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Det ska ske att den som flyr fr\u00e5n farans rop st\u00f6rtar i fallgropen, och den som kommer upp ur fallgropen f\u00e5ngas i f\u00e4llan, f\u00f6r f\u00f6nstren i h\u00f6jden \u00e4r \u00f6ppna och jordens grundvalar skakar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jorden brister, ja, den brister. Jorden r\u00e4mnar, ja, den r\u00e4mnar. Jorden vacklar, ja, den vacklar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jorden raglar som en drucken. Den svajar fram och tillbaka som en vakthydda i tr\u00e4dets topp. Dess missg\u00e4rning vilar tung p\u00e5 den. Den ska falla och inte mer resa sig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen ska HERREN straffa h\u00f6jdens h\u00e4r uppe i h\u00f6jden och jordens kungar nere p\u00e5 jorden."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De ska samlas ihop som f\u00e5ngar i f\u00e5nggropen, de ska st\u00e4ngas inne i f\u00e4ngelse. Efter l\u00e5ng tid n\u00e5r straffet dem."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 ska m\u00e5nen blygas och solen sk\u00e4mmas, f\u00f6r HERREN Sebaot ska d\u00e5 vara kung p\u00e5 Sions berg och i Jerusalem och inf\u00f6r sina \u00e4ldste, i h\u00e4rlighet."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lovs\u00e5ng till Herren f\u00f6r hans seger - HERRE, du \u00e4r min Gud! Jag vill upph\u00f6ja dig, jag vill prisa ditt namn, f\u00f6r du g\u00f6r underbara ting, dina beslut fr\u00e5n forna tider med trofasthet och sanning."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Du har gjort stad till stenh\u00f6g, bef\u00e4st stad till ruiner. Fr\u00e4mlingarnas f\u00e4ste ska inte l\u00e4ngre vara en stad, det ska aldrig mer byggas upp."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska det m\u00e4ktiga folket \u00e4ra dig, de skoningsl\u00f6sa hedningarnas st\u00e4der frukta dig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Du \u00e4r ett skydd f\u00f6r den svage, ett skydd f\u00f6r den fattige i hans n\u00f6d, en tillflykt undan storm, en skugga undan hetta. F\u00f6r de skoningsl\u00f6sas andedr\u00e4kt \u00e4r som en storm mot en v\u00e4gg."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Som du kuvar hettan n\u00e4r det \u00e4r som torrast, s\u00e5 kuvar du fr\u00e4mlingarnas larm. Som hettan d\u00e4mpas av molnets skugga, s\u00e5 d\u00e4mpas de skoningsl\u00f6sas s\u00e5ng."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Herrens festm\u00e5ltid - HERREN Sebaot ska p\u00e5 detta berg g\u00f6ra en festm\u00e5ltid f\u00f6r alla folk, en festm\u00e5ltid med feta r\u00e4tter och lagrade viner, feta, mustiga r\u00e4tter och lagrat, klarat vin."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han ska p\u00e5 detta berg utpl\u00e5na den sl\u00f6ja som besl\u00f6jar alla folk, det t\u00e4ckelse som t\u00e4cker alla folkslag."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han ska utpl\u00e5na d\u00f6den f\u00f6r evigt. Herren Gud ska torka t\u00e5rarna fr\u00e5n alla ansikten och ta bort sitt folks van\u00e4ra fr\u00e5n hela jorden, f\u00f6r HERREN har talat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen ska man s\u00e4ga: Se, h\u00e4r \u00e4r v\u00e5r Gud! Honom hoppades vi p\u00e5, att han skulle fr\u00e4lsa oss. Ja, h\u00e4r \u00e4r HERREN som vi hoppades p\u00e5. L\u00e5t oss vara glada och jubla \u00f6ver hans fr\u00e4lsning."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6r HERRENS hand ska vila \u00f6ver detta berg, men Moab ska trampas ner i sitt land som halm trampas ner i g\u00f6dselh\u00f6gen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4r ska han breda ut sina h\u00e4nder som simmaren g\u00f6r f\u00f6r att simma, men hans stolthet ska brytas ner trots hans h\u00e4nders alla konster."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ja, dina murars h\u00f6ga f\u00e4stningsverk st\u00f6rtar han och \u00f6dmjukar, han tar ner dem till jorden, ner i stoftet."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lovs\u00e5ng - P\u00e5 den dagen ska man sjunga denna s\u00e5ng i Juda land: Vi har en stark stad. Fr\u00e4lsningen g\u00f6r han till murar och v\u00e4rn."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00d6ppna portarna och l\u00e5t ett r\u00e4ttf\u00e4rdigt folk t\u00e5ga in, ett folk som f\u00f6rblir troget."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Den som \u00e4r fast i sitt sinne bevarar du i frid, i frid, f\u00f6r han f\u00f6rtr\u00f6star p\u00e5 dig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6rtr\u00f6sta p\u00e5 HERREN f\u00f6r evigt, f\u00f6r HERREN HERREN \u00e4r en evig klippa."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han st\u00f6rtar ner dem som tronar i h\u00f6jden, den stolta staden \u00f6dmjukar han. Han sl\u00e5r den ner till jorden, han tar ner den i stoftet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Den trampas ner under f\u00f6tterna \u2013 fattigas f\u00f6tter, svagas steg."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den r\u00e4ttf\u00e4rdiges v\u00e4g \u00e4r j\u00e4mn. Du, den R\u00e4ttvise, j\u00e4mnar den r\u00e4ttf\u00e4rdiges stig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ja, p\u00e5 dina domars v\u00e4g, HERRE, v\u00e4ntar vi dig. Ditt namn och din \u00e4ra \u00e4r v\u00e5r sj\u00e4ls l\u00e4ngtan."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Min sj\u00e4l l\u00e4ngtar efter dig om natten, anden i mig s\u00f6ker dig, f\u00f6r n\u00e4r dina domar drabbar jorden l\u00e4r sig v\u00e4rldens inv\u00e5nare r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r den ogudaktige f\u00e5r n\u00e5d l\u00e4r han sig inte r\u00e4ttf\u00e4rdighet. I det land d\u00e4r r\u00e4tt skulle r\u00e5da handlar han or\u00e4tt, han ser inte HERRENS h\u00f6ghet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "HERRE, din hand \u00e4r upplyft, men de ser det inte. De ska se din iver f\u00f6r folket och blygas, den eld som \u00e4r avsedd f\u00f6r dina fiender ska f\u00f6rt\u00e4ra dem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "HERRE, du ska ge oss frid, f\u00f6r allt som vi har utr\u00e4ttat har du utf\u00f6rt \u00e5t oss."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "HERRE v\u00e5r Gud, andra herrar \u00e4n du har h\u00e4rskat \u00f6ver oss, men bara genom dig prisar vi ditt namn."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De \u00e4r d\u00f6da, de f\u00e5r inte liv igen, deras andar kan inte uppst\u00e5. D\u00e4rf\u00f6r har du gripit in och f\u00f6rgjort dem, du har utpl\u00e5nat minnet av dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Du har f\u00f6r\u00f6kat folket, HERRE. Du har f\u00f6r\u00f6kat folket och visat dig h\u00e4rlig, du har utvidgat landets alla gr\u00e4nser."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "HERRE, i n\u00f6den s\u00f6kte de dig, de utg\u00f6t tysta b\u00f6ner n\u00e4r din tillr\u00e4ttavisning drabbade dem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Som en havande kvinna v\u00e5ndas n\u00e4r hon \u00e4r n\u00e4ra att f\u00f6da och ropar ut sin sm\u00e4rta, s\u00e5 \u00e4r det med oss inf\u00f6r dig, HERRE."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vi var havande och v\u00e5ndades, men vi f\u00f6dde vind. Vi har inte gett landet fr\u00e4lsning, och ingen f\u00f6ds till att bo p\u00e5 jorden."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dina d\u00f6da ska bli levande, mina d\u00f6das kroppar ska uppst\u00e5. Vakna upp och jubla, ni som bor i stoftet, f\u00f6r din dagg \u00e4r ljusets dagg, och jorden ska ge igen de avsomnade."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kom, mitt folk, och g\u00e5 in i dina kamrar, st\u00e4ng igen d\u00f6rrarna efter dig. G\u00f6m dig ett litet \u00f6gonblick tills vreden har g\u00e5tt f\u00f6rbi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "F\u00f6r se, HERREN kommer ut ur sin boning f\u00f6r att straffa jordens inv\u00e5nare f\u00f6r deras missg\u00e4rning. Jorden ska blotta sina blodskulder och inte l\u00e4ngre d\u00f6lja sina dr\u00e4pta."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israel, Herrens ving\u00e5rd - P\u00e5 den dagen ska HERREN med sitt h\u00e5rda, stora och starka sv\u00e4rd straffa Leviatan, den snabba ormen, Leviatan, den ringlande ormen, och han ska d\u00f6da draken i havet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sjung p\u00e5 den dagen om den underbara ving\u00e5rden:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag, HERREN, sk\u00f6ter om den, st\u00e4ndigt vattnar jag den. B\u00e5de dag och natt vaktar jag den s\u00e5 att ingen ska skada den."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag hyser ingen vrede. Hade jag t\u00f6rne och tistel att strida emot, skulle jag g\u00e5 l\u00f6s p\u00e5 dem och br\u00e4nna upp alltsammans."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Eller ocks\u00e5 s\u00f6ker man skydd hos mig f\u00f6r att sluta fred med mig. Ja, fred ska man sluta med mig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "I kommande dagar ska Jakob sl\u00e5 rot, Israel gr\u00f6nska och blomstra. De ska fylla hela v\u00e4rlden med frukt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Har han slagit Israel s\u00e5 som han slog dem som slog hans folk? Eller dr\u00e4pte han Israel s\u00e5 som dess dr\u00e5pare blev dr\u00e4pta?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nej, noggrant utm\u00e4tt gick du till r\u00e4tta med dem n\u00e4r de s\u00e4ndes bort. Han f\u00f6rdrev dem med sin h\u00e5rda vind p\u00e5 \u00f6stanstormens dag."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men d\u00e4rf\u00f6r blir ocks\u00e5 Jakobs skuld f\u00f6rsonad, och detta blir f\u00f6ljden av att deras synd tas bort: Han krossar alla altarstenar som n\u00e4r kalksten smulas s\u00f6nder. Asherap\u00e5lar och solstoder ska inte mer resas."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den bef\u00e4sta staden \u00e4r \u00f6de, en folktom plats, \u00f6vergiven som en \u00f6ken. Kalvar betar d\u00e4r och l\u00e4gger sig d\u00e4r, de biter av dess kvistar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r grenarna \u00e4r torra bryter man av dem, och kvinnor kommer och g\u00f6r upp eld med dem, f\u00f6r detta \u00e4r ett folk utan f\u00f6rst\u00e5nd. D\u00e4rf\u00f6r har deras Skapare inget f\u00f6rbarmande med dem, han som har format dem visar dem ingen n\u00e5d."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Det ska ske p\u00e5 den dagen att HERREN klappar ut kornen, \u00e4nda fr\u00e5n den strida floden till Egyptens b\u00e4ckravin, och ni ska samlas in en och en, ni Israels barn."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och det ska ske p\u00e5 den dagen att man bl\u00e5ser i en stor basun, och de som var f\u00f6rsvunna i Assyriens land och f\u00f6rdrivna till Egyptens land ska d\u00e5 komma och tillbe HERREN p\u00e5 det heliga berget i Jerusalem."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ve \u00f6ver Samaria - Ve dig, du stolta krona av Efraims druckna m\u00e4n, du vissnande blomma av hans str\u00e5lande h\u00e4rlighet p\u00e5 berget \u00f6ver de vinberusades b\u00f6rdiga dal!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Se, fr\u00e5n HERREN kommer en som \u00e4r stark och m\u00e4ktig, som en hagelskur, en f\u00f6r\u00f6dande storm, som en flod med v\u00e4ldiga vatten som forsar fram med kraft och sl\u00e5r allt till marken."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Den stolta kronan av Efraims druckna m\u00e4n trampas d\u00e5 under f\u00f6tterna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Den vissnande blomman av hans str\u00e5lande h\u00e4rlighet p\u00e5 berget \u00f6ver den b\u00f6rdiga dalen ska bli som ett tidigt fikon som mognat f\u00f6re sommaren: N\u00e4r n\u00e5gon f\u00e5r se det slukar han det, s\u00e5 snart det \u00e4r i hans hand."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen ska HERREN Sebaot bli en h\u00e4rlig krona och en str\u00e5lande krans f\u00f6r dem som \u00e4r kvar av hans folk."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han ska bli en r\u00e4ttens ande f\u00f6r den som skipar r\u00e4tt och en styrka f\u00f6r dem som driver fienden p\u00e5 porten."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men ocks\u00e5 de raglar av vin och vinglar av starka drycker. B\u00e5de pr\u00e4st och profet raglar av starka drycker. De \u00e4r berusade av vin och vinglar. De raglar n\u00e4r de profeterar, de stapplar n\u00e4r de skipar r\u00e4tt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Alla bord \u00e4r t\u00e4ckta med \u00e4ckliga spyor, det finns ingen ren fl\u00e4ck."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "&#34;Vem kan han l\u00e4ra f\u00f6rst\u00e5nd? F\u00f6r vem f\u00f6rklarar han budskapet? F\u00f6r dem som just \u00e4r avvanda fr\u00e5n modersmj\u00f6lken, nyss tagna fr\u00e5n modersbr\u00f6stet?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6r det \u00e4r bud p\u00e5 bud, bud p\u00e5 bud, ljud p\u00e5 ljud, ljud p\u00e5 ljud, lite h\u00e4r, lite d\u00e4r!&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ja, genom stammande l\u00e4ppar och p\u00e5 fr\u00e4mmande spr\u00e5k ska han tala till detta folk,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "han som en g\u00e5ng sade till dem: &#34;H\u00e4r \u00e4r viloplatsen, l\u00e5t den tr\u00f6tte vila. H\u00e4r finns ro.&#34; Men de ville inte lyssna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och HERRENS ord blev f\u00f6r dem &#34;bud p\u00e5 bud, bud p\u00e5 bud, ljud p\u00e5 ljud, ljud p\u00e5 ljud, lite h\u00e4r, lite d\u00e4r.&#34; S\u00e5 ska de, d\u00e4r de g\u00e5r, falla bakl\u00e4nges och krossas, bli sn\u00e4rjda och f\u00e5ngade."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "H\u00f6r d\u00e4rf\u00f6r HERRENS ord, ni h\u00e5nare som h\u00e4rskar \u00f6ver folket h\u00e4r i Jerusalem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ni s\u00e4ger: &#34;Vi har slutit f\u00f6rbund med d\u00f6den, vi har ing\u00e5tt en pakt med d\u00f6dsriket. N\u00e4r gisslet far fram som en st\u00f6rtflod ska det inte n\u00e5 oss, f\u00f6r vi har gjort l\u00f6gnen till v\u00e5r tillflykt, falskheten till v\u00e5rt g\u00f6mst\u00e4lle.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren Gud s\u00e5: Se, jag har lagt en grundsten i Sion, en bepr\u00f6vad sten, en dyrbar h\u00f6rnsten, en fast grundval. Den som tror p\u00e5 den beh\u00f6ver inte fly."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och jag ska l\u00e5ta r\u00e4tten vara m\u00e4tsn\u00f6ret och r\u00e4ttf\u00e4rdigheten s\u00e4nklodet. Hagel ska sl\u00e5 ner l\u00f6gnens tillflykt, vatten ska sk\u00f6lja bort g\u00f6mst\u00e4llet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ert f\u00f6rbund med d\u00f6den ska uppl\u00f6sas, er pakt med d\u00f6dsriket ska inte best\u00e5. N\u00e4r gisslet far fram som en st\u00f6rtflod ska ni bli nertrampade av det."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u00e5 ofta det far fram ska det tr\u00e4ffa er. Morgon efter morgon ska det fara fram, b\u00e5de dag och natt. Det blir bara f\u00f6rf\u00e4ran n\u00e4r man f\u00f6rst\u00e5r budskapet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e4ngen \u00e4r f\u00f6r kort att str\u00e4cka ut sig p\u00e5, t\u00e4cket f\u00f6r smalt att svepa in sig i."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ja, HERREN ska resa sig som p\u00e5 Perasims berg, och han ska vredgas som i Gibeons dal f\u00f6r att utf\u00f6ra sitt verk, sitt fr\u00e4mmande verk, och fullg\u00f6ra sitt arbete, sitt f\u00f6runderliga arbete."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sluta nu med ert h\u00e5n, s\u00e5 att era band inte dras \u00e5t \u00e4nnu h\u00e5rdare, f\u00f6r jag har h\u00f6rt fr\u00e5n Herren Gud Sebaot om f\u00f6r\u00f6delse och beslutad straffdom \u00f6ver hela jorden."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Lyssna och h\u00f6r min r\u00f6st, ge akt och h\u00f6r mina ord."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r bonden vill s\u00e5, pl\u00f6jer han d\u00e5 st\u00e4ndigt och hackar upp och harvar sin \u00e5ker?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e4r han har f\u00e5tt marken j\u00e4mn, str\u00f6r han d\u00e5 inte ut svartkummin och kryddkummin, s\u00e5r vete i rader och korn p\u00e5 dess plats och sp\u00e4ltvete i kanten?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "F\u00f6r hans Gud har undervisat honom och l\u00e4rt honom det r\u00e4tta s\u00e4ttet."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Man tr\u00f6skar ju inte svartkummin med tr\u00f6sksl\u00e4de eller kryddkummin med vagnshjul, utan man klappar ut svartkummin med stav och kryddkummin med k\u00e4pp."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Br\u00f6ds\u00e4d tr\u00f6skas men inte i det o\u00e4ndliga, man driver inte st\u00e4ndigt sina vagnshjul och h\u00e4star \u00f6ver den. Man vill ju inte tr\u00f6ska s\u00f6nder den."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ocks\u00e5 detta kommer fr\u00e5n HERREN Sebaot, underbar i r\u00e5d och stor i vishet."
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jerusalems bel\u00e4gring och r\u00e4ddning - Ve dig, Ariel, Ariel, staden d\u00e4r David slog upp sitt l\u00e4ger! L\u00e4gg \u00e5r till \u00e5r, l\u00e5t h\u00f6gtiderna fullborda sitt kretslopp,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "s\u00e5 ska jag ans\u00e4tta Ariel. D\u00e4r ska bli sorg och j\u00e4mmer, och den ska vara f\u00f6r mig ett verkligt Ariel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag ska sl\u00e5 l\u00e4ger runt omkring dig, omringa dig med bel\u00e4gringsvallar och resa upp b\u00e5lverk mot dig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 ska du bli f\u00f6rnedrad och tala djupt nerifr\u00e5n jorden, d\u00e4mpade ska dina ord komma fram ur stoftet. Din r\u00f6st ska h\u00f6ras ur jorden som en andes r\u00f6st, ur stoftet ska du viska fram dina ord."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men dina m\u00e5nga fiender ska bli som fint damm, v\u00e5ldsm\u00e4nnens skara som bortflygande agnar. Det ska ske pl\u00f6tsligt, p\u00e5 ett \u00f6gonblick."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fr\u00e5n HERREN Sebaot ska straffet komma med \u00e5ska och jordb\u00e4vning och v\u00e4ldigt d\u00e5n, med storm och ov\u00e4der och flammor av f\u00f6rt\u00e4rande eld."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och alla de m\u00e5nga folk som f\u00f6rde krig mot Ariel, alla som drog ut i strid mot det och dess borg och ansatte det ska vara som en dr\u00f6msyn om natten."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Som n\u00e4r den hungrige dr\u00f6mmer att han \u00e4ter men vaknar och k\u00e4nner att magen \u00e4r tom, som n\u00e4r den t\u00f6rstige dr\u00f6mmer att han dricker men vaknar matt och t\u00f6rstig, s\u00e5 ska det g\u00e5 med alla de folk som drog ut i strid mot Sions berg."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "H\u00e4pna och f\u00f6rundras, stirra er blinda och var blinda! De \u00e4r druckna men inte av vin, de raglar men inte av starka drycker."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6r HERREN har utgjutit \u00f6ver er en ande med djup s\u00f6mn. Han har slutit era \u00f6gon, profeterna, och t\u00e4ckt \u00f6ver era huvuden, siarna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "All uppenbarelse har f\u00f6r er blivit som orden i en f\u00f6rseglad bokrulle. R\u00e4cker man en s\u00e5dan bokrulle till n\u00e5gon som kan l\u00e4sa och s\u00e4ger: &#34;L\u00e4s det&#34;, s\u00e5 svarar han: &#34;Jag kan inte, den \u00e4r ju f\u00f6rseglad.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och r\u00e4cker man den till n\u00e5gon som inte kan l\u00e4sa och s\u00e4ger: &#34;L\u00e4s det&#34;, s\u00e5 svarar han: &#34;Jag kan inte l\u00e4sa.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Herren har sagt: Detta folk kommer n\u00e4ra med sin mun och \u00e4rar mig med sina l\u00e4ppar, men h\u00e5ller sitt hj\u00e4rta l\u00e5ngt ifr\u00e5n mig. D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r deras v\u00f6rdnad f\u00f6r mig bara ett inl\u00e4rt m\u00e4nniskobud."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Se, d\u00e4rf\u00f6r ska jag \u00e4n en g\u00e5ng g\u00f6ra underbara ting med detta folk, underbara och f\u00f6runderliga. De visas vishet ska f\u00f6rg\u00e5, de f\u00f6rst\u00e5ndigas f\u00f6rst\u00e5nd ska f\u00f6rm\u00f6rkas."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ve dem som g\u00e5r ner i djupen f\u00f6r att d\u00f6lja sina planer f\u00f6r HERREN, som g\u00f6r sina g\u00e4rningar i m\u00f6rkret och s\u00e4ger: &#34;Vem ser oss? Vem k\u00e4nner oss?&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hur bakv\u00e4nda \u00e4r ni inte! Ska leran anses lika med krukmakaren? Ska verket s\u00e4ga om sin m\u00e4stare: &#34;Han har inte gjort mig&#34;? Eller ska det formade s\u00e4ga om honom som har format det: &#34;Han f\u00f6rst\u00e5r ingenting&#34;?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c4nnu en liten tid och Libanon ska f\u00f6rvandlas till ett b\u00f6rdigt f\u00e4lt, och det b\u00f6rdiga f\u00e4ltet ska r\u00e4knas som vildmark."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Den dagen ska de d\u00f6va h\u00f6ra bokens ord och de blindas \u00f6gon se ur dunkel och m\u00f6rker."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De \u00f6dmjuka ska f\u00e5 allt st\u00f6rre gl\u00e4dje i HERREN, de fattigaste bland m\u00e4nniskor ska fr\u00f6jda sig i Israels Helige."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Det \u00e4r f\u00f6rbi med de v\u00e5ldsamma, det \u00e4r slut med h\u00e5narna. Alla som ville det onda utrotas,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "de som med sitt ord fick m\u00e4nniskor att synda, som sn\u00e4rjde den som skulle skipa r\u00e4tt i porten och \u00e5sidosatte r\u00e4tten f\u00f6r den r\u00e4ttf\u00e4rdige med l\u00f6gn."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN s\u00e5 till Jakobs hus, han som befriade Abraham: Jakob ska inte mer beh\u00f6va blygas, hans ansikte ska inte l\u00e4ngre blekna,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "f\u00f6r n\u00e4r han, allts\u00e5 hans barn, ser mina h\u00e4nders verk ibland sig, kommer de att h\u00e5lla mitt namn heligt. De kommer att h\u00e5lla Jakobs Helige helig och b\u00e4va f\u00f6r Israels Gud."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De som g\u00e5tt vilse i anden ska f\u00e5 f\u00f6rst\u00e5nd, de som klagar ska ta emot undervisning."
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lita p\u00e5 Herren och inte p\u00e5 Egypten - Ve de upproriska barnen! s\u00e4ger HERREN. De r\u00e5dsl\u00e5r utan mig, de sluter f\u00f6rbund utan att min Ande \u00e4r med, s\u00e5 att de d\u00e4rigenom hopar synd p\u00e5 synd."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De drar ner till Egypten utan att ha r\u00e5dfr\u00e5gat min mun, f\u00f6r att s\u00f6ka skydd hos farao och f\u00e5 tillflykt under Egyptens skugga."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Faraos beskydd ska bli er till skam, tillflykten under Egyptens skugga en f\u00f6r\u00f6dmjukelse."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6r hans furstar var i Soan och hans s\u00e4ndebud kom \u00e4nda till Hanes,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "men alla ska sk\u00e4mmas \u00f6ver ett folk som inte kan hj\u00e4lpa dem. De \u00e4r inte till hj\u00e4lp eller nytta, bara till skam och h\u00e5n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Profetia om djuren i Negev. Genom farornas och \u00e5ngestens land d\u00e4r lejon och lejonhonor har sitt tillh\u00e5ll, d\u00e4r huggormar och vajande giftormar bor, b\u00e4r de sina rikedomar p\u00e5 \u00e5snors ryggar och sina skatter p\u00e5 kamelers pucklar, till ett folk som inte kan hj\u00e4lpa dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "F\u00f6r Egyptens hj\u00e4lp \u00e4r f\u00f6rg\u00e4ves och till ingen nytta. D\u00e4rf\u00f6r kallar jag Egypten &#34;Rahab som inget utr\u00e4ttar&#34;."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Faran i att f\u00f6rakta Guds ord - G\u00e5 nu och skriv detta p\u00e5 en tavla inf\u00f6r dem och nerteckna det i en bok, s\u00e5 att det bevaras f\u00f6r kommande dagar, alltid och f\u00f6r evigt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00f6r det \u00e4r ett upproriskt folk, barn som ljuger, barn som inte vill h\u00f6ra HERRENS undervisning"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och som s\u00e4ger till siarna: &#34;Sluta med era syner!&#34; och till profeterna: &#34;Profetera inte det som \u00e4r sant f\u00f6r oss! Tala n\u00e5got smickrande till oss, profetera n\u00e5got bedr\u00e4gligt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vik av fr\u00e5n v\u00e4gen, g\u00e5 bort fr\u00e5n stigen, l\u00e5t oss slippa se Israels Helige!&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Israels Helige: &#34;Eftersom ni f\u00f6rkastar detta ord och f\u00f6rtr\u00f6star p\u00e5 v\u00e5ld och list och f\u00f6rlitar er p\u00e5 s\u00e5dant,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "ska denna missg\u00e4rning bli f\u00f6r er som en spricka i en h\u00f6g mur, som buktar ut mer och mer tills muren pl\u00f6tsligt rasar p\u00e5 ett \u00f6gonblick."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Den ska krossas som en lerkruka, s\u00e5 skoningsl\u00f6st att man inte kan finna en sk\u00e4rva stor nog f\u00f6r att h\u00e4mta eld fr\u00e5n eldstaden eller \u00f6sa upp vatten ur dammen.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5 s\u00e4ger Herren Gud, Israels Helige: &#34;Om ni v\u00e4nder om och \u00e4r stilla blir ni fr\u00e4lsta. Genom stillhet och tillit blir ni starka.&#34; Men ni vill inte."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ni s\u00e4ger: &#34;Nej, vi t\u00e4nker fly p\u00e5 h\u00e4star.&#34; D\u00e4rf\u00f6r ska ni ocks\u00e5 fly. &#34;Vi ska rida i v\u00e4g p\u00e5 snabba h\u00e4star.&#34; D\u00e4rf\u00f6r ska ocks\u00e5 era f\u00f6rf\u00f6ljare vara snabba."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tusen ska fly f\u00f6r en endas hot, och f\u00f6r fem m\u00e4ns hot ska ni alla fly, tills det som \u00e4r kvar av er \u00e4r som en flaggst\u00e5ng p\u00e5 en bergstopp, som ett baner p\u00e5 en kulle."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r v\u00e4ntar HERREN p\u00e5 att f\u00e5 visa er n\u00e5d, d\u00e4rf\u00f6r \u00e4r han upph\u00f6jd f\u00f6r att visa er barmh\u00e4rtighet, f\u00f6r HERREN \u00e4r en domens Gud. Saliga \u00e4r alla som v\u00e4ntar p\u00e5 honom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Herren ska v\u00e4lsigna sitt folk - O, du Sions folk, som bor i Jerusalem, gr\u00e5t inte mer. Han ska f\u00f6rvisso f\u00f6rbarma sig \u00f6ver dig n\u00e4r du ropar. S\u00e5 snart han h\u00f6r din r\u00f6st ska han svara dig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Herren ska ge dig n\u00f6dens br\u00f6d och lidandets dryck, men sedan ska dina l\u00e4rare inte l\u00e4ngre vara dolda, utan dina \u00f6gon ska se dina l\u00e4rare."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och vare sig du viker av \u00e5t h\u00f6ger eller v\u00e4nster, s\u00e5 ska dina \u00f6ron h\u00f6ra detta ord bakom dig: &#34;H\u00e4r \u00e4r v\u00e4gen, g\u00e5 p\u00e5 den.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Silvret som dina snidade avgudabilder \u00e4r \u00f6verdragna med och guldet som dina gjutna avgudabilder \u00e4r belagda med ska du d\u00e5 anse vara orent. Du ska kasta bort det som n\u00e5got orent och s\u00e4ga till det: &#34;Bort h\u00e4rifr\u00e5n!&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och han ska ge regn \u00e5t den s\u00e4d du har s\u00e5tt i jorden, och markens gr\u00f6da ska ge dig br\u00f6d som \u00e4r rikligt och n\u00e4rande. Den dagen ska din boskap f\u00e5 beta p\u00e5 stora betesmarker."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Oxarna och \u00e5snorna, de som bearbetar jorden, ska \u00e4ta saltad blands\u00e4d som kastats med kastskovel och h\u00f6gaffel."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "P\u00e5 den stora slaktens dag, n\u00e4r tornen faller, ska b\u00e4ckar med str\u00f6mmande vatten fl\u00f6da fram p\u00e5 alla h\u00f6ga berg och alla stora h\u00f6jder."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "M\u00e5nens ljus ska vara som solens och solens ljus ska vara sju g\u00e5nger klarare, som ett sjufaldigt dagsljus, n\u00e4r den dag kommer d\u00e5 HERREN f\u00f6rbinder sitt folks skador och helar s\u00e5ren efter slagen som det f\u00e5tt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Dom \u00f6ver Assyrien - Se, HERRENS namn kommer fj\u00e4rran ifr\u00e5n med brinnande vrede och med tunga r\u00f6kmoln. Hans l\u00e4ppar \u00e4r fulla av harm, hans tunga \u00e4r som f\u00f6rt\u00e4rande eld."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hans andedr\u00e4kt \u00e4r som en str\u00f6m som sv\u00e4mmar \u00f6ver och n\u00e5r \u00e4nda upp till halsen, f\u00f6r han vill s\u00e5lla hednafolken i f\u00f6rintelsens s\u00e5ll och l\u00e4gga i folkens mun ett betsel som leder dem vilse."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 ska ni sjunga som under en natt d\u00e5 man firar helig h\u00f6gtid, och era hj\u00e4rtan ska gl\u00e4dja sig som n\u00e4r man under fl\u00f6jtspel t\u00e5gar upp p\u00e5 HERRENS berg, upp till Israels klippa."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Och HERREN ska l\u00e5ta h\u00f6ra sin majest\u00e4tiska r\u00f6st och visa hur hans arm drabbar med vrede och harm, med f\u00f6rt\u00e4rande eldsl\u00e5ga, storm och st\u00f6rtregn och hagelstenar."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Inf\u00f6r HERRENS r\u00f6st ska Assur gripas av skr\u00e4ck n\u00e4r han sl\u00e5r honom med sin stav."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Och s\u00e5 ofta staven far fram och HERREN efter sitt beslut l\u00e5ter den falla p\u00e5 honom, ska det ljuda av tamburiner och harpor. G\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng ska han lyfta sin arm f\u00f6r att strida mot honom."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "F\u00f6r en eldsgrop \u00e4r beredd sedan l\u00e4nge, \u00e4ven f\u00f6r kungen har den gjorts redo. Den \u00e4r djup och bred, dess b\u00e5l har eld och ved i \u00f6verfl\u00f6d, som en svavelstr\u00f6m ska HERRENS Ande s\u00e4tta den i brand."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren kan r\u00e4dda, inte Egypten - Ve dem som drar ner till Egypten f\u00f6r att f\u00e5 hj\u00e4lp. De f\u00f6rlitar sig p\u00e5 h\u00e4star och f\u00f6rtr\u00f6star p\u00e5 vagnar f\u00f6r att de \u00e4r m\u00e5nga, och p\u00e5 ryttare f\u00f6r att m\u00e4ngden \u00e4r stor. De v\u00e4nder inte sin blick till Israels Helige och fr\u00e5gar inte efter HERREN."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men ocks\u00e5 han \u00e4r vis och l\u00e5ter olyckan komma, han tar inte tillbaka sina ord. Han reser sig mot de ondas hus och mot hj\u00e4lp fr\u00e5n f\u00f6rbrytare."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "F\u00f6r egyptierna \u00e4r m\u00e4nniskor och inte Gud, deras h\u00e4star \u00e4r k\u00f6tt och inte ande. HERREN ska r\u00e4cka ut sin hand, och hj\u00e4lparen ska vackla och den hj\u00e4lpte falla, b\u00e5da g\u00e5r under tillsammans."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5 har HERREN sagt till mig: Liksom ett lejon ryter, ett ungt lejon \u00f6ver sitt rov n\u00e4r m\u00e5nga herdar samlas emot det, och inte skr\u00e4ms av herdarnas rop eller r\u00e4ds deras ov\u00e4sen, s\u00e5 ska HERREN Sebaot komma ner f\u00f6r att strida p\u00e5 Sions berg och uppe p\u00e5 dess h\u00f6jd."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Som f\u00e5geln breder ut sina vingar ska HERREN Sebaot beskydda Jerusalem. Han ska beskydda och hj\u00e4lpa, skona och r\u00e4dda."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "V\u00e4nd om till honom som ni s\u00e5 djupt har avfallit ifr\u00e5n, ni Israels barn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "F\u00f6r p\u00e5 den dagen ska var och en kasta bort sina avgudar av silver och avgudar av guld, som era h\u00e4nder har gjort \u00e5t er till synd."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Assur ska falla, men inte genom en mans sv\u00e4rd. Ett sv\u00e4rd som inte \u00e4r en m\u00e4nniskas ska f\u00f6rt\u00e4ra honom. Han ska fly f\u00f6r sv\u00e4rd, och hans unga m\u00e4n ska bli slavar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hans klippa ska f\u00f6rg\u00e5s av skr\u00e4ck, och hans furstar ska f\u00f6rf\u00e4rade fly f\u00f6r baneret. S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, han som har sin eld p\u00e5 Sion och sin ugn i Jerusalem."
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "R\u00e4ttf\u00e4rdighetens rike - Se, en kung ska regera i r\u00e4ttf\u00e4rdighet, furstar ska styra med r\u00e4ttvisa."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En man ska vara som en tillflykt i stormen, som ett skydd mot st\u00f6rtskuren, som vattenb\u00e4ckar i en \u00f6demark, som skuggan av en v\u00e4ldig klippa i ett t\u00f6rstigt land."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De som har \u00f6gon att se med ska inte vara f\u00f6rblindade, de som har \u00f6ron att h\u00f6ra med ska lyssna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De obet\u00e4nksammas hj\u00e4rtan ska f\u00f6rst\u00e5 kunskap, och de stammandes tunga ska tala flytande och klart."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5ren ska d\u00e5 inte mer kallas \u00e4del, girigbuken inte kallas gener\u00f6s."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "F\u00f6r en d\u00e5re talar d\u00e5rskap, hans hj\u00e4rta g\u00f6r det som \u00e4r or\u00e4tt, s\u00e5 att han handlar ogudaktigt och sprider villol\u00e4ror om HERREN. Han sv\u00e4lter ut den hungriges sj\u00e4l och hindrar den t\u00f6rstige fr\u00e5n att dricka."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Girigbukens vapen \u00e4r onda, han t\u00e4nker ut ondskefulla planer f\u00f6r att f\u00f6rd\u00e4rva de betryckta med l\u00f6gnaktiga ord och den fattige n\u00e4r han v\u00e4djar om r\u00e4ttvisa."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men den \u00e4dle t\u00e4nker \u00e4dla tankar, han st\u00e5r fast vid det som \u00e4r \u00e4delt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dom och uppr\u00e4ttelse - Ni kvinnor som \u00e4r s\u00e5 s\u00e4kra, res er upp och h\u00f6r min r\u00f6st! Ni sj\u00e4lvs\u00e4kra d\u00f6ttrar, lyssna till mina ord!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r dagar lagts till \u00e5r ska ni darra, ni som \u00e4r s\u00e5 sorgl\u00f6sa, f\u00f6r vinsk\u00f6rden uteblir, ingen fruktsk\u00f6rd kommer mer."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "B\u00e4va, ni s\u00e4kra, darra, ni sorgl\u00f6sa, l\u00e4gg av era kl\u00e4der och blotta er, b\u00e4r s\u00e4cktyg runt era h\u00f6fter!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sl\u00e5 er mot br\u00f6sten och klaga \u00f6ver de vackra f\u00e4lten, \u00f6ver de fruktbara vinstockarna,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00f6ver mitt folks \u00e5krar d\u00e4r t\u00f6rne och tistel skjuter upp, \u00f6ver gl\u00e4djens alla boningar i den yra staden."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f6r palatset blir \u00f6vergivet, den folkrika staden l\u00e4mnas \u00f6de. Ofelh\u00f6jden med tornet f\u00f6rvandlas till grotth\u00e5lor f\u00f6r evigt, till gl\u00e4dje f\u00f6r vild\u00e5snor och bete f\u00f6r hjordar \u2013"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "tills Anden fr\u00e5n h\u00f6jden blir utgjuten \u00f6ver oss och \u00f6knen blir ett b\u00f6rdigt f\u00e4lt, och det b\u00f6rdiga f\u00e4ltet r\u00e4knas som skog."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 ska r\u00e4tten ta sin boning i \u00f6knen, r\u00e4ttf\u00e4rdigheten bo p\u00e5 det b\u00f6rdiga f\u00e4ltet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "R\u00e4ttf\u00e4rdighetens frukt ska vara frid, och r\u00e4ttf\u00e4rdighetens verk vara ro och trygghet f\u00f6r evigt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mitt folk ska bo i fridfulla hem, i trygga boningar och p\u00e5 s\u00e4kra viloplatser."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men hagel ska falla n\u00e4r skogen f\u00e4lls, och staden ska bli djupt \u00f6dmjukad."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Lyckliga \u00e4r ni som kan s\u00e5 vid alla vatten och l\u00e5ta oxen och \u00e5snan fritt str\u00f6va omkring."
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Assyriens fall och Sions r\u00e4ddning - Ve dig, du h\u00e4rjare som sj\u00e4lv inte har h\u00e4rjats, du f\u00f6rr\u00e4dare som sj\u00e4lv inte blivit f\u00f6rr\u00e5dd! N\u00e4r du \u00e4r f\u00e4rdig med att h\u00e4rja ska du sj\u00e4lv bli h\u00e4rjad, n\u00e4r du har slutat f\u00f6rr\u00e5da ska du sj\u00e4lv bli f\u00f6rr\u00e5dd."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERRE, f\u00f6rbarma dig \u00f6ver oss, vi hoppas p\u00e5 dig. Bli du v\u00e5r arm var morgon, v\u00e5r fr\u00e4lsning i n\u00f6dens tid."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "F\u00f6r det v\u00e4ldiga d\u00e5net flyr folken, inf\u00f6r ditt majest\u00e4t skingras folkslagen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Man ska f\u00f6rse sig med byte fr\u00e5n er, som n\u00e4r gr\u00e4smaskar f\u00f6rser sig. S\u00e5 som gr\u00e4shoppor st\u00f6rtar fram kastar han sig \u00f6ver det."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Upph\u00f6jd \u00e4r HERREN, f\u00f6r han bor i h\u00f6jden. Han uppfyller Sion med r\u00e4tt och r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han ska vara din framtids s\u00e4kra grund, rik p\u00e5 fr\u00e4lsning, vishet och kunskap. Fruktan f\u00f6r HERREN ska vara Sions skatt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "H\u00f6r, deras hj\u00e4ltar klagar d\u00e4rute, fredsbudb\u00e4rarna gr\u00e5ter bittert."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "V\u00e4garna \u00e4r \u00f6de, ingen g\u00e5r mer p\u00e5 stigarna. Han bryter f\u00f6rdrag, f\u00f6raktar st\u00e4der, tar ingen h\u00e4nsyn till m\u00e4nniskor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Landet s\u00f6rjer och f\u00f6rsm\u00e4ktar, Libanon blygs och tynar bort, Saron har blivit lik en \u00f6demark, Bashans och Karmels skogar f\u00e4ller sina l\u00f6v."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nu vill jag st\u00e5 upp, s\u00e4ger HERREN, nu vill jag resa mig, nu vill jag visa min h\u00f6ghet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Med halm g\u00e5r ni havande, och ni f\u00f6der str\u00e5. Er ande \u00e4r en eld som kommer att f\u00f6rt\u00e4ra er."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Folken ska f\u00f6rbr\u00e4nnas till kalk, likt avhugget t\u00f6rne ska de br\u00e4nnas upp i eld."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ni som \u00e4r l\u00e5ngt borta, h\u00f6r vad jag har gjort. Ni som \u00e4r n\u00e4ra, l\u00e4r k\u00e4nna min makt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Syndarna i Sion blir f\u00f6rskr\u00e4ckta, b\u00e4van griper de gudl\u00f6sa. &#34;Vem av oss kan h\u00e4rda ut vid en f\u00f6rt\u00e4rande eld? Vem av oss kan bo vid en evig gl\u00f6d?&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Den som vandrar i r\u00e4ttf\u00e4rdighet och talar vad r\u00e4tt \u00e4r, den som f\u00f6raktar det som vinns genom f\u00f6rtryck och som avh\u00e5ller sina h\u00e4nder fr\u00e5n att ta mutor, den som stoppar till sina \u00f6ron f\u00f6r att inte h\u00f6ra om blodsg\u00e4rningar och sluter sina \u00f6gon f\u00f6r att inte se det onda,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "han ska bo p\u00e5 h\u00f6jderna, klippf\u00e4sten ska vara hans v\u00e4rn. Sitt br\u00f6d ska han f\u00e5, vatten ska aldrig fattas honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En kung i sin sk\u00f6nhet ska dina \u00f6gon se, de ska blicka ut \u00f6ver ett vidstr\u00e4ckt land."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 ska ditt hj\u00e4rta t\u00e4nka tillbaka p\u00e5 skr\u00e4ckens tid: &#34;Var \u00e4r nu skrivarna, var \u00e4r skatteindrivarna, var \u00e4r de som r\u00e4knade tornen?&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Du slipper d\u00e5 se det vildsinta folket, folket med obegripligt spr\u00e5k som ingen kunde f\u00f6rst\u00e5, vars stammande tungom\u00e5l ingen kunde tyda."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Se p\u00e5 Sion, v\u00e5ra h\u00f6gtiders stad! Dina \u00f6gon ska sk\u00e5da Jerusalem, en s\u00e4ker boning, ett t\u00e4lt som inte flyttas bort. Dess t\u00e4ltpinnar ska aldrig ryckas upp, och av dess t\u00e4ltlinor ska ingen enda brista,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "f\u00f6r HERREN ska vara d\u00e4r i sitt majest\u00e4t. Han ska vara f\u00f6r oss som floder och breda str\u00f6mmar. Inget skepp med \u00e5ror ska d\u00e4r g\u00e5 fram, inget m\u00e4ktigt skepp f\u00e4rdas d\u00e4r\u00f6ver,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "f\u00f6r HERREN \u00e4r v\u00e5r domare, HERREN \u00e4r v\u00e5r lagstiftare, HERREN \u00e4r v\u00e5r kung. Han \u00e4r den som fr\u00e4lser oss."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dina t\u00e5g h\u00e4nger slaka, de h\u00e5ller inte masten stadig, seglet \u00e4r inte sp\u00e4nt. D\u00e5 ska mycket r\u00f6vat gods utskiftas, \u00e4ven de lama ska d\u00e5 ta byte."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och ingen av inv\u00e5narna ska s\u00e4ga: &#34;Jag \u00e4r sjuk.&#34; Folket som bor d\u00e4r har f\u00e5tt sin synd f\u00f6rl\u00e5ten."
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds dom \u00f6ver Edom och v\u00e4rlden - Tr\u00e4d fram, ni folk, och h\u00f6r, lyssna, ni folkslag! Jorden och allt den rymmer ska h\u00f6ra, v\u00e4rlden och allt som v\u00e4xer d\u00e4r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "F\u00f6r HERRENS vrede riktas mot alla hednafolk, hans harm mot alla deras h\u00e4rskaror. Han viger dem \u00e5t f\u00f6rintelse, han utl\u00e4mnar dem till slakt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Deras slagna ska kastas bort, stank stiger fr\u00e5n deras d\u00f6da kroppar, bergen flyter av deras blod."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Himlens hela h\u00e4rskara g\u00e5r under, himlarna rullas ihop som en bokrulle. Hela dess h\u00e4rskara faller f\u00f6rvissnad ner som vissnade l\u00f6v fr\u00e5n vinrankan, som vissnade blad fr\u00e5n fikontr\u00e4det."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "F\u00f6r mitt sv\u00e4rd har druckit sig rusigt i himlen. Se, det far ner \u00f6ver Edom, \u00f6ver folket jag vigt \u00e5t f\u00f6rintelse f\u00f6r att bli deras dom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "HERRENS sv\u00e4rd dryper av blod, det \u00e4r dr\u00e4nkt i fett, i lamms och bockars blod, i talg fr\u00e5n baggars njurar, f\u00f6r HERREN har ett offer i Bosra, en stor slakt i Edoms land."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ocks\u00e5 vildoxar slaktas liksom oxar och starka tjurar. Deras land dricker sig rusigt av blod, deras jord blir dr\u00e4nkt av fett,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "f\u00f6r dagen kommer f\u00f6r HERRENS h\u00e4mnd, ett vederg\u00e4llningens \u00e5r d\u00e5 han utf\u00f6r Sions sak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6rvandlas Edoms b\u00e4ckar till tj\u00e4ra och dess jord till svavel, dess land blir till brinnande tj\u00e4ra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Varken natt eller dag ska den branden slockna, st\u00e4ndigt ska r\u00f6ken av den stiga upp. Fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte ska landet ligga \u00f6de, aldrig i evighet ska n\u00e5gon vandra d\u00e4r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pelikaner och h\u00e4grar ska ta \u00f6ver det, uvar och korpar bo d\u00e4r. Han ska sp\u00e4nna linor och lod \u00f6ver det till f\u00f6r\u00f6delse och \u00f6del\u00e4ggelse."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Av dess \u00e4dlingar finns ingen kvar som kan utropa n\u00e5gon till kung. Alla dess furstar blir till intet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dess palats fylls av t\u00f6rne, n\u00e4sslor och tistlar v\u00e4xer i dess borgar. Det blir en boning f\u00f6r \u00f6kenhundar, ett tillh\u00e5ll f\u00f6r strutsar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00d6knens djur m\u00f6ter d\u00e4r hyenor, raggiga bockar br\u00e4ker till varandra. D\u00e4r kan tornugglan sl\u00e5 sig till ro och finna en viloplats \u00e5t sig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4r ordnar pilormen sitt bo och l\u00e4gger sina \u00e4gg, kl\u00e4cker ut ynglet och samlar det i sitt beskydd. D\u00e4r samlas gamarna, den ena efter den andra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00f6k i HERRENS bok och l\u00e4s! Inte ett enda av dem ska utebli, det ena ska inte sakna det andra, f\u00f6r det \u00e4r hans mun som befaller det och hans Ande som samlar dem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Det \u00e4r han som kastar lott f\u00f6r dem, hans hand tilldelar dem deras mark med m\u00e4tsn\u00f6re. De ska ha den till besittning f\u00f6r alltid, de ska bo d\u00e4r fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte."
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fr\u00e4lsningen \u2013 den heliga v\u00e4gen - \u00d6knen och \u00f6demarken ska gl\u00e4dja sig, hedmarken fr\u00f6jda sig och blomstra som en lilja."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Den ska blomstra sk\u00f6nt och fr\u00f6jda sig, ja, fr\u00f6jda sig och jubla. Libanons h\u00e4rlighet ska den f\u00e5, Karmels och Sarons prakt. De ska f\u00e5 se HERRENS h\u00e4rlighet, v\u00e5r Guds majest\u00e4t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "St\u00e4rk kraftl\u00f6sa h\u00e4nder, styrk vacklande kn\u00e4n."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e4g till oroliga hj\u00e4rtan: &#34;Var starka, var inte r\u00e4dda!&#34; Se, er Gud \u00e4r h\u00e4r! Han kommer med h\u00e4mnd, med vederg\u00e4llning fr\u00e5n Gud. Han kommer sj\u00e4lv och fr\u00e4lser er."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 ska de blindas \u00f6gon \u00f6ppnas och de d\u00f6vas \u00f6ron uppl\u00e5tas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Den lame ska hoppa som en hjort, den stummes tunga ska jubla, f\u00f6r vatten ska bryta fram i \u00f6knen, str\u00f6mmar p\u00e5 hedmarken."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den gl\u00f6dande sanden ska bli en sj\u00f6, den torra marken vattenrika k\u00e4llor. D\u00e4r schakalerna har sina lyor ska det v\u00e4xa s\u00e4v, vass och papyrus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En banad v\u00e4g ska g\u00e5 d\u00e4r, en vandringsled, och den ska kallas &#34;den heliga v\u00e4gen&#34;. Ingen oren ska f\u00e4rdas p\u00e5 den, men den \u00e4r till f\u00f6r dem. De som vandrar den v\u00e4gen ska inte g\u00e5 vilse, \u00e4ven om de \u00e4r d\u00e5rar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e4r ska inga lejon finnas, inga rovdjur ska komma dit. De ska inte finnas d\u00e4r, men de \u00e5terl\u00f6sta ska f\u00e4rdas p\u00e5 den."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "HERRENS frik\u00f6pta ska v\u00e4nda tillbaka och komma till Sion med jubel. Evig gl\u00e4dje ska kr\u00f6na deras huvuden. Fr\u00f6jd och gl\u00e4dje ska de f\u00e5, sorg och suckan ska fly bort."
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Assyriernas hot mot Jerusalem - I kung Hiskias fjortonde regerings\u00e5r drog Assyriens kung Sanherib upp och angrep alla bef\u00e4sta st\u00e4der i Juda och intog dem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fr\u00e5n Lakish skickade han Rab-Shake med en stor h\u00e4r till Jerusalem mot kung Hiskia. Han stannade vid \u00d6vre dammens vattenledning, p\u00e5 v\u00e4gen till Tv\u00e4ttarf\u00e4ltet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 gick \u00f6verf\u00f6rvaltaren Eljakim, Hilkias son, skrivaren Shebna och kanslern Joa, Asafs son, ut till honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Rab-Shake sade till dem: &#34;S\u00e4g till Hiskia: S\u00e5 s\u00e4ger den store kungen, Assyriens kung: Vad \u00e4r det som g\u00f6r dig s\u00e5 full av f\u00f6rtr\u00f6stan?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du menar kanske att det r\u00e4cker med prat f\u00f6r att f\u00e5 strategi och styrka att f\u00f6ra krig? Vem f\u00f6rtr\u00f6star du nu p\u00e5, eftersom du har satt dig upp mot mig?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "F\u00f6rtr\u00f6star du p\u00e5 den brutna r\u00f6rstaven Egypten? N\u00e4r man st\u00f6der sig p\u00e5 den, g\u00e5r den in i handen och genomborrar den. S\u00e5dan \u00e4r farao, Egyptens kung, f\u00f6r alla som f\u00f6rtr\u00f6star p\u00e5 honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Eller s\u00e4ger du till mig: Vi f\u00f6rtr\u00f6star p\u00e5 HERREN v\u00e5r Gud? Var det inte hans offerh\u00f6jder och altaren som Hiskia avskaffade n\u00e4r han sade till Juda och Jerusalem: Inf\u00f6r detta altare ska ni tillbe?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men ing\u00e5 nu ett vad med min herre, kungen av Assyrien: Jag ger dig tv\u00e5tusen h\u00e4star om du kan skaffa ryttare till dem!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hur skulle du kunna sl\u00e5 tillbaka en enda st\u00e5th\u00e5llare, en av min herres ringaste tj\u00e4nare? Och du s\u00e4tter din f\u00f6rtr\u00f6stan till Egypten f\u00f6r att f\u00e5 vagnar och ryttare!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Menar du att jag utan HERRENS vilja har dragit upp mot det h\u00e4r landet f\u00f6r att \u00f6del\u00e4gga det? HERREN sj\u00e4lv sade till mig: Dra upp mot det landet och \u00f6del\u00e4gg det!&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 sade Eljakim och Shebna och Joa till Rab-Shake: &#34;Tala till dina tj\u00e4nare p\u00e5 arameiska, f\u00f6r vi f\u00f6rst\u00e5r det spr\u00e5ket. Tala inte till oss p\u00e5 judiska inf\u00f6r folket som st\u00e5r p\u00e5 muren.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men Rab-Shake svarade: &#34;\u00c4r det till din herre och till dig som min herre har s\u00e4nt mig att tala dessa ord? \u00c4r det inte snarare till de m\u00e4n som sitter p\u00e5 muren och som ska f\u00e5 \u00e4ta sin egen avf\u00f6ring och dricka sin egen urin tillsammans med er?&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan st\u00e4llde sig Rab-Shake och ropade h\u00f6gt p\u00e5 judiska: &#34;H\u00f6r den store kungens ord, kungen av Assyrien!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger kungen: L\u00e5t inte Hiskia bedra er, f\u00f6r han kan inte r\u00e4dda er."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "L\u00e5t inte Hiskia f\u00e5 er att f\u00f6rtr\u00f6sta p\u00e5 HERREN n\u00e4r han s\u00e4ger: HERREN kommer att r\u00e4dda oss, och denna stad ska inte ges i den assyriske kungens hand."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Lyssna inte p\u00e5 Hiskia, f\u00f6r kungen av Assyrien s\u00e4ger: G\u00f6r upp i godo med mig och kom ut till mig. D\u00e5 ska ni f\u00e5 \u00e4ta var och en av sin vinstock och av sitt fikontr\u00e4d och dricka var och en ur sin brunn,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "tills jag kommer och h\u00e4mtar er till ett land som liknar ert eget, ett land med s\u00e4d och vin, ett land med br\u00f6d och ving\u00e5rdar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "L\u00e5t inte Hiskia f\u00f6rleda er n\u00e4r han s\u00e4ger: HERREN ska r\u00e4dda oss. Har n\u00e5gon av de andra folkens gudar r\u00e4ddat sitt land ur den assyriske kungens hand?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Var \u00e4r Hamats och Arpads gudar? Var \u00e4r Sefarvajims gudar? Eller har de r\u00e4ddat Samaria ur min hand?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vilken av de andra l\u00e4ndernas alla gudar har kunnat r\u00e4dda sitt land ur min hand? Skulle d\u00e5 HERREN kunna r\u00e4dda Jerusalem ur min hand?&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men de teg och svarade honom inte ett ord, eftersom kungen hade gett denna befallning: &#34;Svara honom inte.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00d6verf\u00f6rvaltaren Eljakim, Hilkias son, skrivaren Shebna och kanslern Joa, Asafs son, kom till Hiskia med s\u00f6nderrivna kl\u00e4der och ber\u00e4ttade f\u00f6r honom vad Rab-Shake hade sagt."
                }
            }
        },
        "37": {
            "chapter_nr": "37",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesajas profetia - N\u00e4r kung Hiskia h\u00f6rde det rev han s\u00f6nder sina kl\u00e4der, svepte sig i s\u00e4cktyg och gick in i HERRENS hus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och han s\u00e4nde \u00f6verf\u00f6rvaltaren Eljakim, skrivaren Shebna och de \u00e4ldste bland pr\u00e4sterna, kl\u00e4dda i s\u00e4cktyg, till profeten Jesaja, Amos son."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De sade till honom: &#34;S\u00e5 s\u00e4ger Hiskia: Denna dag \u00e4r en dag av n\u00f6d, bestraffning och f\u00f6rakt, f\u00f6r fostren har kommit fram till f\u00f6dseln men det finns ingen kraft att f\u00f6da."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kanske ska HERREN din Gud h\u00f6ra vad Rab-Shake s\u00e4ger, han som hans herre Assyriens kung har s\u00e4nt f\u00f6r att h\u00e5na den levande Guden, s\u00e5 att han straffar honom f\u00f6r dessa ord som HERREN din Gud har h\u00f6rt. Be en b\u00f6n f\u00f6r den rest som \u00e4r kvar.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r kung Hiskias tj\u00e4nare kom till Jesaja,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "sade Jesaja till dem: &#34;S\u00e5 ska ni s\u00e4ga till er herre: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Var inte r\u00e4dd f\u00f6r de ord som du h\u00f6rt och som den assyriske kungens tj\u00e4nare har h\u00e4dat mig med."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Se, jag ska l\u00e5ta en ande verka i honom s\u00e5 att han v\u00e4nder tillbaka till sitt land n\u00e4r han f\u00e5r h\u00f6ra ett rykte. Och jag ska l\u00e5ta honom falla f\u00f6r sv\u00e4rd i sitt eget land.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Rab-Shake v\u00e4nde tillbaka och fann den assyriske kungen upptagen med att bel\u00e4gra Libna. Han hade n\u00e4mligen h\u00f6rt att kungen hade brutit upp fr\u00e5n Lakish."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men n\u00e4r Sanherib fick h\u00f6ra att Nubiens kung Tirhaka hade dragit ut f\u00f6r att strida mot honom, skickade han s\u00e5 snart han h\u00f6rde det s\u00e4ndebud till Hiskia med detta budskap:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "&#34;S\u00e5 ska ni s\u00e4ga till kung Hiskia i Juda: L\u00e5t inte din Gud som du f\u00f6rtr\u00f6star p\u00e5 bedra dig s\u00e5 att du t\u00e4nker: Jerusalem ska inte falla i den assyriske kungens hand."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Du har ju h\u00f6rt vad Assyriens kungar har gjort med alla l\u00e4nder och f\u00f6rintat dem fullst\u00e4ndigt. Och du skulle bli r\u00e4ddad!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Har folken som mina f\u00e4der f\u00f6rd\u00e4rvade, Gozan, Harran, Resef och Edens barn i Telassar, blivit r\u00e4ddade av sina gudar?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Var \u00e4r kungen av Hamat, kungen av Arpad och kungen \u00f6ver staden Sefarvajim, Hena och Iva?&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hiskias b\u00f6n - N\u00e4r Hiskia hade tagit emot brevet av budb\u00e4rarna och l\u00e4st det, gick han upp i HERRENS hus och bredde ut det inf\u00f6r HERRENS ansikte."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och Hiskia bad till HERREN och sade:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "&#34;HERRE Sebaot, Israels Gud, du som tronar p\u00e5 keruberna, endast du \u00e4r Gud \u00f6ver alla riken p\u00e5 jorden. Du har gjort himlen och jorden."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "HERRE, v\u00e4nd hit ditt \u00f6ra och h\u00f6r. HERRE, \u00f6ppna dina \u00f6gon och se. H\u00f6r alla Sanheribs ord som han har talat f\u00f6r att h\u00e5na den levande Guden."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Det \u00e4r sant, HERRE, att Assyriens kungar har \u00f6delagt alla riken och deras l\u00e4nder."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och de har kastat deras gudar i elden, f\u00f6r de var inga gudar utan verk av m\u00e4nniskoh\u00e4nder, tr\u00e4 och sten. D\u00e4rf\u00f6r kunde de f\u00f6rg\u00f6ra dem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men nu, HERRE v\u00e5r Gud, r\u00e4dda oss ur hans hand, s\u00e5 att alla riken p\u00e5 jorden f\u00f6rst\u00e5r att du \u00e4r HERREN, bara du.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde Jesaja, Amos son, detta bud till Hiskia: &#34;S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, Israels Gud: Eftersom du har bett till mig p\u00e5 grund av Sanherib, Assyriens kung,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00e4r detta det ord som HERREN har talat om honom: Hon f\u00f6raktar dig och h\u00e5nar dig, jungfrun, dottern Sion. Hon skakar p\u00e5 huvudet \u00e5t dig, dottern Jerusalem."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vem har du h\u00e5nat och h\u00e4dat, mot vem har du h\u00f6jt din r\u00f6st och h\u00f6gmodigt lyft din blick? Jo, mot Israels Helige!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Genom dina tj\u00e4nare h\u00e5nade du Herren n\u00e4r du sade: \u2019Med mina m\u00e5nga vagnar drog jag upp p\u00e5 bergens h\u00f6jder, till Libanons avl\u00e4gsna trakter. Jag h\u00f6gg ner dess h\u00f6ga cedrar och utvalda cypresser. Jag tr\u00e4ngde fram till dess bortersta h\u00f6jder och dess frodiga skog."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag gr\u00e4vde brunnar och drack vatten, med mina f\u00f6tter torkade jag ut alla Egyptens str\u00f6mmar.\u2019"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Har du inte h\u00f6rt att jag f\u00f6r l\u00e4nge sedan gjorde detta, att jag i forntidens dagar best\u00e4mde det, och nu har jag l\u00e5tit det komma? Du fick makt att \u00f6del\u00e4gga bef\u00e4sta st\u00e4der och g\u00f6ra dem till ruinh\u00f6gar."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Deras inv\u00e5nare blev maktl\u00f6sa, de blev f\u00f6rskr\u00e4ckta och stod med skam. Det gick med dem som med gr\u00e4set p\u00e5 marken och den sp\u00e4da gr\u00f6nskan, som med gr\u00e4set p\u00e5 taken och som s\u00e4den som f\u00f6rbr\u00e4nns innan den v\u00e4xer upp."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jag vet om du sitter, om du g\u00e5r ut eller kommer in, och hur du rasar mot mig."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r att du rasar mot mig och ditt h\u00f6gmod har n\u00e5tt mina \u00f6ron, ska jag s\u00e4tta min krok i din n\u00e4sa och mitt betsel i din mun och f\u00f6ra dig tillbaka samma v\u00e4g som du kom."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Detta ska vara tecknet f\u00f6r dig: Man ska detta \u00e5r \u00e4ta vad som v\u00e4xer upp av spills\u00e4d och n\u00e4sta \u00e5r av sj\u00e4lvvuxen s\u00e4d, men det tredje \u00e5ret ska ni s\u00e5 och sk\u00f6rda, plantera ving\u00e5rdar och \u00e4ta deras frukt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Och de r\u00e4ddade av Juda hus som blivit kvar ska p\u00e5 nytt sl\u00e5 rot nertill och b\u00e4ra frukt upptill."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "F\u00f6r fr\u00e5n Jerusalem ska en rest g\u00e5 ut, de r\u00e4ddade fr\u00e5n Sions berg. HERREN Sebaots lidelse ska g\u00f6ra det."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN s\u00e5 om Assyriens kung: Han ska inte komma in i denna stad eller skjuta n\u00e5gon pil ditin. Han ska inte n\u00e4rma sig den bakom en sk\u00f6ld eller kasta upp en vall mot den."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Han ska v\u00e4nda tillbaka samma v\u00e4g som han kom. Han ska inte komma in i denna stad, s\u00e4ger HERREN,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "f\u00f6r jag ska skydda och r\u00e4dda denna stad f\u00f6r min och min tj\u00e4nare Davids skull.&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Sanheribs fall - Och HERRENS \u00e4ngel gick ut och slog 185 000 i assyriernas l\u00e4ger. N\u00e4r man steg upp tidigt n\u00e4sta morgon, d\u00e5 l\u00e5g d\u00e4r fullt av d\u00f6da kroppar."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "D\u00e5 br\u00f6t Assyriens kung Sanherib upp och v\u00e4nde tillbaka. Han stannade sedan i Nineve."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Och n\u00e4r han en g\u00e5ng tillbad i sin gud Nisroks tempel, blev han d\u00f6dad med sv\u00e4rd av sina s\u00f6ner Adrammelek och Sareser. De flydde sedan till Ararats land. Hans son Esarhaddon blev kung efter honom."
                }
            }
        },
        "38": {
            "chapter_nr": "38",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hiskias sjukdom - Vid den tiden blev Hiskia d\u00f6dssjuk. Profeten Jesaja, Amos son, kom till honom och sade: &#34;S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Se om ditt hus, f\u00f6r du kommer att d\u00f6 och ska inte tillfriskna.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 v\u00e4nde Hiskia sitt ansikte mot v\u00e4ggen och bad till HERREN:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "&#34;O, HERRE, kom ih\u00e5g att jag har vandrat inf\u00f6r dig i trohet och med h\u00e4ngivet hj\u00e4rta och gjort det som \u00e4r gott i dina \u00f6gon.&#34; Och Hiskia gr\u00e4t mycket."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 kom HERRENS ord till Jesaja. Han sade:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "&#34;G\u00e5 och s\u00e4g till Hiskia: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, din fader Davids Gud: Jag har h\u00f6rt din b\u00f6n. Jag har sett dina t\u00e5rar. Se, jag ska l\u00e4gga femton \u00e5r till din livstid."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag ska ocks\u00e5 r\u00e4dda dig och denna stad ur den assyriske kungens hand och beskydda denna stad."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Detta ska vara tecknet f\u00f6r dig fr\u00e5n HERREN p\u00e5 att HERREN ska g\u00f6ra vad han har sagt:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Se, jag ska l\u00e5ta skuggan p\u00e5 trappstegen g\u00e5 tillbaka de tio steg som den har flyttat sig p\u00e5 Ahas trappa med solen.&#34; Solen gick d\u00e5 tillbaka de tio steg p\u00e5 trappan som den redan hade g\u00e5tt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hiskias lovs\u00e5ng - En s\u00e5ng skriven av Juda kung Hiskia, n\u00e4r han hade varit sjuk och blivit frisk fr\u00e5n sin sjukdom igen:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag sade: I mina b\u00e4sta dagar g\u00e5r jag in genom d\u00f6dsrikets portar, jag blir fr\u00e5ntagen resten av mina \u00e5r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag sade: Jag f\u00e5r aldrig mer se HERREN, HERREN i de levandes land. Jag f\u00e5r aldrig mer se m\u00e4nniskor hos dem som bor i v\u00e4rlden."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Min boning rycks upp och flyttas ifr\u00e5n mig som en herdes t\u00e4lt. Jag har v\u00e4vt mitt liv till slut som v\u00e4varen sin v\u00e4v, och han sk\u00e4r ner mig fr\u00e5n bommen. Innan dagen blivit natt g\u00f6r du slut p\u00e5 mig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag ropar \u00e4nda till morgonen. Som ett lejon krossar han alla mina ben. Innan dagen blivit natt g\u00f6r du slut p\u00e5 mig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag l\u00e5ter som en svala, som en trana, jag kuttrar som en duva. Mina matta \u00f6gon ser l\u00e4ngtansfullt mot h\u00f6jden: &#34;HERRE, jag \u00e4r betryckt. Ta dig an min sak!&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vad ska jag s\u00e4ga? Han har b\u00e5de talat till mig och sj\u00e4lv utf\u00f6rt sitt verk. Jag f\u00e5r vandra varsamt alla mina \u00e5r efter det bittra min sj\u00e4l varit med om."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Herre, trots s\u00e5dant lever m\u00e4nniskor, och genom allt s\u00e5dant h\u00e5lls min ande vid liv. Du g\u00f6r mig frisk och l\u00e5ter mig leva."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Se, den bittra pl\u00e5gan blev till nytta f\u00f6r mig. I din k\u00e4rlek r\u00e4ddade du min sj\u00e4l fr\u00e5n f\u00f6rintelsens grop, f\u00f6r du har kastat alla mina synder bakom din rygg."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00f6dsriket tackar dig inte, d\u00f6den prisar dig inte. De som far ner i graven hoppas inte p\u00e5 din trofasthet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Den som lever, den som lever tackar dig, s\u00e5 som jag g\u00f6r i dag. En far g\u00f6r din trofasthet k\u00e4nd f\u00f6r barnen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "HERREN ska fr\u00e4lsa mig, och vi ska spela mina s\u00e5nger i alla v\u00e5ra livsdagar i HERRENS hus."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jesaja sade att man skulle ta en fikonkaka och l\u00e4gga den som pl\u00e5ster p\u00e5 b\u00f6lden s\u00e5 att han blev frisk."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och Hiskia hade fr\u00e5gat: &#34;Vad \u00e4r tecknet p\u00e5 att jag f\u00e5r g\u00e5 upp till HERRENS hus?&#34;"
                }
            }
        },
        "39": {
            "chapter_nr": "39",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e4ndebuden fr\u00e5n Babel - Vid den tiden s\u00e4nde Babels kung Merodak-Baladan, Baladans son, brev och en g\u00e5va till Hiskia, f\u00f6r han hade f\u00e5tt h\u00f6ra att han hade varit sjuk och blivit frisk igen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och Hiskia gladde sig \u00f6ver dem och visade s\u00e4ndebuden sin skattkammare, sitt silver och guld, sina kryddor, sin dyrbara olja och hela sitt vapenf\u00f6rr\u00e5d och allt som fanns i hans f\u00f6rr\u00e5dshus. Det fanns ingenting i Hiskias hus eller n\u00e5got annat i hans \u00e4go som han inte visade dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 kom profeten Jesaja till kung Hiskia och sade till honom: &#34;Vad sade de d\u00e4r m\u00e4nnen? Varifr\u00e5n kom de till dig?&#34; Hiskia svarade: &#34;De kom till mig fr\u00e5n ett avl\u00e4gset land, fr\u00e5n Babel.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jesaja fr\u00e5gade: &#34;Vad har de sett i ditt hus?&#34; Hiskia svarade: &#34;De fick se allt som finns i mitt hus. Det finns ingenting i mina f\u00f6rr\u00e5dshus som jag inte l\u00e5tit dem se.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 sade Jesaja till Hiskia: &#34;H\u00f6r HERREN Sebaots ord:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Se, dagar ska komma d\u00e5 allt som finns i ditt hus och som dina f\u00e4der har samlat \u00e4nda till denna dag ska f\u00f6ras bort till Babel. Ingenting ska bli kvar, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och man ska ta n\u00e5gra av de s\u00f6ner som ska utg\u00e5 fr\u00e5n dig och som du kommer att f\u00f6da, och de ska bli hovm\u00e4n i den babyloniske kungens palats.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hiskia sade till Jesaja: &#34;Det \u00e4r ett gott HERRENS ord du har talat.&#34; Och han t\u00e4nkte: &#34;Det blir ju fred och trygghet under min livstid.&#34;"
                }
            }
        },
        "40": {
            "chapter_nr": "40",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "I. SION OCH FR\u00c4LSNINGEN FR\u00c5N ASSUR-BABEL (Kap 40-48) Herren tr\u00f6star sitt folk - Tr\u00f6sta, tr\u00f6sta mitt folk! s\u00e4ger er Gud."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tala till Jerusalems hj\u00e4rta och f\u00f6rkunna f\u00f6r det att dess vederm\u00f6da \u00e4r slut, att dess skuld \u00e4r f\u00f6rsonad, och att det f\u00e5tt dubbelt igen av HERRENS hand f\u00f6r alla sina synder."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En r\u00f6st ropar i \u00f6knen: &#34;Bana v\u00e4g f\u00f6r HERREN, g\u00f6r v\u00e4gen rak i \u00f6demarken f\u00f6r v\u00e5r Gud."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Varje dal ska h\u00f6jas, alla berg och h\u00f6jder s\u00e4nkas. Oj\u00e4mn mark ska j\u00e4mnas, kuperat land bli sl\u00e4t mark."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "HERRENS h\u00e4rlighet ska uppenbaras, alla m\u00e4nniskor ska se det tillsammans, f\u00f6r HERRENS mun har talat.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "H\u00f6r, n\u00e5gon s\u00e4ger: &#34;Predika!&#34; Och en annan svarar: &#34;Vad ska jag predika?&#34; &#34;Allt k\u00f6tt \u00e4r gr\u00e4s, och all dess h\u00e4rlighet som blomman p\u00e5 marken."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gr\u00e4set vissnar, blomman faller av n\u00e4r HERRENS Ande bl\u00e5ser p\u00e5 det. Ja, folket \u00e4r gr\u00e4s!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gr\u00e4set vissnar, blomman faller av, men v\u00e5r Guds ord best\u00e5r f\u00f6r evigt.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sion, du gl\u00e4djens budb\u00e4rarinna, stig upp p\u00e5 ett h\u00f6gt berg. Jerusalem, du gl\u00e4djens budb\u00e4rarinna, h\u00f6j din r\u00f6st med kraft! H\u00f6j den utan fruktan, s\u00e4g till Juda st\u00e4der: &#34;Se er Gud!&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ja, Herren Gud kommer med kraft, hans arm visar sin makt. Se, han har med sig sin l\u00f6n, hans segerbyte g\u00e5r framf\u00f6r honom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han vallar sin hjord som en herde, han samlar lammen i sina armar och b\u00e4r dem i sin famn. Sakta f\u00f6r han moderf\u00e5ren fram."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ingen kan liknas vid Gud - Vem har m\u00e4tt vattnen i sin kupade hand och m\u00e4tt upp himlens vidd med sina fingrar? Vem har samlat jordens stoft i ett m\u00e5tt, v\u00e4gt bergen p\u00e5 en v\u00e5g och h\u00f6jderna i en v\u00e5gsk\u00e5l?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vem har utforskat HERRENS Ande? Vem kan ge honom r\u00e5d och undervisa honom?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vem r\u00e5dfr\u00e5gar han, vem ska ge honom f\u00f6rst\u00e5nd och l\u00e4ra honom den r\u00e4tta stigen, l\u00e4ra honom kunskap och visa honom f\u00f6rst\u00e5ndets v\u00e4g?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Se, folken \u00e4r som en droppe i en spann, som ett dammkorn i en v\u00e5gsk\u00e5l. Kustl\u00e4nderna lyfter han som ett stoftkorn."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Libanons skog r\u00e4cker inte till offerved, dess djur inte till br\u00e4nnoffer."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Alla folk \u00e4r som ingenting inf\u00f6r honom, mindre \u00e4n noll och tomhet anser han dem vara."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vem vill ni likna Gud vid? Vad vill ni j\u00e4mf\u00f6ra honom med?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hantverkaren gjuter en gudabild, och guldsmeden bel\u00e4gger den med guld och smider silverkedjor."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Den som inte har r\u00e5d att offra s\u00e5 mycket v\u00e4ljer ett stycke tr\u00e4 som inte ruttnar. Sedan s\u00f6ker han en skicklig hantverkare som kan forma en gudabild som inte faller omkull."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vet ni inte det? Har ni inte h\u00f6rt? Har det inte f\u00f6rkunnats f\u00f6r er fr\u00e5n begynnelsen? Har ni inte f\u00f6rst\u00e5tt det sedan jordens grund blev lagd?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "F\u00f6r honom som tronar \u00f6ver jordens rund \u00e4r dess inv\u00e5nare som gr\u00e4shoppor. Han breder ut himlen som ett flor, sp\u00e4nner ut den som ett t\u00e4lt att bo under."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han g\u00f6r furstar till intet, f\u00f6rvandlar jordens domare till tomhet."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Knappt \u00e4r de planterade, knappt \u00e4r de s\u00e5dda, knappt har deras stam slagit rot i jorden, s\u00e5 bl\u00e5ser han p\u00e5 dem och de f\u00f6rtorkar, och en stormvind f\u00f6r bort dem som str\u00e5."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vem vill ni d\u00e5 likna mig vid, vem \u00e4r min like? s\u00e4ger den Helige."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Lyft blicken mot h\u00f6jden och se: Vem har skapat allt detta? Det \u00e4r han som f\u00f6r fram h\u00e4rskaran d\u00e4ruppe i r\u00e4knade skaror. Med sin stora makt och sin v\u00e4ldiga kraft n\u00e4mner han dem alla vid namn \u2013 ingen enda uteblir."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hur kan du Jakob s\u00e4ga, du Israel p\u00e5st\u00e5: &#34;Min v\u00e4g \u00e4r dold f\u00f6r HERREN, Gud bryr sig inte om min r\u00e4tt&#34;?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vet du inte? Har du inte h\u00f6rt att HERREN \u00e4r en evig Gud som har skapat jordens \u00e4ndar? Han blir inte tr\u00f6tt och mattas inte, hans f\u00f6rst\u00e5nd kan inte utforskas."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Han ger den tr\u00f6tte kraft och \u00f6kar den maktl\u00f6ses styrka."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ynglingar kan bli tr\u00f6tta och ge upp, unga m\u00e4n kan falla."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men de som hoppas p\u00e5 HERREN f\u00e5r ny kraft, de lyfter med vingar som \u00f6rnar. De springer utan att mattas, de vandrar utan att bli tr\u00f6tta."
                }
            }
        },
        "41": {
            "chapter_nr": "41",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren eller avgudarna - Var tysta inf\u00f6r mig, ni kustl\u00e4nder. L\u00e5t folken h\u00e4mta ny kraft, l\u00e5t dem komma fram och sedan tala. L\u00e5t oss tillsammans tr\u00e4da inf\u00f6r r\u00e4tta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vem har i \u00f6ster uppv\u00e4ckt honom som m\u00f6ts av r\u00e4ttf\u00e4rdighet? Vem ger folk i hans v\u00e5ld och g\u00f6r honom till h\u00e4rskare \u00f6ver kungar? Vem g\u00f6r dem till stoft f\u00f6r hans sv\u00e4rd, till bortbl\u00e5st halm f\u00f6r hans b\u00e5ge?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han f\u00f6rf\u00f6ljer dem och g\u00e5r trygg fram, p\u00e5 v\u00e4gar d\u00e4r hans f\u00f6tter aldrig g\u00e5tt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vem har planerat och utf\u00f6rt detta? Det \u00e4r han som fr\u00e5n begynnelsen kallade fram m\u00e4nniskors sl\u00e4kten. Jag, HERREN, \u00e4r den f\u00f6rste och hos de sista. Jag \u00c4r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Havsl\u00e4nderna ser det och b\u00e4var, jordens \u00e4ndar darrar. De n\u00e4rmar sig och kommer."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Den ene vill hj\u00e4lpa den andre och s\u00e4ger till honom: &#34;Var stark!&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hantverkaren styrker guldsmeden, bleckslagaren den som hamrar p\u00e5 st\u00e4det. Han s\u00e4ger om l\u00f6dningen: &#34;Den \u00e4r bra!&#34; och nitar fast avguden s\u00e5 att den inte faller omkull."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men du Israel, min tj\u00e4nare, du Jakob som jag utvalt, du \u00e4ttling till Abraham, min v\u00e4n!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag har h\u00e4mtat dig fr\u00e5n jordens \u00e4ndar, kallat dig fr\u00e5n dess yttersta h\u00f6rn och sagt till dig: &#34;Du \u00e4r min tj\u00e4nare, dig har jag utvalt och inte f\u00f6rkastat.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Var inte r\u00e4dd, f\u00f6r jag \u00e4r med dig, se dig inte \u00e4ngsligt om, f\u00f6r jag \u00e4r din Gud. Jag styrker dig, jag hj\u00e4lper dig, jag st\u00f6der dig med min r\u00e4ttf\u00e4rdighets h\u00f6gra hand."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Se, alla som hatar dig ska f\u00e5 sk\u00e4mmas och blygas. Dina motst\u00e5ndare ska bli till intet och f\u00f6rg\u00e5s."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Du ska s\u00f6ka efter dina motst\u00e5ndare men inte finna dem. De som strider mot dig ska g\u00e5 under och bli till intet,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "f\u00f6r jag \u00e4r HERREN din Gud som tar din h\u00f6gra hand och s\u00e4ger till dig: Var inte r\u00e4dd, jag hj\u00e4lper dig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Var inte r\u00e4dd, du mask Jakob, ni Israels m\u00e4n. Jag hj\u00e4lper dig, s\u00e4ger HERREN. Israels Helige \u00e4r din \u00e5terl\u00f6sare."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Se, jag g\u00f6r dig till en ny tr\u00f6sksl\u00e4de med skarpa taggar. Du ska tr\u00f6ska s\u00f6nder berg och krossa dem till stoft och g\u00f6ra h\u00f6jder till agnar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Du ska kasta dem med kastskovel, och vinden ska f\u00f6ra bort dem och stormen skingra dem. Och sj\u00e4lv ska du jubla i HERREN, ha din \u00e4ra i Israels Helige."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De svaga och fattiga s\u00f6ker efter vatten, men det finns inget, deras tunga torkar av t\u00f6rst. Men jag, HERREN, ska b\u00f6nh\u00f6ra dem, Israels Gud ska inte \u00f6verge dem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta str\u00f6mmar rinna upp p\u00e5 h\u00f6jderna och k\u00e4llor i dalarna. Jag ska g\u00f6ra \u00f6knen till sj\u00f6 och torrt land till k\u00e4llspr\u00e5ng."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag ska s\u00e4tta cedrar och akacietr\u00e4d i \u00f6knen, med myrten och olivtr\u00e4d. P\u00e5 hedmarken ska jag plantera cypress med alm och buxbom,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "f\u00f6r att man tillsammans ska se och veta, bet\u00e4nka och f\u00f6rst\u00e5 att HERRENS hand har gjort det, att Israels Helige har skapat det."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "F\u00f6r fram er sak, s\u00e4ger HERREN, kom med era bevis, s\u00e4ger Jakobs Kung."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "L\u00e5t dem komma och ber\u00e4tta f\u00f6r oss vad som ska ske. Var finns era tidigare utsagor? L\u00e4gg fram dem, s\u00e5 ska vi studera dem och se hur de har uppfyllts. Eller l\u00e5t oss h\u00f6ra vad som ska komma,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "tala om vad som ska h\u00e4nda i framtiden s\u00e5 att vi ser att ni \u00e4r gudar. G\u00f6r n\u00e5got, vad som helst, s\u00e5 att vi alla h\u00e4pnar n\u00e4r vi ser det!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men se, ni \u00e4r mindre \u00e4n noll, ert verk \u00e4r ingenting alls. Den som v\u00e4ljer er \u00e4r avskyv\u00e4rd."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag har l\u00e5tit en man uppst\u00e5 i norr, och han kommer fr\u00e5n \u00f6ster. Han ska \u00e5kalla mitt namn. Han ska g\u00e5 fram \u00f6ver de styrande som \u00f6ver lerjord, lik en krukmakare som trampar lera."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Vem talade om det fr\u00e5n begynnelsen s\u00e5 att vi fick veta det, eller i f\u00f6rv\u00e4g s\u00e5 att vi kunde s\u00e4ga: &#34;Han har r\u00e4tt&#34;? Det fanns ingen som talade om det, ingen som l\u00e4t oss h\u00f6ra det, ingen som h\u00f6rde er tala om det."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jag \u00e4r den f\u00f6rste som s\u00e4ger till Sion: &#34;Se, d\u00e4r \u00e4r de!&#34;, jag ger Jerusalem en gl\u00e4djebudb\u00e4rare."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jag ser mig om, men h\u00e4r finns ingen. Av dessa kan ingen ge besked, ingen ge ett svar p\u00e5 min fr\u00e5ga."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Se, de \u00e4r alla f\u00f6rg\u00e4ngliga, deras verk \u00e4r ingenting, deras avgudabilder \u00e4r vind och tomhet."
                }
            }
        },
        "42": {
            "chapter_nr": "42",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens tj\u00e4nare - Se, min tj\u00e4nare som jag st\u00f6der, min utvalde som min sj\u00e4l gl\u00e4djer sig \u00f6ver. Jag har s\u00e4nt min Ande \u00f6ver honom. Han ska utbreda r\u00e4tten bland hednafolken."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han ska inte skria eller ropa, inte l\u00e5ta sin r\u00f6st h\u00f6ras p\u00e5 gatorna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ett brutet str\u00e5 ska han inte krossa, en tynande veke ska han inte sl\u00e4cka. Han ska i trofasthet utbreda r\u00e4tten."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han ska inte f\u00f6rsvagas eller brytas ner f\u00f6rr\u00e4n han har grundat r\u00e4tten p\u00e5 jorden. Havsl\u00e4nderna v\u00e4ntar p\u00e5 hans undervisning."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Gud, HERREN som har skapat himlen och sp\u00e4nt ut den, han som har brett ut jorden med allt som v\u00e4xer d\u00e4r, han som har gett liv \u00e5t folket som bor d\u00e4r och ande \u00e5t dem som vandrar p\u00e5 den."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag, HERREN, har kallat dig i r\u00e4ttf\u00e4rdighet. Jag ska h\u00e5lla dig i handen, jag ska bevara dig och g\u00f6ra dig till ett f\u00f6rbund f\u00f6r folket, till ett ljus f\u00f6r hednafolken,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "f\u00f6r att du ska \u00f6ppna blinda \u00f6gon och f\u00f6ra f\u00e5ngar ut ur f\u00e4ngelset, ur f\u00e5ngenskapen dem som sitter i m\u00f6rker."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag \u00e4r HERREN, det \u00e4r mitt namn. Jag ger inte min \u00e4ra \u00e5t n\u00e5gon annan eller mitt lov \u00e5t avgudabilder."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Se, det jag f\u00f6rkunnade f\u00f6rut har kommit. Nu f\u00f6rkunnar jag nya ting, jag l\u00e5ter er h\u00f6ra om dem innan de visar sig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En ny s\u00e5ng - Sjung en ny s\u00e5ng till HERREN, sjung hans lov fr\u00e5n jordens \u00e4nde, ni som reser p\u00e5 havet och allt som finns i det, ni havsl\u00e4nder med era inv\u00e5nare."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "H\u00f6j din r\u00f6st, du \u00f6ken med dina st\u00e4der, ni byar d\u00e4r Kedar bor. Jubla, ni Selas inv\u00e5nare, ropa fr\u00e5n bergens toppar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ge HERREN \u00e4ra, f\u00f6rkunna hans lov i havsl\u00e4nderna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Herren ska gripa in - HERREN drar ut som en hj\u00e4lte, han eggar upp sig med en krigares iver. Han ropar h\u00f6gt, han h\u00f6jer h\u00e4rskri och visar sin makt mot sina fiender."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "L\u00e4nge har jag tigit, jag h\u00f6ll mig stilla, jag lade band p\u00e5 mig. Men nu ska jag skrika som en barnaf\u00f6derska, jag ska fl\u00e4mta och fl\u00e5sa p\u00e5 samma g\u00e5ng."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag ska \u00f6del\u00e4gga berg och h\u00f6jder och l\u00e5ta allt deras gr\u00e4s torka bort. Jag ska g\u00f6ra str\u00f6mmar till land och l\u00e5ta sj\u00f6ar torka ut."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De blinda ska jag leda p\u00e5 en v\u00e4g som de inte k\u00e4nner, p\u00e5 ok\u00e4nda stigar ska jag f\u00f6ra dem fram. Jag ska g\u00f6ra m\u00f6rkret framf\u00f6r dem till ljus och det oj\u00e4mna till j\u00e4mn mark. Detta \u00e4r vad jag ska g\u00f6ra, och jag ska inte \u00f6verge dem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men de som litar till avgudabilder och s\u00e4ger till gjutna bilder: &#34;Ni \u00e4r v\u00e5ra gudar&#34;, de ska vika tillbaka och st\u00e5 d\u00e4r med skam."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Israels barn \u00e4r blinda och d\u00f6va - Ni som \u00e4r d\u00f6va, h\u00f6r! Ni som \u00e4r blinda, sk\u00e5da och se!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vem \u00e4r s\u00e5 blind som min tj\u00e4nare och s\u00e5 d\u00f6v som min budb\u00e4rare som jag s\u00e4nder? Vem \u00e4r s\u00e5 blind som min f\u00f6rtrogne, s\u00e5 blind som HERRENS tj\u00e4nare?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Du har sett mycket men inte tagit vara p\u00e5 det. \u00d6ronen \u00e4r \u00f6ppna, men ingen lyssnar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "HERREN ville f\u00f6r sin r\u00e4ttf\u00e4rdighets skull l\u00e5ta sin undervisning komma till makt och \u00e4ra."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men detta \u00e4r ett plundrat och sk\u00f6vlat folk. De ligger alla bundna i h\u00e5lor, g\u00f6mda i f\u00e4ngelser. De har utl\u00e4mnats till plundring utan att n\u00e5gon r\u00e4ddar, till sk\u00f6vling utan att n\u00e5gon s\u00e4ger: &#34;Ge tillbaka.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vem bland er lyssnar p\u00e5 detta, tar vara p\u00e5 det och h\u00f6r f\u00f6r framtiden?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vem har l\u00e4mnat Jakob till sk\u00f6vling och Israel \u00e5t plundrare? \u00c4r det inte HERREN, som vi syndat mot? De ville inte vandra p\u00e5 hans v\u00e4gar eller h\u00f6ra hans undervisning."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00f6ste han sin brinnande vrede \u00f6ver dem \u2013 krigets raseri. De f\u00f6rbr\u00e4ndes av det runt omkring, men de besinnade det inte. De f\u00f6rt\u00e4rdes av det men tog det inte till sitt hj\u00e4rta."
                }
            }
        },
        "43": {
            "chapter_nr": "43",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israels of\u00f6rtj\u00e4nta r\u00e4ddning - Men s\u00e5 s\u00e4ger nu HERREN, han som har skapat dig, Jakob, han som har format dig, Israel: Var inte r\u00e4dd, f\u00f6r jag har \u00e5terl\u00f6st dig, jag har kallat dig vid namn, du \u00e4r min."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Om du g\u00e5r genom vatten \u00e4r jag med dig, eller genom str\u00f6mmar s\u00e5 ska de inte dr\u00e4nka dig. Om du g\u00e5r genom eld ska du inte bli svedd, l\u00e5gan ska inte br\u00e4nna dig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "F\u00f6r jag \u00e4r HERREN din Gud, Israels Helige, din Fr\u00e4lsare. Jag ger Egypten till l\u00f6sen f\u00f6r dig, Nubien och Seba i ditt st\u00e4lle."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Eftersom du \u00e4r dyrbar i mina \u00f6gon, h\u00f6gt aktad och \u00e4lskad av mig, ger jag m\u00e4nniskor i ditt st\u00e4lle, folk i st\u00e4llet f\u00f6r ditt liv."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Var inte r\u00e4dd, f\u00f6r jag \u00e4r med dig. Jag ska h\u00e4mta dina barn fr\u00e5n \u00f6ster och samla dig fr\u00e5n v\u00e4ster."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag ska s\u00e4ga till l\u00e4nderna i norr: &#34;Ge hit!&#34; och till s\u00f6dern: &#34;H\u00e5ll dem inte tillbaka! F\u00f6r hit mina s\u00f6ner fj\u00e4rran ifr\u00e5n och mina d\u00f6ttrar fr\u00e5n jordens \u00e4nde,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "var och en som \u00e4r uppkallad efter mitt namn och som jag skapat till min \u00e4ra, som jag format och gjort.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00f6r ut det blinda folket som \u00e4nd\u00e5 har \u00f6gon, och de d\u00f6va som \u00e4nd\u00e5 har \u00f6ron."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Alla hedningar kommer tillsammans och folken samlas. Vem bland dem f\u00f6rkunnade detta och l\u00e4t oss h\u00f6ra om det som har skett? L\u00e5t dem f\u00f6ra fram sina vittnen s\u00e5 att de kan f\u00e5 r\u00e4tt. L\u00e5t dem h\u00f6ra, s\u00e5 att de kan s\u00e4ga: &#34;Det \u00e4r sant.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ni \u00e4r mina vittnen, s\u00e4ger HERREN, och min tj\u00e4nare som jag utvalt, f\u00f6r att ni ska k\u00e4nna mig och tro mig och f\u00f6rst\u00e5 att Jag \u00c4r. F\u00f6re mig blev ingen Gud formad, efter mig ska ingen komma."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag, jag \u00e4r HERREN. F\u00f6rutom mig finns ingen fr\u00e4lsare."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Det \u00e4r jag som har f\u00f6rutsagt och fr\u00e4lst och f\u00f6rkunnat, ingen fr\u00e4mmande gud ibland er. Ni \u00e4r mina vittnen, s\u00e4ger HERREN, och jag \u00e4r Gud."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag \u00c4r, redan fr\u00e5n f\u00f6rsta dagen. Ingen kan r\u00e4dda ur min hand. N\u00e4r jag vill g\u00f6ra n\u00e5got, vem kan d\u00e5 hindra det?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, er \u00e5terl\u00f6sare, Israels Helige: F\u00f6r er skull s\u00e4nder jag bud till Babel och bryter ner alla bommarna, och kaldeernas jubel f\u00f6rvandlas till j\u00e4mmer."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag \u00e4r HERREN er Helige, Israels skapare, er kung."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, han som gjorde en v\u00e4g i havet, en stig i v\u00e4ldiga vatten,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "han som f\u00f6rde ut vagnar och h\u00e4star dit, en m\u00e4ktig krigsh\u00e4r. D\u00e4r blev de liggande, de reser sig aldrig mer. De utpl\u00e5nades, de sl\u00e4cktes som en veke."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "T\u00e4nk inte p\u00e5 det som har h\u00e4nt, bry er inte om det som var f\u00f6rr."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Se, jag g\u00f6r n\u00e5got nytt. Redan nu visar det sig. M\u00e4rker ni det inte? Jag ska g\u00f6ra en v\u00e4g i vildmarken och str\u00f6mmar i \u00f6knen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Markens djur ska \u00e4ra mig, schakaler och strutsar, f\u00f6r jag f\u00f6rser vildmarken med vatten och \u00f6knen med str\u00f6mmar, s\u00e5 att mitt folk, mina utvalda, kan dricka."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Det folk som jag format \u00e5t mig ska h\u00f6ja mitt lov."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men du Jakob har inte kallat p\u00e5 mig, du Israel har tr\u00f6ttnat p\u00e5 mig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Du har inte kommit till mig med dina br\u00e4nnofferf\u00e5r eller \u00e4rat mig med dina slaktoffer. Jag har inte gett dig arbete med matoffer eller m\u00f6da med r\u00f6kelse."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Du har inte k\u00f6pt kalmus \u00e5t mig f\u00f6r pengar eller m\u00e4ttat mig med dina slaktoffers fett. I st\u00e4llet har du gett mig arbete med dina synder och m\u00f6da med dina missg\u00e4rningar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag, jag \u00e4r den som utpl\u00e5nar dina brott f\u00f6r min egen skull, dina synder minns jag inte mer."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "P\u00e5minn mig, l\u00e5t oss g\u00e5 till r\u00e4tta med varandra, tala s\u00e5 att du kan f\u00e5 r\u00e4tt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Redan din stamfar syndade och dina talesm\u00e4n gjorde uppror mot mig."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r har jag vanhelgat helgedomens ledare, \u00f6verl\u00e4mnat Jakob till f\u00f6rintelse och Israel till h\u00e5n."
                }
            }
        },
        "44": {
            "chapter_nr": "44",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Det sanna Israel och den ende Guden - Men h\u00f6r nu, du min tj\u00e4nare Jakob, du Israel som jag har utvalt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN som skapade dig, han som formade dig i moderlivet och som hj\u00e4lper dig: Var inte r\u00e4dd, du min tj\u00e4nare Jakob, du Jeshurun som jag har utvalt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "F\u00f6r jag ska utgjuta vatten \u00f6ver det som t\u00f6rstar och str\u00f6mmar \u00f6ver det torra. Jag ska utgjuta min Ande \u00f6ver dina barn, min v\u00e4lsignelse \u00f6ver dina avkomlingar,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "s\u00e5 att de v\u00e4xer upp bland det gr\u00f6na gr\u00e4set, som piltr\u00e4d vid vattenb\u00e4ckar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 ska en s\u00e4ga: &#34;Jag tillh\u00f6r HERREN&#34;, en annan \u00e5beropa Jakobs namn, en tredje skriva: &#34;HERRENS egen&#34; p\u00e5 sin hand och anv\u00e4nda Israel som \u00e4renamn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, Israels Kung, och hans \u00c5terl\u00f6sare, HERREN Sebaot: Jag \u00e4r den f\u00f6rste, och jag \u00e4r den siste. Utom mig finns ingen Gud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vem \u00e4r som jag? L\u00e5t honom ber\u00e4tta och l\u00e4gga fram f\u00f6r mig vad som har h\u00e4nt sedan jag insatte folket f\u00f6r evigt, och ber\u00e4tta vad som ska komma i framtiden."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Var inte r\u00e4dda eller f\u00f6rskr\u00e4ckta. Har jag inte l\u00e5tit er h\u00f6ra om det och f\u00f6rkunnat det f\u00f6r l\u00e4nge sedan? Ni \u00e4r mina vittnen. Finns det n\u00e5gon annan Gud \u00e4n jag? Nej, det finns ingen annan klippa, jag vet ingen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det d\u00e5raktiga med avgudar - Alla som tillverkar avgudar \u00e4r tomhet, deras k\u00e4ra gudar kan inte hj\u00e4lpa. Deras vittnen ser inget och f\u00f6rst\u00e5r inget, d\u00e4rf\u00f6r kommer de p\u00e5 skam."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vem vill forma en gud och gjuta en bild som inte kan hj\u00e4lpa honom?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Se, hela deras s\u00e4llskap ska komma p\u00e5 skam. Konsthantverkarna \u00e4r ju sj\u00e4lva bara m\u00e4nniskor. L\u00e5t dem alla samlas och tr\u00e4da fram. D\u00e5 ska de alla komma p\u00e5 skam i skr\u00e4ck."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Smeden tar sitt verktyg och bearbetar smidet i gl\u00f6den, han formar det med hammare och bearbetar det med kraftig arm. Blir han hungrig f\u00f6rlorar han sin kraft, dricker han inte vatten blir han matt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tr\u00e4snidaren sp\u00e4nner ut sitt m\u00e5ttband och g\u00f6r m\u00e4rken p\u00e5 tr\u00e4stycket med sitt ritstift. Han formar det med st\u00e4mj\u00e4rn och m\u00e4rker ut det med passaren. Han g\u00f6r det till en mansbild, en vacker m\u00e4nniskogestalt att s\u00e4ttas i ett hus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Man f\u00e4ller cedrar \u00e5t sig och tar stenek och vanlig ek och v\u00e4ljer \u00e5t sig bland skogens tr\u00e4d. Man planterar l\u00e4rktr\u00e4d, och regnet f\u00e5r dem att v\u00e4xa."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Detta har m\u00e4nniskorna till br\u00e4nsle. Man tar av veden och v\u00e4rmer sig med den, man t\u00e4nder p\u00e5 den och bakar br\u00f6d. Men man tillverkar ocks\u00e5 en gud och tillber den, man g\u00f6r tr\u00e4et till en gudabild och faller ner f\u00f6r den."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "H\u00e4lften av tr\u00e4et br\u00e4nner man upp i eld, \u00f6ver h\u00e4lften lagar man k\u00f6tt att \u00e4ta, steker sin stek och \u00e4ter sig m\u00e4tt. Sedan v\u00e4rmer man sig och s\u00e4ger: &#34;Gott, jag \u00e4r varm! Jag njuter av brasan.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men av det som \u00e4r kvar g\u00f6r man en gud, en gudabild. Man faller ner f\u00f6r den och tillber, Man ber till den och s\u00e4ger: &#34;R\u00e4dda mig, f\u00f6r du \u00e4r min gud!&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dessa m\u00e4nniskor vet ingenting och f\u00f6rst\u00e5r ingenting, f\u00f6r deras \u00f6gon \u00e4r st\u00e4ngda s\u00e5 att de inte ser, och deras hj\u00e4rtan s\u00e5 att de inte fattar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ingen t\u00e4nker efter i hj\u00e4rtat, har vett eller f\u00f6rst\u00e5nd att s\u00e4ga: &#34;H\u00e4lften br\u00e4nde jag upp i eld, p\u00e5 kolen bakade jag br\u00f6d och stekte k\u00f6tt och \u00e5t. Skulle jag nu g\u00f6ra resten till en avskyv\u00e4rd avgud? Skulle jag falla ner f\u00f6r en tr\u00e4bit?&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Den som lever av aska \u00e4r f\u00f6rledd av ett vilselett hj\u00e4rta, s\u00e5 att han inte kan r\u00e4dda sin sj\u00e4l eller t\u00e4nka: &#34;\u00c4r det inte l\u00f6gn, detta i min h\u00f6gra hand?&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 detta, Jakob, du Israel, f\u00f6r du \u00e4r min tj\u00e4nare. Jag har format dig, du \u00e4r min tj\u00e4nare. Israel, du blir inte bortgl\u00f6md av mig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jag har utpl\u00e5nat dina brott som ett moln, dina synder som en sky. V\u00e4nd om till mig, f\u00f6r jag har \u00e5terl\u00f6st dig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jubla, ni himlar, f\u00f6r HERREN har gjort det! H\u00f6j gl\u00e4djerop, ni jordens djup, brist ut i jubel, ni berg, du skog med alla dina tr\u00e4d, f\u00f6r HERREN har \u00e5terl\u00f6st Jakob, han visar sin h\u00e4rlighet i Israel."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jerusalem ska bli bebott - S\u00e5 s\u00e4ger HERREN din \u00e5terl\u00f6sare, han som format dig sedan moderlivet: Jag, HERREN, \u00e4r den som har gjort allt, den som ensam har sp\u00e4nt ut himlen och brett ut jorden. Vem var med mig?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag \u00e4r den som tillintetg\u00f6r l\u00f6gnprofeternas tecken och g\u00f6r sp\u00e5m\u00e4nnen till d\u00e5rar, som l\u00e5ter de visa komma till korta och g\u00f6r deras kunskap till d\u00e5rskap,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "men bekr\u00e4ftar sin tj\u00e4nares ord och fullbordar sina s\u00e4ndebuds r\u00e5d. Jag \u00e4r den som s\u00e4ger om Jerusalem: &#34;Det ska bli bebott&#34; och om Juda st\u00e4der: &#34;De ska byggas upp, jag ska resa upp deras ruiner.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jag \u00e4r den som s\u00e4ger till havsdjupet: &#34;Bli torrt! Jag ska torka ut dina str\u00f6mmar.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jag \u00e4r den som s\u00e4ger om Koresh: &#34;Han \u00e4r min herde, han ska fullborda allt jag vill. Han ska s\u00e4ga om Jerusalem: Det ska byggas upp, och till templet: Din grund ska bli lagd p\u00e5 nytt.&#34;"
                }
            }
        },
        "45": {
            "chapter_nr": "45",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Koresh som Guds verktyg - S\u00e5 s\u00e4ger HERREN till sin smorde, till Koresh vars h\u00f6gra hand jag har fattat f\u00f6r att sl\u00e5 ner folken framf\u00f6r honom, lossa b\u00e4ltet fr\u00e5n kungars h\u00f6fter och \u00f6ppna d\u00f6rrar f\u00f6r honom s\u00e5 att inga portar mer \u00e4r st\u00e4ngda:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag ska g\u00e5 framf\u00f6r dig och j\u00e4mna ut h\u00f6jderna. Jag ska krossa kopparportarna och kn\u00e4cka j\u00e4rnbommarna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag ska ge dig skatter som \u00e4r dolda i m\u00f6rkret och hemliga rikedomar, f\u00f6r att du ska inse att jag \u00e4r HERREN som kallar dig vid ditt namn, jag \u00e4r Israels Gud."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6r min tj\u00e4nare Jakobs skull, f\u00f6r Israels skull, min utvalde, kallade jag dig vid namn. Jag gav dig ett \u00e4renamn, fast\u00e4n du inte k\u00e4nde mig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag \u00e4r HERREN, och det finns ingen annan. Utom mig finns ingen Gud. Jag sp\u00e4nner b\u00e4ltet om ditt liv, fast\u00e4n du inte k\u00e4nner mig,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "f\u00f6r att man ska f\u00f6rst\u00e5 b\u00e5de i \u00f6ster och v\u00e4ster att det inte finns n\u00e5gon utom mig. Jag \u00e4r HERREN, och det finns ingen annan."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag formar ljuset och skapar m\u00f6rkret, jag ger lycka och skapar olycka. Jag, HERREN, g\u00f6r allt detta."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e5t det regna fr\u00e5n ovan, ni himlar, l\u00e5t r\u00e4ttf\u00e4rdighet str\u00f6mma ner fr\u00e5n skyarna. Jorden ska \u00f6ppna sig och ge fr\u00e4lsning som frukt, den ska l\u00e5ta r\u00e4ttf\u00e4rdighet v\u00e4xa upp. Jag, HERREN, skapar detta."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Blindhet f\u00f6r Skaparen - Ve den som tvistar med sin Skapare, en lersk\u00e4rva bland jordens sk\u00e4rvor! S\u00e4ger leran till den som formar den: &#34;Vad g\u00f6r du?&#34; S\u00e4ger ditt verk: &#34;Han har inga h\u00e4nder?&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ve den som s\u00e4ger till en far: &#34;Vad \u00e4r det du avlar?&#34; och till en kvinna: &#34;Vad \u00e4r det du f\u00f6der fram?&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, Israels Helige och Skapare: Fr\u00e5ga mig om det som ska komma. L\u00e5t mig ha omsorg om mina s\u00f6ner och mina h\u00e4nders verk."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Det \u00e4r jag som har gjort jorden och skapat m\u00e4nniskorna p\u00e5 den. Det \u00e4r jag som har sp\u00e4nt ut himlen med mina h\u00e4nder och gett befallning till hela dess h\u00e4r."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Det \u00e4r jag som har v\u00e4ckt upp honom i r\u00e4ttf\u00e4rdighet och g\u00f6r alla hans v\u00e4gar j\u00e4mna. Han ska bygga upp min stad och sl\u00e4ppa mina f\u00e5ngar fria, men inte f\u00f6r betalning eller mutor, s\u00e4ger HERREN Sebaot."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Vad egyptierna har vunnit med arbete och nubiernas och Sebas resliga folk med handel, allt ska g\u00e5 \u00f6ver till dig och tillh\u00f6ra dig. De ska f\u00f6lja efter dig, i kedjor ska de g\u00e5. Och de ska falla ner inf\u00f6r dig och rikta sin b\u00f6n till dig: &#34;Endast hos dig \u00e4r Gud, och det finns ingen mer, ingen annan Gud.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Du \u00e4r sannerligen en Gud som d\u00f6ljer sig, du Israels Gud, du Fr\u00e4lsare."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Alla m\u00e5ste de sk\u00e4mmas och blygas, avgudamakarna g\u00e5r bort tillsammans i skam."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men Israel blir fr\u00e4lst genom HERREN med en evig fr\u00e4lsning. Ni ska aldrig i evighet beh\u00f6va sk\u00e4mmas eller blygas."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5 s\u00e4ger HERREN, han som har skapat himlen, han som \u00e4r Gud, som har format jorden och gjort den och berett den, som inte har skapat den till att vara \u00f6de utan format den till att vara bebodd: Jag \u00e4r HERREN, och det finns ingen annan."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag har inte talat i hemlighet, n\u00e5gonstans i ett m\u00f6rkt land. Jag har inte sagt till Jakobs avkomlingar: &#34;Ni ska s\u00f6ka mig f\u00f6rg\u00e4ves.&#34; Jag \u00e4r HERREN, som talar sanning och f\u00f6rkunnar vad som \u00e4r r\u00e4tt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Samla er och kom, tr\u00e4d fram, ni som r\u00e4ddats fr\u00e5n folken. De f\u00f6rst\u00e5r inte, de som b\u00e4r p\u00e5 sina tr\u00e4bilder och ber till en gud som inte kan fr\u00e4lsa."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ber\u00e4tta, l\u00e4gg fram er sak! Ja, l\u00e5t dem r\u00e5dsl\u00e5 tillsammans. Vem har l\u00e5tit er h\u00f6ra detta sedan l\u00e4nge och f\u00f6rkunnat det f\u00f6r l\u00e4ngesedan? \u00c4r det inte jag, HERREN? Och det finns ingen Gud utom mig, en r\u00e4ttf\u00e4rdig Gud som fr\u00e4lser, ingen utom mig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "V\u00e4nd er till mig och bli fr\u00e4lsta, ni jordens alla \u00e4ndar, f\u00f6r jag \u00e4r Gud och det finns ingen annan."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag har svurit vid mig sj\u00e4lv, ett sanningsord har g\u00e5tt ut fr\u00e5n min mun, ett ord som inte ska tas tillbaka: F\u00f6r mig ska alla kn\u00e4n b\u00f6jas, alla tungor ska ge mig sin ed"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "och s\u00e4ga om mig: Endast i HERREN finns r\u00e4ttf\u00e4rdighet och styrka. Till honom ska man komma, och alla som varit arga p\u00e5 honom ska sk\u00e4mmas."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "I HERREN ska hela Israels sl\u00e4kt ha sin r\u00e4ttf\u00e4rdighet, de ska ha sin \u00e4ra i honom."
                }
            }
        },
        "46": {
            "chapter_nr": "46",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Babels gudar faller - Bel sjunker ner, Nebo m\u00e5ste b\u00f6ja sig, deras bilder l\u00e4ggs p\u00e5 djur och boskap. De som ni bar p\u00e5 \u00e4r en belastning, en b\u00f6rda f\u00f6r den tr\u00f6tte."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tillsammans sjunker de ihop och b\u00f6jer sig. De kan inte r\u00e4dda b\u00f6rdan, de m\u00e5ste sj\u00e4lva g\u00e5 i f\u00e5ngenskap."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00f6r p\u00e5 mig, ni av Jakobs hus, alla ni som \u00e4r kvar av Israels folk, ni som har varit lagda p\u00e5 mig fr\u00e5n moderlivet, burna av mig \u00e4nda fr\u00e5n moderssk\u00f6tet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag \u00c4r densamme tills ni blir gamla, och jag ska b\u00e4ra er \u00e4nda tills ni blir gr\u00e5. Jag har gjort det f\u00f6rut, och jag kommer att lyfta, b\u00e4ra och r\u00e4dda er."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Med vem vill ni likna och j\u00e4mf\u00f6ra mig? Med vem vill ni j\u00e4mst\u00e4lla mig, s\u00e5 att vi skulle vara lika?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Man skakar ut guld ur b\u00f6rsen och v\u00e4ger upp silver p\u00e5 v\u00e5gen. Man lejer en guldsmed f\u00f6r att g\u00f6ra det till en gud, som man faller ner f\u00f6r och tillber."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Man lyfter upp den p\u00e5 axeln, b\u00e4r bort den och s\u00e4tter ner den p\u00e5 dess plats. D\u00e4r st\u00e5r den och kan inte g\u00e5 d\u00e4rifr\u00e5n. Ropar n\u00e5gon till den, kan den inte svara och r\u00e4dda honom ur hans n\u00f6d."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 detta och fatta mod! Ta det till hj\u00e4rtat, ni upproriska."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kom ih\u00e5g det som h\u00e4nt f\u00f6r l\u00e4nge sedan, f\u00f6r jag \u00e4r Gud, och det finns ingen annan Gud, ingen som jag."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag f\u00f6rkunnar fr\u00e5n b\u00f6rjan vad som ska komma och l\u00e5ngt i f\u00f6rv\u00e4g det som inte har skett. Jag s\u00e4ger: Mitt beslut ska f\u00f6rverkligas, allt jag vill kommer jag att g\u00f6ra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag kallar p\u00e5 \u00f6rnen fr\u00e5n \u00f6ster, fr\u00e5n fj\u00e4rran land en man som verkst\u00e4ller mitt beslut. Vad jag talat l\u00e5ter jag ske, vad jag beslutat utf\u00f6r jag."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "H\u00f6r p\u00e5 mig, ni sj\u00e4lvs\u00e4kra, ni som \u00e4r fj\u00e4rran fr\u00e5n r\u00e4ttf\u00e4rdighet:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag l\u00e5ter min r\u00e4ttf\u00e4rdighet komma n\u00e4ra, den \u00e4r inte l\u00e5ngt borta, min fr\u00e4lsning dr\u00f6jer inte. Jag ger fr\u00e4lsning i Sion, min h\u00e4rlighet \u00e5t Israel."
                }
            }
        },
        "47": {
            "chapter_nr": "47",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Det stolta Babel faller - Kom ner och s\u00e4tt dig i stoftet, du jungfru dotter Babel. S\u00e4tt dig p\u00e5 jorden utan tron, du kaldeernas dotter, f\u00f6r man ska inte mer kalla dig den fina och f\u00f6rn\u00e4ma."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ta en kvarn och mal mj\u00f6l, l\u00e4gg av din sl\u00f6ja, lyft upp sl\u00e4pet, blotta benen, vada genom str\u00f6mmarna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Din nakenhet ska blottas, din skam ska synas. Jag ska utkr\u00e4va h\u00e4mnd och inte skona n\u00e5gon."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "V\u00e5r \u00e5terl\u00f6sares namn \u00e4r HERREN Sebaot, Israels Helige!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sitt tyst och dra dig undan i m\u00f6rkret, du kaldeernas dotter, f\u00f6r du ska inte mer kallas kungarikenas drottning."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag blev vred p\u00e5 mitt folk, jag vanhelgade min arvedel och gav dem i din hand. Och du visade dem ingen barmh\u00e4rtighet, du l\u00e4t ditt ok tynga de gamla."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du t\u00e4nkte: &#34;Jag ska vara drottning f\u00f6r alltid!&#34; S\u00e5 du tog dig inte i akt och t\u00e4nkte inte p\u00e5 slutet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "H\u00f6r nu detta, du som lever i lyx, du som tronar s\u00e5 trygg, du som s\u00e4ger i ditt hj\u00e4rta: &#34;Jag och ingen annan! Aldrig ska jag sitta som \u00e4nka, aldrig veta av barnl\u00f6shet.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pl\u00f6tsligt ska b\u00e5da dessa olyckor drabba dig, p\u00e5 en och samma dag: barnl\u00f6shet och \u00e4nkest\u00e5nd. I fullt m\u00e5tt ska de drabba dig, trots dina m\u00e5nga trollkonster, trots dina besv\u00e4rjelsers stora kraft."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du litade till din ondska och t\u00e4nkte: &#34;Ingen ser mig.&#34; Din vishet och kunskap f\u00f6rledde dig, och du sade i ditt hj\u00e4rta: &#34;Jag och ingen annan.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska en olycka drabba dig som du inte kan besv\u00e4rja, ett f\u00f6rd\u00e4rv ska falla \u00f6ver dig som du inte kan avv\u00e4rja. Pl\u00f6tsligt ska f\u00f6r\u00f6delsen drabba dig, n\u00e4r du minst anar det."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tr\u00e4d fram med dina besv\u00e4rjelser och dina m\u00e5nga trollkonster, som du har tr\u00f6ttat ut dig med sedan din ungdom. Kanske kan du f\u00e5 hj\u00e4lp, kanske kan du skr\u00e4mma bort faran?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du har tr\u00f6ttat ut dig med dina m\u00e5nga r\u00e5dslag. Nu f\u00e5r de tr\u00e4da fram och r\u00e4dda dig, de som m\u00e4ter upp himlen och spanar i stj\u00e4rnorna och kung\u00f6r m\u00e5nad f\u00f6r m\u00e5nad vad som ska komma \u00f6ver dig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Se, de \u00e4r som str\u00e5 som br\u00e4nns upp i eld, de kan inte r\u00e4dda sitt liv ur l\u00e5gornas v\u00e5ld. Det \u00e4r ingen koleld att v\u00e4rma sig vid, ingen brasa att sitta vid."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e5 g\u00e5r det med dem som du tr\u00f6ttade ut dig med, dem du har handlat med sedan din ungdom. De irrar bort var och en \u00e5t sitt h\u00e5ll, det finns ingen som r\u00e4ddar dig."
                }
            }
        },
        "48": {
            "chapter_nr": "48",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israels befrielse trots upproriskhet - H\u00f6r detta, ni av Jakobs hus, ni som \u00e4r uppkallade efter Israels namn och fl\u00f6t fram ur Juda k\u00e4lla, ni som sv\u00e4r vid HERRENS namn och bek\u00e4nner er till Israels Gud, men inte i sanning och r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "F\u00f6r de kallar sig efter den heliga staden och st\u00f6der sig p\u00e5 Israels Gud, vars namn \u00e4r HERREN Sebaot."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det som har h\u00e4nt f\u00f6rut, det har jag f\u00f6rkunnat f\u00f6r l\u00e4ngesedan. Det var f\u00f6rutsagt av min mun, jag l\u00e4t er h\u00f6ra om det. Pl\u00f6tsligt satte jag det i verket, och det intr\u00e4ffade."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Eftersom jag visste att du \u00e4r h\u00e5rd, med en nacke av j\u00e4rn och en panna av koppar,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "f\u00f6rkunnade jag det f\u00f6r l\u00e4ngesedan. Innan det h\u00e4nde l\u00e4t jag dig h\u00f6ra om det, f\u00f6r att du inte skulle kunna s\u00e4ga: &#34;Min avgud har gjort det, min skurna och gjutna gudabild har befallt det.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du har h\u00f6rt det, och nu ser du alltsammans. Vill ni inte erk\u00e4nna det? Nu l\u00e5ter jag dig h\u00f6ra om nya ting, f\u00f6rdolda ting som du inte visste om."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "F\u00f6rst nu har de skapats, inte f\u00f6rr. Du har inte h\u00f6rt om dem f\u00f6rr\u00e4n i dag, f\u00f6r att du inte skulle kunna s\u00e4ga: &#34;Det visste jag redan.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Du fick varken h\u00f6ra eller veta det, p\u00e5 den tiden var dina \u00f6ron inte \u00f6ppnade. Jag visste ju hur trol\u00f6s du var, att du kallades syndare fr\u00e5n moderlivet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men f\u00f6r mitt namns skull h\u00e5ller jag tillbaka min vrede, f\u00f6r min \u00e4ras skull \u00e4r jag t\u00e5lmodig s\u00e5 att du inte blir utrotad."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Se, jag har luttrat dig, men inte f\u00e5tt n\u00e5got silver. Jag har pr\u00f6vat dig i lidandets ugn."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "F\u00f6r min egen skull, f\u00f6r min egen skull g\u00f6r jag det, f\u00f6r hur skulle jag kunna l\u00e5ta mitt namn bli ohelgat? Jag ger inte min \u00e4ra \u00e5t n\u00e5gon annan."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "H\u00f6r p\u00e5 mig, Jakob, du Israel som jag har kallat. Jag \u00c4r. Jag \u00e4r den f\u00f6rste, jag \u00e4r ocks\u00e5 den siste."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Min hand har lagt jordens grund, min h\u00f6gra hand har sp\u00e4nt ut himlen. Jag kallade p\u00e5 dem, d\u00e5 stod de d\u00e4r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Samla er, ni alla, och h\u00f6r: Vem av de andra har f\u00f6rutsagt detta, att mannen som HERREN \u00e4lskar ska utf\u00f6ra hans vilja mot Babel och vara hans arm mot kaldeerna?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag, jag har talat det, jag har ocks\u00e5 kallat honom. Jag har f\u00f6rt honom fram, och han ska ha framg\u00e5ng p\u00e5 sin v\u00e4g."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kom till mig och h\u00f6r detta: Fr\u00e5n f\u00f6rsta stund har jag talat helt \u00f6ppet. N\u00e4r tiden kom att det skulle ske, d\u00e5 var jag d\u00e4r. Och nu har Herren Gud s\u00e4nt mig och sin Ande."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN din \u00e5terl\u00f6sare, Israels Helige: Jag \u00e4r HERREN din Gud som l\u00e4r dig vad nyttigt \u00e4r, som leder dig p\u00e5 v\u00e4gen du ska vandra."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "T\u00e4nk om du hade lyssnat p\u00e5 mina bud! D\u00e5 skulle din frid bli som en flod och din r\u00e4tt som havets v\u00e5gor."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dina barn skulle bli som sanden, din livsfrukt som de or\u00e4kneliga sandkornen. Deras namn skulle aldrig utrotas eller utpl\u00e5nas ur min \u00e5syn."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dra ut fr\u00e5n Babel, fly fr\u00e5n kaldeerna! F\u00f6rkunna det med fr\u00f6jderop, ropa ut det, f\u00f6r ut det till jordens \u00e4nde, s\u00e4g: &#34;HERREN har \u00e5terl\u00f6st sin tj\u00e4nare Jakob!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De led ingen t\u00f6rst n\u00e4r han f\u00f6rde dem genom \u00f6knarna, f\u00f6r han l\u00e4t vatten str\u00f6mma fram ur klippan \u00e5t dem. Han kl\u00f6v klippan s\u00e5 att vatten fl\u00f6dade.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Det finns ingen frid f\u00f6r de ogudaktiga, s\u00e4ger HERREN."
                }
            }
        },
        "49": {
            "chapter_nr": "49",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "II. SION OCH FR\u00c4LSNINGEN FR\u00c5N SYNDEN (Kap 49-57) Messias, Herrens tj\u00e4nare - H\u00f6r p\u00e5 mig, ni kustl\u00e4nder, lyssna, ni folk som bor i fj\u00e4rran! HERREN kallade mig redan i moderlivet, han n\u00e4mnde mitt namn redan i min mors sk\u00f6te."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han gjorde min mun till ett skarpt sv\u00e4rd och g\u00f6mde mig i skuggan av sin hand. Han gjorde mig till en vass pil och dolde mig i sitt koger."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han sade till mig: &#34;Du \u00e4r min tj\u00e4nare, Israel, genom dig vill jag f\u00f6rh\u00e4rliga mig.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men jag t\u00e4nkte: &#34;F\u00f6rg\u00e4ves har jag anstr\u00e4ngt mig, utan nytta f\u00f6rbrukat min kraft. Men min r\u00e4tt \u00e4r hos HERREN och min l\u00f6n hos min Gud.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och nu s\u00e4ger HERREN, han som fr\u00e5n moderlivet formade mig till sin tj\u00e4nare f\u00f6r att f\u00f6ra Jakob tillbaka till honom s\u00e5 att Israel samlas hos honom, f\u00f6r jag \u00e4r \u00e4rad i HERRENS \u00f6gon och min Gud \u00e4r min styrka \u2013"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "han s\u00e4ger: Det \u00e4r f\u00f6r lite att du bara \u00e4r min tj\u00e4nare som uppr\u00e4ttar Jakobs stammar och f\u00f6r tillbaka de bevarade av Israel. Jag ska s\u00e4tta dig till ett ljus f\u00f6r hednafolken, f\u00f6r att du ska bli min fr\u00e4lsning \u00e4nda till jordens yttersta gr\u00e4ns."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, Israels \u00e5terl\u00f6sare, hans Helige, till honom som \u00e4r f\u00f6raktad av varje sj\u00e4l, till honom som \u00e4r avskydd av folken, till honom som \u00e4r h\u00e4rskares tj\u00e4nare: Kungar ska se det och resa sig, furstar ska se det och tillbe eftersom HERREN \u00e4r trofast, Israels Helige som har utvalt dig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Jag b\u00f6nh\u00f6r dig i n\u00e5dens tid, jag hj\u00e4lper dig p\u00e5 fr\u00e4lsningens dag. Jag ska bevara dig och g\u00f6ra dig till ett f\u00f6rbund f\u00f6r folket, f\u00f6r att uppr\u00e4tta landet och f\u00f6rdela de f\u00f6r\u00f6dda arvslotterna,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "f\u00f6r att s\u00e4ga till de f\u00e5ngna: &#34;Kom ut&#34;, och till dem som sitter i m\u00f6rkret: &#34;Visa er!&#34; De ska finna bete l\u00e4ngs v\u00e4garna, betesmark p\u00e5 alla kala h\u00f6jder."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De ska varken hungra eller t\u00f6rsta, \u00f6kenhettan och solen ska inte skada dem, f\u00f6r deras f\u00f6rbarmare ska leda dem och f\u00f6ra dem till vattenk\u00e4llor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra alla mina berg till j\u00e4mna v\u00e4gar, och mina banade v\u00e4gar ska byggas h\u00f6ga."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Se, d\u00e4r kommer de fj\u00e4rran ifr\u00e5n, n\u00e5gra fr\u00e5n norr och andra fr\u00e5n v\u00e4ster, n\u00e5gra fr\u00e5n sineernas land."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jubla, ni himlar, och gl\u00e4d dig, du jord, brist ut i jubel, ni berg, f\u00f6r HERREN tr\u00f6star sitt folk och f\u00f6rbarmar sig \u00f6ver sina betryckta."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Herren har inte gl\u00f6mt Sion - Men Sion s\u00e4ger: &#34;HERREN har \u00f6vergett mig, Herren har gl\u00f6mt mig.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kan en mor gl\u00f6mma sitt lilla barn, att f\u00f6rbarma sig \u00f6ver sin livsfrukt? Och \u00e4ven om hon skulle gl\u00f6mma, s\u00e5 gl\u00f6mmer jag inte dig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Se, jag har skrivit dig p\u00e5 mina h\u00e4nder. Dina murar st\u00e5r st\u00e4ndigt inf\u00f6r mig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dina s\u00f6ner skyndar sig tillbaka, de som f\u00f6rst\u00f6rt och \u00f6delagt dig drar bort ifr\u00e5n dig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Lyft din blick och se dig omkring! Alla samlas och kommer till dig. S\u00e5 sant jag lever, s\u00e4ger HERREN, du ska f\u00e5 kl\u00e4 dig i dem alla som smycken och f\u00e4sta dem omkring dig likt en brud."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Du var i ruiner, \u00f6delagd, ditt land var f\u00f6r\u00f6tt \u2013 nu blir du f\u00f6r tr\u00e5ng att bo i, och de som slukade dig ska vara l\u00e5ngt borta."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Du ska f\u00e5 h\u00f6ra hur barnen fr\u00e5n din barnl\u00f6shets tid s\u00e4ger: &#34;Platsen \u00e4r f\u00f6r tr\u00e5ng f\u00f6r mig, ge mig plats s\u00e5 att jag kan bo h\u00e4r.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 ska du s\u00e4ga i ditt hj\u00e4rta: &#34;Vem har f\u00f6tt dessa \u00e5t mig? Jag var ju barnl\u00f6s och ofruktsam, landsflyktig och f\u00f6rdriven. Vem har fostrat dem? Jag var ju l\u00e4mnad ensam, varifr\u00e5n kommer de?&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren Gud: Se, jag ska lyfta min hand till folken, resa mitt baner f\u00f6r hednafolken. D\u00e5 ska de komma med dina s\u00f6ner i sin famn och b\u00e4ra dina d\u00f6ttrar p\u00e5 sina axlar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kungar ska vara dina barns v\u00e5rdare och furstinnor dina ammor. De ska falla ner f\u00f6r dig med ansiktet mot jorden och slicka stoftet vid dina f\u00f6tter. Och du ska inse att jag \u00e4r HERREN, och att de som hoppas p\u00e5 mig inte kommer p\u00e5 skam."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kan man ta bytet fr\u00e5n den starke eller rycka f\u00e5ngarna fr\u00e5n tyrannen?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ja, s\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Den starkes f\u00e5ngar ska tas ifr\u00e5n honom, bytet ryckas fr\u00e5n tyrannen. Jag ska sj\u00e4lv strida mot dina motst\u00e5ndare, jag ska sj\u00e4lv r\u00e4dda dina barn."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta dina f\u00f6rtryckare \u00e4ta sitt eget k\u00f6tt och bli druckna av sitt eget blod, som av s\u00f6tt vin. D\u00e5 ska allt levande f\u00f6rst\u00e5 att jag, HERREN, \u00e4r din Fr\u00e4lsare, att Jakobs M\u00e4ktige \u00e4r din \u00e5terl\u00f6sare."
                }
            }
        },
        "50": {
            "chapter_nr": "50",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israels synd och tj\u00e4narens lydnad - S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Var finns er mors skilsm\u00e4ssobrev som jag f\u00f6rskjutit henne med? Eller till vilken av mina fordrings\u00e4gare har jag s\u00e5lt er? Se, f\u00f6r era missg\u00e4rningar blev ni s\u00e5lda, och f\u00f6r era brott blev er mor f\u00f6rskjuten."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Varf\u00f6r var ingen d\u00e4r n\u00e4r jag kom? Varf\u00f6r svarade ingen n\u00e4r jag ropade? \u00c4r min arm f\u00f6r kort f\u00f6r att frik\u00f6pa er, eller har jag ingen kraft till att r\u00e4dda? Se, genom min befallning torkar jag ut havet och g\u00f6r str\u00f6mmar till \u00f6ken. Deras fiskar ruttnar av brist p\u00e5 vatten och d\u00f6r av t\u00f6rst."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag kl\u00e4r himlen i m\u00f6rker och ger den sorgdr\u00e4kt att b\u00e4ra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Herren Gud har gett mig en tunga med l\u00e4rdom, s\u00e5 att jag f\u00f6rst\u00e5r att hj\u00e4lpa den tr\u00f6tte med mina ord. Han v\u00e4cker varje morgon mitt \u00f6ra, v\u00e4cker det till att lyssna som l\u00e4rjunge."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Herren Gud har \u00f6ppnat mitt \u00f6ra, och jag har inte varit upprorisk, jag har inte dragit mig undan."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag h\u00f6ll fram min rygg \u00e5t dem som slog mig och mina kinder \u00e5t dem som ryckte ut mina sk\u00e4ggstr\u00e5n. Jag dolde inte mitt ansikte f\u00f6r h\u00e5n och spott."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Herren Gud ska hj\u00e4lpa mig, d\u00e4rf\u00f6r beh\u00f6ver jag inte sk\u00e4mmas, d\u00e4rf\u00f6r g\u00f6r jag mitt ansikte h\u00e5rt som sten. Jag vet att jag inte kommer p\u00e5 skam."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Den som f\u00f6rklarar mig r\u00e4ttf\u00e4rdig \u00e4r n\u00e4ra. Vem vill d\u00e5 g\u00e5 till r\u00e4tta med mig? L\u00e5t oss tr\u00e4da fram tillsammans. Vem \u00e4r min motpart? L\u00e5t honom komma fram till mig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Se, Herren Gud kommer att hj\u00e4lpa mig. Vem ska d\u00e5 d\u00f6ma mig skyldig? De ska alla slitas ut som kl\u00e4der, mal ska f\u00f6rt\u00e4ra dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vem bland er fruktar HERREN och h\u00f6r hans tj\u00e4nares r\u00f6st? \u00c4ven om han vandrar i m\u00f6rkret och inte ser n\u00e5gon ljusning, ska han f\u00f6rtr\u00f6sta p\u00e5 HERRENS namn och st\u00f6dja sig p\u00e5 sin Gud."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men se, alla ni som t\u00e4nder eld och omger er med brinnande pilar, vandra ni i l\u00e5gorna fr\u00e5n er eld bland de brinnande pilar ni t\u00e4nt! Av min hand ska detta drabba er: ni ska ligga i pl\u00e5gor."
                }
            }
        },
        "51": {
            "chapter_nr": "51",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sions fr\u00e4lsning \u00e4r Herrens verk - H\u00f6r p\u00e5 mig, ni som str\u00e4var efter r\u00e4ttf\u00e4rdighet, ni som s\u00f6ker HERREN! Se p\u00e5 klippan ni \u00e4r uthuggna ur och p\u00e5 gruvan ni gr\u00e4vts fram ur."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Se p\u00e5 er fader Abraham och p\u00e5 Sara som f\u00f6dde er. F\u00f6r jag kallade honom n\u00e4r han \u00e4nnu var ensam, och jag v\u00e4lsignade och f\u00f6r\u00f6kade honom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ja, HERREN tr\u00f6star Sion, han ser med medlidande p\u00e5 alla dess ruiner. Han g\u00f6r dess \u00f6ken lik Eden, dess \u00f6demark lik HERRENS lustg\u00e5rd. Fr\u00f6jd och gl\u00e4dje ska h\u00f6ras d\u00e4rinne, tacks\u00e4gelse och lovs\u00e5ngsljud."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "H\u00f6r p\u00e5 mig, du mitt folk, lyssna till mig, du mitt folkslag, f\u00f6r fr\u00e5n mig ska undervisning g\u00e5 ut, jag ska s\u00e4tta min r\u00e4tt till ett ljus f\u00f6r folken."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Min r\u00e4ttf\u00e4rdighet \u00e4r n\u00e4ra, min fr\u00e4lsning \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g, och mina armar ska d\u00f6ma folken. Kustl\u00e4nderna v\u00e4ntar p\u00e5 mig och hoppas p\u00e5 min arm."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Lyft er blick till himlen och se p\u00e5 jorden d\u00e4rnere, f\u00f6r himlen ska f\u00f6rsvinna som r\u00f6k och jorden n\u00f6tas ut som en kl\u00e4dnad. Dess inv\u00e5nare ska d\u00f6 som mygg. Men min fr\u00e4lsning ska best\u00e5 f\u00f6r evigt, min r\u00e4ttf\u00e4rdighet ska inte brytas ner."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "H\u00f6r p\u00e5 mig, ni som k\u00e4nner r\u00e4ttf\u00e4rdigheten, du folk som har min undervisning i ditt hj\u00e4rta. Var inte r\u00e4dda f\u00f6r m\u00e4nniskors h\u00e5n, frukta inte deras f\u00f6rol\u00e4mpningar,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "f\u00f6r mal ska f\u00f6rt\u00e4ra dem som en kl\u00e4dnad, mott ska \u00e4ta dem som ylle. Men min r\u00e4ttf\u00e4rdighet ska best\u00e5 f\u00f6r evigt, min fr\u00e4lsning fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vakna, vakna, kl\u00e4 dig i kraft, du HERRENS arm! Vakna som i forna dagar, i g\u00e5ngna tider. Var det inte du som h\u00f6gg Rahab i bitar, som genomborrade draken?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Var det inte du som torkade ut havet, det stora djupets vatten, och gjorde havsdjupen till en v\u00e4g d\u00e4r de \u00e5terl\u00f6sta kunde g\u00e5 fram?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e5 ska HERRENS frik\u00f6pta v\u00e4nda hem och komma till Sion med jubel. Evig gl\u00e4dje ska kr\u00f6na deras huvuden, de ska f\u00e5 fr\u00f6jd och gl\u00e4dje, men sorg och suckan ska fly."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag, jag \u00e4r den som tr\u00f6star er. Vem \u00e4r d\u00e5 du, att du fruktar m\u00e4nniskor som ska d\u00f6, m\u00e4nniskobarn som torkar som gr\u00e4s,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "att du gl\u00f6mmer HERREN din Skapare som har sp\u00e4nt ut himlen och lagt jordens grund, att du st\u00e4ndigt dagen l\u00e5ng \u00e4r r\u00e4dd f\u00f6r f\u00f6rtryckarens vrede, n\u00e4r han \u00e4r redo att f\u00f6rd\u00e4rva? Var \u00e4r nu f\u00f6rtryckarens vrede?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Snart blir f\u00e5ngen fri. Han ska inte d\u00f6 och l\u00e4ggas i graven, han ska inte lida brist p\u00e5 br\u00f6d."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag \u00e4r HERREN din Gud, han som r\u00f6r upp havet s\u00e5 att dess v\u00e5gor d\u00e5nar, HERREN Sebaot \u00e4r hans namn."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag har lagt mina ord i din mun och t\u00e4ckt dig med skuggan av min hand, f\u00f6r att plantera himlen och grunda jorden och s\u00e4ga till Sion: Du \u00e4r mitt folk."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Herrens vredesb\u00e4gare - Vakna, vakna! Res dig, Jerusalem, du som av HERRENS hand har f\u00e5tt dricka hans vredes b\u00e4gare, du som har t\u00f6mt berusningens b\u00e4gare till sista droppen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Av alla de s\u00f6ner hon f\u00f6tt var det ingen som ledde henne, av alla de s\u00f6ner hon fostrat var det ingen som tog henne i handen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dubbel olycka har drabbat dig, vem har medk\u00e4nsla med dig? F\u00f6r\u00f6delse och f\u00f6rst\u00f6ring, sv\u00e4lt och sv\u00e4rd \u2013 hur ska jag tr\u00f6sta dig?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dina s\u00f6ner var utslagna, de l\u00e5g vid alla gath\u00f6rn som antiloper i n\u00e4t, fullt drabbade av HERRENS vrede, av din Guds bestraffning."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00f6r nu detta, du pl\u00e5gade som \u00e4r drucken, men inte av vin:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, din Herre och Gud som utf\u00f6r sitt folks sak: Se, jag tar bort berusningens b\u00e4gare ur din hand, du ska inte dricka mer av min vredes b\u00e4gare."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag ska s\u00e4tta den i handen p\u00e5 dina pl\u00e5gare, de som sade till dig: &#34;Fall ner, vi ska g\u00e5 fram \u00f6ver dig!&#34; S\u00e5 gjorde du din rygg till mark, en gata f\u00f6r dem att g\u00e5 p\u00e5."
                }
            }
        },
        "52": {
            "chapter_nr": "52",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gl\u00e4djebudet om Sions \u00e5terl\u00f6sning - Vakna, vakna! Kl\u00e4 dig i din styrka, Sion, kl\u00e4 dig i din h\u00f6gtidsskrud, Jerusalem, du heliga stad, f\u00f6r ingen oomskuren eller oren ska mer komma in i dig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Skaka av dig stoftet, res dig och ta din plats, Jerusalem. L\u00f6s banden fr\u00e5n din hals, du f\u00e5ngna dotter Sion,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "f\u00f6r s\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Ni blev s\u00e5lda f\u00f6r ingenting, och ni ska ocks\u00e5 bli \u00e5terl\u00f6sta utan pengar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren Gud: F\u00f6rst drog mitt folk ner till Egypten och bodde d\u00e4r som fr\u00e4mlingar, sedan f\u00f6rtryckte Assur dem utan orsak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vad har jag nu h\u00e4r? s\u00e4ger HERREN. Mitt folk har f\u00f6rts bort utan sk\u00e4l. De som h\u00e4rskar \u00f6ver dem skr\u00e4nar, s\u00e4ger HERREN, och mitt namn h\u00e5nas st\u00e4ndigt, dagen l\u00e5ng."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska mitt folk f\u00e5 l\u00e4ra k\u00e4nna mitt namn, d\u00e4rf\u00f6r ska de p\u00e5 den dagen f\u00f6rst\u00e5 att jag \u00e4r den som talar: H\u00e4r \u00e4r jag!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hur ljuvliga \u00e4r inte gl\u00e4djebudb\u00e4rarens steg n\u00e4r han kommer \u00f6ver bergen och f\u00f6rkunnar frid, b\u00e4r fram goda nyheter och f\u00f6rkunnar fr\u00e4lsning och s\u00e4ger till Sion: &#34;Din Gud \u00e4r kung!&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "H\u00f6r, dina v\u00e4ktare ropar med h\u00f6g r\u00f6st, de jublar tillsammans, f\u00f6r de ska med egna \u00f6gon f\u00e5 se HERREN v\u00e4nda tillbaka till Sion."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Brist ut i jubel tillsammans, ni Jerusalems ruiner, f\u00f6r HERREN tr\u00f6star sitt folk, han \u00e5terl\u00f6ser Jerusalem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "HERREN visar sin heliga arm inf\u00f6r alla folkens \u00f6gon, alla jordens \u00e4ndar ska se v\u00e5r Guds fr\u00e4lsning."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dra bort! Dra bort! G\u00e5 ut d\u00e4rifr\u00e5n! R\u00f6r inte vid n\u00e5got orent! G\u00e5 ut fr\u00e5n henne! Rena er, ni som b\u00e4r HERRENS k\u00e4rl."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ni ska inte dra ut med hast och inte g\u00e5 bort som flyktingar, f\u00f6r HERREN g\u00e5r framf\u00f6r er och Israels Gud \u00e4r sist i ert t\u00e5g."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tj\u00e4narens lidande och h\u00e4rlighet - Se, min tj\u00e4nare ska handla vist. Han ska bli h\u00f6g och upph\u00f6jd, mycket h\u00f6g."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Liksom m\u00e5nga h\u00e4pnade \u00f6ver dig, s\u00e5 ska hans utseende f\u00f6rd\u00e4rvas mer \u00e4n m\u00e4nniskors och hans gestalt mer \u00e4n Adams barn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e5 ska han best\u00e4nka m\u00e5nga folk. Inf\u00f6r honom ska kungar f\u00f6rstummas, f\u00f6r de f\u00e5r se n\u00e5got som aldrig ber\u00e4ttats f\u00f6r dem och f\u00f6rst\u00e5 n\u00e5got de aldrig har h\u00f6rt."
                }
            }
        },
        "53": {
            "chapter_nr": "53",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vem trodde v\u00e5r predikan? F\u00f6r vem blev HERRENS arm uppenbarad?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Som en sp\u00e4d planta sk\u00f6t han upp inf\u00f6r honom, som ett rotskott ur torr jord. Han hade varken sk\u00f6nhet eller majest\u00e4t n\u00e4r vi s\u00e5g honom, inget utseende som vi drogs till."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han var f\u00f6raktad och \u00f6vergiven av m\u00e4nniskor, en sm\u00e4rtornas man och f\u00f6rtrogen med lidande. Han var som en som man skyler ansiktet f\u00f6r, s\u00e5 f\u00f6raktad att vi inte respekterade honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men det var v\u00e5ra sjukdomar han bar, v\u00e5ra sm\u00e4rtor tog han p\u00e5 sig, medan vi s\u00e5g honom som hems\u00f6kt, slagen av Gud och pinad."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han blev genomborrad f\u00f6r v\u00e5ra brott, slagen f\u00f6r v\u00e5ra synder. Straffet blev lagt p\u00e5 honom f\u00f6r att vi skulle f\u00e5 frid, och genom hans s\u00e5r \u00e4r vi helade."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vi gick alla vilse som f\u00e5r, var och en gick sin egen v\u00e4g. Men all v\u00e5r skuld lade HERREN p\u00e5 honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han blev misshandlad, men han \u00f6dmjukade sig och \u00f6ppnade inte sin mun. Som ett lamm som f\u00f6rs bort f\u00f6r att slaktas, som ett f\u00e5r som \u00e4r tyst inf\u00f6r dem som klipper det, s\u00e5 \u00f6ppnade han inte sin mun."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Genom v\u00e5ld och dom blev han borttagen. Vem i hans sl\u00e4kte bet\u00e4nker att n\u00e4r han rycktes bort fr\u00e5n de levandes land, blev han pl\u00e5gad p\u00e5 grund av mitt folks brott?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han fick sin grav bland de ogudaktiga men var hos en rik vid sin d\u00f6d, f\u00f6r han hade inte gjort n\u00e5got or\u00e4tt, och inget svek fanns i hans mun."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det var HERRENS vilja att sl\u00e5 honom och l\u00e5ta honom lida. N\u00e4r du g\u00f6r hans liv till ett skuldoffer, f\u00e5r han se avkomlingar och leva l\u00e4nge, och HERRENS vilja ska ha framg\u00e5ng genom hans hand."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Genom den m\u00f6da hans sj\u00e4l har utst\u00e5tt f\u00e5r han se och bli tillfreds. Genom sin kunskap f\u00f6rklarar min r\u00e4ttf\u00e4rdige tj\u00e4nare de m\u00e5nga r\u00e4ttf\u00e4rdiga, och han b\u00e4r deras skulder."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska jag ge honom de m\u00e5nga som hans del, och de starka ska han f\u00e5 som byte, eftersom han utgav sitt liv i d\u00f6den och r\u00e4knades bland f\u00f6rbrytare, han som bar de m\u00e5ngas synd och gick in i \u00f6vertr\u00e4darnas st\u00e4lle."
                }
            }
        },
        "54": {
            "chapter_nr": "54",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sions uppr\u00e4ttelse - Jubla, du ofruktsamma, du som inte har f\u00f6tt barn! Brist ut i jubel och ropa av fr\u00f6jd, du som inte har haft f\u00f6dslov\u00e4rkar, f\u00f6r den ensamma har m\u00e5nga barn, fler \u00e4n den som har en man, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Utvidga platsen f\u00f6r ditt t\u00e4lt, sp\u00e4nn ut t\u00e4ltdukarna d\u00e4r du bor och h\u00e5ll inte tillbaka. G\u00f6r dina t\u00e4ltlinor l\u00e5nga och dina pluggar starka,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "f\u00f6r du ska breda ut dig \u00e5t b\u00e5de h\u00f6ger och v\u00e4nster. Dina avkomlingar ska f\u00e5 hedningar som arv och p\u00e5 nytt befolka \u00f6delagda st\u00e4der."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Var inte r\u00e4dd, f\u00f6r du ska inte beh\u00f6va sk\u00e4mmas. Var inte blyg, f\u00f6r du ska inte bli f\u00f6r\u00f6dmjukad. Nej, du ska gl\u00f6mma din ungdoms skam, och din \u00e4nketids f\u00f6rakt ska du inte minnas mer,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "f\u00f6r han som skapat dig \u00e4r din man, HERREN Sebaot \u00e4r hans namn. Israels Helige \u00e4r din \u00e5terl\u00f6sare, han som kallas hela jordens Gud."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Som en \u00f6vergiven kvinna i hj\u00e4rtesorg kallade HERREN dig, och som en f\u00f6rkastad ungdomshustru, s\u00e4ger din Gud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ett kort \u00f6gonblick \u00f6vergav jag dig, men i stor barmh\u00e4rtighet vill jag nu samla dig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r min vrede v\u00e4llde fram dolde jag ett \u00f6gonblick mitt ansikte f\u00f6r dig, men nu vill jag med evig n\u00e5d f\u00f6rbarma mig \u00f6ver dig, s\u00e4ger HERREN din \u00e5terl\u00f6sare."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra som vid Noas flod. Liksom jag gav min ed att Noas flod inte mer skulle drabba jorden, s\u00e5 ger jag nu min ed att inte mer vredgas p\u00e5 dig eller bestraffa dig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c4ven om bergen viker bort och h\u00f6jderna vacklar, s\u00e5 ska min n\u00e5d inte vika fr\u00e5n dig eller mitt fridsf\u00f6rbund vackla, s\u00e4ger HERREN din f\u00f6rbarmare."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Du arma, s\u00e5 drabbad av stormar utan att f\u00e5 n\u00e5gon tr\u00f6st, nu ska jag mura dina stenar med spetsglans och l\u00e4gga din grund med safirer."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra dina tinnar av rubiner, dina portar av kristall och hela din ringmur av \u00e4dla stenar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Alla dina barn ska bli HERRENS l\u00e4rjungar, och dina barns frid ska vara stor."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "I r\u00e4ttf\u00e4rdighet ska du bli bef\u00e4st. F\u00f6rtryck ska vara fj\u00e4rran fr\u00e5n dig, du har inget att frukta. Skr\u00e4cken ska vara borta, den ska inte komma dig n\u00e4ra."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Om n\u00e5gon angriper dig kommer det inte fr\u00e5n mig, den som angriper dig ska falla f\u00f6r dig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Se, jag skapar smeden, som bl\u00e5ser upp kolelden och formar ett vapen genom sitt arbete. Jag skapar ocks\u00e5 f\u00f6rd\u00e4rvaren till att f\u00f6rst\u00f6ra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Inget vapen som smids mot dig ska ha framg\u00e5ng, och varje tunga som angriper dig ska du i domen d\u00f6ma skyldig. Detta \u00e4r HERRENS tj\u00e4nares arvedel, och deras r\u00e4ttf\u00e4rdighet kommer fr\u00e5n mig, s\u00e4ger HERREN."
                }
            }
        },
        "55": {
            "chapter_nr": "55",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Inbjudan till dem som t\u00f6rstar - H\u00f6r, alla ni som t\u00f6rstar, kom till vattnet! Och ni som inte har pengar, kom och k\u00f6p s\u00e4d och \u00e4t! Ja, kom och k\u00f6p s\u00e4d utan pengar och vin och mj\u00f6lk f\u00f6r ingenting."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Varf\u00f6r ger ni pengar f\u00f6r det som inte \u00e4r br\u00f6d, era inkomster f\u00f6r det som inte m\u00e4ttar? H\u00f6r p\u00e5 mig, s\u00e5 f\u00e5r ni \u00e4ta gott och er sj\u00e4l njuta av feta r\u00e4tter."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "V\u00e4nd ert \u00f6ra hit och kom till mig! H\u00f6r, s\u00e5 f\u00e5r er sj\u00e4l leva! Jag vill sluta ett evigt f\u00f6rbund med er, den trofasta n\u00e5d som jag lovade David."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Se, honom har jag satt till ett vittne f\u00f6r folken, till en furste och ledare f\u00f6r folken."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du ska kalla p\u00e5 ett folk du inte k\u00e4nner, ett hednafolk som inte k\u00e4nner dig ska skynda till dig f\u00f6r HERREN din Guds skull, Israels Helige, f\u00f6r han har f\u00f6rh\u00e4rligat dig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00f6k HERREN medan han l\u00e5ter sig finnas, \u00e5kalla honom medan han \u00e4r n\u00e4ra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den ogudaktige ska l\u00e4mna sin v\u00e4g, den or\u00e4ttf\u00e4rdige sina tankar och v\u00e4nda om till HERREN, s\u00e5 ska han f\u00f6rbarma sig \u00f6ver honom, och till v\u00e5r Gud, f\u00f6r han vill g\u00e4rna f\u00f6rl\u00e5ta."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mina tankar \u00e4r inte era tankar, och era v\u00e4gar \u00e4r inte mina v\u00e4gar, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nej, liksom himlen \u00e4r h\u00f6gre \u00e4n jorden, s\u00e5 \u00e4r mina v\u00e4gar h\u00f6gre \u00e4n era v\u00e4gar och mina tankar h\u00f6gre \u00e4n era tankar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Liksom regnet och sn\u00f6n faller fr\u00e5n himlen och inte \u00e5terv\u00e4nder dit utan vattnar jorden s\u00e5 att den blir fruktbar och gr\u00f6nskar och ger s\u00e4d till att s\u00e5 och br\u00f6d till att \u00e4ta,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "s\u00e5 ska det vara med ordet som g\u00e5r ut fr\u00e5n min mun. Det ska inte komma tillbaka till mig f\u00f6rg\u00e4ves utan att ha gjort vad jag vill och utf\u00f6rt vad jag s\u00e4nt det till."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Med gl\u00e4dje ska ni dra ut, i frid ska ni f\u00f6ras fram. Bergen och h\u00f6jderna ska brista ut i jubel inf\u00f6r er, markens alla tr\u00e4d ska klappa i h\u00e4nderna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "I st\u00e4llet f\u00f6r t\u00f6rnsn\u00e5r ska cypresser v\u00e4xa upp, i st\u00e4llet f\u00f6r n\u00e4sslor ska myrten v\u00e4xa upp. Det ska bli till \u00e4ra f\u00f6r HERREN, ett evigt tecken som inte ska utpl\u00e5nas."
                }
            }
        },
        "56": {
            "chapter_nr": "56",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds fr\u00e4lsning g\u00e4ller alla - S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: H\u00e5ll fast vid det som \u00e4r r\u00e4tt, handla r\u00e4ttf\u00e4rdigt, f\u00f6r snart ska min fr\u00e4lsning komma och min r\u00e4ttf\u00e4rdighet uppenbaras."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Salig \u00e4r den m\u00e4nniska som g\u00f6r s\u00e5, den m\u00e4nniskoson som h\u00e5ller fast vid det, som tar vara p\u00e5 sabbaten och inte ohelgar den, som avh\u00e5ller sin hand fr\u00e5n att g\u00f6ra n\u00e5got ont."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fr\u00e4mlingen som sluter sig till HERREN ska inte s\u00e4ga: &#34;HERREN kommer att skilja mig fr\u00e5n sitt folk.&#34; Inte heller ska eunucken s\u00e4ga: &#34;Jag \u00e4r ett f\u00f6rtorkat tr\u00e4d.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5 s\u00e4ger HERREN: De eunucker som tar vara p\u00e5 mina sabbater, som v\u00e4ljer det jag finner gl\u00e4dje i och h\u00e5ller fast vid mitt f\u00f6rbund,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00e5t dem ska jag i mitt hus och inom mina murar ge ett minnesm\u00e4rke och ett namn, en v\u00e4lsignelse som \u00e4r b\u00e4ttre \u00e4n s\u00f6ner och d\u00f6ttrar. Jag ska ge dem ett evigt namn som inte ska utpl\u00e5nas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De fr\u00e4mlingar som sluter sig till HERREN och vill tj\u00e4na honom och \u00e4lska HERRENS namn och vara hans tj\u00e4nare, alla som tar vara p\u00e5 sabbaten och inte ohelgar den, som h\u00e5ller fast vid mitt f\u00f6rbund,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "dem ska jag f\u00f6ra till mitt heliga berg och ge dem gl\u00e4dje i mitt b\u00f6nehus. Deras br\u00e4nnoffer och slaktoffer ska tas emot p\u00e5 mitt altare, f\u00f6r mitt hus ska kallas ett b\u00f6nens hus f\u00f6r alla folk."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren Gud, han som samlar Israels f\u00f6rdrivna: \u00c4nnu fler ska jag samla till honom, till hans f\u00f6rsamling."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Israels v\u00e4ktare \u00e4r blinda - Alla ni markens vilda djur, kom och \u00e4t, alla ni vilda djur i skogen!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hans v\u00e4ktare \u00e4r alla blinda, de m\u00e4rker ingenting. De \u00e4r alla stumma hundar som inte kan sk\u00e4lla. De ligger och dr\u00f6mmer, de \u00e4lskar att slumra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men de \u00e4r glupska hundar, de blir aldrig m\u00e4tta. Och de ska vara herdar, de som inget f\u00f6rst\u00e5r! Alla g\u00e5r sin egen v\u00e4g, var och en s\u00f6ker sin egen f\u00f6rdel, allesammans."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "&#34;Kom, jag h\u00e4mtar vin, vi berusar oss med starka drycker! Och morgondagen ska bli som i dag, ja, \u00e4nnu b\u00e4ttre!&#34;"
                }
            }
        },
        "57": {
            "chapter_nr": "57",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israels trol\u00f6shet och avgudadyrkan - Den r\u00e4ttf\u00e4rdige g\u00e5r under, men ingen bryr sig om det. Fromma m\u00e4nniskor rycks bort, utan att n\u00e5gon inser att den r\u00e4ttf\u00e4rdige tas bort f\u00f6r att slippa ondskan."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han g\u00e5r in i friden. De som vandrar sin v\u00e4g rakt fram kommer till vila p\u00e5 sina l\u00e4ger."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men ni, kom fram hit, ni s\u00f6ner till sp\u00e5kvinnor, ni barn till \u00e4ktenskapsbrytare och prostituerade."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vem g\u00f6r ni er lustiga \u00f6ver? Mot vem sp\u00e4rrar ni upp munnen och r\u00e4cker ut tungan? \u00c4r ni inte upprorets barn, l\u00f6gnens avkomma,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "ni som under alla gr\u00f6na tr\u00e4d brinner av lust till avgudarna, ni som slaktar era barn i dalarna nere i bergsklyftorna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ravinens hala stenar \u00e4r din del, de, just de, \u00e4r din lott. \u00c5t dem utgjuter du dryckesoffer och b\u00e4r fram matoffer. Ska jag vara n\u00f6jd med s\u00e5dant?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du ordnade din b\u00e4dd p\u00e5 h\u00f6ga och stora berg, dit gick du f\u00f6r att offra slaktoffer."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bakom d\u00f6rren och d\u00f6rrposten satte du ditt minnestecken. Du \u00f6vergav mig, kl\u00e4dde av dig, steg upp i din s\u00e4ng och gjorde den rymlig. Du ingick f\u00f6rbund med dem som du \u00e4lskade att g\u00e5 i s\u00e4ng med, du s\u00e5g dem nakna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Du gick till kungen med olja och anv\u00e4nde m\u00e5nga v\u00e4ldoftande salvor. Du s\u00e4nde dina budb\u00e4rare till fj\u00e4rran land, ja, \u00e4nda ner till d\u00f6dsriket."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du blev tr\u00f6tt av din l\u00e5nga f\u00e4rd, men du sade inte: &#34;Det \u00e4r l\u00f6nl\u00f6st.&#34; S\u00e5 l\u00e4nge du kunde r\u00f6ra din hand, mattades du inte."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vem var du r\u00e4dd f\u00f6r och fruktade, eftersom du bedrog mig? Du har inte kommit ih\u00e5g mig eller brytt dig om mig. Jag har varit tyst, och det sedan l\u00e4nge \u2013 \u00e4r det d\u00e4rf\u00f6r du inte fruktar mig?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men jag ska visa hur det \u00e4r med din r\u00e4ttf\u00e4rdighet och dina verk, de kommer inte att hj\u00e4lpa dig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r du ropar f\u00e5r din avgudasamling r\u00e4dda dig. En vind ska ta med dem allihop, en fl\u00e4kt ska f\u00f6ra bort dem. Men den som tar sin tillflykt till mig ska f\u00e5 landet till arvedel och mitt heliga berg till besittning."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Man ska s\u00e4ga: &#34;Bana v\u00e4g, bana och r\u00f6j v\u00e4g! Ta bort st\u00f6testenarna fr\u00e5n mitt folks v\u00e4g!&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5 s\u00e4ger den h\u00f6ge och upph\u00f6jde, han som tronar f\u00f6r evigt och heter &#34;den Helige&#34;: Jag bor i det h\u00f6ga och heliga men ocks\u00e5 hos den som \u00e4r f\u00f6rkrossad och har en \u00f6dmjuk ande, f\u00f6r att ge liv \u00e5t de \u00f6dmjukas ande, f\u00f6r att ge liv \u00e5t de f\u00f6rkrossades hj\u00e4rtan."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag ska inte g\u00e5 till r\u00e4tta f\u00f6r evigt, inte st\u00e4ndigt vredgas, f\u00f6r d\u00e5 skulle deras ande f\u00f6rsm\u00e4kta inf\u00f6r mig, de sj\u00e4lar som jag sj\u00e4lv har skapat."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag var vred \u00f6ver hans girighetssynd, jag slog honom och dolde mig i min vrede. Men han v\u00e4nde sig bort och gick den v\u00e4g han sj\u00e4lv ville."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag har sett hans v\u00e4gar, men jag vill bota honom och leda honom. Jag vill ge tr\u00f6st \u00e5t honom och hans s\u00f6rjande,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "skapa lovs\u00e5ng p\u00e5 deras l\u00e4ppar, frid f\u00f6r den som \u00e4r fj\u00e4rran och frid f\u00f6r den som \u00e4r n\u00e4ra, s\u00e4ger HERREN. Jag ska bota honom."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men de gudl\u00f6sa \u00e4r som ett uppr\u00f6rt hav som inte kan vara stilla, vars v\u00e5gor r\u00f6r upp dy och smuts."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Det finns ingen frid f\u00f6r de ogudaktiga, s\u00e4ger min Gud."
                }
            }
        },
        "58": {
            "chapter_nr": "58",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "III. DET GAMLA OCH DET NYA SION (Kap 58-66) Falsk och \u00e4kta fasta - Ropa f\u00f6r full hals, h\u00e5ll inte tillbaka. H\u00f6j din r\u00f6st som en basun och f\u00f6rkunna f\u00f6r mitt folk deras brott, f\u00f6r Jakobs hus deras synder."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De s\u00f6ker mig dag efter dag och vill g\u00e4rna l\u00e4ra k\u00e4nna mina v\u00e4gar, som om de vore ett folk som handlar r\u00e4ttf\u00e4rdigt och inte \u00f6verger sin Guds domslut. De fr\u00e5gar mig om r\u00e4tta domslut och vill komma n\u00e4ra Gud."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "&#34;Varf\u00f6r fastar vi n\u00e4r du inte ser det? Varf\u00f6r sp\u00e4ker vi oss n\u00e4r du inte m\u00e4rker det?&#34; Men se, p\u00e5 er fastedag sk\u00f6ter ni era sysslor och driver alla era arbetare h\u00e5rt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ni h\u00e5ller er fasta med gr\u00e4l och br\u00e5k, ni sl\u00e5ss med onda n\u00e4var. Ni fastar i dag inte p\u00e5 s\u00e5dant s\u00e4tt att er r\u00f6st blir h\u00f6rd i h\u00f6jden."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c4r det en s\u00e5dan fasta jag vill ha, en dag d\u00e5 m\u00e4nniskan \u00f6dmjukar sig? Att man h\u00e4nger med huvudet som ett s\u00e4vstr\u00e5 och sitter i s\u00e4ck och aska, kallar du det en fasta, en dag som behagar HERREN?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nej, detta \u00e4r den fasta jag vill ha: Lossa or\u00e4ttf\u00e4rdiga bojor, l\u00f6s okets band, sl\u00e4pp de f\u00f6rtryckta fria, bryt s\u00f6nder alla ok!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dela ditt br\u00f6d med den hungrige, ge de fattiga och heml\u00f6sa en boning, kl\u00e4 den nakne n\u00e4r du ser honom och dra dig inte undan f\u00f6r den som \u00e4r ditt k\u00f6tt och blod."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 ska ditt ljus bryta fram som gryningen och ditt helande v\u00e4xa fram med hast. Din r\u00e4ttf\u00e4rdighet ska g\u00e5 framf\u00f6r dig och HERRENS h\u00e4rlighet f\u00f6lja i dina sp\u00e5r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 ska HERREN svara n\u00e4r du \u00e5kallar honom. N\u00e4r du ropar, ska han s\u00e4ga: &#34;H\u00e4r \u00e4r jag.&#34; Om du g\u00f6r dig av med alla ok, om du slutar att peka finger och tala onda ord,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "om du delar med dig av vad du har \u00e5t den hungrige och m\u00e4ttar den som lider n\u00f6d, d\u00e5 ska ditt ljus g\u00e5 upp i m\u00f6rkret och din natt bli som middagens ljus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och HERREN ska alltid leda dig, han ska m\u00e4tta dig i \u00f6demarken och ge styrka \u00e5t benen i din kropp. Du ska vara som en vattenrik tr\u00e4dg\u00e5rd och likna en k\u00e4lla vars vatten aldrig sinar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dina avkomlingar ska bygga upp de gamla ruinerna, du ska \u00e5terst\u00e4lla grundvalar fr\u00e5n forna generationer. Du ska kallas &#34;den som murar igen sprickor&#34;, &#34;den som \u00e5terst\u00e4ller stigar s\u00e5 att man kan bo i landet&#34;."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om du hindrar din fot p\u00e5 sabbaten fr\u00e5n att sk\u00f6ta dina sysslor p\u00e5 min heliga dag, om du kallar sabbaten en fr\u00f6jd, helgad \u00e5t HERREN och \u00e4rad, om du \u00e4rar den genom att inte g\u00e5 egna v\u00e4gar och inte sk\u00f6ta dina sysslor eller tala tomma ord,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "d\u00e5 ska du f\u00e5 fr\u00f6jda dig i HERREN, och jag ska f\u00f6ra dig fram \u00f6ver landets h\u00f6jder och l\u00e5ta dig njuta av din fader Jakobs arvedel. S\u00e5 har HERRENS mun talat."
                }
            }
        },
        "59": {
            "chapter_nr": "59",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Synd, bek\u00e4nnelse och fr\u00e4lsning - Se, HERRENS hand \u00e4r inte f\u00f6r kort f\u00f6r att fr\u00e4lsa, hans \u00f6ra \u00e4r inte f\u00f6r d\u00f6vt f\u00f6r att h\u00f6ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nej, det \u00e4r era missg\u00e4rningar som skiljer er fr\u00e5n er Gud, era synder d\u00f6ljer hans ansikte f\u00f6r er s\u00e5 att han inte h\u00f6r er."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "F\u00f6r era h\u00e4nder \u00e4r fl\u00e4ckade av blod, era fingrar av skuld. Era l\u00e4ppar talar l\u00f6gn, er tunga b\u00e4r fram ondska."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ingen ropar efter r\u00e4ttf\u00e4rdighet, ingen d\u00f6mer med sanning. De litar till tomhet och talar l\u00f6gn, de g\u00e5r havande med olycka och f\u00f6der f\u00f6rd\u00e4rv."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De kl\u00e4cker orm\u00e4gg och v\u00e4ver spindeln\u00e4t. Den som \u00e4ter av deras \u00e4gg d\u00f6r, och krossas ett kommer det ut en orm."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Deras spindeln\u00e4t duger inte till kl\u00e4der, de kan inte skyla sig sj\u00e4lva med vad de tillverkat. Deras verk \u00e4r ondskans verk, deras h\u00e4nder ut\u00f6var v\u00e5ld."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Deras f\u00f6tter rusar till det som \u00e4r ont, de \u00e4r snabba att spilla oskyldigt blod. Deras tankar \u00e4r f\u00f6rd\u00e4rvets tankar, f\u00f6r\u00f6delse och el\u00e4nde r\u00e5der p\u00e5 deras v\u00e4gar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fridens v\u00e4g k\u00e4nner de inte, r\u00e4tten f\u00f6ljer inte i deras sp\u00e5r. De g\u00e5r krokiga stigar, ingen som vandrar dem vet vad frid \u00e4r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r r\u00e4ttvisan fj\u00e4rran fr\u00e5n oss, r\u00e4ttf\u00e4rdigheten n\u00e5r oss inte. Vi v\u00e4ntar p\u00e5 ljus, men h\u00e4r r\u00e5der m\u00f6rker, p\u00e5 solsken, men vi vandrar i dunkel."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vi famlar som blinda l\u00e4ngs v\u00e4ggen, famlar som om vi inte hade \u00f6gon. Vi stapplar mitt p\u00e5 dagen som vore det skymning. Bland de friska \u00e4r vi som d\u00f6da."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vi brummar alla som bj\u00f6rnar och kuttrar sorgset som duvor. Vi v\u00e4ntar p\u00e5 r\u00e4ttvisa, men den kommer inte, efter fr\u00e4lsning, men den \u00e4r fj\u00e4rran fr\u00e5n oss."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "V\u00e5ra brott inf\u00f6r dig \u00e4r m\u00e5nga, v\u00e5ra synder vittnar mot oss. V\u00e5ra brott f\u00f6ljer med oss, vi k\u00e4nner v\u00e5ra missg\u00e4rningar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vi har gjort uppror och f\u00f6rnekat HERREN, vi har v\u00e4nt v\u00e5r Gud ryggen. Vi har talat f\u00f6rtryck och avfall, t\u00e4nkt ut och f\u00f6rt fram l\u00f6gnaktiga ord fr\u00e5n v\u00e5ra hj\u00e4rtan."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "R\u00e4ttvisan tr\u00e4ngs tillbaka, r\u00e4ttf\u00e4rdigheten st\u00e5r l\u00e5ngt borta, f\u00f6r sanningen vacklar p\u00e5 torget, det som \u00e4r r\u00e4tt kan inte komma fram."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sanningen har f\u00f6rsvunnit, och den som undviker det onda blir plundrad. Detta s\u00e5g HERREN, och han var missn\u00f6jd med att det inte fanns n\u00e5gon r\u00e4ttvisa."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han s\u00e5g att ingen steg fram, han var f\u00f6rundrad \u00f6ver att ingen grep in. D\u00e5 hj\u00e4lpte honom hans egen arm, och hans r\u00e4ttf\u00e4rdighet st\u00f6dde honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han kl\u00e4dde sig i r\u00e4ttf\u00e4rdighet som pansar och satte fr\u00e4lsningens hj\u00e4lm p\u00e5 sitt huvud. Han kl\u00e4dde sig i h\u00e4mndens dr\u00e4kt som kl\u00e4dsel och svepte sig i lidelse som en mantel."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Efter deras g\u00e4rningar ska han l\u00f6na dem, med vrede \u00f6ver hans motst\u00e5ndare, h\u00e4mnd \u00f6ver hans fiender. Han ska l\u00f6na kustl\u00e4nderna f\u00f6r vad de har gjort."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u00e5 ska man frukta HERRENS namn i v\u00e4ster och hans h\u00e4rlighet d\u00e4r solen g\u00e5r upp. N\u00e4r fienden bryter fram som en flod, ska HERRENS Ande driva honom p\u00e5 flykten."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c5terl\u00f6saren ska komma till Sion och till dem i Jakob som v\u00e4nder om fr\u00e5n sitt uppror, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Detta \u00e4r mitt f\u00f6rbund med dem, s\u00e4ger HERREN: Min Ande som \u00e4r \u00f6ver dig och mina ord som jag har lagt i din mun ska inte vika ur din mun eller ur dina barns eller barnbarns mun, fr\u00e5n nu och till evig tid, s\u00e4ger HERREN."
                }
            }
        },
        "60": {
            "chapter_nr": "60",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sions kommande h\u00e4rlighet - St\u00e5 upp, str\u00e5la, f\u00f6r ditt ljus kommer och HERRENS h\u00e4rlighet g\u00e5r upp \u00f6ver dig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Se, m\u00f6rker ska t\u00e4cka jorden och t\u00f6cken folken, men \u00f6ver dig ska HERREN g\u00e5 upp, hans h\u00e4rlighet ska uppenbaras \u00f6ver dig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hednafolk ska vandra i ditt ljus och kungar i glansen som g\u00e5r upp \u00f6ver dig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Lyft din blick och se dig omkring: Alla samlas och kommer till dig. Dina s\u00f6ner kommer fr\u00e5n fj\u00e4rran, dina d\u00f6ttrar b\u00e4rs fram p\u00e5 armen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 ska du se det och str\u00e5la av fr\u00f6jd, ditt hj\u00e4rta ska b\u00e4va och vidga sig, f\u00f6r havets rikedomar ska f\u00f6ras till dig, folkens skatter ska tillfalla dig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Skaror av kameler ska t\u00e4cka dig, unga kameler fr\u00e5n Midjan och Efa. Fr\u00e5n Saba kommer de alla, de b\u00e4r guld och r\u00f6kelse och f\u00f6rkunnar HERRENS lov."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Alla Kedars hjordar ska samlas till dig, Nebajots baggar ska st\u00e5 till din tj\u00e4nst. De ska offras till v\u00e4lbehag p\u00e5 mitt altare, och jag ska f\u00f6rh\u00e4rliga min h\u00e4rlighets hus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vilka \u00e4r dessa som kommer flygande som moln, som duvor till sitt duvslag?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kustl\u00e4nderna hoppas p\u00e5 mig, fr\u00e4mst kommer Tarshishskepp f\u00f6r att f\u00f6ra hem dina s\u00f6ner fr\u00e5n fj\u00e4rran land. De har med sig silver och guld \u00e5t HERREN din Guds namn, \u00e5t Israels Helige, f\u00f6r han f\u00f6rh\u00e4rligar dig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fr\u00e4mlingar ska bygga upp dina murar och deras kungar ska betj\u00e4na dig, f\u00f6r jag slog dig i min vrede men i min n\u00e5d f\u00f6rbarmar jag mig \u00f6ver dig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dina portar ska st\u00e4ndigt st\u00e5 \u00f6ppna, varken dag eller natt ska de st\u00e4ngas, s\u00e5 att folkens rikedomar kan f\u00f6ras till dig och deras kungar f\u00f6ras med i t\u00e5get."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "F\u00f6r det folk eller rike som inte vill tj\u00e4na dig ska g\u00e5 under, s\u00e5dana folk ska f\u00f6rg\u00f6ras helt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Libanons h\u00e4rlighet ska komma till dig, b\u00e5de cypress och alm och buxbom, f\u00f6r att pryda min helgedoms plats. Jag vill g\u00f6ra platsen f\u00f6r mina f\u00f6tter h\u00e4rlig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bugande ska dina f\u00f6rtryckares s\u00f6ner komma till dig, alla som f\u00f6raktade dig ska falla ner f\u00f6r dina f\u00f6tter. Och de ska kalla dig &#34;HERRENS stad&#34;, &#34;Israels Heliges Sion&#34;."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "I st\u00e4llet f\u00f6r att du var \u00f6vergiven och hatad s\u00e5 att ingen ville ta v\u00e4gen genom dig, ska jag g\u00f6ra dig till h\u00e4rlighet f\u00f6r evigt, till en fr\u00f6jd fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Du ska dia folkens mj\u00f6lk, kungabr\u00f6st ska du dia. D\u00e5 ska du f\u00f6rst\u00e5 att jag, HERREN, \u00e4r din fr\u00e4lsare, att Jakobs M\u00e4ktige \u00e4r din \u00e5terl\u00f6sare."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag ska ge guld i st\u00e4llet f\u00f6r koppar, silver i st\u00e4llet f\u00f6r j\u00e4rn, koppar i st\u00e4llet f\u00f6r tr\u00e4 och j\u00e4rn i st\u00e4llet f\u00f6r sten. Jag ska s\u00e4tta friden till din \u00f6verhet, r\u00e4ttf\u00e4rdigheten till din h\u00e4rskare."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Man ska inte mer h\u00f6ra om v\u00e5ld i ditt land eller f\u00f6r\u00f6delse och f\u00f6rst\u00f6relse inom dina gr\u00e4nser, utan du ska kalla dina murar f\u00f6r fr\u00e4lsning och dina portar f\u00f6r lovs\u00e5ng."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Solen ska inte mer vara ditt ljus om dagen, m\u00e5nen ska inte lysa dig med sitt sken. HERREN ska vara ditt eviga ljus, din Gud ska vara din h\u00e4rlighet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Din sol ska inte mer g\u00e5 ner, din m\u00e5ne inte mer avta, f\u00f6r HERREN ska vara ditt eviga ljus och dina sorgedagar ska vara slut."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 ska alla i ditt folk vara r\u00e4ttf\u00e4rdiga och besitta landet f\u00f6r evigt, som ett skott av min plantering, som ett verk av mina h\u00e4nder f\u00f6r att f\u00f6rh\u00e4rliga mig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Av den minste ska det bli tusen, av den ringaste ett stort folk. Jag, HERREN, ska l\u00e5ta det ske snabbt n\u00e4r dess tid kommer."
                }
            }
        },
        "61": {
            "chapter_nr": "61",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ett n\u00e5dens \u00e5r fr\u00e5n Herren - Herren GUDS Ande \u00e4r \u00f6ver mig, f\u00f6r HERREN har smort mig till att f\u00f6rkunna gl\u00e4djens budskap f\u00f6r de \u00f6dmjuka. Han har s\u00e4nt mig att f\u00f6rbinda dem som har f\u00f6rkrossade hj\u00e4rtan, att utropa frihet f\u00f6r de f\u00e5ngna och befrielse f\u00f6r de bundna,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "att f\u00f6rkunna ett n\u00e5dens \u00e5r fr\u00e5n HERREN och en h\u00e4mndens dag fr\u00e5n v\u00e5r Gud, att tr\u00f6sta alla s\u00f6rjande,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "att ge de s\u00f6rjande i Sion huvudprydnad i st\u00e4llet f\u00f6r aska, gl\u00e4djens olja i st\u00e4llet f\u00f6r sorg, lovs\u00e5ngsdr\u00e4kt i st\u00e4llet f\u00f6r en modf\u00e4lld ande. Och de ska kallas &#34;r\u00e4ttf\u00e4rdighetens terebinter&#34;, planterade av HERREN till hans f\u00f6rh\u00e4rligande."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De ska bygga upp gamla ruiner, uppr\u00e4tta det som f\u00f6rr legat \u00f6de. De ska bygga upp ruinst\u00e4derna igen, platser som varit \u00f6de i generation efter generation."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fr\u00e4mlingar ska st\u00e5 och valla era hjordar, utl\u00e4nningar sk\u00f6ta era \u00e5krar och ving\u00e5rdar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och ni ska heta &#34;HERRENS pr\u00e4ster&#34;, man ska kalla er: &#34;V\u00e5r Guds tj\u00e4nare&#34;. Ni ska f\u00e5 njuta av hednafolkens skatter och st\u00e5ta med deras h\u00e4rlighet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ni ska f\u00e5 dubbelt igen f\u00f6r er skam, och de som f\u00f6r\u00f6dmjukades ska nu jubla \u00f6ver sin del. D\u00e4rf\u00f6r ska de f\u00e5 en dubbel lott i sitt land, evig gl\u00e4dje ska de f\u00e5,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "f\u00f6r jag, HERREN, \u00e4lskar det r\u00e4tta och hatar or\u00e4ttf\u00e4rdigt rofferi. Jag ska ge dem deras l\u00f6n i trofasthet och sluta ett evigt f\u00f6rbund med dem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Deras sl\u00e4kte ska vara k\u00e4nt bland folken, deras avkomma bland folkslagen. Alla som ser dem ska f\u00f6rst\u00e5 att de \u00e4r det sl\u00e4kte som HERREN har v\u00e4lsignat."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag gl\u00e4der mig stort i HERREN, min sj\u00e4l fr\u00f6jdar sig i min Gud, f\u00f6r han har kl\u00e4tt mig i fr\u00e4lsningens kl\u00e4dnad och svept in mig i r\u00e4ttf\u00e4rdighetens mantel, som n\u00e4r brudgummen s\u00e4tter turbanen p\u00e5 sitt huvud, som n\u00e4r bruden pryder sig med sina smycken."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "F\u00f6r liksom jorden l\u00e5ter sina v\u00e4xter spira fram och en tr\u00e4dg\u00e5rd l\u00e5ter sin s\u00e5dd v\u00e4xa upp, s\u00e5 ska Herren Gud l\u00e5ta r\u00e4ttf\u00e4rdighet och lovs\u00e5ng v\u00e4xa upp inf\u00f6r alla folk."
                }
            }
        },
        "62": {
            "chapter_nr": "62",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sions fr\u00e4lsning - F\u00f6r Sions skull vill jag inte tiga, f\u00f6r Jerusalems skull vill jag inte unna mig n\u00e5gon ro f\u00f6rr\u00e4n dess r\u00e4ttf\u00e4rdighet g\u00e5r upp som solens sken och dess fr\u00e4lsning som ett brinnande bloss."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Folken ska se din r\u00e4ttf\u00e4rdighet och alla kungar din h\u00e4rlighet. Du ska f\u00e5 ett nytt namn, som HERRENS mun ska best\u00e4mma."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du ska vara en h\u00e4rlig krona i HERRENS hand, ett kungligt diadem i din Guds hand."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Du ska inte mer kallas &#34;den \u00f6vergivna&#34;, ditt land ska inte mer kallas &#34;\u00f6demark&#34;, utan du ska heta &#34;min k\u00e4ra&#34; och ditt land &#34;den \u00e4kta hustrun&#34;, f\u00f6r HERREN har dig k\u00e4r, ditt land har f\u00e5tt sin \u00e4kta man."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "F\u00f6r som n\u00e4r en ung man gifter sig med en jungfru, s\u00e5 ska dina barn gifta sig med dig, och som en brudgum jublar \u00f6ver sin brud, s\u00e5 ska din Gud jubla \u00f6ver dig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "P\u00e5 dina murar, Jerusalem, har jag st\u00e4llt v\u00e4ktare. Varken dag eller natt f\u00e5r de n\u00e5gonsin tystna. Ni som ropar till HERREN, unna er ingen ro,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och ge honom ingen ro f\u00f6rr\u00e4n han uppr\u00e4ttar Jerusalem och g\u00f6r det till en lovs\u00e5ng p\u00e5 jorden."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "HERREN har lovat med ed vid sin h\u00f6gra hand och sin starka arm: Jag ska inte mer ge din s\u00e4d som mat \u00e5t dina fiender, och fr\u00e4mlingar ska inte dricka ditt nya vin, frukten av din m\u00f6da."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De som samlar in s\u00e4den ska f\u00e5 \u00e4ta den och lova HERREN, och de som sk\u00f6rdar vinet ska f\u00e5 dricka det p\u00e5 min helgedoms f\u00f6rg\u00e5rdar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "G\u00e5 fram, fram genom portarna, bana v\u00e4g f\u00f6r folket! R\u00f6j, r\u00f6j en v\u00e4g och rensa bort stenarna, res ett baner f\u00f6r folken!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Se, HERREN f\u00f6rkunnar till jordens \u00e4nde: S\u00e4g till dottern Sion: Se, din fr\u00e4lsning kommer! Se, han har med sig sin l\u00f6n, hans segerbyte g\u00e5r framf\u00f6r honom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Man ska kalla dem &#34;det heliga folket&#34;, &#34;HERRENS \u00e5terl\u00f6sta&#34;. Och du ska kallas &#34;den efters\u00f6kta&#34;, &#34;staden som inte blir \u00f6vergiven&#34;."
                }
            }
        },
        "63": {
            "chapter_nr": "63",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vredens och fr\u00e4lsningens dag - Vem \u00e4r han som kommer fr\u00e5n Edom, fr\u00e5n Bosra i h\u00f6gr\u00f6da kl\u00e4der, s\u00e5 st\u00e5tlig i sin dr\u00e4kt, s\u00e5 stolt i sin stora kraft? &#34;Det \u00e4r jag som talar i r\u00e4ttf\u00e4rdighet, som \u00e4r m\u00e4ktig att fr\u00e4lsa.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Varf\u00f6r \u00e4r din dr\u00e4kt s\u00e5 r\u00f6d, varf\u00f6r liknar dina kl\u00e4der en vintrampares?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "&#34;Jag har trampat vinpressen sj\u00e4lv, ingen bland folken hj\u00e4lpte mig. Jag trampade dem i min vrede, trampade s\u00f6nder dem i min harm. Deras blod st\u00e4nkte p\u00e5 mina kl\u00e4der, och jag fick hela min dr\u00e4kt fl\u00e4ckad."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6r h\u00e4mndens dag var i mitt hj\u00e4rta och \u00e5ret f\u00f6r min \u00e5terl\u00f6sning hade kommit."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag s\u00e5g mig omkring, men det fanns ingen hj\u00e4lpare. Jag stod d\u00e4r f\u00f6rundrad, men det fanns ingen som st\u00f6dde mig. D\u00e5 hj\u00e4lpte mig min egen arm, och min vrede st\u00f6dde mig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag trampade ner folken i min vrede och gjorde dem druckna i min harm, jag l\u00e4t deras blod rinna ner p\u00e5 jorden.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c5nger och b\u00f6n om fr\u00e4lsning - Jag vill f\u00f6rkunna HERRENS n\u00e5deg\u00e4rningar, HERRENS lov, efter allt som HERREN har gjort f\u00f6r oss, allt det goda som han gjort f\u00f6r Israels hus efter sin barmh\u00e4rtighet och stora n\u00e5d."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han sade: &#34;De \u00e4r ju mitt folk, barn som inte ska svika.&#34; Och han blev deras fr\u00e4lsare."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "I all deras n\u00f6d var ingen verklig n\u00f6d, hans ansiktes \u00e4ngel fr\u00e4lste dem. I sin k\u00e4rlek och med\u00f6mkan \u00e5terl\u00f6ste han dem, han lyfte upp dem och bar dem st\u00e4ndigt i forna dagar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men de var upproriska och bedr\u00f6vade hans helige Ande. D\u00e4rf\u00f6r blev han deras fiende, han stred sj\u00e4lv mot dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 t\u00e4nkte hans folk p\u00e5 g\u00e5ngna tider, de t\u00e4nkte p\u00e5 Mose: Var \u00e4r nu han som f\u00f6rde dem upp ur havet, tillsammans med herden f\u00f6r hans hjord? Var \u00e4r han som lade sin helige Ande i deras br\u00f6st,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "han som l\u00e4t sin h\u00e4rliga arm g\u00e5 fram vid Moses h\u00f6gra sida, han som kl\u00f6v vattnet framf\u00f6r dem och gjorde sig ett evigt namn,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "han som f\u00f6rde dem genom djupen s\u00e5 att de likt springare i \u00f6knen inte stapplade?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Som n\u00e4r boskap g\u00e5r ner i dalen f\u00f6rdes de av HERRENS Ande till ro. S\u00e5 ledde du ditt folk och gjorde dig ett h\u00e4rligt namn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Blicka ner fr\u00e5n himlen, se till oss fr\u00e5n din heliga och h\u00e4rliga boning! Var \u00e4r nu din lidelse och din kraft? Ditt hj\u00e4rtas \u00f6mhet och din barmh\u00e4rtighet har dragit sig tillbaka fr\u00e5n mig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Du \u00e4r ju v\u00e5r Far! Abraham vet inte om oss, Israel k\u00e4nner oss inte. Men du, HERRE, \u00e4r v\u00e5r Far. V\u00e5r \u00c5terl\u00f6sare av evighet \u00e4r ditt namn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Varf\u00f6r, o HERRE, l\u00e5ter du oss g\u00e5 vilse fr\u00e5n dina v\u00e4gar, och varf\u00f6r f\u00f6rh\u00e4rdar du v\u00e5ra hj\u00e4rtan s\u00e5 att vi inte fruktar dig? V\u00e4nd tillbaka, f\u00f6r dina tj\u00e4nares skull, f\u00f6r din arvedels stammars skull."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En kort tid \u00e4gde ditt heliga folk sitt land. V\u00e5ra fiender trampade ner din helgedom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vi har blivit som de som du aldrig har varit herre \u00f6ver, som inte har uppkallats efter ditt namn."
                }
            }
        },
        "64": {
            "chapter_nr": "64",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00f6n om att Gud griper in - O, att du rev is\u00e4r himlen och kom ner s\u00e5 att bergen b\u00e4vade inf\u00f6r dig,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "som n\u00e4r eld ant\u00e4nder ris och elden f\u00e5r vattnet att koka, s\u00e5 att ditt namn blir k\u00e4nt f\u00f6r dina fiender och hednafolken darrar f\u00f6r dig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r du gjorde f\u00f6runderliga g\u00e4rningar som vi inte v\u00e4ntade oss, d\u00e5 kom du ner och bergen b\u00e4vade inf\u00f6r dig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Aldrig har n\u00e5gon h\u00f6rt, inget \u00f6ra har uppfattat, inget \u00f6ga har sett en annan Gud \u00e4n dig, som g\u00f6r s\u00e5dant f\u00f6r dem som v\u00e4ntar p\u00e5 honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du kom f\u00f6r att hj\u00e4lpa dem som gjorde det r\u00e4tta med fr\u00f6jd, som t\u00e4nkte p\u00e5 dig p\u00e5 dina v\u00e4gar. Men se, du blev vred n\u00e4r vi syndade. Det har vi gjort l\u00e4nge \u2013 ska vi n\u00e5gonsin bli fr\u00e4lsta?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vi \u00e4r alla orena, alla v\u00e5ra r\u00e4ttf\u00e4rdiga g\u00e4rningar \u00e4r som en fl\u00e4ckad dr\u00e4kt. Vi vissnar alla som l\u00f6v, och som en vind sveper v\u00e5ra missg\u00e4rningar bort oss."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ingen \u00e5kallar ditt namn, ingen vaknar f\u00f6r att h\u00e5lla sig till dig, f\u00f6r du har dolt ditt ansikte f\u00f6r oss, \u00f6verl\u00e4mnat oss \u00e5t v\u00e5r missg\u00e4rning."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men HERRE, du \u00e4r v\u00e5r Far. Vi \u00e4r leran, och du \u00e4r den som format oss, vi \u00e4r alla verk av din hand."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Var d\u00e5 inte s\u00e5 oerh\u00f6rt vred, HERRE, t\u00e4nk inte f\u00f6r alltid p\u00e5 v\u00e5r missg\u00e4rning. T\u00e4nk p\u00e5 att vi alla \u00e4r ditt folk."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dina heliga st\u00e4der \u00e4r en \u00f6ken. Sion \u00e4r en \u00f6ken, Jerusalem en \u00f6demark."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "V\u00e5rt heliga och h\u00e4rliga hus, d\u00e4r v\u00e5ra f\u00e4der lovade dig, \u00e4r eldens byte. Allt som \u00e4r dyrbart f\u00f6r oss har l\u00e4mnats \u00e5t f\u00f6r\u00f6delsen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kan du trots detta h\u00e5lla dig tillbaka, HERRE? Kan du tiga och l\u00e5ta oss lida s\u00e5 mycket?"
                }
            }
        },
        "65": {
            "chapter_nr": "65",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dom och fr\u00e4lsning - Jag l\u00e4t mig s\u00f6kas av dem som inte fr\u00e5gade efter mig, jag l\u00e4t mig finnas av dem som inte s\u00f6kte mig. Till ett folk som inte \u00e5kallade mitt namn sade jag: &#34;H\u00e4r \u00e4r jag, h\u00e4r \u00e4r jag.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hela dagen har jag r\u00e4ckt ut mina h\u00e4nder mot ett trotsigt folk, som vandrar den v\u00e4g som inte \u00e4r god, som f\u00f6ljer sina egna tankar,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "ett folk som st\u00e4ndigt kr\u00e4nker mig rakt i ansiktet. De b\u00e4r fram offer i tr\u00e4dg\u00e5rdar och t\u00e4nder offereld p\u00e5 tegelaltaren,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "de h\u00e5ller till bland gravar och tillbringar n\u00e4tter i g\u00f6mda n\u00e4sten, de \u00e4ter svink\u00f6tt och har oren mat i sina k\u00e4rl."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De s\u00e4ger: &#34;H\u00e5ll dig undan! Kom inte n\u00e4ra mig, f\u00f6r jag \u00e4r heligare \u00e4n du.&#34; De \u00e4r som r\u00f6k i min n\u00e4sa, en eld som brinner dagen l\u00e5ng."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Se, det st\u00e5r skrivet inf\u00f6r mig: Jag tiger inte f\u00f6rr\u00e4n jag gett dem vad de f\u00f6rtj\u00e4nar, gett det i deras famn,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "f\u00f6r b\u00e5de deras egna missg\u00e4rningar och deras f\u00e4ders, s\u00e4ger HERREN, f\u00f6r att de t\u00e4nde offereld p\u00e5 bergen och h\u00e5nade mig p\u00e5 h\u00f6jderna. Jag ska m\u00e4ta upp i deras famn l\u00f6nen f\u00f6r vad de tidigare har gjort."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: N\u00e4r man finner saft i en druvklase s\u00e4ger man: &#34;F\u00f6rst\u00f6r den inte! Det finns v\u00e4lsignelse i den.&#34; S\u00e5 ska ocks\u00e5 jag g\u00f6ra f\u00f6r mina tj\u00e4nares skull, jag ska inte f\u00f6rg\u00f6ra dem alla."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta en avkomma g\u00e5 ut fr\u00e5n Jakob, fr\u00e5n Juda en arvinge till mina berg, f\u00f6r mina utvalda ska besitta landet och mina tj\u00e4nare ska bo d\u00e4r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6r mitt folk, som fr\u00e5gar efter mig, ska Saron bli en betesmark f\u00f6r f\u00e5r och Akors dal en l\u00e4gerplats f\u00f6r kor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men ni som \u00f6verger HERREN och gl\u00f6mmer mitt heliga berg, ni som dukar bord \u00e5t Lyckan och h\u00e4ller upp blandat vin \u00e5t \u00d6det,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "jag ska l\u00e5ta sv\u00e4rdet bli ert \u00f6de. Alla ska ni f\u00e5 b\u00f6ja er ner f\u00f6r att slaktas, f\u00f6r ni svarade inte n\u00e4r jag kallade, ni lyssnade inte n\u00e4r jag talade. Ni gjorde det som var ont i mina \u00f6gon och valde det som misshagade mig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren Gud s\u00e5: Se, mina tj\u00e4nare ska \u00e4ta, men ni ska hungra. Mina tj\u00e4nare ska dricka, men ni ska t\u00f6rsta. Mina tj\u00e4nare ska gl\u00e4djas, men ni ska sk\u00e4mmas."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mina tj\u00e4nare ska jubla i hj\u00e4rtats fr\u00f6jd, men ni ska ropa i hj\u00e4rtats pl\u00e5ga och j\u00e4mra er i f\u00f6rtvivlan."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ni ska \u00f6verl\u00e4mna ert namn \u00e5t mina utvalda till att anv\u00e4ndas som en f\u00f6rbannelse, och Herren Gud ska d\u00f6da dig. Men \u00e5t sina tj\u00e4nare ska han ge ett annat namn."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Den som v\u00e4lsignar sig i landet ska v\u00e4lsigna sig vid Sanningens Gud, och den som ger sin ed i landet ska sv\u00e4ra vid Sanningens Gud, f\u00f6r de forna bedr\u00f6velserna \u00e4r gl\u00f6mda och dolda f\u00f6r mina \u00f6gon."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Det nya Jerusalem - Se, jag skapar nya himlar och en ny jord, och man ska inte mer minnas det f\u00f6rg\u00e5ngna eller t\u00e4nka p\u00e5 det."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nej, fr\u00f6jda er och jubla f\u00f6r evigt \u00f6ver det som jag skapar! F\u00f6r se, jag skapar Jerusalem till jubel och dess folk till fr\u00f6jd."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag ska jubla \u00f6ver Jerusalem, fr\u00f6jda mig \u00f6ver mitt folk. D\u00e4r ska inte mer h\u00f6ras gr\u00e5t eller klagan."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e4r ska inte mer finnas sp\u00e4dbarn som lever bara n\u00e5gra dagar, eller gamla m\u00e4n som inte uppn\u00e5r sina dagars m\u00e5tt. Den som d\u00f6r vid hundra \u00e5rs \u00e5lder \u00e4r en ung man, och f\u00f6rst vid hundra \u00e5rs \u00e5lder ska syndaren drabbas av f\u00f6rbannelsen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De ska bygga hus och f\u00e5 bo i dem, plantera ving\u00e5rdar och \u00e4ta deras frukt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r de bygger hus ska andra inte bo i dem, n\u00e4r de planterar n\u00e5got ska andra inte \u00e4ta av det. Mitt folks \u00e5lder ska bli som ett tr\u00e4ds \u00e5lder, mina utvalda ska l\u00e4nge f\u00e5 njuta av sina h\u00e4nders verk."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De ska inte arbeta f\u00f6rg\u00e4ves och inte f\u00f6da barn till pl\u00f6tslig d\u00f6d, f\u00f6r de \u00e4r ett sl\u00e4kte v\u00e4lsignat av HERREN, de och deras efterkommande tillsammans."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och det ska ske att innan de ropar ska jag svara, medan de \u00e4nnu talar ska jag h\u00f6ra."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vargar ska beta med lamm, lejon ska \u00e4ta halm som oxar, och stoft ska vara ormens f\u00f6da. Ingenstans p\u00e5 mitt heliga berg ska de g\u00f6ra n\u00e5got ont eller skadligt, s\u00e4ger HERREN."
                }
            }
        },
        "66": {
            "chapter_nr": "66",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De avf\u00e4lligas slut och det nya Sion - S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Himlen \u00e4r min tron och jorden \u00e4r mina f\u00f6tters pall. Vad f\u00f6r ett hus kan ni bygga \u00e5t mig, vad f\u00f6r en plats d\u00e4r jag kan vila?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Allt detta har min hand gjort s\u00e5 att det blev till, s\u00e4ger HERREN. Jag ser till den som \u00e4r betryckt och har en f\u00f6rkrossad ande, som fruktar mitt ord."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Den som slaktar en oxe \u00e4r som en som d\u00f6dar en m\u00e4nniska, den som offrar ett lamm \u00e4r som en som bryter nacken p\u00e5 en hund, den som b\u00e4r fram ett matoffer \u00e4r som en som b\u00e4r fram svinblod, den som offrar r\u00f6kelse \u00e4r som den som hyllar en avgud. De har valt att g\u00e5 sina egna v\u00e4gar och har sin sj\u00e4ls gl\u00e4dje i sina vidrigheter."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska ocks\u00e5 jag v\u00e4lja deras of\u00e4rd och l\u00e5ta det de fruktar drabba dem. F\u00f6r jag ropade, men ingen svarade, jag talade, men ingen lyssnade. De gjorde det som var ont i mina \u00f6gon, de valde det som misshagade mig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "H\u00f6r HERRENS ord, ni som fruktar hans ord! Era br\u00f6der som hatar er och st\u00f6ter bort er f\u00f6r mitt namns skull, de s\u00e4ger: &#34;HERREN kan visa sin h\u00e4rlighet s\u00e5 att vi f\u00e5r se er gl\u00e4dje!&#34; Men de ska f\u00e5 sk\u00e4mmas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "H\u00f6r hur det larmar i staden, h\u00f6r r\u00f6sten fr\u00e5n templet, r\u00f6sten av HERREN som ger sina fiender vad de f\u00f6rtj\u00e4nar!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Innan Sion har k\u00e4nt n\u00e5gra v\u00e4rkar f\u00f6der hon, innan hon k\u00e4nt n\u00e5gon v\u00e5nda har hon f\u00f6tt en son."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vem har h\u00f6rt n\u00e5got s\u00e5dant, vem har sett n\u00e5got liknande? Kan ett land komma till liv p\u00e5 en enda dag, eller ett folk f\u00f6das p\u00e5 ett \u00f6gonblick, eftersom Sion f\u00f6der sina barn redan n\u00e4r v\u00e4rkarna b\u00f6rjar?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Skulle jag \u00f6ppna moderlivet men inte l\u00e5ta f\u00f6dseln ske? s\u00e4ger HERREN. Eller skulle jag som l\u00e5ter f\u00f6dseln ske sedan h\u00e5lla tillbaka barnet? s\u00e4ger din Gud."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Gl\u00e4d er med Jerusalem, fr\u00f6jda er med henne, alla ni som \u00e4lskar henne! Jubla h\u00f6gt med henne, alla ni som har s\u00f6rjt \u00f6ver henne,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "s\u00e5 att ni f\u00e5r dia er m\u00e4tta vid hennes tr\u00f6sterika br\u00f6st, suga och njuta av hennes h\u00e4rliga rikedom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Se, jag leder frid till henne som en flod och folkens h\u00e4rlighet som en \u00f6versv\u00e4mmande \u00e4lv. Ni ska f\u00e5 dia och bli burna p\u00e5 h\u00f6ften och sitta i kn\u00e4et och bli smekta."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Som en mor tr\u00f6star sitt barn ska jag tr\u00f6sta er. I Jerusalem ska ni f\u00e5 tr\u00f6st."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r ni f\u00e5r se det ska era hj\u00e4rtan gl\u00e4djas, era ben ska f\u00e5 liv likt spirande gr\u00e4s. HERRENS hand ska bli k\u00e4nd f\u00f6r hans tj\u00e4nare, men hans fiender f\u00e5r k\u00e4nna hans vrede."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "F\u00f6r se, HERREN ska komma med eld, och hans vagnar \u00e4r som en stormvind. Han l\u00e5ter sin vrede drabba med hetta och sitt straff med eldsl\u00e5gor,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "f\u00f6r med eld och med sitt sv\u00e4rd ska HERREN g\u00e5 till r\u00e4tta med alla m\u00e4nniskor, och m\u00e5nga ska bli slagna av HERREN."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De som inviger och renar sig f\u00f6r att g\u00e5 in i tr\u00e4dg\u00e5rdarna, anf\u00f6rda av en som st\u00e5r i mitten, de som \u00e4ter svink\u00f6tt och annat avskyv\u00e4rt och m\u00f6ss, de ska alla f\u00f6rg\u00e5s, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag k\u00e4nner deras g\u00e4rningar och deras tankar. Den tid kommer d\u00e5 jag ska samla alla folk och spr\u00e5k, och de ska komma och se min h\u00e4rlighet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag ska s\u00e4tta ett tecken bland dem. N\u00e5gra av dem som blir r\u00e4ddade ska jag s\u00e4nda som budb\u00e4rare till hednafolken, till Tarshish, till Pul och Lud, b\u00e5gskyttefolken, till Tubal och Grekland, till kustl\u00e4nderna i fj\u00e4rran som inte har h\u00f6rt talas om mig eller sett min h\u00e4rlighet. De ska f\u00f6rkunna min h\u00e4rlighet bland hednafolken."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De ska som en offerg\u00e5va \u00e5t HERREN f\u00f6ra ut alla era br\u00f6der fr\u00e5n alla hednafolk p\u00e5 h\u00e4star, vagnar och k\u00e4rror, p\u00e5 mul\u00e5snor och dromedarer upp till mitt heliga berg i Jerusalem, s\u00e4ger HERREN, p\u00e5 samma s\u00e4tt som Israels folk f\u00f6r fram offerg\u00e5vor i rena k\u00e4rl till HERRENS hus."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och n\u00e5gra av dem ska jag ta till mina pr\u00e4ster, till mina leviter, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "F\u00f6r liksom de nya himlarna och den nya jorden som jag skapar blir best\u00e5ende inf\u00f6r mig, s\u00e5 ska era efterkommande och ert namn best\u00e5, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och nym\u00e5nadsdag efter nym\u00e5nadsdag och sabbatsdag efter sabbatsdag ska alla m\u00e4nniskor komma och tillbe inf\u00f6r mig, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och de ska g\u00e5 ut och se liken av de m\u00e4nniskor som gjorde uppror mot mig. Deras mask ska inte d\u00f6 och deras eld ska inte sl\u00e4ckas. De ska vara en v\u00e4mjelse f\u00f6r alla m\u00e4nniskor."
                }
            }
        }
    }
}