{
    "version": "sfb15",
    "book_name": "James",
    "book_nr": "59",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e4lsning - Fr\u00e5n Jakob, Guds och Herren Jesu Kristi tj\u00e4nare. H\u00e4lsningar till de tolv stammarna i f\u00f6rskingringen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gl\u00e4dje i pr\u00f6vningen - R\u00e4kna det som ren gl\u00e4dje, mina br\u00f6der, n\u00e4r ni r\u00e5kar ut f\u00f6r olika slags pr\u00f6vningar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ni vet ju att n\u00e4r er tro pr\u00f6vas ger det uth\u00e5llighet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och l\u00e5t uth\u00e5lligheten leda till full\u00e4ndad g\u00e4rning, s\u00e5 att ni \u00e4r fullkomliga och hela, utan brist p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Om n\u00e5gon av er brister i vishet ska han be till Gud, som ger \u00e5t alla villigt och utan att kritisera, och han ska f\u00e5."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men han ska be i tro, utan att tvivla. Den som tvivlar liknar havets v\u00e5g som drivs och piskas av vinden."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En s\u00e5dan m\u00e4nniska ska inte t\u00e4nka att hon kan ta emot n\u00e5got fr\u00e5n Herren,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "splittrad som hon \u00e4r och ostadig p\u00e5 alla sina v\u00e4gar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En ringa broder ska ber\u00f6mma sig av sin h\u00f6ghet,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "men en rik av sin ringhet, f\u00f6r han ska vissna bort som en blomma i gr\u00e4set."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Solen g\u00e5r upp med sin br\u00e4nnande hetta s\u00e5 att gr\u00e4set vissnar, blomman faller av och dess sk\u00f6nhet f\u00f6rsvinner. S\u00e5 ska den rike vissna bort mitt i sin str\u00e4van."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Salig \u00e4r den som h\u00e5ller ut i pr\u00f6vningen, f\u00f6r n\u00e4r han har best\u00e5tt provet ska han f\u00e5 livets krona som Gud har lovat dem som \u00e4lskar honom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ingen som blir frestad ska s\u00e4ga: &#34;Det \u00e4r Gud som frestar mig.&#34; Gud frestas inte av det onda och frestar inte heller n\u00e5gon."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Var och en som frestas dras och lockas av sitt eget beg\u00e4r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r sedan beg\u00e4ret har blivit havande f\u00f6der det synd, och n\u00e4r synden \u00e4r fullmogen f\u00f6der den d\u00f6d."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Bedra inte er sj\u00e4lva, mina \u00e4lskade br\u00f6der."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Allt det goda vi f\u00e5r och varje fullkomlig g\u00e5va \u00e4r fr\u00e5n ovan. Det kommer ner fr\u00e5n ljusens Far, som inte f\u00f6r\u00e4ndras eller v\u00e4xlar mellan ljus och m\u00f6rker."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "I kraft av sin vilja har han f\u00f6tt oss p\u00e5 nytt genom sanningens ord till att vara en f\u00f6rstlingsfrukt bland dem han har skapat."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Detta vet ni, mina \u00e4lskade br\u00f6der. Ordets h\u00f6rare och g\u00f6rare - Varje m\u00e4nniska ska vara snar att h\u00f6ra, sen att tala och sen till vrede,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "f\u00f6r en m\u00e4nniskas vrede leder inte till det som \u00e4r r\u00e4tt inf\u00f6r Gud."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "L\u00e4gg d\u00e4rf\u00f6r bort all orenhet och all ondska och ta \u00f6dmjukt emot ordet, som \u00e4r inplanterat i er och har makt att fr\u00e4lsa era sj\u00e4lar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Var ordets g\u00f6rare, inte bara dess h\u00f6rare, annars bedrar ni er sj\u00e4lva."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Om n\u00e5gon \u00e4r ordets h\u00f6rare men inte dess g\u00f6rare liknar han en man som ser sitt ansikte i en spegel."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r han har sett sig sj\u00e4lv och g\u00e5tt sin v\u00e4g gl\u00f6mmer han genast hur han s\u00e5g ut."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Den som d\u00e4remot blickar in i frihetens fullkomliga lag och blir kvar i den, inte som en gl\u00f6msk h\u00f6rare utan som en verklig g\u00f6rare, han blir salig i det han g\u00f6r."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Om n\u00e5gon menar sig tj\u00e4na Gud men inte tyglar sin tunga utan bedrar sitt hj\u00e4rta, d\u00e5 \u00e4r hans gudstj\u00e4nst ingenting v\u00e4rd."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men att ta hand om f\u00f6r\u00e4ldral\u00f6sa barn och \u00e4nkor i deras n\u00f6d och h\u00e5lla sig obesmittad av v\u00e4rlden, det \u00e4r en gudstj\u00e4nst som \u00e4r ren och fl\u00e4ckfri inf\u00f6r Gud och Fadern."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tron utan g\u00e4rningar \u00e4r d\u00f6d - Mina br\u00f6der, var inte partiska i er tro p\u00e5 v\u00e5r Herre Jesus Kristus, h\u00e4rlighetens Herre."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "T\u00e4nk er att det vid er sammankomst kommer in en man med guldring p\u00e5 fingret och fina kl\u00e4der, och samtidigt en fattig man i smutsiga kl\u00e4der."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Om ni d\u00e5 ser till den finkl\u00e4dde och s\u00e4ger: &#34;Vars\u00e5god och sitt, h\u00e4r \u00e4r en bra plats&#34;, men till den fattige: &#34;Du kan st\u00e5 d\u00e4r&#34; eller: &#34;S\u00e4tt dig h\u00e4r vid mina f\u00f6tter&#34; \u2013"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "har ni d\u00e5 inte diskriminerat bland er och blivit domare med orena motiv?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Lyssna, mina \u00e4lskade br\u00f6der. Har inte Gud utvalt dem som \u00e4r fattiga i den h\u00e4r v\u00e4rlden till att bli rika i tron och f\u00e5 \u00e4rva riket som han lovat dem som \u00e4lskar honom?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men ni f\u00f6raktar den fattige. \u00c4r det inte de rika som f\u00f6rtrycker er och drar er inf\u00f6r domstolar?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c4r det inte de som h\u00e5nar det sk\u00f6na Namnet som har uttalats \u00f6ver er?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om ni uppfyller den kungliga lagen enligt Skriften: Du ska \u00e4lska din n\u00e4sta som dig sj\u00e4lv, d\u00e5 g\u00f6r ni r\u00e4tt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men om ni \u00e4r partiska beg\u00e5r ni synd och d\u00f6ms av lagen som lagbrytare."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den som h\u00e5ller hela lagen men bryter mot ett enda bud \u00e4r skyldig till allt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han som har sagt: Du ska inte beg\u00e5 \u00e4ktenskapsbrott, har ocks\u00e5 sagt: Du ska inte m\u00f6rda. Om du inte beg\u00e5r \u00e4ktenskapsbrott men m\u00f6rdar, s\u00e5 \u00e4r du en lagbrytare."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tala och handla s\u00e5 som den som ska d\u00f6mas efter frihetens lag."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Domen blir obarmh\u00e4rtig \u00f6ver den som inte har visat barmh\u00e4rtighet. Men barmh\u00e4rtigheten triumferar \u00f6ver domen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "G\u00e4rningarna visar tron - Mina br\u00f6der, vad hj\u00e4lper det om n\u00e5gon s\u00e4ger sig ha tro men saknar g\u00e4rningar? Den tron kan v\u00e4l inte fr\u00e4lsa honom?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Om en broder eller syster saknar kl\u00e4der och mat f\u00f6r dagen"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "och n\u00e5gon av er s\u00e4ger till dem: &#34;G\u00e5 i frid, kl\u00e4 er varmt och \u00e4t er m\u00e4tta&#34;, men inte ger dem vad kroppen beh\u00f6ver, vad hj\u00e4lper det?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00e5 \u00e4r ocks\u00e5 tron i sig sj\u00e4lv d\u00f6d n\u00e4r den \u00e4r utan g\u00e4rningar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nu kanske n\u00e5gon s\u00e4ger: &#34;Du har tro.&#34; \u2013 Ja, men jag har ocks\u00e5 g\u00e4rningar. Visa mig din tro utan g\u00e4rningar, s\u00e5 ska jag visa dig min tro genom mina g\u00e4rningar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Du tror att Gud \u00e4r en. Det g\u00f6r du r\u00e4tt i. \u00c4ven de onda andarna tror det, och b\u00e4var."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men vill du inte inse, tankl\u00f6sa m\u00e4nniska, att tron utan g\u00e4rningar \u00e4r d\u00f6d?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Blev inte v\u00e5r far Abraham erk\u00e4nd som r\u00e4ttf\u00e4rdig genom g\u00e4rningar n\u00e4r han bar fram sin son Isak p\u00e5 altaret?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Du ser att hans tro samverkade med hans g\u00e4rningar, och genom g\u00e4rningarna blev tron fullbordad."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u00e5 uppfylldes Skriften som s\u00e4ger: Abraham trodde Gud, och det tillr\u00e4knades honom som r\u00e4ttf\u00e4rdighet, och han kallades Guds v\u00e4n."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ni ser allts\u00e5 att m\u00e4nniskan erk\u00e4nns som r\u00e4ttf\u00e4rdig genom g\u00e4rningar och inte bara genom tro."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Blev inte den prostituerade Rahab p\u00e5 samma s\u00e4tt erk\u00e4nd som r\u00e4ttf\u00e4rdig genom g\u00e4rningar n\u00e4r hon tog emot s\u00e4ndebuden och sl\u00e4ppte ut dem en annan v\u00e4g?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Liksom kroppen utan ande \u00e4r d\u00f6d, s\u00e5 \u00e4r tron utan g\u00e4rningar d\u00f6d."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den elaka tungan - Mina br\u00f6der, inte m\u00e5nga av er b\u00f6r bli l\u00e4rare. Ni vet ju att vi ska f\u00e5 en str\u00e4ngare dom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vi beg\u00e5r alla m\u00e5nga fel. Om n\u00e5gon \u00e4r felfri i sitt tal \u00e4r han en fullkomlig man som ocks\u00e5 kan tygla hela sin kropp."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r vi l\u00e4gger betsel i munnen p\u00e5 en h\u00e4st f\u00f6r att han ska lyda oss styr vi ocks\u00e5 hela hans kropp."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Se ocks\u00e5 p\u00e5 fartygen, som \u00e4r s\u00e5 stora och drivs av h\u00e5rda vindar. \u00c4nd\u00e5 styrs de med ett litet roder dit rorsmannen vill."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt \u00e4r tungan en liten lem som kan skryta stort. T\u00e4nk p\u00e5 hur en liten eld kan s\u00e4tta en stor skog i brand."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och tungan \u00e4r en eld, en v\u00e4rld av ondska bland v\u00e5ra lemmar. Den smutsar ner hela v\u00e5r kropp och s\u00e4tter hela livet i brand och f\u00e5r sj\u00e4lv sin eld fr\u00e5n Gehenna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Alla slags fyrfotadjur, f\u00e5glar, kr\u00e4ldjur och vattendjur l\u00e5ter sig t\u00e4mjas och har blivit t\u00e4mjda av m\u00e4nniskan."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men tungan kan ingen m\u00e4nniska t\u00e4mja, den \u00e4r ostyrig och ond och full av d\u00f6dligt gift."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Med den v\u00e4lsignar vi Herren och Fadern, och med den f\u00f6rbannar vi m\u00e4nniskor som \u00e4r skapade till Guds avbild."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fr\u00e5n samma mun kommer v\u00e4lsignelse och f\u00f6rbannelse. S\u00e5 f\u00e5r det inte vara, mina br\u00f6der."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En k\u00e4lla kan v\u00e4l inte fr\u00e5n samma \u00e5der ge b\u00e5de s\u00f6tt och bittert vatten?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mina br\u00f6der, ett fikontr\u00e4d kan v\u00e4l inte ge oliver eller en vinstock ge fikon? Inte heller kan en salt k\u00e4lla ge s\u00f6tt vatten."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sann och falsk visdom - \u00c4r n\u00e5gon av er vis och f\u00f6rst\u00e5ndig, d\u00e5 ska han visa sina g\u00e4rningar genom ett klokt, v\u00e4nligt och gott upptr\u00e4dande."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men b\u00e4r ni bitter avund och rivalitet i ert hj\u00e4rta, ska ni inte skryta och ljuga i strid mot sanningen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En s\u00e5dan &#34;vishet&#34; kommer inte fr\u00e5n ovan utan \u00e4r jordisk, oandlig, demonisk."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "F\u00f6r d\u00e4r det finns avund och rivalitet, d\u00e4r finns ocks\u00e5 oordning och all slags ondska."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men visheten fr\u00e5n ovan \u00e4r f\u00f6rst och fr\u00e4mst ren, dessutom fredlig, mild, f\u00f6ljsam, full av barmh\u00e4rtighet och goda frukter, opartisk och uppriktig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "R\u00e4ttf\u00e4rdighetens frukt s\u00e5s i frid och ges \u00e5t dem som skapar frid."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Varning f\u00f6r beg\u00e4r - Varifr\u00e5n kommer alla strider och konflikter bland er? Kommer de inte fr\u00e5n beg\u00e4ren som k\u00e4mpar i era kroppar?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ni vill ha men f\u00e5r inget, ni m\u00f6rdar och avundas men vinner inget. Ni k\u00e4mpar och strider men har inget, d\u00e4rf\u00f6r att ni inte ber."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ni ber men f\u00e5r inget, d\u00e4rf\u00f6r att ni ber illa \u2013 f\u00f6r att sl\u00f6sa bort det p\u00e5 era njutningar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ni otrogna, vet ni inte att v\u00e4nskap med v\u00e4rlden \u00e4r fiendskap mot Gud? Den som vill vara v\u00e4n med v\u00e4rlden blir fiende till Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Eller tror ni att det \u00e4r tomma ord n\u00e4r Skriften s\u00e4ger: &#34;Svartsjukt l\u00e4ngtar Anden som han l\u00e5tit bo i oss?&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men st\u00f6rre \u00e4r n\u00e5den som han ger. D\u00e4rf\u00f6r heter det: Gud st\u00e5r emot de h\u00f6gmodiga men ger n\u00e5d \u00e5t de \u00f6dmjuka."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Underordna er d\u00e4rf\u00f6r Gud. St\u00e5 emot dj\u00e4vulen, s\u00e5 ska han fly fr\u00e5n er."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4rma er Gud, s\u00e5 ska han n\u00e4rma sig er. Rena era h\u00e4nder, ni syndare, och rena era hj\u00e4rtan, ni splittrade."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Klaga, s\u00f6rj och gr\u00e5t! V\u00e4nd ert skratt i sorg och er gl\u00e4dje i bedr\u00f6velse."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00d6dmjuka er inf\u00f6r Herren, s\u00e5 ska han upph\u00f6ja er."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "F\u00f6rtala inte varandra, br\u00f6der. Den som f\u00f6rtalar sin broder eller d\u00f6mer sin broder f\u00f6rtalar och d\u00f6mer lagen. Men om du d\u00f6mer lagen \u00e4r du inte lagens g\u00f6rare, utan dess domare."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En \u00e4r lagstiftare och domare, han som har makt att fr\u00e4lsa och f\u00f6rg\u00f6ra. Vem \u00e4r du som d\u00f6mer din n\u00e4sta?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Varningar till de rika - Lyssna nu, ni som s\u00e4ger: &#34;I dag eller i morgon ska vi resa till den eller den staden, stanna d\u00e4r ett \u00e5r och g\u00f6ra aff\u00e4rer och tj\u00e4na pengar.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ni vet inget om morgondagen. Vad \u00e4r ert liv? Ni \u00e4r en dimma som syns en liten stund och sedan f\u00f6rsvinner."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "I st\u00e4llet borde ni s\u00e4ga: &#34;Om Herren vill och vi f\u00e5r leva ska vi g\u00f6ra det eller det.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men nu skryter ni och \u00e4r sj\u00e4lvs\u00e4kra. Allt s\u00e5dant skryt \u00e4r av ondo."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Den som allts\u00e5 f\u00f6rst\u00e5r att g\u00f6ra det goda men inte g\u00f6r det, han syndar."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lyssna nu, ni som \u00e4r rika! Gr\u00e5t och klaga \u00f6ver de olyckor som ska drabba er."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Er rikedom \u00e4r rutten och era kl\u00e4der \u00e4r mal\u00e4tna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ert guld och silver rostar, och rosten ska vittna mot er och f\u00f6rt\u00e4ra ert k\u00f6tt som eld. Ni har samlat skatter under de sista dagarna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nu ropar den l\u00f6n ni undanh\u00e5llit arbetarna som sk\u00f6rdat era \u00e5krar, och sk\u00f6rdefolkets rop har n\u00e5tt Herren Sebaots \u00f6ron."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ni har levt i lyx och \u00f6verfl\u00f6d p\u00e5 jorden, ni har g\u00f6tt era hj\u00e4rtan p\u00e5 slaktdagen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ni har d\u00f6mt den r\u00e4ttf\u00e4rdige och d\u00f6dat honom, och han gjorde inget motst\u00e5nd mot er."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I v\u00e4ntan p\u00e5 Herrens ankomst - Ha d\u00e4rf\u00f6r t\u00e5lamod, br\u00f6der, tills Herren kommer. Se hur bonden t\u00e5ligt v\u00e4ntar p\u00e5 jordens dyrbara sk\u00f6rd tills den f\u00e5tt h\u00f6stregn och v\u00e5rregn."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ha ocks\u00e5 ni t\u00e5lamod och styrk era hj\u00e4rtan, f\u00f6r Herrens ankomst \u00e4r n\u00e4ra."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Klaga inte p\u00e5 varandra, br\u00f6der, s\u00e5 blir ni inte d\u00f6mda. Domaren st\u00e5r f\u00f6r d\u00f6rren."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Br\u00f6der, ta profeterna som talade i Herrens namn till f\u00f6red\u00f6men i att lida och vara t\u00e5liga."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vi kallar dem saliga som h\u00e5ller ut. Ni har h\u00f6rt om Jobs uth\u00e5llighet och sett hur Herren till slut gjorde med honom. Herren \u00e4r rik p\u00e5 k\u00e4rlek och barmh\u00e4rtighet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Trons b\u00f6n - Framf\u00f6r allt, mina br\u00f6der: sv\u00e4r ingen ed, varken vid himlen eller vid jorden eller vid n\u00e5got annat. L\u00e5t ert ja vara ja och ert nej vara nej, s\u00e5 drabbas ni inte av domen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "F\u00e5r n\u00e5gon av er lida, ska han be. \u00c4r n\u00e5gon glad, ska han sjunga lovs\u00e5ng."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c4r n\u00e5gon bland er sjuk, ska han kalla p\u00e5 f\u00f6rsamlingens \u00e4ldste, och de ska be \u00f6ver honom och sm\u00f6rja honom med olja i Herrens namn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Trons b\u00f6n ska bota den sjuke, och Herren ska resa upp honom. Och har han beg\u00e5tt synder, ska han f\u00e5 f\u00f6rl\u00e5telse f\u00f6r dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Bek\u00e4nn d\u00e4rf\u00f6r era synder f\u00f6r varandra och be f\u00f6r varandra s\u00e5 att ni blir helade. Den r\u00e4ttf\u00e4rdiges b\u00f6n har stor kraft och verkan."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Elia var en m\u00e4nniska med samma natur som vi. Han bad en b\u00f6n att det inte skulle regna, och d\u00e5 regnade det inte \u00f6ver landet under tre \u00e5r och sex m\u00e5nader."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sedan bad han igen, och d\u00e5 gav himlen regn och jorden bar sin gr\u00f6da."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mina br\u00f6der, om n\u00e5gon bland er kommer bort fr\u00e5n sanningen och n\u00e5gon \u00e5terf\u00f6r honom,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "s\u00e5 ska han veta att den som \u00e5terf\u00f6r en syndare fr\u00e5n hans villov\u00e4g r\u00e4ddar hans sj\u00e4l fr\u00e5n d\u00f6den och \u00f6verskyler m\u00e5nga synder."
                }
            }
        }
    }
}