{
    "version": "sfb15",
    "book_name": "Jeremiah",
    "book_nr": "24",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Detta \u00e4r Jeremias ord. Jeremia, Hilkias son, var en av pr\u00e4sterna i Anatot i Benjamins land."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERRENS ord kom till honom i Juda kung Josias, Amons sons, trettonde regerings\u00e5r,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och sedan under Juda kung Jojakim, Josias son, \u00e4nda till slutet av Juda kung Sidkias, Josias sons, elfte regerings\u00e5r d\u00e5 Jerusalems inv\u00e5nare f\u00f6rdes bort i f\u00e5ngenskap i femte m\u00e5naden."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jeremias kallelse - HERRENS ord kom till mig. Han sade:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201dInnan jag formade dig i moderlivet utvalde jag dig, och innan du kom fram ur moderssk\u00f6tet helgade jag dig. Jag satte dig till profet f\u00f6r folken.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men jag svarade: \u201dO, Herre Gud! Jag kan inte tala, f\u00f6r jag \u00e4r f\u00f6r ung.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 sade HERREN till mig: \u201dS\u00e4g inte: Jag \u00e4r f\u00f6r ung, utan g\u00e5 vart jag \u00e4n s\u00e4nder dig och tala vad jag \u00e4n befaller dig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Var inte r\u00e4dd f\u00f6r dem, f\u00f6r jag \u00e4r med dig f\u00f6r att r\u00e4dda dig, s\u00e4ger HERREN.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och HERREN r\u00e4ckte ut sin hand, r\u00f6rde vid min mun och sade till mig: \u201dSe, jag l\u00e4gger mina ord i din mun."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag s\u00e4tter dig i dag \u00f6ver folk och riken f\u00f6r att rycka upp och bryta ner, f\u00f6rg\u00f6ra och f\u00f6rd\u00e4rva, bygga upp och plantera.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tv\u00e5 syner - HERRENS ord kom till mig. Han sade: \u201dVad ser du, Jeremia?\u201d Jag svarade: \u201dJag ser en gren av ett mandeltr\u00e4d.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "HERREN sade till mig: \u201dDu har sett r\u00e4tt. Jag ska vaka \u00f6ver mitt ord f\u00f6r att uppfylla det.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "HERRENS ord kom till mig f\u00f6r andra g\u00e5ngen. Han sade: \u201dVad ser du?\u201d Jag svarade: \u201dJag ser en kokande gryta i norr som lutar hit\u00e5t.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "HERREN sade till mig: \u201dFr\u00e5n norr ska olyckan v\u00e4lla in \u00f6ver alla som bor i landet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Se, jag ska kalla p\u00e5 alla stammar i rikena norrut, s\u00e4ger HERREN. De ska komma och s\u00e4tta upp var och en sin tron vid ing\u00e5ngen till Jerusalems portar och vid dess murar runt omkring och vid alla Juda st\u00e4der."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag ska uttala mina domar mot dem f\u00f6r all deras ondska, d\u00e4rf\u00f6r att de har \u00f6vergett mig och t\u00e4nt r\u00f6kelse \u00e5t andra gudar och tillbett sina h\u00e4nders verk."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "F\u00e4st upp dina kl\u00e4der! Res dig och tala till dem allt som jag befaller dig. Var inte f\u00f6rskr\u00e4ckt f\u00f6r dem, s\u00e5 att jag inte l\u00e5ter skr\u00e4ck drabba dig inf\u00f6r dem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Se, jag g\u00f6r dig i dag till en bef\u00e4st stad, till en j\u00e4rnpelare och en kopparmur mot hela landet, mot Juda kungar, dess furstar och pr\u00e4ster och mot folket i landet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De ska k\u00e4mpa mot dig men inte besegra dig, f\u00f6r jag \u00e4r med dig, s\u00e4ger HERREN, f\u00f6r att r\u00e4dda dig.\u201d"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israels trol\u00f6shet mot Gud - HERRENS ord kom till mig. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "G\u00e5 och predika f\u00f6r Jerusalem och s\u00e4g: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Jag minns din ungdoms h\u00e4ngivenhet, hur du \u00e4lskade mig under din brudtid och f\u00f6ljde mig i \u00f6knen, i landet d\u00e4r man inte s\u00e5r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Israel var heligt f\u00f6r HERREN, den f\u00f6rsta frukten av hans sk\u00f6rd. Alla som \u00e4ter av den drar p\u00e5 sig skuld, olycka drabbar dem, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "H\u00f6r HERRENS ord, ni av Jakobs hus, ni alla sl\u00e4kter av Israels hus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Vad fann era f\u00e4der f\u00f6r fel hos mig, eftersom de gick bort ifr\u00e5n mig och f\u00f6ljde v\u00e4rdel\u00f6sa avgudar och sj\u00e4lva blev v\u00e4rdel\u00f6sa?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De fr\u00e5gade inte: \u201dVar \u00e4r HERREN, han som f\u00f6rde oss upp ur Egyptens land, han som ledde oss i \u00f6knen, det \u00f6de och ol\u00e4ndiga landet, torkans och d\u00f6dsskuggans land, landet d\u00e4r ingen f\u00e4rdas och d\u00e4r ingen m\u00e4nniska bor?\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag f\u00f6rde er in i det b\u00f6rdiga landet och ni fick \u00e4ta dess frukt och dess goda. Men n\u00e4r ni hade kommit dit, orenade ni mitt land och gjorde min arvedel avskyv\u00e4rd."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pr\u00e4sterna fr\u00e5gade inte: \u201dVar \u00e4r HERREN?\u201d De som hade hand om lagen k\u00e4nde mig inte, och herdarna var trol\u00f6sa mot mig. Profeterna profeterade i Baals namn och f\u00f6ljde dem som inte kan hj\u00e4lpa."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska jag forts\u00e4tta g\u00e5 till r\u00e4tta med er, s\u00e4ger HERREN, och g\u00e5 till r\u00e4tta med era barnbarn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dra bort till kitteernas kuster och se efter, skicka bud till Kedar och unders\u00f6k, se om n\u00e5got s\u00e5dant har h\u00e4nt d\u00e4r:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Har ett folk n\u00e5gonsin bytt bort sina gudar? Och \u00e4nd\u00e5 \u00e4r de inga gudar. Men mitt folk har bytt bort sin h\u00e4rlighet mot n\u00e5got som inte kan hj\u00e4lpa."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "H\u00e4pna, ni himlar, \u00f6ver detta, rys av stor f\u00f6rf\u00e4ran, s\u00e4ger HERREN,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "f\u00f6r mitt folk har beg\u00e5tt en dubbel synd: De har \u00f6vergett mig, k\u00e4llan med det levande vattnet, och gjort sig usla brunnar som inte h\u00e5ller vatten."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c4r Israel en tr\u00e4l? \u00c4r han f\u00f6dd som slav? Varf\u00f6r har han blivit ett byte?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Lejonen ryter mot honom, man h\u00f6r dem morra. De g\u00f6r hans land till en \u00f6demark. Hans st\u00e4der br\u00e4nns ner s\u00e5 att ingen kan bo i dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c4ven Memfis och Tachpanches barn betar din hj\u00e4ssa kal."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men \u00e4r det inte du sj\u00e4lv som v\u00e5llar dig detta, genom att du \u00f6verger HERREN din Gud n\u00e4r han vill leda dig p\u00e5 den r\u00e4tta v\u00e4gen?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Varf\u00f6r vill du till Egypten f\u00f6r att dricka av Nilens vatten? Och varf\u00f6r vill du till Assyrien f\u00f6r att dricka av flodens vatten?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Det \u00e4r din ondska som tuktar dig och ditt avfall som straffar dig. Inse d\u00e4rf\u00f6r och t\u00e4nk p\u00e5 hur ont och bittert det \u00e4r att du \u00f6verger HERREN din Gud och inte fruktar mig, s\u00e4ger Herren Gud Sebaot."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Redan f\u00f6r l\u00e4nge sedan br\u00f6t jag s\u00f6nder ditt ok och slet av dina band, men du sade: \u201dJag vill inte tj\u00e4na dig.\u201d P\u00e5 alla h\u00f6ga kullar och under alla gr\u00f6na tr\u00e4d lade du dig ner och bedrev otukt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag hade planterat dig som en \u00e4del vinstock, helt \u00e4kta. Hur kunde du d\u00e5 bli en o\u00e4kta, fr\u00e4mmande vinstock f\u00f6r mig?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c4ven om du tv\u00e4ttar dig med soda och tar m\u00e4ngder av s\u00e5pa \u00e4r \u00e4nd\u00e5 din synds fl\u00e4ckar kvar inf\u00f6r mig, s\u00e4ger Herren Gud."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hur kan du s\u00e4ga: \u201dJag har inte orenat mig, jag har inte f\u00f6ljt baalerna?\u201d T\u00e4nk hur du bar dig \u00e5t i dalen, kom ih\u00e5g vad du har gjort! Du \u00e4r som ett ystert kamelsto som l\u00f6per hit och dit,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "som en vild\u00e5sna som \u00e4r van vid \u00f6knen och fl\u00e5sar i sin brunst. Vem kan h\u00e5lla tillbaka hennes beg\u00e4r? Den som s\u00f6ker henne beh\u00f6ver inte l\u00f6pa sig tr\u00f6tt. Vid parningstiden finner man henne l\u00e4tt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Akta din fot s\u00e5 att du inte tappar skon och din strupe s\u00e5 att den inte blir t\u00f6rstig. Men du svarar: \u201dDet \u00e4r f\u00f6rg\u00e4ves! Jag \u00e4lskar fr\u00e4mmande gudar och t\u00e4nker f\u00f6lja dem.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Liksom tjuven st\u00e5r med skam n\u00e4r han ertappas, s\u00e5 ska Israels hus f\u00e5 sk\u00e4mmas med sina kungar och furstar, sina pr\u00e4ster och profeter,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "de som s\u00e4ger till tr\u00e4stycket: \u201dDu \u00e4r min far\u201d, och till stenen: \u201dDu har f\u00f6tt mig\u201d. De v\u00e4nder ryggen mot mig och inte ansiktet. Men i olyckans tid ropar de: \u201dRes dig och r\u00e4dda oss!\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Var \u00e4r d\u00e5 dina gudar som du gjorde \u00e5t dig? L\u00e5t dem resa sig! Kan de r\u00e4dda dig i din olyckas tid? F\u00f6r du, Juda, har lika m\u00e5nga gudar som du har st\u00e4der!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Varf\u00f6r g\u00e5r ni till r\u00e4tta med mig? Ni har alla v\u00e4nt er bort fr\u00e5n mig, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "F\u00f6rg\u00e4ves har jag slagit era barn, de l\u00e4t sig inte tillr\u00e4ttavisas. Likt ett lejon som v\u00e5llar f\u00f6rd\u00e4rv har ert eget sv\u00e4rd slukat era profeter."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Du sl\u00e4kte, se HERRENS ord! Har jag varit en \u00f6ken f\u00f6r Israel eller ett land av m\u00f6rker? Varf\u00f6r s\u00e4ger mitt folk: \u201dVi \u00e4r fria, vi kommer inte mer till dig?\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Inte gl\u00f6mmer en jungfru sina smycken eller en brud sin utstyrsel? Men mitt folk har i alla tider gl\u00f6mt mig."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Hur skickligt g\u00e5r du inte till v\u00e4ga n\u00e4r du s\u00f6ker k\u00e4rlek! \u00c4ven de s\u00e4msta kvinnor har du l\u00e4rt dina v\u00e4gar."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "P\u00e5 dina mantelflikar finns blod av fattiga som var oskyldiga, de hade inte ertappats vid inbrott."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Trots allt detta s\u00e4ger du: \u201dJag \u00e4r oskyldig. Han \u00e4r inte arg p\u00e5 mig l\u00e4ngre.\u201d Men jag vill g\u00e5 till r\u00e4tta med dig, eftersom du s\u00e4ger: \u201dJag har inte syndat.\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Varf\u00f6r far du \u00e4n hit \u00e4n dit f\u00f6r att ta en annan v\u00e4g? Du blir besviken p\u00e5 Egypten liksom du blev besviken p\u00e5 Assyrien."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ocks\u00e5 d\u00e4rifr\u00e5n m\u00e5ste du g\u00e5 din v\u00e4g med h\u00e4nderna p\u00e5 huvudet, f\u00f6r HERREN f\u00f6rkastar dem som du litar till, du f\u00e5r ingen framg\u00e5ng genom dem."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Juda och Israels otrohet - Han sade: Om en man skiljer sig fr\u00e5n sin hustru och hon g\u00e5r ifr\u00e5n honom och blir en annan mans hustru, f\u00e5r han d\u00e5 komma tillbaka till henne? Skulle inte d\u00e5 landet bli orenat? Du har bedrivit otukt med m\u00e5nga \u00e4lskare, och nu kommer du tillbaka till mig? s\u00e4ger HERREN."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Lyft blicken mot de kala h\u00f6jderna och se: Var har du inte blivit sk\u00e4ndad? Vid v\u00e4garna satt du och v\u00e4ntade p\u00e5 dem som en arab i \u00f6knen. Du orenade landet med din otukt och din ondska."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r h\u00f6lls regnskurarna tillbaka och inget v\u00e5rregn f\u00f6ll. Men du hade en \u00e4ktenskapsbryterskas panna och ville inte sk\u00e4mmas."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 har du nu ropat till mig: \u201dMin Far! Du \u00e4r min ungdoms v\u00e4n!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201dKan han d\u00e5 vara vred f\u00f6r evigt och h\u00e5lla fast vid sin vrede f\u00f6r alltid?\u201d S\u00e5 talade du och gjorde allt ont du kunde."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kallelse till omv\u00e4ndelse - I kung Josias tid sade HERREN till mig: Har du sett vad det avf\u00e4lliga Israel har gjort? Hon gick upp p\u00e5 alla h\u00f6ga berg och bort under alla gr\u00f6na tr\u00e4d och bedrev otukt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag t\u00e4nkte att hon skulle v\u00e4nda tillbaka till mig n\u00e4r hon hade gjort allt detta. Men hon v\u00e4nde inte tillbaka. Hennes otrogna syster Juda s\u00e5g det."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och jag s\u00e5g att fast\u00e4n jag hade skilt mig fr\u00e5n det avf\u00e4lliga Israel och gett henne skilsm\u00e4ssobrev p\u00e5 grund av hennes \u00e4ktenskapsbrott, s\u00e5 skr\u00e4mdes \u00e4nd\u00e5 inte hennes otrogna syster Juda av det. Hon gick ocks\u00e5 bort och bedrev otukt,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "hon orenade landet med sin l\u00e4ttsinniga otukt och begick \u00e4ktenskapsbrott med sten och tr\u00e4."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och trots allt detta v\u00e4nde hennes otrogna syster Juda inte tillbaka till mig av hela sitt hj\u00e4rta, utan bara i hyckleri, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "HERREN sade till mig: Det avf\u00e4lliga Israel har visat sig mer r\u00e4ttf\u00e4rdigt \u00e4n det otrogna Juda."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "G\u00e5 norrut och predika: V\u00e4nd om Israel, du avf\u00e4lliga, s\u00e4ger HERREN. D\u00e5 ska jag inte l\u00e4ngre se p\u00e5 er med ovilja, f\u00f6r jag \u00e4r n\u00e5dig, s\u00e4ger HERREN, och ska inte vara vred f\u00f6r evigt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bek\u00e4nn nu din missg\u00e4rning, att du har avfallit fr\u00e5n HERREN din Gud och l\u00f6pt hit och dit efter fr\u00e4mmande gudar under alla gr\u00f6na tr\u00e4d. Du har inte lyssnat till min r\u00f6st, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "V\u00e4nd om, ni avf\u00e4lliga barn, s\u00e4ger HERREN, f\u00f6r jag \u00e4r er r\u00e4tte herre. Och jag ska h\u00e4mta er, en fr\u00e5n varje stad och tv\u00e5 fr\u00e5n varje sl\u00e4kt, och f\u00f6ra er till Sion."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag ska ge er herdar efter mitt hj\u00e4rta, och de ska f\u00f6ra er i bet med f\u00f6rst\u00e5nd och insikt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r ni p\u00e5 den tiden f\u00f6r\u00f6kar er och blir fruktsamma i landet, s\u00e4ger HERREN, d\u00e5 ska man inte tala om HERRENS f\u00f6rbundsark mer eller t\u00e4nka p\u00e5 den. Man ska inte komma ih\u00e5g den eller sakna den, och man ska inte g\u00f6ra n\u00e5gon ny."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "P\u00e5 den tiden ska man kalla Jerusalem \u201dHERRENS tron\u201d, och alla hednafolk ska samlas d\u00e4r f\u00f6r att \u00e4ra HERRENS namn i Jerusalem. Och de ska inte mer f\u00f6lja sina onda och h\u00e5rda hj\u00e4rtan."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "P\u00e5 den tiden ska Juda hus g\u00e5 till Israels hus, och tillsammans ska de komma fr\u00e5n landet i norr till det land som jag gav era f\u00e4der till arvedel."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag sade: Vilken plats ska jag inte l\u00e5ta dig f\u00e5 bland barnen, och vilket ljuvligt land ska jag inte ge dig, den allra h\u00e4rligaste arvedel bland folken. Och jag sade: D\u00e5 ska ni kalla mig Far och inte v\u00e4nda er bort fr\u00e5n mig mer."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men som n\u00e4r en hustru \u00e4r otrogen mot sin man, s\u00e5 har ni, Israels hus, varit otrogna mot mig, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r h\u00f6rs rop p\u00e5 de kala h\u00f6jderna, gr\u00e5t och b\u00f6ner fr\u00e5n Israels barn, f\u00f6r de har g\u00e5tt p\u00e5 villov\u00e4gar och gl\u00f6mt HERREN sin Gud."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "V\u00e4nd om, ni avf\u00e4lliga barn! Jag ska bota er fr\u00e5n er otrohet. \u201dSe, vi kommer till dig, f\u00f6r du \u00e4r HERREN v\u00e5r Gud."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ja, falskt var v\u00e5rt hopp till h\u00f6jderna, v\u00e5rt larm p\u00e5 bergen. Ja, hos HERREN v\u00e5r Gud finns fr\u00e4lsning f\u00f6r Israel."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men allt ifr\u00e5n v\u00e5r ungdom har skammens gud f\u00f6rt\u00e4rt frukten av v\u00e5ra f\u00e4ders arbete, deras f\u00e5r och kor, deras s\u00f6ner och d\u00f6ttrar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "L\u00e5t oss nu ligga h\u00e4r i v\u00e5r skam och l\u00e5t van\u00e4ra t\u00e4cka oss, f\u00f6r vi har syndat mot HERREN v\u00e5r Gud, vi och v\u00e5ra f\u00e4der, fr\u00e5n v\u00e5r ungdom \u00e4nda till i dag. Vi har inte lyssnat till HERREN v\u00e5r Guds r\u00f6st.\u201d"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Om du vill v\u00e4nda tillbaka, Israel, s\u00e4ger HERREN, v\u00e4nd d\u00e5 om till mig. Om du tar bort dina avskyv\u00e4rda gudar fr\u00e5n min \u00e5syn ska du slippa irra runt som flykting."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Du ska sv\u00e4ra i sanning, r\u00e4tt och r\u00e4ttf\u00e4rdighet: \u201dS\u00e5 sant HERREN lever\u201d, och d\u00e5 ska hednafolken v\u00e4lsigna sig i honom och ha sin \u00e4ra i honom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN till Juda m\u00e4n och till Jerusalem: Bryt er ny mark! S\u00e5 inte bland t\u00f6rnen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Omsk\u00e4r er f\u00f6r HERREN, ta bort ert hj\u00e4rtas f\u00f6rhud, ni Juda m\u00e4n och Jerusalems inv\u00e5nare. Annars ska min vrede bryta fram som en eld och brinna s\u00e5 att ingen kan sl\u00e4cka, f\u00f6r era onda g\u00e4rningars skull."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kommande dom - F\u00f6rkunna i Juda och ropa och s\u00e4g det i Jerusalem, bl\u00e5s i hornet i landet, ropa med h\u00f6g r\u00f6st och s\u00e4g: \u201dL\u00e5t oss samlas och g\u00e5 in i de bef\u00e4sta st\u00e4derna!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Res ett baner i riktning mot Sion, s\u00f6k skydd, stanna inte! F\u00f6r jag ska l\u00e5ta olyckan komma fr\u00e5n norr med stor f\u00f6r\u00f6delse."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ett lejon kommer fram ur sitt sn\u00e5r, en folkf\u00f6rd\u00e4rvare bryter upp. Han g\u00e5r ut ur sin boning f\u00f6r att g\u00f6ra ditt land till en \u00f6demark. D\u00e5 l\u00e4ggs dina st\u00e4der i ruiner s\u00e5 att ingen kan bo d\u00e4r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kl\u00e4 er d\u00e4rf\u00f6r i s\u00e4cktyg, klaga och j\u00e4mra er, f\u00f6r HERRENS brinnande vrede har inte v\u00e4nt sig bort fr\u00e5n oss."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen, s\u00e4ger HERREN, ska kungen och furstarna tappa modet, pr\u00e4sterna bli f\u00f6rf\u00e4rade och profeterna vara best\u00f6rta."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men jag sade: O, Herre Gud, hur sv\u00e5rt bedrog du inte detta folk och Jerusalem n\u00e4r du sade: \u201dDet ska g\u00e5 er v\u00e4l.\u201d Sv\u00e4rdet \u00e4r ju n\u00e4ra att ta v\u00e5ra liv!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "P\u00e5 den tiden ska det s\u00e4gas till detta folk och till Jerusalem: En br\u00e4nnhet vind fr\u00e5n de kala h\u00f6jderna i \u00f6knen sveper in mot dottern mitt folk \u2013 inte f\u00f6r att kasta s\u00e4d eller rensa korn,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "en starkare vind \u00e4n s\u00e5 kommer fr\u00e5n mig. Nu ska ocks\u00e5 jag g\u00e5 till r\u00e4tta med dem!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Se, han stiger upp som ett moln, hans vagnar \u00e4r som en stormvind, hans h\u00e4star \u00e4r snabbare \u00e4n \u00f6rnar. Ve oss, vi \u00e4r f\u00f6rlorade!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tv\u00e4tta bort ondskan fr\u00e5n ditt hj\u00e4rta, Jerusalem, s\u00e5 att du blir r\u00e4ddad! Hur l\u00e4nge ska onda tankar bo i ditt br\u00f6st?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Fr\u00e5n Dan h\u00f6rs en r\u00f6st ropa, fr\u00e5n Efraims berg en som b\u00e5dar olycka."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kung\u00f6r f\u00f6r folken, tala om f\u00f6r Jerusalem: En bel\u00e4gringsh\u00e4r kommer fr\u00e5n fj\u00e4rran land och h\u00f6jer sitt rop mot Juda st\u00e4der."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Som v\u00e4ktare kring ett \u00e5kerf\u00e4lt omringar de henne, f\u00f6r hon har varit upprorisk mot mig, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Din v\u00e4g och dina g\u00e4rningar v\u00e5llar dig detta. Din ondska g\u00f6r att det blir s\u00e5 bittert, att pl\u00e5gan tr\u00e4ffar dig \u00e4nda in i hj\u00e4rtat."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "O, mitt inre, mitt inre! Jag vrider mig av sm\u00e4rta i mitt hj\u00e4rtas djup. Mitt hj\u00e4rta klagar i mig, jag kan inte tiga, f\u00f6r min sj\u00e4l har h\u00f6rt hornst\u00f6tar och stridsrop."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Katastrof p\u00e5 katastrof ropas ut, hela landet l\u00e4ggs \u00f6de. Pl\u00f6tsligt blir mina t\u00e4lt f\u00f6rst\u00f6rda, p\u00e5 ett \u00f6gonblick mina t\u00e4ltdukar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hur l\u00e4nge ska jag se stridsbaneret och h\u00f6ra hornst\u00f6tarna?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mitt folk \u00e4r d\u00e5raktigt, de k\u00e4nner mig inte. De \u00e4r of\u00f6rnuftiga barn och f\u00f6rst\u00e5r ingenting. De \u00e4r skickliga p\u00e5 att g\u00f6ra ont, men de f\u00f6rst\u00e5r inte att g\u00f6ra gott."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag s\u00e5g p\u00e5 jorden, och den var \u00f6de och tom, upp mot himlen, och d\u00e4r fanns inget ljus."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jag s\u00e5g p\u00e5 bergen, och de b\u00e4vade och alla h\u00f6jder vacklade."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag s\u00e5g mig om, och d\u00e4r fanns ingen m\u00e4nniska, himlens alla f\u00e5glar hade flytt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag s\u00e5g mig om, och det b\u00f6rdiga landet var en \u00f6ken, alla dess st\u00e4der var \u00f6delagda inf\u00f6r HERRENS ansikte, f\u00f6r hans brinnande vrede."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Hela landet ska bli en \u00f6demark, men jag ska inte g\u00f6ra slut p\u00e5 det helt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00f6rjer jorden och himlen ovanf\u00f6r m\u00f6rknar, f\u00f6r vad jag har talat och beslutat ska jag inte \u00e5ngra eller ta tillbaka."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "F\u00f6r larmet av ryttare och b\u00e5gskyttar flyr hela staden. Man ger sig in i skogssn\u00e5ren och upp bland klipporna. Alla st\u00e4der \u00e4r \u00f6vergivna, ingen m\u00e4nniska bor i dem mer."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Du \u00f6delagda, vad vill du g\u00f6ra? \u00c4ven om du kl\u00e4r dig i scharlakan och smyckar dig med smycken av guld, om du f\u00f6rstorar dina \u00f6gon med smink, s\u00e5 g\u00f6r du dig vacker f\u00f6rg\u00e4ves. Dina \u00e4lskare f\u00f6raktar dig, de vill ta ditt liv."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "F\u00f6r jag h\u00f6r rop som fr\u00e5n en f\u00f6dande kvinna, \u00e5ngestrop som fr\u00e5n en f\u00f6rstf\u00f6derska. Det \u00e4r dottern Sions r\u00f6st. Hon fl\u00e4mtar, hon r\u00e4cker ut sina h\u00e4nder: \u201dO, ve mig! Mitt liv tynar bort inf\u00f6r m\u00f6rdare.\u201d"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dom \u00f6ver otrohet och or\u00e4ttf\u00e4rdighet - G\u00e5 runt p\u00e5 gatorna i Jerusalem och l\u00e4gg m\u00e4rke till vad ni ser, s\u00f6k p\u00e5 torgen om ni finner n\u00e5gon, om det finns n\u00e5gon enda som g\u00f6r r\u00e4tt och fr\u00e5gar efter trohet. D\u00e5 ska jag f\u00f6rl\u00e5ta staden."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men \u00e4ven om de s\u00e4ger: \u201dS\u00e5 sant HERREN lever\u201d, s\u00e5 sv\u00e4r de \u00e4nd\u00e5 falskt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "HERRE, \u00e4r det inte trohet dina \u00f6gon s\u00f6ker? Du slog dem, men de k\u00e4nde ingen sm\u00e4rta. Du gjorde slut p\u00e5 dem, men de v\u00e4grade att ta emot tillr\u00e4ttavisning. De gjorde sina pannor h\u00e5rdare \u00e4n klippan och v\u00e4grade omv\u00e4nda sig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 t\u00e4nkte jag: Det \u00e4r bara enkelt folk, de \u00e4r d\u00e5raktiga, f\u00f6r de k\u00e4nner inte HERRENS v\u00e4g, sin Guds domslut."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nu g\u00e5r jag till de stora och talar med dem. De m\u00e5ste ju k\u00e4nna HERRENS v\u00e4g och sin Guds domslut. Men ocks\u00e5 de har brutit s\u00f6nder oket och slitit av banden."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska lejonet fr\u00e5n skogen sl\u00e5 dem och st\u00e4ppvargen slita s\u00f6nder dem. Leoparden ska lura vid deras st\u00e4der och alla som g\u00e5r ut ska rivas ihj\u00e4l, f\u00f6r deras brott \u00e4r m\u00e5nga och deras avfall sv\u00e5ra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Varf\u00f6r skulle jag f\u00f6rl\u00e5ta dig? Dina barn har \u00f6vergett mig och svurit vid gudar som inte finns. Jag gav dem fullt upp av allt, men de var otrogna och samlades i skaror vid horhusen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De liknar v\u00e4ln\u00e4rda, brunstiga hingstar, var och en gn\u00e4ggar efter sin n\u00e4stas hustru."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Skulle jag inte straffa dem f\u00f6r s\u00e5dant? s\u00e4ger HERREN. Skulle jag inte h\u00e4mnas p\u00e5 ett folk som detta?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dra upp mot hennes ving\u00e5rdsterrasser och f\u00f6rst\u00f6r dem, men g\u00f6r inte slut p\u00e5 henne helt. Riv bort hennes rankor, de tillh\u00f6r inte HERREN,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "f\u00f6r de har svikit mig sv\u00e5rt, b\u00e5de Israels hus och Juda hus, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De har f\u00f6rnekat HERREN och sagt: \u201dHan finns inte d\u00e4r. Inget ont ska drabba oss, sv\u00e4rd och sv\u00e4lt ska vi inte m\u00f6ta."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Profeterna blir till vind, Guds ord \u00e4r inte i dem. Vad de s\u00e4ger ska drabba dem sj\u00e4lva.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN Gud Sebaot s\u00e5: Eftersom ni talar p\u00e5 det s\u00e4ttet, se, d\u00e4rf\u00f6r ska jag g\u00f6ra mina ord i din mun till en eld och detta folk till ved, och elden ska f\u00f6rt\u00e4ra dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Se, jag ska s\u00e4nda ett hednafolk mot er fj\u00e4rran ifr\u00e5n, ni av Israels hus, s\u00e4ger HERREN, ett starkt hednafolk, ett urgammalt folk, ett folk vars spr\u00e5k du inte k\u00e4nner och vars tal du inte f\u00f6rst\u00e5r."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Deras koger \u00e4r som en \u00f6ppen grav, de \u00e4r alla krigare."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De ska sluka din sk\u00f6rd och ditt br\u00f6d, de ska sluka dina s\u00f6ner och d\u00f6ttrar, de ska sluka dina f\u00e5r och kor, de ska sluka dina vinstockar och fikontr\u00e4d. Dina bef\u00e4sta st\u00e4der som du litar p\u00e5, ska de f\u00f6rst\u00f6ra med sv\u00e4rd."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men inte ens d\u00e5 vill jag g\u00f6ra slut p\u00e5 er helt, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Om ni d\u00e5 fr\u00e5gar: \u201dVarf\u00f6r har HERREN v\u00e5r Gud gjort oss allt detta?\u201d ska du svara dem: \u201dLiksom ni har \u00f6vergett mig och tj\u00e4nat fr\u00e4mmande gudar i ert eget land, ska ni nu f\u00e5 tj\u00e4na fr\u00e4mlingar i ett land som inte \u00e4r ert.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kung\u00f6r det f\u00f6r Jakobs hus, ropa ut det i Juda och s\u00e4g:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "H\u00f6r detta, du d\u00e5raktiga folk utan f\u00f6rst\u00e5nd! Ni har \u00f6gon och ser inte, ni har \u00f6ron och h\u00f6r inte."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Skulle ni inte frukta mig, s\u00e4ger HERREN, skulle ni inte b\u00e4va f\u00f6r mig, jag som har satt sand till gr\u00e4ns f\u00f6r havet, till en evig gr\u00e4ns som det inte kan \u00f6verskrida. Hur dess v\u00e5gor \u00e4n svallar f\u00f6rm\u00e5r de inget, och hur de \u00e4n brusar kan de inte komma \u00f6ver den."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men detta folk har ett motstr\u00e4vigt och upproriskt hj\u00e4rta. De har v\u00e4nt sig bort och g\u00e5tt sin egen v\u00e4g."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De s\u00e4ger inte i sina hj\u00e4rtan: \u201dL\u00e5t oss frukta HERREN v\u00e5r Gud, som ger regn i r\u00e4tt tid b\u00e5de h\u00f6st och v\u00e5r och som sk\u00e4nker oss de best\u00e4mda sk\u00f6rdeveckorna.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Era missg\u00e4rningar har nu bringat detta i olag, era synder h\u00e5ller det goda borta fr\u00e5n er,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "f\u00f6r bland mitt folk finns ogudaktiga m\u00e4nniskor. De ligger i bakh\u00e5ll liksom j\u00e4garen ligger p\u00e5 lur, de s\u00e4tter snaror och f\u00e5ngar m\u00e4nniskor."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Som en bur full av f\u00e5glar \u00e4r deras hus fulla av svek. D\u00e4rf\u00f6r har de blivit stora och rika, de har blivit feta och skinande."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Deras onda g\u00e4rningar har ingen gr\u00e4ns, de d\u00f6mer inte r\u00e4ttvist, de verkar inte f\u00f6r den faderl\u00f6ses sak och hj\u00e4lper inte den fattige att f\u00e5 sin r\u00e4tt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Skulle jag inte straffa dem f\u00f6r s\u00e5dant? s\u00e4ger HERREN. Skulle jag inte h\u00e4mnas p\u00e5 ett hednafolk som detta?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "F\u00f6rf\u00e4rliga och fruktansv\u00e4rda saker sker i landet."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Profeterna profeterar l\u00f6gn, och pr\u00e4sterna styr efter deras r\u00e5d. S\u00e5 vill mitt folk ha det. Men vad ska ni g\u00f6ra n\u00e4r slutet p\u00e5 det kommer?"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jerusalem bel\u00e4gras - Fly fr\u00e5n Jerusalem, ni Benjamins barn! Bl\u00e5s i hornet i Tekoa, res ett h\u00f6gt baner i Bet-Hakkerem, f\u00f6r en olycka hotar fr\u00e5n norr med stor f\u00f6r\u00f6delse."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag ska \u00f6del\u00e4gga dotter Sion, den vackra och bortsk\u00e4mda."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Herdar ska komma \u00f6ver henne med sina hjordar. De ska sl\u00e5 upp sina t\u00e4lt runt omkring henne och var och en ska beta av sitt stycke."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Rusta er till strid mot henne! \u201dKom, l\u00e5t oss dra upp vid middagstid! Men ve oss, dagen g\u00e5r mot sitt slut och kv\u00e4llens skuggor f\u00f6rl\u00e4ngs."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kom, l\u00e5t oss dra upp om natten och f\u00f6rst\u00f6ra hennes palats.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot: F\u00e4ll tr\u00e4d och bygg vallar mot Jerusalem! H\u00e4r \u00e4r staden som ska straffas. Den \u00e4r full av f\u00f6rtryck."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Som en k\u00e4lla fl\u00f6dar av vatten, s\u00e5 fl\u00f6dar den av sin ondska. Man h\u00f6r om v\u00e5ld och f\u00f6r\u00f6delse d\u00e4r, s\u00e5r och slag \u00e4r st\u00e4ndigt inf\u00f6r mina \u00f6gon."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ta varning, Jerusalem, s\u00e5 att jag inte v\u00e4nder mig ifr\u00e5n dig och g\u00f6r dig till en \u00f6demark, ett land d\u00e4r ingen bor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot: Man ska b\u00e4rga en eftersk\u00f6rd fr\u00e5n dem som \u00e4r kvar av Israel, som fr\u00e5n en vinstock. R\u00e4ck ut din hand p\u00e5 nytt, som n\u00e4r man plockar druvor fr\u00e5n rankorna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Till vem ska jag tala och f\u00f6r vem ska jag vittna s\u00e5 att de h\u00f6r? Deras \u00f6ron \u00e4r st\u00e4ngda s\u00e5 att de inte kan h\u00f6ra. HERRENS ord f\u00f6raktas bland dem, de vill inte veta av det."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r jag fylld av HERRENS vrede, jag orkar inte h\u00e5lla tillbaka den. \u00d6s ut den \u00f6ver barnen p\u00e5 gatan och \u00f6ver de unga d\u00e4r de samlas. B\u00e5de man och kvinna ska drabbas, ocks\u00e5 den gamle och den som fyllt sina dagars m\u00e5tt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Fr\u00e4mlingar ska ta \u00f6ver deras hus, deras \u00e5krar och hustrur, f\u00f6r jag ska r\u00e4cka ut min hand mot dem som bor i landet, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "H\u00f6g som l\u00e5g, alla s\u00f6ker de o\u00e4rlig vinst. B\u00e5de profet och pr\u00e4st, alla handlar de l\u00f6gnaktigt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De tar det l\u00e4tt med att bota mitt folks skada och s\u00e4ger: \u201dAllt \u00e4r v\u00e4l, allt \u00e4r v\u00e4l!\u201d Men allt \u00e4r inte v\u00e4l."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De ska st\u00e5 d\u00e4r med skam, f\u00f6r de har gjort avskyv\u00e4rda saker. \u00c4nd\u00e5 k\u00e4nner de ingen skam och f\u00f6rst\u00e5r inte att blygas. D\u00e4rf\u00f6r ska de falla bland dem som faller. N\u00e4r tiden kommer och jag straffar dem ska de komma p\u00e5 fall, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: St\u00e4ll er vid v\u00e4garna och spana, fr\u00e5ga efter de urgamla stigarna. Fr\u00e5ga efter den goda v\u00e4gen och vandra p\u00e5 den, s\u00e5 ska ni finna ro f\u00f6r era sj\u00e4lar. Men de svarade: \u201dVi vill inte vandra p\u00e5 den.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r jag satte v\u00e4ktare \u00f6ver er och sade: \u201dLyssna till basunens ljud\u201d, svarade de: \u201dVi vill inte lyssna.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "H\u00f6r d\u00e4rf\u00f6r, ni hednafolk, och l\u00e4gg m\u00e4rke till, du f\u00f6rsamling, vad som sker bland dem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "H\u00f6r du jord: Se, jag ska l\u00e5ta olycka drabba detta folk, frukten av deras tankar, eftersom de inte har lyssnat p\u00e5 mina ord utan f\u00f6rkastat min lag."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vad bryr jag mig om r\u00f6kelse fr\u00e5n Saba eller finaste kalmus fr\u00e5n fj\u00e4rran land? Era br\u00e4nnoffer har jag inte behag till och era slaktoffer tycker jag inte om."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN s\u00e5: Se, jag ska l\u00e4gga st\u00f6testenar framf\u00f6r detta folk, och p\u00e5 dem ska f\u00e4der och s\u00f6ner snubbla tillsammans, grannar och v\u00e4nner f\u00f6rg\u00e5s."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Se, ett folk kommer fr\u00e5n landet i norr, ett stort hednafolk reser sig vid jordens yttersta \u00e4nde."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De b\u00e4r b\u00e5ge och lans, de \u00e4r grymma och skoningsl\u00f6sa. Deras r\u00f6st \u00e4r som havets d\u00e5n, och p\u00e5 sina h\u00e4star rider de fram, rustade som k\u00e4mpar till strid mot dig, dotter Sion."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vi har h\u00f6rt ryktet om dem. V\u00e5ra h\u00e4nder sjunker ner, \u00e4ngslan griper oss, \u00e5ngest som hos en barnaf\u00f6derska."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "G\u00e5 inte ut p\u00e5 f\u00e4ltet och vandra inte p\u00e5 v\u00e4gen, f\u00f6r fiendens sv\u00e4rd \u00e4r d\u00e4r med skr\u00e4ck fr\u00e5n alla sidor."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Du, mitt folk, min dotter, kl\u00e4 dig i s\u00e4cktyg, rulla dig i aska, sjung sorges\u00e5ng som efter ende sonen och h\u00e5ll bitter d\u00f6dsklagan. Pl\u00f6tsligt drabbar oss f\u00f6rd\u00e4rvaren."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jag har satt dig att pr\u00f6va mitt folk och gjort dig till en fast borg, f\u00f6r att du ska l\u00e4ra k\u00e4nna och pr\u00f6va deras v\u00e4g."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Alla \u00e4r de f\u00f6rh\u00e4rdade rebeller som g\u00e5r med f\u00f6rtal, de \u00e4r som koppar och j\u00e4rn, allihop \u00e4r f\u00f6rd\u00e4rvare."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Bl\u00e5sb\u00e4lgen pustar, men ur elden kommer bara bly. Mer rening \u00e4r meningsl\u00f6s, de onda rensas inte ut."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u201dF\u00f6rkastat silver\u201d kallar man dem, f\u00f6r HERREN har f\u00f6rkastat dem."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dom \u00f6ver falsk gudsdyrkan - Detta ord kom till Jeremia fr\u00e5n HERREN. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "St\u00e4ll dig i porten till HERRENS hus och ropa d\u00e4r ut detta ord: H\u00f6r HERRENS ord, alla ni av Juda som g\u00e5r in genom dessa portar f\u00f6r att tillbe HERREN!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot, Israels Gud: \u00c4ndra ert liv och era g\u00e4rningar, s\u00e5 ska jag l\u00e5ta er bo kvar p\u00e5 denna plats."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Lita inte p\u00e5 l\u00f6gnaktigt tal som s\u00e4ger: \u201dH\u00e4r \u00e4r HERRENS tempel, HERRENS tempel, HERRENS tempel.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nej, \u00e4ndra ert liv och era g\u00e4rningar, g\u00f6r r\u00e4tt mot varandra,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "sluta f\u00f6rtrycka fr\u00e4mlingen, den faderl\u00f6se och \u00e4nkan. Spill inte oskyldigt blod p\u00e5 denna plats och f\u00f6lj inte andra gudar, er sj\u00e4lva till olycka."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 ska jag f\u00f6r alltid l\u00e5ta er bo p\u00e5 denna plats, i det land som jag gett era f\u00e4der."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men se, ni litar p\u00e5 l\u00f6gnaktigt tal som inte hj\u00e4lper."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hur \u00e4r det? Ni stj\u00e4l, m\u00f6rdar och \u00e4r otrogna. Ni sv\u00e4r falskt och t\u00e4nder r\u00f6kelse \u00e5t Baal och f\u00f6ljer andra gudar som ni inte k\u00e4nner."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sedan kommer ni hit och tr\u00e4der fram inf\u00f6r mitt ansikte i detta hus som \u00e4r uppkallat efter mitt namn och s\u00e4ger: \u201dVi \u00e4r r\u00e4ddade\u201d \u2013 f\u00f6r att sedan forts\u00e4tta med allt detta avskyv\u00e4rda."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Menar ni att detta hus som \u00e4r uppkallat efter mitt namn \u00e4r ett r\u00f6varn\u00e4ste? Se, jag har sj\u00e4lv sett det, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "G\u00e5 bort till den plats i Shilo d\u00e4r jag f\u00f6rst l\u00e4t mitt namn bo, och se hur jag gjort med den p\u00e5 grund av mitt folk Israels ondska."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och eftersom ni har gjort alla dessa g\u00e4rningar, s\u00e4ger HERREN, och inte lyssnat fast\u00e4n jag har talat till er g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng, och inte har svarat fast\u00e4n jag har kallat p\u00e5 er,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "d\u00e4rf\u00f6r ska jag nu g\u00f6ra med detta hus som \u00e4r uppkallat efter mitt namn och som ni f\u00f6rlitar er p\u00e5, och med denna plats som jag gett er och era f\u00e4der, p\u00e5 samma s\u00e4tt som jag gjorde med Shilo."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag ska kasta bort er fr\u00e5n mitt ansikte, s\u00e5 som jag har kastat bort alla era br\u00f6der, Efraims alla \u00e4ttlingar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Be d\u00e4rf\u00f6r inte f\u00f6r detta folk och b\u00e4r inte fram n\u00e5gon klagan eller f\u00f6rb\u00f6n och f\u00f6r inte deras talan hos mig, f\u00f6r jag kommer inte att h\u00f6ra p\u00e5 dig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ser du inte vad de g\u00f6r i Juda st\u00e4der och p\u00e5 Jerusalems gator?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Barnen samlar ved, f\u00e4derna g\u00f6r upp eld och kvinnorna kn\u00e5dar deg f\u00f6r att baka offerkakor \u00e5t himlens drottning. F\u00f6r att kr\u00e4nka mig utgjuter de dryckesoffer \u00e5t andra gudar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men \u00e4r det mig de kr\u00e4nker med detta? s\u00e4ger HERREN. \u00c4r det inte snarare sig sj\u00e4lva, till sin egen skam?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren Gud s\u00e5: Se, jag ska \u00f6sa min vrede och harm \u00f6ver denna plats, \u00f6ver b\u00e5de m\u00e4nniskor och djur, \u00f6ver \u00e5kerns tr\u00e4d och markens gr\u00f6da, och den ska brinna utan att slockna."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot, Israels Gud: L\u00e4gg era br\u00e4nnoffer tillsammans med era slaktoffer och \u00e4t upp k\u00f6ttet!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "F\u00f6r p\u00e5 den dag d\u00e5 jag f\u00f6rde era f\u00e4der ut ur Egyptens land gav jag dem inte n\u00e5gra befallningar eller bud om br\u00e4nnoffer och slaktoffer."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Det bud jag gav dem var detta: \u201dLyssna till min r\u00f6st, s\u00e5 ska jag vara er Gud och ni ska vara mitt folk. Vandra helt p\u00e5 den v\u00e4g jag befaller er, s\u00e5 ska det g\u00e5 v\u00e4l f\u00f6r er.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men de ville inte h\u00f6ra eller lyssna till mig, utan f\u00f6ljde sina egna tankar och sitt onda, h\u00e5rda hj\u00e4rta. De v\u00e4nde ryggen till mig, inte ansiktet."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Fr\u00e5n den dag era f\u00e4der drog ut ur Egyptens land \u00e4nda till i dag har jag s\u00e4nt alla mina tj\u00e4nare profeterna till er, g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng har jag s\u00e4nt dem."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men de ville inte h\u00f6ra eller lyssna till mig. De var upproriska och gjorde \u00e4nnu mer ont \u00e4n sina f\u00e4der."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Du ska s\u00e4ga dem allt detta, men de kommer inte att lyssna p\u00e5 dig. Du ska ropa till dem, men de kommer inte att svara dig."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "S\u00e4g d\u00e4rf\u00f6r till dem: \u201dH\u00e4r \u00e4r det folk som inte lyssnar till HERREN sin Guds r\u00f6st och som inte tar emot tillr\u00e4ttavisning. Sanningen \u00e4r f\u00f6rsvunnen och utrotad ur deras mun.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Dom \u00f6ver Hinnoms sons dal - Klipp av ditt h\u00e5r och kasta bort det, och st\u00e4m upp en sorges\u00e5ng p\u00e5 h\u00f6jderna, f\u00f6r HERREN har f\u00f6rkastat och \u00f6vergett det sl\u00e4kte som har v\u00e4ckt hans vrede."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Juda barn har gjort det som \u00e4r ont i mina \u00f6gon, s\u00e4ger HERREN. De har st\u00e4llt upp sina avgudar i det hus som \u00e4r uppkallat efter mitt namn f\u00f6r att orena det."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "De har byggt upp Tofeth\u00f6jderna i Hinnoms sons dal f\u00f6r att d\u00e4r br\u00e4nna upp sina s\u00f6ner och d\u00f6ttrar i eld, fast\u00e4n jag aldrig har befallt eller ens t\u00e4nkt mig det."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Se, dagar ska komma, s\u00e4ger HERREN, d\u00e5 man inte mer ska kalla det \u201dTofet\u201d eller \u201dHinnoms sons dal\u201d, utan \u201dDr\u00e5pdalen\u201d. D\u00e5 ska man begrava i Tofet av brist p\u00e5 annan plats."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Detta folks d\u00f6da kroppar ska bli mat \u00e5t himlens f\u00e5glar och markens djur, och ingen ska skr\u00e4mma bort dem."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "I Juda st\u00e4der och p\u00e5 Jerusalems gator ska jag g\u00f6ra slut p\u00e5 jubelrop och gl\u00e4djerop, p\u00e5 rop f\u00f6r brudgum och rop f\u00f6r brud, f\u00f6r landet ska l\u00e4ggas \u00f6de."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e5 den tiden, s\u00e4ger HERREN, ska man kasta ut Juda kungars och furstars ben, pr\u00e4sternas och profeternas ben och Jerusalems inv\u00e5nares ben ur deras gravar"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och str\u00f6 ut dem inf\u00f6r solen och m\u00e5nen och himlens alla stj\u00e4rnor som de har \u00e4lskat, dyrkat och f\u00f6ljt, s\u00f6kt och tillbett. De ska inte samlas ihop eller begravas, de ska bli g\u00f6dsel p\u00e5 marken."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Alla som blir kvar av detta onda sl\u00e4kte ska hellre vilja d\u00f6 \u00e4n leva, vart jag \u00e4n f\u00f6rdriver dem, s\u00e4ger HERREN Sebaot."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ett avfall utan motstycke - S\u00e4g ocks\u00e5 till dem: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Om n\u00e5gon faller, reser han sig d\u00e5 inte igen? Och om n\u00e5gon g\u00e5r vilse, v\u00e4nder han d\u00e5 inte om?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Varf\u00f6r v\u00e4nder de sig st\u00e4ndigt bort, detta Jerusalems folk? De h\u00e5ller fast vid sitt svek, de v\u00e4grar att v\u00e4nda om."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag har lyssnat och h\u00f6rt efter. De talar det som inte \u00e4r r\u00e4tt. Ingen enda \u00e5ngrar sin ondska, ingen s\u00e4ger: \u201dVad har jag gjort?\u201d Alla viker av i egen riktning, likt h\u00e4star som st\u00f6rtar sig ut i striden."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Till och med storken under himlen vet sin best\u00e4mda tid, och turturduvan, svalan och tranan passar tiden n\u00e4r de ska komma tillbaka. Men mitt folk k\u00e4nner inte HERRENS domslut."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hur kan ni s\u00e4ga: \u201dVi \u00e4r visa, vi har HERRENS lag?\u201d Visst! De skriftl\u00e4rdas l\u00f6gnpenna har f\u00f6rvandlat lagen till l\u00f6gn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De visa ska komma p\u00e5 skam, bli f\u00f6rskr\u00e4ckta och f\u00e5ngade. Se, de har f\u00f6rkastat HERRENS ord. Vad har de d\u00e5 f\u00f6r vishet?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska jag ge deras hustrur \u00e5t andra och deras \u00e5krar \u00e5t er\u00f6vrare, f\u00f6r alla s\u00f6ker de o\u00e4rlig vinst, h\u00f6g som l\u00e5g. Profet och pr\u00e4st, alla handlar de l\u00f6gnaktigt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De tar det l\u00e4tt med att bota dottern mitt folks skada och s\u00e4ger: \u201dAllt \u00e4r v\u00e4l, allt \u00e4r v\u00e4l!\u201d Men allt \u00e4r inte v\u00e4l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De ska f\u00e5 sk\u00e4mmas f\u00f6r att de har gjort n\u00e5got s\u00e5 avskyv\u00e4rt. \u00c4nd\u00e5 k\u00e4nner de ingen skam och f\u00f6rst\u00e5r inte att blygas. D\u00e4rf\u00f6r ska de falla bland dem som faller. N\u00e4r tiden kommer och jag straffar dem ska de komma p\u00e5 fall, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag ska rycka bort och f\u00f6rg\u00f6ra dem, s\u00e4ger HERREN. Inga druvor blir kvar p\u00e5 vinstockarna och inga fikon p\u00e5 fikontr\u00e4den, till och med l\u00f6ven \u00e4r vissnade. Det jag gav dem ska tas ifr\u00e5n dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Varf\u00f6r sitter vi h\u00e4r? L\u00e5t oss samlas och g\u00e5 in i de bef\u00e4sta st\u00e4derna och m\u00f6ta slutet d\u00e4r, f\u00f6r HERREN v\u00e5r Gud l\u00e5ter oss f\u00f6rg\u00e5s. Han ger oss f\u00f6rgiftat vatten att dricka, f\u00f6r vi har syndat mot HERREN."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vi v\u00e4ntade p\u00e5 v\u00e4lg\u00e5ng, men inget gott kommer, p\u00e5 en tid med l\u00e4kedom, men se, skr\u00e4ck r\u00e5der."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fr\u00e5n Dan h\u00f6rs hans h\u00e4star frusta, n\u00e4r hans hingstar gn\u00e4ggar b\u00e4var hela landet. De kommer och slukar landet med allt som finns d\u00e4r, staden och alla som bor i den."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Se, jag s\u00e4nder ormar bland er, giftormar som inte kan besv\u00e4rjas, och de ska bita er, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Profetens stora sorg - Var ska jag f\u00e5 lindring i min sorg? Mitt hj\u00e4rta \u00e4r sjukt i mig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "H\u00f6r, dottern mitt folk ropar fr\u00e5n fj\u00e4rran land: \u201dFinns inte HERREN mer i Sion? \u00c4r hennes kung inte l\u00e4ngre d\u00e4r?\u201d Varf\u00f6r har de retat mig till vrede med sina bilder, med sina fr\u00e4mmande avgudar?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201dSk\u00f6rdetiden \u00e4r f\u00f6rbi, sommaren \u00e4r \u00f6ver, men vi har inte blivit r\u00e4ddade.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag \u00e4r f\u00f6rkrossad, f\u00f6r dottern mitt folk har krossats. Jag s\u00f6rjer, f\u00f6rf\u00e4ran har gripit mig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Finns det ingen balsam i Gilead, finns d\u00e4r ingen l\u00e4kare? Varf\u00f6r blir dottern mitt folk inte botad?"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Klagan \u00f6ver folkets ogudaktighet - O, att mitt huvud vore en vattenbrunn och mina \u00f6gon en k\u00e4lla av t\u00e5rar! D\u00e5 skulle jag gr\u00e5ta dag och natt \u00f6ver de slagna hos dottern mitt folk."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "O, att jag hade en viloplats i \u00f6knen, s\u00e5 att jag kunde l\u00e4mna mitt folk och g\u00e5 bort fr\u00e5n dem, f\u00f6r de \u00e4r alla \u00e4ktenskapsbrytare, en samling trol\u00f6sa."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De sp\u00e4nner sin tunga som en pilb\u00e5ge, l\u00f6gn och inte sanning h\u00e4rskar i landet. De g\u00e5r fr\u00e5n illd\u00e5d till illd\u00e5d, mig vill de inte veta av, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Var och en ska vara p\u00e5 sin vakt f\u00f6r sin v\u00e4n, ingen kan lita ens p\u00e5 sin bror, f\u00f6r varje bror \u00e4r en listig bedragare och varje v\u00e4n g\u00e5r med f\u00f6rtal."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Var och en sviker sin v\u00e4n, ingen talar sanning. De l\u00e4r sina tungor att tala l\u00f6gn, de tr\u00f6ttar ut sig med att g\u00f6ra illa."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du bor mitt ibland svek, i sin svekfullhet vill de inte veta av mig, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN Sebaot s\u00e5: Se, jag sm\u00e4lter dem och pr\u00f6var dem, f\u00f6r vad annat kan jag g\u00f6ra med dottern mitt folk?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Deras tunga \u00e4r en m\u00f6rdande pil, deras mun talar svek. De talar v\u00e4nligt till sin n\u00e4sta, men i hj\u00e4rtat l\u00e4gger de f\u00e4llor f\u00f6r honom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Skulle jag inte straffa dem f\u00f6r s\u00e5dant? s\u00e4ger HERREN. Skulle jag inte h\u00e4mnas p\u00e5 ett s\u00e5dant folk som detta?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag vill gr\u00e5ta och sjunga sorges\u00e5ng \u00f6ver bergen, jag vill h\u00f6ja sorges\u00e5ng \u00f6ver betesmarkerna i \u00f6knen, f\u00f6r de \u00e4r f\u00f6rbr\u00e4nda, ingen g\u00e5r fram d\u00e4r mer, och inga l\u00e4ten av boskap h\u00f6rs l\u00e4ngre. B\u00e5de himlens f\u00e5glar och de vilda djuren har flytt, de \u00e4r alla borta."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra Jerusalem till ett stenr\u00f6se, till en boning f\u00f6r schakaler, och Juda st\u00e4der till en \u00f6demark d\u00e4r ingen bor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vem \u00e4r s\u00e5 vis att han f\u00f6rst\u00e5r detta? Och till vem har HERRENS mun talat, s\u00e5 att han kan f\u00f6rklara varf\u00f6r landet har blivit s\u00e5 f\u00f6rd\u00e4rvat, f\u00f6rbr\u00e4nt som en \u00f6ken d\u00e4r ingen f\u00e4rdas?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "HERREN svarade: Det \u00e4r f\u00f6r att de har \u00f6vergett min undervisning som jag gav dem. De har inte lyssnat till min r\u00f6st och inte f\u00f6ljt den,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "utan vandrat efter sina h\u00e5rda hj\u00e4rtan och f\u00f6ljt baalerna, s\u00e5 som deras f\u00e4der l\u00e4rde dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN Sebaot, Israels Gud, s\u00e5: Se, jag ska ge detta folk mal\u00f6rt att \u00e4ta och f\u00f6rgiftat vatten att dricka."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och jag ska sprida ut dem bland folk som varken de eller deras f\u00e4der har k\u00e4nt, och jag ska s\u00e4nda sv\u00e4rdet efter dem tills jag gjort slut p\u00e5 dem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00f6den vid Jerusalems underg\u00e5ng - S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot: Se er om och kalla p\u00e5 gr\u00e5terskor s\u00e5 att de kommer, s\u00e4nd efter kunniga kvinnor, l\u00e5t dem komma."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "L\u00e5t dem snabbt st\u00e4mma upp en sorges\u00e5ng \u00f6ver oss, s\u00e5 att v\u00e5ra \u00f6gon rinner av t\u00e5rar och vattnet str\u00f6mmar fr\u00e5n v\u00e5ra \u00f6gonlock,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "f\u00f6r sorges\u00e5ng h\u00f6rs fr\u00e5n Sion: \u201dVilken f\u00f6r\u00f6delse som har drabbat oss! Vi sk\u00e4ms djupt, vi m\u00e5ste l\u00e4mna landet, f\u00f6r de har rivit v\u00e5ra hem.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ni kvinnor, h\u00f6r HERRENS ord, \u00f6ppna era \u00f6ron f\u00f6r ordet fr\u00e5n hans mun. L\u00e4r era d\u00f6ttrar sorges\u00e5ng, l\u00e4r varandra klagos\u00e5ng,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "f\u00f6r d\u00f6den stiger in genom v\u00e5ra f\u00f6nster och kommer in i v\u00e5ra palats. Den rycker bort barnen fr\u00e5n gatan och de unga m\u00e4nnen fr\u00e5n torgen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00e4g: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: M\u00e4nniskornas d\u00f6da kroppar ligger som g\u00f6dsel p\u00e5 marken, som k\u00e4rvar efter sk\u00f6rdemannen, och ingen samlar upp dem."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Den vise ska inte ber\u00f6mma sig av sin vishet, den starke inte av sin styrka och den rike inte av sin rikedom."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Den som vill ber\u00f6mma sig, han ska ber\u00f6mma sig av att han har insikt och k\u00e4nner mig: Att jag \u00e4r HERREN, som verkar med n\u00e5d, r\u00e4tt och r\u00e4ttf\u00e4rdighet p\u00e5 jorden, f\u00f6r i det har jag min gl\u00e4dje, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Se, dagar ska komma, s\u00e4ger HERREN, d\u00e5 jag ska straffa alla omskurna som \u00e4nd\u00e5 \u00e4r oomskurna:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Egypten, Juda, Edom, ammoniterna, Moab och alla \u00f6kenbor med kantklippt h\u00e5r. F\u00f6r hednafolken \u00e4r alla oomskurna, och hela Israels hus har ett oomskuret hj\u00e4rta."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud och avgudarna - H\u00f6r det ord som HERREN talar till er, ni av Israels hus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Ta inte efter hednafolkens s\u00e4tt, l\u00e5t er inte skr\u00e4mmas av tecknen p\u00e5 himlen d\u00e4rf\u00f6r att hednafolken skr\u00e4ms av dem,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "f\u00f6r folkens seder \u00e4r tomhet. Man hugger ett tr\u00e4d i skogen, och hantverkarens h\u00e4nder formar det med yxan."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Man pryder det med silver och guld och f\u00e4ster det med hammare och spik s\u00e5 att det inte faller omkull."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Som f\u00e5gelskr\u00e4mmor p\u00e5 ett gurkf\u00e4lt st\u00e5r de d\u00e4r och kan inte tala. Man m\u00e5ste b\u00e4ra dem, f\u00f6r de kan inte g\u00e5. Var inte r\u00e4dd f\u00f6r dem, f\u00f6r de kan inte g\u00f6ra n\u00e5got ont, inte heller n\u00e5got gott."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ingen \u00e4r som du, HERRE. Du \u00e4r stor, och stort och m\u00e4ktigt \u00e4r ditt namn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vem skulle inte frukta dig, du folkens kung? Det anst\u00e5r dig. Bland folkens alla visa och i alla deras riken finns ingen som du."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Alla \u00e4r de of\u00f6rnuftiga och d\u00e5raktiga, v\u00e4gledda av tomma tr\u00e4gudar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Silvret som hamras h\u00e4mtas fr\u00e5n Tarshish och guldet fr\u00e5n Ufas. Snickarnas och guldsmedernas verk kl\u00e4s sedan i bl\u00e5tt och purpur. Allt \u00e4r tillverkat av konstn\u00e4rer."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men HERREN \u00e4r den sanne Guden, han \u00e4r den levande Guden, den evige Kungen. F\u00f6r hans vrede b\u00e4var jorden, och folken uth\u00e4rdar inte hans harm."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e5 ska ni s\u00e4ga till dem: De gudar som inte har gjort himmel och jord ska utrotas fr\u00e5n jorden och inte finnas kvar under himlen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han har skapat jorden med sin kraft, han har grundat v\u00e4rlden med sin vishet och sp\u00e4nt ut himlen med sitt f\u00f6rst\u00e5nd."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r han h\u00f6jer sin r\u00f6st, d\u00e5 brusar himlens vatten, d\u00e5 l\u00e5ter han regnskyar stiga fr\u00e5n jordens \u00e4nde. Han g\u00f6r blixtar \u00e5t regnet och f\u00f6r ut vinden ur dess f\u00f6rvaringsrum."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Alla m\u00e4nniskor st\u00e5r d\u00e5 som d\u00e5rar, utan f\u00f6rst\u00e5nd. Alla guldsmeder f\u00e5r sk\u00e4mmas med sina avgudar, f\u00f6r deras gjutna gudabilder \u00e4r bedr\u00e4geri, det finns ingen ande i dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tomhet \u00e4r de, ett verk som v\u00e4cker l\u00f6je. N\u00e4r straffet drabbar dem f\u00f6rg\u00e5s de."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e5dan \u00e4r inte han som \u00e4r Jakobs del. Han \u00e4r den som har format allt, och Israel \u00e4r hans arvedels stam. HERREN Sebaot \u00e4r hans namn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kommande f\u00e5ngenskap - Samla er packning och l\u00e4mna landet, ni som \u00e4r bel\u00e4grade,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "f\u00f6r s\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Den h\u00e4r g\u00e5ngen slungar jag bort dem som bor i landet. Jag ska ans\u00e4tta dem h\u00e5rt s\u00e5 att de k\u00e4nner det."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ve mig f\u00f6r min skada! Mitt s\u00e5r kan inte l\u00e4kas. Men jag s\u00e4ger: Detta \u00e4r min pl\u00e5ga och jag m\u00e5ste b\u00e4ra den!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mitt t\u00e4lt \u00e4r f\u00f6rst\u00f6rt och alla mina t\u00e4ltlinor \u00e4r avslitna. Mina barn har l\u00e4mnat mig, de finns inte mer. Ingen \u00e4r kvar som kan sl\u00e5 upp mitt t\u00e4lt och s\u00e4tta upp mina t\u00e4ltdukar,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "f\u00f6r herdarna \u00e4r of\u00f6rnuftiga, de s\u00f6ker inte HERREN. D\u00e4rf\u00f6r har de ingen framg\u00e5ng, och hela deras hjord har skingrats."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Lyssna, det h\u00f6rs n\u00e5got! Se, det kommer! Ett v\u00e4ldigt d\u00e5n fr\u00e5n landet i norr, f\u00f6r att g\u00f6ra Juda st\u00e4der till en \u00f6demark, till en boning f\u00f6r schakaler."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Profetens b\u00f6n - Jag vet, HERRE: M\u00e4nniskans v\u00e4g beror inte p\u00e5 henne sj\u00e4lv, det st\u00e5r inte i vandrarens makt att styra sina steg."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Tukta mig, HERRE, men med m\u00e5tta, inte i vrede, s\u00e5 att du inte krossar mig."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00d6s din vrede \u00f6ver hednafolken som inte k\u00e4nner dig, \u00f6ver stammarna som inte \u00e5kallar ditt namn, f\u00f6r de har slukat Jakob, slukat och gjort slut p\u00e5 honom och \u00f6delagt hans boning.\u201d"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Juda f\u00f6rbundsbrott - Detta ord talade HERREN till Jeremia. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dH\u00f6r detta f\u00f6rbunds ord och s\u00e4g till Juda m\u00e4n och Jerusalems inv\u00e5nare."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e4g till dem: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, Israels Gud: F\u00f6rbannad \u00e4r den som inte lyder detta f\u00f6rbunds ord"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "som jag befallde era f\u00e4der den dag jag f\u00f6rde dem ut ur Egyptens land, ur sm\u00e4ltugnen. Jag sade: H\u00f6r min r\u00f6st och g\u00f6r allt som jag har befallt, s\u00e5 ska ni vara mitt folk och jag ska vara er Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 ska jag h\u00e5lla den ed som jag gett era f\u00e4der: Att ge dem ett land som fl\u00f6dar av mj\u00f6lk och honung, s\u00e5 som har skett.\u201d Jag svarade: \u201dJa, amen, HERRE.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "HERREN sade till mig: \u201dRopa ut allt detta i Juda st\u00e4der och p\u00e5 Jerusalems gator. S\u00e4g: H\u00f6r detta f\u00f6rbunds ord och handla efter dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "F\u00f6r fr\u00e5n den dag jag f\u00f6rde era f\u00e4der ut ur Egyptens land och \u00e4nda till i dag har jag f\u00f6rmanat dem g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng och sagt: H\u00f6r min r\u00f6st!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men de lyssnade inte och v\u00e4nde inte \u00f6rat till utan f\u00f6ljde var och en sitt onda och h\u00e5rda hj\u00e4rta. D\u00e4rf\u00f6r l\u00e4t jag dem drabbas av allt det jag hade sagt i f\u00f6rbundet som jag befallde dem att h\u00e5lla, och som de inte h\u00f6ll.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "HERREN sade till mig: \u201dEn sammansv\u00e4rjning har avsl\u00f6jats bland Juda m\u00e4n och Jerusalems inv\u00e5nare."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De har v\u00e4nt tillbaka till de missg\u00e4rningar deras f\u00e4der begick. De har inte velat h\u00f6ra mina ord utan har f\u00f6ljt andra gudar och tj\u00e4nat dem. Israels och Juda hus har brutit f\u00f6rbundet som jag sl\u00f6t med deras f\u00e4der."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN s\u00e5: Se, jag ska l\u00e5ta en olycka drabba dem, som de inte ska kunna komma undan. N\u00e4r de d\u00e5 ropar till mig kommer jag inte att lyssna p\u00e5 dem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 ska Juda st\u00e4der och Jerusalems inv\u00e5nare g\u00e5 bort och ropa till de gudar som de brukar t\u00e4nda r\u00f6kelse \u00e5t, men dessa ska inte kunna r\u00e4dda dem undan olyckan."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "F\u00f6r du, Juda, har lika m\u00e5nga gudar som du har st\u00e4der. Och s\u00e5 m\u00e5nga gator som det finns i Jerusalem, s\u00e5 m\u00e5nga altaren har ni satt upp \u00e5t skammens gud \u2013 altaren d\u00e4r ni t\u00e4nder r\u00f6kelse \u00e5t Baal."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Du ska inte be f\u00f6r detta folk, och inte komma med klagan eller f\u00f6rb\u00f6n f\u00f6r dem. F\u00f6r jag kommer inte att lyssna p\u00e5 dem n\u00e4r de ropar till mig i sin olycka."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vad har min \u00e4lskade i mitt hus att g\u00f6ra, n\u00e4r hon g\u00f6r s\u00e5 m\u00e5nga skamliga saker? Kan heligt offerk\u00f6tt avv\u00e4rja din olycka fr\u00e5n dig? D\u00e5 kunde du jubla."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ett gr\u00f6nskande vackert olivtr\u00e4d med h\u00e4rliga frukter, s\u00e5 kallade HERREN dig. Men nu har han med ett v\u00e4ldigt d\u00e5n satt eld p\u00e5 tr\u00e4det s\u00e5 att grenarna f\u00f6rst\u00f6rs."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ja, HERREN Sebaot, som planterade dig, har uttalat olycka \u00f6ver dig p\u00e5 grund av det onda som Israels och Juda hus har gjort f\u00f6r att v\u00e4cka min vrede genom att t\u00e4nda r\u00f6kelse \u00e5t Baal.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mordhot mot profeten - HERREN uppenbarade f\u00f6r mig s\u00e5 att jag fick veta det, du l\u00e4t mig se vad de hade f\u00f6r sig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sj\u00e4lv var jag som ett oskyldigt lamm som f\u00f6rs bort f\u00f6r att slaktas, jag visste inte att de t\u00e4nkte ut onda planer mot mig: \u201dVi ska f\u00f6rd\u00e4rva tr\u00e4det med dess frukt, vi ska utrota honom ur de levandes land s\u00e5 att ingen mer minns hans namn.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men HERREN Sebaot \u00e4r en r\u00e4ttvis domare som pr\u00f6var hj\u00e4rtan och njurar. L\u00e5t mig f\u00e5 se din h\u00e4mnd p\u00e5 dem, f\u00f6r jag har lagt fram min sak f\u00f6r dig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN s\u00e5 om Anatots m\u00e4n, som vill ta ditt liv och s\u00e4ger: \u201dProfetera inte i HERRENS namn, om du inte vill d\u00f6 f\u00f6r v\u00e5r hand!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN Sebaot s\u00e5: Se, jag ska straffa dem. Deras unga m\u00e4n ska d\u00f6 f\u00f6r sv\u00e4rd och deras s\u00f6ner och d\u00f6ttrar ska d\u00f6 av sv\u00e4lt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ingen ska bli kvar av dem, f\u00f6r jag ska l\u00e5ta olycka drabba Anatots m\u00e4n n\u00e4r straffets tid kommer."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Undran \u00f6ver Herrens handlande - R\u00e4ttf\u00e4rdig \u00e4r du, HERRE, n\u00e4r jag vill g\u00e5 till r\u00e4tta med dig. \u00c4nd\u00e5 m\u00e5ste jag tala med dig om dina domslut. Varf\u00f6r lyckas de ogudaktiga s\u00e5 v\u00e4l? Varf\u00f6r lever alla trol\u00f6sa s\u00e5 trygga?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Du planterar dem och de sl\u00e5r rot, de v\u00e4xer och b\u00e4r frukt. Du \u00e4r n\u00e4ra i deras mun, men l\u00e5ngt fr\u00e5n deras inre."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men du, HERRE, k\u00e4nner mig. Du ser mig och pr\u00f6var hur mitt hj\u00e4rta \u00e4r mot dig. Ryck bort dem som f\u00e5r till slakt och f\u00f6rbered dem f\u00f6r dagen d\u00e5 de d\u00f6das."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hur l\u00e4nge ska landet s\u00f6rja och hela markens gr\u00e4s torka bort, s\u00e5 att b\u00e5de fyrfotadjur och f\u00e5glar g\u00e5r under f\u00f6r inv\u00e5narnas ondska? De s\u00e4ger: \u201dHan kan inte se v\u00e5r framtid.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Guds svar - Om du springer ikapp med fotfolk och de tr\u00f6ttar ut dig, hur skulle du d\u00e5 kunna t\u00e4vla med h\u00e4star? Du k\u00e4nner dig trygg i fredligt land, men hur ska du klara dig i sn\u00e5ren vid Jordan?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dina br\u00f6der och din fars hus \u00e4r ocks\u00e5 trol\u00f6sa mot dig, de ropar f\u00f6r full hals bakom din rygg. Lita inte p\u00e5 dem, \u00e4ven om de talar v\u00e4nligt med dig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag har \u00f6vergett mitt hus, l\u00e4mnat mitt arv och gett min \u00e4lskade i fiendens hand."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Min arvedel blev som ett lejon i skogen mot mig. Hon h\u00f6jde sin r\u00f6st mot mig, d\u00e4rf\u00f6r hatar jag henne."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Min arvedel har blivit f\u00f6r mig som en spr\u00e4cklig rovf\u00e5gel som angrips av andra rovf\u00e5glar runt omkring. G\u00e5 och samla markens alla djur och l\u00e5t dem komma f\u00f6r att \u00e4ta!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00e5nga herdar har f\u00f6rd\u00e4rvat min ving\u00e5rd och trampat ner mitt land. De har gjort mitt h\u00e4rliga land till en \u00f6de \u00f6ken, till en \u00f6demark."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00f6rjande och \u00f6de ligger det framf\u00f6r mig. Hela landet ligger \u00f6de, f\u00f6r ingen bryr sig om det."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00d6ver alla kala h\u00f6jder i \u00f6knen rycker plundrare fram, f\u00f6r HERRENS sv\u00e4rd slukar allt fr\u00e5n landets ena \u00e4nde till den andra. Ingen kan k\u00e4nna sig trygg."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De har s\u00e5tt vete men sk\u00f6rdat t\u00f6rne. F\u00f6rg\u00e4ves tr\u00f6ttar de ut sig. Ni kommer att sk\u00e4mmas \u00f6ver er gr\u00f6da p\u00e5 grund av HERRENS brinnande vrede."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Uppr\u00e4ttelse f\u00f6r Israels grannar - S\u00e5 s\u00e4ger HERREN om alla onda grannar som f\u00f6rgriper sig p\u00e5 det arv jag har gett mitt folk Israel: Se, jag ska rycka bort dem ur deras land och rycka undan Juda hus ifr\u00e5n dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men n\u00e4r jag har ryckt bort dem, ska jag \u00e5ter f\u00f6rbarma mig \u00f6ver dem och l\u00e5ta dem komma tillbaka, var och en till sin arvedel, var och en till sitt land."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Om de d\u00e5 verkligen l\u00e4r sig mitt folks v\u00e4gar s\u00e5 att de sv\u00e4r vid mitt namn: \u201dS\u00e5 sant HERREN lever\u201d, liksom de f\u00f6rut l\u00e4rde mitt folk att sv\u00e4ra vid Baal, d\u00e5 ska de bli uppr\u00e4ttade mitt ibland mitt folk."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men om de inte vill lyssna ska jag fullst\u00e4ndigt rycka bort det folket och f\u00f6rg\u00f6ra det, s\u00e4ger HERREN."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetens h\u00f6ftskynke - D\u00e5 sade HERREN till mig: \u201dG\u00e5 och k\u00f6p dig ett h\u00f6ftskynke av linne och s\u00e4tt det runt dina h\u00f6fter, men l\u00e5t det inte bli v\u00e5tt.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag k\u00f6pte ett h\u00f6ftskynke som HERREN hade befallt och satte det runt mina h\u00f6fter."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 kom HERRENS ord till mig f\u00f6r andra g\u00e5ngen. Han sade:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201dTa h\u00f6ftskynket som du har k\u00f6pt och som du b\u00e4r runt dina h\u00f6fter, och bryt upp och g\u00e5 till Eufrat och g\u00f6m det i en bergsskreva.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag gick och g\u00f6mde det vid Eufrat, s\u00e5 som HERREN hade befallt mig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En l\u00e5ng tid d\u00e4refter sade HERREN till mig: \u201dBryt upp och g\u00e5 till Eufrat och h\u00e4mta h\u00f6ftskynket som jag befallde dig att g\u00f6mma d\u00e4r.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 gick jag bort till Eufrat och gr\u00e4vde och tog fram h\u00f6ftskynket fr\u00e5n st\u00e4llet d\u00e4r jag hade g\u00f6mt det. Men nu var h\u00f6ftskynket f\u00f6rd\u00e4rvat och d\u00f6g inte l\u00e4ngre till n\u00e5gonting."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 kom HERRENS ord till mig. Han sade:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: P\u00e5 samma s\u00e4tt ska jag g\u00f6ra slut p\u00e5 Judas och Jerusalems stora h\u00f6gmod."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Detta onda folk som inte vill lyssna till mitt ord utan f\u00f6ljer sitt h\u00e5rda hj\u00e4rta och h\u00e5ller sig till andra gudar, tj\u00e4nar och tillber dem, det ska bli som detta h\u00f6ftskynke som inte duger till n\u00e5got."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "F\u00f6r liksom en mans h\u00f6ftskynke \u00e4r n\u00e4ra hans h\u00f6fter, s\u00e5 l\u00e4t jag hela Israels hus och hela Juda hus vara n\u00e4ra mig, s\u00e4ger HERREN. De skulle vara mitt folk, till ber\u00f6mmelse, pris och \u00e4ra f\u00f6r mig. Men de ville inte lyssna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Juda liknas vid ett vink\u00e4rl - S\u00e4g d\u00e4rf\u00f6r till dem: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, Israels Gud: Alla vink\u00e4rl ska fyllas med vin. N\u00e4r de d\u00e5 s\u00e4ger till dig: \u201dDet vet vi v\u00e4l, att alla vink\u00e4rl ska fyllas med vin!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "s\u00e5 svara dem: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Se, jag ska fylla alla som bor i detta land s\u00e5 att de blir berusade \u2013 kungarna som sitter p\u00e5 Davids tron, pr\u00e4sterna och profeterna och Jerusalems alla inv\u00e5nare."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och jag ska krossa dem, den ene mot den andre, b\u00e5de f\u00e4der och barn, s\u00e4ger HERREN. Jag ska inte vara barmh\u00e4rtig eller skonsam eller f\u00f6rbarma mig s\u00e5 att jag l\u00e5ter bli att f\u00f6rg\u00f6ra dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Oh\u00f6rsamhet leder till f\u00e5ngenskap - H\u00f6r och lyssna till detta! Var inte h\u00f6gmodiga, f\u00f6r HERREN har talat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ge \u00e4ra \u00e5t HERREN er Gud, innan han l\u00e5ter m\u00f6rkret komma och innan era f\u00f6tter snubblar p\u00e5 bergen n\u00e4r det skymmer. Ni v\u00e4ntar p\u00e5 ljus, men han ska f\u00f6rvandla det till d\u00f6dsskugga, till tjockt m\u00f6rker."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men vill ni inte h\u00f6ra p\u00e5 detta, s\u00e5 m\u00e5ste jag gr\u00e5ta i det f\u00f6rdolda \u00f6ver ert h\u00f6gmod. Bittert gr\u00e5ter jag och t\u00e5rar str\u00f6mmar fr\u00e5n mina \u00f6gon, d\u00e4rf\u00f6r att HERRENS hjord f\u00f6rs bort i f\u00e5ngenskap."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00e4g till kungen och drottningmodern: Stig ner fr\u00e5n er tron, f\u00f6r den praktfulla kronan har fallit fr\u00e5n era huvuden."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "St\u00e4derna i Negev \u00e4r st\u00e4ngda och ingen finns som \u00f6ppnar dem. Hela Juda \u00e4r bortf\u00f6rt i f\u00e5ngenskap, helt och h\u00e5llet bortf\u00f6rt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Lyft er blick och se dem som kommer norrifr\u00e5n. Var \u00e4r hjorden du fick, din h\u00e4rliga hjord?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vad ska du s\u00e4ga, n\u00e4r de du gjorde till n\u00e4ra v\u00e4nner s\u00e4tts till h\u00e4rskare \u00f6ver dig? Ska du d\u00e5 inte gripas av v\u00e5nda som en kvinna i f\u00f6dslosm\u00e4rtor?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men om du s\u00e4ger i ditt hj\u00e4rta: \u201dVarf\u00f6r har detta h\u00e4nt mig?\u201d s\u00e5 ska du veta att det var f\u00f6r din stora missg\u00e4rnings skull som ditt mantelsl\u00e4p lyftes upp och din kropp utsattes f\u00f6r v\u00e5ld."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kan en nubier f\u00f6rvandla sin hud eller en leopard sina fl\u00e4ckar? D\u00e5 skulle ocks\u00e5 ni kunna g\u00f6ra gott, ni som har vant er att g\u00f6ra ont."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska jag skingra dem som str\u00e5 som f\u00f6rs bort av \u00f6kenvinden."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Det ska vara din lott, den del du f\u00e5r av mig, s\u00e4ger HERREN, d\u00e4rf\u00f6r att du har gl\u00f6mt mig och litat till l\u00f6gn."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska jag ocks\u00e5 dra upp mantelsl\u00e4pet \u00f6ver ditt ansikte s\u00e5 att man ser din skam,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "ditt \u00e4ktenskapsbrott, ditt liderliga frustande, din skamliga otukt. P\u00e5 h\u00f6jderna och p\u00e5 f\u00e4ltet har jag sett dina vidrigheter. Ve dig, Jerusalem! Hur l\u00e4nge ska det dr\u00f6ja innan du blir ren?"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den stora torkan - Detta \u00e4r HERRENS ord till Jeremia ang\u00e5ende torkan."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Juda s\u00f6rjer, dess portar tynar bort, de lutar sig s\u00f6rjande mot jorden och ett sorgerop stiger upp fr\u00e5n Jerusalem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De m\u00e4ktiga s\u00e4nder sina tj\u00e4nare efter vatten, men n\u00e4r de kommer till dammarna finner de inget vatten utan m\u00e5ste v\u00e4nda tillbaka med tomma k\u00e4rl. De \u00e4r skamsna och f\u00f6rtvivlade och t\u00e4cker huvudet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Marken spricker eftersom det inte regnar i landet. Jordbrukarna st\u00e5r med skam och t\u00e4cker sina huvuden."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c4ven hinden p\u00e5 f\u00e4ltet \u00f6verger sin nyf\u00f6dda kalv, eftersom det inte finns n\u00e5got gr\u00f6nt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vild\u00e5snorna st\u00e5r p\u00e5 h\u00f6jderna och fl\u00e4mtar efter luft som schakaler. Deras \u00f6gon \u00e4r matta, f\u00f6r det finns inget gr\u00e4s."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "V\u00e5ra missg\u00e4rningar vittnar mot oss, men grip in \u00e4nd\u00e5, f\u00f6r ditt namns skull, HERRE. G\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng har vi avfallit och syndat mot dig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Du Israels hopp, dess fr\u00e4lsare i n\u00f6dens tid, varf\u00f6r \u00e4r du som en fr\u00e4mling i landet, en vandrare som bara stannar f\u00f6r en natt?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Varf\u00f6r \u00e4r du som en r\u00e5dl\u00f6s man, som en hj\u00e4lte som inte kan hj\u00e4lpa? Du finns ju mitt ibland oss, HERRE, och vi \u00e4r uppkallade efter ditt namn. \u00d6verge oss inte!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN om detta folk: De vill g\u00e4rna driva omkring p\u00e5 det s\u00e4ttet, de h\u00e5ller inte sina f\u00f6tter i styr. D\u00e4rf\u00f6r har HERREN inte behag till dem. Han minns nu deras missg\u00e4rning och ska straffa dem f\u00f6r deras synder."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "HERREN sade till mig: Du ska inte be om n\u00e5got gott f\u00f6r detta folk."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "F\u00f6r \u00e4ven om de fastar vill jag inte lyssna till deras rop, och \u00e4ven om de offrar br\u00e4nnoffer och matoffer finner jag ingen gl\u00e4dje i dem, utan jag t\u00e4nker g\u00f6ra slut p\u00e5 dem med sv\u00e4rd, sv\u00e4lt och pest."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 sade jag: \u201dO, Herre Gud! Profeterna s\u00e4ger ju till dem: Ni ska inte se n\u00e5got sv\u00e4rd, inte heller ska sv\u00e4lt drabba er, utan jag ska ge er en varaktig fred p\u00e5 denna plats.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men HERREN sade till mig: Profeterna profeterar l\u00f6gn i mitt namn. Jag har inte s\u00e4nt dem eller befallt dem eller talat till dem. Falska syner, tomma sp\u00e5domar, l\u00f6st prat och sina egna hj\u00e4rtans bedr\u00e4gerier \u00e4r vad de profeterar f\u00f6r er."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN s\u00e5 om de profeter som profeterar i mitt namn fast jag inte har s\u00e4nt dem, de som s\u00e4ger att sv\u00e4rd och sv\u00e4lt inte ska komma i detta land: Genom sv\u00e4rd och sv\u00e4lt ska dessa profeter g\u00e5 under."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och folket som de profeterar f\u00f6r, m\u00e4nnen och deras hustrur, s\u00f6ner och d\u00f6ttrar, ska kastas ut p\u00e5 Jerusalems gator slagna av sv\u00e4lt och sv\u00e4rd, och ingen ska begrava dem. Jag ska l\u00e5ta deras ondska drabba dem sj\u00e4lva."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tala till dem detta ord: T\u00e5rar str\u00f6mmar fr\u00e5n mina \u00f6gon natt och dag, och de ska inte sluta, f\u00f6r jungfrun, dottern mitt folk, har drabbats av ett f\u00f6rkrossande slag, ett sv\u00e5rt och ol\u00e4kligt s\u00e5r."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "G\u00e5r jag ut p\u00e5 f\u00e4lten ligger d\u00e4r m\u00e4n genomborrade av sv\u00e4rd, och kommer jag in i staden m\u00f6ts jag av sv\u00e4ltens pl\u00e5gor. B\u00e5de profet och pr\u00e4st drar vidare mot ett land de inte k\u00e4nner."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Profetens f\u00f6rb\u00f6n - Har du helt f\u00f6rkastat Juda? K\u00e4nner du avsky f\u00f6r Sion? Eller varf\u00f6r har du slagit oss s\u00e5 att ingen kan bota oss? Vi v\u00e4ntar p\u00e5 v\u00e4lg\u00e5ng, men inget gott kommer, p\u00e5 en tid med l\u00e4kedom, men se, skr\u00e4ck r\u00e5der."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "HERRE, vi erk\u00e4nner v\u00e5r ondska och v\u00e5ra f\u00e4ders missg\u00e4rning, att vi har syndat mot dig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "F\u00f6r ditt namns skull: F\u00f6rkasta oss inte, l\u00e5t inte din h\u00e4rlighets tron bli f\u00f6raktad. Kom ih\u00e5g ditt f\u00f6rbund med oss och bryt det inte."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kan n\u00e5gon av hednafolkens tomma avgudar ge regn? Kan himlen av sig sj\u00e4lv l\u00e5ta skurar falla? Nej, bara du, HERRE v\u00e5r Gud! Vi hoppas p\u00e5 dig, f\u00f6r du har gjort allt detta."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Folket m\u00e5ste straffas - Men HERREN sade till mig: \u00c4ven om Mose och Samuel tr\u00e4dde fram inf\u00f6r mig skulle jag \u00e4nd\u00e5 inte bli v\u00e4nligt sinnad mot detta folk. Driv bort dem fr\u00e5n mitt ansikte och l\u00e5t dem g\u00e5."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Om de fr\u00e5gar dig: \u201dVart ska ni g\u00e5?\u201d ska du svara dem: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Till d\u00f6den den som tillh\u00f6r d\u00f6den, till sv\u00e4rdet den som tillh\u00f6r sv\u00e4rdet, till sv\u00e4lten den som tillh\u00f6r sv\u00e4lten och till f\u00e5ngenskapen den som tillh\u00f6r f\u00e5ngenskapen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fyra slags pl\u00e5gor ska jag l\u00e5ta drabba dem, s\u00e4ger HERREN: Sv\u00e4rdet f\u00f6r att d\u00f6da dem, hundarna f\u00f6r att sl\u00e4pa bort dem, och himlens f\u00e5glar och markens vilddjur f\u00f6r att \u00e4ta upp och g\u00f6ra slut p\u00e5 dem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra dem till ett avskr\u00e4ckande exempel f\u00f6r alla riken p\u00e5 jorden, p\u00e5 grund av det som Juda kung Manasse, Hiskias son, har gjort i Jerusalem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "F\u00f6r vem har f\u00f6rbarmande med dig, Jerusalem, vem har medlidande med dig? Vem tar en omv\u00e4g f\u00f6r att fr\u00e5ga hur det \u00e4r med dig?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du har f\u00f6rkastat mig, s\u00e4ger HERREN, och v\u00e4nt mig ryggen. D\u00e4rf\u00f6r har jag r\u00e4ckt ut min hand mot dig f\u00f6r att f\u00f6rg\u00f6ra dig. Jag \u00e4r tr\u00f6tt p\u00e5 att h\u00e5lla tillbaka."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag kastade dem med kastskovel vid landets portar, jag gjorde dem barnl\u00f6sa, jag f\u00f6rgjorde mitt folk \u2013 men de v\u00e4nde inte om fr\u00e5n sina v\u00e4gar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Deras \u00e4nkor blev fler inf\u00f6r mig \u00e4n sandkornen i havet. M\u00f6drarna till deras unga m\u00e4n l\u00e4t jag h\u00e4rjas av inkr\u00e4ktare mitt p\u00e5 ljusa dagen. Pl\u00f6tsligt l\u00e4t jag \u00e5ngest och skr\u00e4ck drabba dem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den som hade f\u00f6tt sju s\u00f6ner svimmade och gav upp andan. Hennes sol gick ner medan det \u00e4nnu var dag, hon f\u00e5r blygas och sk\u00e4mmas. De som \u00e4r kvar av dem ska jag \u00f6verl\u00e4mna \u00e5t deras fienders sv\u00e4rd, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Profetkallets v\u00e5nda - \u201dVe mig, min mor, att du f\u00f6tt mig, en man som skapar strid och os\u00e4mja f\u00f6r hela landet! Jag har inte l\u00e5nat dem n\u00e5got och de har inte gett l\u00e5n till mig. \u00c4nd\u00e5 f\u00f6rbannar alla mig.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men HERREN svarade: \u201dSannerligen, jag ska styrka dig s\u00e5 att det g\u00e5r v\u00e4l f\u00f6r dig. Sannerligen, jag ska g\u00f6ra s\u00e5 att dina fiender kommer och b\u00f6nfaller inf\u00f6r dig i olyckans och n\u00f6dens tid."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kan man bryta s\u00f6nder j\u00e4rn, j\u00e4rn fr\u00e5n norr eller koppar?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Din rikedom och dina skatter ska jag l\u00e4mna till plundring, men inte f\u00f6r betalning, utan f\u00f6r alla dina synders skull i hela ditt land."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och jag ska f\u00f6ra bort dig med dina fiender till ett land du inte k\u00e4nner, f\u00f6r min vredes eld \u00e4r uppt\u00e4nd och den ska brinna mot er.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "HERRE, du f\u00f6rst\u00e5r. T\u00e4nk p\u00e5 mig och ta hand om mig, och ge mig h\u00e4mnd p\u00e5 mina f\u00f6rf\u00f6ljare. Ryck inte bort mig, du som \u00e4r sen till vrede. T\u00e4nk p\u00e5 hur jag h\u00e5nas f\u00f6r din skull."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dina ord kom och jag \u00e5t dem, ditt ord blev mitt hj\u00e4rtas fr\u00f6jd och gl\u00e4dje, f\u00f6r jag \u00e4r uppkallad efter ditt namn, HERRE Gud Sebaot."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag har inte suttit tillsammans med gycklare f\u00f6r att roa mig. Eftersom din hand var \u00f6ver mig satt jag ensam, f\u00f6r du har fyllt mig med vrede."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Varf\u00f6r ska jag st\u00e4ndigt pl\u00e5gas, och varf\u00f6r \u00e4r mitt s\u00e5r ol\u00e4kbart? Det vill inte l\u00e4ka. Du har blivit f\u00f6r mig som en sinande b\u00e4ck, som ett vatten som ingen kan lita p\u00e5."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN s\u00e5: Om du v\u00e4nder om l\u00e5ter jag dig komma tillbaka, och du ska f\u00e5 tj\u00e4na mig. Om du skiljer det \u00e4kta fr\u00e5n det o\u00e4kta ska du bli som min mun. Folket ska v\u00e4nda tillbaka till dig, men du ska inte v\u00e4nda tillbaka till dem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra dig till en fast kopparmur mot detta folk. De ska strida mot dig, men de kan inte besegra dig, f\u00f6r jag \u00e4r med dig f\u00f6r att hj\u00e4lpa dig och r\u00e4dda dig, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag ska r\u00e4dda dig ur de ondas v\u00e5ld och befria dig ur v\u00e5ldsm\u00e4nnens hand."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00f6dens dag - HERRENS ord kom till mig. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Du ska inte ta dig hustru eller f\u00e5 s\u00f6ner och d\u00f6ttrar p\u00e5 denna plats."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5 s\u00e4ger HERREN om de s\u00f6ner och d\u00f6ttrar som f\u00f6ds p\u00e5 denna plats, om m\u00f6drarna som f\u00f6der dem och f\u00e4derna som f\u00e5r dem i detta land:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De ska d\u00f6 av sv\u00e5ra sjukdomar. Man ska inte s\u00f6rja dem eller begrava dem, utan de ska bli g\u00f6dsel p\u00e5 marken. Genom sv\u00e4rd och sv\u00e4lt ska de g\u00e5 under, och deras d\u00f6da kroppar ska bli mat \u00e5t himlens f\u00e5glar och markens djur."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Du ska inte g\u00e5 in i n\u00e5got sorgehus, inte g\u00e5 f\u00f6r att s\u00f6rja med dem eller tr\u00f6sta dem. F\u00f6r jag har tagit bort min frid fr\u00e5n detta folk, s\u00e4ger HERREN, och \u00e4ven min n\u00e5d och barmh\u00e4rtighet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "B\u00e5de stora och sm\u00e5 ska d\u00f6 i detta land utan att bli begravda, och man ska inte h\u00e5lla d\u00f6dsklagan \u00f6ver dem. Ingen ska rista sig eller raka sitt huvud f\u00f6r deras skull."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Man ska inte bryta sorgebr\u00f6d \u00f6ver dem f\u00f6r att tr\u00f6sta n\u00e5gon som s\u00f6rjer en d\u00f6d eller ge tr\u00f6steb\u00e4gare att dricka n\u00e4r n\u00e5gon har f\u00f6rlorat far eller mor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Du ska inte heller g\u00e5 till festm\u00e5ltid och sitta tillsammans med dem f\u00f6r att \u00e4ta och dricka."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot, Israels Gud: Se, inf\u00f6r era \u00f6gon och medan ni \u00e4nnu lever ska jag p\u00e5 denna plats g\u00f6ra slut p\u00e5 jubelrop och gl\u00e4djerop, p\u00e5 rop f\u00f6r brudgum och rop f\u00f6r brud."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r du tillk\u00e4nnager allt detta f\u00f6r folket och de fr\u00e5gar dig: \u201dVarf\u00f6r har HERREN uttalat denna stora olycka \u00f6ver oss? Och vilken missg\u00e4rning och synd har vi beg\u00e5tt mot HERREN v\u00e5r Gud?\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "d\u00e5 ska du svara dem: \u201dEra f\u00e4der \u00f6vergav mig, s\u00e4ger HERREN, och f\u00f6ljde andra gudar och tj\u00e4nade och tillbad dem. De \u00f6vergav mig och h\u00f6ll inte min lag."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och ni har sj\u00e4lva gjort \u00e4nnu mer ont \u00e4n era f\u00e4der. F\u00f6r se, ni f\u00f6ljer var och en sitt onda och h\u00e5rda hj\u00e4rta och vill inte lyssna p\u00e5 mig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska jag slunga er bort ur detta land till ett land som varken ni eller era f\u00e4der har l\u00e4rt k\u00e4nna, och d\u00e4r ska ni f\u00e5 tj\u00e4na andra gudar b\u00e5de dag och natt. Jag ska inte ha n\u00e5got f\u00f6rbarmande med er.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Befrielse ur f\u00e5ngenskapen - Se, dagar ska komma, s\u00e4ger HERREN, d\u00e5 man inte mer ska s\u00e4ga: \u201dS\u00e5 sant HERREN lever, han som f\u00f6rde Israels barn upp ur Egyptens land\u201d,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "utan: \u201dS\u00e5 sant HERREN lever, han som f\u00f6rde Israels barn ut ur landet i norr och ur alla andra l\u00e4nder dit han hade f\u00f6rdrivit dem.\u201d F\u00f6r jag ska f\u00f6ra dem tillbaka till deras land som jag gav deras f\u00e4der."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Se, jag ska s\u00e4nda bud efter m\u00e5nga fiskare, s\u00e4ger HERREN, och de ska fiska upp dem. Sedan ska jag s\u00e4nda bud efter m\u00e5nga j\u00e4gare, och de ska f\u00e5nga dem p\u00e5 alla berg och alla h\u00f6jder och i alla bergsskrevor,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "f\u00f6r mina \u00f6gon ser alla deras v\u00e4gar. De kan inte g\u00f6mma sig f\u00f6r mitt ansikte och deras missg\u00e4rning kan inte d\u00f6ljas f\u00f6r mina \u00f6gon."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och f\u00f6rst ska jag i dubbelt m\u00e5tt straffa dem f\u00f6r deras missg\u00e4rning och synd, d\u00e4rf\u00f6r att de har orenat mitt land med sina livl\u00f6sa och avskyv\u00e4rda gudar och fyllt min arvedel med sina vidrigheter."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "HERRE, du min styrka och mitt v\u00e4rn, min tillflykt p\u00e5 n\u00f6dens dag, till dig ska hednafolken komma fr\u00e5n jordens \u00e4ndar och s\u00e4ga: \u201dBara l\u00f6gn har v\u00e5ra f\u00e4der \u00e4rvt, tomma avgudar som inte kan hj\u00e4lpa."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kan en m\u00e4nniska g\u00f6ra sig gudar? Nej, de gudarna \u00e4r inga gudar.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska jag nu visa dem, den h\u00e4r g\u00e5ngen ska jag l\u00e5ta dem k\u00e4nna min hand och min makt. De ska inse att mitt namn \u00e4r HERREN."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Juda synd - Juda synd \u00e4r skriven med j\u00e4rnstift, ristad med diamantspets p\u00e5 deras hj\u00e4rtas tavla och p\u00e5 deras altares horn."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Som man t\u00e4nker p\u00e5 sina barn, s\u00e5 t\u00e4nker de p\u00e5 sina altaren och sina asherap\u00e5lar vid gr\u00f6na tr\u00e4d och p\u00e5 h\u00f6ga kullar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mitt berg p\u00e5 f\u00e4ltet, din rikedom och alla dina skatter ska jag l\u00e4mna till plundring liksom dina offerh\u00f6jder, p\u00e5 grund av synd i hela ditt land."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Det \u00e4r ditt eget fel att du m\u00e5ste avst\u00e5 ifr\u00e5n det arv som jag har gett dig. Jag ska l\u00e5ta dig tj\u00e4na dina fiender i ett land som du inte k\u00e4nner, f\u00f6r ni har t\u00e4nt min vredes eld, och den ska brinna f\u00f6r evigt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "F\u00f6rbannelse och v\u00e4lsignelse - S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: F\u00f6rbannad \u00e4r den som litar till m\u00e4nniskor och s\u00f6ker sin styrka i det som \u00e4r k\u00f6tt och vars hj\u00e4rta v\u00e4nder sig bort fr\u00e5n HERREN."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han \u00e4r som en torr buske p\u00e5 heden och f\u00e5r inte se n\u00e5got gott komma. Han bor p\u00e5 br\u00e4nda platser i \u00f6knen, p\u00e5 salt jord d\u00e4r ingen bor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men v\u00e4lsignad \u00e4r den som litar till HERREN och har HERREN till sin trygghet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han \u00e4r som ett tr\u00e4d planterat vid vatten som str\u00e4cker sina r\u00f6tter till b\u00e4cken. Det fruktar inte om hetta kommer, dess l\u00f6v \u00e4r alltid gr\u00f6na. Det oroas inte under torra \u00e5r, och det slutar aldrig att b\u00e4ra frukt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bedr\u00e4gligare \u00e4n allt annat \u00e4r hj\u00e4rtat, det \u00e4r obotligt sjukt. Vem kan f\u00f6rst\u00e5 det?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag, HERREN, utforskar hj\u00e4rtat och pr\u00f6var njurarna f\u00f6r att ge \u00e5t var och en efter hans v\u00e4gar, efter hans g\u00e4rningars frukt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Lik en rapph\u00f6na, som ruvar p\u00e5 \u00e4gg som hon inte har lagt, \u00e4r den som o\u00e4rligt samlar rikedom. N\u00e4r halva livet g\u00e5tt m\u00e5ste han l\u00e4mna den, och vid livets slut ses han som en d\u00e5re."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En h\u00e4rlighetens tron, en urgammal h\u00f6jd \u00e4r v\u00e5r helgedoms plats."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "HERREN \u00e4r Israels hopp. Alla som \u00f6verger dig kommer p\u00e5 skam. De som avfaller fr\u00e5n mig ska bli skrivna p\u00e5 marken. De har \u00f6vergett HERREN, k\u00e4llan med det levande vattnet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jeremias b\u00f6n om fr\u00e4lsning - Hela mig, HERRE, s\u00e5 blir jag helad. Fr\u00e4ls mig, s\u00e5 blir jag fr\u00e4lst, f\u00f6r du \u00e4r min lovs\u00e5ng."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Se, de s\u00e4ger till mig: \u201dVad blir det av HERRENS ord? L\u00e5t det intr\u00e4ffa!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag har inte dragit mig undan fr\u00e5n att vara en herde som f\u00f6ljer dig, och inte l\u00e4ngtat efter f\u00f6rd\u00e4rvets dag. Du vet sj\u00e4lv att det som kom \u00f6ver mina l\u00e4ppar sades inf\u00f6r ditt ansikte."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bli inte till skr\u00e4ck f\u00f6r mig! Du \u00e4r min tillflykt p\u00e5 den onda dagen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "L\u00e5t mina f\u00f6rf\u00f6ljare f\u00e5 sk\u00e4mmas, men l\u00e5t inte mig beh\u00f6va sk\u00e4mmas. L\u00e5t dem bli f\u00f6rskr\u00e4ckta, men l\u00e5t inte mig bli f\u00f6rskr\u00e4ckt. L\u00e5t den onda dagen drabba dem och krossa dem dubbelt upp."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sabbatsbudet - HERREN sade till mig: G\u00e5 och st\u00e4ll dig i Folkets port d\u00e4r Juda kungar g\u00e5r in och ut, och i Jerusalems alla portar"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "och s\u00e4g till dem: H\u00f6r HERRENS ord, ni Juda kungar och hela Juda och Jerusalems alla inv\u00e5nare som g\u00e5r in genom dessa portar!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Se till f\u00f6r era sj\u00e4lars skull att ni inte b\u00e4r n\u00e5gon b\u00f6rda p\u00e5 sabbatsdagen eller tar in den genom Jerusalems portar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ni ska inte b\u00e4ra ut n\u00e5gon b\u00f6rda ur era hus p\u00e5 sabbatsdagen eller g\u00f6ra n\u00e5got annat arbete, utan h\u00e5ll sabbatsdagen helig s\u00e5 som jag har befallt era f\u00e4der."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men de ville inte h\u00f6ra eller lyssna, utan var h\u00e5rdnackade s\u00e5 att de inte h\u00f6rde eller tog emot tillr\u00e4ttavisning."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men om ni h\u00f6r mig, s\u00e4ger HERREN, s\u00e5 att ni inte b\u00e4r in n\u00e5gon b\u00f6rda p\u00e5 sabbaten genom denna stads portar utan h\u00e5ller sabbaten helig och inte g\u00f6r n\u00e5got arbete p\u00e5 den dagen,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "d\u00e5 ska kungar och furstar som sitter p\u00e5 Davids tron dra in genom denna stads portar med vagnar och h\u00e4star, f\u00f6ljda av sina furstar, Juda m\u00e4n och Jerusalems inv\u00e5nare. D\u00e5 ska denna stad vara bebodd f\u00f6r alltid."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Fr\u00e5n Juda st\u00e4der, fr\u00e5n Jerusalems omgivningar, fr\u00e5n Benjamins land, fr\u00e5n L\u00e5glandet, Bergsbygden och Negev ska man komma och b\u00e4ra fram br\u00e4nnoffer, slaktoffer, matoffer, r\u00f6kelse och gemenskapsoffer till HERRENS hus."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men om ni inte lyssnar till mitt bud att h\u00e5lla sabbaten helig och inte b\u00e4ra in n\u00e5gon b\u00f6rda genom Jerusalems portar p\u00e5 sabbatsdagen, d\u00e5 ska jag t\u00e4nda en eld i dess portar. Den ska f\u00f6rt\u00e4ra Jerusalems borgar och inte kunna sl\u00e4ckas."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "I krukmakarens hus - Detta ord kom till Jeremia fr\u00e5n HERREN. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dRes dig och g\u00e5 ner till krukmakarens hus. D\u00e4r ska jag l\u00e5ta dig h\u00f6ra mina ord.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 gick jag ner till krukmakarens hus och s\u00e5g att han arbetade p\u00e5 drejskivan."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och k\u00e4rlet som han h\u00f6ll p\u00e5 att g\u00f6ra av leran misslyckades i hans hand. D\u00e5 b\u00f6rjade han om och gjorde det till ett annat k\u00e4rl, s\u00e5 som han ville ha det."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och HERRENS ord kom till mig. Han sade:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201dKan jag inte g\u00f6ra med er, ni av Israels hus, s\u00e5 som den krukmakaren g\u00f6r? s\u00e4ger HERREN. Som leran i krukmakarens hand, s\u00e5 \u00e4r ni i min hand, Israels hus."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ena g\u00e5ngen talar jag om ett folk och ett rike att jag t\u00e4nker rycka upp, bryta ner och f\u00f6rg\u00f6ra det."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men om folket som jag talat om v\u00e4nder om fr\u00e5n sin ondska, \u00e5ngrar jag det onda som jag hade t\u00e4nkt g\u00f6ra mot dem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En annan g\u00e5ng talar jag om ett folk och ett rike att jag t\u00e4nker bygga upp och plantera det."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men om de d\u00e5 g\u00f6r det som \u00e4r ont i mina \u00f6gon och inte h\u00f6r min r\u00f6st, d\u00e5 \u00e5ngrar jag det goda som jag hade sagt att jag skulle g\u00f6ra mot dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e4g nu till Juda m\u00e4n och till Jerusalems inv\u00e5nare: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Se, jag bereder en olycka f\u00f6r er och t\u00e4nker ut en plan mot er. V\u00e4nd d\u00e4rf\u00f6r om, var och en fr\u00e5n sin onda v\u00e4g, och \u00e4ndra ert liv och era g\u00e4rningar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men de kommer att svara: Det \u00e4r l\u00f6nl\u00f6st. Vi t\u00e4nker f\u00f6lja v\u00e5ra egna tankar och g\u00f6ra var och en efter sitt onda och h\u00e5rda hj\u00e4rta.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ett onaturligt avfall - D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN s\u00e5: Fr\u00e5ga bland hednafolken: Vem har h\u00f6rt n\u00e5got s\u00e5dant? Hemska saker har hon gjort, jungfrun Israel."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f6rsvinner Libanons sn\u00f6 fr\u00e5n f\u00e4ltens klippor? Sinar de friska vattnen som fl\u00f6dar fj\u00e4rran ifr\u00e5n?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men mitt folk har gl\u00f6mt mig och t\u00e4nder r\u00f6kelse \u00e5t avgudar, som har f\u00e5tt dem p\u00e5 fall p\u00e5 deras v\u00e4gar, de urgamla v\u00e4garna. De sl\u00e5r in p\u00e5 obanade v\u00e4gar och stigar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e5 blir deras land \u00f6de och st\u00e4ndigt utsatt f\u00f6r h\u00e5n. Alla som g\u00e5r f\u00f6rbi ska f\u00f6rundra sig och skaka p\u00e5 huvudet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Som en \u00f6stanvind ska jag skingra dem f\u00f6r fienden. Jag ska v\u00e4nda ryggen \u00e5t dem och inte ansiktet p\u00e5 deras olyckas dag."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men de sade: \u201dKom, vi t\u00e4nker ut planer mot Jeremia. F\u00f6r pr\u00e4sterna ska inte komma till korta med sin undervisning, inte den vise med sitt r\u00e5d eller profeten med sitt ord. Kom, vi f\u00e4ller honom med v\u00e5ra tungor och struntar i alla hans ord.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "V\u00e4djan om Guds ingripande - HERRE, lyssna p\u00e5 mig och h\u00f6r vad mina motst\u00e5ndare s\u00e4ger."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ska gott f\u00e5 l\u00f6nas med ont? De har gr\u00e4vt en grop f\u00f6r att ta mitt liv! T\u00e4nk p\u00e5 hur jag har st\u00e5tt inf\u00f6r ditt ansikte och manat gott f\u00f6r dem f\u00f6r att v\u00e4nda bort din vrede fr\u00e5n dem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00d6verl\u00e4mna d\u00e4rf\u00f6r deras barn \u00e5t sv\u00e4lten och utl\u00e4mna dem sj\u00e4lva \u00e5t sv\u00e4rdet, s\u00e5 att deras hustrur blir barnl\u00f6sa och \u00e4nkor, deras m\u00e4n d\u00f6dade av pesten och deras unga m\u00e4n slagna med sv\u00e4rd i striden."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "L\u00e5t sorgerop h\u00f6ras fr\u00e5n deras hus n\u00e4r du pl\u00f6tsligt skickar r\u00f6varband \u00f6ver dem, f\u00f6r de gr\u00e4vde en grop f\u00f6r att f\u00e5nga mig och lade ut snaror f\u00f6r mina f\u00f6tter."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men du, HERRE, k\u00e4nner alla deras planer att d\u00f6da mig. F\u00f6rl\u00e5t dem inte deras missg\u00e4rning och utpl\u00e5na inte deras synd. L\u00e5t dem komma p\u00e5 fall inf\u00f6r dig. Grip in mot dem p\u00e5 din vredes dag."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Som en lerkruka ska Juda krossas - S\u00e5 sade HERREN: G\u00e5 och k\u00f6p dig en lerkruka av krukmakaren. Ta med dig n\u00e5gra av folkets \u00e4ldste och pr\u00e4sternas \u00e4ldste"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och g\u00e5 ut till Hinnoms sons dal framf\u00f6r Lersk\u00e4rvsporten och ropa d\u00e4r ut de ord som jag kommer att tala till dig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du ska s\u00e4ga: \u201dH\u00f6r HERRENS ord, ni Juda kungar och ni Jerusalems inv\u00e5nare! S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot, Israels Gud: Se, jag ska l\u00e5ta en s\u00e5dan olycka drabba denna plats att det ska ringa i \u00f6ronen p\u00e5 var och en som h\u00f6r det."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De har \u00f6vergett mig och van\u00e4rat denna plats och d\u00e4r t\u00e4nt r\u00f6kelse \u00e5t andra gudar som varken de sj\u00e4lva eller deras f\u00e4der eller Juda kungar har k\u00e4nt. De har uppfyllt denna plats med oskyldigt blod"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och byggt baalsh\u00f6jder f\u00f6r att br\u00e4nna upp sina barn i eld till br\u00e4nnoffer \u00e5t Baal, fast\u00e4n jag aldrig har befallt eller talat om eller ens t\u00e4nkt mig det."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Se, d\u00e4rf\u00f6r ska dagar komma, s\u00e4ger HERREN, d\u00e5 man inte mer ska kalla denna plats Tofet eller Hinnoms sons dal, utan Dr\u00e5pdalen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag ska p\u00e5 denna plats g\u00f6ra Juda och Jerusalems r\u00e5dslag om intet och jag ska l\u00e5ta dem falla f\u00f6r sina fienders sv\u00e4rd och f\u00f6r dem som vill ta deras liv. Deras d\u00f6da kroppar ska jag ge till mat \u00e5t himlens f\u00e5glar och markens djur."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra denna stad till h\u00e4pnad och h\u00e5n. Alla som g\u00e5r f\u00f6rbi ska h\u00e4pna och vissla p\u00e5 grund av alla dess pl\u00e5gor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och jag ska l\u00e5ta dem \u00e4ta sina egna s\u00f6ners och d\u00f6ttrars k\u00f6tt, den ene ska tvingas \u00e4ta den andres k\u00f6tt. I s\u00e5dan n\u00f6d och s\u00e5dan sv\u00e5righet ska de komma genom sina fiender och genom dem som vill ta deras liv.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sedan ska du krossa krukan inf\u00f6r \u00f6gonen p\u00e5 m\u00e4nnen som har g\u00e5tt med dig,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och du ska s\u00e4ga till dem: \u201dS\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot: Jag ska krossa detta folk och denna stad p\u00e5 samma s\u00e4tt som man krossar ett lerk\u00e4rl s\u00e5 att det inte kan bli helt igen. Och man ska begrava i Tofet d\u00e4rf\u00f6r att det inte finns n\u00e5gon annan plats att begrava p\u00e5."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e5 ska jag g\u00f6ra med denna plats, s\u00e4ger HERREN, och med dess inv\u00e5nare. Jag ska g\u00f6ra denna stad lik Tofet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och husen i Jerusalem och Juda kungars hus ska bli lika orena som Tofets plats, alla de hus d\u00e4r man t\u00e4nt r\u00f6kelse p\u00e5 taken \u00e5t himlens hela h\u00e4rskara och utgjutit dryckesoffer \u00e5t andra gudar.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r Jeremia kom tillbaka fr\u00e5n Tofet dit HERREN hade s\u00e4nt honom f\u00f6r att profetera, st\u00e4llde han sig i f\u00f6rg\u00e5rden till HERRENS hus och sade till allt folket:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201dS\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot, Israels Gud: Se, jag ska s\u00e4nda allt ont \u00f6ver denna stad och alla dess lydst\u00e4der som jag har uttalat \u00f6ver den, f\u00f6r de har varit h\u00e5rdnackade och inte lyssnat till mina ord.\u201d"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeremia och pr\u00e4sten Pashur - N\u00e4r pr\u00e4sten Pashur, Immers son, som var \u00f6veruppsyningsman i HERRENS hus, h\u00f6rde Jeremia profetera dessa ord,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "l\u00e4t han misshandla profeten Jeremia och satte honom i stocken i \u00d6vre Benjaminsporten till HERRENS hus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men n\u00e4r Pashur dagen d\u00e4rp\u00e5 sl\u00e4ppte Jeremia ur stocken, sade Jeremia till honom: \u201dHERREN kallar dig inte Pashur utan Magor-Missabib,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "f\u00f6r s\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Jag ska g\u00f6ra dig till en skr\u00e4ck f\u00f6r b\u00e5de dig sj\u00e4lv och alla dina v\u00e4nner. De ska falla f\u00f6r sina fienders sv\u00e4rd och dina \u00f6gon ska se det. Hela Juda ska jag ge i den babyloniske kungens hand, och han ska f\u00f6ra bort dem till Babel och d\u00f6da dem med sv\u00e4rd."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Alla rikedomar, \u00e4godelar och dyrbarheter i denna stad och Juda kungars alla skatter ska jag ge i deras fienders hand. De ska ta det som byte och f\u00f6ra det till Babel."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och du sj\u00e4lv, Pashur, ska g\u00e5 i f\u00e5ngenskap med alla som bor i ditt hus. Du ska komma till Babel, d\u00e4r ska du d\u00f6, och d\u00e4r ska du begravas med alla dina v\u00e4nner som du har profeterat l\u00f6gn f\u00f6r.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Profetens klagan inf\u00f6r Herren - Du, HERRE, \u00f6vertalade mig, och jag l\u00e4t mig \u00f6vertalas. Du grep mig och besegrade mig. Jag har blivit till st\u00e4ndigt \u00e5tl\u00f6je, alla h\u00e5nar mig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00e5 ofta jag talar m\u00e5ste jag klaga, ropa \u00f6ver v\u00e5ld och f\u00f6rtryck, f\u00f6r HERRENS ord drar spott och spe \u00f6ver mig dagen l\u00e5ng."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men jag t\u00e4nkte: Jag vill gl\u00f6mma honom och inte mer tala i hans namn. D\u00e5 blev det som en brinnande eld i mitt hj\u00e4rta, inst\u00e4ngd i mitt inre. Jag anstr\u00e4ngde mig att h\u00e5lla den inne men lyckades inte."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag h\u00f6r m\u00e5nga f\u00f6rtala mig, det \u00e4r skr\u00e4ck fr\u00e5n alla h\u00e5ll: \u201dAnge honom!\u201d \u201dJa, vi ska ange honom!\u201d Alla som st\u00e5tt mig n\u00e4ra v\u00e4ntar p\u00e5 att jag ska falla. \u201dKanske l\u00e5ter han lura sig, s\u00e5 kan vi besegra honom och ta h\u00e4mnd p\u00e5 honom.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men HERREN \u00e4r med mig som en m\u00e4ktig hj\u00e4lte. D\u00e4rf\u00f6r ska mina f\u00f6rf\u00f6ljare falla och inte besegra mig. De ska st\u00e5 d\u00e4r med stor skam, f\u00f6r de har handlat utan f\u00f6rst\u00e5nd. De ska drabbas av evig van\u00e4ra som inte ska gl\u00f6mmas."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "HERRE Sebaot, du pr\u00f6var den r\u00e4ttf\u00e4rdige, du ser hj\u00e4rtan och njurar. L\u00e5t mig se din h\u00e4mnd p\u00e5 dem, f\u00f6r jag har \u00f6verl\u00e4mnat min sak till dig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sjung till HERREN, lova HERREN, f\u00f6r han r\u00e4ddar den fattiges sj\u00e4l ur de ondas hand."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f6rbannad \u00e4r den dag d\u00e5 jag f\u00f6ddes! L\u00e5t inte dagen d\u00e5 min mor f\u00f6dde mig bli v\u00e4lsignad!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "F\u00f6rbannad \u00e4r den man som meddelade min far: \u201dDu har f\u00e5tt en son!\u201d och gjorde honom mycket glad."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e5t det g\u00e5 den mannen som det gick f\u00f6r de st\u00e4der som HERREN f\u00f6rst\u00f6rde utan att \u00e5ngra det. L\u00e5t honom f\u00e5 h\u00f6ra sorgerop p\u00e5 morgonen och stridsrop mitt p\u00e5 dagen,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "eftersom han inte d\u00f6dade mig i moderlivet s\u00e5 att min mor fick bli min grav och hennes moderliv havande f\u00f6r alltid."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Varf\u00f6r kom jag ut ur moderlivet f\u00f6r att se m\u00f6da och bedr\u00f6velse och sluta mina dagar i skam?"
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens ord till kung Sidkia - Detta ord kom till Jeremia fr\u00e5n HERREN n\u00e4r kung Sidkia s\u00e4nde Pashur, Malkias son, och pr\u00e4sten Sefanja, Maasejas son, till honom f\u00f6r att s\u00e4ga:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dFr\u00e5ga HERREN f\u00f6r oss, f\u00f6r nu har Babels kung Nebukadressar angripit oss. Kanske HERREN vill g\u00f6ra med oss som vid alla hans tidigare under och f\u00e5r honom att dra bort ifr\u00e5n oss.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jeremia svarade dem: \u201dS\u00e5 ska ni s\u00e4ga till Sidkia:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, Israels Gud: Se, jag ska v\u00e4nda de vapen ni har i er hand och anv\u00e4nder mot Babels kung och kaldeerna som bel\u00e4grar er utanf\u00f6r muren. Jag ska samla dem inne i denna stad,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och jag ska sj\u00e4lv strida mot er med utr\u00e4ckt hand och stark arm, i vrede, harm och stor f\u00f6rbittring."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag ska sl\u00e5 dem som bor i denna stad, b\u00e5de m\u00e4nniskor och djur. I sv\u00e5r pest ska de d\u00f6."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4refter, s\u00e4ger HERREN, ska jag \u00f6verl\u00e4mna Juda kung Sidkia och hans tj\u00e4nare och folket som \u00e4r kvar i denna stad efter pesten, sv\u00e4rdet och sv\u00e4lten till Babels kung Nebukadressar, till deras fiender och dem som vill ta deras liv. Han ska sl\u00e5 dem med sv\u00e4rd, han ska inte skona dem och inte visa n\u00e5gon medk\u00e4nsla eller n\u00e5got f\u00f6rbarmande."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Till detta folk ska du s\u00e4ga: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Se, jag l\u00e4gger fram f\u00f6r er v\u00e4gen till livet och v\u00e4gen till d\u00f6den."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den som stannar kvar i denna stad ska d\u00f6 genom sv\u00e4rd, sv\u00e4lt eller pest, men den som g\u00e5r ut och ger sig \u00e5t kaldeerna som bel\u00e4grar er, han ska f\u00e5 leva och f\u00e5 sitt liv som ett byte."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6r jag har v\u00e4nt mitt ansikte mot denna stad, till olycka och inte till v\u00e4lg\u00e5ng, s\u00e4ger HERREN. Den ska ges i den babyloniske kungens hand, och han ska br\u00e4nna upp den i eld."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och du ska s\u00e4ga till Juda kungahus: H\u00f6r HERRENS ord,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "ni av Davids \u00e4tt! S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: D\u00f6m r\u00e4tta domar varje morgon och r\u00e4dda den plundrade ur f\u00f6rtryckarens hand. Annars bryter min vrede fram som en eld och brinner utan att n\u00e5gon kan sl\u00e4cka, p\u00e5 grund av deras onda g\u00e4rningar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Se, jag \u00e4r emot dig, du som bor i dalen, du klippa p\u00e5 sl\u00e4tten, s\u00e4ger HERREN, ni som s\u00e4ger: Vem kan angripa oss? Vem kan tr\u00e4nga in i v\u00e5ra boningar?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag ska straffa er s\u00e5 som era g\u00e4rningar f\u00f6rtj\u00e4nar, s\u00e4ger HERREN. Jag ska t\u00e4nda en eld i er skog, och den ska f\u00f6rt\u00e4ra allt omkring den.\u201d"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Budskapet till Juda kungar - S\u00e5 sade HERREN: G\u00e5 ner till Juda kungs palats och tala d\u00e4r dessa ord"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och s\u00e4g: H\u00f6r HERRENS ord, du Juda kung som sitter p\u00e5 Davids tron, du och dina tj\u00e4nare och ditt folk som g\u00e5r in genom dessa portar!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Ut\u00f6va r\u00e4tt och r\u00e4ttf\u00e4rdighet och r\u00e4dda den plundrade ur f\u00f6rtryckarens hand. Kr\u00e4nk inte fr\u00e4mlingen, den faderl\u00f6se och \u00e4nkan och bruka inte v\u00e5ld mot dem. Spill inte oskyldigt blod p\u00e5 denna plats!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6r om ni verkligen handlar efter detta ord, ska kungar som sitter p\u00e5 Davids tron dra in genom portarna till detta hus med vagnar och h\u00e4star, f\u00f6ljda av sina tj\u00e4nare och sitt folk."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men om ni inte h\u00f6r dessa ord sv\u00e4r jag vid mig sj\u00e4lv, s\u00e4ger HERREN, att detta hus ska l\u00e4ggas i ruiner."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5 s\u00e4ger HERREN om Juda kungahus: Du \u00e4r som Gilead f\u00f6r mig, som Libanons topp. Men jag ska sannerligen g\u00f6ra dig till en \u00f6ken, till st\u00e4der d\u00e4r ingen bor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag ska inviga f\u00f6rd\u00e4rvare mot dig, var och en med sina vapen, och de ska hugga ner dina st\u00e5tliga cedrar och kasta dem i elden."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00e5nga hednafolk ska g\u00e5 f\u00f6rbi denna stad och fr\u00e5ga varandra: \u201dVarf\u00f6r har HERREN gjort s\u00e5 mot denna stora stad?\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Man ska d\u00e5 svara: \u201dD\u00e4rf\u00f6r att de \u00f6vergav f\u00f6rbundet med HERREN sin Gud och tillbad andra gudar och tj\u00e4nade dem.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Guds dom \u00f6ver Shallum (Joahas) - Gr\u00e5t inte \u00f6ver den d\u00f6de, s\u00f6rj honom inte. Gr\u00e5t i st\u00e4llet \u00f6ver honom som vandrar bort, f\u00f6r han ska aldrig mer komma tillbaka och se det land d\u00e4r han f\u00f6ddes."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5 s\u00e4ger HERREN om Josias son Shallum, Juda kung som blev kung efter sin far Josia och som har dragit bort fr\u00e5n denna plats: Han ska aldrig mer komma tillbaka hit."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han ska d\u00f6 p\u00e5 den plats dit han f\u00f6rts i f\u00e5ngenskap, och aldrig mer \u00e5terse detta land."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Guds dom \u00f6ver Jojakim - Ve den som bygger sitt hus med or\u00e4tt och sina salar med or\u00e4ttf\u00e4rdighet, som l\u00e5ter sin n\u00e4sta arbeta f\u00f6r ingenting och inte ger honom hans l\u00f6n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ve den som s\u00e4ger: \u201dJag vill bygga mig ett stort hus med rymliga salar\u201d och g\u00f6r sig stora f\u00f6nster, kl\u00e4r huset med cedertr\u00e4 och m\u00e5lar det r\u00f6tt med dyrbar f\u00e4rg!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c4r det att vara kung, att t\u00e4vla med cedertr\u00e4? Din far \u00e5t och drack, men han ut\u00f6vade r\u00e4tt och r\u00e4ttf\u00e4rdighet, och d\u00e5 gick det honom v\u00e4l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han skaffade r\u00e4tt \u00e5t den bedr\u00f6vade och den fattige, och d\u00e5 gick allt v\u00e4l. \u00c4r inte det att k\u00e4nna mig? s\u00e4ger HERREN."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men dina \u00f6gon och ditt hj\u00e4rta ser bara efter egen vinning och att spilla oskyldigt blod, att ut\u00f6va f\u00f6rtryck och v\u00e5ld."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN s\u00e5 om Jojakim, Josias son, Juda kung: Ingen ska h\u00e5lla d\u00f6dsklagan efter honom och ropa: \u201dO, min broder! O, min syster!\u201d Ingen ska h\u00e5lla d\u00f6dsklagan efter honom och ropa: \u201dO, herre! O, hur st\u00e5tlig han var!\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Som man begraver en \u00e5sna ska han begravas. Han ska sl\u00e4pas bort och kastas ut, l\u00e5ngt utanf\u00f6r Jerusalems portar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jerusalems \u00f6de - G\u00e5 upp p\u00e5 Libanon och ropa, h\u00f6j din r\u00f6st i Bashan och ropa fr\u00e5n Abarim, f\u00f6r alla dina \u00e4lskare \u00e4r krossade."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag talade till dig n\u00e4r det gick dig v\u00e4l, men du sade: \u201dJag vill inte lyssna.\u201d S\u00e5dan har du varit \u00e4nda fr\u00e5n din ungdom, du har inte velat lyssna till min r\u00f6st."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Alla dina herdar ska vallas av vinden, och dina \u00e4lskare ska g\u00e5 i f\u00e5ngenskap. D\u00e5 ska du vara skamsen och f\u00f6r\u00f6dmjukad f\u00f6r all din ondskas skull."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Du som bor p\u00e5 Libanon och har ditt n\u00e4ste i cedrarna, hur ska du inte j\u00e4mra dig n\u00e4r v\u00e4rkarna drabbar dig och \u00e5ngest som hos en f\u00f6dande kvinna!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Guds dom \u00f6ver Konja - S\u00e5 sant jag lever, s\u00e4ger HERREN: \u00c4ven om du Konja, Jojakims son, Juda kung, vore en signetring p\u00e5 min h\u00f6gra hand, skulle jag \u00e4nd\u00e5 rycka bort dig d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag ska \u00f6verl\u00e4mna dig till dem som vill ta ditt liv och som du \u00e4r r\u00e4dd f\u00f6r, n\u00e4mligen Babels kung Nebukadressar och kaldeerna."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag ska slunga bort dig och din mor som har f\u00f6tt dig till ett annat land d\u00e4r ni inte \u00e4r f\u00f6dda, och d\u00e4r ska ni d\u00f6."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De ska inte f\u00e5 komma tillbaka till det land dit de l\u00e4ngtar att \u00e5terv\u00e4nda."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c4r d\u00e5 denne Konja ett f\u00f6raktat, krossat k\u00e4rl, en kruka som ingen vill ha? Varf\u00f6r har han och hans avkomlingar slungats ut och kastats bort till ett land som de inte k\u00e4nner?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "O land, land, land, h\u00f6r HERRENS ord!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Skriv upp den mannen som barnl\u00f6s, som en man som inte lyckas under sin livstid. F\u00f6r ingen av hans avkomlingar ska lyckas sitta p\u00e5 Davids tron och r\u00e5da \u00f6ver Juda i framtiden."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Falska herdar och Davids telning - Ve de herdar som f\u00f6rd\u00e4rvar och skingrar f\u00e5ren i min hjord! s\u00e4ger HERREN."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN, Israels Gud, s\u00e5 om de herdar som vallar mitt folk: Det \u00e4r ni som har skingrat mina f\u00e5r och drivit bort dem och inte sett till deras b\u00e4sta. Men se, jag ska straffa er f\u00f6r era onda g\u00e4rningar, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag ska sj\u00e4lv samla dem som finns kvar av mina f\u00e5r ur alla de l\u00e4nder dit jag f\u00f6rdrivit dem, och jag ska f\u00f6ra dem tillbaka till deras betesmarker. D\u00e4r ska de bli fruktsamma och f\u00f6r\u00f6ka sig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag ska s\u00e4tta herdar \u00f6ver dem som ska valla dem, och de ska aldrig mer beh\u00f6va vara r\u00e4dda eller modl\u00f6sa, och ingen av dem ska saknas, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Se, dagar ska komma, s\u00e4ger HERREN, d\u00e5 jag l\u00e5ter en r\u00e4ttf\u00e4rdig telning v\u00e4xa upp \u00e5t David. Han ska regera som kung och handla med vishet, han ska ut\u00f6va r\u00e4tt och r\u00e4ttf\u00e4rdighet i landet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "I hans dagar ska Juda bli fr\u00e4lst och Israel bo i trygghet, och detta \u00e4r det namn man ska ge honom: HERREN v\u00e5r r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Se, dagar ska komma, s\u00e4ger HERREN, d\u00e5 man inte mer ska s\u00e4ga: \u201dS\u00e5 sant HERREN lever, han som f\u00f6rde Israels barn upp ur Egyptens land\u201d,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "utan: \u201dS\u00e5 sant HERREN lever, han som f\u00f6rde \u00e4ttlingarna av Israels hus upp ur landet i norr och h\u00e4mtade dem ur alla andra l\u00e4nder dit jag f\u00f6rdrivit dem.\u201d S\u00e5 ska de f\u00e5 bo i sitt land."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mot de falska profeterna - Om profeterna: Mitt hj\u00e4rta vill brista i mitt br\u00f6st, alla mina ben darrar. Jag \u00e4r som en berusad man, som en man omt\u00f6cknad av vin, p\u00e5 grund av HERREN och hans heliga ord."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6r landet \u00e4r fullt av \u00e4ktenskapsbrytare, p\u00e5 grund av f\u00f6rbannelsen ligger landet s\u00f6rjande och betesmarkerna i \u00f6knen \u00e4r f\u00f6rtorkade. De str\u00e4var mot det som \u00e4r ont och har sin styrka i or\u00e4tt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "F\u00f6r b\u00e5de profeter och pr\u00e4ster \u00e4r gudl\u00f6sa. \u00c4ven inne i mitt hus finner jag deras ondska, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska deras v\u00e4g f\u00f6r dem bli som hala stigar i m\u00f6rkret. De ska drivas bort, och d\u00e4r ska de falla. F\u00f6r jag ska l\u00e5ta olycka drabba dem det \u00e5r deras straff kommer, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ocks\u00e5 hos Samarias profeter har jag sett d\u00e5raktiga ting: De profeterade i Baals namn och vilseledde mitt folk Israel."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och hos Jerusalems profeter har jag sett f\u00f6rskr\u00e4ckliga ting. De beg\u00e5r \u00e4ktenskapsbrott och ljuger, de uppmuntrar dem som g\u00f6r ont s\u00e5 att ingen v\u00e4nder om fr\u00e5n sin ondska. De \u00e4r alla f\u00f6r mig som Sodom och stadens inv\u00e5nare som Gomorras."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN Sebaot s\u00e5 om profeterna: Jag ska ge dem mal\u00f6rt att \u00e4ta och f\u00f6rgiftat vatten att dricka, f\u00f6r fr\u00e5n Jerusalems profeter har gudl\u00f6shet g\u00e5tt ut \u00f6ver hela landet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot: Lyssna inte p\u00e5 profeternas ord n\u00e4r de profeterar f\u00f6r er, f\u00f6r de bedrar er. De talar sina egna hj\u00e4rtans syner, inte vad som kommer fr\u00e5n HERRENS mun."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Om och om igen s\u00e4ger de till dem som f\u00f6raktar mig: \u201dHERREN har sagt: Det ska g\u00e5 er v\u00e4l.\u201d Och till alla som f\u00f6ljer sitt h\u00e5rda hj\u00e4rta s\u00e4ger de: \u201dIngen olycka ska drabba er.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men vem har st\u00e5tt med i HERRENS r\u00e5d, sett och h\u00f6rt hans ord? Och vem har lyssnat till hans ord och h\u00f6rt det?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Se, HERRENS stormvind bryter fram, full av vrede, en virvlande storm! Den virvlar ner \u00f6ver de ogudaktigas huvuden."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "HERRENS vrede ska inte v\u00e4nda tillbaka f\u00f6rr\u00e4n han har utf\u00f6rt och fullbordat sitt hj\u00e4rtas tankar. I den yttersta tiden ska ni inse och f\u00f6rst\u00e5 det."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag har inte s\u00e4nt dessa profeter, \u00e4nd\u00e5 rusade de i v\u00e4g. Jag har inte talat till dem, \u00e4nd\u00e5 profeterade de."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hade de st\u00e5tt med i mitt r\u00e5d, skulle de ha f\u00f6rkunnat mina ord f\u00f6r mitt folk f\u00f6r att f\u00e5 dem att v\u00e4nda om fr\u00e5n sina onda v\u00e4gar och sina onda g\u00e4rningar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c4r jag bara Gud p\u00e5 n\u00e4ra h\u00e5ll, s\u00e4ger HERREN, och inte ocks\u00e5 Gud l\u00e5ngt borta?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Eller kan n\u00e5gon g\u00f6mma sig p\u00e5 ett s\u00e5 hemligt st\u00e4lle att jag inte ser honom? s\u00e4ger HERREN. \u00c4r inte jag den som uppfyller himmel och jord? s\u00e4ger HERREN."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag har h\u00f6rt vad profeterna s\u00e4ger, de som profeterar l\u00f6gn i mitt namn: \u201dJag har haft en dr\u00f6m, jag har haft en dr\u00f6m!\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hur l\u00e4nge? Vad har profeterna i hj\u00e4rtat, l\u00f6gnprofeterna som profeterar sina egna hj\u00e4rtans bedr\u00e4geri?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De t\u00e4nker att de med sina dr\u00f6mmar som de ber\u00e4ttar f\u00f6r varandra ska f\u00e5 mitt folk att gl\u00f6mma mitt namn, liksom deras f\u00e4der gl\u00f6mde mitt namn f\u00f6r Baal."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Den profet som har haft en dr\u00f6m kan ber\u00e4tta en dr\u00f6m. Men den som har tagit emot mitt ord, han ska troget tala mitt ord. Vad \u00e4r halm mot s\u00e4d? s\u00e4ger HERREN."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c4r inte mitt ord som en eld, s\u00e4ger HERREN, och som en sl\u00e4gga som krossar klippan?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Se, d\u00e4rf\u00f6r \u00e4r jag emot profeterna, s\u00e4ger HERREN, de som stj\u00e4l mina ord fr\u00e5n varandra."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jag \u00e4r emot profeterna, s\u00e4ger HERREN, de som b\u00e4r fram sin egen tungas ord och s\u00e4ger: \u201dS\u00e5 s\u00e4ger HERREN.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jag \u00e4r emot dem som profeterar falska dr\u00f6mmar, s\u00e4ger HERREN. N\u00e4r de ber\u00e4ttar dem vilseleder de mitt folk med sina l\u00f6gner och sitt skryt. Det \u00e4r inte jag som har s\u00e4nt dem eller gett dem n\u00e5got uppdrag, och de kan inte hj\u00e4lpa detta folk, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Falska \u201dtungor\u201d - N\u00e4r detta folk eller en profet eller pr\u00e4st fr\u00e5gar dig: \u201dVad s\u00e4ger HERRENS tunga?\u201d, ska du s\u00e4ga dem vad som \u00e4r den verkliga tungan. Och jag ska kasta bort er, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Den profet eller pr\u00e4st eller den av folket som s\u00e4ger \u201dHERRENS tunga\u201d, den mannen och hans hus ska jag straffa."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "S\u00e5 ska ni s\u00e4ga till varandra er emellan: Vad har HERREN svarat? eller: Vad har HERREN sagt?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Men \u201dHERRENS tunga\u201d ska ni inte mer n\u00e4mna. F\u00f6r var och en ska d\u00e5 hans eget ord bli en \u201dtunga\u201d, eftersom ni f\u00f6rvr\u00e4nger orden fr\u00e5n den levande Guden, HERREN Sebaot, v\u00e5r Gud."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "S\u00e5 ska du s\u00e4ga till profeten: Vad har HERREN svarat dig? eller: Vad har HERREN talat?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Men om ni s\u00e4ger \u201dHERRENS tunga\u201d, d\u00e5 s\u00e4ger HERREN s\u00e5: Ni anv\u00e4nder det ordet, \u201dHERRENS tunga\u201d, fast\u00e4n jag har s\u00e4nt bud till er och sagt till er: Ni ska inte s\u00e4ga \u201dHERRENS tunga\u201d."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska jag nu gl\u00f6mma er helt och kasta bort er fr\u00e5n mitt ansikte, b\u00e5de er och staden som jag gett er och era f\u00e4der."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Och jag ska l\u00e5ta evig van\u00e4ra drabba er, en evig skam som aldrig ska gl\u00f6mmas."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tv\u00e5 korgar fikon - N\u00e4r Babels kung Nebukadressar hade f\u00f6rt bort Juda kung Jekonja, Jojakims son, fr\u00e5n Jerusalem tillsammans med Juda furstar och hantverkarna och smederna och tagit med dem till Babel, visade HERREN mig tv\u00e5 korgar med fikon uppst\u00e4llda framf\u00f6r HERRENS tempel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I den ena korgen fanns mycket goda fikon, tidigt mogna fikon. I den andra korgen fanns mycket d\u00e5liga fikon, s\u00e5 d\u00e5liga att de inte gick att \u00e4ta."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och HERREN sade till mig: \u201dVad ser du, Jeremia?\u201d Jag svarade: \u201dFikon. De goda fikonen \u00e4r mycket goda, men de d\u00e5liga fikonen \u00e4r mycket d\u00e5liga, s\u00e5 d\u00e5liga att de inte g\u00e5r att \u00e4ta.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 kom HERRENS ord till mig. Han sade:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201dS\u00e5 s\u00e4ger HERREN, Israels Gud: S\u00e5 som man ser p\u00e5 de goda fikonen ska jag se med v\u00e4lvilja p\u00e5 dem som f\u00f6rts bort fr\u00e5n Juda, som jag skickat bort fr\u00e5n denna plats till kaldeernas land."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta mitt \u00f6ga vaka \u00f6ver dem med godhet och l\u00e5ta dem komma tillbaka till detta land. Jag ska bygga upp dem och inte riva ner dem, plantera dem och inte rycka upp dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och jag ska ge dem ett hj\u00e4rta som k\u00e4nner mig, att jag \u00e4r HERREN. De ska vara mitt folk och jag ska vara deras Gud, f\u00f6r de ska v\u00e4nda om till mig av hela sitt hj\u00e4rta."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men s\u00e5 som man g\u00f6r med d\u00e5liga fikon som \u00e4r s\u00e5 d\u00e5liga att de inte g\u00e5r att \u00e4ta, s\u00e4ger HERREN, p\u00e5 samma s\u00e4tt ska jag g\u00f6ra med Juda kung Sidkia, hans furstar och dem som \u00e4r kvar i Jerusalem, b\u00e5de de som \u00e4r kvar h\u00e4r i landet och de som bor i Egypten."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "P\u00e5 alla orter dit jag f\u00f6rdriver dem ska jag utl\u00e4mna dem till skr\u00e4ck och olycka i alla riken p\u00e5 jorden, till en skam och ett ordspr\u00e5k, till en nidvisa och en f\u00f6rbannelse."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag ska s\u00e4nda sv\u00e4rd, sv\u00e4lt och pest bland dem tills de utrotas ur landet som jag gett dem och deras f\u00e4der.\u201d"
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetia om sjuttio\u00e5rig f\u00e5ngenskap - Detta ord kom till Jeremia om hela Juda folk i Juda kung Jojakims, Josias sons, fj\u00e4rde regerings\u00e5r, som var Babels kung Nebukadressars f\u00f6rsta regerings\u00e5r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Detta \u00e4r vad profeten Jeremia talade till hela Juda folk och Jerusalems alla inv\u00e5nare:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c4nda fr\u00e5n Juda kung Josias, Amons sons, trettonde regerings\u00e5r och till i dag, i tjugotre \u00e5r, har HERRENS ord kommit till mig. Jag har talat till er g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng, men ni har inte velat h\u00f6ra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "HERREN har s\u00e4nt er alla sina tj\u00e4nare profeterna g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng, men ni har inte lyssnat eller v\u00e4nt \u00f6rat till f\u00f6r att h\u00f6ra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De sade: \u201dV\u00e4nd om, var och en fr\u00e5n sin onda v\u00e4g och sina onda g\u00e4rningar! D\u00e5 ska ni f\u00e5 bo kvar i landet som HERREN har gett er och era f\u00e4der f\u00f6r all framtid."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "F\u00f6lj inte andra gudar f\u00f6r att tj\u00e4na och tillbe dem, och v\u00e4ck inte min vrede med era h\u00e4nders verk. D\u00e5 ska jag inte l\u00e5ta n\u00e5gon olycka drabba er.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men ni har inte lyssnat till mig, s\u00e4ger HERREN, utan v\u00e4ckt min vrede med era h\u00e4nders verk till er egen olycka."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN Sebaot s\u00e5: Eftersom ni inte har lyssnat till mina ord,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "ska jag kalla p\u00e5 alla folkstammarna i norr, s\u00e4ger HERREN, och jag ska skicka efter min tj\u00e4nare Nebukadressar, Babels kung. Och jag ska l\u00e5ta dem anfalla detta land och dem som bor h\u00e4r och alla hednafolken runt omkring. Jag ska viga dem \u00e5t f\u00f6rintelse, och de ska bli till h\u00e4pnad och \u00e5tl\u00f6je och evig \u00f6del\u00e4ggelse."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag ska bland dem g\u00f6ra slut p\u00e5 jubelrop och gl\u00e4djerop, rop f\u00f6r brudgum och rop f\u00f6r brud, kvarnens buller och lampans ljus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hela detta land ska \u00f6del\u00e4ggas och f\u00f6rst\u00f6ras, och dessa l\u00e4nder ska tj\u00e4na Babels kung i sjuttio \u00e5r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men n\u00e4r sjuttio \u00e5r har g\u00e5tt ska jag straffa Babels kung och folket d\u00e4r f\u00f6r deras missg\u00e4rning, s\u00e4ger HERREN, och kaldeernas land ska jag g\u00f6ra till en \u00f6demark f\u00f6r all framtid."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta alla de ord som jag talat mot det landet g\u00e5 i uppfyllelse, allt som \u00e4r skrivet i denna bok och som Jeremia har profeterat mot alla hednafolk."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ocks\u00e5 dem ska m\u00e4ktiga folk och stora kungar l\u00e4gga under sig, och jag ska ge dem efter deras g\u00e4rningar och deras h\u00e4nders verk."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Guds dom \u00f6ver folken - F\u00f6r s\u00e5 sade HERREN, Israels Gud, till mig: \u201dTa denna b\u00e4gare med vredesvin ur min hand och l\u00e5t alla hednafolk dit jag s\u00e4nder dig dricka av den."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De ska dricka s\u00e5 att de raglar och f\u00f6rlorar f\u00f6rst\u00e5ndet p\u00e5 grund av det sv\u00e4rd som jag ska s\u00e4nda bland dem.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och jag tog b\u00e4garen ur HERRENS hand och gav \u00e5t alla folk dit HERREN s\u00e4nde mig att dricka."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Det var Jerusalem med Juda st\u00e4der, dess kungar och furstar, f\u00f6r att g\u00f6ra dem till en \u00f6demark och till h\u00e4pnad och \u00e5tl\u00f6je och till en f\u00f6rbannelse, som nu har skett,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "sedan farao, Egyptens kung, hans tj\u00e4nare, hans furstar och allt hans folk"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "och alla blandade stammar d\u00e4r, alla kungar i landet Us och alla kungar i filisteernas land, b\u00e5de Ashkelon, Gaza, Ekron och dem som finns kvar i Ashdod,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "vidare Edom, Moab och ammoniterna och alla kungar i Tyrus,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "alla kungar i Sidon och kungarna i kustl\u00e4nderna p\u00e5 andra sidan havet,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "dessutom Dedan, Tema, Bus och alla som har kantklippt h\u00e5r,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "alla kungar i Arabien och alla kungar \u00f6ver de blandade stammar som bor i \u00f6knen"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "samt alla kungar i Simri, alla kungar i Elam och alla kungar i Medien,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "och alla kungar i landet i norr \u2013 b\u00e5de dem som bor n\u00e4ra och dem som bor l\u00e5ngt borta, den ene s\u00e5v\u00e4l som den andre \u2013 och alla andra riken i v\u00e4rlden \u00f6ver jordens yta. Och Sheshaks kung ska dricka efter dem."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Du ska s\u00e4ga till dem: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot, Israels Gud: Drick, s\u00e5 att ni blir druckna och spyr och faller utan att kunna resa er, p\u00e5 grund av det sv\u00e4rd som jag ska s\u00e4nda bland er."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men om de inte vill ta emot b\u00e4garen ur din hand och dricka, s\u00e5 s\u00e4g till dem: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot: Ni m\u00e5ste dricka!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "F\u00f6r se, jag ska b\u00f6rja straffdomen med den stad som \u00e4r uppkallad efter mitt namn. Skulle d\u00e5 ni bli ostraffade? Nej, ni ska inte bli ostraffade, utan jag ska kalla p\u00e5 ett sv\u00e4rd mot jordens alla inv\u00e5nare, s\u00e4ger HERREN Sebaot."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Allt detta ska du profetera f\u00f6r dem och s\u00e4ga till dem: HERREN ryter fr\u00e5n h\u00f6jden, han h\u00f6jer sin r\u00f6st fr\u00e5n sin heliga boning. Han ryter h\u00f6gt \u00f6ver sitt land och h\u00f6jer sk\u00f6rderop som en vintrampare \u00f6ver jordens alla inv\u00e5nare."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Larmet h\u00f6rs till jordens \u00e4nde, f\u00f6r HERREN g\u00e5r till r\u00e4tta med hednafolken, han ska d\u00f6ma allt k\u00f6tt. De ogudaktiga \u00f6verl\u00e4mnar han \u00e5t sv\u00e4rdet, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot: Se, en of\u00e4rd g\u00e5r ut fr\u00e5n folk till folk och en v\u00e4ldig storm stiger upp fr\u00e5n jordens yttersta \u00e4nde."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De som blir slagna av HERREN p\u00e5 den dagen ska ligga fr\u00e5n jordens ena \u00e4nde till den andra. Man ska inte h\u00e5lla d\u00f6dsklagan efter dem, inte samla upp och begrava dem, utan de ska bli g\u00f6dsel p\u00e5 marken."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "J\u00e4mra er, ni herdar, och klaga! V\u00e4ltra er p\u00e5 marken, ni ledare f\u00f6r hjorden, f\u00f6r tiden \u00e4r inne d\u00e5 ni ska slaktas. Ni ska skingras och falla som ett fint k\u00e4rl."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ingen tillflykt finns f\u00f6r herdarna, ingen m\u00f6jlighet att komma undan f\u00f6r hjordens ledare."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "H\u00f6r herdarna ropa och ledarna f\u00f6r hjorden j\u00e4mra sig, f\u00f6r HERREN \u00f6del\u00e4gger deras betesmark"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "och de fridfulla \u00e4ngarna f\u00f6rst\u00f6rs p\u00e5 grund av HERRENS brinnande vrede."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Likt ett ungt lejon drar han ut ur sitt sn\u00e5r. Deras land blir en \u00f6demark p\u00e5 grund av f\u00f6rtryckarens sv\u00e4rd och hans brinnande vrede."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeremia hotas till livet - I b\u00f6rjan av Juda kung Jojakims, Josias sons, regering kom detta ord fr\u00e5n HERREN. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dS\u00e5 s\u00e4ger HERREN: St\u00e4ll dig i f\u00f6rg\u00e5rden till HERRENS hus och tala till alla Juda st\u00e4der, till dem som kommer f\u00f6r att tillbe i HERRENS hus. Tala till dem alla de ord som jag befaller dig att tala. Ta inte bort n\u00e5got fr\u00e5n dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kanske kommer de att lyssna och v\u00e4nda om var och en fr\u00e5n sin onda v\u00e4g. D\u00e5 ska jag \u00e5ngra det onda som jag har i sinnet att g\u00f6ra med dem p\u00e5 grund av deras onda g\u00e4rningar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Du ska s\u00e4ga till dem: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Om ni inte vill lyssna p\u00e5 mig och vandra efter den lag som jag f\u00f6relagt er"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och h\u00f6ra vad mina tj\u00e4nare profeterna talar, dem som jag s\u00e4nder er och g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng har s\u00e4nt er fast ni inte har lyssnat,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "d\u00e5 ska jag g\u00f6ra med detta hus som jag gjorde med Shilo. Och denna stad ska jag g\u00f6ra till en f\u00f6rbannelse f\u00f6r alla jordens folk.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pr\u00e4sterna och profeterna och allt folket h\u00f6rde Jeremia tala dessa ord i HERRENS hus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r Jeremia hade slutat tala allt som HERREN hade befallt honom att s\u00e4ga till folket, grep pr\u00e4sterna, profeterna och allt folket honom och sade: \u201dDu ska d\u00f6!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hur v\u00e5gar du profetera i HERRENS namn och s\u00e4ga: Det ska g\u00e5 f\u00f6r detta hus som f\u00f6r Shilo, och denna stad ska \u00f6del\u00e4ggas s\u00e5 att ingen bor d\u00e4r mer?\u201d Och allt folket gaddade ihop sig mot Jeremia i HERRENS hus."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r Juda furstar h\u00f6rde det, gick de fr\u00e5n kungens hus upp till HERRENS hus och satte sig vid ing\u00e5ngen till HERRENS nya port."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 sade pr\u00e4sterna och profeterna till furstarna och till allt folket: \u201dDen h\u00e4r mannen f\u00f6rtj\u00e4nar att d\u00f6! Ni har ju h\u00f6rt med egna \u00f6ron hur han profeterat mot denna stad.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men Jeremia svarade alla furstarna och allt folket: \u201dHERREN har s\u00e4nt mig att profetera mot detta hus och denna stad allt det som ni har h\u00f6rt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c4ndra nu ert liv och era g\u00e4rningar och h\u00f6r HERREN er Guds r\u00f6st. D\u00e5 kommer HERREN att \u00e5ngra det onda han har talat mot er."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och vad mig ang\u00e5r \u00e4r jag i er hand. G\u00f6r med mig vad ni anser vara gott och r\u00e4tt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men det ska ni veta att om ni d\u00f6dar mig, s\u00e5 drar ni oskyldigt blod \u00f6ver er och \u00f6ver denna stad och \u00f6ver dem som bor h\u00e4r. F\u00f6r det \u00e4r i sanning HERREN som har s\u00e4nt mig till er f\u00f6r att s\u00e4ga er allt detta.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 sade furstarna och allt folket till pr\u00e4sterna och profeterna: \u201dDen h\u00e4r mannen f\u00f6rtj\u00e4nar inte att d\u00f6, f\u00f6r han har talat till oss i HERREN v\u00e5r Guds namn.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e5gra av de \u00e4ldste i landet reste sig d\u00e5 och sade till folkets hela f\u00f6rsamling:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201dMika fr\u00e5n Moreshet profeterade p\u00e5 Juda kung Hiskias tid och sade till hela Juda folk: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot: Sion ska pl\u00f6jas upp till en \u00e5ker, Jerusalem bli en stenhop och tempelberget en skogbevuxen h\u00f6jd."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men l\u00e4t Juda kung Hiskia med hela Juda d\u00f6da honom? Fruktade han inte i st\u00e4llet HERREN och bad till honom, s\u00e5 att HERREN \u00e5ngrade det onda som han hade talat emot dem? Drar vi inte sj\u00e4lva \u00f6ver oss mycket ont nu?\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Profeten Uria - D\u00e4r fanns ocks\u00e5 en annan man som profeterade i HERRENS namn, Uria, Shemajas son, fr\u00e5n Kirjat-Jearim. Han profeterade mot denna stad och detta land, precis som Jeremia hade gjort."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r d\u00e5 kung Jojakim med alla sina hj\u00e4ltar och alla furstar h\u00f6rde vad han sade, ville han d\u00f6da honom. Men n\u00e4r Uria fick h\u00f6ra det blev han f\u00f6rskr\u00e4ckt och flydde sin v\u00e4g och kom till Egypten."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde kung Jojakim n\u00e5gra m\u00e4n till Egypten: Elnatan, Akbors son, och n\u00e5gra andra tillsammans med honom."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De h\u00e4mtade Uria fr\u00e5n Egypten och f\u00f6rde honom till kung Jojakim. Han l\u00e4t d\u00f6da honom med sv\u00e4rd och kastade hans d\u00f6da kropp p\u00e5 den allm\u00e4nna begravningsplatsen."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men Ahikam, Shafans son, h\u00f6ll sin hand \u00f6ver Jeremia, s\u00e5 att man inte l\u00e4mnade honom i folkets v\u00e5ld f\u00f6r att d\u00f6das."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetia om det babyloniska oket - I b\u00f6rjan av Juda kung Sidkias, Josias sons, regering kom detta ord till Jeremia fr\u00e5n HERREN. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e5 har HERREN sagt till mig: G\u00f6r dig ett ok med remmar och s\u00e4tt det p\u00e5 din hals."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e4nd det sedan till Edoms kung, Moabs kung, ammoniternas kung, Tyrus kung och Sidons kung genom de s\u00e4ndebud som har kommit till Jerusalem, till kung Sidkia av Juda."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Befall dem att s\u00e4ga till sina herrar: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot, Israels Gud: S\u00e5 ska ni s\u00e4ga till era herrar:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag \u00e4r den som genom min stora kraft och min utr\u00e4ckta arm har skapat jorden med de m\u00e4nniskor och djur som \u00e4r p\u00e5 den, och jag ger den \u00e5t vem jag vill."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nu har jag gett alla dessa l\u00e4nder i min tj\u00e4nare Nebukadnessars hand, Babels kung. Ocks\u00e5 markens djur har jag gett honom, f\u00f6r att de ska tj\u00e4na honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Alla hednafolk ska tj\u00e4na honom och hans son och hans sonson, tills tiden kommer ocks\u00e5 f\u00f6r hans land d\u00e5 m\u00e5nga folk och stora kungar ska l\u00e4gga honom under sig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men om n\u00e5got folk eller rike inte vill tj\u00e4na Babels kung Nebukadnessar och inte vill b\u00f6ja sin nacke under den babyloniske kungens ok, d\u00e5 ska jag straffa det folket med sv\u00e4rd, sv\u00e4lt och pest, s\u00e4ger HERREN, tills jag har utrotat dem genom hans hand."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Lyssna d\u00e4rf\u00f6r inte p\u00e5 era profeter och sp\u00e5m\u00e4n, era dr\u00f6mtydare, teckentydare och trollkarlar n\u00e4r de s\u00e4ger till er: \u201dNi ska inte tj\u00e4na Babels kung.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De profeterar l\u00f6gn f\u00f6r er, och d\u00e4rf\u00f6r ska ni f\u00f6ras l\u00e5ngt bort fr\u00e5n ert land. Jag ska driva bort er och ni ska g\u00e5 under."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men det folk som b\u00f6jer sin nacke under den babyloniske kungens ok och tj\u00e4nar honom, ska jag l\u00e5ta bo kvar i sitt land, s\u00e4ger HERREN, s\u00e5 att de kan bruka det och bo d\u00e4r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt talade jag till Juda kung Sidkia. Jag sade: B\u00f6j er nacke under den babyloniske kungens ok och tj\u00e4na honom och hans folk, s\u00e5 ska ni f\u00e5 leva."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Varf\u00f6r vill du och ditt folk d\u00f6 genom sv\u00e4rd, sv\u00e4lt och pest, s\u00e5 som HERREN har sagt att det ska g\u00e5 f\u00f6r det folk som inte vill tj\u00e4na Babels kung?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "H\u00f6r allts\u00e5 inte p\u00e5 de profeter som s\u00e4ger till er: \u201dNi ska inte tj\u00e4na Babels kung\u201d, f\u00f6r de profeterar l\u00f6gn f\u00f6r er."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag har inte s\u00e4nt dem, s\u00e4ger HERREN. De profeterar l\u00f6gn i mitt namn och d\u00e4rf\u00f6r m\u00e5ste jag driva bort er s\u00e5 att ni g\u00e5r under tillsammans med de profeter som profeterar f\u00f6r er."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Till pr\u00e4sterna och till hela detta folk talade jag och sade: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Lyssna inte p\u00e5 era profeters ord, n\u00e4r de profeterar f\u00f6r er och s\u00e4ger: \u201dSe, de k\u00e4rl som h\u00f6r till HERRENS hus ska nu snart f\u00f6ras tillbaka fr\u00e5n Babel\u201d, f\u00f6r de profeterar l\u00f6gn f\u00f6r er."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "H\u00f6r inte p\u00e5 dem utan tj\u00e4na Babels kung, s\u00e5 ska ni f\u00e5 leva. Varf\u00f6r ska denna stad bli en \u00f6de stad?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Om de verkligen \u00e4r profeter och har HERRENS ord, s\u00e5 l\u00e5t dem v\u00e4dja till HERREN Sebaot att de k\u00e4rl som \u00e4nnu \u00e4r kvar i HERRENS hus och i Juda kungs hus och i Jerusalem inte f\u00f6rs bort till Babel."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot om pelarna, havet, tv\u00e4ttst\u00e4llen och det \u00f6vriga som \u00e4nnu \u00e4r kvar h\u00e4r i staden,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "det som Babels kung Nebukadnessar inte tog med sig n\u00e4r han f\u00f6rde bort Juda kung Jekonja, Jojakims son, fr\u00e5n Jerusalem till Babel tillsammans med alla de f\u00f6rn\u00e4msta i Juda och Jerusalem \u2013"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "ja, s\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot, Israels Gud, om de f\u00f6rem\u00e5l som \u00e4nnu \u00e4r kvar i HERRENS hus och i Juda kungs hus och i Jerusalem:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De ska f\u00f6ras till Babel och bli kvar d\u00e4r \u00e4nda till den dag d\u00e5 jag tar mig an dem, s\u00e4ger HERREN, och f\u00f6r dem tillbaka upp till denna plats."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den falske profeten Hananja - Men i samma \u00e5r, i b\u00f6rjan av Juda kung Sidkias regering, i femte m\u00e5naden av hans fj\u00e4rde regerings\u00e5r, talade profeten Hananja, Asurs son, fr\u00e5n Gibeon till mig i HERRENS hus inf\u00f6r pr\u00e4sterna och allt folket. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dS\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot, Israels Gud: Jag ska bryta s\u00f6nder den babyloniske kungens ok."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Inom tv\u00e5 \u00e5r ska jag f\u00f6ra tillbaka hit alla de f\u00f6rem\u00e5l i HERRENS hus som Babels kung Nebukadnessar tog fr\u00e5n denna plats och f\u00f6rde till Babel."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och Juda kung Jekonja, Jojakims son, och alla f\u00e5ngar fr\u00e5n Juda som kom till Babel ska jag f\u00f6ra tillbaka till denna plats, s\u00e4ger HERREN. F\u00f6r jag ska bryta s\u00f6nder den babyloniske kungens ok.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men profeten Jeremia svarade profeten Hananja inf\u00f6r pr\u00e4sterna och allt folket som stod i HERRENS hus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Profeten Jeremia sade: \u201dAmen! M\u00e5 HERREN g\u00f6ra s\u00e5. M\u00e5 HERREN uppfylla de ord som du har profeterat och fr\u00e5n Babel f\u00f6ra tillbaka till denna plats de f\u00f6rem\u00e5l som fanns i HERRENS hus, liksom alla f\u00e5ngarna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men h\u00f6r detta ord som jag talar till dig och allt folket:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gamla tiders profeter, de som varit f\u00f6re mig och dig, har profeterat om krig, olycka och pest mot m\u00e5nga l\u00e4nder och mot stora riken."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men om den profet som profeterar v\u00e4lg\u00e5ng verkligen \u00e4r s\u00e4nd av HERREN, det vet man f\u00f6rst n\u00e4r hans ord har g\u00e5tt i uppfyllelse.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 tog profeten Hananja oket fr\u00e5n profeten Jeremias nacke och br\u00f6t s\u00f6nder det."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och Hananja sade inf\u00f6r allt folket: \u201dS\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Just s\u00e5 ska jag inom tv\u00e5 \u00e5r ta den babyloniske kungen Nebukadnessars ok fr\u00e5n nacken p\u00e5 alla hednafolk och bryta s\u00f6nder det.\u201d D\u00e5 gick profeten Jeremia sin v\u00e4g."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men sedan profeten Hananja hade tagit oket fr\u00e5n profeten Jeremias nacke och brutit s\u00f6nder det, kom HERRENS ord till Jeremia:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201dG\u00e5 och s\u00e4g till Hananja: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Du har brutit s\u00f6nder ett ok av tr\u00e4, men i dess st\u00e4lle har du gjort ett ok av j\u00e4rn."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot, Israels Gud: Jag har lagt ett ok av j\u00e4rn p\u00e5 alla dessa hednafolks nacke, f\u00f6r att de ska tj\u00e4na Babels kung Nebukadnessar, och de ska tj\u00e4na honom. Jag har ocks\u00e5 gett honom markens djur.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Profeten Jeremia sade vidare till profeten Hananja: \u201dH\u00f6r p\u00e5, Hananja! HERREN har inte s\u00e4nt dig. Du har f\u00e5tt detta folk att lita p\u00e5 en l\u00f6gn."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN s\u00e5: Se, jag ska ta bort dig fr\u00e5n jordens yta. I \u00e5r ska du d\u00f6, f\u00f6r du har predikat avfall fr\u00e5n HERREN.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och profeten Hananja dog samma \u00e5r, i sjunde m\u00e5naden."
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeremias brev till judarna i Babel - Detta \u00e4r vad som stod i det brev som profeten Jeremia s\u00e4nde fr\u00e5n Jerusalem till de \u00e4ldste som \u00e4nnu levde kvar i f\u00e5ngenskapen och till pr\u00e4sterna, profeterna och allt folket, dem som Nebukadnessar hade f\u00f6rt bort fr\u00e5n Jerusalem till Babel,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "sedan kung Jekonja hade l\u00e4mnat Jerusalem tillsammans med drottningmodern och hovm\u00e4nnen, Juda och Jerusalems furstar samt hantverkarna och smederna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jeremia s\u00e4nde brevet med Eleasa, Shafans son, och Gemarja, Hilkias son, n\u00e4r Juda kung Sidkia s\u00e4nde dem till Babels kung Nebukadnessar. Brevet l\u00f6d:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot, Israels Gud, till alla de f\u00e5ngar som jag har l\u00e5tit f\u00f6ra bort fr\u00e5n Jerusalem till Babel:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bygg hus och bo i dem, plantera tr\u00e4dg\u00e5rdar och \u00e4t deras frukt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ta er hustrur och f\u00f6d s\u00f6ner och d\u00f6ttrar, ta hustrur \u00e5t era s\u00f6ner och gift bort era d\u00f6ttrar, s\u00e5 att de f\u00f6der s\u00f6ner och d\u00f6ttrar. F\u00f6r\u00f6ka er d\u00e4r och bli inte f\u00e4rre."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och s\u00f6k den stads b\u00e4sta dit jag har f\u00f6rt er i f\u00e5ngenskap och be f\u00f6r den till HERREN. N\u00e4r det g\u00e5r v\u00e4l f\u00f6r den, g\u00e5r det ocks\u00e5 v\u00e4l f\u00f6r er."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot, Israels Gud: L\u00e5t er inte luras av de profeter som finns bland er, inte heller av era sp\u00e5m\u00e4n, och lyssna inte till de dr\u00f6mmar som ni dr\u00f6mmer,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "f\u00f6r de profeterar l\u00f6gn f\u00f6r er i mitt namn. Jag har inte s\u00e4nt dem, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5 s\u00e4ger HERREN: N\u00e4r sjuttio \u00e5r har g\u00e5tt f\u00f6r Babel ska jag ta mig an er och uppfylla mitt l\u00f6fte att f\u00f6ra er tillbaka till denna plats."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag vet vilka tankar jag har f\u00f6r er, s\u00e4ger HERREN, n\u00e4mligen fridens tankar och inte of\u00e4rdens f\u00f6r att ge er en framtid och ett hopp."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ni ska kalla p\u00e5 mig och komma och be till mig, och jag ska h\u00f6ra er."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ni ska s\u00f6ka mig, och ni ska ocks\u00e5 finna mig om ni s\u00f6ker mig av hela ert hj\u00e4rta."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f6r jag ska l\u00e5ta er finna mig, s\u00e4ger HERREN. Jag ska g\u00f6ra slut p\u00e5 er f\u00e5ngenskap och samla er fr\u00e5n alla de folk och alla de orter dit jag har drivit bort er, s\u00e4ger HERREN. Jag ska l\u00e5ta er komma tillbaka till den plats fr\u00e5n vilken jag f\u00f6rde er bort som f\u00e5ngar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men ni s\u00e4ger: \u201dHERREN har l\u00e5tit profeter uppst\u00e5 \u00e5t oss i Babel.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5 s\u00e4ger HERREN till den kung som sitter p\u00e5 Davids tron och till allt det folk som bor i denna stad, era br\u00f6der som inte har g\u00e5tt bort i f\u00e5ngenskap tillsammans med er,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "ja, s\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot: Se, jag ska s\u00e4nda sv\u00e4rd, sv\u00e4lt och pest mot dem och l\u00e5ta dem r\u00e4knas som odugliga fikon, s\u00e5 d\u00e5liga att man inte kan \u00e4ta dem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag ska f\u00f6rf\u00f6lja dem med sv\u00e4rd, sv\u00e4lt och pest och g\u00f6ra dem till ett avskr\u00e4ckande exempel f\u00f6r alla riken p\u00e5 jorden, till f\u00f6rbannelse och h\u00e4pnad, f\u00f6rakt och van\u00e4ra bland alla de folk dit jag har drivit bort dem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ty, s\u00e4ger HERREN, de har inte lyssnat till mina ord, som jag har s\u00e4nt till dem genom mina tj\u00e4nare profeterna. G\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng s\u00e4nde jag dem, men ni har inte lyssnat, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men h\u00f6r nu HERRENS ord, alla ni f\u00e5ngna som jag har s\u00e4nt fr\u00e5n Jerusalem bort till Babel:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot, Israels Gud, om Ahab, Kolajas son, och om Sidkia, Maasejas son, som profeterar l\u00f6gn f\u00f6r er i mitt namn: Se, jag ska ge dem i den babyloniske kungen Nebukadressars hand och han ska l\u00e5ta d\u00f6da dem inf\u00f6r era \u00f6gon."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och alla f\u00e5ngar fr\u00e5n Juda som \u00e4r i Babel ska fr\u00e5n dem h\u00e4mta denna f\u00f6rbannelse och s\u00e4ga: \u201dM\u00e5 HERREN g\u00f6ra med dig som med Sidkia och Ahab, som Babels kung l\u00e4t steka i eld.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "F\u00f6r de har gjort n\u00e5got som \u00e4r en d\u00e5rskap i Israel. De har beg\u00e5tt \u00e4ktenskapsbrott med andras hustrur och har talat l\u00f6gn i mitt namn, n\u00e5got som jag inte har befallt. Jag \u00e4r den som vet det och \u00e4r vittne till det, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Guds dom \u00f6ver Shemaja - Till nehelamiten Shemaja ska du s\u00e4ga:"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot, Israels Gud: Du har s\u00e4nt brev i ditt eget namn till allt folket i Jerusalem och till pr\u00e4sten Sefanja, Maasejas son, och alla de andra pr\u00e4sterna och sagt:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201dHERREN har satt dig till pr\u00e4st i pr\u00e4sten Jojadas st\u00e4lle, f\u00f6r att det ska finnas tillsyningsm\u00e4n i HERRENS hus \u00f6ver varje galen och sj\u00e4lvutn\u00e4mnd profet, och f\u00f6r att du ska s\u00e4tta s\u00e5dana i stock och halsj\u00e4rn."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Varf\u00f6r har du d\u00e5 inte tillr\u00e4ttavisat Jeremia fr\u00e5n Anatot som upptr\u00e4der som profet f\u00f6r er?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r har han kunnat s\u00e4nda bud till oss i Babel och s\u00e4ga: \u00c4n \u00e4r det l\u00e5ng tid kvar. Bygg hus \u00e5t er, bo i dem och plantera tr\u00e4dg\u00e5rdar och \u00e4t deras frukt.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Pr\u00e4sten Sefanja l\u00e4ste upp brevet f\u00f6r profeten Jeremia."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e5 kom HERRENS ord till Jeremia. Han sade:"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u201dS\u00e4nd bud till alla de f\u00e5ngna och s\u00e4g: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN om nehelamiten Shemaja: Shemaja har profeterat f\u00f6r er, men jag har inte s\u00e4nt honom. Han har f\u00e5tt er att lita p\u00e5 en l\u00f6gn."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN s\u00e5: Se, jag ska straffa nehelamiten Shemaja och hans efterkommande. Ingen av dem ska f\u00e5 bo bland detta folk, och han ska inte f\u00e5 se det goda som jag vill g\u00f6ra med mitt folk, s\u00e4ger HERREN, f\u00f6r han har predikat avfall fr\u00e5n HERREN.\u201d"
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israels befrielse fr\u00e5n Babel - Detta ord kom till Jeremia fr\u00e5n HERREN. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dS\u00e5 s\u00e4ger HERREN, Israels Gud: Skriv upp i en bokrulle alla de ord som jag har talat till dig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "F\u00f6r se, dagar ska komma, s\u00e4ger HERREN, d\u00e5 jag g\u00f6r slut p\u00e5 f\u00e5ngenskapen f\u00f6r mitt folk Israel och Juda, s\u00e4ger HERREN. Jag ska l\u00e5ta dem komma tillbaka till det land som jag gav deras f\u00e4der. Och de ska ta det i besittning.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Detta \u00e4r vad HERREN har talat om Israel och Juda."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Rop av f\u00f6rf\u00e4ran har vi h\u00f6rt, fruktan och ingen frid."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fr\u00e5ga och t\u00e4nk: Brukar m\u00e4n f\u00f6da barn? Varf\u00f6r ser jag d\u00e5 alla m\u00e4n med h\u00e4nderna p\u00e5 h\u00f6fterna som kvinnor i barnsn\u00f6d? Varf\u00f6r har alla ansikten blivit s\u00e5 d\u00f6dsbleka?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ve! Detta \u00e4r en stor dag, den liknar ingen annan. Det \u00e4r en tid av n\u00f6d f\u00f6r Jakob, men han ska bli r\u00e4ddad ur den."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och det ska ske p\u00e5 den dagen, s\u00e4ger HERREN Sebaot, att jag ska ta oket fr\u00e5n din nacke och bryta s\u00f6nder det och slita av dina band. Inga fr\u00e4mlingar ska l\u00e4ngre tvinga honom att tj\u00e4na dem,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "utan de ska tj\u00e4na HERREN sin Gud och David sin kung, som jag ska l\u00e5ta uppst\u00e5 \u00e5t dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e5 var inte r\u00e4dd, min tj\u00e4nare Jakob, s\u00e4ger HERREN, och var inte f\u00f6rskr\u00e4ckt, Israel. F\u00f6r jag ska r\u00e4dda dig ur landet i fj\u00e4rran och dina efterkommande ur landet d\u00e4r de \u00e4r f\u00e5ngna. Jakob ska komma tillbaka och leva i fred och trygghet, och ingen ska skr\u00e4mma honom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "F\u00f6r jag \u00e4r med dig, s\u00e4ger HERREN, f\u00f6r att r\u00e4dda dig. Jag ska g\u00f6ra slut p\u00e5 alla de folk bland vilka jag spritt ut dig. Men dig ska jag inte g\u00f6ra slut p\u00e5, bara tukta dig med r\u00e4ttvisa, f\u00f6r helt ostraffad kan jag inte l\u00e4mna dig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Obotlig \u00e4r din skada, ol\u00e4kligt ditt s\u00e5r."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ingen tar sig an din sak f\u00f6r att se om ditt s\u00e5r. Det finns inga l\u00e4kemedel och ingen l\u00e4kedom f\u00f6r dig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Alla dina \u00e4lskare har gl\u00f6mt dig, de fr\u00e5gar inte efter dig, f\u00f6r jag har slagit dig med en fiendes slag. Jag har tuktat dig h\u00e5rt, f\u00f6r din skuld \u00e4r stor och dina synder m\u00e5nga."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Varf\u00f6r ropar du \u00f6ver din skada? Obotlig \u00e4r din pl\u00e5ga. D\u00e4rf\u00f6r att din skuld \u00e4r stor och dina synder m\u00e5nga har jag gjort dig detta."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men nu ska alla som \u00e4tit av dig bli upp\u00e4tna, och alla dina motst\u00e5ndare ska allihop g\u00e5 i f\u00e5ngenskap. De som har sk\u00f6vlat dig ska bli sk\u00f6vlade, och alla som har plundrat dig ska jag l\u00e4mna till plundring."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "F\u00f6r jag ska l\u00e5ta dig bli frisk och l\u00e4ka dina s\u00e5r, s\u00e4ger HERREN, dig som man kallar \u201dden f\u00f6rdrivna\u201d, \u201dSion som ingen fr\u00e5gar efter\u201d."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Se, jag ska g\u00f6ra slut p\u00e5 f\u00e5ngenskapen f\u00f6r Jakobs hyddor och f\u00f6rbarma mig \u00f6ver hans boningar. Staden ska \u00e5ter byggas upp p\u00e5 sin h\u00f6jd, och palatset ska st\u00e5 p\u00e5 sin r\u00e4tta plats."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Fr\u00e5n dem ska h\u00f6ras lovs\u00e5ng och rop fr\u00e5n glada m\u00e4nniskor. Jag ska f\u00f6r\u00f6ka dem, och de ska inte bli f\u00e4rre. Jag ska \u00e4ra dem, och de ska inte vara obetydliga."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hans s\u00f6ner ska bli som f\u00f6rr, hans f\u00f6rsamling ska best\u00e5 inf\u00f6r mig, och jag ska straffa alla som f\u00f6rtrycker honom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hans ledare ska vara en av hans egna, hans h\u00e4rskare ska utg\u00e5 fr\u00e5n hans mitt. Jag ska l\u00e5ta honom komma n\u00e4ra och n\u00e4rma sig mig \u2013 f\u00f6r vem skulle annars v\u00e5ga sitt liv genom att n\u00e4rma sig mig? s\u00e4ger HERREN."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och ni ska vara mitt folk, och jag ska vara er Gud."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Se, HERRENS stormvind bryter fram, full av vrede, en h\u00e4rjande storm! Den virvlar ner \u00f6ver de ogudaktigas huvuden."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "HERRENS brinnande vrede ska inte v\u00e4nda \u00e5ter f\u00f6rr\u00e4n han har utf\u00f6rt, f\u00f6rr\u00e4n han har fullbordat sitt hj\u00e4rtas tankar. I den yttersta tiden ska ni f\u00f6rst\u00e5 det."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israels kommande fr\u00e4lsning - P\u00e5 den tiden, s\u00e4ger HERREN, ska jag vara Gud f\u00f6r alla Israels sl\u00e4kter, och de ska vara mitt folk."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Det folk som kommer undan sv\u00e4rdet finner n\u00e5d i \u00f6knen. Israel f\u00e5r g\u00e5 dit d\u00e4r jag ger det ro."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fj\u00e4rran ifr\u00e5n uppenbarade sig HERREN f\u00f6r mig: \u201dMed evig k\u00e4rlek har jag \u00e4lskat dig, d\u00e4rf\u00f6r l\u00e5ter jag min n\u00e5d bli kvar \u00f6ver dig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c4n en g\u00e5ng ska jag uppr\u00e4tta dig, och du ska bli uppr\u00e4ttad, du jungfru Israel. \u00c4n en g\u00e5ng ska du ta din tamburin och dra ut i dans bland dem som \u00e4r glada."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c4n en g\u00e5ng ska du plantera ving\u00e5rdar p\u00e5 Samariens berg, och de som planterar ska sj\u00e4lva njuta av frukten."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "F\u00f6r det kommer en dag d\u00e5 v\u00e4ktare ropar p\u00e5 Efraims berg: Kom, l\u00e5t oss dra upp till Sion, till HERREN v\u00e5r Gud.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Jubla i gl\u00e4dje \u00f6ver Jakob, h\u00f6j fr\u00f6jderop \u00f6ver honom som \u00e4r den fr\u00e4mste bland folken. L\u00e5t lovs\u00e5ngen ljuda och s\u00e4g: \u201dFr\u00e4ls, HERRE, ditt folk, dem som \u00e4r kvar av Israel.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Se, jag ska h\u00e4mta dem fr\u00e5n landet i norr och samla dem fr\u00e5n jordens yttersta h\u00f6rn. Bland dem finns b\u00e5de blinda och halta, b\u00e5de havande kvinnor och barnaf\u00f6derskor. En stor skara ska komma tillbaka hit."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gr\u00e5tande ska de komma, men jag ska leda dem d\u00e4r de g\u00e5r bedjande fram. Jag ska f\u00f6ra dem till vattenb\u00e4ckar p\u00e5 en j\u00e4mn v\u00e4g d\u00e4r de inte stapplar. F\u00f6r jag \u00e4r en Far f\u00f6r Israel, och Efraim \u00e4r min f\u00f6rstf\u00f6dde son."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "H\u00f6r HERRENS ord, ni hednafolk, och f\u00f6rkunna det i kustl\u00e4nderna i fj\u00e4rran. S\u00e4g: Han som skingrade Israel ska ocks\u00e5 samla det och bevara det som en herde bevarar sin hjord."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "F\u00f6r HERREN ska befria Jakob och frik\u00f6pa honom fr\u00e5n den som \u00e4r starkare \u00e4n han."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De ska komma och jubla p\u00e5 Sions h\u00f6jd och str\u00f6mma som en flod till HERRENS goda, till s\u00e4d, vin och olja och till unga f\u00e5r och oxar. Deras sj\u00e4l ska vara som en vattenrik tr\u00e4dg\u00e5rd, och de ska inte s\u00f6rja mer."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 ska flickorna vara glada och dansa, unga och gamla ska gl\u00e4dja sig tillsammans. Jag ska f\u00f6rvandla deras sorg till gl\u00e4dje och tr\u00f6sta dem och gl\u00e4dja dem efter deras bedr\u00f6velse."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pr\u00e4sterna ska jag m\u00e4tta med uts\u00f6kta r\u00e4tter, och mitt folk ska m\u00e4ttas av mitt goda, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Guds barmh\u00e4rtighet mot Israel - S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Ett skri h\u00f6rs i Rama, klagan och bitter gr\u00e5t. Det \u00e4r Rakel som gr\u00e5ter \u00f6ver sina barn, hon v\u00e4grar l\u00e5ta sig tr\u00f6stas, f\u00f6r hennes barn finns inte mer."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men s\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Stilla din h\u00f6gljudda gr\u00e5t och t\u00e5rarna fr\u00e5n dina \u00f6gon, f\u00f6r ditt verk ska f\u00e5 sin l\u00f6n, s\u00e4ger HERREN. De ska komma tillbaka fr\u00e5n sina fienders land."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Det finns hopp f\u00f6r din framtid, s\u00e4ger HERREN. Dina barn ska komma tillbaka till sitt land."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag har h\u00f6rt hur Efraim klagar: \u201dDu har tuktat mig, jag har blivit tuktad som en ot\u00e4md kalv. Omv\u00e4nd mig, s\u00e5 blir jag omv\u00e4nd! F\u00f6r du \u00e4r HERREN min Gud."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r jag nu har v\u00e4nt om k\u00e4nner jag \u00e5nger, och n\u00e4r jag nu besinnat mig sl\u00e5r jag mig p\u00e5 h\u00f6ften. Jag b\u00e5de blygs och sk\u00e4ms n\u00e4r jag nu b\u00e4r min ungdoms f\u00f6rnedring.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c4r inte Efraim min k\u00e4re son, \u00e4r han inte mitt \u00e4lsklingsbarn? N\u00e4rhelst jag g\u00e5r till r\u00e4tta med honom t\u00e4nker jag p\u00e5 honom. D\u00e4rf\u00f6r \u00f6mmar mitt hj\u00e4rta f\u00f6r honom. Jag m\u00e5ste f\u00f6rbarma mig \u00f6ver honom, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e4tt upp v\u00e4gm\u00e4rken \u00e5t dig, skaffa dig v\u00e4gskyltar! L\u00e4gg v\u00e4gen p\u00e5 minnet, stigen d\u00e4r du vandrade. V\u00e4nd tillbaka, du jungfru Israel, v\u00e4nd tillbaka till dina st\u00e4der h\u00e4r."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hur l\u00e4nge ska du irra hit och dit, du trol\u00f6sa dotter? HERREN vill skapa n\u00e5got nytt p\u00e5 jorden: En kvinna ska omsluta en m\u00e4ktig man."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot, Israels Gud: N\u00e4r jag p\u00e5 nytt har gjort slut p\u00e5 f\u00e5ngenskapen f\u00f6r Juda land och dess st\u00e4der, ska man \u00e4n en g\u00e5ng uttala detta ord: \u201dHERREN v\u00e4lsigne dig, du r\u00e4ttf\u00e4rdighetens boning, du heliga berg.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och Juda folk med alla sina st\u00e4der ska bo d\u00e4r tillsammans, b\u00e5de jordbrukare och vandrande herdar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "F\u00f6r jag ska st\u00e4rka tr\u00f6tta sj\u00e4lar och m\u00e4tta alla utsvultna sj\u00e4lar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Med det vaknade jag och s\u00e5g mig om. Min s\u00f6mn hade varit sk\u00f6n."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Se, dagar ska komma, s\u00e4ger HERREN, d\u00e5 jag ska bes\u00e5 Israels land och Juda land med s\u00e4d av m\u00e4nniskor och med s\u00e4d av djur."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och liksom jag har vakat \u00f6ver dem f\u00f6r att rycka upp och riva ner, f\u00f6rst\u00f6ra, f\u00f6rg\u00f6ra och skada, ska jag nu vaka \u00f6ver dem f\u00f6r att bygga upp och plantera, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "P\u00e5 den tiden ska man inte mer s\u00e4ga: \u201dF\u00e4derna \u00e5t sura druvor och barnens t\u00e4nder blir \u00f6mma.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Nej, var och en ska d\u00f6 genom sin egen missg\u00e4rning. Den som \u00e4ter sura druvor f\u00e5r sj\u00e4lv \u00f6mma t\u00e4nder."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Det nya f\u00f6rbundet - Se, dagar ska komma, s\u00e4ger HERREN, d\u00e5 jag sluter ett nytt f\u00f6rbund med Israels hus och med Juda hus,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "inte som f\u00f6rbundet jag sl\u00f6t med deras f\u00e4der den dag d\u00e5 jag tog deras hand och f\u00f6rde dem ut ur Egyptens land \u2013 f\u00f6rbundet med mig som de br\u00f6t fast\u00e4n jag var deras r\u00e4tte herre \u2013 s\u00e4ger HERREN."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Nej, detta \u00e4r f\u00f6rbundet som jag efter denna tid ska sluta med Israels hus, s\u00e4ger HERREN: Jag ska l\u00e4gga min lag i deras inre och skriva den i deras hj\u00e4rtan. Jag ska vara deras Gud, och de ska vara mitt folk."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "D\u00e5 ska de inte mer beh\u00f6va undervisa varandra, ingen sin broder och s\u00e4ga: \u201dL\u00e4r k\u00e4nna HERREN!\u201d Alla ska k\u00e4nna mig, fr\u00e5n den minste av dem till den st\u00f6rste, s\u00e4ger HERREN, f\u00f6r jag ska f\u00f6rl\u00e5ta deras missg\u00e4rningar och aldrig mer minnas deras synder."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, han som har satt solen till att lysa om dagen och ordnat m\u00e5nen och stj\u00e4rnorna till att lysa om natten, han som r\u00f6r upp havet s\u00e5 att v\u00e5gorna d\u00e5nar, HERREN Sebaot \u00e4r hans namn:"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Om denna ordning upph\u00f6r inf\u00f6r mig, s\u00e4ger HERREN, f\u00f6rst d\u00e5 ska Israels sl\u00e4kte upph\u00f6ra som folk inf\u00f6r mig f\u00f6r alltid."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Om himlen d\u00e4rovan kan m\u00e4tas och jordens grundvalar d\u00e4rnere kan utforskas, f\u00f6rst d\u00e5 ska jag f\u00f6rkasta hela Israels sl\u00e4kte f\u00f6r allt de har gjort, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Se, dagar ska komma, s\u00e4ger HERREN, d\u00e5 staden ska bli uppbyggd \u00e5t HERREN, fr\u00e5n Hananeltornet till H\u00f6rnporten."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Och m\u00e4tsn\u00f6ret ska vidare dras r\u00e4tt fram mot Garebsh\u00f6jden och ska sedan v\u00e4ndas mot Goa."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Hela dalen d\u00e4r man har lagt lik och aska och alla f\u00e4lten ner till Kidrondalen och till h\u00f6rnet vid H\u00e4stporten \u00f6sterut ska vara helgade \u00e5t HERREN. Aldrig mer ska staden raseras eller f\u00f6rst\u00f6ras."
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "K\u00f6p av \u00e5ker under bel\u00e4gring - Detta ord kom fr\u00e5n HERREN till Jeremia i Juda kung Sidkias tionde regerings\u00e5r, som var Nebukadressars artonde regerings\u00e5r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vid den tiden bel\u00e4grade den babyloniske kungens h\u00e4r Jerusalem, och profeten Jeremia var inst\u00e4ngd p\u00e5 vaktg\u00e5rden i Juda kungs hus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Juda kung Sidkia hade l\u00e5tit sp\u00e4rra in honom d\u00e4r och sagt: \u201dHur v\u00e5gar du profetera och s\u00e4ga: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Se, jag ska ge denna stad i den babyloniske kungens hand och han ska inta den."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och Juda kung Sidkia ska inte komma undan kaldeerna, utan han ska \u00f6verl\u00e4mnas i den babyloniske kungens v\u00e5ld och tvingas tala med honom ansikte mot ansikte och se honom \u00f6ga mot \u00f6ga."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han ska f\u00f6ra Sidkia till Babel, och d\u00e4r ska han stanna tills jag tar mig an honom, s\u00e4ger HERREN. Och n\u00e4r ni strider mot kaldeerna ska ni inte ha n\u00e5gon framg\u00e5ng.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jeremia sade: \u201dHERRENS ord kom till mig. Han sade:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Se, Hanamel, din farbror Shallums son, ska komma till dig och s\u00e4ga: K\u00f6p min \u00e5ker i Anatot, f\u00f6r du har inl\u00f6sningsr\u00e4tt att k\u00f6pa den.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och min farbrors son Hanamel kom till mig p\u00e5 vaktg\u00e5rden, som HERREN hade sagt, och sade till mig: \u201dK\u00f6p min \u00e5ker i Anatot i Benjamins land, f\u00f6r du har arvsr\u00e4tt och inl\u00f6sningsr\u00e4tt till den. K\u00f6p den d\u00e4rf\u00f6r \u00e5t dig.\u201d D\u00e5 f\u00f6rstod jag att det var HERRENS ord,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och jag k\u00f6pte \u00e5kern i Anatot av min farbrors son Hanamel och v\u00e4gde upp pengarna \u00e5t honom, sjutton siklar silver."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag skrev ett k\u00f6pebrev och satte sigill p\u00e5 det, tillkallade vittnen och v\u00e4gde upp pengarna p\u00e5 en v\u00e5g."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och jag tog k\u00f6pebrevet, b\u00e5de det f\u00f6rseglade brevet med avtalet och villkoren samt det \u00f6ppna brevet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag gav k\u00f6pebrevet till Baruk, son till Neria, son till Mahaseja, i n\u00e4rvaro av min sl\u00e4kting Hanamel och vittnena som hade skrivit under k\u00f6pebrevet och alla andra judar som fanns p\u00e5 vaktg\u00e5rden."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och jag befallde Baruk i deras n\u00e4rvaro och sade:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201dS\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot, Israels Gud: Ta dessa brev, b\u00e5de det f\u00f6rseglade k\u00f6pebrevet och det \u00f6ppna brevet, och l\u00e4gg dem i ett lerk\u00e4rl s\u00e5 att de bevaras under l\u00e5ng tid."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot, Israels Gud: \u00c4n en g\u00e5ng ska man k\u00f6pa hus och \u00e5krar och ving\u00e5rdar i detta land.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Profetens b\u00f6n - N\u00e4r jag hade gett k\u00f6pebrevet till Baruk, Nerias son, bad jag till HERREN och sade:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201dO, Herre Gud, se, du har gjort himmel och jord med din stora kraft och din utr\u00e4ckta arm. F\u00f6r dig \u00e4r ingenting om\u00f6jligt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Du visar n\u00e5d mot tusenden och bestraffar f\u00e4dernas missg\u00e4rning p\u00e5 deras barn efter dem, du store och v\u00e4ldige Gud: HERREN Sebaot \u00e4r hans namn."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Du \u00e4r stor i r\u00e5d och m\u00e4ktig i g\u00e4rningar. Dina \u00f6gon vakar \u00f6ver m\u00e4nniskornas alla v\u00e4gar f\u00f6r att ge \u00e5t var och en efter hans v\u00e4gar, efter frukten av hans g\u00e4rningar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Du gjorde tecken och under i Egyptens land och g\u00f6r s\u00e5 \u00e4n i dag, b\u00e5de med Israel och med andra m\u00e4nniskor, och du har gjort dig ett namn som \u00e4r detsamma \u00e4n i dag."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Du f\u00f6rde ditt folk Israel ut ur Egyptens land med tecken och under, med stark hand och utr\u00e4ckt arm och genom stor skr\u00e4ck."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och du gav dem detta land som du med ed hade lovat deras f\u00e4der att ge dem, ett land som fl\u00f6dar av mj\u00f6lk och honung."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De kom och tog det i besittning, men de lyssnade inte till din r\u00f6st och vandrade inte efter din lag. De gjorde ingenting av allt det du hade befallt dem att g\u00f6ra. D\u00e4rf\u00f6r l\u00e4t du all denna olycka drabba dem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Se hur bel\u00e4gringsvallarna n\u00e4rmar sig staden f\u00f6r att inta den, och genom sv\u00e4rd, sv\u00e4lt och pest \u00e4r staden given i de kaldeiska bel\u00e4grarnas hand. Vad du har talat har nu skett, du ser det sj\u00e4lv."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men fast\u00e4n staden \u00e4r given i kaldeernas hand s\u00e4ger du, Herre Gud, till mig: K\u00f6p dig \u00e5kern f\u00f6r pengar och ta vittnen p\u00e5 det!\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Herrens svar - D\u00e5 kom HERRENS ord till Jeremia. Han sade:"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u201dSe, jag \u00e4r HERREN, allt k\u00f6tts Gud. Skulle n\u00e5got vara om\u00f6jligt f\u00f6r mig?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN s\u00e5: Jag ger denna stad i kaldeernas och den babyloniske kungen Nebukadressars hand, och han ska inta den."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Kaldeerna som bel\u00e4grar staden ska komma och t\u00e4nda eld p\u00e5 den och br\u00e4nna upp den tillsammans med de hus d\u00e4r man har t\u00e4nt r\u00f6kelse p\u00e5 taken \u00e5t Baal och v\u00e4ckt min vrede genom att utgjuta dryckesoffer \u00e5t andra gudar."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "F\u00f6r \u00e4nda fr\u00e5n sin ungdom har Israels barn och Juda barn bara gjort det som \u00e4r ont i mina \u00f6gon. Israels barn har inte gjort annat \u00e4n v\u00e4ckt min vrede med sina h\u00e4nders verk, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "F\u00f6r \u00e4nda fr\u00e5n den dag d\u00e5 denna stad byggdes och till nu har den varit orsak till vrede och harm f\u00f6r mig. D\u00e4rf\u00f6r m\u00e5ste jag f\u00f6rkasta den fr\u00e5n mitt ansikte"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "f\u00f6r all ondska som Israels barn och Juda barn med sina kungar, furstar, pr\u00e4ster och profeter liksom Juda m\u00e4n och Jerusalems inv\u00e5nare har gjort f\u00f6r att v\u00e4cka min vrede."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De v\u00e4nde ryggen till mig och inte ansiktet, och fast\u00e4n de g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng blev undervisade ville de inte h\u00f6ra och ta emot tillr\u00e4ttavisning."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "De satte upp sina vidriga avgudar i det hus som \u00e4r uppkallat efter mitt namn och orenade det."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Och baalsh\u00f6jderna i Hinnoms sons dal byggde de upp f\u00f6r att offra sina s\u00f6ner och d\u00f6ttrar \u00e5t Molok, fast\u00e4n jag aldrig hade befallt dem att g\u00f6ra n\u00e5got s\u00e5 avskyv\u00e4rt eller ens t\u00e4nkt mig det. S\u00e5 lockade de \u00e4ven Juda till synd."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger nu HERREN, Israels Gud, om denna stad, som ni s\u00e4ger \u00e4r given i den babyloniske kungens hand genom sv\u00e4rd, sv\u00e4lt och pest:"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Se, jag ska samla dem ur alla de l\u00e4nder dit jag f\u00f6rdrivit dem i min harm, vrede och stora f\u00f6rbittring, och jag ska f\u00f6ra dem tillbaka till denna plats och l\u00e5ta dem bo h\u00e4r i trygghet."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "De ska vara mitt folk och jag ska vara deras Gud."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Jag ska ge dem alla ett och samma hj\u00e4rta och l\u00e4ra dem en och samma v\u00e4g s\u00e5 att de alltid fruktar mig, f\u00f6r att det ska g\u00e5 v\u00e4l f\u00f6r dem och deras barn efter dem."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Jag ska sluta ett evigt f\u00f6rbund med dem s\u00e5 att jag inte v\u00e4nder mig ifr\u00e5n dem och slutar att g\u00f6ra dem gott, och jag ska l\u00e4gga fruktan f\u00f6r mig i deras hj\u00e4rtan s\u00e5 att de inte viker av fr\u00e5n mig."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Jag ska gl\u00e4dja mig \u00f6ver dem och g\u00f6ra dem gott och plantera dem i detta land med trofasthet, av hela mitt hj\u00e4rta och hela min sj\u00e4l."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Liksom jag l\u00e5tit all denna stora olycka komma \u00f6ver detta folk, s\u00e5 ska jag ocks\u00e5 l\u00e5ta allt det goda som jag lovat dem komma \u00f6ver dem."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Man ska k\u00f6pa \u00e5krar i detta land som ni s\u00e4ger \u00e4r en \u00f6demark utan m\u00e4nniskor och djur, given i kaldeernas hand."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00c5krar ska k\u00f6pas f\u00f6r pengar och man ska skriva och f\u00f6rsegla k\u00f6pebrev och tillkalla vittnen i Benjamins land, i Jerusalems omgivningar och i Juda st\u00e4der, liksom i Bergsbygdens, L\u00e5glandets och Negevs st\u00e4der. F\u00f6r jag ska g\u00f6ra slut p\u00e5 deras f\u00e5ngenskap, s\u00e4ger HERREN.\u201d"
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00f6ften om \u00e5teruppr\u00e4ttelse - HERRENS ord kom till Jeremia f\u00f6r andra g\u00e5ngen medan han fortfarande var insp\u00e4rrad p\u00e5 vaktg\u00e5rden. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, han som utf\u00f6r sitt verk, HERREN som formar och verkst\u00e4ller det, HERREN \u00e4r hans namn:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ropa till mig, s\u00e5 ska jag svara dig och l\u00e5ta dig h\u00f6ra om stora och ofattbara ting som du inte k\u00e4nner till."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5 s\u00e4ger HERREN, Israels Gud, om husen i denna stad och om Juda kungars hus, som nu rivs f\u00f6r bel\u00e4gringsvallarna och sv\u00e4rden:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Man har kommit hit in f\u00f6r att strida mot kaldeerna, och man ska fylla husen med d\u00f6da kroppar av m\u00e4nniskor som jag sl\u00e5r i min vrede och i min harm. F\u00f6r p\u00e5 grund av dessa m\u00e4nniskors ondska m\u00e5ste jag d\u00f6lja mitt ansikte f\u00f6r denna stad."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Se, jag ska hela dess s\u00e5r och ge l\u00e4kedom och bota dem, och jag ska l\u00e5ta dem se frid och trofasthet i \u00f6verfl\u00f6d."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra slut p\u00e5 f\u00e5ngenskapen f\u00f6r Juda och Israel och bygga upp dem som de var f\u00f6rr."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag ska rena dem fr\u00e5n all deras synd som de har beg\u00e5tt mot mig och f\u00f6rl\u00e5ta dem alla deras synder som de har beg\u00e5tt mot mig i uppror mot mig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Staden ska bli mig till ber\u00f6mmelse, gl\u00e4dje, pris och \u00e4ra inf\u00f6r alla jordens hednafolk, n\u00e4r de f\u00e5r h\u00f6ra allt det goda jag g\u00f6r f\u00f6r dem. De ska b\u00e4va och darra n\u00e4r de ser allt det goda och all den v\u00e4lg\u00e5ng jag ger den."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: \u00c4n en g\u00e5ng ska man h\u00e4r p\u00e5 denna plats som ni s\u00e4ger \u00e4r \u00f6de, utan vare sig m\u00e4nniskor eller djur, h\u00e4r i Juda st\u00e4der och p\u00e5 Jerusalems gator som \u00e4r tomma p\u00e5 b\u00e5de m\u00e4nniskor, inv\u00e5nare och djur,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "h\u00e4r ska man \u00e5ter h\u00f6ra jubelrop och gl\u00e4djerop, rop f\u00f6r brudgum och rop f\u00f6r brud, och r\u00f6ster av dem som s\u00e4ger: \u201dTacka HERREN Sebaot, f\u00f6r HERREN \u00e4r god och evig \u00e4r hans n\u00e5d\u201d, och fr\u00e5n m\u00e4nniskor som b\u00e4r fram gemenskapsoffer i HERRENS hus. F\u00f6r jag ska \u00e5ter g\u00f6ra slut p\u00e5 landets f\u00e5ngenskap s\u00e5 att det blir som det var f\u00f6rr, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot: P\u00e5 denna plats som nu \u00e4r \u00f6de, utan vare sig m\u00e4nniskor eller djur, och i alla andra st\u00e4der som h\u00f6r hit, ska det p\u00e5 nytt finnas betesmarker d\u00e4r herdar l\u00e5ter sina hjordar vila."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "I Bergsbygdens, L\u00e5glandets och Negevs st\u00e4der, i Benjamins land, Jerusalems omgivningar och Juda st\u00e4der ska \u00e4n en g\u00e5ng hjordar g\u00e5 f\u00f6rbi herdar som r\u00e4knar dem, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "L\u00f6ftet om den r\u00e4ttf\u00e4rdige telningen - Se, dagar ska komma, s\u00e4ger HERREN, d\u00e5 jag ska uppfylla det l\u00f6fte som jag har talat om Israels hus och Juda hus."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "I de dagarna och p\u00e5 den tiden ska jag l\u00e5ta en r\u00e4ttf\u00e4rdig telning v\u00e4xa upp \u00e5t David. Han ska skaffa r\u00e4tt och r\u00e4ttf\u00e4rdighet p\u00e5 jorden."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "I de dagarna ska Juda bli fr\u00e4lst och Jerusalem bo i trygghet. Man ska kalla det s\u00e5: HERREN v\u00e5r r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5 s\u00e4ger HERREN: David ska aldrig sakna n\u00e5gon som sitter p\u00e5 tronen i Israels hus,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och de levitiska pr\u00e4sterna ska inte sakna n\u00e5gon som varje dag inf\u00f6r mig b\u00e4r fram br\u00e4nnoffer och br\u00e4nner matoffer och offrar slaktoffer.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "HERRENS ord kom till Jeremia. Han sade:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Om ni kan bryta mitt f\u00f6rbund med dagen och mitt f\u00f6rbund med natten s\u00e5 att det inte blir dag och natt i r\u00e4tt tid,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "f\u00f6rst d\u00e5 ska mitt f\u00f6rbund brytas med min tj\u00e4nare David, s\u00e5 att han inte f\u00e5r n\u00e5gon son som regerar p\u00e5 hans tron, likas\u00e5 mitt f\u00f6rbund med de levitiska pr\u00e4sterna som tj\u00e4nar mig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Lika or\u00e4knelig som himlens h\u00e4rskara och lika om\u00e4tbar som sanden i havet, lika talrika ska jag g\u00f6ra min tj\u00e4nare Davids efterkommande och leviterna som st\u00e5r i min tj\u00e4nst."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "HERRENS ord kom till Jeremia. Han sade:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Har du inte m\u00e4rkt vad detta folk s\u00e4ger: \u201dDe tv\u00e5 sl\u00e4kter som HERREN utvalde, dem har han f\u00f6rkastat.\u201d De f\u00f6raktar mitt folk och anser dem inte l\u00e4ngre vara ett folk."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Om jag inte har fastst\u00e4llt mitt f\u00f6rbund med dag och natt och en ordning f\u00f6r himmel och jord,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "d\u00e5 ska jag ocks\u00e5 f\u00f6rkasta Jakobs och min tj\u00e4nare Davids efterkommande, s\u00e5 att jag inte tar n\u00e5gon av hans avkomlingar till att r\u00e5da \u00f6ver Abrahams, Isaks och Jakobs efterkommande. F\u00f6r jag ska \u00e5ter g\u00f6ra slut p\u00e5 deras f\u00e5ngenskap och f\u00f6rbarma mig \u00f6ver dem."
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Varning till Sidkia - Detta ord kom till Jeremia fr\u00e5n HERREN n\u00e4r Babels kung Nebukadressar angrep Jerusalem och alla dess lydst\u00e4der, med hela sin h\u00e4r och med alla riken p\u00e5 jorden som lydde under hans v\u00e4lde och med alla folk. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, Israels Gud: G\u00e5 till Juda kung Sidkia och s\u00e4g till honom: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Se, jag ger denna stad i den babyloniske kungens hand och han ska br\u00e4nna upp den i eld."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sj\u00e4lv ska du inte komma undan hans hand, utan du ska gripas och l\u00e4mnas i hans hand och st\u00e5 inf\u00f6r Babels kung \u00f6ga mot \u00f6ga. Han ska tala med dig ansikte mot ansikte, och du ska komma till Babel."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men h\u00f6r HERRENS ord, du Juda kung Sidkia: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN om dig: Du ska inte d\u00f6 genom sv\u00e4rd."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "I frid ska du d\u00f6. Och liksom man har t\u00e4nt eldar f\u00f6r dina f\u00e4der, kungarna som har varit f\u00f6re dig, s\u00e5 ska man ocks\u00e5 t\u00e4nda eldar f\u00f6r dig och ropa: \u201dAck, ve, herre!\u201d och h\u00e5lla d\u00f6dsklagan \u00f6ver dig. F\u00f6r detta har jag talat, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Profeten Jeremia sade allt detta till Juda kung Sidkia i Jerusalem,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "medan den babyloniske kungens h\u00e4r bel\u00e4grade Jerusalem och de st\u00e4der som \u00e4nnu var kvar i Juda \u2013 Lakish och Aseka. De var de enda av Juda st\u00e4der som fortfarande fanns kvar och var bef\u00e4sta."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Brott mot avtalet om att frige slavar - Detta ord kom till Jeremia fr\u00e5n HERREN n\u00e4r kung Sidkia hade slutit ett f\u00f6rbund med allt folket i Jerusalem att de skulle utropa frihet,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "s\u00e5 att var och en skulle frige sin hebreiske slav och sin hebreiska slavinna och inte ha sin judiske broder till slav."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Alla furstarna och allt folket lydde detta, de som hade g\u00e5tt med i f\u00f6rbundet, att var och en skulle frige sin slav och sin slavinna och inte mer ha dem som slavar. De r\u00e4ttade sig efter det och frigav dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men efter\u00e5t \u00e4ndrade de sig och tog tillbaka de slavar och slavinnor som de hade frigett och tvingade dem p\u00e5 nytt att bli slavar och slavinnor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 kom HERRENS ord till Jeremia. Han sade:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, Israels Gud: Jag sl\u00f6t ett f\u00f6rbund med era f\u00e4der n\u00e4r jag f\u00f6rde dem ut ur Egyptens land, ut ur tr\u00e4ldomshuset. Jag sade:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r det har g\u00e5tt sju \u00e5r ska var och en av er frige sin hebreiske broder, som har s\u00e5lt sig \u00e5t dig och tj\u00e4nat dig i sex \u00e5r. Du ska d\u00e5 sl\u00e4ppa honom fri ur din tj\u00e4nst. Men era f\u00e4der lyssnade inte p\u00e5 mig och v\u00e4nde inte sina \u00f6ron till mig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ni har nyligen v\u00e4nt om och gjort det som \u00e4r r\u00e4tt i mina \u00f6gon, n\u00e4r ni utropade frihet, var och en f\u00f6r sin broder. Ni sl\u00f6t ett f\u00f6rbund om detta inf\u00f6r mig i det hus som \u00e4r uppkallat efter mitt namn."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men ni har \u00e4ndrat er och vanhelgat mitt namn. Var och en har tagit tillbaka sin slav och sin slavinna som ni hade sl\u00e4ppt fria enligt deras \u00f6nskan. Nu har ni tvingat dem att bli era slavar och slavinnor igen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN s\u00e5: Ni har inte lyssnat p\u00e5 mig och utropat frihet var och en f\u00f6r sin broder och sin n\u00e4sta. S\u00e5 nu utropar jag frihet f\u00f6r er, s\u00e4ger HERREN, att utl\u00e4mnas \u00e5t sv\u00e4rd, pest och sv\u00e4lt. Jag ska g\u00f6ra er till ett avskr\u00e4ckande exempel f\u00f6r alla riken p\u00e5 jorden."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag ska utl\u00e4mna de m\u00e4n som har \u00f6vertr\u00e4tt mitt f\u00f6rbund och inte h\u00e5llit orden i det f\u00f6rbund de sl\u00f6t inf\u00f6r mig, n\u00e4r de delade kalven i tv\u00e5 stycken och gick mellan dem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Juda furstar och Jerusalems furstar, hovm\u00e4nnen och pr\u00e4sterna och allt folket i landet som gick mellan styckena av kalven,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "dem ska jag utl\u00e4mna \u00e5t deras fiender, till dem som vill ta deras liv. Och deras d\u00f6da kroppar ska bli till f\u00f6da \u00e5t himlens f\u00e5glar och markens djur."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag ska utl\u00e4mna Juda kung Sidkia och hans furstar i deras fienders hand, till dem som vill ta deras liv, och till den babyloniske kungens h\u00e4r som nu har dragit bort ifr\u00e5n er."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Se, jag ska befalla dem, s\u00e4ger HERREN, att de v\u00e4nder tillbaka till denna stad. De ska bel\u00e4gra den, inta den och br\u00e4nna ner den. Jag ska g\u00f6ra Juda st\u00e4der till en \u00f6demark d\u00e4r ingen bor."
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Rekabiternas trohet - Detta ord kom till Jeremia fr\u00e5n HERREN under Juda kung Jojakims, Josias sons, tid. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dG\u00e5 till rekabiternas sl\u00e4kt och tala med dem. Ta med dem till HERRENS hus, till en av kamrarna d\u00e4r, och ge dem vin att dricka.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 tog jag med mig Jaasanja, son till Jeremia, son till Habassinja, samt hans br\u00f6der, alla hans s\u00f6ner och rekabiternas \u00f6vriga sl\u00e4kt"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och f\u00f6rde dem till HERRENS hus, till den kammare som tillh\u00f6rde s\u00f6nerna till gudsmannen Hanan, Jigdaljas son. Kammaren ligger bredvid furstarnas, ovanf\u00f6r d\u00f6rrvakten Maasejas, Shallums sons, kammare."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och jag satte fram kannor fulla av vin och b\u00e4gare f\u00f6r rekabiterna och bj\u00f6d dem vin att dricka."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men de svarade: \u201dVi dricker inte vin, f\u00f6r v\u00e5r far Jonadab, Rekabs son, har befallt oss: Ni och era barn ska aldrig dricka vin."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ni ska inte bygga hus, inte s\u00e5 s\u00e4d eller plantera ving\u00e5rdar eller \u00e4ga s\u00e5dana, utan ni ska bo i t\u00e4lt i all er tid, f\u00f6r att ni ska leva l\u00e4nge i det land d\u00e4r ni bor som fr\u00e4mlingar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vi lyder allt som v\u00e5r far Jonadab, Rekabs son, har befallt. D\u00e4rf\u00f6r dricker vi aldrig vin, varken vi eller v\u00e5ra hustrur, v\u00e5ra s\u00f6ner eller v\u00e5ra d\u00f6ttrar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och vi bygger inte heller hus att bo i och vi \u00e4ger inte ving\u00e5rdar, \u00e5krar eller s\u00e4d."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vi har bott i t\u00e4lt och har r\u00e4ttat oss efter och gjort allt som v\u00e5r far Jonadab har befallt oss."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men n\u00e4r Babels kung Nebukadressar drog upp mot landet sade vi: L\u00e5t oss flytta till Jerusalem f\u00f6r att komma undan kaldeernas och arameernas h\u00e4r. Och s\u00e5 bosatte vi oss i Jerusalem.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "HERRENS ord kom till Jeremia. Han sade:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201dS\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot, Israels Gud: G\u00e5 och s\u00e4g till Juda m\u00e4n och till Jerusalems inv\u00e5nare: Ska ni inte ta emot tillr\u00e4ttavisning och lyssna till mina ord? s\u00e4ger HERREN."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De har h\u00e5llit det bud som Jonadab, Rekabs son, gav sina barn att inte dricka vin. \u00c4n i dag dricker de inte vin, eftersom de lyder sin fars befallning. Men sj\u00e4lv har jag talat till er g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng, och ni har inte lyssnat till mig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "G\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng har jag s\u00e4nt er mina tj\u00e4nare profeterna och sagt: V\u00e4nd om var och en fr\u00e5n sin onda v\u00e4g, b\u00e4ttra ert s\u00e4tt att leva och f\u00f6lj inte efter andra gudar, s\u00e5 att ni tj\u00e4nar dem. D\u00e5 ska ni f\u00e5 bo i det land som jag har gett er och era f\u00e4der. Men ni slog d\u00f6v\u00f6rat till och lyssnade inte p\u00e5 mig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Eftersom detta folk inte har gjort som jag har sagt, s\u00e5 som Jonadabs, Rekabs sons, efterkommande har f\u00f6ljt den befallning som deras far gav dem,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "d\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN Gud Sebaot, Israels Gud, s\u00e5: Se, jag ska l\u00e5ta all den olycka drabba Juda och alla Jerusalems inv\u00e5nare som jag har uttalat \u00f6ver dem, d\u00e4rf\u00f6r att de inte lyssnade n\u00e4r jag talade till dem och inte svarade n\u00e4r jag kallade p\u00e5 dem.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Till rekabiterna sade Jeremia: \u201dS\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot, Israels Gud: D\u00e4rf\u00f6r att ni har f\u00f6ljt er far Jonadabs befallning och h\u00e5llit alla hans befallningar och i allt gjort som han har befallt er,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "d\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN Sebaot, Israels Gud, s\u00e5: Jonadab, Rekabs son, kommer alltid att ha en avkomling i tj\u00e4nst inf\u00f6r mitt ansikte.\u201d"
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeremias profetior skrivs ner - I Juda kung Jojakims, Josias sons, fj\u00e4rde regerings\u00e5r kom detta ord till Jeremia fr\u00e5n HERREN. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dTa en bokrulle och skriv ner i den alla de ord som jag har talat till dig om Israel och Juda och alla hednafolk, fr\u00e5n den dag d\u00e5 jag talade till dig under Josias tid \u00e4nda till i dag."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kanske ska Juda hus v\u00e4nda om var och en fr\u00e5n sin onda v\u00e4g, n\u00e4r de h\u00f6r om all den olycka som jag t\u00e4nker l\u00e5ta drabba dem. D\u00e5 ska jag f\u00f6rl\u00e5ta dem deras missg\u00e4rning och deras synd.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 kallade Jeremia till sig Baruk, Nerias son, och efter Jeremias diktamen skrev Baruk ner i en bokrulle alla de ord som HERREN hade talat till honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och Jeremia gav Baruk denna befallning. Han sade: \u201dJag \u00e4r f\u00f6rhindrad, s\u00e5 jag kan inte g\u00e5 till HERRENS hus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men g\u00e5 du dit och l\u00e4s upp HERRENS ord f\u00f6r folket i HERRENS hus p\u00e5 fastedagen fr\u00e5n rullen som du skrev efter min diktamen. L\u00e4s ocks\u00e5 upp det f\u00f6r hela Juda, som har kommit fr\u00e5n sina st\u00e4der."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kanske ska de d\u00e5 b\u00f6nfalla inf\u00f6r HERREN och v\u00e4nda om var och en fr\u00e5n sin onda v\u00e4g. Stor \u00e4r den vrede och harm som HERREN har uttalat \u00f6ver detta folk.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Baruk, Nerias son, gjorde precis som profeten Jeremia hade befallt honom. I HERRENS hus l\u00e4ste han upp HERRENS ord ur bokrullen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "I Juda kung Jojakims, Josias sons, femte regerings\u00e5r i nionde m\u00e5naden utlystes n\u00e4mligen en fasta inf\u00f6r HERREN f\u00f6r allt folket i Jerusalem och f\u00f6r alla som hade kommit till Jerusalem fr\u00e5n Juda st\u00e4der."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 l\u00e4ste Baruk upp Jeremias ord ur bokrullen. Han l\u00e4ste upp dem in-f\u00f6r hela folket i HERRENS hus, i kammaren som tillh\u00f6rde skrivaren Gemarja, Shafans son, p\u00e5 den \u00f6vre f\u00f6rg\u00e5rden vid ing\u00e5ngen till nya porten p\u00e5 HERRENS hus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kung Jojakim br\u00e4nner bokrullen - N\u00e4r Mika, son till Gemarja, son till Shafan, hade h\u00f6rt alla HERRENS ord l\u00e4sas upp ur bokrullen,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "gick han ner till kungens hus och in i skrivarens kammare. D\u00e4r satt alla furstarna: skrivaren Elishama, Delaja, Shemajas son, Elnatan, Akbors son, Gemarja, Shafans son, Sidkia, Hananjas son, och alla de andra furstarna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mika ber\u00e4ttade f\u00f6r dem allt som han hade h\u00f6rt Baruk l\u00e4sa upp ur bokrullen f\u00f6r folket."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde alla furstarna i v\u00e4g Jehudi, son till Netanja, son till Shelemja, Kushis son, med bud till Baruk och l\u00e4t s\u00e4ga: \u201dTa med dig rullen som du har l\u00e4st upp inf\u00f6r folket och kom hit.\u201d Och Baruk, Nerias son, tog rullen med sig och kom till dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 sade de till honom: \u201dS\u00e4tt dig ner och l\u00e4s den f\u00f6r oss.\u201d Och Baruk l\u00e4ste f\u00f6r dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r de h\u00f6rde allt som stod d\u00e4r, s\u00e5g de f\u00f6rskr\u00e4ckt p\u00e5 varandra och sade till Baruk: \u201dVi m\u00e5ste tala om f\u00f6r kungen allt som st\u00e5r h\u00e4r.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och de fr\u00e5gade Baruk: \u201dBer\u00e4tta f\u00f6r oss: Hur skrev du ner allt detta? Var det efter hans diktamen?\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Baruk svarade dem: \u201dHan dikterade allt detta f\u00f6r mig, och jag skrev ner det i bokrullen med bl\u00e4ck.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 sade furstarna till Baruk: \u201dG\u00e5 och g\u00f6m dig tillsammans med Jeremia och l\u00e5t ingen f\u00e5 veta var ni \u00e4r.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De l\u00e4mnade rullen i skrivaren Eli-shamas kammare och gick in till kungen p\u00e5 f\u00f6rg\u00e5rden och ber\u00e4ttade allt f\u00f6r honom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde kungen Jehudi att h\u00e4mta rullen, och han h\u00e4mtade den fr\u00e5n skrivaren Elishamas kammare. Sedan l\u00e4ste Jehudi upp den f\u00f6r kungen och f\u00f6r alla furstarna som stod omkring honom."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kungen satt d\u00e5 i vinterpalatset, eftersom det var i den nionde m\u00e5naden. Det brann i kolpannan som stod framf\u00f6r honom,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "och n\u00e4r Jehudi hade l\u00e4st tre eller fyra spalter skar kungen av rullen med pennkniven och kastade stycket p\u00e5 elden i kolpannan, \u00e4nda tills hela rullen hade brunnit upp i elden som var i kolpannan."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Varken kungen sj\u00e4lv eller n\u00e5gon av hans tj\u00e4nare blev f\u00f6rskr\u00e4ckt eller rev s\u00f6nder sina kl\u00e4der n\u00e4r de h\u00f6rde alla dessa ord."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Elnatan, Delaja och Gemarja bad kungen entr\u00e4get att inte br\u00e4nna upp rullen, men han lyssnade inte p\u00e5 dem."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Och kungen befallde kungasonen Jerameel och Seraja, Asriels son, och Shelemja, Abdeels son, att de skulle gripa sekreteraren Baruk och profeten Jeremia. Men HERREN hade g\u00f6mt undan dem."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Den nya profetrullen - N\u00e4r kungen hade br\u00e4nt upp rullen med det som Baruk hade skrivit i den efter Jeremias diktamen, kom HERRENS ord till Jeremia. Han sade:"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201dTa dig en annan rulle och skriv i den allt som stod i den f\u00f6rra rullen, den som Juda kung Jojakim br\u00e4nde."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Men om Juda kung Jojakim ska du s\u00e4ga: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Du har br\u00e4nt upp denna rulle och sagt: Varf\u00f6r har du skrivit i den att Babels kung ska komma och f\u00f6rd\u00e4rva detta land och g\u00f6ra slut p\u00e5 b\u00e5de m\u00e4nniskor och djur?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN s\u00e5 om Juda kung Jojakim: Ingen arvinge till honom ska sitta p\u00e5 Davids tron, och hans d\u00f6da kropp ska kastas bort och uts\u00e4ttas f\u00f6r dagens hetta och nattens kyla."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jag ska straffa honom, hans efterkommande och hans tj\u00e4nare f\u00f6r deras missg\u00e4rning. Och jag ska l\u00e5ta all den olycka som jag uttalat \u00f6ver dem och Jerusalems inv\u00e5nare och Juda m\u00e4n drabba dem, eftersom de inte velat h\u00f6ra.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "D\u00e5 tog Jeremia en annan rulle och gav den till sekreteraren Baruk, Nerias son. Och han skrev efter Jeremias diktamen ner i den allt som hade st\u00e5tt i den bokrulle som Juda kung Jojakim hade br\u00e4nt upp i eld. Och till detta lades m\u00e5nga liknande ord."
                }
            }
        },
        "37": {
            "chapter_nr": "37",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeremia profeterar och f\u00e4ngslas - Sidkia, Josias son, blev kung i st\u00e4llet f\u00f6r Konja, Jojakims son, f\u00f6r Babels kung Nebukadressar gjorde honom till kung i Juda land."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men varken han eller hans tj\u00e4nare eller folket i landet lyssnade till de HERRENS ord som han talade genom profeten Jeremia."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 s\u00e4nde kung Sidkia i v\u00e4g Jehukal, Shelemjas son, och pr\u00e4sten Sefanja, Maasejas son, med detta bud till profeten Jeremia: \u201dBe f\u00f6r oss till HERREN v\u00e5r Gud.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jeremia gick ut och in bland folket, f\u00f6r man hade \u00e4nnu inte satt honom i f\u00e4ngelse."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Faraos h\u00e4r hade dragit ut fr\u00e5n Egypten, och n\u00e4r kaldeerna som bel\u00e4grade Jerusalem fick h\u00f6ra ryktet om dem drog de sig tillbaka fr\u00e5n Jerusalem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 kom HERRENS ord till profeten Jeremia. Han sade:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, Israels Gud: Detta ska ni svara Juda kung som har s\u00e4nt er till mig f\u00f6r att fr\u00e5ga mig: \u201dSe, faraos h\u00e4r som har dragit ut till er hj\u00e4lp ska v\u00e4nda tillbaka till sitt land Egypten."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sedan ska kaldeerna \u00e5terv\u00e4nda och bel\u00e4gra denna stad, inta den och br\u00e4nna upp den i eld."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Bedra inte er sj\u00e4lva genom att t\u00e4nka: Kaldeerna drar sig helt s\u00e4kert tillbaka ifr\u00e5n oss. F\u00f6r de kommer inte att ge sig av."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c4ven om ni skulle sl\u00e5 kaldeernas hela h\u00e4r som strider mot er s\u00e5 att bara n\u00e5gra s\u00e5rade m\u00e4n blev kvar av dem, s\u00e5 skulle de resa sig upp var och en i sitt t\u00e4lt och br\u00e4nna upp denna stad i eld.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men n\u00e4r kaldeernas h\u00e4r hade dragit sig tillbaka fr\u00e5n Jerusalem p\u00e5 grund av faraos h\u00e4r,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "ville Jeremia l\u00e4mna Jerusalem och g\u00e5 till Benjamins land f\u00f6r att d\u00e4r ta i besittning sin jordlott bland folket."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r han kom till Benjaminsporten greps han av vaktens bef\u00e4lhavare Jiria, son till Shelemja, son till Hananja, som sade: \u201dDu t\u00e4nker g\u00e5 \u00f6ver till kaldeerna.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jeremia svarade: \u201dDet \u00e4r inte sant! Jag t\u00e4nker inte g\u00e5 \u00f6ver till kaldeerna.\u201d Men Jiria h\u00f6rde inte p\u00e5 honom utan grep Jeremia och f\u00f6rde honom till furstarna."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De blev arga p\u00e5 Jeremia och l\u00e4t misshandla honom och satte honom i f\u00f6rvar i skrivaren Jonatans hus som gjorts om till f\u00e4ngelse."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r Jeremia hade kommit in i f\u00e4ngelseh\u00e5lan, ner i f\u00e5ngvalven, och varit d\u00e4r en l\u00e5ng tid,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "l\u00e4t kung Sidkia h\u00e4mta honom. Hemma hos sig fr\u00e5gade kungen honom i hemlighet: \u201dHar det kommit n\u00e5got ord fr\u00e5n HERREN?\u201d Jeremia svarade: \u201dJa.\u201d Och han fortsatte: \u201dDu ska \u00f6verl\u00e4mnas i den babyloniske kungens hand.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sedan fr\u00e5gade Jeremia kung Sidkia: \u201dHur har jag handlat or\u00e4tt mot dig, dina tj\u00e4nare och detta folk, eftersom ni har satt mig i f\u00e4ngelse?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och var finns nu era profeter som profeterade f\u00f6r er: Babels kung ska inte anfalla er och detta land?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00f6r mig nu, min herre och kung. Lyssna till min v\u00e4djan och skicka inte tillbaka mig till skrivaren Jonatans hus, f\u00f6r d\u00e5 kommer jag att d\u00f6 d\u00e4r.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 befallde kung Sidkia att man skulle h\u00e5lla Jeremia i f\u00f6rvar p\u00e5 vaktg\u00e5rden, och man gav honom en kaka br\u00f6d om dagen fr\u00e5n Bagargatan tills allt br\u00f6d var slut i staden. Och Jeremia blev kvar p\u00e5 vaktg\u00e5rden."
                }
            }
        },
        "38": {
            "chapter_nr": "38",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeremia kastas i en brunn - Shefatja, Mattans son, och Gedalja, Pashurs son, och Jukal, Shelemjas son, och Pashur, Malkias son, h\u00f6rde vad Jeremia sade till allt folket:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dS\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Den som stannar kvar i denna stad kommer att d\u00f6 genom sv\u00e4rd eller sv\u00e4lt eller pest, men den som ger sig \u00e5t kaldeerna ska f\u00e5 leva. Han ska vinna sitt liv som ett byte och f\u00e5 leva."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Denna stad ska \u00f6verl\u00e4mnas \u00e5t den babyloniske kungens h\u00e4r och han ska inta den.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 sade furstarna till kungen: \u201dDen h\u00e4r mannen b\u00f6r d\u00f6das. Han g\u00f6r ju m\u00e4nniskor modl\u00f6sa, b\u00e5de soldaterna som \u00e4r kvar i staden och resten av allt folket, n\u00e4r han talar s\u00e5 till dem. Han s\u00f6ker inte folkets v\u00e4lf\u00e4rd utan dess of\u00e4rd.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kung Sidkia svarade: \u201dSe, han \u00e4r i er hand. Kungen f\u00f6rm\u00e5r ingenting mot er.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 tog de Jeremia och kastade honom i kungasonen Malkias brunn p\u00e5 vaktg\u00e5rden. De sl\u00e4ppte ner Jeremia med rep. I brunnen fanns inget vatten utan dy, och Jeremia sj\u00f6nk ner i dyn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nubiern Ebed-Melek, en hovman som var i kungens hus medan kungen satt i Benjaminsporten, fick h\u00f6ra att de hade s\u00e4nkt ner Jeremia i brunnen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han l\u00e4mnade kungens hus och sade till kungen:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201dMin herre och kung, dessa m\u00e4n har handlat illa i allt de har gjort mot profeten Jeremia. De har kastat honom i brunnen och d\u00e4r sv\u00e4lter han snart ihj\u00e4l. Det finns ju inte l\u00e4ngre n\u00e5got br\u00f6d i staden.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 gav kungen denna befallning \u00e5t nubiern Ebed-Melek: \u201dTa med dig trettio m\u00e4n h\u00e4rifr\u00e5n och dra upp profeten Jeremia innan han d\u00f6r.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ebed-Melek tog d\u00e5 med sig m\u00e4nnen och gick in i kungens hus till ett rum under skattkammaren. D\u00e4r h\u00e4mtade han trasor och utslitna kl\u00e4der och s\u00e4nkte ner dem med rep till Jeremia i brunnen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och nubiern Ebed-Melek sade till Jeremia: \u201dL\u00e4gg trasorna och kl\u00e4derna under dina armar, mellan dem och repen.\u201d Jeremia gjorde s\u00e5,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och med repen drog de sedan upp Jeremia ur brunnen. Men han m\u00e5ste stanna p\u00e5 vaktg\u00e5rden."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sidkia s\u00f6ker r\u00e5d hos Jeremia - Kung Sidkia s\u00e4nde bud och h\u00e4mtade profeten Jeremia till sig vid tredje ing\u00e5ngen till HERRENS hus. Kungen sade till Jeremia: \u201dJag vill fr\u00e5ga dig om n\u00e5got. D\u00f6lj inget f\u00f6r mig.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jeremia sade till Sidkia: \u201dOm jag s\u00e4ger dig n\u00e5got, kommer du d\u00e5 inte att d\u00f6da mig? Och om jag ger dig ett r\u00e5d, s\u00e5 kommer du inte att lyssna p\u00e5 mig.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "I hemlighet gav d\u00e5 kung Sidkia sin ed till Jeremia och sade: \u201dS\u00e5 sant HERREN lever, han som har gett oss livet: Jag ska inte l\u00e5ta d\u00f6da dig och inte heller utl\u00e4mna dig \u00e5t dem som vill ta ditt liv.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 sade Jeremia till Sidkia: \u201dS\u00e5 s\u00e4ger HERREN Gud Sebaot, Israels Gud: Om du ger dig \u00e5t den babyloniske kungens furstar ska du f\u00e5 leva. Denna stad ska d\u00e5 inte br\u00e4nnas ner, utan du och ditt hus ska f\u00e5 leva."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men om du inte ger dig \u00e5t den babyloniske kungens furstar, ska denna stad \u00f6verl\u00e4mnas i kaldeernas hand. De ska br\u00e4nna ner den, och sj\u00e4lv ska du inte komma undan deras h\u00e4nder."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kung Sidkia svarade Jeremia: \u201dJag \u00e4r r\u00e4dd f\u00f6r de judar som har g\u00e5tt \u00f6ver till kaldeerna, att man utl\u00e4mnar mig i deras v\u00e5ld och de behandlar mig illa.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jeremia sade: \u201dDe kommer inte att utl\u00e4mna dig. Lyssna nu till HERRENS r\u00f6st i det jag s\u00e4ger till dig, s\u00e5 ska det g\u00e5 v\u00e4l f\u00f6r dig och du f\u00e5r leva."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men om du v\u00e4grar att ge dig, \u00e4r detta vad HERREN har uppenbarat f\u00f6r mig:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Se, alla de kvinnor som \u00e4r kvar i Juda kungs hus ska d\u00e5 f\u00f6ras ut till den babyloniske kungens furstar, och kvinnorna ska s\u00e4ga: Dina v\u00e4nner svek dig och fick makt \u00f6ver dig. N\u00e4r dina f\u00f6tter fastnade i dyn drog de sig undan."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Alla dina hustrur och barn ska man f\u00f6ra ut till kaldeerna. Sj\u00e4lv ska du inte komma undan deras h\u00e4nder utan gripas av den babyloniske kungen, och denna stad ska br\u00e4nnas ner.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e5 sade Sidkia till Jeremia: \u201dL\u00e5t ingen f\u00e5 veta vad vi har talat om h\u00e4r, s\u00e5 ska du inte d\u00f6."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och om furstarna f\u00e5r h\u00f6ra att jag har talat med dig och de kommer till dig och s\u00e4ger: Ber\u00e4tta f\u00f6r oss vad du sade till kungen! D\u00f6lj inget f\u00f6r oss, s\u00e5 d\u00f6dar vi dig inte. Vad sade kungen till dig? \u2013"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "d\u00e5 ska du svara dem: Jag v\u00e4djade inf\u00f6r kungen att han inte skulle skicka mig tillbaka till Jonatans hus f\u00f6r att d\u00f6 d\u00e4r.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Alla furstarna kom till Jeremia och fr\u00e5gade honom, men han svarade dem precis som kungen hade befallt honom. D\u00e5 teg de och gick ifr\u00e5n honom, eftersom ingen hade h\u00f6rt vad som hade sagts."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men Jeremia fick stanna p\u00e5 vaktg\u00e5rden \u00e4nda till den dag d\u00e5 Jerusalem intogs. Och han var d\u00e4r n\u00e4r Jerusalem intogs."
                }
            }
        },
        "39": {
            "chapter_nr": "39",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jerusalems fall - I Juda kung Sidkias nionde regerings\u00e5r, i tionde m\u00e5naden, kom Babels kung Nebukadressar med hela sin h\u00e4r till Jerusalem och bel\u00e4grade det."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I Sidkias elfte regerings\u00e5r, p\u00e5 nionde dagen i fj\u00e4rde m\u00e5naden, tr\u00e4ngde de in i staden."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 kom alla den babyloniske kungens furstar och slog sig ner i Mellersta porten, n\u00e4mligen Nergal-Sareser av Samgar, Nebo-Sarsekim, \u00f6verste hovmannen, Nergal-Sareser, \u00f6verste magern, och den babyloniske kungens alla andra furstar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r Juda kung Sidkia med allt sitt krigsfolk fick se dem, flydde de och drog om natten ut ur staden p\u00e5 v\u00e4gen mot den kungliga tr\u00e4dg\u00e5rden, genom porten mellan de b\u00e5da murarna. Han tog v\u00e4gen bort mot Hedmarken."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men kaldeernas h\u00e4r f\u00f6rf\u00f6ljde dem och hann upp Sidkia p\u00e5 Jerikos hedmarker. De tog honom och f\u00f6rde honom till Babels kung Nebukadressar i Ribla i Hamats land. D\u00e4r uttalade han domen \u00f6ver honom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Den babyloniske kungen l\u00e4t slakta Sidkias barn i Ribla inf\u00f6r hans \u00f6gon. Ocks\u00e5 alla f\u00f6rn\u00e4ma m\u00e4n i Juda l\u00e4t Babels kung slakta."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "P\u00e5 Sidkia sj\u00e4lv l\u00e4t han sticka ut \u00f6gonen. Sedan l\u00e4t han binda honom med kopparkedjor f\u00f6r att f\u00f6ras till Babel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kaldeerna br\u00e4nde ner kungens hus och husen som tillh\u00f6rde folket, och de rev ner Jerusalems murar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Resten av folket som var kvar i staden, \u00f6verl\u00f6parna som hade g\u00e5tt \u00f6ver till honom och det \u00f6vriga folket f\u00f6rde Nebusaradan, \u00f6versten f\u00f6r livvakterna, bort till Babel."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men Nebusaradan, \u00f6versten f\u00f6r livvakterna, l\u00e4mnade kvar i Juda land en del av de fattiga, de som ingenting \u00e4gde, och gav dem samtidigt ving\u00e5rdar och \u00e5kerf\u00e4lt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jeremia blir fri - Kung Nebukadressar av Babel gav denna befallning till Nebusaradan, \u00f6versten f\u00f6r livvakterna, ang\u00e5ende Jeremia:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201dTa hand om honom och l\u00e5t ditt \u00f6ga vaka \u00f6ver honom och g\u00f6r honom inte n\u00e5got ont, utan behandla honom som han sj\u00e4lv beg\u00e4r av dig.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nebusaradan, \u00f6versten f\u00f6r livvakterna, och Nebushasban, \u00f6verste hovmannen, och Nergal-Sareser, \u00f6verste magern, och alla den babyloniske kungens \u00f6vriga storm\u00e4n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "s\u00e4nde d\u00e5 bud och h\u00e4mtade Jeremia fr\u00e5n vaktg\u00e5rden och l\u00e4mnade honom \u00e5t Gedalja, son till Ahikam, son till Shafan, f\u00f6r att denne skulle f\u00f6ra honom hem. Och han fick bo bland folket."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Herrens l\u00f6fte till Ebed-Melek - HERRENS ord kom till Jeremia medan han var insp\u00e4rrad p\u00e5 vaktg\u00e5rden. Han sade:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201dG\u00e5 och s\u00e4g till nubiern Ebed-Melek: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot, Israels Gud: Se, det jag har talat ska jag l\u00e5ta komma \u00f6ver denna stad till dess olycka och inte till dess lycka, och det ska ske inf\u00f6r dina \u00f6gon p\u00e5 den dagen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men dig ska jag r\u00e4dda p\u00e5 den dagen, s\u00e4ger HERREN, och du ska inte utl\u00e4mnas till m\u00e4nnen du \u00e4r r\u00e4dd f\u00f6r."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta dig komma undan s\u00e5 att du inte faller f\u00f6r sv\u00e4rd utan vinner ditt liv som ett byte, d\u00e4rf\u00f6r att du har f\u00f6rtr\u00f6stat p\u00e5 mig, s\u00e4ger HERREN.\u201d"
                }
            }
        },
        "40": {
            "chapter_nr": "40",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeremia stannar i landet - Detta ord kom till Jeremia fr\u00e5n HERREN efter att Nebusaradan, \u00f6versten f\u00f6r livvakterna, hade sl\u00e4ppt honom fri fr\u00e5n Rama. Han h\u00e4mtade Jeremia, som var bunden med kedjor bland alla andra f\u00e5ngar fr\u00e5n Jerusalem och Juda som skulle f\u00f6ras bort till Babel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00d6versten f\u00f6r livvakterna h\u00e4mtade Jeremia och sade till honom: \u201dHERREN din Gud uttalade olycka \u00f6ver denna plats,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och HERREN har l\u00e5tit den komma och gjort som han har sagt. Ni syndade ju mot HERREN och lyssnade inte till hans r\u00f6st, och d\u00e4rf\u00f6r har detta drabbat er."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men i dag l\u00f6ser jag dig fr\u00e5n kedjorna som dina h\u00e4nder varit bundna med. Om du vill komma med mig till Babel, kom, s\u00e5 ska jag l\u00e5ta mina \u00f6gon vaka \u00f6ver dig. Men om du inte vill komma med mig till Babel, s\u00e5 g\u00f6r det inte. Se, hela landet ligger \u00f6ppet f\u00f6r dig. G\u00e5 dit du \u00f6nskar och finner f\u00f6r gott.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 Jeremia \u00e4nnu tvekade, tillade han: \u201dV\u00e4nd tillbaka till Gedalja, son till Ahikam, son till Shafan, som Babels kung har satt \u00f6ver Juda st\u00e4der, och stanna hos honom bland folket. Eller g\u00e5 dit du tycker att det \u00e4r r\u00e4tt att g\u00e5.\u201d Och \u00f6versten f\u00f6r livvakterna gav honom f\u00e4rdkost och g\u00e5vor och l\u00e4t honom g\u00e5."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jeremia begav sig d\u00e5 till Gedalja, Ahikams son, i Mispa och stannade hos honom bland folket som var kvar i landet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gedalja blir st\u00e5th\u00e5llare i Juda - Bef\u00e4lhavarna p\u00e5 landsbygden och deras m\u00e4n h\u00f6rde att Babels kung hade satt Gedalja, Ahikams son, \u00f6ver landet och att han hade anf\u00f6rtrott \u00e5t honom m\u00e4n, kvinnor och barn och de fattiga i landet som inte f\u00f6rts bort till Babel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De kom d\u00e5 till Gedalja i Mispa: Ismael, Netanjas son, Johanan och Jonatan, Kareas s\u00f6ner, Seraja, Tanhumets son, netofatiten Ofajs s\u00f6ner och Jesanja, maakatitens son, och de hade med sig sina m\u00e4n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och Gedalja, son till Ahikam, son till Shafan, gav dem och deras m\u00e4n sin ed och sade: \u201dVar inte r\u00e4dda f\u00f6r att tj\u00e4na kaldeerna. Stanna kvar i landet och tj\u00e4na Babels kung, s\u00e5 ska det g\u00e5 bra f\u00f6r er."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Se, sj\u00e4lv stannar jag kvar i Mispa f\u00f6r att st\u00e5 till tj\u00e4nst \u00e5t de kaldeer som kommer till oss. Men ni ska samla in vin och frukt och olja och l\u00e4gga det i era k\u00e4rl och stanna kvar i de st\u00e4der som ni har tagit i besittning.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ocks\u00e5 alla de judar som fanns i Moab och hos ammoniterna, i Edom och andra l\u00e4nder, h\u00f6rde att Babels kung hade l\u00e5tit n\u00e5gra av judarna bli kvar och att han hade satt Gedalja, son till Ahikam, son till Shafan, \u00f6ver dem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 v\u00e4nde alla dessa judar tillbaka fr\u00e5n alla de orter dit de hade f\u00f6rdrivits och kom till Juda land, till Gedalja i Mispa. Och de sk\u00f6rdade stora m\u00e4ngder av vin och frukt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Gedalja m\u00f6rdas av Ismael - Johanan, Kareas son, och alla bef\u00e4lhavarna p\u00e5 landsbygden kom till Gedalja i Mispa"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och sade till honom: \u201dDu vet v\u00e4l att Baalis, ammoniternas kung, har s\u00e4nt hit Ismael, Netanjas son, f\u00f6r att d\u00f6da dig?\u201d Men Gedalja, Ahikams son, trodde dem inte."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Johanan, Kareas son, sade i hemlighet till Gedalja i Mispa: \u201dL\u00e5t mig g\u00e5 bort och d\u00f6da Ismael, Netanjas son. Ingen ska f\u00e5 veta det. Varf\u00f6r skulle han f\u00e5 ta ditt liv s\u00e5 att alla vi judar som samlats hos dig skingras och det som \u00e4r kvar av Juda utpl\u00e5nas?\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men Gedalja, Ahikams son, sade till Johanan, Kareas son: \u201dDu f\u00e5r inte g\u00f6ra det, f\u00f6r det du s\u00e4ger om Ismael \u00e4r inte sant.\u201d"
                }
            }
        },
        "41": {
            "chapter_nr": "41",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Men i sjunde m\u00e5naden kom Ismael, son till Netanja, son till Elishama, av kunglig b\u00f6rd och en av kungens storm\u00e4n, med tio m\u00e4n till Gedalja, Ahikams son, i Mispa. N\u00e4r de \u00e5t tillsammans d\u00e4r i Mispa"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "reste sig Ismael, Netanjas son, och de tio m\u00e4n som var med honom och d\u00f6dade med sv\u00e4rd Gedalja, son till Ahikam, son till Shafan. De d\u00f6dade honom som Babels kung hade satt \u00f6ver landet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dessutom d\u00f6dade Ismael alla de judar som var hos Gedalja i Mispa, liksom alla de kaldeer som fanns d\u00e4r och som h\u00f6rde till krigsfolket."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dagen efter mordet p\u00e5 Gedalja och innan n\u00e5gon \u00e4nnu k\u00e4nde till detta,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "kom en skara p\u00e5 \u00e5ttio m\u00e4n fr\u00e5n Shekem, Shilo och Samaria. De hade rakat av sig sk\u00e4gget, rivit s\u00f6nder sina kl\u00e4der och ristat sig och hade med sig matoffer och r\u00f6kelse f\u00f6r att b\u00e4ra fram det i HERRENS hus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ismael, Netanjas son, gick ut fr\u00e5n Mispa f\u00f6r att m\u00f6ta dem. Gr\u00e5tande gick han d\u00e4r och n\u00e4r han kom fram till dem sade han till dem: \u201dKom med till Gedalja, Ahikams son.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men n\u00e4r de hade kommit in i staden blev de d\u00f6dade av Ismael, Netanjas son, och av de m\u00e4n som var med honom och de kastades i brunnen ."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men bland dem fanns tio m\u00e4n som sade till Ismael: \u201dD\u00f6da oss inte, f\u00f6r vi har f\u00f6rr\u00e5d av vete, korn, olja och honung g\u00f6mda p\u00e5 landsbygden.\u201d D\u00e5 avstod han fr\u00e5n att d\u00f6da dem med de andra."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den brunn d\u00e4r Ismael kastade kropparna av alla de m\u00e4n som han hade d\u00f6dat f\u00f6rutom Gedalja, var samma brunn som kung Asa hade l\u00e5tit g\u00f6ra av fruktan f\u00f6r Basha, Israels kung. Den fyllde nu Ismael, Netanjas son, med d\u00f6da m\u00e4n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sedan f\u00f6rde Ismael som f\u00e5ngar bort allt det folk som var kvar i Mispa, kungad\u00f6ttrarna och allt annat folk som hade l\u00e4mnats kvar i Mispa och som Nebusaradan, \u00f6versten f\u00f6r livvakterna, hade anf\u00f6rtrott \u00e5t Gedalja, Ahikams son. Ismael, Netanjas son, f\u00f6rde bort dem som f\u00e5ngar och drog bort f\u00f6r att ta sig \u00f6ver till ammoniterna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men n\u00e4r Johanan, Kareas son, och allt bef\u00e4l som var med honom fick h\u00f6ra om allt det onda som Ismael, Netanjas son, hade gjort,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "tog de alla sina m\u00e4n och drog ut f\u00f6r att strida mot Ismael, Netanjas son, och de tr\u00e4ffade p\u00e5 honom vid den stora dammen i Gibeon."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 allt det folk som Ismael hade med sig fick se Johanan, Kareas son, och allt bef\u00e4l som var med honom, blev de glada och v\u00e4nde om."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hela skaran av dem som Ismael hade f\u00f6rt bort som f\u00e5ngar fr\u00e5n Mispa v\u00e4nde tillbaka och gick \u00f6ver till Johanan, Kareas son."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men Ismael, Netanjas son, r\u00e4ddade sig med \u00e5tta m\u00e4n undan Johanan och begav sig till ammoniterna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Flykt till Egypten - Johanan, Kareas son, och allt bef\u00e4l som var med honom tog med sig resten av folket, alla av Mispas inv\u00e5nare som han hade vunnit tillbaka fr\u00e5n Ismael, Netanjas son, n\u00e4r denne hade d\u00f6dat Gedalja, Ahikams son. Det var soldater, kvinnor, barn och hovm\u00e4n som han hade h\u00e4mtat tillbaka fr\u00e5n Gibeon."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De gav sig av, men stannade i Kimhams h\u00e4rb\u00e4rge n\u00e4ra Betlehem f\u00f6r att sedan dra vidare och komma till Egypten"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "undan kaldeerna. De var r\u00e4dda f\u00f6r dem eftersom Ismael, Netanjas son, hade d\u00f6dat Gedalja, Ahikams son, som Babels kung hade satt \u00f6ver landet."
                }
            }
        },
        "42": {
            "chapter_nr": "42",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeremia varnar f\u00f6r Egypten - D\u00e5 gick allt bef\u00e4l tillsammans med Johanan, Kareas son, och Jesanja, Hoshajas son, och hela folket, fr\u00e5n de minsta till de st\u00f6rsta,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "till profeten Jeremia och sade: \u201dVi v\u00e4djar \u00f6dmjukt till dig: Be f\u00f6r oss till HERREN din Gud f\u00f6r alla oss som \u00e4r kvar, f\u00f6r vi \u00e4r bara n\u00e5gra f\u00e5 kvar av m\u00e5nga. Du ser med egna \u00f6gon att det \u00e4r s\u00e5 med oss."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L\u00e5t HERREN din Gud tala om f\u00f6r oss vilken v\u00e4g vi ska g\u00e5 och vad vi ska g\u00f6ra.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Profeten Jeremia svarade dem: \u201dJag har lyssnat till er. Jag ska be till HERREN er Gud s\u00e5 som ni har beg\u00e4rt. Vad HERREN \u00e4n svarar ska jag tala om f\u00f6r er utan att d\u00f6lja n\u00e5got.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 sade de till Jeremia: \u201dHERREN ska vara ett sant och trofast vittne mot oss, om vi inte i allt g\u00f6r efter det ord som HERREN din Gud s\u00e4nder oss genom dig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gott eller ont s\u00e5 vill vi lyssna till HERREN v\u00e5r Guds r\u00f6st, honom som vi s\u00e4nder dig till, s\u00e5 att det g\u00e5r v\u00e4l f\u00f6r oss n\u00e4r vi lyder HERREN v\u00e5r Guds r\u00f6st.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tio dagar senare kom HERRENS ord till Jeremia."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 kallade han till sig Johanan, Kareas son, och allt bef\u00e4l som var med honom och hela folket, fr\u00e5n den minste till den st\u00f6rste."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han sade till dem: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, Israels Gud, som ni har s\u00e4nt mig till f\u00f6r att jag skulle b\u00e4ra fram er b\u00f6n inf\u00f6r honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Om ni stannar kvar i detta land ska jag bygga upp er och inte sl\u00e5 ner er, jag ska plantera er och inte rycka upp er, f\u00f6r jag \u00e5ngrar det onda jag har gjort mot er."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Var inte r\u00e4dda f\u00f6r Babels kung som ni nu fruktar. Var inte r\u00e4dda f\u00f6r honom, s\u00e4ger HERREN, f\u00f6r jag \u00e4r med er f\u00f6r att fr\u00e4lsa er och r\u00e4dda er ur hans hand."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta er finna barmh\u00e4rtighet, och han ska f\u00f6rbarma sig \u00f6ver er och l\u00e5ta er v\u00e4nda tillbaka till ert land."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men om ni s\u00e4ger: \u201dVi vill inte stanna i detta land\u201d, och om ni inte lyder HERREN er Guds r\u00f6st,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "utan s\u00e4ger: \u201dNej, vi vill bege oss till Egyptens land d\u00e4r vi slipper att se krig och h\u00f6ra ljudet av horn och slipper att hungra efter br\u00f6d, d\u00e4r vill vi bo\u201d,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "h\u00f6r d\u00e4rf\u00f6r HERRENS ord, ni som \u00e4r kvar av Juda: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot, Israels Gud: Om ni best\u00e4mmer er f\u00f6r att bege er till Egypten och ni kommer dit f\u00f6r att bos\u00e4tta er d\u00e4r,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "d\u00e5 ska sv\u00e4rdet som ni fruktar n\u00e5 er d\u00e4r i Egyptens land, och sv\u00e4lten som ni \u00e4r r\u00e4dda f\u00f6r ska f\u00f6lja er till Egypten, och d\u00e4r ska ni d\u00f6."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ja, de m\u00e4nniskor som best\u00e4mmer sig f\u00f6r att bege sig till Egypten f\u00f6r att bos\u00e4tta sig d\u00e4r ska alla d\u00f6 genom sv\u00e4rd, sv\u00e4lt och pest, och ingen av dem ska slippa undan och \u00f6verleva den olycka som jag ska l\u00e5ta drabba dem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot, Israels Gud: Liksom min vrede och harm \u00f6stes \u00f6ver Jerusalems inv\u00e5nare, s\u00e5 ska ocks\u00e5 min harm \u00f6sas \u00f6ver er om ni beger er till Egypten. Ni ska bli till avsky och h\u00e4pnad, f\u00f6rbannelse och van\u00e4ra och ni ska aldrig mer f\u00e5 se denna plats."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "HERREN s\u00e4ger till er, ni som \u00e4r kvar av Juda: Bege er inte till Egypten. Besinna att jag i dag har varnat er."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ni bedrog er sj\u00e4lva n\u00e4r ni s\u00e4nde mig till HERREN er Gud och sade: \u201dBe f\u00f6r oss till HERREN v\u00e5r Gud. Och vad HERREN v\u00e5r Gud \u00e4n s\u00e4ger, ska du tala om f\u00f6r oss och vi ska g\u00f6ra det.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag har nu i dag talat om det f\u00f6r er. Men ni har inte velat lyssna till HERREN er Guds r\u00f6st eller allt det som han har s\u00e4nt mig att tala till er."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Var f\u00f6rvissade om att ni kommer att d\u00f6 genom sv\u00e4rd, sv\u00e4lt och pest p\u00e5 den ort dit ni s\u00e5 g\u00e4rna vill komma f\u00f6r att bo d\u00e4r."
                }
            }
        },
        "43": {
            "chapter_nr": "43",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Judarna utvandrar till Egypten - N\u00e4r Jeremia hade avslutat sitt tal till folket och sagt dem alla de ord som HERREN deras Gud hade s\u00e4nt honom att tala till dem,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "d\u00e5 svarade Asarja, Hoshajas son, och Johanan, Kareas son, och alla de andra sj\u00e4lvs\u00e4kra m\u00e4nnen Jeremia och sade: \u201dDet \u00e4r l\u00f6gn det du s\u00e4ger! HERREN v\u00e5r Gud har inte s\u00e4nt dig att s\u00e4ga: Ni ska inte bege er till Egypten f\u00f6r att bos\u00e4tta er d\u00e4r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det \u00e4r Baruk, Nerias son, som eggar upp dig mot oss f\u00f6r att vi ska \u00f6verl\u00e4mnas i kaldeernas hand, s\u00e5 att de d\u00f6dar oss eller f\u00f6r oss bort i f\u00e5ngenskap till Babel.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Varken Johanan, Kareas son, eller n\u00e5gon av bef\u00e4len eller n\u00e5gon av folket ville lyda HERRENS r\u00f6st och stanna kvar i Juda land."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "I st\u00e4llet tog Johanan, Kareas son, och alla bef\u00e4len med sig alla som fanns kvar i Juda och som hade \u00e5terv\u00e4nt fr\u00e5n alla de hednafolk dit de hade varit f\u00f6rdrivna, f\u00f6r att bos\u00e4tta sig i Juda land,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "b\u00e5de m\u00e4n, kvinnor och barn, kungad\u00f6ttrarna och alla andra som Nebusaradan, \u00f6versten f\u00f6r livvakterna, hade l\u00e4mnat kvar hos Gedalja, Ahikams son, Shafans son, samt profeten Jeremia och Baruk, Nerias son."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De begav sig till Egyptens land, f\u00f6r de ville inte lyssna till HERRENS r\u00f6st. Och de kom till Tachpanches."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Profetia om h\u00e4rjningar i Egypten - HERRENS ord kom till Jeremia i Tachpanches. Han sade:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201dTa n\u00e5gra stora stenar och g\u00f6m dem i murbruket i tegelgolvet vid ing\u00e5ngen till faraos hus i Tachpanches. G\u00f6r detta s\u00e5 att de judiska m\u00e4nnen ser det"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och s\u00e4g till dem: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot, Israels Gud: Se, jag ska s\u00e4nda bud och h\u00e4mta min tj\u00e4nare Nebukadressar, Babels kung, och hans tron ska jag s\u00e4tta upp ovanp\u00e5 de stenar som jag har g\u00f6mt h\u00e4r, och han ska breda ut sin tronmatta \u00f6ver dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "F\u00f6r han ska komma och sl\u00e5 Egyptens land och ge \u00e5t d\u00f6den dem som tillh\u00f6r d\u00f6den, \u00e5t f\u00e5ngenskapen dem som tillh\u00f6r f\u00e5ngenskapen och \u00e5t sv\u00e4rdet dem som tillh\u00f6r sv\u00e4rdet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag ska t\u00e4nda eld p\u00e5 Egyptens gudatempel, och han ska br\u00e4nna upp dem och f\u00f6ra bort gudarna. Han ska svepa om sig Egyptens land liksom en herde sveper om sig sin mantel. Sedan ska han dra d\u00e4rifr\u00e5n i frid."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han ska sl\u00e5 s\u00f6nder stoderna i Bet-Shemesh i Egyptens land, och Egyptens gudatempel ska han br\u00e4nna upp i eld.\u201d"
                }
            }
        },
        "44": {
            "chapter_nr": "44",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Avgudadyrkan orsaken till n\u00f6den - Detta ord kom till Jeremia om alla de judar som bodde i Egyptens land, i Migdol, Tachpanches, Memfis och Patros omr\u00e5de. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dS\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot, Israels Gud: Ni har sett all den olycka som jag har l\u00e5tit drabba Jerusalem och \u00f6ver alla Juda st\u00e4der. Se, de ligger nu \u00f6de och ingen bor i dem"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "p\u00e5 grund av det onda de gjorde. De v\u00e4ckte min vrede genom att g\u00e5 bort f\u00f6r att t\u00e4nda r\u00f6kelse och tj\u00e4na andra gudar som varken de eller ni sj\u00e4lva eller era f\u00e4der har k\u00e4nt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag har s\u00e4nt till er mina tj\u00e4nare profeterna. Jag har s\u00e4nt dem g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng och sagt: G\u00f6r inte dessa avskyv\u00e4rda ting som jag hatar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men de ville inte lyssna och inte v\u00e4nda \u00f6rat till, s\u00e5 att de v\u00e4nde om fr\u00e5n sin ondska och slutade att t\u00e4nda r\u00f6kelse \u00e5t andra gudar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r v\u00e4llde min harm och vrede fram, och den brann i Juda st\u00e4der och p\u00e5 Jerusalems gator s\u00e5 att de blev \u00f6delagda och sk\u00f6vlade som de \u00e4r \u00e4n i dag."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och nu s\u00e4ger HERREN Gud Sebaot, Israels Gud, s\u00e5: Varf\u00f6r drar ni s\u00e5 mycket ont \u00f6ver er sj\u00e4lva? Ni utrotar ur Juda b\u00e5de man och kvinna, barn och sp\u00e4dbarn, s\u00e5 att ingen enda av er blir kvar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Med era h\u00e4nders verk v\u00e4cker ni min vrede genom att ni t\u00e4nder r\u00f6kelse \u00e5t andra gudar i Egyptens land dit ni kommit f\u00f6r att bos\u00e4tta er. D\u00e4rf\u00f6r m\u00e5ste ni utrotas och bli till f\u00f6rbannelse och van\u00e4ra bland jordens alla hednafolk."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Har ni gl\u00f6mt det onda som era f\u00e4der gjorde och som Juda kungar och deras hustrur, ni sj\u00e4lva och era hustrur gjorde i Juda land och p\u00e5 Jerusalems gator?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och fram till denna dag har de inte \u00f6dmjukat sig. De fruktar ingenting och vandrar inte efter min lag och mina stadgar som jag f\u00f6relade er och era f\u00e4der."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN Sebaot, Israels Gud, s\u00e5: Se, jag ska v\u00e4nda mitt ansikte mot er till er olycka f\u00f6r att utrota hela Juda."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag ska gripa dem som \u00e4r kvar av Juda, dem som har best\u00e4mt sig f\u00f6r att bege sig till Egypten f\u00f6r att bos\u00e4tta sig d\u00e4r. De ska alla f\u00f6rg\u00e5s. I Egypten ska de falla. Genom sv\u00e4rd och sv\u00e4lt ska de g\u00e5 under, b\u00e5de sm\u00e5 och stora, ja, genom sv\u00e4rd och sv\u00e4lt ska de d\u00f6. De ska bli till avsky och h\u00e4pnad, f\u00f6rbannelse och van\u00e4ra."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag ska straffa dem som bor i Egyptens land, liksom jag straffade Jerusalem med sv\u00e4rd, sv\u00e4lt och pest."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Av dem som \u00e4r kvar av Juda och som har kommit till Egypten f\u00f6r att bos\u00e4tta sig d\u00e4r ska ingen \u00f6verleva och slippa undan, s\u00e5 att de kan v\u00e4nda tillbaka till Juda land \u00e4ven om de \u00f6nskar att f\u00e5 \u00e5terv\u00e4nda dit f\u00f6r att bo d\u00e4r. Nej, ingen ska komma tillbaka dit utom n\u00e5gra f\u00e5 som flyr dit.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Alla m\u00e4n som visste att deras hustrur t\u00e4nde r\u00f6kelse \u00e5t andra gudar och alla kvinnor som stod d\u00e4r i en stor skara, alla som bodde i Patros i Egyptens land, svarade d\u00e5 Jeremia och sade:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201dVi t\u00e4nker inte h\u00f6ra p\u00e5 dig n\u00e4r det g\u00e4ller det du har talat till oss i HERRENS namn,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "utan vi kommer att g\u00f6ra allt som v\u00e5r mun har lovat, att t\u00e4nda r\u00f6kelse \u00e5t himlens drottning och utgjuta dryckesoffer \u00e5t henne, s\u00e5 som vi och v\u00e5ra f\u00e4der, v\u00e5ra kungar och furstar gjorde i Juda st\u00e4der och p\u00e5 Jerusalems gator. D\u00e5 hade vi tillr\u00e4ckligt med br\u00f6d och det gick bra f\u00f6r oss, och vi s\u00e5g inte till n\u00e5gon olycka."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men sedan vi slutat t\u00e4nda r\u00f6kelse \u00e5t himlens drottning och utgjuta dryckesoffer \u00e5t henne, har vi lidit brist p\u00e5 allt och g\u00e5r under genom sv\u00e4rd och sv\u00e4lt.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och kvinnorna sade: \u201dN\u00e4r vi t\u00e4nde r\u00f6kelse \u00e5t himlens drottning och utg\u00f6t dryckesoffer \u00e5t henne, s\u00e5 var det inte utan v\u00e5ra m\u00e4ns samtycke som vi gjorde offerkakor \u00e5t henne med hennes bild och utg\u00f6t dryckesoffer \u00e5t henne.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men Jeremia svarade allt folket, m\u00e4nnen och kvinnorna och alla som hade gett honom detta svar. Han sade:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201dSkulle inte HERREN komma ih\u00e5g att ni sj\u00e4lva och era f\u00e4der, era kungar och furstar och folket i landet, har t\u00e4nt r\u00f6kelse i Juda st\u00e4der och p\u00e5 Jerusalems gator, och skulle han inte bry sig om det?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "HERREN kunde inte l\u00e4ngre t\u00e5la era onda handlingar och de avskyv\u00e4rda ting som ni h\u00f6ll p\u00e5 med, utan ert land lades \u00f6de och blev till h\u00e4pnad och f\u00f6rbannelse s\u00e5 att ingen kunde bo d\u00e4r, s\u00e5 som det \u00e4r i dag."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r att ni t\u00e4nde r\u00f6kelse och syndade mot HERREN och inte lyssnade till HERRENS r\u00f6st eller vandrade efter hans lag, hans stadgar och vittnesb\u00f6rd, d\u00e4rf\u00f6r har denna olycka drabbat er, s\u00e5 som det \u00e4r i dag.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jeremia sade vidare till hela folket och till alla kvinnorna: \u201dH\u00f6r HERRENS ord, alla ni av Juda som \u00e4r i Egyptens land."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot, Israels Gud: Ni och era hustrur har i handling fullgjort vad ni har sagt med er mun. Ni sade: Vi vill h\u00e5lla de l\u00f6ften som vi gav: att t\u00e4nda r\u00f6kelse \u00e5t himlens drottning och utgjuta dryckesoffer \u00e5t henne. H\u00e5ll d\u00e5 era l\u00f6ften, ja, uppfyll dem!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "H\u00f6r d\u00e4rf\u00f6r HERRENS ord, ni alla av Juda som bor i Egyptens land: Se, jag sv\u00e4r vid mitt stora namn, s\u00e4ger HERREN, att i hela Egyptens land ska mitt namn inte mer n\u00e4mnas av n\u00e5gon judisk mans mun, s\u00e5 att han s\u00e4ger: S\u00e5 sant Herren Gud lever."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "F\u00f6r jag ska vaka \u00f6ver dem till deras olycka och inte till deras lycka, och alla m\u00e4n av Juda som \u00e4r i Egyptens land ska g\u00e5 under genom sv\u00e4rd och sv\u00e4lt tills det \u00e4r slut med dem."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00e5gra f\u00e5 som undkommer sv\u00e4rdet ska f\u00e5 v\u00e4nda tillbaka fr\u00e5n Egyptens land till Juda land. S\u00e5 ska alla som \u00e4r kvar av Juda och som har kommit till Egyptens land f\u00f6r att bos\u00e4tta sig d\u00e4r, f\u00f6rst\u00e5 vems ord som best\u00e5r, mitt eller deras."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Detta ska f\u00f6r er vara tecknet p\u00e5 att jag ska straffa er p\u00e5 denna plats, s\u00e4ger HERREN, f\u00f6r att ni ska f\u00f6rst\u00e5 att mina ord om er ska g\u00e5 i fullbordan till er olycka."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Se, jag ska utl\u00e4mna farao Hofra, Egyptens kung, till hans fiender och till dem som vill ta hans liv, liksom jag har utl\u00e4mnat Juda kung Sidkia till Babels kung Nebukadressar, som var hans fiende och ville ta hans liv.\u201d"
                }
            }
        },
        "45": {
            "chapter_nr": "45",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ord av tr\u00f6st till Baruk - Detta ord talade profeten Jeremia till Baruk, Nerias son, n\u00e4r han efter Jeremias diktamen skrev ner dessa ord i en bokrulle under Juda kung Jojakims, Josias sons, fj\u00e4rde regerings\u00e5r. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, Israels Gud, om dig Baruk:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du s\u00e4ger: \u201dVe mig, HERREN har lagt ny sorg till min f\u00f6rra pl\u00e5ga! Jag \u00e4r tr\u00f6tt av allt suckande och jag f\u00e5r ingen ro.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e5 ska du svara honom: \u201dS\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Se, det jag har byggt upp ska jag riva ner, och det jag har planterat ska jag rycka upp. Detta g\u00e4ller hela jorden."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och du beg\u00e4r stora ting f\u00f6r dig! Beg\u00e4r inte n\u00e5got s\u00e5dant. Se, jag ska l\u00e5ta olycka drabba allt k\u00f6tt, s\u00e4ger HERREN. Men dig ska jag l\u00e5ta vinna ditt liv som ett byte, vart du \u00e4n beger dig.\u201d"
                }
            }
        },
        "46": {
            "chapter_nr": "46",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetia om Egypten - Detta \u00e4r HERRENS ord som kom till Jeremia om hednafolken."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Om Egypten. Ang\u00e5ende den egyptiske kungen farao Nekos h\u00e4r som stod vid floden Eufrat n\u00e4ra Karkemish och blev slagen av Babels kung Nebukadressar i Juda kung Jojakims, Josias sons, fj\u00e4rde regerings\u00e5r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "G\u00f6r i ordning sk\u00f6ld och skydd och ryck fram till strid!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sp\u00e4nn f\u00f6r h\u00e4starna, sitt upp p\u00e5 springarna och st\u00e4ll upp er med hj\u00e4lmarna p\u00e5. G\u00f6r spjuten blanka, kl\u00e4 er i pansar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vad ser jag? De \u00e4r f\u00f6rf\u00e4rade, de viker tillbaka, deras hj\u00e4ltar blir slagna och flyr utan att v\u00e4nda sig om. Det \u00e4r skr\u00e4ck fr\u00e5n alla h\u00e5ll, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Inte ens den snabbaste kan fly, inte ens hj\u00e4lten kan komma undan. Norrut, vid floden Eufrat, d\u00e4r stapplar de och faller."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vem \u00e4r det som stiger som Nilfloden, likt str\u00f6mmar av framv\u00e4llande vatten?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Det \u00e4r Egypten som stiger som Nilfloden, likt str\u00f6mmar av framv\u00e4llande vatten. Han s\u00e4ger: \u201dJag ska dra upp och t\u00e4cka landet, jag ska f\u00f6rst\u00f6ra st\u00e4derna och dem som bor i dem.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dra dit upp, ni h\u00e4star, storma fram, ni vagnar. Dra ut, ni hj\u00e4ltar, nubier och puteer, rustade med sk\u00f6ldar, och ludeer, rustade med b\u00e5gar som de sp\u00e4nner."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Detta \u00e4r Herren Gud Sebaots dag, en h\u00e4mndens dag d\u00e5 han h\u00e4mnas p\u00e5 sina motst\u00e5ndare. Sv\u00e4rdet frossar sig m\u00e4tt, det dricker sig rusigt av deras blod, f\u00f6r detta \u00e4r ett slaktoffer \u00e5t Herren Gud Sebaot i Nordlandet vid floden Eufrat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dra upp till Gilead och h\u00e4mta balsam, du jungfru dotter Egypten. Men f\u00f6rg\u00e4ves har du skaffat l\u00e4kemedel i m\u00e4ngd. Du kan inte bli botad."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hednafolken har h\u00f6rt om din skam, och dina sorgerop uppfyller jorden, f\u00f6r den ene hj\u00e4lten snavar p\u00e5 den andre och de b\u00e5da faller tillsammans."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Detta ord talade HERREN till profeten Jeremia om att Babels kung Nebukadressar skulle komma och besegra Egypten:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f6rkunna i Egypten och ropa ut det i Migdol, ropa ut det i Memfis och \u00e4ven i Tachpanches och s\u00e4g: \u201dTr\u00e4d fram och g\u00f6r dig beredd, f\u00f6r sv\u00e4rdet frossar runt omkring dig.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Varf\u00f6r slogs dina hj\u00e4ltar till marken? De kunde inte h\u00e5lla st\u00e5nd, f\u00f6r HERREN st\u00f6tte bort dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han fick m\u00e5nga att vackla, och de f\u00f6ll, den ene \u00f6ver den andre, och ropade: \u201dUpp, l\u00e5t oss v\u00e4nda tillbaka till v\u00e5rt folk och till landet d\u00e4r vi f\u00f6ddes, undan det h\u00e4rjande sv\u00e4rdet!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Man ropar d\u00e4r: \u201dFarao, Egyptens kung, \u00e4r bara ett buller! Han har f\u00f6rsummat sin tid.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00e5 sant jag lever, s\u00e4ger Kungen, HERREN Sebaot \u00e4r hans namn: Som Tabor bland bergen, som Karmel vid havet ska han komma."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "G\u00f6r er beredda f\u00f6r landsflykt, ni dotter Egyptens inv\u00e5nare, f\u00f6r Memfis ska bli en \u00f6demark och br\u00e4nnas ner s\u00e5 att ingen kan bo d\u00e4r."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En sk\u00f6n kviga \u00e4r Egypten, men en broms kommer farande fr\u00e5n norr."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ocks\u00e5 legosoldaterna i landet liknar g\u00f6dda kalvar. De v\u00e4nder alla om, alla flyr de, f\u00f6r de kan inte st\u00e5 emot. Deras of\u00e4rds dag har drabbat dem, tiden f\u00f6r deras straff \u00e4r inne."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hon v\u00e4ser likt en orm som ringlar i v\u00e4g, f\u00f6r de drar fram med vapenmakt och kommer \u00f6ver henne med yxor, som f\u00f6r att hugga ved."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De f\u00e4ller hennes skog, s\u00e4ger HERREN, f\u00f6r den \u00e4r ogenomtr\u00e4nglig. De \u00e4r fler \u00e4n gr\u00e4shoppor, de kan inte r\u00e4knas."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Egyptens dotter kommer p\u00e5 skam, hon utl\u00e4mnas \u00e5t folket fr\u00e5n norr."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot, Israels Gud: Se, jag ska straffa Amon fr\u00e5n No och farao och Egypten med dess gudar och dess kungar, b\u00e5de farao och dem som f\u00f6rlitar sig p\u00e5 honom."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag ska \u00f6verl\u00e4mna dem \u00e5t dem som vill ta deras liv, till Babels kung Nebukadressar och hans tj\u00e4nare. Men d\u00e4refter ska landet bli bebott som i forna dagar, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "S\u00e5 var inte r\u00e4dd, du min tj\u00e4nare Jakob, och var inte f\u00f6rskr\u00e4ckt, du Israel, f\u00f6r se, jag ska r\u00e4dda dig ur det fj\u00e4rran landet och dina barn ur landet d\u00e4r de \u00e4r f\u00e5ngna. Jakob ska v\u00e4nda tillbaka och leva i trygghet, och ingen ska skr\u00e4mma honom."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Var inte r\u00e4dd, du min tj\u00e4nare Jakob, s\u00e4ger HERREN, f\u00f6r jag \u00e4r med dig. Jag ska g\u00f6ra slut p\u00e5 alla de folk dit jag f\u00f6rdrivit dig. Men dig ska jag inte g\u00f6ra slut p\u00e5, bara tukta dig med r\u00e4ttvisa, f\u00f6r helt ostraffad kan jag inte l\u00e4mna dig."
                }
            }
        },
        "47": {
            "chapter_nr": "47",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetia om filisteerna - Detta \u00e4r HERRENS ord som kom till profeten Jeremia om filisteerna innan farao intog Gaza:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Se, vatten stiger fr\u00e5n norr och blir till en flod som sv\u00e4mmar \u00f6ver. Den \u00f6versv\u00e4mmar landet med allt som finns i det, st\u00e4derna och dem som bor d\u00e4r. M\u00e4nniskorna ropar, och landets alla inv\u00e5nare j\u00e4mrar sig"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "n\u00e4r ljudet h\u00f6rs av hans hingstars hovslag, n\u00e4r hans vagnar d\u00e5nar och hans hjul bullrar. D\u00e5 ser sig f\u00e4derna inte om efter barnen, de st\u00e5r maktl\u00f6sa"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "inf\u00f6r dagen som kommer d\u00e5 alla filisteer f\u00f6rintas, d\u00e5 alla utrotas som \u00e4r kvar f\u00f6r att f\u00f6rsvara Tyrus och Sidon. F\u00f6r HERREN ska f\u00f6rinta filisteerna, dem som \u00e4r kvar fr\u00e5n Kaftors \u00f6."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Gazas huvud ska rakas, det \u00e4r slut med Ashkelon, med dem som \u00e4r kvar i deras dal. Hur l\u00e4nge ska du rista m\u00e4rken p\u00e5 dig?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "O, du HERRENS sv\u00e4rd, n\u00e4r ska du \u00e4ntligen f\u00e5 ro? Dra dig in i din skida, vila och var stilla."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men hur ska det f\u00e5 ro n\u00e4r HERREN har gett sin befallning? Mot Ashkelon och mot kustlandet, dit har han befallt det."
                }
            }
        },
        "48": {
            "chapter_nr": "48",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetia om Moab - Om Moab. S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot, Israels Gud: Ve \u00f6ver Nebo, f\u00f6r det har \u00f6delagts! Kirjatajim har kommit p\u00e5 skam och intagits, f\u00e4stet har kommit p\u00e5 skam och ligger krossat."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Moab prisas inte l\u00e4ngre. I Heshbon smider man onda planer mot det: \u201dKom, l\u00e5t oss g\u00f6ra slut p\u00e5 det, s\u00e5 att det inte mer \u00e4r ett folk!\u201d Ocks\u00e5 du, Madmen, ska tystas, sv\u00e4rdet ska f\u00f6rf\u00f6lja dig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sorgerop h\u00f6rs fr\u00e5n Horonajim, f\u00f6r\u00f6delse och stor f\u00f6rst\u00f6relse."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Moab \u00e4r krossat, h\u00f6gljutt klagar barnen d\u00e4r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Uppf\u00f6r backen mot Luhit g\u00e5r man under gr\u00e5t, och p\u00e5 v\u00e4gen ner till Horonajim h\u00f6rs \u00e5ngestfulla sorgerop \u00f6ver f\u00f6rst\u00f6relsen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fly, r\u00e4dda era liv och bli som en buske i \u00f6knen!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Eftersom du litar till dina g\u00e4rningar och dina skatter ska ocks\u00e5 du intas. Och Kemosh ska g\u00e5 i f\u00e5ngenskap och hans pr\u00e4ster och furstar med honom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d6del\u00e4ggaren ska drabba varje stad, och ingen stad ska komma undan. Dalen ska bli f\u00f6rd\u00e4rvad och sl\u00e4tten l\u00e4ggas \u00f6de, s\u00e5 som HERREN har sagt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ge Moab vingar, flygande m\u00e5ste han fly. Hans st\u00e4der ska bli \u00f6de, och ingen ska bo i dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6rbannad \u00e4r den som utf\u00f6r HERRENS verk f\u00f6rsumligt, f\u00f6rbannad \u00e4r den som tvekar att bloda ner sitt sv\u00e4rd!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Moab har levt i trygghet fr\u00e5n sin ungdom, han har legat i ro som vin p\u00e5 sin bottensats. Han har inte h\u00e4llts fr\u00e5n k\u00e4rl till k\u00e4rl, inte vandrat bort i f\u00e5ngenskap. D\u00e4rf\u00f6r har han kvar sin smak, och hans luktsinne har inte f\u00f6r\u00e4ndrats."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Se, d\u00e4rf\u00f6r ska dagar komma, s\u00e4ger HERREN, d\u00e5 jag s\u00e4nder till honom vintappare, som ska tappa honom och t\u00f6mma hans fat och krossa hans krukor."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 ska Moab sk\u00e4mmas f\u00f6r Kemosh, liksom Israels folk fick sk\u00e4mmas f\u00f6r Betel som de litade till."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hur kan ni s\u00e4ga: \u201dVi \u00e4r hj\u00e4ltar och tappra m\u00e4n i striden\u201d?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Moab ska \u00f6del\u00e4ggas, dess st\u00e4der g\u00e5 upp i r\u00f6k och dess utvalda unga m\u00e4n komma ner f\u00f6r att slaktas. S\u00e5 s\u00e4ger Kungen, HERREN Sebaot \u00e4r hans namn."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Moabs underg\u00e5ng \u00e4r n\u00e4ra, hans olycka kommer med hast."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ha medlidande med honom, alla ni som bor omkring honom, alla ni som k\u00e4nner hans namn! S\u00e4g: \u201dHur s\u00f6nderbruten \u00e4r inte den starka spiran, den h\u00e4rliga staven!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kom ner fr\u00e5n din h\u00e4rlighet och s\u00e4tt dig p\u00e5 torra marken, du dotter Dibons folk, f\u00f6r den som \u00f6del\u00e4gger Moab drar upp mot dig och f\u00f6rst\u00f6r dina f\u00e4sten."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "St\u00e4ll dig vid v\u00e4gen och se dig omkring, du som bor i Aroer. Fr\u00e5ga honom som flyr och henne som kommit undan, s\u00e4g: \u201dVad har h\u00e4nt?\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Moab har kommit p\u00e5 skam, det \u00e4r krossat, j\u00e4mra er och ropa! Ber\u00e4tta vid Arnon att Moab \u00e4r \u00f6delagt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Domen har drabbat sl\u00e4ttlandet, \u00f6ver Holon, Jahas och Mofaat,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00f6ver Dibon, Nebo och Bet-Diblatajim,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00f6ver Kirjatajim, Bet-Gamul och Bet-Meon,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00f6ver Keriot och Bosra och \u00f6ver alla andra st\u00e4der i Moabs land, vare sig de ligger l\u00e5ngt borta eller n\u00e4ra."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Avhugget \u00e4r Moabs horn och s\u00f6nderbruten \u00e4r hans arm, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "G\u00f6r honom drucken, f\u00f6r han har upph\u00e4vt sig mot HERREN. Moab ska v\u00e4ltra sig i spyor och bli till \u00e5tl\u00f6je, ocks\u00e5 han."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Eller var inte Israel till \u00e5tl\u00f6je f\u00f6r dig? Ertappades han bland tjuvar, eftersom du skakar p\u00e5 huvudet s\u00e5 ofta du talar om honom?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00d6verge st\u00e4derna och bygg bo i klippan, ni Moabs inv\u00e5nare. G\u00f6r som duvan som bygger sitt n\u00e4ste i sidorna p\u00e5 gapande klyftor."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Vi har h\u00f6rt om Moabs h\u00f6gmod, hans gr\u00e4nsl\u00f6st stora h\u00f6gf\u00e4rd, hans stolthet, h\u00f6gmod och \u00f6verl\u00e4gsenhet och hans hj\u00e4rtas f\u00f6rh\u00e4velse."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jag k\u00e4nner hans fr\u00e4ckhet, s\u00e4ger HERREN, hans tomma skryt och svekfulla s\u00e4tt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r j\u00e4mrar jag mig f\u00f6r Moabs skull och klagar \u00f6ver hela Moab. \u00d6ver Kir-Heres m\u00e4n ska man sucka."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mer \u00e4n Jaeser gr\u00e5ter, gr\u00e5ter jag \u00f6ver dig, du Sibmas vinstock. Dina rankor gick \u00f6ver havet och n\u00e5dde till Jaesers hav. Mitt i din sommar och din vinb\u00e4rgning har \u00f6del\u00e4ggaren slagit ner."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Gl\u00e4djen och jublet har ryckts bort fr\u00e5n de b\u00f6rdiga f\u00e4lten och fr\u00e5n Moabs land. Jag har gjort slut p\u00e5 vinet i pressarna, man trampar inte l\u00e4ngre vin under gl\u00e4djerop \u2013 rop h\u00f6rs men inte gl\u00e4djerop."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Fr\u00e5n Heshbon h\u00f6rs rop \u00e4nda till Eleale, \u00e4nda till Jahas h\u00f6jer man sin r\u00f6st och fr\u00e5n Soar \u00e4nda till Horonajim, till Eglat-Selisia, f\u00f6r ocks\u00e5 Nimrims vatten har blivit torr mark."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jag ska i Moab g\u00f6ra slut p\u00e5 dem som b\u00e4r fram offer p\u00e5 offerh\u00f6jden och t\u00e4nder r\u00f6kelse \u00e5t sina gudar, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r klagar mitt hj\u00e4rta som en fl\u00f6jt \u00f6ver Moab, mitt hj\u00e4rta klagar som en fl\u00f6jt \u00f6ver Kir-Heres m\u00e4n. Det som \u00e4r kvar av vad de f\u00f6rv\u00e4rvat g\u00e5r f\u00f6rlorat."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Alla huvuden \u00e4r rakade och alla sk\u00e4gg avskurna. P\u00e5 alla h\u00e4nder finns ristningar och runt h\u00f6fterna b\u00e4r de s\u00e4cktyg."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "P\u00e5 alla Moabs tak och p\u00e5 dess torg h\u00f6rs bara d\u00f6dsklagan, f\u00f6r jag har krossat Moab som ett v\u00e4rdel\u00f6st k\u00e4rl, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Hur nerbruten \u00e4r han inte, hur j\u00e4mrar de sig inte! Hur v\u00e4nder inte Moab ryggen till i skam! Moab blir ett \u00e5tl\u00f6je och en skr\u00e4ck f\u00f6r alla som bor omkring honom."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Se, han sv\u00e4var fram som en \u00f6rn, han breder ut sina vingar \u00f6ver Moab."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Keriot intas, f\u00e4stena er\u00f6vras. Hj\u00e4rtat hos Moabs hj\u00e4ltar blir p\u00e5 den dagen som hj\u00e4rtat hos en kvinna i barnsn\u00f6d."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Moab ska f\u00f6rg\u00f6ras s\u00e5 att det inte mer \u00e4r ett folk, f\u00f6r han har f\u00f6rh\u00e4vt sig mot HERREN."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Fruktan, fallgrop och f\u00e4lla v\u00e4ntar er, ni Moabs inv\u00e5nare, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Den som flyr fr\u00e5n skr\u00e4cken st\u00f6rtar i fallgropen, och den som kommer upp ur fallgropen fastnar i f\u00e4llan, f\u00f6r jag ska l\u00e5ta ett hems\u00f6kelsens \u00e5r drabba Moab, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "I Heshbons skugga stannar de, det \u00e4r slut med flyktingarnas kraft, f\u00f6r en eld gick ut fr\u00e5n Heshbon, en l\u00e5ga fr\u00e5n Sichon. Den f\u00f6rt\u00e4rde Moabs sida, hj\u00e4ssan p\u00e5 stridslarmets s\u00f6ner."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Ve dig Moab! F\u00f6rlorat \u00e4r Kemosh folk, f\u00f6r dina s\u00f6ner har tagits till f\u00e5nga, dina d\u00f6ttrar har f\u00f6rts bort i f\u00e5ngenskap."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Men i kommande dagar ska jag g\u00f6ra slut p\u00e5 Moabs f\u00e5ngenskap, s\u00e4ger HERREN. S\u00e5 l\u00e5ngt domen \u00f6ver Moab."
                }
            }
        },
        "49": {
            "chapter_nr": "49",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetia om Ammon - Om ammoniterna. S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Har Israel inga barn, eller har han ingen arvinge? Eller varf\u00f6r har deras kung tagit Gad i besittning, och varf\u00f6r bor hans folk i dess st\u00e4der?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Se, d\u00e4rf\u00f6r ska dagar komma, s\u00e4ger HERREN, d\u00e5 jag ska l\u00e5ta ett stridsrop h\u00f6ras mot Rabba i ammoniternas land. Det ska bli en \u00f6de grush\u00f6g, och dess lydst\u00e4der ska br\u00e4nnas upp i eld. Israel ska d\u00e5 ta i besittning dem som tog hans arv, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00e4mra dig, Heshbon, f\u00f6r Ai \u00e4r \u00f6delagt! Ropa, ni Rabbas d\u00f6ttrar! Kl\u00e4 er i s\u00e4cktyg, klaga och g\u00e5 runt i g\u00e5rdarna, f\u00f6r deras kung g\u00e5r bort i f\u00e5ngenskap och hans pr\u00e4ster och furstar med honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Varf\u00f6r skryter du om dina dalar, att din dal fl\u00f6dar \u00f6ver, du trol\u00f6sa dotter? Du litar p\u00e5 dina skatter och s\u00e4ger: \u201dVem kan komma \u00e5t mig?\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Se, jag ska l\u00e5ta fruktan drabba dig, s\u00e4ger Herren Gud Sebaot, fr\u00e5n alla som bor runt omkring dig. Och ni ska drivas bort, var och en \u00e5t sitt h\u00e5ll, och ingen ska samla dem som flyr."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men d\u00e4refter ska jag g\u00f6ra slut p\u00e5 Ammons f\u00e5ngenskap, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Profetia om Edom - Om Edom. S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot: Finns det ingen vishet mer i Teman? Har de f\u00f6rst\u00e5ndiga inget r\u00e5d att ge? \u00c4r deras vishet borta?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fly, v\u00e4nd om, g\u00f6m er djupt nere i dalarna, ni Dedans inv\u00e5nare, f\u00f6r jag ska l\u00e5ta olycka drabba Esau n\u00e4r jag straffar honom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om vinb\u00e4rgare kommer till dig l\u00e4mnar de ingen eftersk\u00f6rd kvar, om tjuvar kommer om natten f\u00f6rd\u00e4rvar de s\u00e5 mycket de kan."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6r det \u00e4r jag som har kl\u00e4tt av Esau, jag har avsl\u00f6jat hans g\u00f6mst\u00e4llen s\u00e5 att han inte kan h\u00e5lla sig dold. \u00d6del\u00e4ggelse har drabbat hans barn, hans br\u00f6der och grannar. Han finns inte mer."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "L\u00e4mna dina faderl\u00f6sa, jag ska h\u00e5lla dem vid liv. Dina \u00e4nkor kan lita p\u00e5 mig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Se, de som inte blev d\u00f6mda att dricka ur b\u00e4garen tvingas att dricka. Skulle d\u00e5 du bli ostraffad? Nej, du ska inte bli ostraffad utan tvingas att dricka."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "F\u00f6r jag har svurit vid mig sj\u00e4lv, s\u00e4ger HERREN, att Bosra ska bli till h\u00e4pnad och van\u00e4ra. Det ska \u00f6del\u00e4ggas och bli en f\u00f6rbannelse, och alla dess lydst\u00e4der ska bli \u00f6demarker f\u00f6r all framtid."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag har h\u00f6rt ett budskap fr\u00e5n HERREN, en budb\u00e4rare har s\u00e4nts ut bland hednafolken: \u201dKom samman och dra ut mot det och res er till strid.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "F\u00f6r se, jag ska g\u00f6ra dig liten bland hednafolken, f\u00f6raktad bland m\u00e4nniskorna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Skr\u00e4cken du spred och ditt hj\u00e4rtas h\u00f6gmod har bedragit dig, du som bor bland bergsklyftorna och har ditt tillh\u00e5ll uppe p\u00e5 h\u00f6jden. \u00c4ven om du byggde ditt bo s\u00e5 h\u00f6gt som \u00f6rnen skulle jag \u00e4nd\u00e5 st\u00f6rta dig ner d\u00e4rifr\u00e5n, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Edom ska bli till h\u00e4pnad. Var och en som g\u00e5r d\u00e4r f\u00f6rbi ska h\u00e4pna och vissla vid tanken p\u00e5 alla dess pl\u00e5gor."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Som n\u00e4r Sodom och Gomorra \u00f6delades med sina grannst\u00e4der, s\u00e4ger HERREN, s\u00e5 ska ingen bo d\u00e4r mer och ingen m\u00e4nniska vistas d\u00e4r."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Se, som ett lejon ska han dra upp fr\u00e5n Jordanbygdens t\u00e4ta sn\u00e5r till frodiga betesmarker. P\u00e5 ett \u00f6gonblick ska jag jaga bort dem d\u00e4rifr\u00e5n. Och den som \u00e4r utvald ska jag s\u00e4tta \u00f6ver dem. F\u00f6r vem \u00e4r min like och vem kan st\u00e4lla mig till svars? Eller vem \u00e4r den herde som kan st\u00e5 emot mig?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "H\u00f6r d\u00e4rf\u00f6r vad HERREN har beslutat om Edom och tankarna som han t\u00e4nkt om dem som bor i Teman: \u00c4ven de minsta i hjorden ska sl\u00e4pas bort, och deras betesmark ska h\u00e4pna \u00f6ver dem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vid d\u00e5net av deras fall b\u00e4var jorden. Man skriar s\u00e5 att ljudet h\u00f6rs \u00e4nda till R\u00f6da havet."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Se, han lyfter som en \u00f6rn, han sv\u00e4var fram och breder ut sina vingar \u00f6ver Bosra. Hj\u00e4rtat hos Edoms hj\u00e4ltar blir p\u00e5 den dagen som hj\u00e4rtat hos en kvinna i barnsn\u00f6d."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Profetia om Damaskus - Om Damaskus. Hamat och Arpad kommer p\u00e5 skam, f\u00f6r de har h\u00f6rt ett ont budskap. De fylls av \u00e5ngest, som ett uppr\u00f6rt hav som inte kan bli stilla."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Damaskus har tappat modet och v\u00e4nt f\u00f6r att fly, skr\u00e4cken har f\u00e5tt grepp, de grips av \u00e5ngest och v\u00e5nda som en barnaf\u00f6derska."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hur \u00f6vergiven \u00e4r inte den ber\u00f6mda staden, min gl\u00e4djes stad?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r m\u00e5ste de unga m\u00e4nnen falla p\u00e5 gatorna, och alla krigsm\u00e4n f\u00f6rg\u00f6ras p\u00e5 den dagen, s\u00e4ger HERREN Sebaot."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jag ska t\u00e4nda eld p\u00e5 Damaskus murar, och den ska f\u00f6rt\u00e4ra Ben-Hadads palats."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Profetia om Kedar och Hasor - Om Kedar och Hasors riken som besegrades av Nebukadressar, Babels kung. S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Res dig, dra upp mot Kedar och h\u00e4rja \u00d6sterlandets s\u00f6ner."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Deras hyddor och hjordar ska r\u00f6vas bort, deras t\u00e4lt och allt deras bohag, deras kameler ska f\u00f6ras bort fr\u00e5n dem, och man ska ropa \u00f6ver dem: Skr\u00e4ck fr\u00e5n alla h\u00e5ll!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Fly, vandra l\u00e5ngt bort, g\u00f6m er djupt ner, ni Hasors inv\u00e5nare, s\u00e4ger HERREN, f\u00f6r Babels kung Nebukadressar har fattat beslut om er och t\u00e4nkt ut en plan mot er."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Bryt upp, s\u00e4ger HERREN, och dra ut mot ett obekymrat folk som bor i trygghet, utan portar eller bommar. De bor f\u00f6r sig sj\u00e4lva."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Deras kameler ska bli ert byte, och deras stora boskapshjordar ska bli ert rov. Jag ska skingra dem \u00e5t alla v\u00e4derstreck, m\u00e4nnen med kantklippt h\u00e5r. Fr\u00e5n alla h\u00e5ll ska jag l\u00e5ta of\u00e4rd drabba dem, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Hasor ska bli en boning f\u00f6r schakaler, en \u00f6demark f\u00f6r alltid. Ingen ska bo d\u00e4r mer och ingen m\u00e4nniska vistas d\u00e4r."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Profetia om Elam - Detta \u00e4r HERRENS ord som kom till profeten Jeremia om Elam i b\u00f6rjan av Juda kung Sidkias regering. Han sade:"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot: Se, jag ska bryta Elams b\u00e5ge, deras fr\u00e4msta makt."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta fyra vindar komma mot Elam fr\u00e5n himlens fyra h\u00f6rn. Jag ska skingra dem \u00e5t alla v\u00e4derstreck, och det ska inte finnas n\u00e5got folk dit de f\u00f6rdrivna fr\u00e5n Elam inte ska komma."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra elamiterna f\u00f6rf\u00e4rade f\u00f6r sina fiender och f\u00f6r dem som vill ta deras liv. Jag ska l\u00e5ta olycka drabba dem, min brinnande vrede, s\u00e4ger HERREN. Jag ska s\u00e4nda sv\u00e4rdet efter dem tills jag har gjort slut p\u00e5 dem."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jag ska s\u00e4tta upp min tron i Elam och utrota b\u00e5de kung och furstar d\u00e4r, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Men i kommande dagar ska jag g\u00f6ra slut p\u00e5 Elams f\u00e5ngenskap, s\u00e4ger HERREN."
                }
            }
        },
        "50": {
            "chapter_nr": "50",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetia om Babel - Detta ord talade HERREN om Babel, om kaldeernas land, genom profeten Jeremia:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "F\u00f6rkunna bland hednafolken, ropa ut det, res ett baner, ropa ut och d\u00f6lj det inte. S\u00e4g: Babel \u00e4r intaget, Bel har kommit p\u00e5 skam, Merodak \u00e4r krossad. Dess gudabilder har kommit p\u00e5 skam, dess avgudar \u00e4r krossade."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "F\u00f6r ett folk drar upp mot det norrifr\u00e5n. De ska g\u00f6ra dess land till en \u00f6demark s\u00e5 att ingen kan bo i det. B\u00e5de m\u00e4nniskor och djur ska fly."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "I de dagarna och p\u00e5 den tiden, s\u00e4ger HERREN, ska Israels barn komma tillsammans med Juda barn. De ska g\u00e5 under gr\u00e5t och s\u00f6ka HERREN sin Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De ska fr\u00e5ga efter Sion och v\u00e4nda sig hit\u00e5t: \u201dKom! L\u00e5t oss h\u00e5lla fast vid HERREN i ett evigt f\u00f6rbund som aldrig ska gl\u00f6mmas.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mitt folk var f\u00f6rlorade f\u00e5r. Deras herdar vilseledde dem och l\u00e4t dem irra omkring p\u00e5 bergen. De str\u00f6vade fr\u00e5n berg till h\u00f6jd och gl\u00f6mde sin viloplats."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Alla som tr\u00e4ffade p\u00e5 dem slukade dem, och deras motst\u00e5ndare sade: \u201dVi \u00e4r utan skuld.\u201d Det h\u00e4nde f\u00f6r att de hade syndat mot HERREN, r\u00e4ttf\u00e4rdighetens boning, mot HERREN, deras f\u00e4ders hopp."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fly ut ur Babel, dra bort fr\u00e5n kaldeernas land och var som bockar framf\u00f6r hjorden."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00f6r se, jag ska v\u00e4cka fr\u00e5n nordlandet en m\u00e4ngd stora hednafolk och f\u00f6ra dem upp mot Babel. De ska rusta sig till strid mot det, fr\u00e5n det h\u00e5llet ska det er\u00f6vras. Deras pilar ska vara som en skicklig hj\u00e4ltes, ingen v\u00e4nder tomh\u00e4nt tillbaka."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kaldeen ska plundras, plundrarna ska alla f\u00e5 nog, s\u00e4ger HERREN,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "f\u00f6r ni gladde er och jublade n\u00e4r ni sk\u00f6vlade min arvedel. Ni hoppade som kvigor p\u00e5 tr\u00f6skplatsen och frustade som hingstar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Er mor ska \u00e4nd\u00e5 st\u00e5 med djup skam, hon som har f\u00f6tt er ska f\u00e5 sk\u00e4mmas. Se, sist av hednafolken ska hon bli en \u00f6demark, ett torrt land och en \u00f6ken!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "P\u00e5 grund av HERRENS vrede ska det ligga obebott och helt \u00f6de. Var och en som g\u00e5r f\u00f6rbi Babel ska h\u00e4pna och vissla vid tanken p\u00e5 alla dess pl\u00e5gor."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Rusta er till strid mot Babel fr\u00e5n alla sidor, ni som sp\u00e4nner b\u00e5ge. Skjut p\u00e5 henne, spar inte p\u00e5 pilarna, f\u00f6r hon har syndat mot HERREN."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "H\u00f6j segerrop \u00f6ver henne fr\u00e5n alla h\u00e5ll: \u201dHon har tvingats ge upp. Hennes st\u00f6d har fallit, hennes murar \u00e4r nerrivna!\u201d Detta \u00e4r HERRENS h\u00e4mnd. H\u00e4mnas d\u00e5 p\u00e5 henne. G\u00f6r mot henne som hon har gjort."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Utrota ur Babel den som s\u00e5r och den som h\u00e5ller sk\u00e4ran i sk\u00f6rdens tid. Undan det h\u00e4rjande sv\u00e4rdet ska var och en v\u00e4nda om till sitt folk och var och en fly hem till sitt land."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Israel \u00e4r ett vilsekommet f\u00e5r som jagats av lejon. F\u00f6rst slukade Assyriens kung det, och till slut har Babels kung Nebukadressar gnagt dess ben."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN Sebaot, Israels Gud, s\u00e5: Se, jag ska straffa Babels kung och hans land liksom jag har straffat Assyriens kung."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag ska f\u00f6ra Israel tillbaka till hans betesmarker, och han ska f\u00e5 g\u00e5 i bet p\u00e5 Karmel och i Bashan. P\u00e5 Efraims berg och i Gilead ska han f\u00e5 \u00e4ta sig m\u00e4tt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "I de dagarna och p\u00e5 den tiden, s\u00e4ger HERREN, ska man s\u00f6ka efter Israels skuld, men den \u00e4r borta, efter Juda synder, men de finns inte mer. F\u00f6r jag ska f\u00f6rl\u00e5ta dem som jag l\u00e5ter leva kvar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Dra ut mot Meratajims land och mot inv\u00e5narna i Pekod. F\u00f6rg\u00f6r dem och vig dem \u00e5t f\u00f6rintelse, s\u00e4ger HERREN, och g\u00f6r i allt som jag har befallt dig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Det \u00e4r stridslarm och stor f\u00f6r\u00f6delse i landet."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hur s\u00f6nderbruten och krossad \u00e4r den inte, den hammare som slog hela jorden! Hur har inte Babel kommit hednafolken att h\u00e4pna!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jag lade ut en snara f\u00f6r dig, Babel, och du blev f\u00e5ngad innan du visste om det. Du ertappades och greps, f\u00f6r det var mot HERREN du hade gett dig i strid."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "HERREN \u00f6ppnade sitt vapenf\u00f6rr\u00e5d och tog fram sin vredes vapen, f\u00f6r Herren Gud Sebaot hade ett verk att utf\u00f6ra i kaldeernas land."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ryck fram mot det fr\u00e5n alla h\u00e5ll, \u00f6ppna dess f\u00f6rr\u00e5dshus, kasta i en h\u00f6g vad d\u00e4r finns, som man g\u00f6r med s\u00e4d, och vig det \u00e5t f\u00f6rintelse. L\u00e5t ingenting bli kvar av det."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00f6da alla dess tjurar, f\u00f6r ner dem till slakt. Ve dem, f\u00f6r deras dag har kommit, tiden f\u00f6r deras straff!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Lyssna till flyktingarna som s\u00f6ker r\u00e4dda sig ut ur Babels land, f\u00f6r att i Sion f\u00f6rkunna HERREN v\u00e5r Guds h\u00e4mnd, h\u00e4mnden f\u00f6r hans tempel."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Kalla samman b\u00e5gskyttar mot Babel, alla som kan sp\u00e4nna en b\u00e5ge. Sl\u00e5 l\u00e4ger runt omkring det, l\u00e5t ingen komma undan. Vederg\u00e4ll det f\u00f6r dess g\u00e4rningar, g\u00f6r mot det precis som det sj\u00e4lv har gjort, f\u00f6r det har handlat \u00f6vermodigt mot HERREN, mot Israels Helige."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska dess unga m\u00e4n falla p\u00e5 gatorna, alla dess stridsm\u00e4n ska g\u00e5 under p\u00e5 den dagen, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Se, jag \u00e4r emot dig, du \u00f6vermodige, s\u00e4ger Herren Gud Sebaot, f\u00f6r din dag har kommit, den tid d\u00e5 jag ska straffa dig."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "D\u00e5 ska den \u00f6vermodige stappla och falla, och ingen ska resa upp honom. Jag ska t\u00e4nda eld p\u00e5 hans st\u00e4der och elden ska f\u00f6rt\u00e4ra allt omkring honom."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot: F\u00f6rtryckta \u00e4r Israels barn och Juda barn med dem. Alla som har f\u00f6rt dem i f\u00e5ngenskap h\u00e5ller fast dem och v\u00e4grar att sl\u00e4ppa dem."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men deras \u00e5terl\u00f6sare \u00e4r stark, HERREN Sebaot \u00e4r hans namn. Han tar sig an deras sak, och skaffar ro \u00e5t jorden men oro \u00e5t Babels inv\u00e5nare."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Sv\u00e4rd mot kaldeerna, s\u00e4ger HERREN, mot Babels inv\u00e5nare, mot dess furstar och vise m\u00e4n!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Sv\u00e4rd mot l\u00f6gnprofeterna, de ska st\u00e5 d\u00e4r som d\u00e5rar. Sv\u00e4rd mot dess hj\u00e4ltar, de ska bli f\u00f6rf\u00e4rade."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Sv\u00e4rd mot dess h\u00e4star och vagnar, mot alla fr\u00e4mmande folk d\u00e4rinne, de ska bli som kvinnor. Sv\u00e4rd mot dess skatter, s\u00e5 att de r\u00f6vas bort."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Torka ska drabba dess vatten, de ska torka ut, f\u00f6r det \u00e4r ett gudabildernas land, med sina skr\u00e4mmande avgudar uppf\u00f6r de sig som galna."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska schakaler bo d\u00e4r tillsammans med andra \u00f6kendjur. Strutsar ska d\u00e4r ha sin boning. Aldrig mer ska n\u00e5gon m\u00e4nniska bo d\u00e4r, fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte ska det vara obebott."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Liksom n\u00e4r Sodom och Gomorra med sina grannst\u00e4der \u00f6delades av Gud, s\u00e4ger HERREN, s\u00e5 ska ingen bo d\u00e4r, ingen m\u00e4nniska mer vistas d\u00e4r."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Se, ett folk kommer norrifr\u00e5n, ett stort hednafolk, m\u00e5nga kungar reser sig fr\u00e5n jordens yttersta \u00e4nde."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "De b\u00e4r b\u00e5ge och lans, de \u00e4r grymma och skoningsl\u00f6sa. Larmet fr\u00e5n dem \u00e4r som havets d\u00e5n, p\u00e5 h\u00e4star rider de fram, rustade som k\u00e4mpar till strid mot dig, du dotter Babel."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "N\u00e4r Babels kung h\u00f6r ryktet om dem sjunker hans h\u00e4nder ner. \u00c4ngslan griper honom, \u00e5ngest som hos en barnaf\u00f6derska."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Se, som ett lejon ska han dra upp fr\u00e5n Jordanbygdens t\u00e4ta sn\u00e5r till frodiga betesmarker. Ja, p\u00e5 ett \u00f6gonblick ska jag jaga bort dem d\u00e4rifr\u00e5n. Och den som \u00e4r utvald ska jag s\u00e4tta \u00f6ver dem. F\u00f6r vem \u00e4r min like och vem kan st\u00e4lla mig till svars? Eller vem \u00e4r den herde som kan st\u00e5 emot mig?"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "H\u00f6r d\u00e4rf\u00f6r vad HERREN har beslutat om Babel och tankarna som han t\u00e4nkt om kaldeernas land. \u00c4ven de minsta i hjorden ska sl\u00e4pas bort, och deras betesmark ska h\u00e4pna \u00f6ver dem."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Vid ropet: \u201dBabel \u00e4r intaget!\u201d ska jorden b\u00e4va och ett skriande h\u00f6ras bland folken."
                }
            }
        },
        "51": {
            "chapter_nr": "51",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Se, jag ska uppv\u00e4cka en \u00f6del\u00e4ggande ande mot Babel och mot Leb-Kamajs inv\u00e5nare."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag ska s\u00e4nda sk\u00f6rdem\u00e4n mot Babel, och de ska rensa bort dess inv\u00e5nare och \u00f6del\u00e4gga landet. Fr\u00e5n alla sidor ska de komma emot det p\u00e5 olyckans dag."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Skyttar ska sp\u00e4nna sina b\u00e5gar mot dem som d\u00e4r sp\u00e4nner b\u00e5ge och mot dem som d\u00e4r br\u00f6star sig i sitt pansar. Skona inte de unga m\u00e4nnen, vig hela dess h\u00e4r \u00e5t f\u00f6rintelse!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Slagna m\u00e4n ska d\u00e5 falla i kaldeernas land och genomborrade m\u00e4n p\u00e5 deras gator,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "f\u00f6r Israel och Juda \u00e4r inte \u00e4nkor \u00f6vergivna av sin Gud, av HERREN Sebaot, fast\u00e4n deras land \u00e4r fullt av skuld mot Israels Helige."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fly ut ur Babel! Var och en ska r\u00e4dda sitt liv s\u00e5 att ni inte g\u00e5r under genom dess missg\u00e4rning, f\u00f6r detta \u00e4r en h\u00e4mndens tid f\u00f6r HERREN d\u00e5 han vederg\u00e4ller Babel vad det har gjort."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En gyllene b\u00e4gare var Babel i HERRENS hand, den gjorde hela jorden drucken. Av dess vin drack hednafolken, d\u00e4rf\u00f6r blev de fr\u00e5n vettet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men pl\u00f6tsligt har nu Babel fallit och krossats. J\u00e4mra er \u00f6ver det! H\u00e4mta balsam f\u00f6r dess pl\u00e5ga, kanske kan den botas."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201dVi har f\u00f6rs\u00f6kt att bota Babel, men det har inte kunnat botas. L\u00e5t oss l\u00e4mna det och g\u00e5 var och en till sitt land, f\u00f6r dess straffdom r\u00e4cker upp till himlen, den n\u00e5r \u00e4nda upp till skyarna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "HERREN har l\u00e5tit v\u00e5r r\u00e4ttf\u00e4rdighet g\u00e5 fram. Kom, l\u00e5t oss ber\u00e4tta i Sion om HERREN v\u00e5r Guds verk.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "V\u00e4ssa pilarna, fatta sk\u00f6ldarna! HERREN har v\u00e4ckt de mediska kungarnas ande, hans avsikt \u00e4r att l\u00e4gga Babel i ruiner. Det \u00e4r HERRENS h\u00e4mnd, h\u00e4mnden f\u00f6r hans tempel."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Res ett baner mot Babels murar! H\u00e5ll str\u00e4ng bevakning, st\u00e4ll ut vakter, l\u00e4gg bakh\u00e5ll! F\u00f6r HERREN har fattat sitt beslut, och han utf\u00f6r vad han har talat mot Babels inv\u00e5nare."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du som bor vid stora vatten och \u00e4r s\u00e5 rik p\u00e5 skatter, ditt slut har nu kommit, din girighets m\u00e5tt \u00e4r fyllt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "HERREN Sebaot har svurit vid sig sj\u00e4lv: Sannerligen, jag ska fylla dig med m\u00e4nniskor s\u00e5 talrika som gr\u00e4shoppor, och de ska h\u00f6ja segerrop mot dig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han har skapat jorden genom sin kraft, han har grundat v\u00e4rlden genom sin vishet, och genom sitt f\u00f6rst\u00e5nd har han sp\u00e4nt ut himlen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r han l\u00e5ter sin r\u00f6st h\u00f6ras, d\u00e5 brusar himlens vatten, d\u00e5 l\u00e5ter han regnskyar stiga upp fr\u00e5n jordens \u00e4nde. Han g\u00f6r blixtar \u00e5t regnet och f\u00f6r vinden ut ur dess f\u00f6rvaringsrum."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Alla m\u00e4nniskor st\u00e5r d\u00e5 som d\u00e5rar, utan f\u00f6rst\u00e5nd. Alla guldsmederna kommer p\u00e5 skam med sina avgudar, f\u00f6r deras gjutna gudabilder \u00e4r bedr\u00e4geri, ingen ande \u00e4r i dem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tomhet \u00e4r de, ett verk som v\u00e4cker \u00e5tl\u00f6je. N\u00e4r straffet drabbar dem f\u00f6rg\u00e5s de."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u00e5dan \u00e4r inte han som \u00e4r Jakobs del. Han \u00e4r den som har format allt och sin arvedels stam. HERREN Sebaot \u00e4r hans namn."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Min hammare \u00e4r du, mitt stridsvapen. Med dig krossar jag hednafolk, med dig f\u00f6rd\u00e4rvar jag riken,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "med dig krossar jag h\u00e4st och ryttare, med dig krossar jag vagn och kusk,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "med dig krossar jag man och kvinna, med dig krossar jag gammal och ung, med dig krossar jag yngling och jungfru,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "med dig krossar jag herden och hans hjord, med dig krossar jag bonden och hans oxar, med dig krossar jag st\u00e5th\u00e5llare och styresm\u00e4n."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men nu ska jag inf\u00f6r era \u00f6gon vederg\u00e4lla Babel och Kaldeens alla inv\u00e5nare f\u00f6r allt det onda som de har gjort mot Sion, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Se, jag v\u00e4nder mig mot dig, du f\u00f6rd\u00e4rvets berg, s\u00e4ger HERREN, du som f\u00f6rd\u00e4rvar hela jorden, och jag ska str\u00e4cka ut min hand mot dig och st\u00f6rta dig ner fr\u00e5n klipporna och g\u00f6ra dig till ett f\u00f6rbr\u00e4nt berg,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "s\u00e5 att man inte fr\u00e5n dig ska kunna ta vare sig h\u00f6rnsten eller grundsten. Du ska bli en \u00f6demark f\u00f6r alltid, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Res ett baner p\u00e5 jorden, bl\u00e5s i horn bland hednafolken, f\u00f6rbered hednafolk till strid mot det, b\u00e5da upp riken mot det, Ararat, Minni och Ashkenas. V\u00e4lj ut en h\u00e4rf\u00f6rare mot det, dra dit upp med h\u00e4star som liknar borstiga gr\u00e4shoppor."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "F\u00f6rbered hednafolk till strid mot det: Mediens kungar, dess st\u00e5th\u00e5llare och alla dess landsfurstar och hela det land som lyder under deras v\u00e4lde."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 sk\u00e4lver jorden och b\u00e4var, f\u00f6r HERRENS planer mot Babel fullbordas: att g\u00f6ra Babels land till en \u00f6demark utan inv\u00e5nare."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Babels hj\u00e4ltar slutar att strida, de sitter stilla i sina f\u00e4sten. Deras styrka har f\u00f6rsvunnit, de har blivit som kvinnor. Man har t\u00e4nt eld p\u00e5 Babels boningar, och dess bommar \u00e4r s\u00f6nderbrutna."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "L\u00f6pare m\u00f6ter l\u00f6pare, den ene budb\u00e4raren korsar den andres v\u00e4g f\u00f6r att meddela Babels kung att hela hans stad har intagits,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "att vadst\u00e4llena har er\u00f6vrats, att dammarna \u00e4r uppbr\u00e4nda i eld och stridsm\u00e4nnen st\u00e5r skr\u00e4ckslagna."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot, Israels Gud: Dottern Babel \u00e4r som en tr\u00f6skplats n\u00e4r man just har trampat till den. \u00c4nnu en liten tid, och sk\u00f6rdetiden \u00e4r inne."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Han har slukat mig och tillintetgjort mig, Babels kung Nebukadressar. Han har gjort mig till ett tomt k\u00e4rl, som en drake har han svalt mig, han har fyllt sin buk med mina l\u00e4ckerheter och drivit bort mig."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u201dL\u00e5t det v\u00e5ld som har drabbat mig och mitt k\u00f6tt komma \u00f6ver Babel\u201d, s\u00e4ger hon som bor i Sion. \u201dL\u00e5t mitt blod komma \u00f6ver Kaldeens inv\u00e5nare\u201d, s\u00e4ger Jerusalem."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN s\u00e5: Se, jag ska utf\u00f6ra din sak och utkr\u00e4va din h\u00e4mnd. Jag ska l\u00e5ta Babels hav sina bort och dess brunn torka ut,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "och Babel ska bli en stenh\u00f6g, ett tillh\u00e5ll f\u00f6r schakaler, till h\u00e4pnad och f\u00f6rakt. Ingen ska bo d\u00e4r."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Alla ryter de nu som lejon, de morrar som lejonungar."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Men n\u00e4r de \u00e4r som mest uppt\u00e4nda ska jag ordna ett g\u00e4stabud f\u00f6r dem. Jag ska g\u00f6ra dem druckna s\u00e5 att de jublar, och s\u00e5 ska de somna in i en evig s\u00f6mn och aldrig mer vakna, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Jag ska f\u00f6ra dem ner till att slaktas som lamm, som baggar och bockar."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Hur har inte Sheshak blivit intaget, det som var hela jordens ber\u00f6mmelse har er\u00f6vrats! Hur har inte Babel f\u00e5tt hednafolken att h\u00e4pna!"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Havet steg upp \u00f6ver Babel, de brusande b\u00f6ljorna t\u00e4ckte \u00f6ver det."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "S\u00e5 f\u00f6rvandlades dess st\u00e4der till en \u00f6demark, ett torrt land och en \u00f6ken, ett land d\u00e4r ingen bor och d\u00e4r ingen m\u00e4nniska g\u00e5r fram."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Jag ska straffa Bel i Babel och dra ut ur hans gap vad han har slukat. Hednafolken ska inte mer str\u00f6mma till honom, ocks\u00e5 Babels murar ska falla."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Dra ut d\u00e4rifr\u00e5n, mitt folk. Var och en ska r\u00e4dda sitt liv undan HERRENS brinnande vrede."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Tappa inte modet och frukta inte de rykten som h\u00f6rs i landet, \u00e4ven om ett rykte kommer ena \u00e5ret och ett nytt rykte n\u00e4sta \u00e5r, \u00e4ven om v\u00e5ld r\u00e5der p\u00e5 jorden och h\u00e4rskare st\u00e5r mot h\u00e4rskare."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "F\u00f6r se, dagar ska komma d\u00e5 jag ska straffa Babels avgudar och d\u00e5 hela dess land ska st\u00e5 med skam och alla bli slagna d\u00e4rinne."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "D\u00e5 ska de jubla \u00f6ver Babel, himmel och jord och allt som finns d\u00e4r, f\u00f6r norrifr\u00e5n kommer h\u00e4rjarna \u00f6ver det, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "P\u00e5 grund av dem som har dr\u00e4pts i Israel m\u00e5ste Babel falla, s\u00e5 som dr\u00e4pta \u00f6ver hela jorden har fallit f\u00f6r Babels skull."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Ni som r\u00e4ddat er undan sv\u00e4rdet, ge er av, stanna inte! Kom ih\u00e5g HERREN i fj\u00e4rran land och l\u00e5t Jerusalem vara i era hj\u00e4rtan!"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Vi st\u00e5r h\u00e4r med skam, vi blir h\u00e5nade. Blygsel t\u00e4cker v\u00e5rt ansikte, f\u00f6r fr\u00e4mlingar har tr\u00e4ngt in i de heliga platserna i HERRENS hus."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Se, d\u00e4rf\u00f6r ska dagar komma, s\u00e4ger HERREN, d\u00e5 jag ska d\u00f6ma Babels avgudar och i hela dess land ska slagna m\u00e4n j\u00e4mra sig."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "\u00c4ven om Babel steg upp till himlen och gjorde sin bef\u00e4stning h\u00f6g och ointaglig, s\u00e5 skulle \u00e4nd\u00e5 plundrare fr\u00e5n mig n\u00e5 dit, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Sorgerop h\u00f6rs fr\u00e5n Babel och stor f\u00f6r\u00f6delse fr\u00e5n kaldeernas land,"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "f\u00f6r HERREN \u00f6del\u00e4gger Babel och g\u00f6r slut p\u00e5 det stora larmet d\u00e4rinne. Deras v\u00e5gor brusar som stora vatten, d\u00e5net av dem ljuder h\u00f6gt,"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "f\u00f6r \u00f6ver Babel kommer en som \u00f6del\u00e4gger, och hj\u00e4ltarna d\u00e4r tas till f\u00e5nga, deras b\u00e5gar bryts s\u00f6nder. HERREN \u00e4r en vederg\u00e4llningens Gud, han l\u00f6nar till fullo."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra dem druckna, Babels furstar och visa, dess st\u00e5th\u00e5llare, styresm\u00e4n och hj\u00e4ltar. De ska somna in i en evig s\u00f6mn och aldrig mer vakna, s\u00e4ger Kungen. HERREN Sebaot \u00e4r hans namn."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot: Babels breda murar ska rivas ner i grund, och de h\u00f6ga portarna ska br\u00e4nnas upp i eld. S\u00e5 m\u00f6dar sig folken f\u00f6r intet och folkslagen arbetar sig tr\u00f6tta f\u00f6r det som blir l\u00e5gornas rov."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Detta \u00e4r vad profeten Jeremia befallde Seraja, son till Neria, son till Mahaseja, d\u00e5 denne begav sig till Babel med Juda kung Sidkia i hans fj\u00e4rde regerings\u00e5r. Seraja var n\u00e4mligen kvarterm\u00e4stare."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Jeremia skrev ner i en och samma bok all den olycka som skulle drabba Babel, allt detta som nu \u00e4r skrivet om Babel."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Jeremia sade till Seraja: \u201dN\u00e4r du kommer till Babel, se d\u00e5 till att du l\u00e4ser upp allt detta."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Och du ska s\u00e4ga: HERRE, du har sj\u00e4lv talat om denna plats att du vill f\u00f6rd\u00e4rva den s\u00e5 att ingen mer ska bo h\u00e4r, varken m\u00e4nniska eller djur, f\u00f6r den ska vara en \u00f6demark f\u00f6r all framtid."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Och n\u00e4r du har l\u00e4st upp hela boken, ska du binda en sten vid den och kasta den mitt i floden Eufrat"
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "och s\u00e4ga: P\u00e5 samma s\u00e4tt ska Babel sjunka ner och aldrig mer komma upp p\u00e5 grund av den olycka som jag ska l\u00e5ta drabba det. Och de ska g\u00e5 under.\u201d H\u00e4r slutar Jeremias ord."
                }
            }
        },
        "52": {
            "chapter_nr": "52",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sidkia blir kung i Juda - Sidkia var tjugoett \u00e5r n\u00e4r han blev kung och han regerade elva \u00e5r i Jerusalem. Hans mor hette Hamital och hon var dotter till Jeremia fr\u00e5n Libna."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han gjorde det som var ont i HERRENS \u00f6gon, s\u00e5 som Jojakim hade gjort."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det var p\u00e5 grund av HERRENS vrede som detta skedde med Jerusalem och Juda tills han f\u00f6rkastade dem fr\u00e5n sitt ansikte. Och Sidkia gjorde uppror mot Babels kung."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "P\u00e5 tionde dagen i den tionde m\u00e5naden av Sidkias nionde regerings\u00e5r kom Babels kung Nebukadressar med hela sin h\u00e4r till Jerusalem och bel\u00e4grade staden. De byggde en bel\u00e4gringsmur runt omkring den."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Staden var bel\u00e4grad \u00e4nda till kung Sidkias elfte regerings\u00e5r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men p\u00e5 nionde dagen i den fj\u00e4rde m\u00e5naden var sv\u00e4lten s\u00e5 stor i staden att folket i landet inte hade n\u00e5got att \u00e4ta."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Staden stormades och allt krigsfolket flydde och drog ut ur staden under natten genom porten mellan de b\u00e5da murarna, den port som ledde till den kungliga tr\u00e4dg\u00e5rden, medan kaldeerna l\u00e5g runt omkring staden. De tog v\u00e4gen mot Hedmarken."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men kaldeernas h\u00e4r f\u00f6rf\u00f6ljde kungen och hann upp Sidkia p\u00e5 Jerikos hedmarker, sedan hela hans h\u00e4r hade \u00f6vergett honom och skingrats."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kaldeerna grep kungen och f\u00f6rde honom till den babyloniske kungen i Ribla i Hamats land. D\u00e4r uttalade denne sin dom \u00f6ver honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och Babels kung l\u00e4t avr\u00e4tta Sidkias barn inf\u00f6r hans \u00f6gon. Dessutom l\u00e4t han ocks\u00e5 avr\u00e4tta alla Juda furstar i Ribla."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "P\u00e5 Sidkia sj\u00e4lv l\u00e4t han sticka ut \u00f6gonen och l\u00e4t f\u00e4ngsla honom med kopparkedjor. Den babyloniske kungen f\u00f6rde honom till Babel och l\u00e4t honom sitta i f\u00e4ngelse \u00e4nda till hans d\u00f6dsdag."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Templet f\u00f6rst\u00f6rs - P\u00e5 tionde dagen i den femte m\u00e5naden av den babyloniske kungen Nebukadressars nittonde regerings\u00e5r kom den babyloniske kungens tj\u00e4nare Nebusaradan, som var \u00f6verste f\u00f6r livvakterna, till Jerusalem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han br\u00e4nde HERRENS hus och det kungliga palatset. Alla hus i Jerusalem, alla de f\u00f6rn\u00e4mas hus, br\u00e4nde han i eld."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Alla murar runt omkring Jerusalem br\u00f6ts ner av hela den h\u00e4r av kaldeer som \u00f6versten f\u00f6r livvakterna hade med sig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En del av de fattigaste bland folket och den del av folket som var kvar i staden och de \u00f6verl\u00f6pare som hade g\u00e5tt \u00f6ver till Babels kung, liksom den \u00f6vriga hopen som fanns kvar, dem f\u00f6rde Nebusaradan, \u00f6versten f\u00f6r livvakterna, bort i f\u00e5ngenskap."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men av de fattigaste i landet l\u00e4mnade Nebusaradan, \u00f6versten f\u00f6r livvakterna, kvar n\u00e5gra att sk\u00f6ta ving\u00e5rdarna och \u00e5krarna."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kopparpelarna i HERRENS hus, tv\u00e4ttst\u00e4llen och kopparhavet i HERRENS hus slog kaldeerna s\u00f6nder och f\u00f6rde all kopparn till Babel."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och askk\u00e4rlen, skovlarna, knivarna och alla koppark\u00e4rl som hade anv\u00e4nts vid gudstj\u00e4nsten tog de med sig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Likas\u00e5 tog \u00f6versten f\u00f6r livvakterna faten, fyrfaten, offersk\u00e5larna, askk\u00e4rlen, ljusstakarna, de andra sk\u00e5larna och b\u00e4garna, allt som var av rent guld eller av rent silver."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vad g\u00e4ller de tv\u00e5 pelarna, havet som var ett enda och de tolv kopparoxarna under, det som kung Salomo hade l\u00e5tit g\u00f6ra till HERRENS hus, s\u00e5 kunde kopparn i alla dessa f\u00f6rem\u00e5l inte v\u00e4gas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vad pelarna ang\u00e5r var den ena pelaren arton alnar h\u00f6g och en tolv alnar l\u00e5ng tr\u00e5d m\u00e4tte omf\u00e5nget. Den var fyra fingrar tjock och ih\u00e5lig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ovanp\u00e5 den var ett pelarhuvud av koppar, och detta pelarhuvud var fem alnar h\u00f6gt och ett fl\u00e4tverk och granat\u00e4pplen fanns p\u00e5 pelarhuvudet runt omkring, allt av koppar. Likadant var det p\u00e5 den andra pelaren ocks\u00e5 med granat\u00e4pplen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Granat\u00e4pplena var nittiosex ut\u00e5t, men tillsammans var granat\u00e4pplena p\u00e5 fl\u00e4tverket runt omkring etthundra."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Juda rikes underg\u00e5ng - \u00d6versten f\u00f6r livvakterna tog \u00f6verstepr\u00e4sten Seraja och Sefanja, pr\u00e4sten n\u00e4rmast under honom, likas\u00e5 de tre som h\u00f6ll vakt vid d\u00f6rren."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och fr\u00e5n staden tog han en hovman, den som var anf\u00f6rare f\u00f6r krigsfolket, och sju av kungens n\u00e4rmaste m\u00e4n som p\u00e5tr\u00e4ffades i staden. Likas\u00e5 tog han \u00f6verbef\u00e4lhavarens skrivare, som brukade skriva ut folket i landet till krigstj\u00e4nst, och 60 andra m\u00e4n av landets folk som p\u00e5tr\u00e4ffades i staden."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Dessa tog Nebusaradan, \u00f6versten f\u00f6r livvakterna, och f\u00f6rde dem till den babyloniske kungen i Ribla."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och Babels kung l\u00e4t avr\u00e4tta dem d\u00e4r, i Ribla i Hamats land. S\u00e5 blev Juda bortf\u00f6rt fr\u00e5n sitt land."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Antalet av dem som Nebukadressar f\u00f6rde bort var i det sjunde \u00e5ret 3 023 judar"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "och i Nebukadressars artonde regerings\u00e5r 832 personer fr\u00e5n Jerusalem."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "I Nebukadressars tjugotredje regerings\u00e5r f\u00f6rde Nebusaradan, \u00f6versten f\u00f6r livvakterna, bort 745 personer. Hela antalet utgjorde 4 600 personer."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Kung Jojakins ben\u00e5dning - Men i det trettiosjunde \u00e5ret sedan Juda kung Jojakin hade blivit bortf\u00f6rd i f\u00e5ngenskap, i tolfte m\u00e5naden p\u00e5 tjugofemte dagen i m\u00e5naden, tog Babels kung Evil-Merodak \u2013 samma \u00e5r han blev kung \u2013 Jojakin, Juda kung, till n\u00e5der och f\u00f6rde honom ut ur f\u00e4ngelset."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Han talade v\u00e4nligt med honom och gav honom fr\u00e4msta platsen bland de kungar som var hos honom i Babel."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Han fick l\u00e4gga av sin f\u00e5ngdr\u00e4kt och st\u00e4ndigt \u00e4ta vid kungens bord s\u00e5 l\u00e4nge han levde."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ett fast underh\u00e5ll fick han fr\u00e5n kungen i Babel, visst f\u00f6r varje dag, \u00e4nda till sin d\u00f6dsdag, s\u00e5 l\u00e4nge han levde."
                }
            }
        }
    }
}