{
    "version": "sfb15",
    "book_name": "Job",
    "book_nr": "18",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Prolog - I landet Us levde en man som hette Job. Han var en from och r\u00e4ttsinnig man som fruktade Gud och undvek det onda."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han hade f\u00e5tt sju s\u00f6ner och tre d\u00f6ttrar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han \u00e4gde 7\u202f000 f\u00e5r, 3\u202f000 kameler, 500 par oxar och 500 \u00e5sneston, och dessutom tj\u00e4nare i stor m\u00e4ngd. Han var m\u00e4ktigare \u00e4n n\u00e5gon annan i \u00d6sterlandet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hans s\u00f6ner brukade h\u00e5lla fester i sina hem, var och en i tur och ordning. De s\u00e4nde bud och bj\u00f6d in sina tre systrar f\u00f6r att \u00e4ta och dricka tillsammans med dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r en s\u00e5dan omg\u00e5ng av festdagar hade avslutats, s\u00e4nde Job bud efter dem f\u00f6r att helga dem. Han steg upp tidigt p\u00e5 morgonen och offrade ett br\u00e4nnoffer f\u00f6r var och en av dem, f\u00f6r Job t\u00e4nkte: \u201dKanske har mina barn syndat och f\u00f6rbannat Gud i sina hj\u00e4rtan.\u201d S\u00e5 gjorde Job varje g\u00e5ng."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jobs f\u00f6rsta pr\u00f6vning - En dag h\u00e4nde det att Guds s\u00f6ner kom och tr\u00e4dde fram inf\u00f6r HERREN, och \u00c5klagaren kom ocks\u00e5 med bland dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade HERREN \u00c5klagaren: \u201dVarifr\u00e5n kommer du?\u201d \u00c5klagaren svarade HERREN: \u201dFr\u00e5n en f\u00e4rd \u00f6ver jorden d\u00e4r jag vandrat omkring.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 sade HERREN till \u00c5klagaren: \u201dLade du m\u00e4rke till min tj\u00e4nare Job? P\u00e5 jorden finns ingen som \u00e4r s\u00e5 from och r\u00e4ttsinnig, ingen som s\u00e5 fruktar Gud och undviker det onda.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c5klagaren svarade HERREN: \u201d\u00c4r det utan orsak som Job fruktar Gud?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Har du inte beskyddat honom och hans hus och allt han \u00e4ger? Du har v\u00e4lsignat hans h\u00e4nders verk, och hans boskapshjordar breder ut sig i landet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men r\u00e4ck ut din hand och r\u00f6r vid allt han \u00e4ger. Helt s\u00e4kert kommer han d\u00e5 att f\u00f6rbanna dig rakt i ansiktet.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "HERREN sade till \u00c5klagaren: \u201dN\u00e5v\u00e4l, allt han \u00e4ger \u00e4r i din hand. Men du f\u00e5r inte r\u00e4cka ut din hand mot honom sj\u00e4lv.\u201d Satan gick d\u00e5 bort fr\u00e5n HERRENS ansikte."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r sedan Jobs s\u00f6ner och d\u00f6ttrar en dag \u00e5t och drack vin i den \u00e4ldste broderns hem,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "kom en budb\u00e4rare till Job och sade: \u201dOxarna gick f\u00f6r plogen och \u00e5snorna betade i n\u00e4rheten."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 slog sabeerna till och r\u00f6vade bort dem, och folket slog de med sv\u00e4rd. Jag var den ende som kom undan f\u00f6r att ber\u00e4tta det f\u00f6r dig.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Medan han talade kom en annan budb\u00e4rare och sade: \u201dGuds eld f\u00f6ll fr\u00e5n himlen och slog ner bland sm\u00e5boskapen och folket och f\u00f6rt\u00e4rde dem. Jag var den ende som kom undan f\u00f6r att ber\u00e4tta det f\u00f6r dig.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Medan han talade kom en annan budb\u00e4rare och sade: \u201dKaldeerna st\u00e4llde upp sitt manskap i tre avdelningar och \u00f6verf\u00f6ll kamelerna och r\u00f6vade bort dem, och folket slog de med sv\u00e4rd. Jag var den ende som kom undan f\u00f6r att ber\u00e4tta det f\u00f6r dig.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Medan han talade kom en annan budb\u00e4rare och sade: \u201dDina s\u00f6ner och d\u00f6ttrar \u00e5t och drack vin i den \u00e4ldste broderns hem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 br\u00f6t det fram en stark storm fr\u00e5n \u00f6knen och tog tag i husets fyra h\u00f6rn, och det rasade samman \u00f6ver folket s\u00e5 att de dog. Jag var den ende som kom undan f\u00f6r att ber\u00e4tta det f\u00f6r dig.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 reste sig Job, rev s\u00f6nder sin mantel, rakade sitt huvud och f\u00f6ll ner p\u00e5 marken och tillbad."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han sade: Naken kom jag ur min moders liv, och naken ska jag \u00e5terv\u00e4nda dit. HERREN gav och HERREN tog. Lovat \u00e4r HERRENS namn!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Under allt detta syndade inte Job och kom inte med n\u00e5gon anklagelse mot Gud."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jobs andra pr\u00f6vning - En dag kom Guds s\u00f6ner och tr\u00e4dde fram inf\u00f6r HERREN. \u00c4ven \u00c5klagaren var med bland dem och tr\u00e4dde fram inf\u00f6r HERREN."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade HERREN \u00c5klagaren: \u201dVarifr\u00e5n kommer du?\u201d \u00c5klagaren svarade: \u201dFr\u00e5n en f\u00e4rd \u00f6ver jorden d\u00e4r jag vandrat omkring.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "HERREN sade till \u00c5klagaren: \u201dLade du m\u00e4rke till min tj\u00e4nare Job? P\u00e5 jorden finns ingen som \u00e4r s\u00e5 from och r\u00e4ttsinnig, ingen som s\u00e5 fruktar Gud och undviker det onda. Han st\u00e5r fortfarande fast i sin fromhet fast\u00e4n du uppeggade mig mot honom f\u00f6r att f\u00f6rg\u00f6ra honom utan sk\u00e4l.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c5klagaren svarade HERREN: \u201dHud f\u00f6r hud. Allt man \u00e4ger ger man ju f\u00f6r att r\u00e4dda sitt liv."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men r\u00e4ck ut din hand och r\u00f6r vid hans k\u00f6tt och ben. Helt s\u00e4kert kommer han d\u00e5 att f\u00f6rbanna dig rakt i ansiktet.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "HERREN sade till \u00c5klagaren: \u201dN\u00e5v\u00e4l, han \u00e4r i din hand. Men du m\u00e5ste skona hans liv.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och \u00c5klagaren gick bort fr\u00e5n HERRENS ansikte och slog Job med sv\u00e5ra b\u00f6lder, fr\u00e5n fotsulan \u00e4nda till hj\u00e4ssan."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Job tog d\u00e5 en lersk\u00e4rva att skrapa sig med, d\u00e4r han satt mitt i askan."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 sade hans hustru till honom: \u201dSt\u00e5r du fortfarande fast i din fromhet? F\u00f6rbanna Gud och d\u00f6.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men han svarade henne: \u201dDu talar som en d\u00e5raktig kvinna skulle tala. Om vi tar emot det goda av Gud, ska vi d\u00e5 inte ocks\u00e5 ta emot det onda?\u201d Under allt detta syndade inte Job med sina l\u00e4ppar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jobs tre v\u00e4nner - N\u00e4r tre av Jobs v\u00e4nner fick h\u00f6ra om alla olyckor som hade drabbat honom, kom de var och en fr\u00e5n sin ort: Elifas fr\u00e5n Teman, Bildad fr\u00e5n Shua och Sofar fr\u00e5n Naama. De enades om att g\u00e5 och visa sitt deltagande och tr\u00f6sta honom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men n\u00e4r de p\u00e5 avst\u00e5nd fick se honom och inte kunde k\u00e4nna igen honom, brast de i gr\u00e5t och rev s\u00f6nder sina mantlar och kastade stoft mot himlen \u00f6ver sina huvuden."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan satt de med honom p\u00e5 marken i sju dagar och sju n\u00e4tter utan att n\u00e5gon av dem sade ett ord till honom, eftersom de s\u00e5g att hans pl\u00e5ga var mycket stor."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jobs f\u00f6rsta tal: - Sedan \u00f6ppnade Job sin mun och f\u00f6rbannade sin f\u00f6delsedag."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han sade:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L\u00e5t dagen d\u00e5 jag f\u00f6ddes bli utpl\u00e5nad, och natten som sade: \u201dEn pojke \u00e4r f\u00f6dd.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00e5t den dagen v\u00e4ndas i m\u00f6rker, m\u00e5 Gud i h\u00f6jden inte fr\u00e5ga efter den och inget dagsljus lysa \u00f6ver den."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "L\u00e5t m\u00f6rker och d\u00f6dsskugga \u00e5terkr\u00e4va den och molnen s\u00e4nka sig \u00f6ver den. L\u00e5t m\u00f6rker sl\u00e5 den med skr\u00e4ck under dagen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00e5t den natten gripas av tjockaste m\u00f6rker, l\u00e5t den inte r\u00e4knas bland \u00e5rets dagar eller f\u00e5 rum i m\u00e5nadernas krets."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ja, l\u00e5t den natten bli ofruktsam, l\u00e5t inget jubel h\u00f6ras under den."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e5t dem som besv\u00e4rjer dagar f\u00f6rbanna den, de som kan mana fram Leviatan."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L\u00e5t dess stj\u00e4rnor f\u00f6rm\u00f6rkas innan dagen gryr, l\u00e5t den f\u00f6rg\u00e4ves v\u00e4nta efter ljus, l\u00e5t den aldrig f\u00e5 se gryningens str\u00e5lar,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "f\u00f6r den st\u00e4ngde inte d\u00f6rrarna till min moders liv och dolde inte olyckan f\u00f6r mina \u00f6gon."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Varf\u00f6r fick jag inte d\u00f6 vid f\u00f6dseln, f\u00f6rg\u00e5s n\u00e4r jag kom ur min moders liv?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Varf\u00f6r fanns kn\u00e4n som tog emot mig, varf\u00f6r br\u00f6st d\u00e4r jag fick dia?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 hade jag legat i ro, jag hade sovit och vilat"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "tillsammans med kungar och jordens r\u00e5dsherrar som byggde sig palatslika gravar,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "eller med furstar som \u00e4gde guld och fyllde sina hus med silver."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Eller varf\u00f6r blev jag inte nergr\u00e4vd som ett d\u00f6df\u00f6tt foster, som ett barn som aldrig s\u00e5g ljuset?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e4r rasar inte de gudl\u00f6sa l\u00e4ngre, d\u00e4r vilar de som utt\u00f6mt sin kraft."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e4r har alla f\u00e5ngar f\u00e5tt ro, de h\u00f6r inte slavdrivarens r\u00f6st."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sm\u00e5 och stora \u00e4r d\u00e4r lika, och slaven \u00e4r fri fr\u00e5n sin herre."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Varf\u00f6r ges ljus \u00e5t den olycklige och liv \u00e5t pl\u00e5gade sj\u00e4lar,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "som l\u00e4ngtar efter d\u00f6den utan att den kommer och s\u00f6ker den mer \u00e4n n\u00e5gon skatt,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "som gl\u00e4ds i jubel och fr\u00f6jdar sig n\u00e4r de finner sin grav?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Varf\u00f6r ges liv \u00e5t en man vars v\u00e4g \u00e4r dold, \u00e5t den som \u00e4r inst\u00e4ngd av Gud?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Suckar har blivit mitt dagliga br\u00f6d, mina sorgerop str\u00f6mmar som vatten,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "f\u00f6r det jag var r\u00e4dd f\u00f6r har drabbat mig, det jag fasade f\u00f6r kommer \u00f6ver mig."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag f\u00e5r ingen rast, ingen ro, ingen vila, \u00e5ngest kommer \u00f6ver mig."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elifas f\u00f6rsta tal - D\u00e5 tog Elifas fr\u00e5n Teman till orda och sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tar du illa upp om man f\u00f6rs\u00f6ker tala till dig? Vem kan h\u00e5lla tillbaka sina ord?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Se, du har v\u00e4glett m\u00e5nga och st\u00e4rkt kraftl\u00f6sa h\u00e4nder."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dina ord har rest upp den som har snubblat, och du har gett kraft \u00e5t vacklande kn\u00e4n."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men nu g\u00e4ller det dig, och d\u00e5 blir du modl\u00f6s, du blir f\u00f6rskr\u00e4ckt n\u00e4r det drabbar dig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c4r inte din gudsfruktan din tillf\u00f6rsikt och dina v\u00e4gars ostrafflighet ditt hopp?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "T\u00e4nk efter: N\u00e4r gick en oskyldig f\u00f6rlorad, och var gick de r\u00e4ttsinniga under?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag har sett att de som pl\u00f6jer ondska och s\u00e5r olycka f\u00e5r sk\u00f6rda s\u00e5dant."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De f\u00f6rg\u00e5s f\u00f6r Guds andedr\u00e4kt, de f\u00f6rsvinner f\u00f6r hans vredes fnysning."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Lejonen ryter och vr\u00e5lar, men de unga lejonens t\u00e4nder bryts av."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Det gamla lejonet f\u00f6rg\u00e5s i brist p\u00e5 rov och lejonhonans ungar skingras."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ett ord sm\u00f6g sig till mig, det n\u00e5dde mitt \u00f6ra som en viskning"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "n\u00e4r tankarna oroades av nattens syner och s\u00f6mnen f\u00f6ll tung \u00f6ver m\u00e4nniskorna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Skr\u00e4ck och b\u00e4van drabbade mig och fick alla mina ben att skaka."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En ande str\u00f6k f\u00f6rbi mitt ansikte, h\u00e5ren p\u00e5 min kropp reste sig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Den stannade, men jag kunde inte urskilja utseendet p\u00e5 gestalten jag s\u00e5g. Det var tyst, sedan h\u00f6rde jag en r\u00f6st:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201dKan en m\u00e4nniska st\u00e5 r\u00e4ttf\u00e4rdig inf\u00f6r Gud, kan en m\u00e4nniska vara ren inf\u00f6r sin skapare?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han litar inte ens p\u00e5 sina tj\u00e4nare, han finner fel hos sina \u00e4nglar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hur mycket mer hos dem som bor i hyddor av lera, dem som har sin grund i stoftet! De krossas l\u00e4ttare \u00e4n mal."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r morgon blivit kv\u00e4ll ligger de slagna, de g\u00e5r under f\u00f6r alltid utan att n\u00e5gon m\u00e4rker det."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Deras t\u00e4ltlinor rycks upp f\u00f6r dem, de d\u00f6r utan visdom.\u201d"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ropa du! Finns det n\u00e5gon som svarar dig? Till vem av de heliga v\u00e4nder du dig?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5ren d\u00f6das av sin ilska, den of\u00f6rnuftige av sin f\u00f6rbittring."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag s\u00e5g en d\u00e5re som slagit rot, men strax f\u00f6rbannade jag hans boning."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hans barn \u00e4r fj\u00e4rran fr\u00e5n fr\u00e4lsning, de trampas ner i porten och ingen r\u00e4ddare finns."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Den hungrige slukar hans sk\u00f6rd, den r\u00f6vas bort till och med bland t\u00f6rnen. De t\u00f6rstiga fl\u00e4mtar efter deras rikedom,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "f\u00f6r n\u00f6den kommer inte ur stoftet, olyckan skjuter inte upp ur marken."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men m\u00e4nniskan f\u00f6ds till m\u00f6da liksom eldens gnistor flyger mot h\u00f6jden."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men jag skulle s\u00f6ka Gud och inf\u00f6r Gud l\u00e4gga fram min sak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han g\u00f6r stora och outgrundliga ting, fler under \u00e4n n\u00e5gon kan r\u00e4kna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han ger jorden regn och s\u00e4nder vatten \u00f6ver markerna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han upph\u00f6jer de ringa och hj\u00e4lper de s\u00f6rjande."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han g\u00f6r de listigas anslag om intet s\u00e5 att deras h\u00e4nder inte f\u00e5r framg\u00e5ng."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han f\u00e5ngar de visa i deras slughet och l\u00e5ter de svekfulla f\u00f6rhasta sig vid sina r\u00e5dslag."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om dagen m\u00f6ter de m\u00f6rker, de famlar mitt p\u00e5 dagen som om det var natt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han r\u00e4ddar fr\u00e5n sv\u00e4rdet i deras mun, den fattige fr\u00e5n den m\u00e4ktiges hand."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Den n\u00f6dst\u00e4llde f\u00e5r \u00e5ter ett hopp, or\u00e4tten m\u00e5ste st\u00e4nga sin mun."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Se, salig \u00e4r den m\u00e4nniska som Gud tuktar. F\u00f6rkasta inte den Allsm\u00e4ktiges fostran,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "f\u00f6r han sargar och f\u00f6rbinder, han sl\u00e5r och hans h\u00e4nder helar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sex g\u00e5nger r\u00e4ddar han dig ur n\u00f6den, och sjunde g\u00e5ngen drabbar dig inte det onda."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "I tider av sv\u00e4lt r\u00e4ddar han dig fr\u00e5n d\u00f6den och i krig fr\u00e5n sv\u00e4rdets v\u00e5ld."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Fr\u00e5n tungors gissel g\u00f6ms du undan, du beh\u00f6ver inte vara r\u00e4dd n\u00e4r f\u00f6r\u00f6delse kommer."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Du kan le \u00e5t f\u00f6r\u00f6delse och sv\u00e4lt, du beh\u00f6ver inte vara r\u00e4dd f\u00f6r vilddjur,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "f\u00f6r du st\u00e5r i f\u00f6rbund med markens stenar, markens vilddjur h\u00e5ller fred med dig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Du ska veta att ditt t\u00e4lt st\u00e5r tryggt, n\u00e4r du synar din boning ska inget saknas."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Du ska veta att din \u00e4tt f\u00f6r\u00f6kas, att dina efterkommande blir som gr\u00e4set p\u00e5 marken."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Du kommer i graven n\u00e4r du n\u00e5tt full mognad, som s\u00e4desk\u00e4rven b\u00e4rgas n\u00e4r tiden \u00e4r inne."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Se, vi har utforskat detta, s\u00e5 \u00e4r det. H\u00f6r det och t\u00e4nk p\u00e5 det noga."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jobs svar p\u00e5 Elifas f\u00f6rsta tal - D\u00e5 tog Job till orda och sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "O, att min sorg kunde v\u00e4gas och min olycka l\u00e4ggas i samma v\u00e5gsk\u00e5l!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nu \u00e4r den tyngre \u00e4n havets sand, d\u00e4rf\u00f6r kan jag inte styra mina ord,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "f\u00f6r den Allsm\u00e4ktiges pilar har tr\u00e4ffat mig, min ande dricker deras gift. Fasor fr\u00e5n Gud g\u00e5r i stridsst\u00e4llning mot mig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Skriar vild\u00e5snan \u00f6ver sitt gr\u00e4s, r\u00e5mar oxen \u00f6ver sitt foder?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kan det smakl\u00f6sa \u00e4tas utan salt, finns det n\u00e5gon smak i \u00e4ggets vita?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag v\u00e4grar r\u00f6ra det, det \u00e4r kv\u00e4ljande mat f\u00f6r mig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "O, att min beg\u00e4ran blev h\u00f6rd och att Gud uppfyllde min l\u00e4ngtan,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "att Gud ville krossa mig, r\u00e4cka ut sin hand och sk\u00e4ra av mitt liv!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 vore det \u00e4nd\u00e5 min tr\u00f6st, mitt jubel i skoningsl\u00f6s pl\u00e5ga, att jag inte f\u00f6rnekat den Heliges ord."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vad \u00e4r d\u00e5 min kraft, att jag skulle hoppas? Vad \u00e4r mitt slut, att jag skulle vara t\u00e5lig?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c4r min kraft som stenens, min kropp av koppar?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nej, hj\u00e4lpen kommer inte fr\u00e5n mig, varje utv\u00e4g \u00e4r st\u00e4ngd f\u00f6r mig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Den f\u00f6rtvivlade borde f\u00e5 godhet fr\u00e5n sin v\u00e4n, men man fruktar inte mer den Allsm\u00e4ktige."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mina br\u00f6der \u00e4r trol\u00f6sa som b\u00e4ckar, som b\u00e4ckars r\u00e4nnilar som sinar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De \u00e4r m\u00f6rka av is n\u00e4r sn\u00f6n har fallit och g\u00f6mt sig i dem,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "men n\u00e4r hettan kommer torkar de, f\u00f6rsvinner i v\u00e4rmen fr\u00e5n sin plats."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De \u00e4ndrar kurs fr\u00e5n sitt lopp, rinner ut i intet och f\u00f6rsvinner."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Karavaner fr\u00e5n Tema spanar efter dem, resande fr\u00e5n Saba s\u00e4tter sitt hopp till dem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De blir svikna i sin f\u00f6rhoppning, n\u00e4r de kommer fram blir de best\u00f6rta."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e5 har ni nu blivit till intet, ni ser det f\u00f6rskr\u00e4ckliga och blir r\u00e4dda."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Har jag sagt: \u201dGe mig n\u00e5got, k\u00f6p mig loss med er f\u00f6rm\u00f6genhet,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "r\u00e4dda mig fr\u00e5n fiendens hand, frik\u00f6p mig fr\u00e5n utpressarna?\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Undervisa mig s\u00e5 tiger jag, hj\u00e4lp mig f\u00f6rst\u00e5 var jag g\u00e5tt vilse."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hur intr\u00e4ngande \u00e4r inte uppriktiga ord! Men vad hj\u00e4lper tillr\u00e4ttavisning fr\u00e5n er?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "T\u00e4nker ni m\u00e4rka ord och betrakta en f\u00f6rtvivlad mans ord som luft?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Skulle ni kasta lott om en faderl\u00f6s och k\u00f6psl\u00e5 om er v\u00e4n?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men se nu p\u00e5 mig! Jag ska inte ljuga er rakt i ansiktet."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "V\u00e4nd om, l\u00e5t ingen or\u00e4tt ske! V\u00e4nd om, min sak \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Bor or\u00e4tt p\u00e5 min tunga? Skulle inte min mun f\u00f6rst\u00e5 ondska?"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Har inte m\u00e4nniskan ett slitsamt liv p\u00e5 jorden? \u00c4r inte hennes dagar som dagl\u00f6narens dagar?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hon \u00e4r som en slav som fl\u00e4mtar efter skugga, som en dagl\u00f6nare som v\u00e4ntar p\u00e5 sin l\u00f6n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00e5nader av el\u00e4nde har jag f\u00e5tt till arvedel, n\u00e4tter av vederm\u00f6da har blivit min lott."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e5 snart jag har lagt mig fr\u00e5gar jag: \u201dN\u00e4r ska jag stiga upp? N\u00e4r ska natten ta slut?\u201d Jag m\u00e4ttas av oro \u00e4nda till morgonen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Min kropp t\u00e4cks av maskar och med en skorpa som av jord, min hud skrumpnar och faller av."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mina dagar flyr snabbare \u00e4n v\u00e4varens spole, de f\u00f6rsvinner utan hopp."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 att mitt liv \u00e4r en vindfl\u00e4kt, att mitt \u00f6ga inte l\u00e4ngre f\u00e5r se det goda."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Det \u00f6ga som ser mig ska inte mer iaktta mig, om din blick s\u00f6ker mig finns jag inte l\u00e4ngre."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ett moln l\u00f6ses upp och \u00e4r borta, den som farit ner i d\u00f6dsriket kommer inte upp igen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Aldrig mer \u00e5terv\u00e4nder han till sitt hus, hans plats k\u00e4nner honom inte l\u00e4ngre."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r vill jag inte l\u00e4gga band p\u00e5 min mun, jag vill tala i min andes \u00e5ngest, jag vill klaga i min sj\u00e4ls bedr\u00f6velse."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag \u00e4r v\u00e4l inte ett hav eller ett havsodjur, s\u00e5 att du m\u00e5ste s\u00e4tta ut vakt mot mig?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r jag s\u00e4ger: \u201dMin b\u00e4dd ska tr\u00f6sta mig, min viloplats ska lindra min oro\u201d,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "d\u00e5 skr\u00e4mmer du mig med dr\u00f6mmar och skr\u00e4cksl\u00e5r mig med syner."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hellre vill jag bli kv\u00e4vd, hellre d\u00f6 \u00e4n vara ett benrangel."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag \u00e4r tr\u00f6tt p\u00e5 det h\u00e4r, jag kommer inte att leva f\u00f6r evigt. L\u00e5t mig vara, f\u00f6r mina dagar \u00e4r en vindfl\u00e4kt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vad \u00e4r d\u00e5 en m\u00e4nniska, att du g\u00f6r s\u00e5 stor sak av henne, ger akt p\u00e5 henne s\u00e5 noga,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "synar henne var morgon, pr\u00f6var henne vart \u00f6gonblick?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r ska du v\u00e4nda din blick ifr\u00e5n mig, ge mig tid att sv\u00e4lja min saliv?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Har jag syndat, vad g\u00f6r det dig, du m\u00e4nniskornas bevakare? Varf\u00f6r har du gjort mig till din m\u00e5ltavla och l\u00e5tit mig bli en b\u00f6rda f\u00f6r mig sj\u00e4lv?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Varf\u00f6r f\u00f6rl\u00e5ter du inte min synd och tar bort min skuld? Snart ska jag ligga i stoftet, du kommer att s\u00f6ka efter mig men jag finns inte mer."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bildads f\u00f6rsta tal - Sedan tog Bildad fr\u00e5n Shua till orda och sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hur l\u00e4nge ska du tala s\u00e5? Orden fr\u00e5n din mun \u00e4r som en v\u00e4ldig storm."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kan Gud kr\u00e4nka r\u00e4ttvisan, kan den Allsm\u00e4ktige kr\u00e4nka r\u00e4ttf\u00e4rdigheten?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Om dina barn har syndat mot honom, d\u00e5 ger han dem i deras synders v\u00e5ld."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men om du s\u00f6ker Gud och ber den Allsm\u00e4ktige om n\u00e5d,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "om du \u00e4r ren och r\u00e4ttsinnig, d\u00e5 ska han vaka \u00f6ver dig och g\u00f6ra din r\u00e4ttf\u00e4rdighets boning trygg."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Om \u00e4n din b\u00f6rjan \u00e4r ringa, ska du till sist bli mycket stor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fr\u00e5ga g\u00e5ngna sl\u00e4ktled och ta vara p\u00e5 f\u00e4dernas erfarenhet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sj\u00e4lva \u00e4r vi fr\u00e5n i g\u00e5r och vet ingenting, en skugga \u00e4r v\u00e5ra dagar p\u00e5 jorden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men de ska undervisa och ber\u00e4tta f\u00f6r dig och l\u00e4gga fram ord fr\u00e5n sina hj\u00e4rtan."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kan papyrus v\u00e4xa d\u00e4r marken inte \u00e4r sank, skjuter vassen upp d\u00e4r det inte finns vatten?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Medan den st\u00e5r gr\u00f6n och oskuren vissnar den f\u00f6re allt annat gr\u00e4s."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00e5 g\u00e5r det alla som gl\u00f6mmer Gud. Den gudl\u00f6ses hopp kan inte best\u00e5,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "f\u00f6r hans tillf\u00f6rsikt \u00e4r br\u00e4cklig och hans trygghet som spindelns n\u00e4t."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han f\u00f6rlitar sig p\u00e5 sitt hus, men det h\u00e5ller inte, han klamrar sig fast vid det, men det kommer inte att best\u00e5."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han frodas i solens sken, hans skott str\u00e4cker sig ut \u00f6ver tr\u00e4dg\u00e5rden."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hans r\u00f6tter slingrar sig kring stenr\u00f6set, ett hus av sten har han i sikte."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r han rycks bort fr\u00e5n sin plats, f\u00f6rnekar den honom: \u201dJag har aldrig sett dig.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ja, det \u00e4r den gl\u00e4dje han f\u00e5r av sin f\u00e4rd, och ur mullen v\u00e4xer andra upp."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Gud f\u00f6rkastar inte den oskyldige, och han h\u00e5ller inte de onda i handen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "V\u00e4nta tills han fyller din mun med skratt och dina l\u00e4ppar med jubel."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De som hatar dig ska kl\u00e4s i skam, och de gudl\u00f6sas t\u00e4lt ska inte mer finnas till."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jobs svar p\u00e5 Bildads f\u00f6rsta tal - D\u00e5 tog Job till orda och sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag vet mycket v\u00e4l att det \u00e4r s\u00e5. Hur kan en m\u00e4nniska st\u00e5 r\u00e4ttf\u00e4rdig inf\u00f6r Gud?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Om hon vill g\u00e5 till r\u00e4tta med honom, kan hon inte ge svar p\u00e5 en sak bland tusen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hans hj\u00e4rta \u00e4r vist, hans kraft \u00e4r v\u00e4ldig, vem har trotsat honom och kommit undan?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han flyttar berg utan att n\u00e5gon vet det och omst\u00f6rtar dem i sin vrede,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "han f\u00e5r jorden att vackla fr\u00e5n sin plats och dess pelare att b\u00e4va,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "han befaller solen att inte g\u00e5 upp och f\u00f6rseglar stj\u00e4rnorna,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "han ensam sp\u00e4nner ut himlarna och skrider fram \u00f6ver havets rygg,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "han har gjort Stora Bj\u00f6rn och Orion, Sjustj\u00e4rnorna och s\u00f6derns stj\u00e4rnbilder,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "han g\u00f6r stora och ofattbara ting, under som ingen kan r\u00e4kna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Se, han g\u00e5r f\u00f6rbi mig utan att jag ser honom, han drar vidare utan att jag m\u00e4rker det."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han griper sitt rov, vem kan hindra honom? Vem kan s\u00e4ga till honom: \u201dVad g\u00f6r du?\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Gud h\u00e5ller inte tillbaka sin vrede. F\u00f6r honom m\u00e5ste Rahabs f\u00f6lje b\u00f6ja sig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hur skulle jag kunna svara honom, v\u00e4lja ut ord inf\u00f6r honom?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c4ven om jag har r\u00e4tt kan jag inte svara, bara be min domare om n\u00e5d."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Om jag ropar och han svarar, s\u00e5 tror jag inte att han lyssnar till min r\u00f6st,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "f\u00f6r han straffar mig med storm och sl\u00e5r mig med s\u00e5r p\u00e5 s\u00e5r utan orsak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han l\u00e5ter mig inte h\u00e4mta andan utan m\u00e4ttar mig med bedr\u00f6velser."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "G\u00e4ller det styrka? Se, han \u00e4r stark! G\u00e4ller det vad som \u00e4r r\u00e4tt? Vem vill st\u00e4lla mig till svars?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Om jag hade r\u00e4tt skulle \u00e4nd\u00e5 min mun f\u00e4lla mig, om jag vore oskyldig skulle han finna mig falsk."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag \u00e4r oskyldig! Jag vill inte veta av mig sj\u00e4lv, jag \u00e4r tr\u00f6tt p\u00e5 att leva."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Det g\u00e5r p\u00e5 ett ut, d\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger jag: B\u00e5de den oskyldige och den skyldige f\u00f6rg\u00f6r han."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Om en pl\u00e5ga bringar pl\u00f6tslig d\u00f6d, f\u00f6raktar han de oskyldigas f\u00f6rtvivlan."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jorden \u00e4r given i de gudl\u00f6sas hand. Han binder f\u00f6r \u00f6gonen p\u00e5 dess domare. Om det inte \u00e4r han, vem \u00e4r det d\u00e5?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mina dagar rusar i v\u00e4g snabbare \u00e4n en l\u00f6pare, de flyr bort utan att ha sett n\u00e5gon gl\u00e4dje."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De far f\u00f6rbi som vassb\u00e5tar, som en \u00f6rn som st\u00f6rtar mot sitt byte."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Om jag s\u00e4ger: Jag ska gl\u00f6mma mitt bekymmer, sl\u00e4ppa min sorgsna min och vara glad,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "s\u00e5 b\u00e4var jag \u00e4nd\u00e5 f\u00f6r alla mina kval, f\u00f6r jag vet att du inte ska d\u00f6ma mig fri."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jag st\u00e5r d\u00e4r som skyldig, varf\u00f6r tr\u00f6ttar jag ut mig i on\u00f6dan?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c4ven om jag tv\u00e4ttar mig med sn\u00f6 och renar mina h\u00e4nder med lut,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "ska du \u00e4nd\u00e5 s\u00e4nka ner mig i p\u00f6len och mina kl\u00e4der ska avsky mig."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Han \u00e4r inte en m\u00e4nniska som jag, s\u00e5 att jag kan svara honom: \u201dVi g\u00e5r tillsammans till r\u00e4tten.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Det finns ingen som kan d\u00f6ma mellan oss och l\u00e4gga sin hand p\u00e5 oss b\u00e5da."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "M\u00e5 han ta bort sitt ris fr\u00e5n mig s\u00e5 att skr\u00e4cken f\u00f6r honom inte f\u00f6rf\u00e4rar mig."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "D\u00e5 ska jag tala utan att vara r\u00e4dd f\u00f6r honom. Men s\u00e5 har jag det inte."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jag \u00e4r tr\u00f6tt p\u00e5 livet, jag vill sl\u00e4ppa fram min klagan, jag talar i min sj\u00e4ls bitterhet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag vill s\u00e4ga till Gud: F\u00f6rd\u00f6m mig inte. L\u00e5t mig veta varf\u00f6r du anklagar mig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gl\u00e4ds du \u00e5t att f\u00f6rtrycka, att f\u00f6rkasta dina h\u00e4nders verk och l\u00e5ta ditt ljus skina \u00f6ver de gudl\u00f6sas r\u00e5dslag?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Har du \u00f6gon som en varelse av k\u00f6tt, ser du s\u00e5 som m\u00e4nniskor ser?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c4r dina dagar som en m\u00e4nniskas dagar, dina \u00e5r som en mans levnadstid?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du letar ju efter min skuld och s\u00f6ker min synd,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "du som vet att jag \u00e4r oskyldig och att ingen kan r\u00e4dda ur din hand."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dina h\u00e4nder har format mig och gjort varje del av mig, och \u00e4nd\u00e5 vill du f\u00f6rd\u00e4rva mig!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 hur du formade mig som lera, och nu l\u00e5ter du mig bli stoft igen!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du h\u00e4llde ut mig som mj\u00f6lk och l\u00e4t mig stelna som ost."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Du kl\u00e4dde mig med hud och k\u00f6tt och v\u00e4vde mig samman av ben och senor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Liv och n\u00e5d gav du mig, din omsorg bevarade min ande."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men detta g\u00f6mde du i ditt hj\u00e4rta \u2013 jag vet att du t\u00e4nkte s\u00e5 \u2013"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "att om jag syndade, skulle du vakta p\u00e5 mig och inte l\u00e4mna min skuld ostraffad."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ve mig om jag \u00e4r skyldig! Men \u00e4r jag oskyldig kan jag \u00e4nd\u00e5 inte lyfta mitt huvud, f\u00f6r jag fylls av skam och ser mitt lidande."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och h\u00f6jde jag huvudet skulle du jaga mig som ett lejon och \u00e5ter visa din f\u00f6runderliga makt mot mig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Du skulle f\u00f6ra fram nya vittnen mot mig och l\u00e5ta mig k\u00e4nna din vrede mer och mer, du skulle s\u00e4nda h\u00e4r efter h\u00e4r mot mig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Varf\u00f6r tog du mig ut ur moderlivet? Om jag \u00e4nd\u00e5 hade d\u00f6tt innan n\u00e5got \u00f6ga s\u00e5g mig!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Om jag \u00e4nd\u00e5 aldrig varit till, utan f\u00f6rts fr\u00e5n moderlivet till graven!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Min tid \u00e4r kort. L\u00e5t mig vara, l\u00e4mna mig i fred s\u00e5 att jag f\u00e5r en stund av gl\u00e4dje"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "innan jag g\u00e5r bort f\u00f6r att aldrig komma tillbaka, till m\u00f6rkrets och d\u00f6dsskuggans land,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "till ett land med dunkel som djupaste natt, till d\u00f6dsskugga och f\u00f6rvirring d\u00e4r ljuset \u00e4r som djupaste natt."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sofars f\u00f6rsta tal - D\u00e5 tog Sofar fr\u00e5n Naama till orda och sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ska detta ordfl\u00f6de st\u00e5 oemotsagt och en s\u00e5 m\u00e5ngordig man f\u00e5 r\u00e4tt?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ska ditt tomma prat f\u00e5 m\u00e4n att tiga, ska du h\u00e5na utan att n\u00e5gon f\u00e5r dig att sk\u00e4mmas?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Du s\u00e4ger: \u201dMin l\u00e4ra \u00e4r ren, och jag \u00e4r fl\u00e4ckfri inf\u00f6r dina \u00f6gon.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Om bara Gud ville tala och \u00f6ppna sin mun mot dig"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och s\u00e4ga dig vishetens hemligheter, f\u00f6r han \u00e4ger f\u00f6rst\u00e5nd i dubbelt m\u00e5tt. D\u00e5 skulle du inse att Gud kan l\u00e5ta din skuld vara gl\u00f6md."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kan du utforska Guds djup? Kan du f\u00f6rst\u00e5 den Allsm\u00e4ktiges fullkomlighet?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "H\u00f6g som himlen \u00e4r den \u2013 vad kan du g\u00f6ra? Djupare \u00e4n d\u00f6dsriket \u00e4r den \u2013 vad kan du f\u00f6rst\u00e5?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dess l\u00e4ngd \u00e4r l\u00e4ngre \u00e4n jorden och vidare \u00e4n havet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Om han far fram och f\u00e4ngslar n\u00e5gon och kallar till doms \u2013 vem kan hindra honom?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han k\u00e4nner l\u00f6gnens m\u00e4n och ser ondskan, skulle han inte bry sig om det?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Om en d\u00e5re kan f\u00e5 f\u00f6rst\u00e5nd, d\u00e5 kan en vild\u00e5sna f\u00f6das till m\u00e4nniska."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om du bereder ditt hj\u00e4rta och str\u00e4cker ut dina h\u00e4nder till honom,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "om du skaffar undan dina h\u00e4nders f\u00f6rd\u00e4rv och inte l\u00e5ter or\u00e4ttf\u00e4rdighet bo i dina t\u00e4lt,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "d\u00e5 ska du lyfta ditt ansikte utan skam, du st\u00e5r trygg och har inget att frukta."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Du ska gl\u00f6mma ditt el\u00e4nde, minnas det som bortrunnet vatten."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ditt liv ska str\u00e5la klarare \u00e4n middagsljuset, och m\u00f6rkret ska vara som morgonljuset."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Du ska vara trygg, f\u00f6r det finns hopp. Du ska se dig omkring och trygg g\u00e5 till vila."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Du ska l\u00e4gga dig utan att n\u00e5gon skr\u00e4mmer dig, och m\u00e5nga ska s\u00f6ka vinna din gunst."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men de gudl\u00f6sas \u00f6gon ska tyna bort, f\u00f6r dem ska ingen tillflykt finnas, deras hopp ska vara att f\u00e5 ge upp andan."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jobs svar p\u00e5 Sofars f\u00f6rsta tal - D\u00e5 tog Job till orda och sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Visst \u00e4r det ni som \u00e4r folket, och med er d\u00f6r visheten ut!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men jag har f\u00f6rst\u00e5nd likav\u00e4l som ni, jag \u00e4r inte underl\u00e4gsen er. Vem k\u00e4nner inte till detta?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag har blivit till \u00e5tl\u00f6je f\u00f6r min v\u00e4n, jag som ropade till Gud och fick svar. Den r\u00e4ttf\u00e4rdige och oskyldige blir till \u00e5tl\u00f6je."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "I den sorgl\u00f6ses tankar f\u00f6raktas olyckan, den st\u00e5r redo f\u00f6r dem vilkas f\u00f6tter vacklar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "R\u00f6varna f\u00e5r ha sina t\u00e4lt i fred, de som trotsar Gud har trygghet, de som har sin gud i sin hand."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men fr\u00e5ga boskapen, den ska undervisa dig, f\u00e5glarna under himlen, de ska ge dig svar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tala till jorden, den ska undervisa dig, fiskarna i havet ska ge dig besked."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vem av dem k\u00e4nner inte till att det \u00e4r HERRENS hand som har gjort det?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "I hans hand \u00e4r allt levandes sj\u00e4l och varje m\u00e4nniskas ande."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ska inte \u00f6rat pr\u00f6va orden liksom munnen pr\u00f6var matens smak?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hos de gamla finns vishet, l\u00e5ngt liv ger f\u00f6rst\u00e5nd."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hos Gud finns vishet och makt, hos honom finns r\u00e5d och f\u00f6rst\u00e5nd."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Se, han river ner och ingen kan bygga upp, han l\u00e5ser in och ingen kan \u00f6ppna."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Se, han h\u00e5ller vattnen tillbaka och de torkar ut, han sl\u00e4pper dem l\u00f6sa och de \u00f6del\u00e4gger landet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hos honom \u00e4r kraft och klokhet, den f\u00f6rvillade och f\u00f6rvillaren tillh\u00f6r honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "R\u00e5dsherrar f\u00f6r han barfota bort, och domare g\u00f6r han till d\u00e5rar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han lossar kungars bojor och binder rep om deras h\u00f6fter."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pr\u00e4ster f\u00f6r han barfota bort och st\u00f6rtar m\u00e4ktiga m\u00e4n."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han tystar de betroddas l\u00e4ppar och tar bort de \u00e4ldstes insikt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han \u00f6ser f\u00f6rakt \u00f6ver furstar och lossar b\u00e4ltet p\u00e5 de starka."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Han avsl\u00f6jar m\u00f6rkrets djupheter och f\u00f6r d\u00f6dsskuggan ut i ljuset."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han l\u00e5ter folkslag v\u00e4xa och f\u00f6rg\u00f6r dem, han vidgar deras gr\u00e4nser och f\u00f6r bort dem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han tar f\u00f6rst\u00e5ndet fr\u00e5n ledarna f\u00f6r jordens folk och l\u00e5ter dem irra i v\u00e4gl\u00f6s \u00f6demark."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De famlar i m\u00f6rker utan ljus, han f\u00e5r dem att ragla som druckna."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Se, allt har mitt \u00f6ga sett, mitt \u00f6ra har h\u00f6rt och f\u00f6rst\u00e5tt det."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vad ni vet, vet ocks\u00e5 jag, jag \u00e4r inte underl\u00e4gsen er."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men jag vill tala till den Allsm\u00e4ktige, jag vill f\u00f6rsvara mig mot Gud."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ni d\u00e4remot spinner ihop l\u00f6gn, ni \u00e4r alla v\u00e4rdel\u00f6sa l\u00e4kare."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Om ni \u00e4nd\u00e5 ville tiga helt \u2013 det skulle vara er vishet!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "H\u00f6r nu mitt f\u00f6rsvar, lyssna till mina l\u00e4ppars inl\u00e4gg."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vill ni f\u00f6rsvara Gud med or\u00e4tt och tala falskhet f\u00f6r hans sak?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Visar ni er partiska f\u00f6r honom, \u00e4r det Guds sak ni f\u00f6rsvarar?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kan det sluta v\u00e4l n\u00e4r han rannsakar er? Eller kan ni bedra honom som man bedrar en m\u00e4nniska?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han ska sannerligen straffa er om ni visar dold partiskhet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ska inte hans majest\u00e4t skr\u00e4mma er, skr\u00e4ck f\u00f6r honom drabba er?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Era t\u00e4nkespr\u00e5k \u00e4r ordspr\u00e5k av aska, ert f\u00f6rsvar \u00e4r f\u00f6rsvarsverk av lera."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tig nu och l\u00e5t mig tala, sedan f\u00e5r vad som helst h\u00e4nda mig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Varf\u00f6r skulle jag ta mitt k\u00f6tt mellan t\u00e4nderna och l\u00e4gga mitt liv i min hand?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Se, han f\u00e5r d\u00f6da mig, jag v\u00e4ntar inget annat. D\u00e5 f\u00e5r jag f\u00f6rsvara min v\u00e4g inf\u00f6r hans ansikte."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Det skulle ocks\u00e5 bli min fr\u00e4lsning, f\u00f6r ingen gudl\u00f6s kan komma inf\u00f6r honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "H\u00f6r noga p\u00e5 mina ord, l\u00e5t min f\u00f6rklaring n\u00e5 era \u00f6ron."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Se, jag l\u00e4gger fram min sak, jag vet att jag har r\u00e4tt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Finns det n\u00e5gon som kan anklaga mig? I s\u00e5 fall ska jag tiga och d\u00f6."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Skona mig bara fr\u00e5n tv\u00e5 ting, sedan ska jag inte g\u00f6mma mig f\u00f6r ditt ansikte:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "L\u00e5t inte din hand drabba mig och l\u00e5t inte skr\u00e4ck f\u00f6r dig skr\u00e4mma mig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kalla p\u00e5 mig och jag ska svara, eller jag ska tala och du svara mig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hur m\u00e5nga \u00e4r mina missg\u00e4rningar och synder? Visa mitt brott och min synd."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Varf\u00f6r d\u00f6ljer du ditt ansikte och ser mig som din fiende?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vill du skr\u00e4mma ett bortvirvlande l\u00f6v, f\u00f6rf\u00f6ljer du ett torrt halmstr\u00e5?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Du skriver ner bittra ting mot mig och l\u00e5ter mig \u00e4rva min ungdoms synder."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Du s\u00e4tter mina f\u00f6tter i stocken, du vaktar p\u00e5 alla mina v\u00e4gar och m\u00e4rker ut stegen f\u00f6r mina f\u00f6tter."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "M\u00e4nniskan t\u00e4rs bort som ruttet tr\u00e4, som ett mal\u00e4tet kl\u00e4desplagg."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "M\u00e4nniskan, av kvinna f\u00f6dd, lever en kort tid och m\u00e4ttas av oro."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Som ett blomster v\u00e4xer hon upp och vissnar, som en skugga flyr hon och kan inte best\u00e5."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mot en s\u00e5dan \u00f6ppnar du ditt \u00f6ga, mig drar du till doms inf\u00f6r dig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kan en ren komma fr\u00e5n en oren? Nej, inte en enda!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Om m\u00e4nniskans dagar \u00e4r best\u00e4mda och hennes m\u00e5naders antal \u00e4r fastst\u00e4llt av dig, om du har satt en gr\u00e4ns som hon inte kan \u00f6verskrida,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "v\u00e4nd d\u00e5 din blick ifr\u00e5n henne och ge henne ro, l\u00e5t henne f\u00e5 gl\u00e4dje av sin dag som en dagl\u00f6nare."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "F\u00f6r ett tr\u00e4d finns det hopp, huggs det ner kan det gro igen och nya skott ska inte saknas."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c4ven om dess r\u00f6tter \u00e5ldras i jorden och stubben d\u00f6r i mullen,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "ska det gr\u00f6nska vid doften av vatten och skjuta skott som ett ungt tr\u00e4d."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men n\u00e4r en man d\u00f6r ligger han d\u00e4r. N\u00e4r en m\u00e4nniska ger upp andan, var \u00e4r hon d\u00e5?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Som vattnet f\u00f6rsvinner ur sj\u00f6n och en flod sinar och torkar ut,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "s\u00e5 l\u00e4gger sig m\u00e4nniskan och st\u00e5r inte upp igen. F\u00f6rst n\u00e4r inte himlen finns mer vaknar hon och reser sig fr\u00e5n sin s\u00f6mn."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "T\u00e4nk om du ville g\u00f6mma mig i d\u00f6dsriket, d\u00f6lja mig tills din vrede upph\u00f6r, s\u00e4tta en best\u00e4md tid f\u00f6r mig och t\u00e4nka p\u00e5 mig!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kan en m\u00e4nniska som en g\u00e5ng d\u00f6tt f\u00e5 liv igen? D\u00e5 skulle jag h\u00e5lla ut i min m\u00f6das tid tills min avl\u00f6sning kommer."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Du skulle ropa p\u00e5 mig, och jag skulle svara dig, du skulle l\u00e4ngta efter dina h\u00e4nders verk."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fast\u00e4n du nu r\u00e4knar mina steg skulle du inte ge akt p\u00e5 min synd."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Min synd skulle ligga i en f\u00f6rseglad pung, och du skulle t\u00e4cka \u00f6ver min skuld."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men som berget faller och vittrar bort, som klippan flyttas fr\u00e5n sin plats,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "som vatten n\u00f6ter s\u00f6nder stenar, som dess fl\u00f6den sk\u00f6ljer bort myllan, s\u00e5 g\u00f6r du m\u00e4nniskans hopp om intet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Du besegrar henne f\u00f6r alltid och hon g\u00e5r bort, du f\u00f6r\u00e4ndrar hennes ansikte och s\u00e4nder i v\u00e4g henne."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Om hennes barn kommer till \u00e4ra vet hon det inte, om de blir ringa ser hon det inte."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hennes kropp k\u00e4nner bara sin egen pl\u00e5ga, hennes sj\u00e4l bara sin egen sorg."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elifas andra tal - D\u00e5 tog Elifas fr\u00e5n Teman till orda och sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ska en vis man tala s\u00e5 i v\u00e4dret och fylla sitt br\u00f6st med \u00f6stanvind?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ska han f\u00f6rsvara sin sak med v\u00e4rdel\u00f6st tal, med ord till ingen nytta?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ja, du g\u00f6r gudsfruktan om intet och hindrar andakt inf\u00f6r Gud,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "f\u00f6r din synd l\u00e4gger orden i din mun och du v\u00e4ljer listigt tal."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Din egen mun d\u00f6mer dig, inte jag, dina egna l\u00e4ppar vittnar emot dig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Var du den f\u00f6rsta m\u00e4nniska som f\u00f6ddes? Blev du till innan h\u00f6jderna fanns?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Var du \u00e5h\u00f6rare i Guds hemliga r\u00e5d? Har du tagit visheten f\u00f6r dig sj\u00e4lv?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vad vet du som vi inte vet? Vad f\u00f6rst\u00e5r du som vi inte f\u00f6rst\u00e5r?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "H\u00e4r hos oss finns b\u00e5de gr\u00e5h\u00e5rsman och \u00e5ldring, mycket \u00e4ldre \u00e4n din far."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c4r inte Guds tr\u00f6st nog f\u00f6r dig, de milda ord som talas till dig?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Varf\u00f6r leds du bort av ditt hj\u00e4rta och varf\u00f6r gnistrar dina \u00f6gon?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du v\u00e4nder din ande mot Gud och \u00f6ser ut ord ur din mun."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vad \u00e4r en m\u00e4nniska, att hon skulle vara ren, att en av kvinna f\u00f6dd skulle vara r\u00e4ttf\u00e4rdig?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Gud kan inte lita p\u00e5 sina heliga, inf\u00f6r hans \u00f6gon \u00e4r inte himlarna rena,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "hur mycket mindre d\u00e5 den som \u00e4r avskyv\u00e4rd och f\u00f6rd\u00e4rvad, en m\u00e4nniska som dricker or\u00e4ttf\u00e4rdighet som vatten!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Lyssna, jag vill s\u00e4ga dig n\u00e5got, det som jag sett vill jag ber\u00e4tta,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "vad visa m\u00e4n f\u00f6rt vidare fr\u00e5n sina f\u00e4der och inte f\u00f6rtigit,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "fr\u00e5n dem som ensamma fick landet utan att n\u00e5gon fr\u00e4mling tr\u00e4ngde in bland dem:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Den gudl\u00f6se pl\u00e5gas av \u00e5ngest i alla sina dagar, den v\u00e5ldsammes \u00e5r \u00e4r r\u00e4knade."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Skr\u00e4ckr\u00f6ster ljuder i hans \u00f6ron. I hans trygghet kommer f\u00f6rh\u00e4rjaren \u00f6ver honom."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Han har inget hopp om r\u00e4ddning ur m\u00f6rkret, sv\u00e4rdet \u00e4r best\u00e4mt f\u00f6r honom."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han irrar efter br\u00f6d och undrar var det finns. Han vet att m\u00f6rkrets dag \u00e4r n\u00e4ra."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c5ngest och n\u00f6d skr\u00e4mmer honom, de sl\u00e5r ner honom som en kung rustad till strid,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "f\u00f6r han har lyft sin hand mot Gud och f\u00f6rh\u00e4ver sig mot den Allsm\u00e4ktige."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Med styv nacke stormar han mot honom, v\u00e4l skyddad bakom sina sk\u00f6ldar."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han har t\u00e4ckt sitt ansikte med fetma och hans midja sv\u00e4ller av fett."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Han bos\u00e4tter sig i \u00f6delagda st\u00e4der, i hus d\u00e4r man inte kan bo, som \u00e4r best\u00e4mda till ruiner."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Han blir inte rik, hans v\u00e4lst\u00e5nd ska inte best\u00e5, hans sk\u00f6rdar ska inte luta tungt mot marken."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Han kan inte fly undan m\u00f6rkret, hans knoppar ska f\u00f6rtorka av hetta, han ska f\u00f6rg\u00e5s genom Guds muns ande."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Han ska inte lita till tomhet, d\u00e5 bedrar han sig, f\u00f6r tomhet blir hans l\u00f6n."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "I f\u00f6rtid ska hans m\u00e5tt bli fyllt, och hans krona ska inte gr\u00f6nska mer."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Han ska tappa sina omogna druvor som en vinstock, f\u00e4lla sina blommor som ett olivtr\u00e4d,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "f\u00f6r den gudl\u00f6ses hus blir ofruktsamt och eld f\u00f6rt\u00e4r de hus d\u00e4r mutor tas."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "De g\u00e5r havande med el\u00e4nde och f\u00f6der f\u00f6rd\u00e4rv, deras moderliv alstrar f\u00f6rvillelse."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jobs svar p\u00e5 Elifas andra tal - D\u00e5 tog Job till orda och sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Det d\u00e4r har jag h\u00f6rt m\u00e5nga g\u00e5nger! Ni \u00e4r alla bedr\u00f6vliga tr\u00f6stare."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c4r det ingen \u00e4nde p\u00e5 detta tal i v\u00e4dret? Vad frestar dig att ta till orda?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ocks\u00e5 jag kunde tala som ni, om ni vore i mitt st\u00e4lle. Jag kunde fl\u00e4ta samman ord mot er och skaka mitt huvud mot er."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men jag skulle styrka er med min mun, mina l\u00e4ppars tr\u00f6st skulle ge er lindring."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Om jag talar lindras inte min pl\u00e5ga, och tiger jag, l\u00e4mnar den mig inte."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men nu har han t\u00f6mt all min kraft. Du har \u00f6delagt hela mitt hus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Du har fj\u00e4ttrat mig, det har blivit mitt vittnesb\u00f6rd. Min t\u00e4rda kropp tr\u00e4der upp och vittnar mot mig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hans vrede sliter s\u00f6nder och jagar mig, han gnisslar sina t\u00e4nder mot mig. Min motst\u00e5ndare ger mig vassa blickar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De sp\u00e4rrar upp munnen mot mig, de sl\u00e5r mig h\u00e5nfullt p\u00e5 kinden, alla gaddar ihop sig mot mig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gud utl\u00e4mnar mig \u00e5t de gudl\u00f6sa och kastar mig i de ondas h\u00e4nder."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag satt i trygghet, d\u00e5 krossade han mig. Han grep mig i nacken och slog mig i bitar, han gjorde mig till sin m\u00e5ltavla,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "han skjuter pilar fr\u00e5n alla sidor, genomborrar mina njurar utan f\u00f6rskoning, h\u00e4ller ut min galla p\u00e5 marken."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han bryter ner mig med slag p\u00e5 slag, stormar emot mig som en krigare."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag har sytt s\u00e4cktyg \u00f6ver min hud och har s\u00e4nkt mitt horn i stoftet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mitt ansikte \u00e4r flammigt av t\u00e5rar, mina \u00f6gonlock m\u00f6rka av d\u00f6dsskugga,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "fast\u00e4n mina h\u00e4nder \u00e4r fria fr\u00e5n v\u00e5ld och min b\u00f6n \u00e4r ren."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Du jord, t\u00e4ck inte \u00f6ver mitt blod, l\u00e5t mitt rop aldrig stanna n\u00e5gonstans!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Se, redan nu har jag mitt vittne i himlen, min f\u00f6rsvarare i h\u00f6jden."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Min medlare \u00e4r min v\u00e4n, mitt \u00f6ga f\u00e4ller t\u00e5rar inf\u00f6r Gud."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "M\u00e5 han skaffa r\u00e4tt \u00e5t en man inf\u00f6r Gud, s\u00e5 som en m\u00e4nniskoson g\u00f6r f\u00f6r sin n\u00e4sta,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "f\u00f6r om bara n\u00e5gra \u00e5r ska jag vandra v\u00e4gen utan \u00e5terv\u00e4ndo."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Min ande \u00e4r bruten, mina dagar slocknar, graven v\u00e4ntar p\u00e5 mig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sannerligen, jag \u00e4r omgiven av sm\u00e4delser, mitt \u00f6ga ser st\u00e4ndigt deras fiendskap."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "G\u00e5 sj\u00e4lv i borgen f\u00f6r mig, vem annars kan ge mig sitt handslag?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Du har st\u00e4ngt deras hj\u00e4rtan f\u00f6r insikt, l\u00e5t dem d\u00e4rf\u00f6r inte triumfera."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Den som f\u00f6rr\u00e5der v\u00e4nner mot bel\u00f6ning, p\u00e5 hans barn ska \u00f6gonen tyna bort."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han har gjort mig till ett ordspr\u00e5k bland folken, jag \u00e4r en man som man spottar i ansiktet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mitt \u00f6ga \u00e4r skumt av gr\u00e4melse, alla mina lemmar \u00e4r som en skugga."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De r\u00e4ttsinniga h\u00e4pnar \u00f6ver s\u00e5dant, den oskyldige blir uppr\u00f6rd \u00f6ver de gudl\u00f6sa."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men den r\u00e4ttf\u00e4rdige h\u00e5ller fast vid sin v\u00e4g, och den som har rena h\u00e4nder blir starkare."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men ni f\u00e5r alla komma tillbaka, jag finner \u00e4nd\u00e5 ingen vis bland er."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mina dagar \u00e4r f\u00f6rbi, mina planer \u00e4r krossade, det som var mitt hj\u00e4rtas beg\u00e4r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Natten vill de g\u00f6ra till dag, och n\u00e4r m\u00f6rkret bryter in s\u00e4ger de: \u201dLjuset \u00e4r n\u00e4ra.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om jag m\u00e5ste v\u00e4nta mig d\u00f6dsriket som min boning, breda ut min b\u00e4dd i m\u00f6rkret,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "s\u00e4ga till f\u00f6rg\u00e4ngelsen: \u201dDu \u00e4r min far\u201d, och till maskarna: \u201dMin mor, min syster\u201d \u2013"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "var \u00e4r d\u00e5 mitt hopp? Vem kan se n\u00e5got hopp f\u00f6r mig?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kommer det ner till d\u00f6dsrikets bommar, sjunker vi ner tillsammans i stoftet?"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bildads andra tal - D\u00e5 tog Bildad fr\u00e5n Shua till orda och sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hur l\u00e4nge ska ni l\u00e4gga snaror med ord? Kom till f\u00f6rst\u00e5nd, sedan kan vi tala."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Varf\u00f6r r\u00e4knas vi som djur och betraktas som dumma i era \u00f6gon?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Du som sliter s\u00f6nder dig sj\u00e4lv i vrede, ska jorden bli \u00f6de f\u00f6r din skull eller klippan flyttas fr\u00e5n sin plats?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sannerligen, den gudl\u00f6ses ljus ska slockna och l\u00e5gan i hans eld sluta lysa."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ljuset i hans t\u00e4lt ska bli m\u00f6rkt och lampan slockna f\u00f6r honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hans v\u00e4ldiga steg ska bli kortare, hans egna r\u00e5dslag f\u00e4lla honom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hans f\u00f6tter leder honom till n\u00e4tet, han vandrar mot snaran."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Snaran griper hans h\u00e4l, f\u00e4llan h\u00e5ller fast honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ett rep \u00e4r lagt f\u00f6r honom p\u00e5 marken, en f\u00e4lla ligger p\u00e5 stigen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Skr\u00e4ck m\u00f6ter honom fr\u00e5n alla h\u00e5ll och jagar honom i h\u00e4larna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Olyckan hungrar efter honom, hems\u00f6kelsen st\u00e5r redo att f\u00e4lla honom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sjukdom f\u00f6rt\u00e4r hans hud, d\u00f6dens f\u00f6rstf\u00f6dde slukar hans lemmar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han rycks bort fr\u00e5n sitt trygga t\u00e4lt och drivs i v\u00e4g till fasornas kung."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "I hans t\u00e4lt f\u00e5r fr\u00e4mlingar bo, svavel str\u00f6s \u00f6ver hans boning."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hans r\u00f6tter torkar nertill, hans grenar vissnar upptill."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hans minne utpl\u00e5nas fr\u00e5n jorden, hans namn n\u00e4mns inte p\u00e5 v\u00e4garna."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han drivs fr\u00e5n ljuset till m\u00f6rkret och jagas bort fr\u00e5n v\u00e4rlden."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han blir utan barn och efterkommande i sitt folk, ingen \u00f6verlevande finns i hans hus."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De som bor i v\u00e4st h\u00e4pnar \u00f6ver hans olyckas dag, de som bor i \u00f6st sk\u00e4lver av fasa."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ja, s\u00e5 g\u00e5r det den or\u00e4ttf\u00e4rdiges hem, s\u00e5 g\u00e5r det den plats d\u00e4r man inte k\u00e4nner Gud."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jobs svar p\u00e5 Bildads andra tal - D\u00e5 tog Job till orda och sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hur l\u00e4nge ska ni pl\u00e5ga min sj\u00e4l och krossa mig med ord?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tio g\u00e5nger har ni h\u00e5nat mig och kr\u00e4nkt mig utan att rodna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Om jag verkligen har g\u00e5tt vilse, d\u00e5 \u00e4r f\u00f6rvillelsen min egen sak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c4ven om ni f\u00f6rh\u00e4ver er mot mig och anv\u00e4nder min f\u00f6rnedring emot mig,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "s\u00e5 ska ni veta att Gud har gjort mig or\u00e4tt och sp\u00e4nt sitt n\u00e4t omkring mig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag ropar mot v\u00e5ldet men f\u00e5r inget svar, jag ropar men d\u00e4r finns ingen r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han har sp\u00e4rrat min v\u00e4g s\u00e5 att jag inte kommer fram, \u00f6ver mina stigar l\u00e4gger han m\u00f6rker."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han har kl\u00e4tt av mig min \u00e4ra och tagit kronan fr\u00e5n mitt huvud."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han bryter ner mig fr\u00e5n alla sidor tills jag g\u00e5r under. Han rycker upp mitt hopp som ett tr\u00e4d."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han har t\u00e4nt sin vredes eld mot mig och r\u00e4knar mig som sin fiende."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hans skaror samlas och f\u00f6rbereder sitt anfall mot mig, de sl\u00e5r l\u00e4ger runt mitt t\u00e4lt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han har drivit bort mina br\u00f6der fr\u00e5n mig, alla jag k\u00e4nner \u00e4r som fr\u00e4mlingar f\u00f6r mig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mina n\u00e4rmaste har gett sig av, mina v\u00e4nner har gl\u00f6mt mig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Min familj och mina tj\u00e4narinnor ser mig som en fr\u00e4mling, en fr\u00e4mmande \u00e4r jag i deras \u00f6gon."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Om jag kallar p\u00e5 min tj\u00e4nare svarar han inte, jag m\u00e5ste v\u00e4dja till honom \u00f6dmjukt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Min andedr\u00e4kt \u00e4r vidrig f\u00f6r min hustru, jag \u00e4cklar min egen familj."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c4ven sm\u00e5 barn f\u00f6raktar mig, s\u00e5 snart jag reser mig h\u00e5nar de mig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "F\u00f6r alla mina v\u00e4nner \u00e4r jag avskyv\u00e4rd, de jag \u00e4lskade har v\u00e4nt mig ryggen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mina ben tr\u00e4nger ut genom hud och k\u00f6tt, jag har bara tandk\u00f6ttet kvar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Var barmh\u00e4rtiga, ni mina v\u00e4nner, var barmh\u00e4rtiga mot mig, f\u00f6r Guds hand har slagit mig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Varf\u00f6r f\u00f6rf\u00f6ljer ni mig som Gud g\u00f6r? Blir ni aldrig m\u00e4tta av mitt k\u00f6tt?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "O, att mina ord skulle skrivas ner, att de skulle nertecknas i en bok"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "och f\u00f6r evigt ristas in i klippan med j\u00e4rnstift och bly!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men jag vet att min \u00e5terl\u00f6sare lever, att han till sist ska tr\u00e4da fram \u00f6ver stoftet."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e4r sedan min sargade hud \u00e4r borta, ska jag i mitt k\u00f6tt sk\u00e5da Gud."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jag sj\u00e4lv ska f\u00e5 sk\u00e5da honom, jag ska se honom med egna \u00f6gon, inte med n\u00e5gon annans. D\u00e4refter l\u00e4ngtar jag i mitt innersta."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men ni s\u00e4ger: \u201dHur ska vi f\u00f6rf\u00f6lja honom?\u201d Roten till olyckan har ni funnit hos mig."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Var r\u00e4dda f\u00f6r sv\u00e4rdet, f\u00f6r vrede h\u00f6r till synder som straffas med sv\u00e4rd. D\u00e4rf\u00f6r ska ni veta att det kommer en dom."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sofars andra tal - D\u00e5 tog Sofar fr\u00e5n Naama till orda och sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mina tankar tvingar mig att svara, jag \u00e4r s\u00e5 uppr\u00f6rd."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kr\u00e4nkande tillr\u00e4ttavisning m\u00e5ste jag h\u00f6ra, men mitt f\u00f6rst\u00e5nds ande ger mig svar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vet du inte att det alltid varit s\u00e5, \u00e4nda sedan m\u00e4nniskan sattes p\u00e5 jorden,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "att de gudl\u00f6sas jubel \u00e4r kortvarigt, att den gudl\u00f6ses gl\u00e4dje varar ett \u00f6gonblick?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c4ven om hans f\u00f6rh\u00e4velse stiger mot himlen och hans huvud n\u00e5r till molnen,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "s\u00e5 f\u00f6rg\u00e5s han dock f\u00f6r alltid som sin egen tr\u00e4ck. De som s\u00e5g honom ska fr\u00e5ga: \u201dVar finns han?\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Likt en dr\u00f6m flyger han bort och ingen finner honom, han jagas i v\u00e4g som en syn om natten."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00d6gat som s\u00e5g honom ser honom aldrig mer, hans plats f\u00e5r inte \u00e5terse honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hans barn m\u00e5ste gottg\u00f6ra de fattiga, hans h\u00e4nder \u00e5terl\u00e4mna hans rikedom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hans ben var fulla av ungdomskraft, men de ska ligga i stoftet med honom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c4ven om ondskan \u00e4r s\u00f6t i hans mun och han g\u00f6mmer den under tungan,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00e4ven om han \u00e4r r\u00e4dd om den och inte vill f\u00f6rlora den utan f\u00f6rvarar den i sin mun,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "s\u00e5 f\u00f6rvandlas hans f\u00f6da i hans inre och blir till ormgift inom honom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Den rikedom han slukat m\u00e5ste han kr\u00e4kas upp, Gud driver ut den ur hans buk."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ormgift ska han suga i sig, giftormens tunga ska d\u00f6da honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Inga b\u00e4ckar f\u00e5r han se, inget fl\u00f6de av honung och gr\u00e4ddmj\u00f6lk."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han m\u00e5ste \u00e5terl\u00e4mna vad han tj\u00e4nat, han f\u00e5r inte njuta av det eller gl\u00e4djas \u00e5t den rikedom han vunnit,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "f\u00f6r han slog och \u00f6vergav de ringa, han r\u00f6vade \u00e5t sig hus som han inte hade byggt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han k\u00e4nner ingen ro i sitt inre, han kan inte r\u00e4dda sig genom sina \u00e4godelar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Inget kom undan hans glupskhet, d\u00e4rf\u00f6r ska hans framg\u00e5ng inte best\u00e5."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mitt i sitt \u00f6verfl\u00f6d ska han drabbas av n\u00f6d, lidande av alla slag ska m\u00f6ta honom."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r han fyller sin buk ska Gud s\u00e4nda sin vredes gl\u00f6d \u00f6ver honom, och den ska tr\u00e4ffa honom som regn."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Flyr han f\u00f6r vapen av j\u00e4rn ska kopparb\u00e5gens pilar genomborra honom."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Drar han ut pilen fr\u00e5n sin rygg och den blanka udden ur sin galla, d\u00e5 drabbar honom d\u00f6ds\u00e5ngest."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Djupt m\u00f6rker v\u00e4ntar p\u00e5 hans \u00e4godelar. En eld som ingen bl\u00e5ser p\u00e5 ska f\u00f6rt\u00e4ra honom, den ska \u00f6del\u00e4gga det som finns kvar i hans t\u00e4lt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Himlarna visar hans skuld och jorden reser sig mot honom."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Allt i hans hus drivs bort som forsande vatten p\u00e5 vredens dag."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Det \u00e4r vad den gudl\u00f6sa m\u00e4nniskan f\u00e5r av Gud, den lott Gud har best\u00e4mt."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jobs svar p\u00e5 Sofars andra tal - D\u00e5 tog Job till orda och sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Lyssna noga p\u00e5 mina ord, l\u00e5t det vara tr\u00f6sten ni ger mig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Visa mig t\u00e5lamod s\u00e5 att jag f\u00e5r tala, och n\u00e4r jag har talat kan du h\u00e5na."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c4r det en m\u00e4nniska jag gr\u00e4lar p\u00e5? Varf\u00f6r skulle jag inte vara ot\u00e5lig?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Se p\u00e5 mig och h\u00e4pna, s\u00e4tt handen f\u00f6r munnen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r jag t\u00e4nker p\u00e5 det blir jag f\u00f6rskr\u00e4ckt, rysningar griper min kropp."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Varf\u00f6r f\u00e5r de gudl\u00f6sa leva, bli gamla och v\u00e4xa i kraft?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De ser sina barn leva trygga hos dem och har sina avkomlingar f\u00f6r \u00f6gonen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Deras hus st\u00e5r trygga utan fasor, Gud drabbar dem inte med sitt ris."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Deras boskap lyckas alltid para sig, deras kor kalvar utan missfall."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sina minsta sl\u00e4pper de ut som en hjord, deras barn dansar omkring."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De sjunger till tamburin och harpa och jublar till musik av fl\u00f6jt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De lever sina dagar i v\u00e4lm\u00e5ga, och i frid far de ner till d\u00f6dsriket."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De sade till Gud: \u201dL\u00e5t oss vara! Vi har ingen lust att l\u00e4ra k\u00e4nna dina v\u00e4gar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vem \u00e4r den Allsm\u00e4ktige att vi skulle tj\u00e4na honom? Vad skulle vi vinna p\u00e5 att \u00e5kalla honom?\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Se, deras framg\u00e5ng ligger inte i deras egen hand. De gudl\u00f6sas r\u00e5dslag \u00e4r fj\u00e4rran fr\u00e5n mig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hur ofta slocknar de gudl\u00f6sas lampa? Hur ofta drabbar dem olycka, pl\u00e5gor som Gud i vrede tilldelar dem?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hur ofta blir de som halm f\u00f6r vinden, som agnar som stormen f\u00f6r bort?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ni s\u00e4ger: \u201dGud sparar hans straff till barnen.\u201d L\u00e5t honom straffa honom sj\u00e4lv, s\u00e5 att han f\u00e5r k\u00e4nna det."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "L\u00e5t den gudl\u00f6se f\u00e5 se sitt fall med egna \u00f6gon, l\u00e5t honom f\u00e5 dricka den Allsm\u00e4ktiges vrede."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Fr\u00e5gar han efter sin familj n\u00e4r han \u00e4r borta, n\u00e4r hans m\u00e5naders antal \u00e4r slut?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kan n\u00e5gon l\u00e4ra Gud f\u00f6rst\u00e5nd, han som d\u00f6mer \u00f6ver de h\u00f6gsta?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Den ene d\u00f6r i sin krafts dagar, helt sorgl\u00f6s och trygg."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hans k\u00e4rl \u00e4r fulla av mj\u00f6lk, och m\u00e4rgen i hans ben har bevarat sin saft."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Den andre d\u00f6r med bedr\u00f6vad sj\u00e4l, utan att ha smakat det goda."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Tillsammans ligger de i stoftet, med f\u00f6rruttnelsens maskar \u00f6ver sig."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Se, jag k\u00e4nner era tankar och era l\u00f6mska planer mot mig."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ni fr\u00e5gar: \u201dVad blev det av storm\u00e4nnens hus, av t\u00e4lten d\u00e4r de gudl\u00f6sa bodde?\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Har ni inte fr\u00e5gat dem som har rest, lyssnar ni inte till deras vittnesb\u00f6rd?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Den onde skonas p\u00e5 olyckans dag, han r\u00e4ddas undan vredens dag."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Vem s\u00e4ger honom rakt i ansiktet hur han lever, vem straffar honom f\u00f6r vad han har gjort?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "N\u00e4r han har f\u00f6rts till graven vakar man vid gravkullen."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Dalens mylla \u00e4r ljuvlig f\u00f6r honom, alla m\u00e4nniskor f\u00f6ljer honom och otaliga har g\u00e5tt f\u00f6re honom."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Hur tom \u00e4r inte tr\u00f6sten ni ger mig. Era svar \u00e4r bara bedr\u00e4geri."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elifas tredje tal - D\u00e5 tog Elifas fr\u00e5n Teman till orda och sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kan en m\u00e4nniska vara till nytta f\u00f6r Gud, kan en f\u00f6rst\u00e5ndig vara till nytta f\u00f6r honom?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Har den Allsm\u00e4ktige n\u00e5gon gl\u00e4dje av din r\u00e4ttf\u00e4rdighet, eller n\u00e5got att tj\u00e4na p\u00e5 att du lever rent?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c4r det f\u00f6r din gudsfruktan som han straffar dig och g\u00e5r till doms med dig?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c4r inte din ondska stor och dina missg\u00e4rningar utan \u00e4nde?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du tog ju pant av din broder utan orsak och plundrade de utblottade p\u00e5 deras kl\u00e4der."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du gav inget vatten \u00e5t den utmattade, den hungrige nekade du br\u00f6d."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Den som brukar v\u00e5ld fick besitta landet, och den som \u00e4r h\u00f6gt aktad fick bo d\u00e4r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c4nkor l\u00e4t du g\u00e5 tomh\u00e4nta bort, och de faderl\u00f6sas armar krossades."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r omges du av snaror och f\u00f6rf\u00e4ras av pl\u00f6tslig skr\u00e4ck,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "eller av m\u00f6rker s\u00e5 att du inget ser och av vattenmassor som t\u00e4cker dig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bor inte Gud i himlens h\u00f6jd? Och se p\u00e5 stj\u00e4rnorna d\u00e4ruppe, hur h\u00f6gt de sitter!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och du s\u00e4ger: \u201dVad kan Gud veta? Kan han d\u00f6ma genom detta t\u00f6cken?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Molnen bildar en sl\u00f6ja s\u00e5 att han inte ser n\u00e4r han vandrar p\u00e5 himlavalvet.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vill du h\u00e5lla dig p\u00e5 forntidens v\u00e4g d\u00e4r f\u00f6rd\u00e4rvets m\u00e4n gick,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "m\u00e4n som rycktes bort i f\u00f6rtid n\u00e4r deras grund sveptes bort av floden?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De sade till Gud: \u201dL\u00e4mna oss! Vad kan den Allsm\u00e4ktige g\u00f6ra?\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 var det han som fyllde deras hus med v\u00e4lst\u00e5nd. Men de gudl\u00f6sas r\u00e5dslag \u00e4r fj\u00e4rran ifr\u00e5n mig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De r\u00e4ttf\u00e4rdiga ser det och gl\u00e4ds, den oskyldige h\u00e5nar dem:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201dSannerligen, v\u00e5ra motst\u00e5ndare \u00e4r utrotade, och elden har slukat deras \u00f6verfl\u00f6d.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00f6k nu f\u00f6rsoning och frid med Gud, s\u00e5 ska lycka komma p\u00e5 din lott."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ta emot undervisning av hans mun, bevara hans ord i ditt hj\u00e4rta."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Om du omv\u00e4nder dig till den Allsm\u00e4ktige blir du uppr\u00e4ttad, om du avl\u00e4gsnar or\u00e4tten fr\u00e5n ditt t\u00e4lt,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "om du kastar ditt guld i stoftet och guldet fr\u00e5n Ofir bland b\u00e4ckens stenar,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "d\u00e5 blir den Allsm\u00e4ktige ditt guld, han blir ditt \u00e4dlaste silver."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ja, d\u00e5 ska du gl\u00e4djas i den Allsm\u00e4ktige och lyfta ditt ansikte till Gud."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e4r du ber till honom ska han h\u00f6ra dig, och du ska f\u00e5 uppfylla dina l\u00f6ften."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Allt du beslutar ska g\u00e5 dig v\u00e4l, och ljus ska skina p\u00e5 dina v\u00e4gar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00e4r de f\u00f6r ned\u00e5t ska du s\u00e4ga: \u201dUpp\u00e5t!\u201d D\u00e5 ska han fr\u00e4lsa den som s\u00e4nker sin blick."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Han ska r\u00e4dda ocks\u00e5 den som inte \u00e4r oskyldig, genom dina h\u00e4nders renhet ska han r\u00e4ddas."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jobs svar p\u00e5 Elifas tredje tal - D\u00e5 tog Job till orda och sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ocks\u00e5 i dag \u00e4r min klagan bitter. Min hand vilar tungt \u00f6ver mitt suckande."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "O, om jag visste hur jag skulle finna honom, hur jag kunde komma till hans boning!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag skulle l\u00e4gga fram min sak inf\u00f6r honom, fylla min mun med bevis."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag vill veta vad han kan svara mig, begrunda vad han har att s\u00e4ga mig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Skulle han bek\u00e4mpa mig med sin stora makt? Nej, han skulle lyssna p\u00e5 mig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En r\u00e4ttf\u00e4rdig skulle d\u00e5 vara hans motpart, jag skulle f\u00f6r alltid bli frik\u00e4nd av min domare."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Se, g\u00e5r jag mot \u00f6ster \u00e4r han inte d\u00e4r, g\u00e5r jag mot v\u00e4ster finner jag honom inte."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c4r han verksam i norr sk\u00e5dar jag honom inte, v\u00e4nder han sig \u00e5t s\u00f6der ser jag honom inte."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han vet vilken v\u00e4g jag har vandrat. Pr\u00f6var han mig ska jag komma fram som guld."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Min fot har h\u00e5llit fast vid hans sp\u00e5r, jag har f\u00f6ljt hans v\u00e4g utan att vika av."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag har inte \u00f6vergett hans l\u00e4ppars bud, hans muns ord \u00e4r mig en st\u00f6rre skatt \u00e4n mitt dagliga br\u00f6d."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men han \u00e4r den ende, vem kan st\u00e5 honom emot? Vad han vill, det g\u00f6r han."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han fullbordar vad han beslutat om mig, och mycket mer av samma slag."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r b\u00e4var jag f\u00f6r hans ansikte, n\u00e4r jag t\u00e4nker p\u00e5 det blir jag r\u00e4dd f\u00f6r honom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Gud har gjort mitt hj\u00e4rta f\u00f6rsagt, den Allsm\u00e4ktige har f\u00e5tt mig att b\u00e4va,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "f\u00f6r jag fick inte f\u00f6rg\u00e5s innan m\u00f6rkret kom, han dolde inte den svarta natten f\u00f6r mitt ansikte."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Varf\u00f6r har den Allsm\u00e4ktige inga domstider i f\u00f6rvar? Varf\u00f6r f\u00e5r inte hans v\u00e4nner se hans dagar?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De flyttar gr\u00e4nsstenar, de r\u00f6var bort hjordar och f\u00f6r dem i bet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De f\u00f6r bort de faderl\u00f6sas \u00e5sna och tar \u00e4nkans ko i pant."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De tr\u00e4nger bort de fattiga fr\u00e5n v\u00e4gen, alla n\u00f6dst\u00e4llda i landet m\u00e5ste g\u00f6mma sig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Se, som vild\u00e5snor i \u00f6knen g\u00e5r de ut till sin g\u00e4rning. De s\u00f6ker efter mat, och hedmarken ger dem br\u00f6d \u00e5t barnen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De sk\u00f6rdar foder p\u00e5 f\u00e4ltet, de plockar det som finns kvar i den gudl\u00f6ses ving\u00e5rd."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nakna ligger de om natten, utan kl\u00e4der, de har inget att skyla sig med i k\u00f6lden."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De dr\u00e4nks av skurar fr\u00e5n bergen, i brist p\u00e5 skydd h\u00e5ller de sig t\u00e4tt intill klippan."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Faderl\u00f6sa slits fr\u00e5n sin mors br\u00f6st och tas i pant fr\u00e5n den fattige."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De m\u00e5ste g\u00e5 omkring nakna, utan kl\u00e4der, hungrande b\u00e4r de p\u00e5 k\u00e4rvar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mellan deras murar pressar de ut olja, t\u00f6rstande trampar de vinpressen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Fr\u00e5n staden h\u00f6rs de d\u00f6endes j\u00e4mmer, sv\u00e5rt s\u00e5rade ropar p\u00e5 hj\u00e4lp. Men Gud bryr sig inte om ondskan."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Andra har blivit fiender till ljuset, de k\u00e4nner inte dess v\u00e4gar och h\u00e5ller sig inte p\u00e5 dess stigar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00e5 snart det dagas stiger m\u00f6rdaren upp, han d\u00f6dar den n\u00f6dst\u00e4llde och fattige, och om natten blir han tjuvars like."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c4ktenskapsbrytarens \u00f6ga spanar efter skymningen, han t\u00e4nker: \u201dInget \u00f6ga f\u00e5r se mig\u201d och t\u00e4cker sitt ansikte med en sl\u00f6ja."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vid m\u00f6rkrets inbrott bryter de sig in i husen, om dagen l\u00e5ser de in sig. De vill inte veta av ljuset,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "f\u00f6r svartaste m\u00f6rker \u00e4r morgon f\u00f6r dem alla, de \u00e4r v\u00e4l f\u00f6rtrogna med m\u00f6rkrets fasor."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De \u00e4r skum p\u00e5 vattenytan. Deras mark \u00e4r f\u00f6rbannad i landet, ingen styr sin f\u00e4rd till ving\u00e5rdarna."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Som torka och hetta slukar sn\u00f6vatten, s\u00e5 slukar d\u00f6dsriket den som har syndat."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Moderssk\u00f6tet gl\u00f6mmer honom, maskar frossar p\u00e5 honom, ingen bevarar hans minne. Or\u00e4tten bryts som ett tr\u00e4d."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han g\u00f6r illa den ofruktsamma som inte kan f\u00f6da och \u00e4r inte god mot \u00e4nkan."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men Gud rycker bort de starka genom sin kraft. N\u00e4r han griper in kan de inte vara s\u00e4kra f\u00f6r sitt liv."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han ger dem trygghet och vila, men hans \u00f6gon vakar \u00f6ver deras v\u00e4gar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En kort tid \u00e4r de upph\u00f6jda, sedan \u00e4r de borta, de sl\u00e5s ner och sk\u00f6rdas som alla, de vissnar som axens toppar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Om det inte \u00e4r s\u00e5, vem kan visa att jag ljuger och g\u00f6ra mina ord om intet?"
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bildads tredje tal - D\u00e5 tog Bildad fr\u00e5n Shua till orda och sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Herrav\u00e4ldet och fruktan tillh\u00f6r Gud, han som skapar frid i sin h\u00f6ga himmel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kan hans skaror r\u00e4knas? \u00d6ver vem g\u00e5r inte hans ljus upp?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hur kan d\u00e5 en m\u00e4nniska vara r\u00e4ttf\u00e4rdig inf\u00f6r Gud, eller n\u00e5gon av kvinna f\u00f6dd vara ren?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Se, inte ens m\u00e5nen skiner klart och stj\u00e4rnorna \u00e4r inte rena i hans \u00f6gon."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hur mycket mindre d\u00e5 m\u00e4nniskan, det krypet, m\u00e4nniskobarnet, den masken."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jobs svar p\u00e5 Bildads tredje tal - D\u00e5 tog Job till orda och sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vilken hj\u00e4lp har du inte gett den maktl\u00f6se, hur har du inte st\u00e4rkt den svages arm!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vilka r\u00e5d har du inte gett den ovise, vilket \u00f6verfl\u00f6d av klokhet har du inte lagt i dagen!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Med vems hj\u00e4lp talar du dessa ord, och vems ande utg\u00e5r fr\u00e5n dig?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De avlidna sk\u00e4lver, likas\u00e5 djupets vatten och de som bor d\u00e4r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00f6dsriket ligger naket f\u00f6r honom, avgrunden utan t\u00e4ckelse."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han sp\u00e4nner ut himlen i norr \u00f6ver det tomma, han h\u00e4nger upp jorden p\u00e5 intet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han samlar upp vatten i sina moln, och skyarna brister inte under b\u00f6rdan."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han g\u00f6mmer sin tron f\u00f6r v\u00e5r \u00e5syn, han h\u00f6ljer den med sina skyar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En v\u00e4lvd horisont har han satt \u00f6ver vattnen d\u00e4r ljuset gr\u00e4nsar mot m\u00f6rkret."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Himlens pelare sk\u00e4lver, skr\u00e4mda av hans tillr\u00e4ttavisning."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Med sin kraft stillar han havet, med sitt f\u00f6rst\u00e5nd krossar han Rahab."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han andas och himlen blir klar. Hans hand genomborrar den snabba ormen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Se, detta \u00e4r bara en glimt av hans verk, det vi h\u00f6r om honom \u00e4r bara en viskning. Vem kan fatta d\u00e5net av hans kraft?"
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jobs sluttal (Kap 27-31) - Job fortsatte sin framst\u00e4llning. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e5 sant Gud lever, han som undanh\u00e5llit mig min r\u00e4tt, den Allsm\u00e4ktige som har f\u00f6rbittrat min sj\u00e4l:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e5 l\u00e4nge min ande \u00e4r i mig och Guds livsande i min n\u00e4sa,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ska mina l\u00e4ppar inte tala or\u00e4tt eller min tunga tala svek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Aldrig ger jag er r\u00e4tt, till min d\u00f6d vidh\u00e5ller jag min oskuld."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag h\u00e5ller fast vid min r\u00e4ttf\u00e4rdighet och sl\u00e4pper den inte. Mitt hj\u00e4rta f\u00f6rebr\u00e5r mig inte f\u00f6r n\u00e5gon av mina dagar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L\u00e5t min fiende st\u00e5 som den skyldige, min motst\u00e5ndare som or\u00e4ttf\u00e4rdig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00f6r vad har den gudl\u00f6se f\u00f6r hopp n\u00e4r livet sk\u00e4rs av, n\u00e4r Gud tar hans sj\u00e4l?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kommer Gud att h\u00f6ra hans rop n\u00e4r n\u00f6den drabbar honom?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kan han gl\u00e4dja sig \u00f6ver den Allsm\u00e4ktige? Kan han st\u00e4ndigt \u00e5kalla Gud?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag vill l\u00e4ra er om Guds hand, den Allsm\u00e4ktiges tankar vill jag inte d\u00f6lja."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ni har ju sj\u00e4lva alla sett det, varf\u00f6r kommer ni d\u00e5 med tomt prat?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Detta \u00e4r den gudl\u00f6ses lott hos Gud, det arv som v\u00e5ldsverkaren f\u00e5r av den Allsm\u00e4ktige:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00e5r han m\u00e5nga barn ska de falla f\u00f6r sv\u00e4rd, hans avkomlingar f\u00e5r inte m\u00e4tta sig med br\u00f6d."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De som undkommer l\u00e4ggs i graven av pest och deras \u00e4nkor gr\u00e5ter inte \u00f6ver dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c4ven om han samlar silver som stoft och l\u00e4gger kl\u00e4der p\u00e5 h\u00f6g som lera,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "s\u00e5 f\u00e5r de r\u00e4ttf\u00e4rdiga kl\u00e4 sig i det han har samlat, och silvret f\u00e5r de oskyldiga dela."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han bygger sitt hus som en mal, likt en hydda som v\u00e4ktaren g\u00f6r \u00e5t sig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Rik g\u00e5r han till s\u00e4ngs, och sedan aldrig mer \u2013 n\u00e4r han \u00f6ppnar sina \u00f6gon \u00e4r allt borta."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fasorna griper honom som vattenmassor, stormen rycker bort honom i natten."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00d6stanvinden lyfter honom och han \u00e4r borta, den sveper i v\u00e4g honom fr\u00e5n hans plats."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Den vr\u00e4ker sig mot honom utan f\u00f6rskoning, han f\u00f6rs\u00f6ker fly f\u00f6r dess kraft."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Den klappar sina h\u00e4nder mot honom och visslar \u00e5t honom fr\u00e5n hans plats."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Silvret har sin gruva, guldet en plats d\u00e4r det renas."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00e4rn h\u00e4mtas upp ur jorden, stenar sm\u00e4lts till koppar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00e4nniskan s\u00e4tter gr\u00e4nser f\u00f6r m\u00f6rkret och utforskar det yttersta djupet, d\u00e4r stenen \u00e4r natt och svartaste skugga."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De spr\u00e4nger schakt l\u00e5ngt fr\u00e5n m\u00e4nniskors boningar, d\u00e4r ingen har satt sin fot, de h\u00e4nger och svajar fj\u00e4rran fr\u00e5n m\u00e4nniskor."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fr\u00e5n jorden kommer br\u00f6d, men d\u00e4r nere f\u00f6rvandlas den som av eld."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Safiren har sin plats bland dess stenar, och d\u00e4r finns guldmalm."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Stigen dit \u00e4r inte k\u00e4nd av \u00f6rnen, falkens \u00f6ga har inte uppt\u00e4ckt den."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Stolta vilddjur har inte trampat den, inget lejon har g\u00e5tt fram p\u00e5 den."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "P\u00e5 den h\u00e5rda stenen l\u00e4gger man sin hand och gr\u00e4ver ut bergen fr\u00e5n grunden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De hugger ut g\u00e5ngar i klipporna, och \u00f6gat f\u00e5r se h\u00e4rliga ting."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De stoppar upp vatten\u00e5drornas gr\u00e5t, de drar fram dolda skatter i ljuset."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men visheten, var finns hon? Var har f\u00f6rst\u00e5ndet sin boning?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "M\u00e4nniskan vet inte hennes v\u00e4rde, man finner henne inte i de levandes land."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Djupet s\u00e4ger: \u201dHon \u00e4r inte i mig\u201d, havet s\u00e4ger: \u201dHon finns inte hos mig.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hon kan inte k\u00f6pas f\u00f6r guld, hennes v\u00e4rde kan inte v\u00e4gas upp med silver."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hon kan inte k\u00f6pas med guld fr\u00e5n Ofir eller med dyrbar onyx och safir."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Guld och glas kan inte j\u00e4mf\u00f6ras med henne, hon kan inte bytas mot guldf\u00f6rem\u00e5l,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "koraller och kristall ska inte n\u00e4mnas. Att \u00e4ga vishet \u00e4r mer v\u00e4rt \u00e4n p\u00e4rlor."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Topas fr\u00e5n Kush kan inte j\u00e4mf\u00f6ras med henne, hon kan inte v\u00e4gas upp med renaste guld."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men visheten, var kommer hon ifr\u00e5n? Var har f\u00f6rst\u00e5ndet sin boning?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hon \u00e4r g\u00f6md f\u00f6r alla levandes \u00f6gon, hon \u00e4r dold f\u00f6r himlens f\u00e5glar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Avgrunden och d\u00f6den s\u00e4ger: \u201dEndast hennes rykte har n\u00e5tt v\u00e5ra \u00f6ron.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Gud k\u00e4nner v\u00e4gen till henne, han vet var hon bor,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "f\u00f6r han sk\u00e5dar till jordens \u00e4ndar, han ser allt under himlen."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e4r han m\u00e4tte upp vindens vikt och v\u00e4gde vattnen efter m\u00e5tt,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "n\u00e4r han gjorde en lag f\u00f6r regnet och en v\u00e4g f\u00f6r \u00e5skans blixt,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "d\u00e5 s\u00e5g han henne och uppenbarade henne, han beredde henne och utforskade henne."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och till m\u00e4nniskorna sade han: \u201dSe, att v\u00f6rda HERREN \u00e4r vishet, att fly det onda \u00e4r f\u00f6rst\u00e5nd.\u201d"
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Job fortsatte sin utl\u00e4ggning. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "O, att jag var som i g\u00e5ngna m\u00e5nader, som i dagarna d\u00e5 Gud vakade \u00f6ver mig,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "d\u00e5 hans lykta sken \u00f6ver mitt huvud och jag gick i hans ljus genom m\u00f6rkret,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "d\u00e5 jag var i min krafts dagar, d\u00e5 Guds godhet vilade \u00f6ver mitt hus,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "d\u00e5 den Allsm\u00e4ktige \u00e4nnu var med mig och mina barn fanns runt omkring mig,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "d\u00e5 mina f\u00f6tter badade i gr\u00e4ddmj\u00f6lk och det rann b\u00e4ckar av olja ur klippan f\u00f6r mig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r jag gick till porten i staden och intog min plats p\u00e5 torget,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "d\u00e5 drog sig de unga undan n\u00e4r de s\u00e5g mig, och de gamla reste sig och stod."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Storm\u00e4nnen h\u00f6ll tillbaka sina ord och lade handen p\u00e5 munnen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Furstarnas r\u00f6st tystnade, tungan fastnade vid deras gom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Varje \u00f6ra som h\u00f6rde mig prisade mig, varje \u00f6ga som s\u00e5g mig lovordade mig,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "f\u00f6r jag r\u00e4ddade den fattige som ropade och den faderl\u00f6se som ingen hj\u00e4lpare hade."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Den d\u00f6ende v\u00e4lsignade mig, \u00e4nkans hj\u00e4rta fick jag att jubla."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag kl\u00e4dde mig i r\u00e4ttf\u00e4rdighet och den var min kl\u00e4dnad, r\u00e4ttvisan var min mantel och huvudbonad."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag var \u00f6gon \u00e5t den blinde och f\u00f6tter \u00e5t den halte."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag var en far f\u00f6r de fattiga och redde ut den ok\u00e4ndes sak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag krossade den or\u00e4ttf\u00e4rdiges k\u00e4kar och ryckte rovet fr\u00e5n hans t\u00e4nder."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag t\u00e4nkte d\u00e5: \u201dI mitt eget bo ska jag d\u00f6, mina dagar blir m\u00e5nga som sanden."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Min rot str\u00e4cker sig till vattnet, nattens dagg vilar i mina grenar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Min \u00e4ra \u00e4r st\u00e4ndigt ny, och min b\u00e5ge f\u00f6rnyas i min hand.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De lyssnade p\u00e5 mig och v\u00e4ntade, de var tysta inf\u00f6r mitt r\u00e5d."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Efter mig talade ingen, och mina ord vederkvickte dem."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De v\u00e4ntade p\u00e5 mig som p\u00e5 regn, de \u00f6ppnade sin mun som efter v\u00e5rregn."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jag log mot dem n\u00e4r de misstr\u00f6stade, och de tog emot mitt ansiktes ljus."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag valde v\u00e4g \u00e5t dem och satt som h\u00f6vding, jag tronade som en kung bland sina m\u00e4n, som en som tr\u00f6star de s\u00f6rjande."
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nu skrattar de \u00e5t mig, dessa som \u00e4r yngre \u00e4n jag, medan jag inte hade satt deras f\u00e4der ens bland mina vallhundar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vilken hj\u00e4lp kunde deras h\u00e4nder ge mig, de som saknar all livskraft?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De \u00e4r utm\u00e4rglade av n\u00f6d och hunger, de gnager den torra marken som redan f\u00f6rut var \u00f6de och \u00f6dslig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De plockar salt\u00f6rter bland sn\u00e5ren och ginstr\u00f6tter \u00e4r deras mat."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De drivs ut fr\u00e5n gemenskapen, man ropar efter dem som tjuvar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De m\u00e5ste bo i ot\u00e4cka raviner, i jordh\u00e5lor och bergsskrevor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De skriker bland sn\u00e5ren, de kryper ihop under n\u00e4sslor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De \u00e4r uslingar och \u00e4rel\u00f6sa, utjagade ur landet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nu har jag blivit deras nidvisa, jag har blivit ett ordspr\u00e5k bland dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De avskyr mig och h\u00e5ller sig borta fr\u00e5n mig, de tvekar inte att spotta mig i ansiktet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gud har lossat min b\u00e5gstr\u00e4ng och pl\u00e5gat mig, d\u00e4rf\u00f6r sl\u00e4pper de sina h\u00e4mningar inf\u00f6r mina \u00f6gon."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vid min h\u00f6gra sida reser sig sl\u00f6ddret, de sl\u00e5r undan mina f\u00f6tter och banar sig v\u00e4g f\u00f6r att f\u00f6rd\u00e4rva mig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De river upp min stig, de arbetar p\u00e5 mitt f\u00f6rd\u00e4rv, men de f\u00e5r ingen hj\u00e4lp."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De bryter fram som genom en bred r\u00e4mna, de v\u00e4ltrar sig fram mellan ruinerna."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Fasor v\u00e4ller \u00f6ver mig, min \u00e4ra rycks bort som en storm och min r\u00e4ddning har f\u00f6rsvunnit som ett moln."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nu utgjuter sig min sj\u00e4l inom mig, och pl\u00e5gans dagar h\u00e5ller mig fast."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Natten borrar i mina ben, den gnagande pinan tar ingen vila."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Med stor kraft griper han min mantel, han fattar mig i min livkl\u00e4dnad."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han har vr\u00e4kt mig ner i dyn, och jag liknar stoft och aska."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jag ropar till dig, men du svarar mig inte. Jag reser mig upp, men du bara ser p\u00e5 mig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Du har blivit grym mot mig, med din starka hand ans\u00e4tter du mig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Du lyfter upp mig till vinden och f\u00f6r mig bort, du skakar mig i stormen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag vet att du vill f\u00f6ra mig till d\u00f6den, till den boning d\u00e4r allt levande samlas."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men r\u00e4cker man inte ut handen n\u00e4r man faller, ropar man inte efter hj\u00e4lp n\u00e4r olyckan kommer?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Gr\u00e4t jag inte \u00f6ver den som hade h\u00e5rda dagar, led inte min sj\u00e4l med den fattige?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men n\u00e4r jag s\u00f6kte det goda kom det onda, n\u00e4r jag v\u00e4ntade p\u00e5 ljus kom m\u00f6rker."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mitt innersta kokar och f\u00e5r ingen ro, dagar av pl\u00e5ga har m\u00f6tt mig."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "M\u00f6rk g\u00e5r jag omkring, men inte av solen. Jag reser mig bland folket och ropar p\u00e5 hj\u00e4lp."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jag har blivit en bror till schakalerna, en v\u00e4n till strutsarna."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Min hud svartnar och faller av mig, mina ben brinner av hetta."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mitt harpspel \u00e4r bytt i sorgel\u00e5t, mitt fl\u00f6jtspel i h\u00f6gljudd gr\u00e5t."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jag sl\u00f6t ett f\u00f6rbund med mina \u00f6gon: att aldrig se p\u00e5 en ung kvinna."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vilken lott skulle jag annars f\u00e5 av Gud i h\u00f6jden, vilken del av den Allsm\u00e4ktige d\u00e4r ovan?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Of\u00e4rd drabbar ju or\u00e4ttf\u00e4rdiga, och olycka og\u00e4rningsm\u00e4n."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ser inte han mina v\u00e4gar och r\u00e4knar alla mina steg?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Har jag umg\u00e5tts med l\u00f6gn, har min fot varit snar till svek?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00e5t honom v\u00e4ga mig p\u00e5 en r\u00e4ttvis v\u00e5g, s\u00e5 ska Gud f\u00e5 se att jag \u00e4r oskyldig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Har mina steg vikit av ifr\u00e5n v\u00e4gen, har mitt hj\u00e4rta f\u00f6ljt mina \u00f6gon, har jag n\u00e5gon fl\u00e4ck p\u00e5 mina h\u00e4nder?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00e5r en annan \u00e4ta vad jag har s\u00e5tt och mina plantor ryckas upp med roten."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Har mitt hj\u00e4rta f\u00f6rf\u00f6rts av en kvinna, har jag st\u00e5tt p\u00e5 lur vid min n\u00e4stas d\u00f6rr?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00e5r min hustru mala korn \u00e5t en annan och fr\u00e4mmande m\u00e4n ligga i hennes famn."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Det hade varit en skamlig handling, en straffbar synd,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "en eld som f\u00f6rt\u00e4r \u00e4nda till avgrunden och f\u00f6r\u00f6der hela min sk\u00f6rd till roten."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Har jag kr\u00e4nkt min tj\u00e4nares eller tj\u00e4narinnas r\u00e4tt n\u00e4r de hade n\u00e5gon tvist med mig?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vad skulle jag d\u00e5 g\u00f6ra n\u00e4r Gud reser sig? N\u00e4r han st\u00e4ller mig till svars, vad skulle jag s\u00e4ga?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han som skapade mig i moderlivet skapade ju dem ocks\u00e5, en och samme har berett oss b\u00e5da i moderssk\u00f6tet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Har jag nekat de fattiga vad de \u00f6nskat eller l\u00e5tit \u00e4nkans \u00f6gon f\u00f6rsm\u00e4kta?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Har jag ensam \u00e4tit mitt br\u00f6d utan att den faderl\u00f6se f\u00e5tt \u00e4ta av det?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nej, fr\u00e5n min ungdom har jag uppfostrat honom som en far, och fr\u00e5n f\u00f6rsta stund har jag tagit mig an \u00e4nkor."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Har jag sett n\u00e5gon f\u00f6rg\u00e5s utan kl\u00e4der, eller en fattig utan n\u00e5got att skyla sig med?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Har inte hans hj\u00e4rta v\u00e4lsignat mig, fick han inte v\u00e4rma sig i ull fr\u00e5n mina lamm?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Har jag lyft min hand mot den faderl\u00f6se n\u00e4r jag s\u00e5g mig ha medh\u00e5ll i porten?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00e5r min axel lossna fr\u00e5n min skuldra och min arm brytas fr\u00e5n sin led,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "d\u00e5 skulle jag frukta Guds straff och st\u00e5 maktl\u00f6s inf\u00f6r hans majest\u00e4t."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Satte jag mitt hopp till guldet, kallade jag rent guld min trygghet?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Gladdes jag \u00f6ver att min rikedom v\u00e4xte och att min hand samlade s\u00e5 mycket?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "H\u00e4nde det n\u00e4r jag s\u00e5g hur solljuset sken och hur m\u00e5nen skred h\u00e4rligt fram,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "att mitt hj\u00e4rta i hemlighet l\u00e4t sig f\u00f6rf\u00f6ras och jag gav dem en handkyss?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c4ven det hade varit en straffbar synd, f\u00f6r d\u00e5 hade jag f\u00f6rnekat Gud i h\u00f6jden."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Har jag glatt mig \u00e5t min fiendes olycka, fr\u00f6jdat mig n\u00e4r olyckan drabbade honom?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Nej, jag l\u00e4t inte min mun synda genom att beg\u00e4ra hans liv med en f\u00f6rbannelse."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mitt husfolk kan vittna: \u201dAlla fick m\u00e4tta sig med k\u00f6tt vid hans bord.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Fr\u00e4mlingen beh\u00f6vde inte \u00f6vernatta p\u00e5 gatan, jag \u00f6ppnade mina d\u00f6rrar mot v\u00e4gen."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Har jag dolt mina brott som Adam och g\u00f6mt min skuld inom mig,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "av fruktan f\u00f6r allt folket och r\u00e4dsla f\u00f6r fr\u00e4nders f\u00f6rakt, s\u00e5 att jag teg och inte gick utanf\u00f6r d\u00f6rren?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "O, att jag hade n\u00e5gon som lyssnade p\u00e5 mig! Se, h\u00e4r \u00e4r min underskrift. M\u00e5 den Allsm\u00e4ktige svara mig. L\u00e5t mig se min motparts anklagelseskrift!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Sannerligen, jag skulle b\u00e4ra den p\u00e5 min skuldra, jag skulle f\u00e4sta den som min krona."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Jag skulle redovisa alla mina steg f\u00f6r honom, m\u00f6ta honom som en furste."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Har min mark ropat \u00f6ver mig, har dess f\u00e5ror gr\u00e5tit med varandra?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Har jag \u00e4tit dess frukt utan att betala eller sugit ut dem som brukade jorden?"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00e5r t\u00f6rne v\u00e4xa i st\u00e4llet f\u00f6r vete, ogr\u00e4s i st\u00e4llet f\u00f6r korn. Slut p\u00e5 Jobs tal."
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elihus tal (Kap 32-37) - De tre m\u00e4nnen slutade nu svara Job, eftersom han var r\u00e4ttf\u00e4rdig i sina egna \u00f6gon."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men Elihu, Barakels son fr\u00e5n Bus, av Rams sl\u00e4kt, blev uppr\u00f6rd. Han blev uppr\u00f6rd mot Job f\u00f6r att denne menade sig ha r\u00e4tt mot Gud,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och han blev uppr\u00f6rd mot Jobs tre v\u00e4nner f\u00f6r att de inte fann n\u00e5got svar och \u00e4nd\u00e5 d\u00f6mde Job skyldig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Elihu hade v\u00e4ntat med att tala till Job eftersom de andra var \u00e4ldre \u00e4n han."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men n\u00e4r Elihu ins\u00e5g att de tre m\u00e4nnen inte hade n\u00e5got mer att s\u00e4ga blev han uppr\u00f6rd."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 tog Elihu, Barakels son, fr\u00e5n Bus till orda. Han sade: Jag \u00e4r ung till \u00e5ldern, och ni \u00e4r gamla. D\u00e4rf\u00f6r var jag r\u00e4dd och v\u00e5gade inte l\u00e4gga fram min mening f\u00f6r er."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag t\u00e4nkte: \u201d\u00c5ldern ska tala och de m\u00e5nga \u00e5ren f\u00f6rkunna vishet.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men det beror p\u00e5 anden i m\u00e4nniskan, den Allsm\u00e4ktiges livsfl\u00e4kt ger henne f\u00f6rst\u00e5nd."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det \u00e4r inte \u00e5ldern som ger vishet eller bara gamla som f\u00f6rst\u00e5r vad som \u00e4r r\u00e4tt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger jag: Lyssna p\u00e5 mig! Ocks\u00e5 jag vill l\u00e4gga fram min mening."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Se, jag v\u00e4ntade p\u00e5 era ord, jag lyssnade efter era insikter n\u00e4r ni s\u00f6kte finna de r\u00e4tta orden."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag lyssnade uppm\u00e4rksamt p\u00e5 er, men se, ingen kunde motbevisa Job, ingen kunde ge honom svar p\u00e5 tal."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Svara nu inte: \u201dVi m\u00f6ttes av vishet. Gud kan besegra honom, inte m\u00e4nniskor.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hans ord var inte riktade mot mig, och jag ska inte bem\u00f6ta honom med era argument."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De \u00e4r best\u00f6rta och svarar inte mer, de har tappat talf\u00f6rm\u00e5gan."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Skulle jag v\u00e4nta n\u00e4r de inget s\u00e4ger, n\u00e4r de st\u00e5r d\u00e4r utan svar?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ocks\u00e5 jag vill ta till orda, ocks\u00e5 jag vill s\u00e4ga min mening,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "f\u00f6r jag \u00e4r uppfylld av ord, anden inom mig tvingar mig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Se, mitt inre \u00e4r som inst\u00e4ngt vin, som en ny vinl\u00e4gel n\u00e4ra att brista."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r m\u00e5ste jag tala och f\u00e5 l\u00e4ttnad, jag vill \u00f6ppna mina l\u00e4ppar och svara."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag ska inte vara partisk mot n\u00e5gon och inte smickra n\u00e5gon m\u00e4nniska."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Smicker vill jag inte veta av, annars kunde min skapare strax rycka bort mig."
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Men Job, h\u00f6r nu mina ord, lyssna till allt jag har att s\u00e4ga!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Se, jag \u00f6ppnar nu mina l\u00e4ppar, min tunga talar i min mun."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mina ord kommer fr\u00e5n ett uppriktigt hj\u00e4rta, det jag f\u00f6rst\u00e5r ska jag \u00e4rligt s\u00e4ga."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Guds Ande har gjort mig, den Allsm\u00e4ktiges livsande ger mig liv."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Svara mig om du kan, tr\u00e4d fram inf\u00f6r mig, g\u00f6r dig redo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Se, inf\u00f6r Gud \u00e4r vi b\u00e5da lika, ocks\u00e5 jag \u00e4r formad av lera."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Se, r\u00e4dsla f\u00f6r mig beh\u00f6ver inte skr\u00e4mma dig, och min myndighet ska inte trycka ner dig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men du sade inf\u00f6r mina \u00f6ron, s\u00e5 lydde orden jag h\u00f6rde:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201dJag \u00e4r ren och utan synd, jag \u00e4r fl\u00e4ckfri och utan skuld."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men se, han vill ans\u00e4tta mig, han r\u00e4knar mig som sin fiende."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han s\u00e4tter mina f\u00f6tter i stocken, han vaktar p\u00e5 alla mina v\u00e4gar.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4r har du inte r\u00e4tt, svarar jag dig, f\u00f6r Gud \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n en m\u00e4nniska."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hur kan du f\u00f6rebr\u00e5 honom att han inte ger ett enda ord till svar?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Gud talar b\u00e5de en och tv\u00e5 g\u00e5nger, utan att man bryr sig om det."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "I dr\u00f6mmen, i en syn om natten, n\u00e4r s\u00f6mnen fallit tung \u00f6ver m\u00e4nniskorna och de slumrar i sin b\u00e4dd,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "d\u00e5 \u00f6ppnar han m\u00e4nniskornas \u00f6ron och bekr\u00e4ftar deras tuktan"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "f\u00f6r att hindra m\u00e4nniskan fr\u00e5n en og\u00e4rning och h\u00e5lla henne borta fr\u00e5n h\u00f6gmod."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han bevarar hennes sj\u00e4l fr\u00e5n graven och hennes liv fr\u00e5n att falla f\u00f6r sv\u00e4rd."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hon tuktas med pl\u00e5gor p\u00e5 sin sjukb\u00e4dd och med st\u00e4ndiga sm\u00e4rtor i benen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hennes sinne \u00e4cklas av mat, hennes sj\u00e4l vid den f\u00f6da hon \u00e4lskade."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hennes k\u00f6tt t\u00e4rs bort tills inget finns kvar, hennes ben blottas som f\u00f6rr inte syntes."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hennes sj\u00e4l n\u00e4rmar sig graven, hennes liv d\u00f6dens makter."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Om det finns en \u00e4ngel hos henne, en medlare, en av tusen, som f\u00f6rkunnar f\u00f6r m\u00e4nniskan vad som \u00e4r r\u00e4tt,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "d\u00e5 f\u00f6rbarmar sig Gud \u00f6ver henne och s\u00e4ger: \u201dR\u00e4dda henne fr\u00e5n att fara ner i graven, jag har funnit l\u00f6sen f\u00f6r henne.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00e5r hennes kropp ny ungdomskraft, hon blir p\u00e5 nytt som i sin ungdoms dagar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hon ber till Gud och han har behag till henne, hon f\u00e5r se hans ansikte med jubel. Och Gud \u00e5terger m\u00e4nniskan hennes r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hon ska sjunga inf\u00f6r m\u00e4nniskorna: \u201dJag syndade och f\u00f6rvr\u00e4ngde det r\u00e4tta, men jag fick inte vad jag f\u00f6rtj\u00e4nade."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Han frik\u00f6pte min sj\u00e4l fr\u00e5n att hamna i f\u00f6rd\u00e4rvet, och mitt liv ska se ljuset.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Se, allt detta g\u00f6r Gud med en m\u00e4nniska, b\u00e5de tv\u00e5 och tre g\u00e5nger,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "f\u00f6r att \u00e5terf\u00f6ra hennes sj\u00e4l fr\u00e5n graven och l\u00e5ta livets ljus str\u00e5la \u00f6ver henne."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ge akt, Job, och lyssna p\u00e5 mig! Var stilla, s\u00e5 att jag f\u00e5r tala."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men har du n\u00e5got att s\u00e4ga, s\u00e5 svara mig, tala, f\u00f6r jag vill g\u00e4rna ge dig r\u00e4tt."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Om inte, lyssna d\u00e5 till mig. Var stilla, jag ska l\u00e4ra dig vishet."
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elihu fortsatte. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "H\u00f6r mina ord, ni som \u00e4r visa, lyssna till mig, ni som vet,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "f\u00f6r \u00f6rat pr\u00f6var orden liksom gommen pr\u00f6var smaken."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00e5t oss avg\u00f6ra vad som \u00e4r r\u00e4tt, tillsammans f\u00f6rst\u00e5 vad som \u00e4r gott,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "f\u00f6r Job har sagt: \u201dJag \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig, men Gud har ber\u00f6vat mig min r\u00e4tt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Trots att jag har r\u00e4tt st\u00e5r jag som l\u00f6gnare. Jag \u00e4r d\u00f6dsskjuten fast jag \u00e4r utan skuld.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Finns en man som Job, som dricker h\u00e5n som vatten,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "som sl\u00e5r f\u00f6lje med og\u00e4rningsm\u00e4n och vandrar med gudl\u00f6sa m\u00e4nniskor?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han s\u00e4ger ju: \u201dDet hj\u00e4lper inte en m\u00e4nniska att h\u00e5lla sig v\u00e4l med Gud.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Lyssna d\u00e4rf\u00f6r p\u00e5 mig, ni f\u00f6rst\u00e5ndiga m\u00e4n! Skulle Gud g\u00f6ra or\u00e4tt, den Allsm\u00e4ktige n\u00e5got or\u00e4ttf\u00e4rdigt?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nej, han ger \u00e5t m\u00e4nniskan efter hennes g\u00e4rningar och l\u00e5ter var och en f\u00e5 efter sin v\u00e4g."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Gud g\u00f6r sannerligen inget or\u00e4tt, den Allsm\u00e4ktige f\u00f6rvr\u00e4nger inte r\u00e4tten."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vem satte honom att ta hand om jorden, vem lade hela v\u00e4rlden p\u00e5 honom?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om han bara t\u00e4nkte p\u00e5 sig sj\u00e4lv och tog tillbaka sin ande, sin livsfl\u00e4kt,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "d\u00e5 skulle allt levande f\u00f6rg\u00e5s och m\u00e4nniskorna v\u00e4nda \u00e5ter till stoft."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Har du insikt, s\u00e5 h\u00f6r detta, lyssna till vad jag s\u00e4ger."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ska den h\u00e4rska som hatar r\u00e4ttvisa? Eller f\u00f6rd\u00f6mer du den st\u00f6rste i r\u00e4ttf\u00e4rdighet,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "han som s\u00e4ger \u201dSkurk!\u201d till en kung och \u201dSkyldig!\u201d till furstar,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "han som inte \u00e4r partisk f\u00f6r furstar och inte aktar den rike mer \u00e4n den fattige, eftersom de alla \u00e4r hans h\u00e4nders verk?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De d\u00f6r pl\u00f6tsligt, mitt i natten. Folk b\u00e4var och f\u00f6rg\u00e5s, de m\u00e4ktiga rycks bort men inte genom m\u00e4nniskohand,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "f\u00f6r Guds \u00f6gon f\u00f6ljer var mans v\u00e4gar och ser alla hans steg."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Det finns inget m\u00f6rker och ingen djup skugga d\u00e4r og\u00e4rningsm\u00e4n kan g\u00f6mma sig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Gud beh\u00f6ver inte betrakta en m\u00e4nniska l\u00e4nge innan hon kan st\u00e4llas till doms inf\u00f6r honom."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han krossar m\u00e4ktiga m\u00e4n utan rannsakan och ins\u00e4tter andra i deras st\u00e4lle."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ja, han k\u00e4nner deras g\u00e4rningar, han st\u00f6rtar dem om natten och de krossas."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han straffar dem som f\u00f6rbrytare, \u00f6ppet, d\u00e4r m\u00e4nniskor ser det,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "eftersom de vek av ifr\u00e5n honom och inte gav akt p\u00e5 alla hans v\u00e4gar."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Det fick de fattiga att ropa till honom, och han h\u00f6rde de n\u00f6dst\u00e4lldas klagan."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00e4r han \u00e4r tyst, vem kan d\u00e5 f\u00f6rd\u00f6ma? N\u00e4r han d\u00f6ljer sitt ansikte, vem kan d\u00e5 se honom, vare sig ett folk eller en enskild m\u00e4nniska?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Han l\u00e5ter inga gudl\u00f6sa regera eller bli snaror f\u00f6r folket."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Har n\u00e5gon sagt till Gud: \u201dJag tar mitt straff, jag vill inte synda mer."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "L\u00e4r mig du vad jag inte ser. Har jag gjort or\u00e4tt vill jag inte g\u00f6ra s\u00e5 mer.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ska Gud l\u00f6na dig efter din \u00f6nskan, du som har f\u00f6rkastat honom? Du m\u00e5ste v\u00e4lja, inte jag. S\u00e4g vad du menar!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Kloka m\u00e4n kommer att s\u00e4ga, visa m\u00e4n som lyssnar till mig:"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u201dJob talar utan insikt, hans ord \u00e4r utan vishet.\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "L\u00e5t Job pr\u00f6vas till det yttersta, f\u00f6r han f\u00f6rsvarar sig som og\u00e4rningsm\u00e4n."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Han l\u00e4gger uppror till sin synd, han klappar h\u00e4nderna mot oss och hopar sina ord mot Gud."
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elihu fortsatte. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tycker du det \u00e4r r\u00e4tt att s\u00e4ga: \u201dMin r\u00e4ttf\u00e4rdighet \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n Guds\u201d,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "eftersom du s\u00e4ger: \u201dVad hj\u00e4lper den mig? Har jag mer nytta av den \u00e4n av min synd?\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag ska svara dig och dina v\u00e4nner."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Blicka upp mot himlen och se, l\u00e4gg m\u00e4rke till skyarna h\u00f6gt \u00f6ver dig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Om du syndar, vad g\u00f6r du d\u00e5 mot honom? Om dina brott \u00e4r m\u00e5nga, vad skadar det honom?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Om du \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig, vad ger du honom, vad f\u00e5r han fr\u00e5n din hand?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Din ondska p\u00e5verkar m\u00e4nniskor som \u00e4r lika dig, och din r\u00e4ttf\u00e4rdighet m\u00e4nniskobarn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Man klagar \u00f6ver allt f\u00f6rtryck, man ropar om hj\u00e4lp mot de m\u00e4ktigas arm."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men ingen fr\u00e5gar: \u201dVar \u00e4r Gud som har skapat mig, han som l\u00e5ter lovs\u00e5nger ljuda i natten,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "han som ger oss mer kunskap \u00e4n jordens djur och mer vishet \u00e4n himlens f\u00e5glar?\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Man ropar, men han svarar inte p\u00e5 grund av de ondas h\u00f6gmod."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nej, Gud h\u00f6r inte p\u00e5 tomma b\u00f6ner, den Allsm\u00e4ktige bryr sig inte om det."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c4ven n\u00e4r du s\u00e4ger att du inte ser honom ligger din sak inf\u00f6r honom, och du b\u00f6r v\u00e4nta p\u00e5 honom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men nu n\u00e4r han inte straffar i vrede och inte bryr sig s\u00e5 mycket om synden,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "sp\u00e4rrar Job upp sin mun till tomma ord, han hopar ord utan insikt."
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elihu fortsatte. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ha lite t\u00e5lamod, jag har mer att s\u00e4ga till Guds f\u00f6rsvar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag vill h\u00e4mta min insikt fr\u00e5n fj\u00e4rran och h\u00e4vda min skapares r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mina ord \u00e4r sannerligen inte falska, en som har full insikt \u00e4r med dig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Se, Gud \u00e4r v\u00e4ldig och f\u00f6rkastar ingen, han \u00e4r v\u00e4ldig i sitt f\u00f6rst\u00e5nds kraft."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Den gudl\u00f6se l\u00e5ter han inte leva, men de n\u00f6dst\u00e4llda skaffar han r\u00e4tt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han tar inte sina \u00f6gon fr\u00e5n de r\u00e4ttf\u00e4rdiga. Han l\u00e5ter dem trona i kungars krets, upph\u00f6jda f\u00f6r evigt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men l\u00e4ggs de bundna i kedjor och f\u00e5ngas i el\u00e4ndets snaror,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "s\u00e5 vill han visa dem vad de har gjort och vilka brott de i trots har beg\u00e5tt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han \u00f6ppnar deras \u00f6ra f\u00f6r tuktan och manar dem att v\u00e4nda om fr\u00e5n synden."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Om de lyssnar och tj\u00e4nar honom, f\u00e5r de framleva sina dagar i lycka och sina \u00e5r i ljuvlig ro."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men om de inte lyssnar, ska de drabbas av sv\u00e4rdet och g\u00e5 under i sitt of\u00f6rst\u00e5nd."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De som har gudl\u00f6sa hj\u00e4rtan tar till vrede, de ropar inte p\u00e5 hj\u00e4lp n\u00e4r han binder dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De ska d\u00f6 i sin ungdom och sluta sitt liv bland horkarlar i avgudatempel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Genom lidandet vill han r\u00e4dda den som lider och genom n\u00f6den \u00f6ppna hans \u00f6ra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ocks\u00e5 dig vill han locka ut ur n\u00f6dens gap till en rymlig plats utan betryck och duka ditt bord med uts\u00f6kta r\u00e4tter."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men du \u00e4r fylld av ogudaktighetens dom, dom och r\u00e4ttvisa h\u00e5ller dig fast."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "L\u00e5t inte vreden locka dig att h\u00e5na, och l\u00e5t inte en stor l\u00f6sensumma f\u00f6rleda dig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kan ditt rop och alla kraftanstr\u00e4ngningar frita dig fr\u00e5n n\u00f6d?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "L\u00e4ngta inte efter den natt d\u00e5 folken ska ryckas fr\u00e5n sin plats."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Akta dig, v\u00e4nd dig inte till ondskan, som du valt i st\u00e4llet f\u00f6r lidande."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Se, Gud \u00e4r upph\u00f6jd i sin kraft. Var finns en l\u00e4rare som han?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vem har anvisat honom hans v\u00e4g, och vem kan s\u00e4ga: \u201dDu har gjort or\u00e4tt\u201d?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kom ih\u00e5g att upph\u00f6ja hans verk som m\u00e4nniskorna besjunger,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "som alla m\u00e4nniskor ser, som de betraktar om \u00e4n i fj\u00e4rran."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Se, Gud \u00e4r f\u00f6r h\u00f6g f\u00f6r v\u00e5rt f\u00f6rst\u00e5nd, hans \u00e5r \u00e4r fler \u00e4n n\u00e5gon kan utforska."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Vattnets droppar drar han upp\u00e5t, de strilar som regn fr\u00e5n dimman."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Det str\u00f6mmar fr\u00e5n skyarna och droppar i m\u00e4ngd \u00f6ver m\u00e4nniskor."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Kan n\u00e5gon f\u00f6rst\u00e5 hur molnen breder ut sig, f\u00f6rst\u00e5 dundret fr\u00e5n hans hydda?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Se, han sprider sina blixtars ljus omkring sig och d\u00f6ljer havets djup."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Genom dem d\u00f6mer han folken, men ger ocks\u00e5 mat i \u00f6verfl\u00f6d."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Han h\u00f6ljer sina h\u00e4nder i blixtars ljus och befaller dem att tr\u00e4ffa sitt m\u00e5l."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Hans dunder b\u00e4r bud om honom, \u00e4ven boskapen vet vad som v\u00e4ntar."
                }
            }
        },
        "37": {
            "chapter_nr": "37",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Inf\u00f6r s\u00e5dant b\u00e4var mitt hj\u00e4rta och sl\u00e5r h\u00e4ftigt i mitt br\u00f6st."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Lyssna noga till dundret fr\u00e5n hans r\u00f6st, till mullret som g\u00e5r ut fr\u00e5n hans mun."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han s\u00e4nder ut det \u00f6ver hela himlen, sina blixtar till jordens \u00e4ndar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Efter\u00e5t ryter d\u00e5net, han dundrar med sin v\u00e4ldiga r\u00f6st, han spar inte p\u00e5 blixtarna n\u00e4r han l\u00e5ter sin r\u00f6st h\u00f6ras."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Gud dundrar underbart med sin r\u00f6st, han g\u00f6r stora och ofattbara ting."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sn\u00f6n befaller han: \u201dFall \u00f6ver jorden!\u201d, och regnet: \u201dKraftiga skurar av regn!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han binder alla m\u00e4nniskors h\u00e4nder s\u00e5 att alla l\u00e4r k\u00e4nna hans g\u00e4rningar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vilddjuren drar sig in i sina g\u00f6mslen, de blir kvar i sina h\u00e5lor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Stormen kommer fr\u00e5n sin kammare, k\u00f6lden kommer med nordanvinden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Gud s\u00e4nder frost med sin andedr\u00e4kt, och de vida vattnen fryser till."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han lastar skyarna med v\u00e4ta och sprider sina \u00e5skmoln vida omkring."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De far runt \u00e5t alla h\u00e5ll efter hans styrning och utf\u00f6r allt han befaller dem \u00f6ver hela jordens yta."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han l\u00e5ter dem komma som straff, f\u00f6r att hj\u00e4lpa hans land eller visa hans godhet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Lyssna till detta, Job, stanna och t\u00e4nk p\u00e5 Guds under!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "F\u00f6rst\u00e5r du hur Gud styr dem och l\u00e5ter blixten lysa fram fr\u00e5n sitt moln?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "F\u00f6rst\u00e5r du lagen f\u00f6r skyarnas j\u00e4mvikt, den Allvises underverk,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "hur dina kl\u00e4der blir heta n\u00e4r jorden blir stilla under sunnanvinden?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kan du, med honom, breda ut skyarna som ett valv, fasta som en spegel av gjuten metall?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "L\u00e4r oss vad vi ska s\u00e4ga till honom, i v\u00e5rt m\u00f6rker har vi inget att l\u00e4gga fram."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ska det kung\u00f6ras f\u00f6r honom att jag vill tala? Ingen ber v\u00e4l om att bli slukad?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ingen kan v\u00e4l se p\u00e5 ljuset som str\u00e5lar i skyarna n\u00e4r vinden har g\u00e5tt fram och skingrat dem?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Fr\u00e5n norr kommer en glans av guld, ett skr\u00e4mmande majest\u00e4t omger Gud."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Den Allsm\u00e4ktige kan vi inte finna, han \u00e4r upph\u00f6jd i kraft och dom. Han kan inte kr\u00e4nka sin stora r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r fruktar m\u00e4nniskorna honom. Han bryr sig inte om dem som tycker sig vara visa."
                }
            }
        },
        "38": {
            "chapter_nr": "38",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren svarar Job (Kap 38-39:35) - HERREN svarade Job ur stormvinden. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vem \u00e4r den som f\u00f6rdunklar mitt r\u00e5d med ord utan f\u00f6rst\u00e5nd?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sp\u00e4nn b\u00e4ltet om livet som en man. Jag ska fr\u00e5ga dig, och du ska ge mig besked."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Var var du n\u00e4r jag lade jordens grund? Svara, om du vet och f\u00f6rst\u00e5r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vem best\u00e4mde dess m\u00e5tt? Du vet ju! Och vem sp\u00e4nde m\u00e4tsn\u00f6ret \u00f6ver den?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Var fick dess grundpelare f\u00e4ste? Vem lade dess h\u00f6rnsten,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "medan morgonstj\u00e4rnorna sj\u00f6ng tillsammans och alla Guds s\u00f6ner ropade av gl\u00e4dje?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vem satte d\u00f6rrar f\u00f6r havet n\u00e4r det br\u00f6t fram ur moderlivet,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "n\u00e4r jag gav det moln till kl\u00e4der och dimman till linda,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "n\u00e4r jag best\u00e4mde dess gr\u00e4ns och satte bom och d\u00f6rrar"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och sade: \u201dHit men inte l\u00e4ngre, h\u00e4r ska dina stolta v\u00e5gor l\u00e4gga sig\u201d?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Har du under dina dagar befallt dagen att gry och visat gryningen dess plats"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "d\u00e4r den kan gripa jorden i dess h\u00f6rn s\u00e5 att de gudl\u00f6sa skakas bort fr\u00e5n den?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 \u00e4ndrar jorden form som leran under sigillet, och allt tr\u00e4der fram som i ny dr\u00e4kt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 mister de gudl\u00f6sa sitt ljus, och den h\u00f6jda armen bryts av."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Har du stigit ner till havets k\u00e4llor och vandrat p\u00e5 djupets botten?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Har d\u00f6dens portar visat sig f\u00f6r dig, har du sett d\u00f6dsskuggans portar?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Har du sett ut \u00f6ver jordens vidder? Ber\u00e4tta, om du f\u00f6rst\u00e5r allt detta."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Var g\u00e5r v\u00e4gen dit d\u00e4r ljuset bor, och var har m\u00f6rkret sin boning,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "s\u00e5 att du kan f\u00f6ra det till dess gr\u00e4ns och finna stigarna till dess hus?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Du vet det, du var ju f\u00f6dd d\u00e5, och dina dagars tal \u00e4r stort!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Har du varit vid sn\u00f6ns f\u00f6rr\u00e5d, har du sett haglets f\u00f6rr\u00e5d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "som jag sparar till n\u00f6dens tid, till krigets och drabbningens dag?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Var g\u00e5r v\u00e4gen dit d\u00e4r ljuset delar sig, d\u00e4r \u00f6stanvinden breder ut sig \u00f6ver jorden?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vem \u00f6ppnar r\u00e4nnor f\u00f6r regnfl\u00f6det och banar v\u00e4g f\u00f6r \u00e5skans blixt,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "f\u00f6r att s\u00e4nda regn \u00f6ver folktomma trakter, \u00f6knar d\u00e4r ingen m\u00e4nniska finns,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "f\u00f6r att m\u00e4tta \u00f6dsliga \u00f6demarker och ge v\u00e4xt \u00e5t gr\u00e4sets brodd?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Har regnet n\u00e5gon far? Vem f\u00f6dde daggens droppar?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Fr\u00e5n vilket sk\u00f6te kom isen? Och vem f\u00f6dde himlens rimfrost?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Vattnet blir h\u00e5rt som sten, djupets yta fryser till is."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Kan du knyta samman Sjustj\u00e4rnornas knippe eller lossa Orions band?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Kan du f\u00f6ra fram himlens tecken i r\u00e4tt tid och leda Bj\u00f6rnen och dess ungar?"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "F\u00f6rst\u00e5r du himlens lagar, ordnar du dess v\u00e4lde \u00f6ver jorden?"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Kan du h\u00f6ja din r\u00f6st till molnen och f\u00e5 vattenfl\u00f6den att t\u00e4cka dig?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Kan du s\u00e4nda ut blixtarna s\u00e5 att de g\u00e5r ut och s\u00e4ger till dig: \u201dH\u00e4r \u00e4r vi\u201d?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Vem har lagt vishet i det f\u00f6rdolda, och vem gav f\u00f6rst\u00e5nd \u00e5t luftens tecken?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Vem har vishet att r\u00e4kna skyarna? Och vem t\u00f6mmer ut himlens vattenk\u00e4rl"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "n\u00e4r myllan \u00e4r h\u00e5rd och fast och jordkokorna klibbat samman?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "39": {
            "chapter_nr": "39",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jagar du byte \u00e5t lejonhonan? Stillar du de unga lejonens hunger"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "n\u00e4r de kryper ihop i sina h\u00e5lor eller ligger p\u00e5 lur i sn\u00e5ret?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vem skaffar mat \u00e5t korpen, n\u00e4r hans ungar ropar till Gud och flaxar omkring utan f\u00f6da?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vet du n\u00e4r stengetterna ska f\u00f6da, vakar du \u00f6ver n\u00e4r hindarna ska kalva?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "R\u00e4knar du m\u00e5naderna de g\u00e5r dr\u00e4ktiga, vet du tiden n\u00e4r de ska f\u00f6da?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De b\u00f6jer sig ner och f\u00f6der sina foster och blir fria fr\u00e5n sina v\u00e4rkar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Deras ungar blir starka och v\u00e4xer upp i det fria, de springer sin v\u00e4g och v\u00e4nder inte tillbaka."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vem sl\u00e4ppte vild\u00e5snan fri, vem lossade hennes band?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag gav henne st\u00e4ppen till hem, salt\u00f6knen till sin boning."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hon ler \u00e5t bullret i staden och h\u00f6r ingen p\u00e5drivares rop."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hon s\u00f6ker sitt bete p\u00e5 bergen och letar efter allt som \u00e4r gr\u00f6nt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Har vildoxen lust att tj\u00e4na dig och stanna vid din krubba \u00f6ver natten?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kan du tvinga vildoxen att g\u00e5 i f\u00e5ran med t\u00f6m och harva markerna efter dig?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kan du lita p\u00e5 hans stora styrka och anf\u00f6rtro ditt arbete \u00e5t honom?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Litar du p\u00e5 att han f\u00f6r hem din s\u00e4d och samlar den vid din tr\u00f6skplats?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Strutshonans vingar flaxar med fr\u00f6jd, men visar hennes vingar och fj\u00e4drar \u00f6mhet?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hon l\u00e4mnar sina \u00e4gg p\u00e5 marken och l\u00e5ter dem v\u00e4rmas i sanden,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "hon gl\u00f6mmer att en fot kan krossa dem, att vilda djur kan trampa p\u00e5 dem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hon \u00e4r h\u00e5rd mot sina ungar, som om de inte var hennes. Hon bryr sig inte om att hennes m\u00f6da kan vara f\u00f6rg\u00e4ves,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "f\u00f6r Gud gav henne inte vishet, han l\u00e4t henne inte f\u00e5 f\u00f6rst\u00e5nd."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men n\u00e4r hon piskar sig upp till spr\u00e5ng, d\u00e5 ler hon \u00e5t b\u00e5de h\u00e4st och ryttare."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ger du h\u00e4sten hans styrka, kl\u00e4r du hans nacke med man?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "F\u00e5r du honom att hoppa som gr\u00e4shoppan? Hans stolta frustning sprider skr\u00e4ck."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han skrapar i marken och gl\u00e4ds \u00f6ver sin styrka, han rusar fram mot v\u00e4pnade skaror."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han ler \u00e5t fruktan och k\u00e4nner ingen r\u00e4dsla, han ryggar inte tillbaka f\u00f6r sv\u00e4rd."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Runt honom rasslar det av koger, det bl\u00e4nker av spjut och lansar."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han skakar och eggas n\u00e4r han vinner terr\u00e4ng, han kan inte st\u00e5 still n\u00e4r basunen har ljudit."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "F\u00f6r varje basunst\u00f6t frustar han till, redan p\u00e5 avst\u00e5nd v\u00e4drar han strid, kommandorop och h\u00e4rskri."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c4r det genom din vishet som h\u00f6ken stiger och breder ut sina vingar mot s\u00f6der?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c4r det p\u00e5 din befallning som \u00f6rnen stiger h\u00f6gt och bygger sitt n\u00e4ste p\u00e5 h\u00f6jden?"
                }
            }
        },
        "40": {
            "chapter_nr": "40",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens andra tal till Job - D\u00e5 talade HERREN till Job ur stormvinden. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sp\u00e4nn b\u00e4ltet om livet som en man. Jag ska fr\u00e5ga dig, och du ska ge mig besked."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vill du g\u00f6ra min r\u00e4ttvisa om intet? D\u00f6mer du mig skyldig f\u00f6r att sj\u00e4lv st\u00e5 r\u00e4ttf\u00e4rdig?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Har du en arm som Gud, och kan du dundra med en r\u00f6st som hans?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pryd dig d\u00e5 med storhet och h\u00e4rlighet, kl\u00e4 dig i \u00e4ra och majest\u00e4t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00d6s ut din rasande vrede, \u00f6dmjuka alla h\u00f6gmodiga med en blick."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Underkuva alla h\u00f6gmodiga med en blick, sl\u00e5 ner de gudl\u00f6sa p\u00e5 st\u00e4llet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "G\u00f6m dem alla i stoftet, fj\u00e4ttra deras ansikten i m\u00f6rkret."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 ska ocks\u00e5 jag prisa dig f\u00f6r att din h\u00f6gra hand ger dig fr\u00e4lsning."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Se Behemot, som jag har skapat liksom dig. Han lever av gr\u00e4s som en oxe."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Se kraften i hans h\u00f6fter och styrkan i hans bukmuskler."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hans svans \u00e4r styv som en ceder, hans l\u00e5rsenor \u00e4r sammanv\u00e4vda."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hans benpipor \u00e4r som kopparr\u00f6r, benen liknar j\u00e4rnst\u00e4nger."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han \u00e4r f\u00f6rstlingen av Guds verk, men hans skapare kan komma n\u00e4ra med sitt sv\u00e4rd."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bergen b\u00e4r fram mat \u00e5t honom, och alla de vilda djuren har d\u00e4r sin lek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han l\u00e4gger sig ner under lotustr\u00e4d, i skydd av r\u00f6r och vass."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Lotustr\u00e4den ger honom skugga, flodens piltr\u00e4d omger honom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c4ven om str\u00f6mmen \u00e4r kraftig oroas han inte, om s\u00e5 Jordan forsar mot hans gap \u00e4r han trygg."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kan n\u00e5gon gripa tag i hans \u00f6gon eller borra snaror genom hans nos?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kan du dra upp Leviatan med krok eller kuva hans tunga med rep?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kan du s\u00e4tta en s\u00e4vlina i hans n\u00e4sa eller borra en hake genom hans k\u00e4ke?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Skulle han v\u00e4dja till dig om n\u00e5d g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng eller tala till dig med mjuka ord?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Skulle han sluta f\u00f6rdrag med dig s\u00e5 att du kan ta honom som slav f\u00f6r alltid?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kan du leka med honom som med en f\u00e5gel eller h\u00e5lla honom i band \u00e5t dina flickor?"
                }
            }
        },
        "41": {
            "chapter_nr": "41",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ingen \u00e4r s\u00e5 dumdristig att han retar honom. Vem v\u00e5gar d\u00e5 s\u00e4tta sig upp mot mig?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vem har gett mig n\u00e5got som jag m\u00e5ste betala igen? Mitt \u00e4r allt som finns under himlen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag vill inte tiga om hans lemmar, om hans styrka och sk\u00f6na gestalt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vem kan rycka av honom hans dr\u00e4kt? Vem kan ta sig in mellan hans b\u00e5da k\u00e4kar?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vem kan \u00f6ppna hans ansiktes d\u00f6rrar? Runt hans t\u00e4nder bor skr\u00e4ck."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Stolta sitter sk\u00f6ldarnas rader, sammanfogade och fast f\u00f6rseglade,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "den ena t\u00e4tt mot den andra, ingen luft tr\u00e4nger in d\u00e4remellan."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De sitter fast mot varandra, de griper in i varandra och kan inte skiljas \u00e5t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r han fnyser blixtrar det av ljus, hans blickar \u00e4r som gryningens str\u00e5lar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hans gap sprutar flammor, gnistor av eld bryter fram."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ur hans n\u00e4sborrar stiger r\u00f6k som fr\u00e5n en kokande gryta p\u00e5 elden."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hans andedr\u00e4kt kan t\u00e4nda kol, l\u00e5gor g\u00e5r ut ur hans gap."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "P\u00e5 hans nacke bor styrkan, och skr\u00e4cken dansar framf\u00f6r honom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hans hudveck \u00e4r fasta, de sitter h\u00e5rt och orubbligt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hans hj\u00e4rta \u00e4r h\u00e5rt som sten, som den understa kvarnstenen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r han reser sig b\u00e4var hj\u00e4ltar, de tappar fattningen i \u00e5ngest."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sv\u00e4rdet som tr\u00e4ffar h\u00e5ller inte st\u00e5nd, inte heller spjut, pil eller lans."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han r\u00e4knar j\u00e4rn som halm, koppar som murket tr\u00e4."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "B\u00e5gskott f\u00e5r honom inte att fly, f\u00f6r honom \u00e4r slungstenar som agnar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Stridsklubban r\u00e4knar han som halm, han skrattar \u00e5t rasslet av lansar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hans buk \u00e4r som skarpa lersk\u00e4rvor, han s\u00e4tter sp\u00e5r i dyn som en tr\u00f6sksl\u00e4de."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Han f\u00e5r djupet att koka som en gryta, han f\u00e5r havet att skumma som n\u00e4r man kokar salva."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Bakom honom g\u00e5r ett lysande str\u00e5k, djupet tycks f\u00e5 silverh\u00e5r."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Inget p\u00e5 jorden \u00e4r hans like, han skapades utan fruktan."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han ser p\u00e5 allt som \u00e4r upph\u00f6jt, han \u00e4r kung \u00f6ver allt som \u00e4r stolt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "42": {
            "chapter_nr": "42",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Job svarar Herren - Job svarade HERREN och sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag vet att du kan g\u00f6ra allt, inget du beslutar \u00e4r om\u00f6jligt f\u00f6r dig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201dVem \u00e4r den som d\u00f6ljer ditt r\u00e5d utan f\u00f6rst\u00e5nd?\u201d Jag ordade om det jag inte begrep, om det som var f\u00f6r underbart f\u00f6r mig och som jag inte f\u00f6rstod."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201dLyssna nu, s\u00e5 ska jag tala. Jag ska fr\u00e5ga dig, och du ska ge mig besked.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "F\u00f6rut hade jag bara h\u00f6rt talas om dig, men nu har jag sett dig med egna \u00f6gon."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r tar jag tillbaka det och \u00e5ngrar mig i stoft och aska."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Herren tillr\u00e4ttavisar Jobs v\u00e4nner - N\u00e4r HERREN hade talat dessa ord till Job, sade HERREN till Elifas fr\u00e5n Teman: \u201dMin vrede brinner mot dig och dina b\u00e5da v\u00e4nner, f\u00f6r ni har inte talat r\u00e4tt om mig som min tj\u00e4nare Job."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ta er nu d\u00e4rf\u00f6r sju tjurar och sju baggar och g\u00e5 till min tj\u00e4nare Job och offra dem som br\u00e4nnoffer f\u00f6r er, och min tj\u00e4nare Job ska be f\u00f6r er. Jag ska ta emot hans b\u00f6n och inte g\u00f6ra mot er som er d\u00e5rskap har f\u00f6rtj\u00e4nat, f\u00f6r ni har inte talat r\u00e4tt om mig som min tj\u00e4nare Job.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 gick Elifas fr\u00e5n Teman, Bildad fr\u00e5n Shua och Sofar fr\u00e5n Naama och gjorde som HERREN hade sagt till dem. Och HERREN tog emot Jobs b\u00f6n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Herren v\u00e4lsignar Job - Och HERREN \u00e5teruppr\u00e4ttade Job n\u00e4r han bad f\u00f6r sina v\u00e4nner. HERREN gav Job dubbelt s\u00e5 mycket som han hade haft f\u00f6rut."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Alla hans br\u00f6der och systrar och alla han f\u00f6rr hade k\u00e4nt kom till honom, och de \u00e5t mat med honom i hans hem. De uppmuntrade och tr\u00f6stade honom efter all olycka som HERREN hade l\u00e5tit drabba honom. Och var och en gav honom en kesita och en guldring."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och HERREN v\u00e4lsignade slutet av Jobs liv mer \u00e4n dess b\u00f6rjan. Han fick 14\u202f000 f\u00e5r, 6\u202f000 kameler, 1\u202f000 par oxar och 1\u202f000 \u00e5sneston."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han fick ocks\u00e5 sju s\u00f6ner och tre d\u00f6ttrar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Den f\u00f6rsta dottern kallade han Jemima, den andra Kesia och den tredje Keren-Happuk."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "I hela landet fanns inga kvinnor s\u00e5 vackra som Jobs d\u00f6ttrar. Och deras far gav dem arv tillsammans med deras br\u00f6der."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4refter levde Job hundrafyrtio \u00e5r och fick se sina barn och barnbarn i fyra led."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sedan dog Job, gammal och m\u00e4tt p\u00e5 att leva."
                }
            }
        }
    }
}