{
    "version": "sfb15",
    "book_name": "John",
    "book_nr": "43",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ordet blev k\u00f6tt - I begynnelsen var Ordet, och Ordet var hos Gud, och Ordet var Gud."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han var i begynnelsen hos Gud."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Allt blev till genom honom, och utan honom blev ingenting till av det som \u00e4r till."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "I honom var liv, och livet var m\u00e4nniskornas ljus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och ljuset lyser i m\u00f6rkret, och m\u00f6rkret har inte \u00f6vervunnit det."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det kom en man, s\u00e4nd av Gud. Hans namn var Johannes."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han kom som ett vittne f\u00f6r att vittna om ljuset, f\u00f6r att alla skulle komma till tro genom honom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sj\u00e4lv var han inte ljuset, men han kom f\u00f6r att vittna om ljuset."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det sanna ljuset, som ger ljus \u00e5t alla m\u00e4nniskor, skulle nu komma in i v\u00e4rlden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han var i v\u00e4rlden och v\u00e4rlden hade blivit till genom honom, men v\u00e4rlden k\u00e4nde honom inte."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han kom till det som var hans eget, och hans egna tog inte emot honom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men \u00e5t alla som tog emot honom gav han r\u00e4tten att bli Guds barn, \u00e5t dem som tror p\u00e5 hans namn."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De \u00e4r inte f\u00f6dda av blod eller av k\u00f6ttets vilja eller av n\u00e5gon mans vilja, utan av Gud."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och Ordet blev k\u00f6tt och bodde bland oss, och vi s\u00e5g hans h\u00e4rlighet, den h\u00e4rlighet som den Enf\u00f6dde har fr\u00e5n Fadern. Och han var full av n\u00e5d och sanning."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Johannes vittnar om honom och ropar: &#34;Det var om honom jag sade: Han som kommer efter mig \u00e4r f\u00f6re mig, f\u00f6r han var till f\u00f6re mig.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Av hans fullhet har vi alla f\u00e5tt, n\u00e5d och \u00e5ter n\u00e5d."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Lagen gavs genom Mose, n\u00e5den och sanningen kom genom Jesus Kristus."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ingen har n\u00e5gonsin sett Gud. Den Enf\u00f6dde, som sj\u00e4lv \u00e4r Gud och i Faderns famn, han har gjort honom k\u00e4nd."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Johannes D\u00f6parens vittnesb\u00f6rd - Detta \u00e4r Johannes vittnesb\u00f6rd n\u00e4r judarna s\u00e4nde pr\u00e4ster och leviter fr\u00e5n Jerusalem f\u00f6r att fr\u00e5ga honom vem han var."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han bek\u00e4nde och f\u00f6rnekade inte, han bek\u00e4nde: &#34;Jag \u00e4r inte Messias.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De fr\u00e5gade honom: &#34;Vem \u00e4r du d\u00e5? \u00c4r du Elia?&#34; Han sade: &#34;Nej, det \u00e4r jag inte.&#34; \u2013 &#34;\u00c4r du Profeten?&#34; Han svarade: &#34;Nej.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 sade de till honom: &#34;Vem \u00e4r du d\u00e5? Vi m\u00e5ste ge ett svar till dem som har s\u00e4nt oss. Vad s\u00e4ger du om dig sj\u00e4lv?&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han svarade med profeten Jesajas ord: &#34;Jag \u00e4r r\u00f6sten som ropar i \u00f6knen: G\u00f6r v\u00e4gen rak f\u00f6r Herren!&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De som var uts\u00e4nda kom fr\u00e5n fariseerna,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "och de fr\u00e5gade honom: &#34;Varf\u00f6r d\u00f6per du d\u00e5, om du varken \u00e4r Messias eller Elia eller Profeten?&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Johannes svarade dem: &#34;Jag d\u00f6per i vatten. Men mitt ibland er st\u00e5r en som ni inte k\u00e4nner."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han kommer efter mig, och jag \u00e4r inte v\u00e4rdig ens att lossa remmen p\u00e5 hans sandal.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Detta h\u00e4nde i Betania p\u00e5 andra sidan Jordan d\u00e4r Johannes d\u00f6pte."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00e4sta dag s\u00e5g han Jesus komma, och han sade: &#34;Se Guds Lamm som tar bort v\u00e4rldens synd!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Det var om honom jag sade: Efter mig kommer en man som \u00e4r f\u00f6re mig, f\u00f6r han var till f\u00f6re mig."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jag k\u00e4nde honom inte, men f\u00f6r att han ska uppenbaras f\u00f6r Israel har jag kommit och d\u00f6per i vatten.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Johannes vittnade och sade: &#34;Jag s\u00e5g Anden komma ner som en duva fr\u00e5n himlen och stanna \u00f6ver honom."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Jag k\u00e4nde honom inte, men han som s\u00e4nde mig att d\u00f6pa i vatten sade till mig: Den du ser Anden komma ner och stanna \u00f6ver, han \u00e4r den som d\u00f6per i den helige Ande."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jag har sett det och vittnat: han \u00e4r Guds Son.&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jesu f\u00f6rsta l\u00e4rjungar - N\u00e4sta dag stod Johannes d\u00e4r igen med tv\u00e5 av sina l\u00e4rjungar."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "N\u00e4r han s\u00e5g Jesus komma g\u00e5ende, sade han: &#34;Se Guds Lamm!&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "De b\u00e5da l\u00e4rjungarna h\u00f6rde vad han sade och f\u00f6ljde efter Jesus."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jesus v\u00e4nde sig om och s\u00e5g att de f\u00f6ljde honom, och han fr\u00e5gade dem: &#34;Vad s\u00f6ker ni?&#34; De svarade: &#34;Rabbi&#34; \u2013 det betyder l\u00e4rare \u2013 &#34;var bor du?&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Han sade till dem: &#34;Kom och se!&#34; D\u00e5 gick de med honom och s\u00e5g var han bodde, och de stannade hos honom den dagen. Det var omkring tionde timmen."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Andreas, Simon Petrus bror, var en av de tv\u00e5 som hade h\u00f6rt vad Johannes sade och f\u00f6ljt Jesus."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Han fann f\u00f6rst sin bror Simon och sade till honom: &#34;Vi har funnit Messias!&#34; \u2013 det betyder Kristus, den Smorde."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Och han f\u00f6rde honom till Jesus. Jesus s\u00e5g p\u00e5 honom och sade: &#34;Du \u00e4r Simon, Johannes son. Du ska heta Kefas&#34; \u2013 det betyder Petrus."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "N\u00e4sta dag besl\u00f6t Jesus att g\u00e5 d\u00e4rifr\u00e5n till Galileen. D\u00e5 fann han Filippus och sade till honom: &#34;F\u00f6lj mig!&#34;"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Filippus var fr\u00e5n Betsaida, samma stad som Andreas och Petrus."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Filippus fann Natanael och sade till honom: &#34;Vi har funnit honom som Mose skrev om i lagen och som profeterna skrev om \u2013 Jesus, Josefs son fr\u00e5n Nasaret.&#34;"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Natanael sade till honom: &#34;Fr\u00e5n Nasaret? Kan det komma n\u00e5got gott d\u00e4rifr\u00e5n?&#34; Filippus svarade: &#34;Kom och se!&#34;"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Jesus s\u00e5g Natanael komma och sade om honom: &#34;H\u00e4r \u00e4r en sann israelit som \u00e4r utan svek.&#34;"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Natanael fr\u00e5gade honom: &#34;Hur kan du k\u00e4nna mig?&#34; Jesus svarade: &#34;Innan Filippus kallade p\u00e5 dig s\u00e5g jag dig under fikontr\u00e4det.&#34;"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Natanael svarade: &#34;Rabbi, du \u00e4r Guds Son, du \u00e4r Israels kung!&#34;"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Jesus svarade honom: &#34;Du tror f\u00f6r att jag sade att jag s\u00e5g dig under fikontr\u00e4det. St\u00f6rre saker \u00e4n s\u00e5 ska du f\u00e5 se.&#34;"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Sedan sade han till honom: &#34;Jag s\u00e4ger er sanningen: Ni ska f\u00e5 se himlen \u00f6ppen och Guds \u00e4nglar stiga upp och stiga ner \u00f6ver M\u00e4nniskosonen.&#34;"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rvandlar vatten till vin - P\u00e5 tredje dagen var det br\u00f6llop i Kana i Galileen, och Jesu mor var d\u00e4r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c4ven Jesus och hans l\u00e4rjungar var bjudna till br\u00f6llopet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men vinet tog slut, och Jesu mor sade till honom: &#34;De har inget vin.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jesus svarade henne: &#34;Kvinna, vad har vi med det att g\u00f6ra? Min stund har inte kommit \u00e4n.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hans mor sade till tj\u00e4narna: &#34;G\u00f6r vad han s\u00e4ger till er.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nu fanns d\u00e4r sex stenkrukor, s\u00e5dana som judarna anv\u00e4nder vid sina reningar. De rymde omkring hundra liter var."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jesus sade: &#34;Fyll krukorna med vatten&#34;, och de fyllde dem till br\u00e4dden."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sedan sade han: &#34;\u00d6s nu upp och b\u00e4r in det till v\u00e4rden.&#34; Och de gjorde s\u00e5."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "V\u00e4rden smakade p\u00e5 vattnet, som nu hade blivit vin. Han visste inte varifr\u00e5n det kom, men tj\u00e4narna som hade \u00f6st upp vattnet visste det. V\u00e4rden kallade d\u00e4rf\u00f6r p\u00e5 brudgummen"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och sade: &#34;Alla s\u00e4tter fram det goda vinet f\u00f6rst, och sedan det s\u00e4mre n\u00e4r g\u00e4sterna b\u00f6rjar bli berusade. Men du har sparat det goda vinet \u00e4nda till nu.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Detta var det f\u00f6rsta av de tecken som Jesus gjorde. Han gjorde det i Kana i Galileen och uppenbarade sin h\u00e4rlighet, och hans l\u00e4rjungar trodde p\u00e5 honom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sedan gick han ner till Kapernaum med sin mor, sina br\u00f6der och sina l\u00e4rjungar, och de stannade d\u00e4r n\u00e5gra dagar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Det gamla och det nya templet - Judarnas p\u00e5sk n\u00e4rmade sig, och Jesus gick upp till Jerusalem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "P\u00e5 tempelplatsen s\u00e5g han dem som s\u00e5lde oxar, f\u00e5r och duvor och dem som satt d\u00e4r och v\u00e4xlade pengar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 gjorde han en piska av rep och drev ut allesammans fr\u00e5n tempelg\u00e5rden med b\u00e5de f\u00e5r och oxar. Han slog ut v\u00e4xlarnas mynt och v\u00e4lte deras bord,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "och till duvf\u00f6rs\u00e4ljarna sade han: &#34;Ta bort det h\u00e4rifr\u00e5n! G\u00f6r inte min Fars hus till en marknadsplats!&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hans l\u00e4rjungar kom d\u00e5 ih\u00e5g att det st\u00e5r skrivet: Brinnande iver f\u00f6r ditt hus ska f\u00f6rt\u00e4ra mig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 reagerade judarna och fr\u00e5gade honom: &#34;Vad kan du visa oss f\u00f6r tecken eftersom du g\u00f6r s\u00e5 h\u00e4r?&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Riv ner det h\u00e4r templet, s\u00e5 ska jag resa upp det p\u00e5 tre dagar.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Judarna sade: &#34;I fyrtiosex \u00e5r har man byggt p\u00e5 det h\u00e4r templet, och du ska resa upp det p\u00e5 tre dagar!&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men templet han talade om var hans kropp."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r han sedan uppstod fr\u00e5n de d\u00f6da kom hans l\u00e4rjungar ih\u00e5g att han hade sagt detta, och de trodde p\u00e5 Skriften och p\u00e5 ordet som Jesus hade sagt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Medan han var i Jerusalem under p\u00e5skh\u00f6gtiden kom m\u00e5nga till tro p\u00e5 hans namn n\u00e4r de s\u00e5g de tecken han gjorde."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men sj\u00e4lv anf\u00f6rtrodde han sig inte \u00e5t dem, eftersom han k\u00e4nde alla"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "och inte beh\u00f6vde h\u00f6ra n\u00e5gon vittna om m\u00e4nniskan. Han visste sj\u00e4lv vad som fanns i m\u00e4nniskan."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus och Nikodemus - Bland fariseerna fanns en man som hette Nikodemus, en av judarnas r\u00e5dsherrar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han kom till Jesus en natt och sade: &#34;Rabbi, vi vet att du \u00e4r en l\u00e4rare som kommer fr\u00e5n Gud. Ingen kan g\u00f6ra de tecken som du g\u00f6r om inte Gud \u00e4r med honom.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Jag s\u00e4ger dig sanningen: Den som inte blir f\u00f6dd p\u00e5 nytt kan inte se Guds rike.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nikodemus sade: &#34;Hur kan en m\u00e4nniska bli f\u00f6dd n\u00e4r hon \u00e4r gammal? Hon kan v\u00e4l inte komma in i moderlivet och f\u00f6das en g\u00e5ng till?&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Jag s\u00e4ger dig sanningen: Den som inte blir f\u00f6dd av vatten och Ande kan inte komma in i Guds rike."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det som \u00e4r f\u00f6tt av k\u00f6ttet \u00e4r k\u00f6tt, och det som \u00e4r f\u00f6tt av Anden \u00e4r ande."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Var inte f\u00f6rv\u00e5nad \u00f6ver att jag sade att ni m\u00e5ste f\u00f6das p\u00e5 nytt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vinden bl\u00e5ser vart den vill, och du h\u00f6r dess sus, men du vet inte varifr\u00e5n den kommer eller vart den \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g. S\u00e5 \u00e4r det med var och en som \u00e4r f\u00f6dd av Anden.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nikodemus fr\u00e5gade: &#34;Hur kan det g\u00e5 till?&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Du \u00e4r Israels l\u00e4rare. F\u00f6rst\u00e5r du inte det h\u00e4r?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger dig sanningen: Vi talar om det vi vet och vittnar om det vi har sett, men ni tar inte emot v\u00e5rt vittnesb\u00f6rd."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Om ni inte tror n\u00e4r jag talar till er om det jordiska, hur ska ni d\u00e5 kunna tro n\u00e4r jag talar till er om det himmelska?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ingen har stigit upp till himlen utom den som kom ner fr\u00e5n himlen, M\u00e4nniskosonen som \u00e4r i himlen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och s\u00e5 som Mose upph\u00f6jde ormen i \u00f6knen m\u00e5ste M\u00e4nniskosonen bli upph\u00f6jd,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "f\u00f6r att var och en som tror p\u00e5 honom ska ha evigt liv."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e5 \u00e4lskade Gud v\u00e4rlden att han utgav sin enf\u00f6dde Son, f\u00f6r att var och en som tror p\u00e5 honom inte ska g\u00e5 f\u00f6rlorad utan ha evigt liv."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Gud har inte s\u00e4nt sin Son till v\u00e4rlden f\u00f6r att d\u00f6ma v\u00e4rlden, utan f\u00f6r att v\u00e4rlden ska bli fr\u00e4lst genom honom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Den som tror p\u00e5 honom blir inte d\u00f6md. Men den som inte tror \u00e4r redan d\u00f6md, eftersom han inte tror p\u00e5 Guds enf\u00f6dde Sons namn."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och detta \u00e4r domen: ljuset kom in i v\u00e4rlden, men m\u00e4nniskorna \u00e4lskade m\u00f6rkret mer \u00e4n ljuset eftersom deras g\u00e4rningar var onda."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Den som g\u00f6r det onda hatar ljuset och kommer inte till ljuset, f\u00f6r att hans g\u00e4rningar inte ska avsl\u00f6jas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men den som lever i sanningen kommer till ljuset, f\u00f6r att det ska bli uppenbart att hans g\u00e4rningar \u00e4r gjorda i Gud.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jesus och Johannes D\u00f6paren - Sedan gick Jesus med sina l\u00e4rjungar till Judeen, och han var med dem d\u00e4r en tid och d\u00f6pte."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c4ven Johannes d\u00f6pte, i Ainon n\u00e4ra Salim d\u00e4r det fanns gott om vatten, och folk kom dit och blev d\u00f6pta."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Johannes hade \u00e4nnu inte blivit satt i f\u00e4ngelse."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e5 uppstod en diskussion om reningen mellan n\u00e5gra av Johannes l\u00e4rjungar och en jude."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De gick till Johannes och sade: &#34;Rabbi, han som var med dig p\u00e5 andra sidan Jordan och som du vittnade om \u2013 nu d\u00f6per han, och alla g\u00e5r till honom!&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Johannes svarade: &#34;En m\u00e4nniska kan inte ta sig n\u00e5got utan att det ges henne fr\u00e5n himlen."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ni kan sj\u00e4lva vittna om att jag sade: Jag \u00e4r inte Messias, jag \u00e4r s\u00e4nd framf\u00f6r honom."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Brudgum \u00e4r den som har bruden. Men brudgummens v\u00e4n st\u00e5r d\u00e4r och lyssnar till honom, och han gl\u00e4der sig \u00f6ver brudgummens r\u00f6st. Den gl\u00e4djen \u00e4r nu min helt och fullt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Han m\u00e5ste bli st\u00f6rre och jag mindre."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Den som kommer fr\u00e5n ovan \u00e4r \u00f6ver alla. Den som kommer fr\u00e5n jorden \u00e4r av jorden och talar utifr\u00e5n jorden. Den som kommer fr\u00e5n himlen \u00e4r \u00f6ver alla."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Han vittnar om det han har sett och h\u00f6rt, men ingen tar emot hans vittnesb\u00f6rd."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Den som tar emot hans vittnesb\u00f6rd har bekr\u00e4ftat att Gud \u00e4r sann."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Den som Gud har s\u00e4nt talar Guds ord, f\u00f6r Gud ger Anden utan begr\u00e4nsning."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Fadern \u00e4lskar Sonen och har lagt allt i hans hand."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Den som tror p\u00e5 Sonen har evigt liv. Den som inte lyder Sonen ska inte se livet, utan Guds vrede blir kvar \u00f6ver honom.&#34;"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus och den samariska kvinnan - N\u00e4r Jesus fick veta att fariseerna hade h\u00f6rt att han fick fler l\u00e4rjungar och d\u00f6pte fler \u00e4n Johannes \u2013"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00e4ven om det inte var Jesus sj\u00e4lv som d\u00f6pte, utan hans l\u00e4rjungar \u2013"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "l\u00e4mnade han Judeen och v\u00e4nde tillbaka mot Galileen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han m\u00e5ste d\u00e5 ta v\u00e4gen genom Samarien,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och han kom till en samarisk stad som heter Sykar, n\u00e4ra den mark som Jakob gav till sin son Josef."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4r fanns Jakobs brunn. Jesus, som var tr\u00f6tt efter vandringen, satte sig d\u00e4r vid brunnen. Det var omkring sj\u00e4tte timmen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 kom en samarisk kvinna f\u00f6r att h\u00e4mta vatten. Jesus sade till henne: &#34;Ge mig lite att dricka.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hans l\u00e4rjungar hade g\u00e5tt bort till staden f\u00f6r att k\u00f6pa mat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den samariska kvinnan sade till honom: &#34;Hur kan du som \u00e4r jude be mig, en samarisk kvinna, om n\u00e5got att dricka?&#34; Judarna umg\u00e5s n\u00e4mligen inte med samarierna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jesus svarade henne: &#34;Om du k\u00e4nde till Guds g\u00e5va och vem det \u00e4r som ber dig: Ge mig lite att dricka, d\u00e5 skulle du ha bett honom, och han hade gett dig levande vatten.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hon sade: &#34;Herre, du har ingen kruka och brunnen \u00e4r djup. S\u00e5 varifr\u00e5n f\u00e5r du det levande vattnet?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c4r du st\u00f6rre \u00e4n v\u00e5r far Jakob? Han gav oss brunnen och drack ur den sj\u00e4lv, likas\u00e5 hans s\u00f6ner och hans boskap.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jesus svarade henne: &#34;Den som dricker av det h\u00e4r vattnet blir t\u00f6rstig igen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men den som dricker av det vatten jag ger honom ska aldrig n\u00e5gonsin t\u00f6rsta. Det vatten jag ger blir en k\u00e4lla i honom med vatten som fl\u00f6dar fram till evigt liv.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kvinnan sade till honom: &#34;Herre, ge mig det vattnet, s\u00e5 att jag slipper bli t\u00f6rstig och g\u00e5 hit och h\u00e4mta vatten.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han sade: &#34;G\u00e5 och h\u00e4mta din man och kom hit.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kvinnan svarade: &#34;Jag har ingen man.&#34; Jesus sade: &#34;Det st\u00e4mmer som du s\u00e4ger att du inte har n\u00e5gon man."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Fem m\u00e4n har du haft, och den du har nu \u00e4r inte din man. Det du s\u00e4ger \u00e4r sant.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kvinnan sade: &#34;Herre, jag f\u00f6rst\u00e5r att du \u00e4r en profet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "V\u00e5ra f\u00e4der har tillbett p\u00e5 det h\u00e4r berget, men ni s\u00e4ger att platsen d\u00e4r man ska tillbe finns i Jerusalem.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Tro mig, kvinna, det kommer en tid n\u00e4r det varken \u00e4r p\u00e5 det h\u00e4r berget eller i Jerusalem som ni ska tillbe Fadern."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ni tillber vad ni inte k\u00e4nner. Vi tillber vad vi k\u00e4nner, eftersom fr\u00e4lsningen kommer fr\u00e5n judarna."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men det kommer en tid, och den \u00e4r redan h\u00e4r, n\u00e4r sanna tillbedjare ska tillbe Fadern i ande och sanning. S\u00e5dana tillbedjare vill Fadern ha."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Gud \u00e4r ande, och de som tillber honom m\u00e5ste tillbe i ande och sanning.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kvinnan sade till honom: &#34;Jag vet att Messias ska komma, han som kallas Kristus. N\u00e4r han kommer ska han ber\u00e4tta allt f\u00f6r oss.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jesus sade till henne: &#34;Det \u00c4r Jag, den som talar med dig.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Just d\u00e5 kom hans l\u00e4rjungar. De blev f\u00f6rv\u00e5nade \u00f6ver att han talade med en kvinna, men ingen fr\u00e5gade vad han ville henne eller varf\u00f6r han talade med henne."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Kvinnan l\u00e4mnade sin vattenkruka och gick in i staden och sade till folket:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "&#34;Kom s\u00e5 f\u00e5r ni se en man som har sagt mig allt jag har gjort. Han kanske \u00e4r Messias?&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e5 gick de ut ur staden och kom till honom."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Under tiden bad l\u00e4rjungarna honom: &#34;Rabbi, \u00e4t!&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men han sade till dem: &#34;Jag har mat att \u00e4ta som ni inte k\u00e4nner till.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "L\u00e4rjungarna sade till varandra: &#34;Det \u00e4r v\u00e4l ingen som har kommit med mat till honom?&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jesus sade: &#34;Min mat \u00e4r att g\u00f6ra hans vilja som har s\u00e4nt mig och att fullborda hans verk."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "S\u00e4ger ni inte: fyra m\u00e5nader till, sedan kommer sk\u00f6rden? Men se, jag s\u00e4ger er: Lyft blicken och se hur f\u00e4lten har vitnat till sk\u00f6rd."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Redan nu f\u00e5r den som sk\u00f6rdar sin l\u00f6n. Han samlar in frukt till evigt liv, s\u00e5 att den som s\u00e5r och den som sk\u00f6rdar f\u00e5r gl\u00e4dja sig tillsammans."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "H\u00e4r st\u00e4mmer ordet att en s\u00e5r och en annan sk\u00f6rdar."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jag har s\u00e4nt er att sk\u00f6rda d\u00e4r ni inte har arbetat. Andra har arbetat, och ni har g\u00e5tt in i deras arbete.&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "M\u00e5nga samarier fr\u00e5n den staden kom till tro p\u00e5 honom genom kvinnans ord, n\u00e4r hon vittnade: &#34;Han har sagt mig allt jag har gjort.&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "N\u00e4r samarierna kom till honom bad de att han skulle stanna kvar hos dem, och han stannade d\u00e4r tv\u00e5 dagar."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "M\u00e5nga fler kom till tro p\u00e5 grund av hans ord,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "och de sade till kvinnan: &#34;Nu tror vi inte bara p\u00e5 grund av vad du har sagt. Vi har sj\u00e4lva h\u00f6rt, och vi vet att han verkligen \u00e4r v\u00e4rldens Fr\u00e4lsare.&#34;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Jesus botar en \u00e4mbetsmans son - Efter dessa tv\u00e5 dagar gick Jesus d\u00e4rifr\u00e5n till Galileen."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Han hade sj\u00e4lv vittnat om att en profet inte blir erk\u00e4nd i sin hemtrakt."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "N\u00e4r han nu kom till Galileen tog galileerna emot honom, eftersom de hade sett allt som han gjorde i Jerusalem vid h\u00f6gtiden. De hade sj\u00e4lva varit d\u00e4r vid h\u00f6gtiden."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "S\u00e5 kom han tillbaka till Kana i Galileen d\u00e4r han hade gjort vattnet till vin. En kunglig \u00e4mbetsman hade en son som l\u00e5g sjuk i Kapernaum."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "N\u00e4r han fick h\u00f6ra att Jesus hade kommit fr\u00e5n Judeen till Galileen, gick han till honom och bad att han skulle komma ner och bota hans son som var d\u00f6ende."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Jesus sade till honom: &#34;Om ni inte f\u00e5r se tecken och under, tror ni inte.&#34;"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u00c4mbetsmannen sade: &#34;Herre, kom innan mitt barn d\u00f6r!&#34;"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;G\u00e5, din son lever.&#34; D\u00e5 trodde mannen det ord som Jesus sade till honom och gick."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Medan han \u00e4nnu var p\u00e5 v\u00e4g, m\u00f6ttes han av sina tj\u00e4nare som ber\u00e4ttade att hans son levde."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Han fr\u00e5gade vid vilken tid han hade blivit b\u00e4ttre, och de svarade: &#34;I g\u00e5r vid sjunde timmen sl\u00e4ppte febern.&#34;"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6rstod fadern att det hade h\u00e4nt vid just den tid d\u00e5 Jesus sade till honom: &#34;Din son lever.&#34; Och han kom till tro med hela sin familj."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Detta var nu det andra tecknet som Jesus gjorde sedan han kommit fr\u00e5n Judeen till Galileen."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus botar en sjuk vid Betesda - Sedan kom en av judarnas h\u00f6gtider, och Jesus gick upp till Jerusalem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vid F\u00e5rporten i Jerusalem finns en damm som p\u00e5 hebreiska kallas Betesda. Den har fem pelarg\u00e5ngar,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och i dem l\u00e5g m\u00e5nga sjuka, blinda, halta och lama."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e4r fanns en man som hade varit sjuk i trettio\u00e5tta \u00e5r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jesus s\u00e5g honom ligga d\u00e4r och visste att han hade varit sjuk s\u00e5 l\u00e4nge, och han fr\u00e5gade honom: &#34;Vill du bli frisk?&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den sjuke svarade: &#34;Herre, jag har ingen som hj\u00e4lper mig ner i dammen n\u00e4r vattnet b\u00f6rjar svalla. Och n\u00e4r jag f\u00f6rs\u00f6ker ta mig dit sj\u00e4lv, hinner n\u00e5gon annan f\u00f6re mig.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jesus sade till honom: &#34;Res dig, ta din b\u00e4dd och g\u00e5!&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Genast blev mannen frisk, och han tog sin b\u00e4dd och gick. Men det var sabbat den dagen,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och judarna sade till mannen som hade blivit botad: &#34;Det \u00e4r sabbat! Du f\u00e5r inte b\u00e4ra din b\u00e4dd.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han svarade dem: &#34;Han som gjorde mig frisk sade till mig: Ta din b\u00e4dd och g\u00e5!&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade de: &#34;Vem var den mannen som sade \u00e5t dig att ta din b\u00e4dd och g\u00e5?&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men han som hade blivit botad visste inte vem det var. Jesus hade n\u00e4mligen dragit sig undan, eftersom det var mycket folk p\u00e5 platsen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Senare fann Jesus honom p\u00e5 tempelplatsen och sade till honom: &#34;Se, du har blivit frisk. Synda nu inte mer, s\u00e5 att inte n\u00e5got v\u00e4rre drabbar dig.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mannen gick d\u00e5 och ber\u00e4ttade f\u00f6r judarna att det var Jesus som hade gjort honom frisk."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r b\u00f6rjade judarna f\u00f6rf\u00f6lja Jesus, eftersom han gjorde s\u00e5dant p\u00e5 sabbaten."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men Jesus sade till dem: &#34;Min Far verkar fortfarande, och d\u00e4rf\u00f6r verkar \u00e4ven jag.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 blev judarna \u00e4nnu ivrigare att d\u00f6da honom, eftersom han inte bara upph\u00e4vde sabbaten utan ocks\u00e5 kallade Gud sin Far och gjorde sig sj\u00e4lv lik Gud."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jesu relation till sin Far - Jesus svarade dem: &#34;Jag s\u00e4ger er sanningen: Sonen kan inte g\u00f6ra n\u00e5got av sig sj\u00e4lv, utan bara det han ser Fadern g\u00f6ra. Vad Fadern g\u00f6r, det g\u00f6r ocks\u00e5 Sonen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fadern \u00e4lskar Sonen och visar honom allt han g\u00f6r, och st\u00f6rre g\u00e4rningar \u00e4n dessa ska han visa honom s\u00e5 att ni blir f\u00f6rundrade."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "F\u00f6r liksom Fadern uppv\u00e4cker de d\u00f6da och ger dem liv, s\u00e5 ger ocks\u00e5 Sonen liv \u00e5t vilka han vill."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och Fadern d\u00f6mer ingen, utan han har \u00f6verl\u00e4mnat hela domen till Sonen"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "f\u00f6r att alla ska \u00e4ra Sonen s\u00e5 som de \u00e4rar Fadern. Den som inte \u00e4rar Sonen \u00e4rar inte heller Fadern som har s\u00e4nt honom."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er sanningen: Den som h\u00f6r mitt ord och tror p\u00e5 honom som har s\u00e4nt mig, han har evigt liv. Han drabbas inte av domen utan har g\u00e5tt \u00f6ver fr\u00e5n d\u00f6den till livet."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er sanningen: Det kommer en tid, och den \u00e4r redan h\u00e4r, n\u00e4r de d\u00f6da ska h\u00f6ra Guds Sons r\u00f6st, och de som h\u00f6r den ska f\u00e5 liv."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "F\u00f6r liksom Fadern har liv i sig sj\u00e4lv, har han ocks\u00e5 l\u00e5tit Sonen ha liv i sig sj\u00e4lv."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och han har gett honom makt att h\u00e5lla dom, eftersom han \u00e4r M\u00e4nniskosonen."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Var inte f\u00f6rv\u00e5nade \u00f6ver detta. Det kommer en tid n\u00e4r alla som ligger i gravarna ska h\u00f6ra hans r\u00f6st"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "och komma ut. De som har gjort gott ska uppst\u00e5 till liv, och de som har gjort ont ska uppst\u00e5 till dom."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jag kan inte g\u00f6ra n\u00e5got av mig sj\u00e4lv, jag d\u00f6mer efter det jag h\u00f6r. Och min dom \u00e4r r\u00e4ttvis, f\u00f6r jag s\u00f6ker inte min egen vilja utan hans som har s\u00e4nt mig."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Om jag vittnar om mig sj\u00e4lv \u00e4r mitt vittnesb\u00f6rd inte giltigt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Det finns en annan som vittnar om mig, och jag vet att hans vittnesb\u00f6rd om mig \u00e4r sant."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ni har skickat bud till Johannes, och han har vittnat f\u00f6r sanningen."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jag tar inte emot en m\u00e4nniskas vittnesb\u00f6rd, men jag s\u00e4ger det h\u00e4r f\u00f6r att ni ska bli fr\u00e4lsta."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Han var en lampa som brann och lyste, och f\u00f6r en tid ville ni gl\u00e4dja er i hans ljus."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Sj\u00e4lv har jag ett vittnesb\u00f6rd som \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n det Johannes gav. De verk som Fadern har gett mig att fullborda, just de verk som jag utf\u00f6r, de vittnar om att Fadern har s\u00e4nt mig."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Fadern som s\u00e4nt mig har vittnat om mig. Ni har varken h\u00f6rt hans r\u00f6st eller sett hans gestalt,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "och hans ord lever inte kvar i er eftersom ni inte tror p\u00e5 den som han har s\u00e4nt."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ni forskar i Skrifterna, f\u00f6r ni tror att ni har evigt liv i dem. Det \u00e4r just de som vittnar om mig,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "men ni vill inte komma till mig f\u00f6r att f\u00e5 liv."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Jag tar inte emot \u00e4ra fr\u00e5n m\u00e4nniskor."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Jag k\u00e4nner er och vet att ni inte har Guds k\u00e4rlek i er."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Jag har kommit i min Fars namn, och ni tar inte emot mig. Men kommer det n\u00e5gon annan i sitt eget namn tar ni emot honom."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Hur ska ni kunna tro, n\u00e4r ni tar emot \u00e4ra av varandra och inte s\u00f6ker den \u00e4ra som kommer fr\u00e5n den ende Guden?"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Men tro inte att jag kommer att anklaga er inf\u00f6r Fadern. Den som anklagar er \u00e4r Mose, han som ni har satt ert hopp till."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Hade ni trott Mose skulle ni tro p\u00e5 mig, f\u00f6r det var om mig han skrev."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Men om ni inte tror hans skrifter, hur ska ni d\u00e5 kunna tro mina ord?&#34;"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus m\u00e4ttar fem tusen m\u00e4n - Sedan for Jesus \u00f6ver till andra sidan Galileiska sj\u00f6n, allts\u00e5 Tiberiassj\u00f6n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mycket folk f\u00f6ljde honom, eftersom de s\u00e5g de tecken som han gjorde med de sjuka."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men Jesus gick upp p\u00e5 berget och satte sig d\u00e4r med sina l\u00e4rjungar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "P\u00e5sken, judarnas h\u00f6gtid, var n\u00e4ra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus lyfte blicken och s\u00e5g att det kom mycket folk till honom, sade han till Filippus: &#34;Var ska vi k\u00f6pa br\u00f6d s\u00e5 att de f\u00e5r n\u00e5got att \u00e4ta?&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det sade han f\u00f6r att pr\u00f6va honom. Sj\u00e4lv visste han vad han skulle g\u00f6ra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Filippus svarade: &#34;Br\u00f6d f\u00f6r tv\u00e5hundra denarer r\u00e4cker inte f\u00f6r att alla ska f\u00e5 var sin bit!&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En annan av hans l\u00e4rjungar, Andreas, bror till Simon Petrus, sade till honom:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "&#34;H\u00e4r \u00e4r en pojke som har fem kornbr\u00f6d och tv\u00e5 fiskar. Men vad r\u00e4cker det till s\u00e5 m\u00e5nga?&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jesus sade: &#34;L\u00e5t folket sl\u00e5 sig ner.&#34; Det var gott om gr\u00e4s p\u00e5 platsen, och de slog sig ner. Det var omkring fem tusen m\u00e4n."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jesus tog br\u00f6den, tackade Gud och delade ut till dem som var d\u00e4r, likas\u00e5 av fiskarna, s\u00e5 mycket de ville ha."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r de var m\u00e4tta sade han till sina l\u00e4rjungar: &#34;Samla ihop bitarna som blev \u00f6ver s\u00e5 att inget g\u00e5r f\u00f6rlorat.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De samlade ihop dem och fyllde tolv korgar med bitarna som blev \u00f6ver efter de fem kornbr\u00f6den n\u00e4r de \u00e4tit."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r m\u00e4nniskorna s\u00e5g vilket tecken han hade gjort, sade de: &#34;Han m\u00e5ste vara Profeten som ska komma till v\u00e4rlden!&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rstod att de t\u00e4nkte komma och g\u00f6ra honom till kung med v\u00e5ld, och han drog sig undan upp till berget igen, helt ensam."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jesus g\u00e5r p\u00e5 vattnet - N\u00e4r det blev kv\u00e4ll gick hans l\u00e4rjungar ner till sj\u00f6n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "och steg i b\u00e5ten f\u00f6r att ta sig \u00f6ver till Kapernaum p\u00e5 andra sidan sj\u00f6n. Det var redan m\u00f6rkt, och Jesus hade fortfarande inte kommit till dem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Det bl\u00e5ste h\u00e5rt och sj\u00f6n b\u00f6rjade g\u00e5 h\u00f6g."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r de hade kommit ungef\u00e4r en halvmil ut fick de se Jesus komma g\u00e5ende p\u00e5 sj\u00f6n och n\u00e4rma sig b\u00e5ten, och de blev f\u00f6rskr\u00e4ckta."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men han sade till dem: &#34;Det \u00c4r Jag. Var inte r\u00e4dda!&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 ville de ta upp honom i b\u00e5ten. Och strax var b\u00e5ten framme vid stranden dit de var p\u00e5 v\u00e4g."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jesus \u00e4r livets br\u00f6d - N\u00e4sta dag stod folket p\u00e5 andra sidan sj\u00f6n. De hade sett att det bara hade funnits en b\u00e5t d\u00e4r och att Jesus inte g\u00e5tt ombord med sina l\u00e4rjungar, utan att de hade gett sig av ensamma."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 kom andra b\u00e5tar fr\u00e5n Tiberias och lade till n\u00e4ra platsen d\u00e4r de hade \u00e4tit br\u00f6det efter att Herren uttalat tacks\u00e4gelsen."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r folket s\u00e5g att Jesus inte var d\u00e4r och inte heller hans l\u00e4rjungar, gick de i b\u00e5tarna och kom till Kapernaum f\u00f6r att s\u00f6ka efter Jesus."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De fann honom d\u00e4r p\u00e5 andra sidan sj\u00f6n och fr\u00e5gade honom: &#34;Rabbi, n\u00e4r kom du hit?&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jesus svarade dem: &#34;Jag s\u00e4ger er sanningen: Ni s\u00f6ker mig inte f\u00f6r att ni har sett tecken, utan f\u00f6r att ni fick \u00e4ta av br\u00f6den och bli m\u00e4tta."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Arbeta inte f\u00f6r den mat som tar slut, utan f\u00f6r den mat som best\u00e5r och ger evigt liv och som M\u00e4nniskosonen ska ge er. P\u00e5 honom har Gud Fadern satt sitt sigill.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De fr\u00e5gade honom: &#34;Vad ska vi g\u00f6ra f\u00f6r att utf\u00f6ra Guds verk?&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Detta \u00e4r Guds verk: att ni tror p\u00e5 den som han har s\u00e4nt.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e5 sade de till honom: &#34;Vad g\u00f6r du d\u00e5 f\u00f6r tecken, s\u00e5 att vi kan se det och tro p\u00e5 dig? Vad kan du g\u00f6ra?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "V\u00e5ra f\u00e4der fick \u00e4ta manna i \u00f6knen, som det st\u00e5r skrivet: Han gav dem br\u00f6d fr\u00e5n himlen att \u00e4ta.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jesus sade till dem: &#34;Jag s\u00e4ger er sanningen: Det var inte Mose som gav er br\u00f6det fr\u00e5n himlen, det \u00e4r min Far som ger er det sanna br\u00f6det fr\u00e5n himlen."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Guds br\u00f6d \u00e4r det som kommer ner fr\u00e5n himlen och ger v\u00e4rlden liv.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "D\u00e5 sade de till honom: &#34;Herre, ge oss alltid det br\u00f6det!&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Jag \u00e4r livets br\u00f6d. Den som kommer till mig ska aldrig hungra, och den som tror p\u00e5 mig ska aldrig n\u00e5gonsin t\u00f6rsta."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Men som jag sagt er: Ni har sett mig och tror \u00e4nd\u00e5 inte."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Alla som Fadern ger mig kommer till mig, och den som kommer till mig ska jag aldrig visa bort."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jag har inte kommit ner fr\u00e5n himlen f\u00f6r att g\u00f6ra min egen vilja, utan hans vilja som har s\u00e4nt mig."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Och detta \u00e4r hans vilja som har s\u00e4nt mig: att jag inte ska f\u00f6rlora n\u00e5gon enda av alla dem som han har gett mig, utan l\u00e5ta dem uppst\u00e5 p\u00e5 den yttersta dagen."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ja, detta \u00e4r min Fars vilja: att var och en som ser Sonen och tror p\u00e5 honom ska ha evigt liv, och jag ska l\u00e5ta honom uppst\u00e5 p\u00e5 den yttersta dagen.&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Judarna b\u00f6rjade klaga \u00f6ver att han hade sagt: &#34;Jag \u00e4r br\u00f6det som kommit ner fr\u00e5n himlen.&#34;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "De sade: &#34;Den h\u00e4r Jesus, \u00e4r inte han Josefs son? K\u00e4nner inte vi hans far och mor? Hur kan han d\u00e5 s\u00e4ga: Jag har kommit ner fr\u00e5n himlen?&#34;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Sluta klaga sinsemellan."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Ingen kan komma till mig om inte Fadern som har s\u00e4nt mig drar honom, och jag ska l\u00e5ta honom uppst\u00e5 p\u00e5 den yttersta dagen."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Det st\u00e5r skrivet hos profeterna: De ska alla ha blivit undervisade av Gud. Var och en som har lyssnat till Fadern och l\u00e4rt av honom kommer till mig."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Ingen har sett Fadern utom han som \u00e4r fr\u00e5n Gud, han har sett Fadern."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er sanningen: Den som tror har evigt liv."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Jag \u00e4r livets br\u00f6d."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Era f\u00e4der \u00e5t mannat i \u00f6knen, och de dog."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "H\u00e4r \u00e4r br\u00f6det som kommer ner fr\u00e5n himlen f\u00f6r att man ska \u00e4ta av det och inte d\u00f6."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Jag \u00e4r det levande br\u00f6det som har kommit ner fr\u00e5n himlen. Den som \u00e4ter av det br\u00f6det ska leva i evighet. Och br\u00f6det som jag ger \u00e4r mitt k\u00f6tt, f\u00f6r att v\u00e4rlden ska leva.&#34;"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Judarna b\u00f6rjade d\u00e5 tvista med varandra och s\u00e4ga: &#34;Hur kan han ge oss sitt k\u00f6tt att \u00e4ta?&#34;"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Jag s\u00e4ger er sanningen: Om ni inte \u00e4ter M\u00e4nniskosonens k\u00f6tt och dricker hans blod har ni inte liv i er."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Den som \u00e4ter mitt k\u00f6tt och dricker mitt blod har evigt liv, och jag ska l\u00e5ta honom uppst\u00e5 p\u00e5 den yttersta dagen."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Mitt k\u00f6tt \u00e4r verklig mat och mitt blod \u00e4r verklig dryck."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Den som \u00e4ter mitt k\u00f6tt och dricker mitt blod f\u00f6rblir i mig och jag i honom."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Liksom den levande Fadern har s\u00e4nt mig och jag lever genom Fadern, ska ocks\u00e5 den som \u00e4ter mig leva genom mig."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Detta \u00e4r br\u00f6det som har kommit ner fr\u00e5n himlen, inte som det br\u00f6d f\u00e4derna \u00e5t och sedan dog. Den som \u00e4ter det h\u00e4r br\u00f6det ska leva i evighet.&#34;"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Detta sade han n\u00e4r han undervisade i synagogan i Kapernaum."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "M\u00e5nga av hans l\u00e4rjungar som h\u00f6rde det sade: &#34;Det h\u00e4r \u00e4r en sv\u00e5r tanke. Vem st\u00e5r ut med att h\u00f6ra den?&#34;"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rstod inom sig att hans l\u00e4rjungar klagade \u00f6ver detta, och han sade till dem: &#34;Tar ni anst\u00f6t av det h\u00e4r?"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "T\u00e4nk d\u00e5 om ni f\u00e5r se M\u00e4nniskosonen stiga upp dit d\u00e4r han var f\u00f6rut!"
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Det \u00e4r Anden som ger liv, k\u00f6ttet hj\u00e4lper inte. De ord som jag har talat till er \u00e4r Ande och liv."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Men det finns n\u00e5gra bland er som inte tror.&#34; Jesus visste redan fr\u00e5n b\u00f6rjan vilka som inte trodde och vem det var som skulle f\u00f6rr\u00e5da honom."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "Han fortsatte: &#34;Det var d\u00e4rf\u00f6r jag sade till er att ingen kan komma till mig om han inte f\u00e5r det givet av Fadern.&#34;"
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Efter detta drog sig m\u00e5nga av hans l\u00e4rjungar undan och slutade vandra med honom."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "D\u00e5 sade Jesus till de tolv: &#34;Inte t\u00e4nker ni v\u00e4l ocks\u00e5 g\u00e5?&#34;"
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "Simon Petrus svarade honom: &#34;Herre, till vem skulle vi g\u00e5? Du har det eviga livets ord,"
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "och vi tror och f\u00f6rst\u00e5r att du \u00e4r Guds Helige.&#34;"
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "Jesus svarade dem: &#34;Har jag inte sj\u00e4lv valt ut er tolv? \u00c4nd\u00e5 \u00e4r en av er en dj\u00e4vul.&#34;"
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "Han menade Judas, Simon Iskariots son. Det var han som skulle f\u00f6rr\u00e5da honom, och han var en av de tolv."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus g\u00e5r upp till l\u00f6vhyddoh\u00f6gtiden - D\u00e4refter vandrade Jesus omkring i Galileen. Han ville inte vandra i Judeen, eftersom judarna var ute efter att d\u00f6da honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Judarnas l\u00f6vhyddoh\u00f6gtid n\u00e4rmade sig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hans br\u00f6der sade till honom: &#34;Ge dig av h\u00e4rifr\u00e5n och g\u00e5 bort till Judeen, s\u00e5 att dina l\u00e4rjungar ocks\u00e5 f\u00e5r se de g\u00e4rningar du g\u00f6r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Man g\u00f6r inte saker i hemlighet om man vill bli k\u00e4nd. Om du g\u00f6r s\u00e5dana g\u00e4rningar, visa dig d\u00e5 \u00f6ppet f\u00f6r v\u00e4rlden!&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Inte ens hans br\u00f6der trodde p\u00e5 honom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jesus sade till dem: &#34;Min tid har inte kommit \u00e4n, men f\u00f6r er \u00e4r det alltid r\u00e4tt tid."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "V\u00e4rlden kan inte hata er, men mig hatar den d\u00e4rf\u00f6r att jag vittnar om att dess g\u00e4rningar \u00e4r onda."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "G\u00e5 ni upp till h\u00f6gtiden. Jag g\u00e5r inte upp till den h\u00e4r h\u00f6gtiden \u00e4n, f\u00f6r min tid \u00e4r \u00e4nnu inte inne.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e5 sade han och stannade i Galileen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men n\u00e4r hans br\u00f6der hade g\u00e5tt upp till h\u00f6gtiden gick han ocks\u00e5 dit, inte \u00f6ppet utan i hemlighet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Judarna s\u00f6kte efter honom under h\u00f6gtiden och fr\u00e5gade: &#34;Var \u00e4r han?&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och bland folket talades det mycket i det tysta om honom. En del sade: &#34;Han \u00e4r god.&#34; Andra sade: &#34;Nej, han f\u00f6rleder folket.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men ingen talade \u00f6ppet om honom av r\u00e4dsla f\u00f6r judarna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r halva h\u00f6gtiden redan var \u00f6ver gick Jesus upp till tempelplatsen och b\u00f6rjade undervisa."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Judarna blev f\u00f6rv\u00e5nade och sade: &#34;Hur kan han k\u00e4nna Skrifterna, han som inte har studerat?&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Min l\u00e4ra \u00e4r inte min, den kommer fr\u00e5n honom som har s\u00e4nt mig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Om n\u00e5gon vill g\u00f6ra hans vilja ska han f\u00f6rst\u00e5 om min l\u00e4ra \u00e4r fr\u00e5n Gud eller om jag talar av mig sj\u00e4lv."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Den som talar av sig sj\u00e4lv s\u00f6ker sin egen \u00e4ra. Men den som s\u00f6ker hans \u00e4ra som har s\u00e4nt honom, han \u00e4r sann och ingen or\u00e4ttf\u00e4rdighet finns i honom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Har inte Mose gett er lagen? \u00c4nd\u00e5 h\u00e5ller ingen av er lagen. Varf\u00f6r vill ni d\u00f6da mig?&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Folket svarade: &#34;Du \u00e4r besatt. Vem vill d\u00f6da dig?&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jesus sade: &#34;En enda sak gjorde jag, och ni blev alla f\u00f6rundrade."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mose har gett er omsk\u00e4relsen \u2013 egentligen kommer den inte fr\u00e5n Mose utan fr\u00e5n f\u00e4derna \u2013 och d\u00e4rf\u00f6r omsk\u00e4r ni m\u00e4nniskor \u00e4ven p\u00e5 sabbaten."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Om nu en m\u00e4nniska f\u00e5r ta emot omsk\u00e4relsen p\u00e5 sabbaten f\u00f6r att Mose lag inte ska upph\u00e4vas, hur kan ni d\u00e5 bli arga p\u00e5 mig f\u00f6r att jag gjort hela m\u00e4nniskan frisk p\u00e5 en sabbat?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00f6m inte efter skenet, utan d\u00f6m r\u00e4tt!&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vem \u00e4r Jesus? - N\u00e5gra av inv\u00e5narna i Jerusalem sade d\u00e5: &#34;\u00c4r det inte honom de vill d\u00f6da?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Nu talar han \u00f6ppet, och de s\u00e4ger ingenting till honom. R\u00e5dsherrarna har v\u00e4l inte erk\u00e4nt att han verkligen \u00e4r Messias?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Den h\u00e4r mannen vet vi ju varifr\u00e5n han \u00e4r, men n\u00e4r Messias kommer ska ingen veta varifr\u00e5n han \u00e4r.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e5 ropade Jesus d\u00e4r han var p\u00e5 tempelplatsen och undervisade: &#34;Ja, mig k\u00e4nner ni och vet varifr\u00e5n jag \u00e4r! Men jag har inte kommit av mig sj\u00e4lv, utan det finns en som \u00e4r sann och som har s\u00e4nt mig. Honom k\u00e4nner ni inte."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jag k\u00e4nner honom, f\u00f6r jag \u00e4r fr\u00e5n honom och han har s\u00e4nt mig.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e5 ville de gripa honom, men ingen bar hand p\u00e5 honom eftersom hans stund \u00e4nnu inte hade kommit."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Bland folket kom m\u00e5nga till tro p\u00e5 honom, och de sade: &#34;N\u00e4r Messias kommer, ska han d\u00e5 g\u00f6ra fler tecken \u00e4n den h\u00e4r mannen har gjort?&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Fariseerna h\u00f6rde hur folket viskade s\u00e5 om honom, och \u00f6verstepr\u00e4sterna och fariseerna skickade ut tempelvakter f\u00f6r att gripa honom."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Jesus sade d\u00e5: &#34;\u00c4nnu en kort tid \u00e4r jag hos er innan jag g\u00e5r till honom som har s\u00e4nt mig."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ni ska s\u00f6ka mig och inte finna mig, och dit d\u00e4r jag \u00e4r kan ni inte komma.&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Judarna sade till varandra: &#34;Vart t\u00e4nker han ta v\u00e4gen, eftersom vi inte ska finna honom? T\u00e4nker han g\u00e5 till dem som bor utspridda bland grekerna och undervisa dem?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Vad menar han n\u00e4r han s\u00e4ger: Ni ska s\u00f6ka mig och inte finna mig, och dit d\u00e4r jag \u00e4r kan ni inte komma?&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "P\u00e5 den sista dagen, den st\u00f6rsta i h\u00f6gtiden, stod Jesus och ropade: &#34;Om n\u00e5gon \u00e4r t\u00f6rstig, kom till mig och drick!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Den som tror p\u00e5 mig, som Skriften s\u00e4ger, ur hans innersta ska str\u00f6mmar av levande vatten flyta fram.&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Detta sade han om Anden, som de skulle f\u00e5 som trodde p\u00e5 honom. Anden hade n\u00e4mligen inte kommit \u00e4n, eftersom Jesus \u00e4nnu inte hade blivit f\u00f6rh\u00e4rligad."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "N\u00e5gra i folkmassan som h\u00f6rde hans ord sade: &#34;Han m\u00e5ste vara Profeten.&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Andra sade: &#34;Han \u00e4r Messias&#34;, men andra sade: &#34;Messias kommer v\u00e4l inte fr\u00e5n Galileen?"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "S\u00e4ger inte Skriften att Messias kommer fr\u00e5n Davids \u00e4tt och fr\u00e5n Betlehem, byn d\u00e4r David bodde?&#34;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "S\u00e5 blev det splittring bland folket f\u00f6r hans skull."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "N\u00e5gra ville gripa honom, men ingen bar hand p\u00e5 honom."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Tempelvakterna kom tillbaka till \u00f6verstepr\u00e4sterna och fariseerna, som fr\u00e5gade dem: &#34;Varf\u00f6r har ni inte f\u00f6rt hit honom?&#34;"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "De svarade: &#34;Aldrig har n\u00e5gon m\u00e4nniska talat som han.&#34;"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "D\u00e5 sade fariseerna till dem: &#34;Har ni ocks\u00e5 blivit f\u00f6rledda?"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Finns det n\u00e5gon bland r\u00e5dsherrarna eller fariseerna som tror p\u00e5 honom?"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Men den h\u00e4r folkhopen som inte kan lagen, den \u00e4r f\u00f6rbannad.&#34;"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Nikodemus, han som tidigare hade kommit till Jesus och som var en av dem, sade:"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "&#34;V\u00e5r lag d\u00f6mer v\u00e4l inte n\u00e5gon utan att man f\u00f6rst h\u00f6r honom och tar reda p\u00e5 vad han har gjort?&#34;"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "De svarade: &#34;\u00c4r du ocks\u00e5 fr\u00e5n Galileen? S\u00f6k i Skriften, s\u00e5 ser du att ingen profet kommer fr\u00e5n Galileen.&#34;"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus och \u00e4ktenskapsbryterskan - Sedan gick var och en hem till sitt, och Jesus gick till Olivberget."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tidigt p\u00e5 morgonen var han tillbaka p\u00e5 tempelplatsen. Allt folket samlades omkring honom, och han satte sig ner och undervisade dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6rde de skriftl\u00e4rda och fariseerna dit en kvinna som hade blivit gripen f\u00f6r \u00e4ktenskapsbrott. De st\u00e4llde henne i mitten"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och sade: &#34;M\u00e4stare, den h\u00e4r kvinnan greps p\u00e5 bar g\u00e4rning n\u00e4r hon begick \u00e4ktenskapsbrott."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "I lagen har Mose befallt oss att stena s\u00e5dana. Vad s\u00e4ger d\u00e5 du?&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Detta sade de f\u00f6r att pr\u00f6va honom och f\u00e5 n\u00e5got att anklaga honom f\u00f6r. Men Jesus b\u00f6jde sig ner och b\u00f6rjade skriva med fingret p\u00e5 marken."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r de fortsatte fr\u00e5ga honom, reste han sig och sade: &#34;Den av er som \u00e4r utan synd kan kasta f\u00f6rsta stenen p\u00e5 henne.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sedan b\u00f6jde han sig ner igen och skrev p\u00e5 marken."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r de h\u00f6rde detta b\u00f6rjade de g\u00e5 d\u00e4rifr\u00e5n en efter en, de \u00e4ldste f\u00f6rst. Han blev l\u00e4mnad ensam kvar med kvinnan som stod d\u00e4r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jesus reste sig upp och sade till henne: &#34;Kvinna, var \u00e4r de? Har ingen d\u00f6mt dig?&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hon svarade: &#34;Nej, Herre.&#34; D\u00e5 sade Jesus: &#34;Inte heller jag d\u00f6mer dig. G\u00e5, och synda nu inte mer!&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jesus \u00e4r v\u00e4rldens ljus - Jesus talade till dem igen och sade: &#34;Jag \u00e4r v\u00e4rldens ljus. Den som f\u00f6ljer mig ska inte vandra i m\u00f6rkret utan ha livets ljus.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Fariseerna sade till honom: &#34;Du vittnar om dig sj\u00e4lv! Ditt vittnesb\u00f6rd \u00e4r inte giltigt.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;\u00c4ven om jag vittnar om mig sj\u00e4lv \u00e4r mitt vittnesb\u00f6rd giltigt, f\u00f6r jag vet varifr\u00e5n jag kommit och vart jag g\u00e5r. Ni vet inte varifr\u00e5n jag kommer eller vart jag g\u00e5r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ni d\u00f6mer efter det yttre. Jag d\u00f6mer ingen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och \u00e4ven om jag d\u00f6mer \u00e4r min dom r\u00e4ttvis, f\u00f6r jag \u00e4r inte ensam, utan Fadern som har s\u00e4nt mig \u00e4r med mig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c4ven i er lag st\u00e5r det skrivet att vad tv\u00e5 m\u00e4nniskor vittnar \u00e4r giltigt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag \u00e4r den som vittnar om mig sj\u00e4lv, och \u00e4ven Fadern som har s\u00e4nt mig vittnar om mig.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade de: &#34;Var \u00e4r din Far?&#34; Jesus svarade: &#34;Ni k\u00e4nner varken mig eller min Far. Hade ni k\u00e4nt mig, skulle ni ocks\u00e5 k\u00e4nna min Far.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dessa ord talade han vid offerkistan n\u00e4r han undervisade p\u00e5 tempelplatsen. Men ingen grep honom, eftersom hans stund \u00e4nnu inte hade kommit."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c4n en g\u00e5ng sade Jesus till dem: &#34;Jag g\u00e5r bort och ni ska s\u00f6ka efter mig, men ni kommer att d\u00f6 i er synd. Dit jag g\u00e5r kan ni inte komma.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 sade judarna: &#34;T\u00e4nker han ta sitt liv, eftersom han s\u00e4ger: Dit jag g\u00e5r kan ni inte komma?&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han sade till dem: &#34;Ni \u00e4r nerifr\u00e5n, jag \u00e4r fr\u00e5n ovan. Ni \u00e4r av den h\u00e4r v\u00e4rlden, jag \u00e4r inte av den h\u00e4r v\u00e4rlden."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Det var d\u00e4rf\u00f6r jag sade till er att ni kommer att d\u00f6 i era synder. F\u00f6r om ni inte tror att Jag \u00c4r, ska ni d\u00f6 i era synder.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De fr\u00e5gade: &#34;Vem \u00e4r du d\u00e5?&#34; Jesus svarade: &#34;Begynnelsen, vilket jag ocks\u00e5 har sagt er."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag har mycket att s\u00e4ga om er och d\u00f6ma er f\u00f6r. Men han som har s\u00e4nt mig \u00e4r sann, och det jag h\u00f6rt av honom f\u00f6rkunnar jag f\u00f6r v\u00e4rlden.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De f\u00f6rstod inte att han talade till dem om Fadern."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e5 sade Jesus till dem: &#34;N\u00e4r ni har upph\u00f6jt M\u00e4nniskosonen, d\u00e5 ska ni f\u00f6rst\u00e5 att Jag \u00c4r och att jag inte g\u00f6r n\u00e5got av mig sj\u00e4lv utan talar s\u00e5 som Fadern har l\u00e4rt mig."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Och han som har s\u00e4nt mig \u00e4r med mig. Han har inte l\u00e4mnat mig ensam, f\u00f6r jag g\u00f6r alltid det som behagar honom.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "N\u00e4r han sade detta kom m\u00e5nga till tro p\u00e5 honom."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Abrahams sanna barn - Jesus sade till de judar som hade kommit till tro p\u00e5 honom: &#34;Om ni f\u00f6rblir i mitt ord \u00e4r ni verkligen mina l\u00e4rjungar."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ni ska l\u00e4ra k\u00e4nna sanningen, och sanningen ska g\u00f6ra er fria.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De svarade honom: &#34;Vi \u00e4r Abrahams barn och har aldrig varit slavar under n\u00e5gon. Hur kan du s\u00e4ga att vi ska bli fria?&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Jag s\u00e4ger er sanningen: Var och en som \u00e4gnar sig \u00e5t synd \u00e4r syndens slav."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Slaven \u00e4r inte kvar i huset f\u00f6r alltid, men sonen \u00e4r kvar f\u00f6r alltid."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Om nu Sonen g\u00f6r er fria blir ni verkligen fria."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Jag vet att ni \u00e4r Abrahams barn, men ni vill d\u00f6da mig d\u00e4rf\u00f6r att ni inte tar emot mitt ord."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jag talar vad jag sett hos min Far, ni g\u00f6r vad ni har h\u00f6rt av er far.&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "De svarade honom: &#34;V\u00e5r far \u00e4r Abraham.&#34; Jesus sade: &#34;Om ni vore Abrahams barn skulle ni g\u00f6ra Abrahams g\u00e4rningar."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Men nu vill ni d\u00f6da mig, en man som har sagt er sanningen, som jag har h\u00f6rt fr\u00e5n Gud. S\u00e5 gjorde inte Abraham."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ni g\u00f6r er fars g\u00e4rningar.&#34; De svarade: &#34;Vi \u00e4r inte f\u00f6dda i \u00e4ktenskapsbrott! Vi har bara en far, Gud.&#34;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Vore Gud er Far skulle ni \u00e4lska mig, f\u00f6r jag har utg\u00e5tt fr\u00e5n Gud och kommer fr\u00e5n honom. Jag har inte kommit av mig sj\u00e4lv, utan han har s\u00e4nt mig."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Varf\u00f6r f\u00f6rst\u00e5r ni inte vad jag s\u00e4ger? D\u00e4rf\u00f6r att ni inte kan h\u00f6ra mitt ord."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Ni har dj\u00e4vulen till far och vill f\u00f6lja er fars beg\u00e4r. Han har varit en m\u00f6rdare fr\u00e5n b\u00f6rjan och har aldrig st\u00e5tt p\u00e5 sanningens sida, f\u00f6r det finns ingen sanning i honom. N\u00e4r han talar l\u00f6gn talar han utifr\u00e5n sig sj\u00e4lv, f\u00f6r han \u00e4r en l\u00f6gnare och l\u00f6gnens fader."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Men jag s\u00e4ger sanningen, och d\u00e4rf\u00f6r tror ni mig inte!"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Vem av er kan visa att jag skulle ha syndat? Om jag talar sanning, varf\u00f6r tror ni mig inte?"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Den som \u00e4r av Gud lyssnar till Guds ord. Men ni lyssnar inte, d\u00e4rf\u00f6r att ni inte \u00e4r av Gud.&#34;"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Judarna svarade: &#34;Visst har vi r\u00e4tt n\u00e4r vi s\u00e4ger att du \u00e4r samarier och besatt av en ond ande?&#34;"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Jag \u00e4r inte besatt. Jag \u00e4rar min Far, och ni van\u00e4rar mig."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Jag s\u00f6ker inte min egen \u00e4ra, men det finns en som s\u00f6ker den och som d\u00f6mer."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er sanningen: Den som bevarar mitt ord ska aldrig n\u00e5gonsin se d\u00f6den.&#34;"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Judarna sade: &#34;Nu vet vi att du har en ond ande. Abraham dog och likas\u00e5 profeterna, och du s\u00e4ger: Den som bevarar mitt ord ska aldrig n\u00e5gonsin smaka d\u00f6den."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "\u00c4r du st\u00f6rre \u00e4n v\u00e5r far Abraham? Han dog, och profeterna \u00e4r d\u00f6da. Vem tror du att du \u00e4r?&#34;"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Om jag \u00e4rar mig sj\u00e4lv \u00e4r min \u00e4ra ingenting v\u00e4rd. Det \u00e4r min Far som \u00e4rar mig, han som ni kallar er Gud."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Ni k\u00e4nner honom inte, men jag k\u00e4nner honom. Om jag sade att jag inte k\u00e4nde honom, skulle jag vara en l\u00f6gnare som ni. Men jag k\u00e4nner honom och bevarar hans ord."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Abraham, er far, jublade \u00f6ver att f\u00e5 se min dag. Han s\u00e5g den och gladde sig.&#34;"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Judarna sade: &#34;Du \u00e4r inte femtio \u00e5r \u00e4n, och Abraham har du sett!&#34;"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Jag s\u00e4ger er sanningen: Jag \u00c4r, innan Abraham fanns.&#34;"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "D\u00e5 tog de upp stenar f\u00f6r att kasta p\u00e5 honom, men Jesus drog sig undan och l\u00e4mnade tempelplatsen."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus botar en blindf\u00f6dd - N\u00e4r Jesus kom g\u00e5ende s\u00e5g han en man som hade varit blind fr\u00e5n f\u00f6dseln."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hans l\u00e4rjungar fr\u00e5gade: &#34;Rabbi, vem har syndat s\u00e5 att han f\u00f6ddes blind? Han sj\u00e4lv eller hans f\u00f6r\u00e4ldrar?&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Det \u00e4r varken han eller hans f\u00f6r\u00e4ldrar som har syndat, utan det har h\u00e4nt f\u00f6r att Guds verk skulle uppenbaras p\u00e5 honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e5 l\u00e4nge dagen varar m\u00e5ste vi g\u00f6ra hans g\u00e4rningar som har s\u00e4nt mig. Natten kommer d\u00e5 ingen kan arbeta."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r jag \u00e4r i v\u00e4rlden \u00e4r jag v\u00e4rldens ljus.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r han hade sagt detta spottade han p\u00e5 marken, gjorde en deg av saliven, smorde den blindes \u00f6gon med degen"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och sade till honom: &#34;G\u00e5 och tv\u00e4tta dig i dammen Siloam&#34; \u2013 det betyder &#34;uts\u00e4nd&#34;. D\u00e5 gick han dit och tv\u00e4ttade sig, och n\u00e4r han kom tillbaka kunde han se."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hans grannar och de som tidigare hade sett honom tigga sade: &#34;\u00c4r inte det han som satt och tiggde?&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e5gra sade: &#34;Det \u00e4r han!&#34;, andra: &#34;Nej, men han \u00e4r lik honom.&#34; Sj\u00e4lv sade han: &#34;Det \u00e4r jag.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De fr\u00e5gade: &#34;Hur \u00f6ppnades dina \u00f6gon?&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han svarade: &#34;Mannen som kallas Jesus gjorde en deg och smorde mina \u00f6gon och sade till mig: G\u00e5 till Siloam och tv\u00e4tta dig d\u00e4r. Jag gick dit, och n\u00e4r jag hade tv\u00e4ttat mig kunde jag se.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De fr\u00e5gade: &#34;Var \u00e4r den mannen?&#34; Han svarade: &#34;Det vet jag inte.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6rde de mannen som hade varit blind till fariseerna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men det var sabbat den dagen d\u00e5 Jesus hade gjort degen och \u00f6ppnat hans \u00f6gon."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r fr\u00e5gade \u00e4ven fariseerna honom hur han hade f\u00e5tt sin syn. Han svarade: &#34;Han lade en deg p\u00e5 mina \u00f6gon och jag tv\u00e4ttade mig, och nu ser jag.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e5gra fariseer sade: &#34;Den mannen kan inte vara fr\u00e5n Gud, han h\u00e5ller ju inte sabbaten!&#34; Andra sade: &#34;Hur kan en syndig m\u00e4nniska g\u00f6ra s\u00e5dana tecken?&#34; De var allts\u00e5 splittrade"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "och fr\u00e5gade d\u00e4rf\u00f6r den blinde igen: &#34;Vad s\u00e4ger du om honom som \u00f6ppnade dina \u00f6gon?&#34; Han svarade: &#34;Han \u00e4r en profet.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men judarna trodde inte att han hade varit blind och sedan f\u00e5tt sin syn f\u00f6rr\u00e4n de hade skickat efter hans f\u00f6r\u00e4ldrar"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och fr\u00e5gat dem: &#34;\u00c4r det h\u00e4r er son som ni s\u00e4ger \u00e4r f\u00f6dd blind? Hur kommer det sig att han nu kan se?&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hans f\u00f6r\u00e4ldrar svarade: &#34;Vi vet att han \u00e4r v\u00e5r son och att han f\u00f6ddes blind."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men hur han kan se nu, det vet vi inte. Vem som har \u00f6ppnat hans \u00f6gon vet vi inte heller. Fr\u00e5ga honom, han \u00e4r gammal nog att svara f\u00f6r sig sj\u00e4lv.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "F\u00f6r\u00e4ldrarna svarade s\u00e5 d\u00e4rf\u00f6r att de var r\u00e4dda f\u00f6r judarna. Redan d\u00e5 hade judarna kommit \u00f6verens om att den som bek\u00e4nde Jesus som Messias skulle uteslutas ur synagogan."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Det var d\u00e4rf\u00f6r hans f\u00f6r\u00e4ldrar svarade: &#34;Han \u00e4r gammal nog, fr\u00e5ga honom.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "F\u00f6r andra g\u00e5ngen kallade de till sig mannen som hade varit blind och sade till honom: &#34;Ge Gud \u00e4ran! Vi vet att den mannen \u00e4r en syndare.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han svarade: &#34;Om han \u00e4r en syndare vet jag inte. Men ett vet jag, att jag som var blind nu kan se.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De fr\u00e5gade honom: &#34;Vad gjorde han med dig? Hur \u00f6ppnade han dina \u00f6gon?&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han svarade: &#34;Jag har redan ber\u00e4ttat det f\u00f6r er, men ni lyssnade inte. Varf\u00f6r vill ni h\u00f6ra det igen? Vill ni ocks\u00e5 bli hans l\u00e4rjungar?&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e5 h\u00e5nade de honom och sade: &#34;Det \u00e4r du som \u00e4r hans l\u00e4rjunge! Vi \u00e4r Moses l\u00e4rjungar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Vi vet att Gud har talat till Mose, men varifr\u00e5n den d\u00e4r mannen \u00e4r vet vi inte.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Han svarade: &#34;Ja, det \u00e4r det som \u00e4r s\u00e5 m\u00e4rkligt. Ni vet inte varifr\u00e5n han \u00e4r, och \u00e4nd\u00e5 har han \u00f6ppnat mina \u00f6gon!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Vi vet att Gud inte lyssnar till syndare, men den som tillber Gud och g\u00f6r hans vilja lyssnar han till."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Aldrig n\u00e5gonsin har man h\u00f6rt att n\u00e5gon \u00f6ppnat \u00f6gonen p\u00e5 en som \u00e4r f\u00f6dd blind."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Om han inte var fr\u00e5n Gud skulle han inte kunna g\u00f6ra n\u00e5gonting.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "De svarade: &#34;Du \u00e4r helt och h\u00e5llet f\u00f6dd i synd, och du undervisar oss!&#34; Och de k\u00f6rde ut honom."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jesus fick h\u00f6ra att de hade k\u00f6rt ut honom. N\u00e4r han fann honom, sade han: &#34;Tror du p\u00e5 M\u00e4nniskosonen?&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Han svarade: &#34;Vem \u00e4r han, Herre? S\u00e4g det s\u00e5 att jag kan tro p\u00e5 honom.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Jesus sade: &#34;Du har sett honom. Det \u00e4r han som talar med dig.&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "D\u00e5 sade mannen: &#34;Jag tror, Herre.&#34; Och han tillbad honom."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Jesus sade: &#34;Till en dom har jag kommit till denna v\u00e4rld, f\u00f6r att de som inte ser ska se och f\u00f6r att de som ser ska bli blinda.&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "N\u00e5gra fariseer som var med honom h\u00f6rde det och sade: &#34;Men vi \u00e4r v\u00e4l inte blinda?&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Jesus sade: &#34;Om ni vore blinda skulle ni inte ha n\u00e5gon synd. Men nu s\u00e4ger ni att ni ser. Er synd st\u00e5r kvar."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den gode herden - Jag s\u00e4ger er sanningen: Den som inte g\u00e5r in i f\u00e5rf\u00e5llan genom porten utan tar sig in fr\u00e5n annat h\u00e5ll, han \u00e4r en tjuv och en r\u00f6vare."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men den som g\u00e5r in genom porten \u00e4r f\u00e5rens herde."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "F\u00f6r honom \u00f6ppnar portvakten, och f\u00e5ren lyssnar till hans r\u00f6st. Han kallar p\u00e5 sina f\u00e5r och n\u00e4mner dem vid namn och f\u00f6r ut dem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r han har f\u00f6rt ut alla sina f\u00e5r g\u00e5r han f\u00f6re dem, och f\u00e5ren f\u00f6ljer honom eftersom de k\u00e4nner hans r\u00f6st."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men en fr\u00e4mling f\u00f6ljer de inte utan flyr fr\u00e5n honom, f\u00f6r de k\u00e4nner inte fr\u00e4mlingars r\u00f6st.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Denna liknelse ber\u00e4ttade Jesus f\u00f6r dem, men de f\u00f6rstod inte vad han ville s\u00e4ga dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 sade Jesus \u00e4n en g\u00e5ng: &#34;Jag s\u00e4ger er sanningen: Jag \u00e4r porten till f\u00e5ren."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Alla som har kommit f\u00f6re mig \u00e4r tjuvar och r\u00f6vare, men f\u00e5ren har inte lyssnat till dem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag \u00e4r porten. Den som g\u00e5r in genom mig ska bli fr\u00e4lst, och han ska g\u00e5 in och g\u00e5 ut och finna bete."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tjuven kommer bara f\u00f6r att stj\u00e4la, slakta och d\u00f6da. Jag har kommit f\u00f6r att de ska ha liv, och liv i \u00f6verfl\u00f6d."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag \u00e4r den gode herden. Den gode herden ger sitt liv f\u00f6r f\u00e5ren."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den som \u00e4r lejd och inte \u00e4r herden som \u00e4ger f\u00e5ren, han \u00f6verger f\u00e5ren och flyr n\u00e4r han ser vargen komma, och vargen river dem och skingrar hjorden."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Den som \u00e4r lejd bryr sig inte om f\u00e5ren."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag \u00e4r den gode herden. Jag k\u00e4nner mina f\u00e5r, och mina f\u00e5r k\u00e4nner mig,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "liksom Fadern k\u00e4nner mig och jag k\u00e4nner Fadern. Och jag ger mitt liv f\u00f6r f\u00e5ren."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag har ocks\u00e5 andra f\u00e5r som inte h\u00f6r till den h\u00e4r f\u00e5llan. Ocks\u00e5 dem m\u00e5ste jag leda, och de kommer att lyssna till min r\u00f6st. S\u00e5 ska det bli en hjord och en herde."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Fadern \u00e4lskar mig d\u00e4rf\u00f6r att jag ger mitt liv f\u00f6r att sedan ta det tillbaka."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ingen tar det ifr\u00e5n mig, utan jag ger det av fri vilja. Jag har makt att ge det, och jag har makt att ta tillbaka det. Det budet har jag f\u00e5tt av min Far.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Efter de orden blev det p\u00e5 nytt splittring bland judarna."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "M\u00e5nga av dem sade: &#34;Han \u00e4r besatt och galen. Varf\u00f6r lyssnar ni p\u00e5 honom?&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Andra sade: &#34;S\u00e5 talar inte en som \u00e4r besatt. En ond ande kan v\u00e4l inte \u00f6ppna \u00f6gonen p\u00e5 blinda?&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jesu enhet med Fadern - Nu kom tempelinvigningens h\u00f6gtid i Jerusalem. Det var vinter,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "och Jesus gick omkring i Salomos pelarhall i templet."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e5 omringade judarna honom och fr\u00e5gade: &#34;Hur l\u00e4nge ska du h\u00e5lla oss i ovisshet? Om du \u00e4r Messias, s\u00e5 s\u00e4g det \u00f6ppet till oss!&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Jag har sagt det till er, men ni tror det inte. G\u00e4rningarna som jag g\u00f6r i min Fars namn vittnar om mig."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men ni tror inte, f\u00f6r ni h\u00f6r inte till mina f\u00e5r."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mina f\u00e5r lyssnar till min r\u00f6st, och jag k\u00e4nner dem, och de f\u00f6ljer mig."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jag ger dem evigt liv. De ska aldrig n\u00e5gonsin g\u00e5 f\u00f6rlorade, och ingen ska rycka dem ur min hand."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Min Far som gett mig dem \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n allt, och ingen kan rycka dem ur min Fars hand."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jag och Fadern \u00e4r ett.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c4n en g\u00e5ng tog judarna upp stenar f\u00f6r att stena honom."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jesus sade till dem: &#34;Jag har visat er m\u00e5nga goda g\u00e4rningar fr\u00e5n Fadern. F\u00f6r vilken av dem t\u00e4nker ni stena mig?&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Judarna svarade: &#34;Det \u00e4r inte f\u00f6r n\u00e5gon god g\u00e4rning vi t\u00e4nker stena dig, utan f\u00f6r att du h\u00e4dar och g\u00f6r dig sj\u00e4lv till Gud fast du \u00e4r en m\u00e4nniska.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jesus svarade dem: &#34;St\u00e5r det inte skrivet i er lag: Jag har sagt att ni \u00e4r gudar?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Om han nu kallar dem som fick Guds ord f\u00f6r gudar \u2013 och Skriften kan inte upph\u00e4vas \u2013"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "hur kan ni d\u00e5 s\u00e4ga till mig som Fadern har helgat och s\u00e4nt till v\u00e4rlden att jag h\u00e4dar, d\u00e4rf\u00f6r att jag sagt: Jag \u00e4r Guds Son?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Om jag inte g\u00f6r min Fars g\u00e4rningar, s\u00e5 tro mig inte."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Men om jag g\u00f6r dem, tro d\u00e5 p\u00e5 g\u00e4rningarna om ni inte kan tro p\u00e5 mig. D\u00e5 ska ni inse och f\u00f6rst\u00e5 att Fadern \u00e4r i mig och jag i Fadern.&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "De f\u00f6rs\u00f6kte gripa honom igen, men han drog sig undan deras grepp."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Sedan gick han tillbaka till st\u00e4llet p\u00e5 andra sidan Jordan d\u00e4r Johannes hade varit den f\u00f6rsta tiden n\u00e4r han d\u00f6pte. D\u00e4r stannade han."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "M\u00e5nga kom till honom, och de sade: &#34;\u00c4ven om inte Johannes gjorde n\u00e5got tecken, var allt han sade om Jesus sant.&#34;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Och m\u00e5nga kom d\u00e4r till tro p\u00e5 honom."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus uppv\u00e4cker Lasarus - En man som hette Lasarus var sjuk. Han var fr\u00e5n Betania, den by d\u00e4r Maria och hennes syster Marta bodde."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Det var Maria som smorde Herren med v\u00e4ldoftande olja och torkade hans f\u00f6tter med sitt h\u00e5r, och nu var hennes bror Lasarus sjuk."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Systrarna skickade d\u00e5 bud till Jesus och l\u00e4t s\u00e4ga: &#34;Herre, den du har k\u00e4r ligger sjuk.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus h\u00f6rde det, sade han: &#34;Den sjukdomen slutar inte med d\u00f6den. Den \u00e4r till Guds \u00e4ra, f\u00f6r att Guds Son ska bli f\u00f6rh\u00e4rligad genom den.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jesus \u00e4lskade Marta och hennes syster och Lasarus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus nu h\u00f6rde att Lasarus var sjuk, stannade han \u00e4nd\u00e5 tv\u00e5 dagar d\u00e4r han var."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4refter sade han till sina l\u00e4rjungar: &#34;L\u00e5t oss g\u00e5 tillbaka till Judeen.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e4rjungarna sade till honom: &#34;Rabbi, nyss f\u00f6rs\u00f6kte judarna stena dig, och nu g\u00e5r du dit igen!&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Har inte dagen tolv timmar? Den som vandrar om dagen snavar inte, f\u00f6r han ser denna v\u00e4rldens ljus."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men den som vandrar om natten, han snavar eftersom ljuset inte finns i honom.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Efter att han sagt detta tillade han: &#34;V\u00e5r v\u00e4n Lasarus sover. Men jag g\u00e5r f\u00f6r att v\u00e4cka honom.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 sade l\u00e4rjungarna till honom: &#34;Herre, sover han s\u00e5 blir han frisk.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jesus hade talat om hans d\u00f6d, men de trodde att han talade om vanlig s\u00f6mn."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 sade Jesus helt \u00f6ppet till dem: &#34;Lasarus \u00e4r d\u00f6d."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och f\u00f6r er skull, f\u00f6r att ni ska tro, \u00e4r jag glad att jag inte var d\u00e4r. Men l\u00e5t oss nu g\u00e5 till honom.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tomas, som kallades Tvillingen, sade d\u00e5 till de andra l\u00e4rjungarna: &#34;L\u00e5t oss g\u00e5, vi ocks\u00e5, och d\u00f6 tillsammans med honom.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus kom fram, fann han att Lasarus redan hade legat fyra dagar i graven."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Betania l\u00e5g n\u00e4ra Jerusalem, ungef\u00e4r tre kilometer d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "M\u00e5nga judar hade kommit ut till Marta och Maria f\u00f6r att tr\u00f6sta dem i sorgen \u00f6ver deras bror."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r Marta fick h\u00f6ra att Jesus hade kommit, gick hon ut och m\u00f6tte honom. Men Maria stannade kvar hemma."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Marta sade till Jesus: &#34;Herre, om du hade varit h\u00e4r skulle min bror inte ha d\u00f6tt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men ocks\u00e5 nu vet jag att Gud kommer att ge dig vad du \u00e4n ber honom om.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jesus sade: &#34;Din bror ska uppst\u00e5.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Marta svarade: &#34;Jag vet att han ska uppst\u00e5, vid uppst\u00e5ndelsen p\u00e5 den yttersta dagen.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jesus sade: &#34;Jag \u00e4r uppst\u00e5ndelsen och livet. Den som tror p\u00e5 mig ska leva om han \u00e4n d\u00f6r,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "och den som lever och tror p\u00e5 mig ska aldrig n\u00e5gonsin d\u00f6. Tror du detta?&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hon svarade: &#34;Ja, Herre. Jag tror att du \u00e4r Messias, Guds Son, han som skulle komma till v\u00e4rlden.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00e4r hon hade sagt detta, gick hon och kallade p\u00e5 sin syster Maria och viskade: &#34;M\u00e4staren \u00e4r h\u00e4r och kallar p\u00e5 dig.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "S\u00e5 snart hon h\u00f6rde det, reste hon sig och gick ut till honom."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jesus hade inte g\u00e5tt in i byn \u00e4n, utan var kvar p\u00e5 platsen d\u00e4r Marta hade m\u00f6tt honom."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Judarna som var hemma hos Maria och tr\u00f6stade henne s\u00e5g att hon reste sig hastigt och gick ut. D\u00e5 f\u00f6ljde de efter henne i tron att hon skulle g\u00e5 till graven f\u00f6r att gr\u00e5ta d\u00e4r."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "N\u00e4r Maria kom till platsen d\u00e4r Jesus var och fick se honom, f\u00f6ll hon ner vid hans f\u00f6tter och sade till honom: &#34;Herre, om du hade varit h\u00e4r skulle min bror inte ha d\u00f6tt.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus s\u00e5g hur hon gr\u00e4t och hur judarna som f\u00f6ljt med henne gr\u00e4t, blev han djupt r\u00f6rd och skakad i sin ande"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "och fr\u00e5gade: &#34;Var har ni lagt honom?&#34; De svarade: &#34;Herre, kom och se.&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jesus gr\u00e4t."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "D\u00e5 sade judarna: &#34;Se hur han \u00e4lskade honom!&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Men n\u00e5gra av dem sade: &#34;Kunde inte han som \u00f6ppnade \u00f6gonen p\u00e5 den blinde ha gjort s\u00e5 att Lasarus inte dog?&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jesus blev \u00e5ter djupt r\u00f6rd i sitt inre och gick fram till graven. Det var en klippgrav med en sten f\u00f6r \u00f6ppningen."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Jesus sade: &#34;Ta bort stenen!&#34; Den d\u00f6des syster Marta sade till honom: &#34;Herre, han luktar redan. Det \u00e4r fj\u00e4rde dagen.&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Jesus sade till henne: &#34;Har jag inte sagt dig att om du tror ska du f\u00e5 se Guds h\u00e4rlighet?&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "D\u00e5 tog de bort stenen, och Jesus lyfte blicken mot himlen och sade: &#34;Far, jag prisar dig f\u00f6r att du h\u00f6r mig."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Jag vet att du alltid h\u00f6r mig, men jag s\u00e4ger det f\u00f6r folket som st\u00e5r h\u00e4r, f\u00f6r att de ska tro att du har s\u00e4nt mig.&#34;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "N\u00e4r han hade sagt detta, ropade han med h\u00f6g r\u00f6st: &#34;Lasarus, kom ut!&#34;"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "D\u00e5 kom den d\u00f6de ut, med f\u00f6tter och h\u00e4nder inlindade i bindlar och med ansiktet t\u00e4ckt av en duk. Jesus sade till dem: &#34;G\u00f6r honom fri och l\u00e5t honom g\u00e5.&#34;"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "M\u00e5nga judar som hade kommit till Maria och sett vad Jesus gjorde kom till tro p\u00e5 honom."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Men n\u00e5gra av dem gick till fariseerna och ber\u00e4ttade f\u00f6r dem vad Jesus hade gjort."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u00d6verstepr\u00e4sterna och fariseerna kallade d\u00e5 samman Stora r\u00e5det och sade: &#34;Vad g\u00f6r vi? Den h\u00e4r mannen g\u00f6r m\u00e5nga tecken."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "L\u00e5ter vi honom h\u00e5lla p\u00e5 s\u00e5 h\u00e4r kommer alla att tro p\u00e5 honom, och sedan kommer romarna och tar ifr\u00e5n oss b\u00e5de templet och folket.&#34;"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "En av dem, Kaifas som var \u00f6verstepr\u00e4st det \u00e5ret, sade till dem: &#34;Ni f\u00f6rst\u00e5r ingenting."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Inser ni inte att det \u00e4r b\u00e4ttre f\u00f6r er att en man d\u00f6r f\u00f6r folket \u00e4n att hela folket g\u00e5r under?&#34;"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Detta sade han inte av sig sj\u00e4lv, utan som \u00f6verstepr\u00e4st det \u00e5ret profeterade han att Jesus skulle d\u00f6 f\u00f6r folket,"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "och inte bara f\u00f6r folket utan ocks\u00e5 f\u00f6r att samla och f\u00f6rena Guds skingrade barn."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Fr\u00e5n den dagen best\u00e4mde de sig f\u00f6r att d\u00f6da honom."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Jesus r\u00f6rde sig d\u00e4rf\u00f6r inte l\u00e4ngre \u00f6ppet bland judarna utan drog sig undan d\u00e4rifr\u00e5n till landsbygden n\u00e4ra \u00f6knen, till en stad som heter Efraim. D\u00e4r stannade han tillsammans med sina l\u00e4rjungar."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Judarnas p\u00e5sk n\u00e4rmade sig, och m\u00e5nga gick fr\u00e5n landsbygden upp till Jerusalem f\u00f6re p\u00e5sken f\u00f6r att rena sig."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "De s\u00f6kte efter Jesus och sade till varandra d\u00e4r de stod p\u00e5 tempelplatsen: &#34;Vad tror ni? Kommer han inte alls till h\u00f6gtiden?&#34;"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Men \u00f6verstepr\u00e4sterna och fariseerna hade gett order om att den som visste var han fanns skulle tala om det s\u00e5 att de kunde gripa honom."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus blir smord i Betania - Sex dagar f\u00f6re p\u00e5sk kom Jesus till Betania d\u00e4r Lasarus bodde, han som Jesus hade uppv\u00e4ckt fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e4r ordnade de en festm\u00e5ltid f\u00f6r honom. Marta passade upp, och Lasarus var en av dem som l\u00e5g till bords med honom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 tog Maria en hel flaska dyrbar \u00e4kta nardusolja och smorde Jesu f\u00f6tter och torkade dem med sitt h\u00e5r, och huset fylldes av doften fr\u00e5n oljan."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men Judas Iskariot, en av hans l\u00e4rjungar, den som skulle f\u00f6rr\u00e5da honom, inv\u00e4nde:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "&#34;Varf\u00f6r s\u00e5lde man inte den oljan f\u00f6r trehundra denarer och gav till de fattiga?&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det sade han inte f\u00f6r att han brydde sig om de fattiga, utan f\u00f6r att han var en tjuv och brukade ta f\u00f6r sig av det som lades i kassan som han hade hand om."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jesus sade d\u00e5: &#34;L\u00e5t henne vara. Hon har sparat den till min begravningsdag."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De fattiga har ni alltid bland er, men mig har ni inte alltid.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En stor m\u00e4ngd judar fick veta att Jesus var d\u00e4r, och de kom inte bara f\u00f6r Jesu skull utan ocks\u00e5 f\u00f6r att se Lasarus som han hade uppv\u00e4ckt fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 best\u00e4mde sig \u00f6verstepr\u00e4sterna f\u00f6r att d\u00f6da \u00e4ven Lasarus,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "eftersom m\u00e5nga judar l\u00e4mnade dem f\u00f6r hans skull och trodde p\u00e5 Jesus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jesus rider in i Jerusalem - N\u00e4sta dag hade folk i stora skaror kommit till h\u00f6gtiden. N\u00e4r de fick h\u00f6ra att Jesus var p\u00e5 v\u00e4g in i Jerusalem,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "tog de palmblad och gick ut f\u00f6r att m\u00f6ta honom. Och de ropade: &#34;Hosianna! V\u00e4lsignad \u00e4r han som kommer i Herrens namn, han som \u00e4r Israels kung!&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jesus fann ett \u00e5snef\u00f6l och satt upp p\u00e5 det, som det st\u00e5r skrivet:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Var inte r\u00e4dd, dotter Sion! Se, din kung kommer, ridande p\u00e5 ett \u00e5snef\u00f6l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hans l\u00e4rjungar f\u00f6rstod f\u00f6rst inte detta. Men n\u00e4r Jesus hade blivit f\u00f6rh\u00e4rligad, kom de ih\u00e5g att det var skrivet s\u00e5 om honom och att man hade gjort s\u00e5 f\u00f6r honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Alla som hade varit med honom n\u00e4r han kallade Lasarus ut ur graven och uppv\u00e4ckte honom fr\u00e5n de d\u00f6da vittnade nu om detta,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och m\u00e5nga kom ut och m\u00f6tte honom d\u00e4rf\u00f6r att de h\u00f6rde att han hade gjort detta tecken."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 sade fariseerna till varandra: &#34;Ser ni att ni inte kommer n\u00e5gon vart? Hela v\u00e4rlden springer ju efter honom.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jesus f\u00f6ruts\u00e4ger sin d\u00f6d - Bland dem som hade kommit upp f\u00f6r att tillbe vid h\u00f6gtiden fanns n\u00e5gra greker."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De kom nu till Filippus, som var fr\u00e5n Betsaida i Galileen, och bad honom: &#34;Herre, vi vill se Jesus.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Filippus gick och talade om det f\u00f6r Andreas, och Andreas och Filippus gick och ber\u00e4ttade det f\u00f6r Jesus."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Stunden har kommit n\u00e4r M\u00e4nniskosonen ska f\u00f6rh\u00e4rligas."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er sanningen: Om vetekornet inte faller i jorden och d\u00f6r, f\u00f6rblir det ett ensamt korn. Men om det d\u00f6r b\u00e4r det rik frukt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Den som \u00e4lskar sitt liv f\u00f6rlorar det, men den som s\u00e4tter sitt liv sist i den h\u00e4r v\u00e4rlden ska bevara det till evigt liv."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Om n\u00e5gon vill tj\u00e4na mig ska han f\u00f6lja mig, och d\u00e4r jag \u00e4r ska ocks\u00e5 min tj\u00e4nare vara. Om n\u00e5gon tj\u00e4nar mig ska Fadern \u00e4ra honom."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Nu \u00e4r min sj\u00e4l i \u00e5ngest. Vad ska jag s\u00e4ga? Far, fr\u00e4ls mig fr\u00e5n denna stund? Nej, det \u00e4r f\u00f6r denna stund jag har kommit."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Far, f\u00f6rh\u00e4rliga ditt namn!&#34; D\u00e5 kom en r\u00f6st fr\u00e5n himlen: &#34;Jag har f\u00f6rh\u00e4rligat det, och jag ska f\u00f6rh\u00e4rliga det igen.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Folket som stod d\u00e4r och h\u00f6rde det sade att det var \u00e5skan, andra sade att det var en \u00e4ngel som talade till honom."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Den r\u00f6sten kom inte f\u00f6r min skull, utan f\u00f6r er."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Nu g\u00e5r en dom \u00f6ver denna v\u00e4rld. Nu ska denna v\u00e4rldens furste kastas ut."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Och n\u00e4r jag blivit upph\u00f6jd fr\u00e5n jorden, ska jag dra alla till mig.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Detta sade han f\u00f6r att ange p\u00e5 vilket s\u00e4tt han skulle d\u00f6."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "D\u00e5 sade folket till honom: &#34;Vi har h\u00f6rt i lagen att Messias ska vara kvar f\u00f6r alltid. Hur kan du d\u00e5 s\u00e4ga att M\u00e4nniskosonen m\u00e5ste bli upph\u00f6jd? Vad \u00e4r det f\u00f6r en M\u00e4nniskoson?&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jesus sade till dem: &#34;\u00c4nnu en kort tid \u00e4r ljuset bland er. Vandra medan ni har ljuset s\u00e5 att inte m\u00f6rkret \u00f6vervinner er. Den som vandrar i m\u00f6rkret vet inte vart han g\u00e5r."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Tro p\u00e5 ljuset medan ni har ljuset, s\u00e5 att ni blir ljusets barn.&#34; N\u00e4r Jesus hade sagt detta, drog han sig undan och dolde sig f\u00f6r dem."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Judarnas otro - Trots att han hade gjort s\u00e5 m\u00e5nga tecken inf\u00f6r dem trodde de inte p\u00e5 honom."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "S\u00e5 uppfylldes profeten Jesajas ord: Herre, vem trodde v\u00e5r predikan, och f\u00f6r vem blev Herrens arm uppenbarad?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Allts\u00e5 kunde de inte tro, f\u00f6r Jesaja har ocks\u00e5 sagt:"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Han har f\u00f6rblindat deras \u00f6gon och f\u00f6rh\u00e4rdat deras hj\u00e4rta, s\u00e5 att de inte ser med sina \u00f6gon och f\u00f6rst\u00e5r med sitt hj\u00e4rta och v\u00e4nder om och blir helade av mig."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "S\u00e5 sade Jesaja d\u00e4rf\u00f6r att han s\u00e5g hans h\u00e4rlighet och talade om honom."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 var det m\u00e5nga som trodde p\u00e5 honom, \u00e4ven bland r\u00e5dsherrarna. Men f\u00f6r fariseernas skull ville de inte bek\u00e4nna det, f\u00f6r att inte bli uteslutna ur synagogan."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "De \u00e4lskade m\u00e4nniskors \u00e4ra mer \u00e4n \u00e4ran fr\u00e5n Gud."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Jesus ropade: &#34;Den som tror p\u00e5 mig, han tror inte p\u00e5 mig utan p\u00e5 honom som har s\u00e4nt mig."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Och den som ser mig, han ser honom som har s\u00e4nt mig."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Jag har kommit till v\u00e4rlden som ett ljus, f\u00f6r att ingen som tror p\u00e5 mig ska bli kvar i m\u00f6rkret."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Om n\u00e5gon h\u00f6r mina ord och inte h\u00e5ller dem, s\u00e5 d\u00f6mer inte jag honom, f\u00f6r jag har inte kommit f\u00f6r att d\u00f6ma v\u00e4rlden utan f\u00f6r att fr\u00e4lsa v\u00e4rlden."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Den som f\u00f6rkastar mig och inte tar emot mina ord har en domare \u00f6ver sig: det ord som jag har talat ska d\u00f6ma honom p\u00e5 den yttersta dagen."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Jag har inte talat av mig sj\u00e4lv, utan Fadern som har s\u00e4nt mig har befallt mig vad jag ska s\u00e4ga och tala."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Och jag vet att hans befallning \u00e4r evigt liv. Det jag talar, talar jag d\u00e4rf\u00f6r s\u00e5 som Fadern har sagt mig.&#34;"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus tv\u00e4ttar l\u00e4rjungarnas f\u00f6tter - Det var strax f\u00f6re p\u00e5skh\u00f6gtiden. Jesus visste att hans stund hade kommit, att han skulle l\u00e4mna denna v\u00e4rld och g\u00e5 till Fadern. Han hade \u00e4lskat sina egna h\u00e4r i v\u00e4rlden, och han \u00e4lskade dem in i det sista."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De \u00e5t kv\u00e4llsm\u00e5ltiden, och dj\u00e4vulen hade redan ingett Judas, Simon Iskariots son, tanken att f\u00f6rr\u00e5da honom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jesus visste att Fadern hade gett allt i hans h\u00e4nder, att han utg\u00e5tt fr\u00e5n Gud och skulle g\u00e5 till Gud."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han reste sig fr\u00e5n bordet, lade av sig manteln och tog en linnehandduk som han kn\u00f6t om sig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan h\u00e4llde han vatten i ett tv\u00e4ttfat och b\u00f6rjade tv\u00e4tta l\u00e4rjungarnas f\u00f6tter och torka dem med handduken som han hade runt midjan."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r han kom till Simon Petrus, sade denne till honom: &#34;Herre, ska du tv\u00e4tta mina f\u00f6tter?&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Vad jag g\u00f6r f\u00f6rst\u00e5r du inte nu, men l\u00e4ngre fram kommer du att f\u00f6rst\u00e5 det.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Petrus sade: &#34;Aldrig n\u00e5gonsin ska du tv\u00e4tta mina f\u00f6tter!&#34; Jesus svarade: &#34;Om jag inte f\u00e5r tv\u00e4tta dig har du ingen del i mig.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Simon Petrus sade: &#34;Herre \u2013 inte bara mina f\u00f6tter, utan ocks\u00e5 h\u00e4nderna och huvudet!&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Den som har badat beh\u00f6ver sedan bara tv\u00e4tta f\u00f6tterna. Han \u00e4r helt och h\u00e5llet ren. Och ni \u00e4r rena, fast inte alla.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han visste vem som skulle f\u00f6rr\u00e5da honom. D\u00e4rf\u00f6r sade han att inte alla var rena."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r han sedan hade tv\u00e4ttat deras f\u00f6tter och tagit p\u00e5 sig manteln och lagt sig till bords igen, sade han till dem: &#34;F\u00f6rst\u00e5r ni vad jag har gjort med er?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ni kallar mig M\u00e4stare och Herre och det med r\u00e4tta, f\u00f6r det \u00e4r jag."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om nu jag, er Herre och M\u00e4stare, har tv\u00e4ttat era f\u00f6tter, s\u00e5 \u00e4r ocks\u00e5 ni skyldiga att tv\u00e4tta varandras f\u00f6tter."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag har gett er ett exempel f\u00f6r att ni ska g\u00f6ra som jag har gjort mot er."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er sanningen: Tj\u00e4naren \u00e4r inte st\u00f6rre \u00e4n sin herre, och budb\u00e4raren \u00e4r inte st\u00f6rre \u00e4n den som har s\u00e4nt honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r ni vet detta, saliga \u00e4r ni om ni ocks\u00e5 g\u00f6r det."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jesus f\u00f6ruts\u00e4ger Judas f\u00f6rr\u00e4deri - Jag talar inte om er alla. Jag vet vilka jag har utvalt. Men Skriften ska fullbordas: Den som \u00e5t mitt br\u00f6d lyfte sin h\u00e4l mot mig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger det till er nu innan det sker, f\u00f6r att ni n\u00e4r det skett ska tro att Jag \u00c4r."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er sanningen: Den som tar emot n\u00e5gon som jag s\u00e4nder tar emot mig, och den som tar emot mig tar emot honom som har s\u00e4nt mig.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus hade sagt detta, skakades han i sin ande och vittnade: &#34;Jag s\u00e4ger er sanningen: En av er ska f\u00f6rr\u00e5da mig.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "L\u00e4rjungarna s\u00e5g p\u00e5 varandra och undrade os\u00e4kert vem han kunde mena."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En av hans l\u00e4rjungar, den som Jesus \u00e4lskade, l\u00e5g till bords vid Jesu sida."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Simon Petrus gav tecken till honom att fr\u00e5ga vem han talade om."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Den l\u00e4rjungen lutade sig d\u00e5 mot Jesu br\u00f6st och sade: &#34;Herre, vem \u00e4r det?&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Det \u00e4r han som f\u00e5r br\u00f6det som jag doppar.&#34; Han doppade sin br\u00f6dbit och gav den till Judas, Simon Iskariots son."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e4r Judas hade tagit br\u00f6det for Satan in i honom, och Jesus sade till honom: &#34;Det du g\u00f6r, g\u00f6r det snart!&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men ingen av dem som l\u00e5g till bords f\u00f6rstod varf\u00f6r han sade s\u00e5 till honom."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Judas hade hand om kassan, och d\u00e4rf\u00f6r trodde n\u00e5gra att Jesus sade \u00e5t honom att k\u00f6pa n\u00e5got som de beh\u00f6vde till h\u00f6gtiden eller ge n\u00e5got till de fattiga."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "N\u00e4r han hade tagit br\u00f6det gick han genast ut. Det var natt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jesus \u00e4r nu f\u00f6rh\u00e4rligad - N\u00e4r Judas hade g\u00e5tt sade Jesus: &#34;Nu \u00e4r M\u00e4nniskosonen f\u00f6rh\u00e4rligad, och Gud \u00e4r f\u00f6rh\u00e4rligad i honom."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Och om Gud \u00e4r f\u00f6rh\u00e4rligad i honom ska Gud ocks\u00e5 f\u00f6rh\u00e4rliga honom i sig sj\u00e4lv, och han ska f\u00f6rh\u00e4rliga honom snart."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Mina barn, \u00e4nnu en kort tid \u00e4r jag hos er. Ni kommer att s\u00f6ka mig, och som jag sade till judarna s\u00e4ger jag nu till er: Dit jag g\u00e5r kan ni inte komma."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ett nytt bud ger jag er: att ni ska \u00e4lska varandra. S\u00e5 som jag har \u00e4lskat er ska ocks\u00e5 ni \u00e4lska varandra."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Om ni har k\u00e4rlek till varandra ska alla f\u00f6rst\u00e5 att ni \u00e4r mina l\u00e4rjungar.&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Simon Petrus sade till honom: &#34;Herre, vart g\u00e5r du?&#34; Jesus svarade: &#34;Dit jag g\u00e5r kan du inte f\u00f6lja mig nu. Men l\u00e4ngre fram ska du f\u00e5 f\u00f6lja mig.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Petrus fr\u00e5gade: &#34;Herre, varf\u00f6r kan jag inte f\u00f6lja dig nu? Jag ska ge mitt liv f\u00f6r dig.&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Ska du ge ditt liv f\u00f6r mig? Jag s\u00e4ger dig sanningen: Tuppen kommer inte att gala f\u00f6rr\u00e4n du har f\u00f6rnekat mig tre g\u00e5nger."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus \u00e4r v\u00e4gen till Fadern - L\u00e5t inte era hj\u00e4rtan oroas. Tro p\u00e5 Gud och tro p\u00e5 mig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I min Fars hus finns m\u00e5nga rum. Om det inte vore s\u00e5, skulle jag d\u00e5 ha sagt er att jag g\u00e5r bort f\u00f6r att bereda plats f\u00f6r er?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och om jag nu g\u00e5r bort och bereder plats f\u00f6r er, s\u00e5 ska jag komma tillbaka och h\u00e4mta er till mig, f\u00f6r att ni ska vara d\u00e4r jag \u00e4r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och vart jag g\u00e5r, det vet ni. Den v\u00e4gen k\u00e4nner ni.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tomas sade: &#34;Herre, vi vet inte vart du g\u00e5r. Hur kan vi d\u00e5 k\u00e4nna v\u00e4gen?&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jesus sade till honom: &#34;Jag \u00e4r v\u00e4gen, sanningen och livet. Ingen kommer till Fadern utom genom mig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Har ni l\u00e4rt k\u00e4nna mig, ska ni ocks\u00e5 l\u00e4ra k\u00e4nna min Far. Nu k\u00e4nner ni honom och har sett honom.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Filippus sade: &#34;Herre, visa oss Fadern s\u00e5 r\u00e4cker det f\u00f6r oss.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;S\u00e5 l\u00e4nge har jag varit hos er, och du har inte l\u00e4rt k\u00e4nna mig, Filippus. Den som har sett mig har sett Fadern. Hur kan du s\u00e4ga: Visa oss Fadern?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tror du inte att jag \u00e4r i Fadern och att Fadern \u00e4r i mig? Orden jag talar till er s\u00e4ger jag inte av mig sj\u00e4lv. Fadern bor i mig och g\u00e4rningarna \u00e4r hans verk."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tro mig: jag \u00e4r i Fadern och Fadern \u00e4r i mig. Och kan ni inte det, tro d\u00e5 f\u00f6r g\u00e4rningarnas skull."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er sanningen: Den som tror p\u00e5 mig ska g\u00f6ra de g\u00e4rningar som jag g\u00f6r. Och st\u00f6rre \u00e4n s\u00e5 ska han g\u00f6ra, f\u00f6r jag g\u00e5r till Fadern."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och vad ni \u00e4n ber om i mitt namn ska jag g\u00f6ra, f\u00f6r att Fadern ska bli f\u00f6rh\u00e4rligad i Sonen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om ni ber om n\u00e5got i mitt namn, ska jag g\u00f6ra det."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jesus lovar s\u00e4nda Hj\u00e4lparen - Om ni \u00e4lskar mig h\u00e5ller ni fast vid mina bud."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och jag ska be Fadern, och han ska ge er en annan Hj\u00e4lpare som ska vara hos er f\u00f6r alltid:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "sanningens Ande. V\u00e4rlden kan inte ta emot honom, f\u00f6r v\u00e4rlden ser honom inte och k\u00e4nner honom inte. Ni k\u00e4nner honom, f\u00f6r han f\u00f6rblir hos er och ska vara i er."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag ska inte l\u00e4mna er faderl\u00f6sa, jag ska komma till er."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c4nnu en kort tid, och v\u00e4rlden ser mig inte l\u00e4ngre. Men ni ska se mig, f\u00f6r jag lever och ni ska leva."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Den dagen ska ni f\u00f6rst\u00e5 att jag \u00e4r i min Far, och att ni \u00e4r i mig och jag i er."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Den som har mina bud och h\u00e5ller fast vid dem \u00e4r den som \u00e4lskar mig. Den som \u00e4lskar mig ska bli \u00e4lskad av min Far, och jag ska \u00e4lska honom och uppenbara mig f\u00f6r honom.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Judas \u2013 inte Judas Iskariot \u2013 fr\u00e5gade: &#34;Herre, hur kommer det sig att du ska uppenbara dig f\u00f6r oss och inte f\u00f6r v\u00e4rlden?&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Om n\u00e5gon \u00e4lskar mig, h\u00e5ller han fast vid mitt ord. Och min Far ska \u00e4lska honom, och vi ska komma till honom och ta v\u00e5r boning hos honom."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Den som inte \u00e4lskar mig h\u00e5ller inte fast vid mina ord. Ordet som ni h\u00f6r \u00e4r inte mitt, det kommer fr\u00e5n Fadern som har s\u00e4nt mig."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Detta har jag sagt er medan jag \u00e4nnu \u00e4r kvar hos er."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men Hj\u00e4lparen, den helige Ande som Fadern ska s\u00e4nda i mitt namn, han ska l\u00e4ra er allt och p\u00e5minna er om allt som jag sagt er."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Frid l\u00e4mnar jag \u00e5t er. Min frid ger jag er. Jag ger er inte det som v\u00e4rlden ger. L\u00e5t inte era hj\u00e4rtan oroas och tappa inte modet."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ni har h\u00f6rt att jag har sagt er: Jag g\u00e5r bort, och jag kommer till er igen. Om ni \u00e4lskade mig skulle ni vara glada \u00f6ver att jag g\u00e5r till Fadern, f\u00f6r Fadern \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n jag."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Nu har jag sagt det till er innan det sker, f\u00f6r att ni ska tro n\u00e4r det har skett."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jag ska inte s\u00e4ga er mycket mer, f\u00f6r denna v\u00e4rldens furste \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g. Han har ingen makt \u00f6ver mig,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "men v\u00e4rlden m\u00e5ste f\u00f6rst\u00e5 att jag \u00e4lskar Fadern och g\u00f6r som Fadern har befallt mig. Res er s\u00e5 g\u00e5r vi h\u00e4rifr\u00e5n."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus \u00e4r den sanna vinstocken - Jag \u00e4r den sanna vinstocken, och min Far \u00e4r vinodlaren."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Varje gren i mig som inte b\u00e4r frukt tar han bort, och varje gren som b\u00e4r frukt rensar han s\u00e5 att den b\u00e4r mer frukt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ni \u00e4r redan nu rena i kraft av ordet som jag har talat till er."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6rbli i mig, s\u00e5 f\u00f6rblir jag i er. Liksom grenen inte kan b\u00e4ra frukt av sig sj\u00e4lv om den inte f\u00f6rblir i vinstocken, s\u00e5 kan inte heller ni det om ni inte f\u00f6rblir i mig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag \u00e4r vinstocken, ni \u00e4r grenarna. Om n\u00e5gon f\u00f6rblir i mig och jag i honom, s\u00e5 b\u00e4r han rik frukt. Utan mig kan ni ingenting g\u00f6ra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Om n\u00e5gon inte f\u00f6rblir i mig, kastas han ut som en gren och vissnar. S\u00e5dana grenar samlar man ihop och kastar i elden, och de br\u00e4nns upp."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Om ni f\u00f6rblir i mig och mina ord f\u00f6rblir i er, s\u00e5 be om vad ni vill och ni ska f\u00e5 det."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Min Far f\u00f6rh\u00e4rligas n\u00e4r ni b\u00e4r rik frukt och blir mina l\u00e4rjungar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e5 som Fadern har \u00e4lskat mig, s\u00e5 har jag \u00e4lskat er. Bli kvar i min k\u00e4rlek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Om ni h\u00e5ller mina bud blir ni kvar i min k\u00e4rlek, liksom jag har h\u00e5llit min Fars bud och \u00e4r kvar i hans k\u00e4rlek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Detta har jag sagt er f\u00f6r att min gl\u00e4dje ska vara i er och f\u00f6r att er gl\u00e4dje ska bli fullkomlig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Detta \u00e4r mitt bud: att ni ska \u00e4lska varandra s\u00e5 som jag har \u00e4lskat er."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ingen har st\u00f6rre k\u00e4rlek \u00e4n den som ger sitt liv f\u00f6r sina v\u00e4nner."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ni \u00e4r mina v\u00e4nner, om ni g\u00f6r vad jag befaller er."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag kallar er inte l\u00e4ngre tj\u00e4nare, f\u00f6r tj\u00e4naren vet inte vad hans herre g\u00f6r. Jag kallar er v\u00e4nner, f\u00f6r jag har l\u00e5tit er veta allt som jag h\u00f6rt av min Far."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ni har inte utvalt mig, utan jag har utvalt er och best\u00e4mt er till att g\u00e5 ut och b\u00e4ra frukt, och er frukt ska best\u00e5. D\u00e5 ska Fadern ge er vad ni \u00e4n ber honom om i mitt namn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och detta befaller jag er: att ni ska \u00e4lska varandra."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hatade av v\u00e4rlden - Om v\u00e4rlden hatar er, ska ni veta att den har hatat mig f\u00f6re er."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hade ni tillh\u00f6rt v\u00e4rlden, skulle v\u00e4rlden ha \u00e4lskat er som sina egna. Men ni tillh\u00f6r inte v\u00e4rlden, utan jag har utvalt er och tagit er ut ur v\u00e4rlden. D\u00e4rf\u00f6r hatar v\u00e4rlden er."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kom ih\u00e5g vad jag sagt: tj\u00e4naren \u00e4r inte st\u00f6rre \u00e4n sin herre. Har de f\u00f6rf\u00f6ljt mig, ska de ocks\u00e5 f\u00f6rf\u00f6lja er. Har de bevarat mitt ord, ska de ocks\u00e5 bevara ert ord."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men allt detta kommer de att g\u00f6ra mot er f\u00f6r mitt namns skull, d\u00e4rf\u00f6r att de inte k\u00e4nner honom som har s\u00e4nt mig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hade jag inte kommit och talat till dem, skulle de vara utan synd. Men nu har de ingen urs\u00e4kt f\u00f6r sin synd."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Den som hatar mig hatar ocks\u00e5 min Far."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hade jag inte gjort s\u00e5dana g\u00e4rningar bland dem som ingen annan gjort, s\u00e5 skulle de vara utan synd. Men nu har de sett dem, och de har hatat b\u00e5de mig och min Far."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00e5 skulle ordet uppfyllas som st\u00e5r skrivet i deras lag: De har hatat mig utan orsak."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men n\u00e4r Hj\u00e4lparen kommer som jag ska s\u00e4nda er fr\u00e5n Fadern, sanningens Ande som utg\u00e5r fr\u00e5n Fadern, d\u00e5 ska han vittna om mig."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ocks\u00e5 ni ska vittna, eftersom ni har varit med mig \u00e4nda fr\u00e5n b\u00f6rjan."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Detta har jag sagt er f\u00f6r att ni inte ska komma p\u00e5 fall."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De kommer att utesluta er ur synagogorna, och det kommer en tid n\u00e4r den som d\u00f6dar er ska tro att han tj\u00e4nar Gud."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det kommer de att g\u00f6ra d\u00e4rf\u00f6r att de varken k\u00e4nner Fadern eller mig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men jag har sagt det till er f\u00f6r att ni, n\u00e4r deras tid kommer, ska minnas att jag sade det till er. Jag sade det inte till er fr\u00e5n b\u00f6rjan, f\u00f6r d\u00e5 var jag hos er."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sanningens Ande - Nu g\u00e5r jag till honom som har s\u00e4nt mig, och ingen av er fr\u00e5gar mig: Vart g\u00e5r du?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men n\u00e4r jag nu har sagt er detta, \u00e4r era hj\u00e4rtan fyllda av sorg."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men jag s\u00e4ger er sanningen: Det \u00e4r f\u00f6r ert b\u00e4sta som jag g\u00e5r bort. F\u00f6r om jag inte g\u00e5r bort, kommer inte Hj\u00e4lparen till er. Men n\u00e4r jag g\u00e5r bort ska jag s\u00e4nda honom till er."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och n\u00e4r han kommer ska han \u00f6verbevisa v\u00e4rlden om synd och r\u00e4ttf\u00e4rdighet och dom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om synd: de tror inte p\u00e5 mig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Om r\u00e4ttf\u00e4rdighet: jag g\u00e5r till Fadern och ni ser mig inte l\u00e4ngre."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Om dom: denna v\u00e4rldens furste \u00e4r d\u00f6md."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag har mycket mer att s\u00e4ga er, men ni kan inte b\u00e4ra det nu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men n\u00e4r han kommer, sanningens Ande, d\u00e5 ska han leda er in i hela sanningen. Han ska inte tala av sig sj\u00e4lv utan bara tala det han h\u00f6r, och han ska f\u00f6rkunna f\u00f6r er vad som kommer att ske."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han ska f\u00f6rh\u00e4rliga mig, f\u00f6r han ska ta av det som \u00e4r mitt och f\u00f6rkunna f\u00f6r er."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Allt som Fadern har \u00e4r mitt. D\u00e4rf\u00f6r sade jag att han ska ta av det som \u00e4r mitt och f\u00f6rkunna f\u00f6r er."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sorg och gl\u00e4dje - En kort tid och ni ser mig inte l\u00e4ngre, \u00e4nnu en kort tid och ni kommer att se mig.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e5gra av hans l\u00e4rjungar sade d\u00e5 till varandra: &#34;Vad menar han n\u00e4r han s\u00e4ger till oss: En kort tid och ni ser mig inte l\u00e4ngre, \u00e4nnu en kort tid och ni kommer att se mig? Och att han g\u00e5r till Fadern?&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De fr\u00e5gade: &#34;Vad menar han med en kort tid? Vi f\u00f6rst\u00e5r inte vad han s\u00e4ger.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jesus m\u00e4rkte att de ville fr\u00e5ga honom, och han sade till dem: &#34;Ni fr\u00e5gar varandra om det jag sade: En kort tid och ni ser mig inte, \u00e4nnu en kort tid och ni kommer att se mig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er sanningen: Ni kommer att gr\u00e5ta och j\u00e4mra er, men v\u00e4rlden ska gl\u00e4dja sig. Ni kommer att s\u00f6rja, men er sorg ska v\u00e4ndas i gl\u00e4dje."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r en kvinna ska f\u00f6da har hon det sv\u00e5rt, f\u00f6r hennes stund har kommit. Men n\u00e4r hon har f\u00f6tt barnet, minns hon inte l\u00e4ngre sm\u00e4rtan i sin gl\u00e4dje \u00f6ver att en m\u00e4nniska \u00e4r f\u00f6dd till v\u00e4rlden."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nu har ni ocks\u00e5 det sv\u00e5rt, men jag ska se er igen. D\u00e5 ska era hj\u00e4rtan gl\u00e4djas, och ingen ska ta er gl\u00e4dje ifr\u00e5n er."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "B\u00f6n i Jesu namn - Den dagen kommer ni inte att fr\u00e5ga mig om n\u00e5got. Jag s\u00e4ger er sanningen: Vad ni ber Fadern om i mitt namn, det ska han ge er."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hittills har ni inte bett om n\u00e5got i mitt namn. Be och ni ska f\u00e5, s\u00e5 att er gl\u00e4dje blir fullkomlig."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Detta har jag talat till er i liknelser. Men det kommer en tid n\u00e4r jag inte l\u00e4ngre ska tala till er i liknelser, utan \u00f6ppet f\u00f6rkunna f\u00f6r er om Fadern."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Den dagen ska ni be i mitt namn. Jag s\u00e4ger inte att jag ska be till Fadern f\u00f6r er."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Fadern sj\u00e4lv \u00e4lskar er, f\u00f6r ni har \u00e4lskat mig och tror att jag har utg\u00e5tt fr\u00e5n Gud."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jag har utg\u00e5tt fr\u00e5n Fadern och kommit till v\u00e4rlden. Nu l\u00e4mnar jag v\u00e4rlden och g\u00e5r till Fadern.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 sade hans l\u00e4rjungar: &#34;Nu talar du \u00f6ppet och inte i liknelser!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Nu vet vi att du vet allt och inte \u00e4r beroende av att n\u00e5gon fr\u00e5gar dig. D\u00e4rf\u00f6r tror vi att du har utg\u00e5tt fr\u00e5n Gud.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Nu tror ni."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men det kommer en tid, och den \u00e4r redan h\u00e4r, n\u00e4r ni ska skingras var och en \u00e5t sitt h\u00e5ll och l\u00e4mna mig ensam. Men jag \u00e4r inte ensam, f\u00f6r Fadern \u00e4r med mig."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Detta har jag sagt er f\u00f6r att ni ska ha frid i mig. I v\u00e4rlden f\u00e5r ni lida, men var frimodiga: jag har \u00f6vervunnit v\u00e4rlden.&#34;"
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesu \u00f6verstepr\u00e4sterliga f\u00f6rb\u00f6n - N\u00e4r Jesus hade sagt detta, lyfte han blicken mot himlen och bad: &#34;Far, stunden har kommit. F\u00f6rh\u00e4rliga din Son, s\u00e5 att Sonen kan f\u00f6rh\u00e4rliga dig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Du har gett honom makt \u00f6ver alla m\u00e4nniskor, f\u00f6r att han ska ge evigt liv \u00e5t alla dem som du har gett honom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och detta \u00e4r det eviga livet: att de k\u00e4nner dig, den ende sanne Guden, och den som du har s\u00e4nt, Jesus Kristus."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag har f\u00f6rh\u00e4rligat dig p\u00e5 jorden genom att fullborda det verk som du gav mig att utf\u00f6ra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Far, f\u00f6rh\u00e4rliga nu mig med den h\u00e4rlighet som jag hade hos dig innan v\u00e4rlden var till."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag har uppenbarat ditt namn f\u00f6r de m\u00e4nniskor som du tog ut ur v\u00e4rlden och gav till mig. De var dina och du gav dem till mig, och de har h\u00e5llit fast vid ditt ord."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nu har de f\u00f6rst\u00e5tt att allt som du gett mig kommer fr\u00e5n dig,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "f\u00f6r jag har gett dem de ord som du gav till mig. De har tagit emot dem och verkligen f\u00f6rst\u00e5tt att jag har utg\u00e5tt fr\u00e5n dig, och de tror att du har s\u00e4nt mig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag ber f\u00f6r dem. Jag ber inte f\u00f6r v\u00e4rlden utan f\u00f6r dem som du har gett mig, f\u00f6r de \u00e4r dina."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Allt mitt \u00e4r ditt och allt ditt \u00e4r mitt, och jag \u00e4r f\u00f6rh\u00e4rligad i dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag \u00e4r inte l\u00e4ngre kvar i v\u00e4rlden, men de \u00e4r kvar i v\u00e4rlden n\u00e4r jag g\u00e5r till dig. Helige Far, bevara dem i ditt namn som du har gett mig, s\u00e5 att de \u00e4r ett liksom vi \u00e4r ett."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e5 l\u00e4nge jag var hos dem, bevarade jag dem i ditt namn som du gett mig. Jag vakade \u00f6ver dem och ingen av dem gick f\u00f6rlorad, ingen utom f\u00f6rd\u00e4rvets man f\u00f6r att Skriften skulle uppfyllas."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nu kommer jag till dig. Men jag s\u00e4ger det h\u00e4r medan jag \u00e4r kvar i v\u00e4rlden, f\u00f6r att deras hj\u00e4rtan ska vara fyllda av min gl\u00e4dje."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag har gett dem ditt ord och v\u00e4rlden har hatat dem, f\u00f6r de tillh\u00f6r inte v\u00e4rlden liksom inte heller jag tillh\u00f6r v\u00e4rlden."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag ber inte att du ska ta dem ut ur v\u00e4rlden, utan att du ska bevara dem fr\u00e5n det onda."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De tillh\u00f6r inte v\u00e4rlden, liksom inte heller jag tillh\u00f6r v\u00e4rlden."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Helga dem i sanningen: ditt ord \u00e4r sanning."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00e5 som du har s\u00e4nt mig till v\u00e4rlden, s\u00e5 har jag s\u00e4nt dem till v\u00e4rlden."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och jag helgar mig f\u00f6r dem, f\u00f6r att ocks\u00e5 de ska vara helgade i sanningen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men jag ber inte bara f\u00f6r dem, utan ocks\u00e5 f\u00f6r dem som kommer att tro p\u00e5 mig genom deras ord."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag ber att de alla ska vara ett, och att de ska vara i oss liksom du, Far, \u00e4r i mig och jag i dig. D\u00e5 ska v\u00e4rlden tro att du har s\u00e4nt mig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och den h\u00e4rlighet som du gett mig har jag gett till dem, f\u00f6r att de ska vara ett liksom vi \u00e4r ett:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "jag i dem och du i mig, s\u00e5 att de \u00e4r fullkomligt f\u00f6renade till ett. D\u00e5 ska v\u00e4rlden f\u00f6rst\u00e5 att du har s\u00e4nt mig, och att du har \u00e4lskat dem s\u00e5 som du har \u00e4lskat mig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Far, jag vill att d\u00e4r jag \u00e4r, d\u00e4r ska ocks\u00e5 de som du har gett mig vara med mig. L\u00e5t dem f\u00e5 se min h\u00e4rlighet som du har gett mig, f\u00f6r du har \u00e4lskat mig f\u00f6re v\u00e4rldens skapelse."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "R\u00e4ttf\u00e4rdige Far, v\u00e4rlden har inte l\u00e4rt k\u00e4nna dig. Men jag k\u00e4nner dig, och de vet att du har s\u00e4nt mig."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag har gjort ditt namn k\u00e4nt f\u00f6r dem. Och jag ska g\u00f6ra det k\u00e4nt, f\u00f6r att k\u00e4rleken som du \u00e4lskat mig med ska vara i dem och jag i dem.&#34;"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus blir f\u00f6rr\u00e5dd och f\u00e4ngslad - N\u00e4r Jesus hade sagt detta, gick han med sina l\u00e4rjungar \u00f6ver till andra sidan av Kidrondalen. D\u00e4r l\u00e5g en tr\u00e4dg\u00e5rd som han och hans l\u00e4rjungar gick in i."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men \u00e4ven Judas, han som f\u00f6rr\u00e5dde honom, k\u00e4nde till det st\u00e4llet eftersom Jesus ofta hade varit d\u00e4r med sina l\u00e4rjungar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Judas tog med sig vaktstyrkan och n\u00e5gra av \u00f6verstepr\u00e4sternas och fariseernas tj\u00e4nare och kom dit med facklor, lyktor och vapen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jesus, som visste om allt som skulle h\u00e4nda honom, gick ut och fr\u00e5gade dem: &#34;Vem s\u00f6ker ni?&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De svarade: &#34;Jesus fr\u00e5n Nasaret.&#34; Han sade till dem: &#34;Jag \u00c4r.&#34; \u00c4ven Judas, han som f\u00f6rr\u00e5dde honom, stod bland dem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus sade till dem: Jag \u00c4r, ryggade de tillbaka och f\u00f6ll till marken."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c4n en g\u00e5ng fr\u00e5gade han dem: &#34;Vem s\u00f6ker ni?&#34; De sade: &#34;Jesus fr\u00e5n Nasaret.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Jag har sagt er att det \u00e4r jag. Om det \u00e4r mig ni s\u00f6ker, s\u00e5 l\u00e5t de andra g\u00e5!&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ordet som han hade sagt skulle n\u00e4mligen g\u00e5 i uppfyllelse: &#34;Av dem du har gett mig har jag inte f\u00f6rlorat en enda.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Simon Petrus hade ett sv\u00e4rd. Han drog det och slog till mot \u00f6verstepr\u00e4stens tj\u00e4nare och h\u00f6gg av honom h\u00f6gra \u00f6rat. Tj\u00e4naren hette Malkus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jesus sade till Petrus: &#34;S\u00e4tt sv\u00e4rdet i skidan! Skulle jag inte dricka den b\u00e4gare som Fadern har gett mig?&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Soldaterna och bef\u00e4lhavaren och judarnas tj\u00e4nare grep nu Jesus och band honom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De f\u00f6rde honom f\u00f6rst till Hannas, sv\u00e4rfar till Kaifas som var \u00f6verstepr\u00e4st det \u00e5ret."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Det var Kaifas som hade gett judarna r\u00e5det att det var b\u00e4ttre att en man dog i folkets st\u00e4lle."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Petrus f\u00f6rnekar Jesus - Simon Petrus och en annan l\u00e4rjunge f\u00f6ljde efter Jesus. Den l\u00e4rjungen var bekant med \u00f6verstepr\u00e4sten och kom in p\u00e5 \u00f6verstepr\u00e4stens g\u00e5rd tillsammans med Jesus."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men Petrus stod kvar utanf\u00f6r vid porten. Den andre l\u00e4rjungen, han som var bekant med \u00f6verstepr\u00e4sten, gick d\u00e5 ut och talade med flickan som vaktade porten och h\u00e4mtade in Petrus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tj\u00e4nsteflickan fr\u00e5gade Petrus: &#34;\u00c4r inte du ocks\u00e5 en av den d\u00e4r mannens l\u00e4rjungar?&#34; Han svarade: &#34;Nej, det \u00e4r jag inte.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Det var kallt, och tj\u00e4narna och vakterna hade gjort upp en koleld d\u00e4r de stod och v\u00e4rmde sig. \u00c4ven Petrus stod d\u00e4r tillsammans med dem och v\u00e4rmde sig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jesus inf\u00f6r \u00f6verstepr\u00e4sten - \u00d6verstepr\u00e4sten fr\u00e5gade ut Jesus om hans l\u00e4rjungar och hans l\u00e4ra."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jesus svarade honom: &#34;Jag har talat \u00f6ppet till v\u00e4rlden. Jag har alltid undervisat i synagogan och i templet d\u00e4r alla judar samlas. Jag har inte talat i hemlighet."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Varf\u00f6r fr\u00e5gar du mig? Fr\u00e5ga dem som har h\u00f6rt vad jag f\u00f6rkunnat f\u00f6r dem. De vet vad jag har sagt.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus sade detta, gav en av tj\u00e4narna som stod d\u00e4r honom ett slag i ansiktet och sade: &#34;Ska du svara \u00f6verstepr\u00e4sten p\u00e5 det s\u00e4ttet?&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Har jag sagt n\u00e5got som \u00e4r fel, s\u00e5 s\u00e4g vad som \u00e4r fel. Men om jag talar sanning, varf\u00f6r sl\u00e5r du mig?&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e5 skickade Hannas honom bunden till \u00f6verstepr\u00e4sten Kaifas."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Petrus f\u00f6rnekar Jesus igen - Simon Petrus stod och v\u00e4rmde sig. D\u00e5 fr\u00e5gade de honom: &#34;\u00c4r inte du ocks\u00e5 en av hans l\u00e4rjungar?&#34; Han nekade och sade: &#34;Det \u00e4r jag inte.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "En av \u00f6verstepr\u00e4stens tj\u00e4nare, en sl\u00e4kting till den vars \u00f6ra Petrus hade huggit av, sade: &#34;S\u00e5g jag inte sj\u00e4lv att du var med honom i tr\u00e4dg\u00e5rden?&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Petrus nekade \u00e4n en g\u00e5ng \u2013 och strax gol en tupp."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jesus inf\u00f6r Pilatus - Fr\u00e5n Kaifas f\u00f6rde de sedan Jesus till pretoriet. Det var nu tidigt p\u00e5 morgonen. Sj\u00e4lva gick de inte in i pretoriet, f\u00f6r att inte bli orena utan kunna fira p\u00e5sken."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Pilatus kom d\u00e4rf\u00f6r ut till dem och fr\u00e5gade: &#34;Vad anklagar ni den h\u00e4r mannen f\u00f6r?&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De svarade: &#34;Hade han inte varit en brottsling skulle vi inte ha \u00f6verl\u00e4mnat honom till dig.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Pilatus sade till dem: &#34;Ta ni honom och d\u00f6m honom efter er lag!&#34; Judarna sade: &#34;Vi har inte r\u00e4tt att avr\u00e4tta n\u00e5gon.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "S\u00e5 skulle det ord uppfyllas som Jesus hade sagt n\u00e4r han angav p\u00e5 vilket s\u00e4tt han skulle d\u00f6."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Pilatus gick tillbaka in i pretoriet och l\u00e4t kalla in Jesus och fr\u00e5gade: &#34;S\u00e5 du \u00e4r judarnas kung?&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;S\u00e4ger du det av dig sj\u00e4lv, eller har andra sagt det om mig?&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Pilatus svarade: &#34;Jag \u00e4r v\u00e4l inte jude? Ditt folk och \u00f6verstepr\u00e4sterna har \u00f6verl\u00e4mnat dig \u00e5t mig. Vad har du gjort?&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Mitt rike \u00e4r inte av den h\u00e4r v\u00e4rlden. Hade mitt rike varit av den h\u00e4r v\u00e4rlden, skulle mina tj\u00e4nare ha k\u00e4mpat f\u00f6r att jag inte skulle utl\u00e4mnas \u00e5t judarna. Men nu \u00e4r mitt rike inte av den h\u00e4r v\u00e4rlden.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Pilatus sade: &#34;Du \u00e4r allts\u00e5 kung?&#34; Jesus svarade: &#34;Du sj\u00e4lv s\u00e4ger att jag \u00e4r kung. D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r jag f\u00f6dd och d\u00e4rf\u00f6r har jag kommit till v\u00e4rlden, f\u00f6r att vittna om sanningen. Var och en som \u00e4r av sanningen lyssnar till min r\u00f6st.&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Pilatus sade till honom: &#34;Vad \u00e4r sanning?&#34; Med de orden gick han ut till judarna igen och sade till dem: &#34;Jag finner honom inte skyldig till n\u00e5got brott."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Men ni har en sed att jag friger en f\u00e5nge \u00e5t er vid p\u00e5sken. Vill ni att jag ska frige judarnas kung \u00e5t er?&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "D\u00e5 skrek de \u00e5ter: &#34;Inte honom, utan Barabbas!&#34; Barabbas var en upprorsman."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e5 tog Pilatus Jesus och l\u00e4t gissla honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Soldaterna fl\u00e4tade en krona av t\u00f6rne och satte p\u00e5 hans huvud och kl\u00e4dde honom i en purpurr\u00f6d mantel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sedan gick de fram till honom och sade: &#34;Var h\u00e4lsad, judarnas kung!&#34; och slog honom i ansiktet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pilatus gick ut igen och sade till dem: &#34;Se h\u00e4r, jag f\u00f6r ut honom till er s\u00e5 att ni f\u00f6rst\u00e5r att jag inte finner honom skyldig till n\u00e5got.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jesus kom d\u00e5 ut, kl\u00e4dd i t\u00f6rnekronan och purpurmanteln, och Pilatus sade till dem: &#34;Se m\u00e4nniskan!&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r \u00f6verstepr\u00e4sterna och deras tj\u00e4nare fick se honom, skrek de: &#34;Korsf\u00e4st! Korsf\u00e4st!&#34; Pilatus sade d\u00e5 till dem: &#34;Ta ni och korsf\u00e4st honom! Jag finner honom inte skyldig till n\u00e5got.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Judarna svarade: &#34;Vi har en lag och enligt den lagen m\u00e5ste han d\u00f6, f\u00f6r han har gjort sig till Guds Son.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r Pilatus h\u00f6rde det blev han \u00e4nnu mer r\u00e4dd."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han gick tillbaka in i pretoriet och fr\u00e5gade Jesus: &#34;Varifr\u00e5n \u00e4r du?&#34; Men Jesus gav honom inget svar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pilatus sade till honom: &#34;Talar du inte med mig? Vet du inte att jag har makt att frige dig och makt att korsf\u00e4sta dig?&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Du skulle inte ha n\u00e5gon makt alls \u00f6ver mig om du inte hade f\u00e5tt den fr\u00e5n ovan. D\u00e4rf\u00f6r har den som utl\u00e4mnat mig \u00e5t dig st\u00f6rre skuld.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Fr\u00e5n det \u00f6gonblicket f\u00f6rs\u00f6kte Pilatus f\u00e5 honom fri. Men judarna skrek: &#34;Sl\u00e4pper du honom \u00e4r du inte kejsarens v\u00e4n! Den som g\u00f6r sig sj\u00e4lv till kung s\u00e4tter sig upp mot kejsaren.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r Pilatus h\u00f6rde de orden, l\u00e4t han f\u00f6ra ut Jesus och satte sig p\u00e5 domars\u00e4tet vid den plats som kallas Steng\u00e5rden, p\u00e5 hebreiska Gabbata."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Det var f\u00f6rberedelsedagen i p\u00e5skveckan, omkring sj\u00e4tte timmen. Pilatus sade till judarna: &#34;H\u00e4r ser ni er kung!&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De skrek: &#34;Bort med honom, bort! Korsf\u00e4st honom!&#34; Pilatus fr\u00e5gade: &#34;Ska jag korsf\u00e4sta er kung?&#34; \u00d6verstepr\u00e4sterna svarade: &#34;Vi har ingen annan kung \u00e4n kejsaren.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 utl\u00e4mnade han Jesus \u00e5t dem till att korsf\u00e4stas. Jesus blir korsf\u00e4st - De tog med sig Jesus,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "och han bar sj\u00e4lv sitt kors och kom ut till det som kallas D\u00f6dskalleplatsen, p\u00e5 hebreiska Golgata."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e4r korsf\u00e4ste de honom, och tillsammans med honom tv\u00e5 andra, en p\u00e5 var sida med Jesus i mitten."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pilatus l\u00e4t ocks\u00e5 skriva ett anslag som sattes upp p\u00e5 korset. D\u00e4r stod skrivet: &#34;Jesus fr\u00e5n Nasaret, judarnas kung.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Anslaget l\u00e4stes av m\u00e5nga judar, eftersom platsen d\u00e4r Jesus blev korsf\u00e4st l\u00e5g n\u00e4ra staden och texten var skriven p\u00e5 hebreiska, latin och grekiska."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 sade judarnas \u00f6verstepr\u00e4ster till Pilatus: &#34;Skriv inte judarnas kung, utan att han har sagt: Jag \u00e4r judarnas kung.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pilatus svarade: &#34;Det jag skrivit har jag skrivit.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r soldaterna hade korsf\u00e4st Jesus tog de hans kl\u00e4der och delade upp dem i fyra delar, en f\u00f6r varje soldat. Men livkl\u00e4dnaden var utan s\u00f6mmar, v\u00e4vd i ett enda stycke uppifr\u00e5n och ner."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r sade de till varandra: &#34;Vi sk\u00e4r inte s\u00f6nder den utan kastar lott om vem som ska f\u00e5 den.&#34; Skriften skulle n\u00e4mligen uppfyllas: De delade mina kl\u00e4der mellan sig och kastade lott om min kl\u00e4dnad. S\u00e5 gjorde nu soldaterna."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vid Jesu kors stod hans mor och hennes syster, Maria som var Klopas hustru, och Maria Magdalena."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus s\u00e5g sin mor och bredvid henne den l\u00e4rjunge som han \u00e4lskade, sade han till sin mor: &#34;Kvinna, d\u00e4r \u00e4r din son.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sedan sade han till l\u00e4rjungen: &#34;D\u00e4r \u00e4r din mor.&#34; Fr\u00e5n den stunden tog l\u00e4rjungen hem henne till sig."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jesus visste att allt nu var fullbordat. Han sade sedan f\u00f6r att Skriften skulle uppfyllas: &#34;Jag t\u00f6rstar.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e4r stod en kruka full med \u00e4ttikvin, och de satte en svamp full med \u00e4ttikvin runt en isopstj\u00e4lk och f\u00f6rde den till hans mun."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus hade f\u00e5tt \u00e4ttikvinet, sade han: &#34;Det \u00e4r fullbordat.&#34; Och han b\u00f6jde ner huvudet och \u00f6verl\u00e4mnade sin ande."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Det var f\u00f6rberedelsedag, och judarna ville inte att kropparna skulle h\u00e4nga kvar p\u00e5 korset \u00f6ver sabbaten, eftersom det var en stor sabbatsdag. D\u00e4rf\u00f6r bad de Pilatus att de korsf\u00e4stas ben skulle krossas och kropparna tas bort."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Soldaterna kom d\u00e5 och krossade benen p\u00e5 den f\u00f6rste, och sedan p\u00e5 den andre som var korsf\u00e4st tillsammans med honom."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Men n\u00e4r de kom till Jesus och s\u00e5g att han redan var d\u00f6d, krossade de inte hans ben."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "I st\u00e4llet stack en av soldaterna upp hans sida med sitt spjut, och genast kom det ut blod och vatten."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Den som har sett det har vittnat f\u00f6r att ocks\u00e5 ni ska tro. Hans vittnesb\u00f6rd \u00e4r sant, och han vet att han talar sanning."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Detta h\u00e4nde f\u00f6r att Skriften skulle uppfyllas: Inget av hans ben ska krossas."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Och ett annat st\u00e4lle i Skriften s\u00e4ger: De ska se upp till honom som de har genomborrat."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jesu begravning - Josef fr\u00e5n Arimatea, som var l\u00e4rjunge till Jesus fast i hemlighet av r\u00e4dsla f\u00f6r judarna, bad sedan Pilatus om att f\u00e5 ta ner Jesu kropp. Pilatus till\u00e4t det, och Josef gick d\u00e5 och tog hand om hans kropp."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00c4ven Nikodemus kom dit, han som f\u00f6rsta g\u00e5ngen hade kommit till Jesus p\u00e5 natten. Han hade med sig en blandning av myrra och aloe, omkring trettio kilo."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "De tog Jesu kropp och lindade den med linnebindlar tillsammans med de v\u00e4ldoftande salvorna, s\u00e5 som judarna brukar g\u00f6ra vid begravningar."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Vid platsen d\u00e4r Jesus hade blivit korsf\u00e4st l\u00e5g en tr\u00e4dg\u00e5rd, och i tr\u00e4dg\u00e5rden fanns en ny grav d\u00e4r \u00e4nnu ingen hade blivit lagd."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "D\u00e4r lade de Jesus, eftersom det var judarnas f\u00f6rberedelsedag och graven l\u00e5g n\u00e4ra."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den tomma graven - Tidigt den f\u00f6rsta veckodagen, medan det \u00e4nnu var m\u00f6rkt, kom Maria Magdalena ut till graven och fick se att stenen var borta fr\u00e5n graven."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hon sprang d\u00e4rifr\u00e5n och kom till Simon Petrus och den andre l\u00e4rjungen, den som Jesus \u00e4lskade, och sade till dem: &#34;De har tagit bort Herren fr\u00e5n graven, och vi vet inte var de har lagt honom!&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 rusade Petrus och den andre l\u00e4rjungen ut mot graven."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "B\u00e5da sprang p\u00e5 samma g\u00e5ng, men den andre l\u00e4rjungen sprang fortare \u00e4n Petrus och kom f\u00f6rst fram till graven."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han lutade sig in och s\u00e5g linnebindlarna ligga d\u00e4r, men han gick inte in."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Strax efter honom kom Simon Petrus. Han gick in i graven och s\u00e5g ocks\u00e5 linnebindlarna ligga d\u00e4r,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och duken som hade t\u00e4ckt huvudet. Den l\u00e5g inte tillsammans med bindlarna utan hopvikt p\u00e5 ett st\u00e4lle f\u00f6r sig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 gick \u00e4ven den andre l\u00e4rjungen in, han som hade kommit fram till graven f\u00f6rst, och han s\u00e5g och trodde."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tidigare hade de n\u00e4mligen inte f\u00f6rst\u00e5tt Skriftens ord att han m\u00e5ste uppst\u00e5 fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e4refter gick l\u00e4rjungarna hem igen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jesus visar sig f\u00f6r Maria Magdalena - Men Maria stod utanf\u00f6r graven och gr\u00e4t. N\u00e4r hon gr\u00e5tande lutade sig in i graven,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "fick hon se tv\u00e5 \u00e4nglar i vita kl\u00e4der sitta d\u00e4r Jesu kropp hade legat, den ene vid huvud\u00e4ndan och den andre vid fot\u00e4ndan."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De fr\u00e5gade henne: &#34;Kvinna, varf\u00f6r gr\u00e5ter du?&#34; Hon svarade: &#34;De har tagit min Herre, och jag vet inte var de har lagt honom.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r hon hade sagt det, v\u00e4nde hon sig om och s\u00e5g Jesus st\u00e5 d\u00e4r, men hon f\u00f6rstod inte att det var han."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jesus fr\u00e5gade henne: &#34;Kvinna, varf\u00f6r gr\u00e5ter du? Vem s\u00f6ker du?&#34; Hon trodde att det var tr\u00e4dg\u00e5rdsm\u00e4staren och sade till honom: &#34;Herre, om det \u00e4r du som har burit bort honom, s\u00e5 s\u00e4g var du har lagt honom s\u00e5 att jag kan h\u00e4mta honom.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jesus sade till henne: &#34;Maria.&#34; D\u00e5 v\u00e4nde hon sig om och sade till honom p\u00e5 hebreiska: &#34;Rabbuni!&#34; \u2013 det betyder l\u00e4rare."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jesus sade till henne: &#34;R\u00f6r mig inte, f\u00f6r jag har inte stigit upp till Fadern \u00e4n. Men g\u00e5 till mina br\u00f6der och s\u00e4g till dem att jag stiger upp till min Far och er Far, till min Gud och er Gud.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Maria Magdalena gick d\u00e5 och ber\u00e4ttade f\u00f6r l\u00e4rjungarna att hon hade sett Herren och att han hade sagt detta till henne."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jesus visar sig f\u00f6r sina l\u00e4rjungar - P\u00e5 kv\u00e4llen samma dag, den f\u00f6rsta veckodagen, var l\u00e4rjungarna samlade bakom l\u00e5sta d\u00f6rrar av r\u00e4dsla f\u00f6r judarna. D\u00e5 kom Jesus och stod mitt ibland dem och sade: &#34;Frid vare med er!&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r han hade sagt detta visade han dem sina h\u00e4nder och sin sida. Och l\u00e4rjungarna blev glada n\u00e4r de s\u00e5g Herren."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jesus sade \u00e4n en g\u00e5ng till dem: &#34;Frid vare med er! Som Fadern har s\u00e4nt mig s\u00e4nder jag er.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sedan han sagt detta, andades han p\u00e5 dem och sade: &#34;Ta emot den helige Ande!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Om ni f\u00f6rl\u00e5ter n\u00e5gon hans synder s\u00e5 \u00e4r de f\u00f6rl\u00e5tna, och om ni binder n\u00e5gon i hans synder s\u00e5 \u00e4r han bunden.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Den uppst\u00e5ndne och Tomas - Tomas, en av de tolv, han som kallades Tvillingen, hade inte varit med de andra n\u00e4r Jesus kom."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De andra l\u00e4rjungarna sade nu till honom: &#34;Vi har sett Herren!&#34; Men han svarade dem: &#34;Om jag inte f\u00e5r se spikh\u00e5len i hans h\u00e4nder och sticka mitt finger i spikh\u00e5len och min hand i hans sida, s\u00e5 kan jag inte tro.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c5tta dagar senare var hans l\u00e4rjungar samlade igen d\u00e4r inne, och nu var Tomas med dem. D\u00e5 kom Jesus, medan d\u00f6rrarna var l\u00e5sta, och stod mitt ibland dem och sade: &#34;Frid vare med er!&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sedan sade han till Tomas: &#34;Kom med ditt finger och se mina h\u00e4nder, kom med din hand och stick den i min sida. Och tvivla inte, utan tro!&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Tomas svarade honom: &#34;Min Herre och min Gud!&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jesus sade till honom: &#34;Du tror d\u00e4rf\u00f6r att du har sett mig. Saliga \u00e4r de som inte har sett men \u00e4nd\u00e5 tror.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "M\u00e5nga andra tecken som inte \u00e4r nerskrivna i denna bok gjorde Jesus inf\u00f6r sina l\u00e4rjungar."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men dessa har blivit nerskrivna f\u00f6r att ni ska tro att Jesus \u00e4r Messias, Guds Son, och f\u00f6r att ni genom tron ska ha liv i hans namn."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus vid Tiberias sj\u00f6 - Sedan visade sig Jesus en g\u00e5ng till f\u00f6r l\u00e4rjungarna. Det var vid Tiberiassj\u00f6n, och det gick till s\u00e5 h\u00e4r:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Simon Petrus och Tomas som kallades Tvillingen, Natanael fr\u00e5n Kana i Galileen, Sebedeus s\u00f6ner och tv\u00e5 andra av hans l\u00e4rjungar var tillsammans."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Simon Petrus sade till dem: &#34;Jag g\u00e5r ut och fiskar.&#34; De andra sade: &#34;Vi f\u00f6ljer med dig.&#34; De gick ut och steg i b\u00e5ten, men den natten fick de ingenting."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tidigt p\u00e5 morgonen stod Jesus p\u00e5 stranden, men l\u00e4rjungarna f\u00f6rstod inte att det var han."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jesus sade till dem: &#34;Mina barn, har ni inget att \u00e4ta?&#34; De svarade: &#34;Nej.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han sade: &#34;Kasta ut n\u00e4tet p\u00e5 h\u00f6ger sida om b\u00e5ten, s\u00e5 ska ni f\u00e5.&#34; De kastade ut n\u00e4tet, och nu orkade de inte dra upp det f\u00f6r all fisken."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L\u00e4rjungen som Jesus \u00e4lskade sade d\u00e5 till Petrus: &#34;Det \u00e4r Herren.&#34; N\u00e4r Simon Petrus h\u00f6rde att det var Herren drog han ytterplagget om sig, f\u00f6r han var inte kl\u00e4dd, och kastade sig i sj\u00f6n."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De andra l\u00e4rjungarna kom efter i b\u00e5ten med fiskn\u00e4tet p\u00e5 sl\u00e4p. De var inte l\u00e5ngt fr\u00e5n land, omkring hundra meter."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r de kom i land fick de se en koleld och fisk som l\u00e5g p\u00e5 den och br\u00f6d."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jesus sade till dem: &#34;B\u00e4r hit av fisken som ni fick nyss.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Simon Petrus steg i b\u00e5ten och drog upp n\u00e4tet p\u00e5 land. Det var fullt av stora fiskar, 153 stycken, och fast de var s\u00e5 m\u00e5nga gick n\u00e4tet inte s\u00f6nder."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jesus sade till dem: &#34;Kom och \u00e4t.&#34; Ingen av l\u00e4rjungarna v\u00e5gade fr\u00e5ga honom vem han var. De f\u00f6rstod att det var Herren."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jesus gick fram och tog br\u00f6det och gav dem, och likas\u00e5 fisken."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Detta var den tredje g\u00e5ngen som Jesus visade sig f\u00f6r l\u00e4rjungarna efter att han hade uppst\u00e5tt fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jesus och Petrus - N\u00e4r de hade \u00e4tit sade Jesus till Simon Petrus: &#34;Simon, Johannes son. \u00c4lskar du mig mer \u00e4n de andra?&#34; Han svarade: &#34;Ja, Herre. Du vet att jag har dig k\u00e4r.&#34; Jesus sade till honom: &#34;F\u00f6r mina lamm p\u00e5 bete.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "F\u00f6r andra g\u00e5ngen fr\u00e5gade han: &#34;Simon, Johannes son. \u00c4lskar du mig?&#34; Han svarade: &#34;Ja, Herre. Du vet att jag har dig k\u00e4r.&#34; Jesus sade till honom: &#34;Var en herde f\u00f6r mina f\u00e5r.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "F\u00f6r tredje g\u00e5ngen fr\u00e5gade han: &#34;Simon, Johannes son. Har du mig k\u00e4r?&#34; Petrus blev bedr\u00f6vad n\u00e4r Jesus f\u00f6r tredje g\u00e5ngen fr\u00e5gade: &#34;Har du mig k\u00e4r?&#34;, och han svarade: &#34;Herre, du vet allt. Du vet att jag har dig k\u00e4r.&#34; Jesus sade: &#34;F\u00f6r mina f\u00e5r p\u00e5 bete."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger dig sanningen: N\u00e4r du var yngre, sp\u00e4nde du sj\u00e4lv b\u00e4ltet om dig och gick vart du ville. Men n\u00e4r du blir \u00e4ldre ska du str\u00e4cka ut dina h\u00e4nder, och en annan ska sp\u00e4nna b\u00e4ltet om dig och leda dig dit du inte vill.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Detta sade han f\u00f6r att ange med vilken d\u00f6d Petrus skulle f\u00f6rh\u00e4rliga Gud. Sedan sade han till honom: &#34;F\u00f6lj mig!&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Petrus v\u00e4nde sig om och s\u00e5g att l\u00e4rjungen som Jesus \u00e4lskade f\u00f6ljde efter, han som vid m\u00e5ltiden hade lutat sig mot Jesu br\u00f6st och fr\u00e5gat: &#34;Herre, vem \u00e4r det som ska f\u00f6rr\u00e5da dig?&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r Petrus s\u00e5g honom fr\u00e5gade han Jesus: &#34;Herre, hur blir det med honom?&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Om jag vill att han ska vara kvar tills jag kommer, vad r\u00f6r det dig? F\u00f6lj du mig!&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u00e5 spreds ryktet bland br\u00f6derna att den l\u00e4rjungen inte skulle d\u00f6. Men Jesus hade inte sagt till honom att han inte skulle d\u00f6, utan: &#34;Om jag vill att han ska vara kvar tills jag kommer, vad r\u00f6r det dig?&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Slutord - Det \u00e4r den l\u00e4rjungen som vittnar om detta och har skrivit detta, och vi vet att hans vittnesb\u00f6rd \u00e4r sant."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jesus gjorde ocks\u00e5 mycket annat. Men om varje h\u00e4ndelse skulle skrivas ner, tror jag att inte ens hela v\u00e4rlden skulle rymma de b\u00f6cker som d\u00e5 m\u00e5ste skrivas."
                }
            }
        }
    }
}