{
    "version": "sfb15",
    "book_name": "Jonah",
    "book_nr": "32",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jonas kallelse och flykt - Herrens ord kom till Jona, Amittajs son. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dBryt upp och bege dig till den stora staden Nineve och predika mot den, f\u00f6r deras ondska har kommit upp inf\u00f6r mitt ansikte.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men Jona br\u00f6t upp f\u00f6r att fly till Tarshish, bort fr\u00e5n Herrens ansikte. Och han kom ner till Jafo och fann d\u00e4r ett skepp som skulle g\u00e5 till Tarshish. Han betalade f\u00f6r resan och gick sedan ombord f\u00f6r att resa med dem till Tarshish, bort fr\u00e5n Herrens ansikte."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men Herren s\u00e4nde en stark vind \u00f6ver havet, och det blev en v\u00e5ldsam storm s\u00e5 att skeppet var n\u00e4ra att krossas."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sj\u00f6m\u00e4nnen blev f\u00f6rskr\u00e4ckta och ropade var och en till sin gud, och de vr\u00e4kte lasten \u00f6verbord f\u00f6r att l\u00e4tta skeppet. Men Jona hade g\u00e5tt ner i skeppets inre och l\u00e5g d\u00e4r i djup s\u00f6mn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 kom skeppets kapten till honom och sade: \u201dHur kan du sova? G\u00e5 upp och ropa till din gud! Kanske ska den guden t\u00e4nka p\u00e5 oss s\u00e5 att vi inte g\u00e5r under.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De sade till varandra: \u201dKom, vi kastar lott s\u00e5 att vi f\u00e5r veta vem som har dragit den h\u00e4r olyckan \u00f6ver oss.\u201d Och n\u00e4r de kastade lott, f\u00f6ll lotten p\u00e5 Jona."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 sade de till honom: \u201dBer\u00e4tta f\u00f6r oss vem som \u00e4r orsak till att den h\u00e4r olyckan har drabbat oss. Vad \u00e4r ditt \u00e4rende och varifr\u00e5n kommer du? Fr\u00e5n vilket land \u00e4r du och vilket folk tillh\u00f6r du?\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han svarade dem: \u201dJag \u00e4r hebr\u00e9, och jag fruktar Herren, himlens Gud som har gjort havet och det torra.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 greps m\u00e4nnen av stark fruktan och sade till honom: \u201dVad har du gjort!\u201d Av det han ber\u00e4ttade fick m\u00e4nnen veta att han flydde bort fr\u00e5n Herrens ansikte."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Havet stormade mer och mer, och de sade till honom: \u201dVad ska vi g\u00f6ra med dig s\u00e5 att havet lugnar sig f\u00f6r oss?\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han svarade dem: \u201dTa och kasta mig i havet, s\u00e5 blir havet lugnt. F\u00f6r jag vet att det \u00e4r p\u00e5 grund av mig som den h\u00e4r starka stormen har drabbat er.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "M\u00e4nnen rodde f\u00f6r att komma tillbaka till land, men de kunde inte, f\u00f6r havet stormade allt v\u00e4rre mot dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 ropade de till Herren och sade: \u201dHerre, l\u00e5t oss inte g\u00e5 under f\u00f6r den h\u00e4r mannens skull och l\u00e5t inte oskyldigt blod komma \u00f6ver oss, f\u00f6r du, Herre, har handlat efter din vilja.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sedan tog de Jona och kastade honom i havet. D\u00e5 lade sig havets raseri."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och m\u00e4nnen greps av stor fruktan f\u00f6r Herren, och de offrade slaktoffer \u00e5t Herren och gav l\u00f6ften."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jonas b\u00f6n i fiskens buk - Men Herren s\u00e4nde en stor fisk som slukade Jona, och han var i fiskens buk i tre dagar och tre n\u00e4tter."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och Jona bad till Herren sin Gud i fiskens buk."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han sade: \u201dJag ropade till Herren i min n\u00f6d, och han svarade mig. Fr\u00e5n d\u00f6dsrikets buk ropade jag p\u00e5 hj\u00e4lp, och du h\u00f6rde min r\u00f6st."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Du kastade mig i djupet, mitt i havet, och str\u00f6mmarna omsl\u00f6t mig, alla dina b\u00f6ljor och v\u00e5gor svepte \u00f6ver mig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag t\u00e4nkte: Jag \u00e4r f\u00f6rdriven fr\u00e5n dina \u00f6gon. Men jag ska \u00e5ter f\u00e5 se ditt heliga tempel."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vattnet omsl\u00f6t mig \u00e4nda till halsen, djupet omgav mig, sj\u00f6gr\u00e4s sn\u00e4rjde sig runt mitt huvud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag sj\u00f6nk ner till bergens grund med jordens bommar bakom mig f\u00f6r evigt \u2013 men du f\u00f6rde mig levande upp ur graven, Herre min Gud."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r min sj\u00e4l tynade bort i mig t\u00e4nkte jag p\u00e5 Herren, och min b\u00f6n n\u00e5dde dig i ditt heliga tempel."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De som h\u00e5ller fast vid tomma avgudar \u00f6verger den n\u00e5d de f\u00e5tt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men jag ska offra till dig med tacks\u00e4gelse, det jag lovat ska jag uppfylla. Fr\u00e4lsningen finns hos Herren!\u201d"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jona i Nineve - Herrens ord kom f\u00f6r andra g\u00e5ngen till Jona. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dBryt upp och bege dig till Nineve, den stora staden, och predika f\u00f6r den det budskap jag ger dig.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 br\u00f6t Jona upp och begav sig till Nineve enligt Herrens ord. Men Nineve var en stor stad inf\u00f6r Gud, tre dagsresor l\u00e5ng."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jona gick en dagsresa in i staden och predikade och sade: \u201dOm fyrtio dagar ska Nineve f\u00f6rst\u00f6ras.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och folket i Nineve trodde Gud. De utlyste en fasta och kl\u00e4dde sig i s\u00e4cktyg, fr\u00e5n den st\u00f6rste av dem till den minste."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r budskapet n\u00e5dde kungen i Nineve reste han sig fr\u00e5n sin tron, tog av sin mantel och kl\u00e4dde sig i s\u00e4cktyg och satte sig i aska."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sedan utropade och f\u00f6rkunnade man i Nineve enligt kungens och hans storm\u00e4ns befallning: \u201dVarken m\u00e4nniskor eller djur, kor eller f\u00e5r ska smaka n\u00e5got. De f\u00e5r inte beta eller dricka."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "B\u00e5de m\u00e4nniskor och djur ska kl\u00e4 sig i s\u00e4cktyg. Alla ska ropa till Gud med kraft och v\u00e4nda om fr\u00e5n sin onda v\u00e4g och de \u00f6vergrepp han beg\u00e5r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vem vet, d\u00e5 kanske Gud v\u00e4nder om och \u00e5ngrar sig och v\u00e4nder sig fr\u00e5n sin gl\u00f6dande vrede s\u00e5 att vi inte g\u00e5r under.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r Gud s\u00e5g vad de gjorde, att de v\u00e4nde om fr\u00e5n sin onda v\u00e4g, \u00e5ngrade han det onda som han hade hotat att g\u00f6ra mot dem och gjorde det inte."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jonas ot\u00e5lighet och Herrens svar - Men Jona tog mycket illa vid sig och blev arg."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han bad till Herren och sade: \u201dO Herre, var det inte det jag sade n\u00e4r jag var kvar i mitt land! D\u00e4rf\u00f6r ville jag f\u00f6rekomma det och fly till Tarshish. Jag visste ju att du \u00e4r en n\u00e5dig och barmh\u00e4rtig Gud, sen till vrede och stor i n\u00e5d och beredd att \u00e5ngra det onda."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ta nu mitt liv, Herre, f\u00f6r jag vill hellre d\u00f6 \u00e4n leva.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men Herren sade: \u201dHar du r\u00e4tt att vara arg?\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jona gick ut ur staden och satte sig \u00f6ster om den. D\u00e4r gjorde han sig en hydda och satt i skuggan under den f\u00f6r att se hur det skulle g\u00e5 med staden."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och Herren Gud l\u00e4t en ricinbuske v\u00e4xa upp \u00f6ver Jona f\u00f6r att ge skugga \u00e5t hans huvud och befria honom fr\u00e5n hans missmod. Jona var mycket glad \u00f6ver ricinbusken."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men dagen d\u00e4rp\u00e5, n\u00e4r gryningen kom, s\u00e4nde Gud maskar som angrep ricinbusken s\u00e5 att den vissnade ner."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r sedan solen gick upp s\u00e4nde Gud en br\u00e4nnande \u00f6stanvind, och solen gassade p\u00e5 Jonas huvud s\u00e5 att han blev helt utmattad. D\u00e5 \u00f6nskade han sig d\u00f6den och sade: \u201dJag vill hellre d\u00f6 \u00e4n leva.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men Gud sade till Jona: \u201dHar du r\u00e4tt att vara arg \u00f6ver ricinbusken?\u201d Han svarade: \u201dJag har r\u00e4tt att vara s\u00e5 arg att jag kan d\u00f6.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 sade Herren: \u201dDu bryr dig om ricinbusken, som du inte har lagt n\u00e5gon m\u00f6da p\u00e5 och inte har odlat, som kom till p\u00e5 en natt och f\u00f6rsvann efter en natt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Skulle d\u00e5 inte jag bry mig om Nineve, den stora staden, d\u00e4r det finns mer \u00e4n 120\u202f000 m\u00e4nniskor som inte kan skilja mellan h\u00f6ger och v\u00e4nster, och dessutom m\u00e5nga djur?\u201d"
                }
            }
        }
    }
}