{
    "version": "sfb15",
    "book_name": "Judges",
    "book_nr": "7",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Juda och Simeon griper Adoni-Besek - Efter Josuas d\u00f6d fr\u00e5gade Israels barn HERREN: \u201dVem av oss ska f\u00f6rst dra upp mot kananeerna och strida mot dem?\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERREN svarade: \u201dJuda ska g\u00f6ra det. Se, jag har gett landet i hans hand.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 sade Juda till sin bror Simeon: \u201dKom med mig till mitt omr\u00e5de och l\u00e5t oss strida mot kananeerna, s\u00e5 g\u00e5r jag sedan med dig till ditt omr\u00e5de.\u201d Och Simeon gick med honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r Juda drog upp gav HERREN kananeerna och perisseerna i deras hand, s\u00e5 att de slog dem vid Besek, tiotusen man."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vid Besek fann de Adoni-Besek, och de stred mot honom och besegrade kananeerna och perisseerna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Adoni-Besek flydde, men de f\u00f6rf\u00f6ljde honom och grep honom och h\u00f6gg av hans tummar och stort\u00e5r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 sade Adoni-Besek: \u201dSjuttio kungar med avhuggna tummar och stort\u00e5r plockade smulor under mitt bord. Gud har vederg\u00e4llt mig f\u00f6r vad jag gjort.\u201d Sedan f\u00f6rde de honom till Jerusalem, och d\u00e4r dog han."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Juda intar Jerusalem och Hebron - Juda barn bel\u00e4grade Jerusalem och intog det. De slog inv\u00e5narna med sv\u00e4rd och satte eld p\u00e5 staden."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e4refter drog Juda barn ner f\u00f6r att strida mot kananeerna som bodde i Bergsbygden, Negev och L\u00e5glandet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och Juda gick mot de kananeer som bodde i Hebron \u2013 som f\u00f6rr hette Kirjat-Arba \u2013 och slog Sheshaj, Ahiman och Talmaj."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Otniel intar Debir - D\u00e4rifr\u00e5n gick de mot inv\u00e5narna i Debir \u2013 som tidigare hette Kirjat-Sefer."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och Kaleb sade: \u201dDen som besegrar Kirjat-Sefer och intar det ska jag ge min dotter Aksa till hustru.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Otniel, son till Kalebs yngre bror Kenas, intog staden, och Kaleb gav honom sin dotter Aksa till hustru."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r hon kom till honom \u00f6vertalade hon honom att beg\u00e4ra mark av hennes far. Hon steg ner fr\u00e5n \u00e5snan och Kaleb sade till henne: \u201dVad vill du?\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hon svarade: \u201dL\u00e5t mig f\u00e5 en avskedsg\u00e5va. Eftersom du har gett mig Negev\u00f6knen, s\u00e5 l\u00e5t mig f\u00e5 vattenk\u00e4llor.\u201d Kaleb gav henne d\u00e5 de \u00f6vre och de nedre k\u00e4llorna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Juda intar de s\u00f6dra delarna - Barnen till keniten, Moses sv\u00e4rfar, hade kommit upp fr\u00e5n Palmstaden med Juda barn till Juda \u00f6ken s\u00f6der om Arad. D\u00e4r bosatte de sig bland folket."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men Juda drog ut med sin bror Simeon, och de slog kananeerna som bodde i Sefat och vigde staden \u00e5t f\u00f6rintelse. S\u00e5 fick den namnet Horma."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Juda intog Gaza med dess omr\u00e5de, Ashkelon med dess omr\u00e5de och Ekron med dess omr\u00e5de."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "HERREN var med Juda, och de er\u00f6vrade bergsbygden. Men de kunde inte driva bort dem som bodde i dalbygden, eftersom de hade j\u00e4rnbeslagna stridsvagnar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och de gav Hebron \u00e5t Kaleb, som Mose hade lovat, och han drev bort Anaks tre s\u00f6ner d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men jebusiterna som bodde i Jerusalem blev inte f\u00f6rdrivna av Benjamins barn. D\u00e4rf\u00f6r bodde jebusiterna kvar bland Benjamins barn i Jerusalem, som de g\u00f6r \u00e4n i dag."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Efraim och Manasse intar Betel - Och Josefs hus drog upp till Betel, och HERREN var med dem."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De spejade vid Betel, den stad som f\u00f6rr hette Luz."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e5 fick spejarna se en man komma ut ur staden, och de sade till honom: \u201dVisa oss var vi kan ta oss in i staden, s\u00e5 ska vi visa barmh\u00e4rtighet mot dig.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han visade dem en v\u00e4g in i staden, och de slog staden med sv\u00e4rd. Men mannen och hela hans sl\u00e4kt l\u00e4t de g\u00e5."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han gav sig av till hetiternas land, d\u00e4r han byggde en stad som han gav namnet Luz, som den heter \u00e4n i dag."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Folk som israeliterna inte f\u00f6rdrev - Men Manasse intog inte Bet-Shan eller Taanak eller Dor eller Jibleam eller Megiddo eller deras underlydande orter, utan kananeerna kunde h\u00e5lla sig kvar d\u00e4r i landet."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00e4r israeliterna blev starkare tvingade de kananeerna att arbeta \u00e5t dem, men de drev inte bort dem."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Efraim drev inte heller bort kananeerna som bodde i Gezer, utan kananeerna bodde kvar bland dem i Gezer."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sebulon drev inte undan inv\u00e5narna i Kitron eller inv\u00e5narna i Nahalol, utan kananeerna bodde kvar bland dem men tvingades arbeta f\u00f6r dem."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Asher drev inte bort inv\u00e5narna i Acko eller inv\u00e5narna i Sidon, inte heller dem i Ahlab, Aksib, Helba, Afik och Rehob."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Allts\u00e5 bodde asheriterna bland kananeerna, landets inv\u00e5nare, eftersom de inte f\u00f6rdrev dem."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Naftali drev inte bort inv\u00e5narna i Bet-Shemesh, inte heller inv\u00e5narna i Bet-Anat, utan bodde bland kananeerna, landets inv\u00e5nare. Men inv\u00e5narna i Bet-Shemesh och Bet-Anat tvingades arbeta f\u00f6r dem."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Amoreerna tr\u00e4ngde undan Dans barn till bergsbygden, f\u00f6r de till\u00e4t dem inte att komma ner till dalbygden."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Och amoreerna kunde h\u00e5lla sig kvar i Har-Heres, Ajalon och Shaalbim. Men Josefs barns hand blev tung \u00f6ver dem s\u00e5 att de tvingades arbeta f\u00f6r dem."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Amoreernas omr\u00e5de str\u00e4ckte sig fr\u00e5n Skorpionh\u00f6jden, fr\u00e5n Sela och vidare upp\u00e5t."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens \u00e4ngel i Bokim - HERRENS \u00e4ngel kom fr\u00e5n Gilgal upp till Bokim och sade: \u201dJag f\u00f6rde er upp ur Egypten och in i det land som jag med ed hade lovat ge era f\u00e4der, och jag sade: Jag ska aldrig bryta mitt f\u00f6rbund med er."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och ni ska inte sluta f\u00f6rbund med detta lands inv\u00e5nare, ni ska bryta ner deras altaren. Men ni har inte lyssnat till min r\u00f6st. Vad har ni gjort?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger jag nu: Jag kommer inte att driva bort dem framf\u00f6r er, utan de ska tr\u00e4nga er i sidorna och deras gudar ska bli en snara f\u00f6r er.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r HERRENS \u00e4ngel hade sagt detta till Israels alla barn, brast de i gr\u00e5t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De kallade platsen Bokim. Och de offrade d\u00e4r \u00e5t HERREN."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Avfallet efter Josuas d\u00f6d - N\u00e4r Josua s\u00e4nde i v\u00e4g folket, gick Israels barn var och en till sin arvedel f\u00f6r att ta landet i besittning."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Folket tj\u00e4nade HERREN s\u00e5 l\u00e4nge Josua levde och s\u00e5 l\u00e4nge de \u00e4ldste levde, de som var kvar efter Josua och hade sett alla de storverk som HERREN hade gjort f\u00f6r Israel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och HERRENS tj\u00e4nare Josua, Nuns son, dog n\u00e4r han var hundratio \u00e5r gammal."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Man begravde honom p\u00e5 det omr\u00e5de som var hans arvedel, i Timnat-Heres i Efraims bergsbygd norr om berget Gaash."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och hela den generationen samlades till sina f\u00e4der. D\u00e5 v\u00e4xte en annan generation upp efter dem, en som inte k\u00e4nde HERREN eller de g\u00e4rningar som han hade gjort f\u00f6r Israel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och Israels barn gjorde det som var ont i HERRENS \u00f6gon och tj\u00e4nade baalerna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De \u00f6vergav HERREN, sina f\u00e4ders Gud som hade f\u00f6rt dem ut ur Egyptens land, och f\u00f6ljde andra gudar, gudarna hos folken som bodde omkring dem. Dem tillbad de och v\u00e4ckte d\u00e4rmed HERRENS vrede."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00e5 \u00f6vergav de HERREN och tj\u00e4nade Baal och astarterna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 uppt\u00e4ndes HERRENS vrede mot Israel, och han gav dem i h\u00e4nderna p\u00e5 r\u00f6vare som plundrade dem. Han s\u00e5lde dem till deras fiender runt omkring, och de kunde inte st\u00e5 emot sina fiender l\u00e4ngre."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4rhelst de drog ut var HERRENS hand emot dem till deras olycka, s\u00e5 som HERREN hade sagt och s\u00e5 som HERREN hade lovat dem med ed. Och de var i stor n\u00f6d."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 l\u00e4t HERREN domare uppst\u00e5, som fr\u00e4lste dem ur deras plundrares hand."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men de lyssnade inte heller till sina domare, utan h\u00f6ll sig trol\u00f6st till andra gudar och tillbad dem. De vek snabbt av fr\u00e5n den v\u00e4g som deras f\u00e4der hade vandrat i lydnad f\u00f6r HERRENS bud och gjorde inte som de."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r HERREN l\u00e4t domare uppst\u00e5 bland dem, var han med domaren och fr\u00e4lste dem ur deras fienders hand s\u00e5 l\u00e4nge domaren levde. HERREN f\u00f6rbarmade sig n\u00e4r de j\u00e4mrade sig \u00f6ver sina f\u00f6rtryckare och pl\u00e5gare."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men n\u00e4r domaren dog, v\u00e4nde de sig bort igen och blev \u00e4nnu mer f\u00f6rd\u00e4rvade \u00e4n sina f\u00e4der. De f\u00f6ljde andra gudar och tj\u00e4nade och tillbad dem. De avstod inte fr\u00e5n sina g\u00e4rningar och sin h\u00e5rdnackade h\u00e5llning."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r uppt\u00e4ndes HERRENS vrede mot Israel, och han sade: \u201dDetta folk har brutit mot mitt f\u00f6rbund som jag fastst\u00e4llde f\u00f6r deras f\u00e4der, och de har inte velat lyssna till min r\u00f6st."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska jag inte l\u00e4ngre driva bort f\u00f6r dem ett enda av de folk som Josua l\u00e4mnade kvar n\u00e4r han dog."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Genom dem ska jag s\u00e4tta Israel p\u00e5 prov. Kommer de att h\u00e5lla sig till HERRENS v\u00e4g och vandra p\u00e5 den, som deras f\u00e4der gjorde, eller inte?\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Allts\u00e5 l\u00e4t HERREN dessa folk bli kvar. Han f\u00f6rdrev dem inte genast, och han gav dem inte i Josuas hand."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Folk som blev kvar i landet - Dessa var de folk som HERREN l\u00e4t bli kvar, f\u00f6r att med dem pr\u00f6va alla israeliter som inte hade varit med om alla krigen i Kanaan"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och f\u00f6r att l\u00e4ra Israels barn att f\u00f6ra krig, de som inte hade varit med om det f\u00f6rut:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "filisteernas fem furstar och alla kananeer och sidonier samt hiveerna som bodde i Libanons bergsbygd, fr\u00e5n berget Baal-Hermon \u00e4nda till v\u00e4gen mot Hamat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Med dem ville HERREN pr\u00f6va Israel f\u00f6r att se om de ville f\u00f6lja hans bud som han gett deras f\u00e4der genom Mose."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e5 bodde Israels barn bland kananeerna, hetiterna, amoreerna, perisseerna, hiveerna och jebusiterna,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och de tog deras d\u00f6ttrar till hustrur och gav sina d\u00f6ttrar \u00e5t deras s\u00f6ner och tj\u00e4nade deras gudar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Otniel - Israel gjorde det som var ont i HERRENS \u00f6gon. De gl\u00f6mde HERREN sin Gud och tj\u00e4nade baalerna och asherorna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 uppt\u00e4ndes HERRENS vrede mot Israel, och han s\u00e5lde dem i Kushan-Rishatajims hand, kungen i Aram-Naharajim. Och Israels barn tj\u00e4nade Kushan-Rishatajim i \u00e5tta \u00e5r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men Israels barn ropade till HERREN, och HERREN l\u00e4t en fr\u00e4lsare uppst\u00e5 bland Israels barn som r\u00e4ddade dem: Otniel, son till Kenas, Kalebs yngre bror."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "HERRENS Ande kom \u00f6ver honom, och han blev domare i Israel. Han drog ut i strid, och HERREN gav Arams kung Kushan-Rishatajim i hans hand s\u00e5 att hans hand besegrade Kushan-Rishatajim."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sedan hade landet ro i fyrtio \u00e5r. D\u00e4refter dog Otniel, Kenas son."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ehud - Men Israels barn gjorde \u00e5ter det som var ont i HERRENS \u00f6gon. HERREN gav d\u00e5 kung Eglon av Moab makt \u00f6ver Israel, eftersom de gjorde det som var ont i HERRENS \u00f6gon."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Eglon gick samman med ammoniterna och Amalek. Han drog ut och slog Israel, och de intog Palmstaden."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och Israels barn tj\u00e4nade kung Eglon av Moab i arton \u00e5r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men Israel ropade till HERREN, och HERREN l\u00e4t en fr\u00e4lsare uppst\u00e5 bland dem: benjaminiten Ehud, Geras son, en v\u00e4nsterh\u00e4nt man. N\u00e4r Israels barn s\u00e4nde honom med g\u00e5vor till kung Eglon av Moab"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "gjorde Ehud sig ett tveeggat sv\u00e4rd, en fot l\u00e5ngt, och sp\u00e4nde fast det under kl\u00e4derna vid sin h\u00f6gra h\u00f6ft."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han \u00f6verl\u00e4mnade g\u00e5vorna till kung Eglon av Moab, som var en mycket fet man."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r han hade \u00f6verl\u00e4mnat g\u00e5vorna, skickade han i v\u00e4g folket som hade burit dem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sj\u00e4lv v\u00e4nde han tillbaka vid bildstoderna n\u00e4ra Gilgal och sade: \u201dJag har ett hemligt \u00e4rende till dig, o konung.\u201d Kungen sade: \u201dVar tysta!\u201d Alla som stod omkring honom gick ut."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ehud gick fram till honom d\u00e4r han satt ensam i sommarsalen, och Ehud sade: \u201dJag har ett ord fr\u00e5n Gud till dig.\u201d N\u00e4r kungen reste sig fr\u00e5n sin stol,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "r\u00e4ckte Ehud ut sin v\u00e4nstra hand, drog sv\u00e4rdet fr\u00e5n sin h\u00f6gra h\u00f6ft och k\u00f6rde in det i hans buk"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "s\u00e5 att f\u00e4stet f\u00f6ljde med in efter klingan. Och klingan omsl\u00f6ts av fettet, f\u00f6r han drog inte ut sv\u00e4rdet ur hans buk. Sedan gick Ehud ut i f\u00f6rsalen,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "och v\u00e4l ute st\u00e4ngde han d\u00f6rrarna till salen efter sig och l\u00e5ste dem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r han hade g\u00e5tt, kom Eglons tj\u00e4nare och s\u00e5g att d\u00f6rrarna till salen var l\u00e5sta. De t\u00e4nkte: \u201dHan har s\u00e4kert n\u00e5got privat f\u00f6r sig i sin sommarkammare.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men n\u00e4r de hade v\u00e4ntat l\u00e4nge och han \u00e4nd\u00e5 inte \u00f6ppnade d\u00f6rrarna till salen, tog de nyckeln och \u00f6ppnade sj\u00e4lva \u2013 och se, d\u00e4r l\u00e5g deras herre d\u00f6d p\u00e5 golvet."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Medan de dr\u00f6jde hade Ehud flytt. Han hade hunnit f\u00f6rbi bildstoderna och flydde till Seira."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "S\u00e5 snart han kom dit, l\u00e4t han bl\u00e5sa i hornet i Efraims bergsbygd. D\u00e5 drog Israels barn ner fr\u00e5n bergsbygden med honom i spetsen."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Han sade till dem: \u201dF\u00f6lj mig, f\u00f6r HERREN har gett era fiender moabiterna i er hand.\u201d D\u00e5 f\u00f6ljde de honom och intog vadst\u00e4llena \u00f6ver Jordan till Moabs land och l\u00e4t ingen komma \u00f6ver."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Vid det tillf\u00e4llet slog de omkring tiotusen moabiter, alla starka och tappra m\u00e4n. Inte en enda kom undan."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen blev Moab kuvat under Israels hand, och landet hade ro i \u00e5ttio \u00e5r."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Shamgar - Efter Ehud kom Shamgar, Anats son. Han slog filisteerna, sexhundra man, med en oxpik. Ocks\u00e5 han r\u00e4ddade Israel."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Debora - N\u00e4r Ehud var d\u00f6d gjorde Israel \u00e5ter det som var ont i HERRENS \u00f6gon."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e5lde HERREN dem i den kananeiske kungen Jabins hand. Han regerade i Hasor, och hans bef\u00e4lhavare var Sisera som bodde i Haroshet-Haggojim."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Israels barn ropade till HERREN, f\u00f6r Jabin hade niohundra j\u00e4rnbeslagna stridsvagnar och hade f\u00f6rtryckt Israel v\u00e5ldsamt i tjugo \u00e5r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Debora, en profetissa, hustru till Lappidot, var domare i Israel vid den tiden."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hon brukade sitta under Deborapalmen mellan Rama och Betel i Efraims bergsbygd, och Israels barn kom upp till henne f\u00f6r att hon skulle skipa r\u00e4tt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hon s\u00e4nde bud och kallade till sig Barak, Abinoams son fr\u00e5n Kedesh i Naftali, och sade till honom: \u201dHar inte HERREN, Israels Gud, befallt: Dra upp p\u00e5 berget Tabor och ta med dig tiotusen man av Naftali och Sebulons stammar?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "F\u00f6r jag ska dra Sisera, Jabins bef\u00e4lhavare, med hans vagnar och folk till dig vid floden Kishon och ge honom i din hand.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Barak sade till henne: \u201dOm du g\u00e5r med mig s\u00e5 g\u00e5r jag, men g\u00e5r du inte med mig s\u00e5 g\u00e5r inte heller jag.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 svarade hon: \u201dJa, jag ska g\u00e5 med dig, men d\u00e5 ska \u00e4ran inte bli din p\u00e5 den v\u00e4g du g\u00e5r, utan HERREN ska s\u00e4lja Sisera i en kvinnas hand.\u201d S\u00e5 reste sig Debora och gick med Barak till Kedesh."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Barak kallade samman Sebulon och Naftali till Kedesh, och tiotusen man f\u00f6ljde honom dit upp. Debora gick ocks\u00e5 med honom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men keniten Heber hade skilt sig fr\u00e5n de \u00f6vriga keniterna, fr\u00e5n \u00e4ttlingarna till Moses sv\u00e5ger Hobab, och han hade sina t\u00e4ltplatser \u00e4nda till terebinten i Saannim vid Kedesh."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r man ber\u00e4ttade f\u00f6r Sisera att Barak, Abinoams son, hade dragit upp p\u00e5 berget Tabor,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "samlade han alla sina stridsvagnar, niohundra j\u00e4rnbeslagna vagnar, och dessutom allt folk han hade fr\u00e5n Haroshet-Haggojim till floden Kishon."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men Debora sade till Barak: \u201dBryt upp! Detta \u00e4r dagen d\u00e5 HERREN har gett Sisera i din hand. Se, HERREN har dragit ut framf\u00f6r dig.\u201d S\u00e5 gick Barak ner fr\u00e5n berget Tabor, och tiotusen man f\u00f6ljde honom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och HERREN s\u00e4nde f\u00f6rvirring \u00f6ver Sisera och alla hans vagnar och hela hans h\u00e4r, s\u00e5 att de vek tillbaka f\u00f6r Baraks sv\u00e4rd. Sisera steg ner fr\u00e5n sin vagn och flydde till fots."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Barak f\u00f6rf\u00f6ljde vagnarna och h\u00e4ren \u00e4nda till Haroshet-Haggojim, och hela Siseras h\u00e4r f\u00f6ll f\u00f6r sv\u00e4rd. Inte en enda kom undan."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jael d\u00f6dar Sisera - Men Sisera hade flytt till fots till det t\u00e4lt som tillh\u00f6rde Jael, hustru till keniten Heber, eftersom det r\u00e5dde v\u00e4nskap mellan kung Jabin i Hasor och keniten Hebers hus."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jael kom Sisera till m\u00f6tes och sade till honom: \u201dKom in, min herre, kom in till mig, var inte r\u00e4dd.\u201d D\u00e5 gick han in till henne i t\u00e4ltet, och hon lade ett t\u00e4cke \u00f6ver honom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han sade till henne: \u201dGe mig lite vatten att dricka, f\u00f6r jag \u00e4r t\u00f6rstig\u201d. Hon \u00f6ppnade mj\u00f6lkk\u00e4rlet och gav honom att dricka och lade sedan \u00f6ver honom igen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han sade till henne: \u201dSt\u00e4ll dig vid ing\u00e5ngen till t\u00e4ltet. Och om n\u00e5gon kommer och fr\u00e5gar dig om det \u00e4r n\u00e5gon h\u00e4r, s\u00e5 svara nej.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men Jael, Hebers hustru, grep en t\u00e4ltplugg och tog en hammare i handen. D\u00e4refter gick hon sakta fram till Sisera och slog pluggen genom hans tinning s\u00e5 att den gick ner i marken, f\u00f6r han l\u00e5g i djup s\u00f6mn, medtagen av tr\u00f6tthet. Och han dog."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och se, d\u00e5 kom Barak jagande efter Sisera. Jael gick ut f\u00f6r att m\u00f6ta honom och sade: \u201dKom, s\u00e5 ska jag visa dig mannen du s\u00f6ker.\u201d Han kom in till henne, och se, d\u00e4r l\u00e5g Sisera d\u00f6d med t\u00e4ltpluggen genom tinningen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u00e5 kuvade Gud den dagen Jabin, kungen i Kanaan, inf\u00f6r Israels barn."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och israeliternas hand vilade allt tyngre p\u00e5 Jabin, kungen i Kanaan, tills de helt gjorde slut p\u00e5 honom."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Deboras och Baraks segers\u00e5ng - Den dagen sj\u00f6ng Debora och Barak, Abinoams son, denna s\u00e5ng:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r h\u00e4rf\u00f6rare anf\u00f6r i Israel, n\u00e4r folket villigt offrar sig \u2013 lova HERREN!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "H\u00f6r, ni kungar! Lyssna, ni furstar! Jag vill sjunga, sjunga till HERREN, jag vill lovsjunga HERREN, Israels Gud."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "HERRE, n\u00e4r du drog ut fr\u00e5n Seir, n\u00e4r du gick fram fr\u00e5n Edoms land, d\u00e5 b\u00e4vade jorden, d\u00e5 str\u00f6mmade det fr\u00e5n himlen, d\u00e5 str\u00f6mmade vatten fr\u00e5n molnen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bergen skalv inf\u00f6r HERRENS ansikte, Sinai inf\u00f6r HERRENS, Israels Guds, ansikte."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "I Shamgars dagar, Anats sons, i Jaels dagar l\u00e5g v\u00e4garna \u00f6de. Vandrarna m\u00e5ste g\u00e5 omv\u00e4gar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Inga ledare fanns, inga i Israel f\u00f6rr\u00e4n jag, Debora, tr\u00e4dde fram, tr\u00e4dde fram som en moder i Israel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Man valde sig nya gudar, d\u00e5 n\u00e5dde striden \u00e4nda till portarna. Men varken sk\u00f6ld eller spjut fanns att se bland Israels fyrtiotusen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mitt hj\u00e4rta tillh\u00f6r Israels furstar och dem bland folket som villigt offrade sig. Lova HERREN!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ni som rider p\u00e5 vita \u00e5snor, ni som sitter hemma p\u00e5 mattor och ni som vandrar p\u00e5 v\u00e4gen, sjung!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r man sjungande delar byte mellan vattenhoarna lovprisar man HERRENS r\u00e4ttf\u00e4rdiga g\u00e4rningar, hans styres r\u00e4ttf\u00e4rdiga g\u00e4rningar i Israel. D\u00e5 drog HERRENS folk ner till portarna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vakna, vakna, Debora! Vakna, vakna, sjung din s\u00e5ng! Res dig, Barak! Ta dig f\u00e5ngar, du Abinoams son!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 satte folkets \u00f6verlevare de tappra till anf\u00f6rare, HERREN satte mig till anf\u00f6rare \u00f6ver hj\u00e4ltarna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Fr\u00e5n Efraim kom m\u00e4n med r\u00f6tter i Amalek. Benjamin f\u00f6ljde dig med dina skaror. Fr\u00e5n Makir kom furstar ner och fr\u00e5n Sebulon m\u00e4n med ledarstav."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Furstarna i Isaskar sl\u00f6t sig till Debora, och liksom Isaskar gjorde ocks\u00e5 Barak, ner i dalen skyndade man i hans sp\u00e5r. Bland Rubens \u00e4tter h\u00f6ll man stora r\u00e5dslag."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Varf\u00f6r satt du kvar bland dina f\u00e5llor och lyssnade till fl\u00f6jtspel vid hjordarna? Bland Rubens \u00e4tter hade man stora \u00f6verl\u00e4ggningar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Gilead stannade p\u00e5 andra sidan Jordan. Och Dan, varf\u00f6r dr\u00f6jde han vid skeppen? Asher satt kvar vid havets strand, vid sina vikar stannade han."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men Sebulon var ett folk som f\u00f6raktade d\u00f6den, likas\u00e5 Naftali p\u00e5 slagf\u00e4ltets h\u00f6jder."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kungar drog fram och stred, d\u00e5 stred Kanaans kungar vid Taanak n\u00e4ra Megiddos vatten, men silverbyte vann de inte."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fr\u00e5n himlen f\u00f6rdes strid, stj\u00e4rnorna stred fr\u00e5n sina banor mot Sisera."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Floden Kishon svepte bort dem, urtidsfloden, floden Kishon. Fram\u00e5t, min sj\u00e4l, med kraft!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 stampade h\u00e4starnas hovar, hans starka hingstar jagade fram\u00e5t, fram\u00e5t."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "F\u00f6rbanna Meros, s\u00e4ger HERRENS \u00e4ngel, f\u00f6rbanna, ja, f\u00f6rbanna dess inv\u00e5nare eftersom de inte kom till HERRENS hj\u00e4lp, till HERRENS hj\u00e4lp bland hj\u00e4ltarna."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "V\u00e4lsignad framf\u00f6r andra kvinnor \u00e4r Jael, keniten Hebers hustru, v\u00e4lsignad framf\u00f6r alla kvinnor i t\u00e4lt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vatten beg\u00e4rde han, hon gav honom mj\u00f6lk, bar fram gr\u00e4ddmj\u00f6lk i h\u00f6gtidssk\u00e5len."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hon r\u00e4ckte sin hand efter t\u00e4ltpluggen, sin h\u00f6gra hand efter hammaren. Med den slog hon Sisera och krossade hans huvud, spr\u00e4ckte hans tinning och genomborrade den."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Vid hennes f\u00f6tter kr\u00f6p han ihop, l\u00e5g och blev liggande. Vid hennes f\u00f6tter kr\u00f6p han ihop och l\u00e5g. D\u00e4r han kr\u00f6p ihop, d\u00e4r l\u00e5g han utslagen."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ut genom f\u00f6nstret blickade Siseras mor, hon ropade g\u00e4llt genom gallret: \u201dVarf\u00f6r dr\u00f6jer hans vagn? Varf\u00f6r h\u00f6rs inte vagnsh\u00e4starnas hovar?\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 svarade hennes klokaste hovdamer, och sj\u00e4lv gav hon sig samma svar:"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u201dS\u00e4kert fick de byte och delar det nu, en flicka eller tv\u00e5 \u00e5t varje man, f\u00e4rggrant byte f\u00f6r Siseras r\u00e4kning, f\u00e4rggrant byte av brokiga tyger, en brokig duk eller tv\u00e5 f\u00f6r de f\u00e5ngnas halsar.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "S\u00e5 ska alla dina fiender f\u00f6rg\u00e5s, HERRE. Men de som \u00e4lskar honom ska bli som solen n\u00e4r den g\u00e5r upp i sin kraft. Och landet hade nu ro i fyrtio \u00e5r."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gideon - Israels barn gjorde det som var ont i HERRENS \u00f6gon, och han gav dem i midjaniternas hand i sju \u00e5r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Midjaniternas hand pressade Israel s\u00e5 starkt att Israels barn p\u00e5 grund av midjaniterna gjorde sig h\u00e5lor uppe i bergen, och grottor och bergf\u00e4sten."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4rhelst israeliterna hade s\u00e5tt, drog midjaniterna, amalekiterna och \u00f6sterl\u00e4nningarna upp mot dem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De bel\u00e4grade dem, \u00f6verf\u00f6ll dem och f\u00f6rd\u00e4rvade landets gr\u00f6da \u00e4nda till Gaza. De l\u00e4mnade inget kvar att leva av i Israel, varken f\u00e5r, oxar eller \u00e5snor,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "f\u00f6r de drog dit upp med sin boskap och sina t\u00e4lt, talrika som gr\u00e4shoppor. Or\u00e4kneliga var de med sina kameler, och de kom in i landet f\u00f6r att f\u00f6rd\u00e4rva det."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e5 blev Israel utarmat genom midjaniterna, och Israels barn ropade till HERREN."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r Israels barn ropade till HERREN f\u00f6r midjaniternas skull,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "s\u00e4nde HERREN en profet till Israels barn som sade till dem: \u201dS\u00e5 s\u00e4ger HERREN, Israels Gud: Jag har f\u00f6rt er upp ur Egypten och h\u00e4mtat er ut ur tr\u00e4ldomshuset."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag har r\u00e4ddat er fr\u00e5n egyptiernas hand och fr\u00e5n alla era f\u00f6rtryckares hand. Jag drev bort dem framf\u00f6r er och gav er deras land."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och jag sade till er: Jag \u00e4r HERREN er Gud. Ni ska inte frukta de gudar som dyrkas av amoreerna i vilkas land ni bor. Men ni lyssnade inte till min r\u00f6st.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "HERRENS \u00e4ngel kom och satte sig under terebinten vid Ofra som tillh\u00f6rde abiesriten Joash. Dennes son Gideon h\u00f6ll p\u00e5 att klappa ut vete i vinpressen f\u00f6r att g\u00f6mma det f\u00f6r midjaniterna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "F\u00f6r honom uppenbarade sig HERRENS \u00e4ngel och sade till honom: \u201dHERREN \u00e4r med dig, du tappre stridsman!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Gideon svarade honom: \u201dO, min herre, om HERREN \u00e4r med oss, varf\u00f6r har d\u00e5 allt detta drabbat oss? Och var \u00e4r alla hans under som v\u00e5ra f\u00e4der har ber\u00e4ttat om och sagt: \u2019Se, har inte HERREN f\u00f6rt oss upp ur Egypten?\u2019 Nu har HERREN \u00f6vergett oss och gett oss i midjaniternas hand.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 v\u00e4nde HERREN sig till honom och sade: \u201dG\u00e5 i denna din kraft och fr\u00e4ls Israel ur midjaniternas v\u00e5ld. Se, jag har s\u00e4nt dig.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han svarade honom: \u201dO Herre, hur ska jag kunna r\u00e4dda Israel? Min \u00e4tt \u00e4r den mest obetydliga i Manasse och jag \u00e4r den yngste i min fars hus.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "HERREN sade till honom: \u201dJag \u00e4r med dig, och du ska sl\u00e5 midjaniterna som en enda man.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Gideon svarade honom: \u201dOm jag har funnit n\u00e5d f\u00f6r dina \u00f6gon, s\u00e5 ge mig ett tecken att det \u00e4r du som talar med mig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "G\u00e5 inte h\u00e4rifr\u00e5n f\u00f6rr\u00e4n jag kommer tillbaka till dig och b\u00e4r fram min offerg\u00e5va och l\u00e4gger den framf\u00f6r dig.\u201d Han sade: \u201dJag stannar tills du kommer tillbaka.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och Gideon gick in och tillagade en killing, likas\u00e5 osyrat br\u00f6d av en efa mj\u00f6l. D\u00e4refter lade han k\u00f6ttet i en korg och h\u00e4llde spadet i en kruka. Sedan bar han ut det till honom under terebinten och satte fram det."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 sade Guds \u00e4ngel till honom: \u201dTa k\u00f6ttet och det osyrade br\u00f6det och l\u00e4gg det p\u00e5 bergh\u00e4llen d\u00e4r och h\u00e4ll spadet \u00f6ver det.\u201d Han gjorde s\u00e5."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "HERRENS \u00e4ngel r\u00e4ckte ut staven som han hade i handen och r\u00f6rde med spetsen vid k\u00f6ttet och det osyrade br\u00f6det. D\u00e5 slog det upp eld ur klippan och f\u00f6rt\u00e4rde k\u00f6ttet och det osyrade br\u00f6det. Och HERRENS \u00e4ngel f\u00f6rsvann ur hans \u00e5syn."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r Gideon s\u00e5g att det var HERRENS \u00e4ngel, sade Gideon: \u201dVe mig, Herre GUD, jag har sett HERRENS \u00e4ngel ansikte mot ansikte!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men HERREN sade till honom: \u201dFrid vare med dig! Var inte r\u00e4dd, du ska inte d\u00f6.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e5 byggde Gideon ett altare d\u00e4r \u00e5t HERREN och kallade det Herren \u00e4r frid. Det finns kvar \u00e4n i dag i det abiesritiska Ofra."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Den natten sade HERREN till honom: \u201dTa din fars tjur och den andra sju\u00e5riga tjuren. Riv ner din fars baalsaltare och hugg s\u00f6nder Asherap\u00e5len som st\u00e5r intill det."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Bygg ett altare \u00e5t HERREN din Gud \u00f6verst p\u00e5 denna klippa p\u00e5 r\u00e4tt s\u00e4tt. Ta sedan den andra tjuren och offra den som br\u00e4nnoffer p\u00e5 resterna av Asherap\u00e5len som du hugger s\u00f6nder.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e5 tog Gideon med sig tio av sina tj\u00e4nare och gjorde som HERREN hade sagt till honom. Men eftersom han var r\u00e4dd f\u00f6r sin fars hus och f\u00f6r stadens m\u00e4n gjorde han det inte p\u00e5 dagen utan p\u00e5 natten."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00e4r stadens m\u00e4n steg upp tidigt n\u00e4sta morgon, se, d\u00e5 l\u00e5g Baals altare nedrivet, Asherap\u00e5len intill var s\u00f6nderhuggen och den andra tjuren var offrad som br\u00e4nnoffer p\u00e5 det nya altaret."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 sade de till varandra: \u201dVem har gjort detta?\u201d N\u00e4r de unders\u00f6kte saken och h\u00f6rde sig f\u00f6r, fick de veta att Gideon, Joashs son, hade gjort det."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e5 sade m\u00e4nnen i staden till Joash: \u201dF\u00f6r ut din son. Han m\u00e5ste d\u00f6, f\u00f6r han har rivit ner Baals altare och huggit s\u00f6nder Asherap\u00e5len som stod intill det.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men Joash svarade alla som stod omkring honom: \u201dSka ni driva Baals sak? Ska ni r\u00e4dda honom? Den som driver hans sak ska d\u00f6das f\u00f6re n\u00e4sta morgon. Om Baal \u00e4r Gud s\u00e5 kan han f\u00f6rsvara sig sj\u00e4lv n\u00e4r n\u00e5gon river hans altare.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r kallade man Gideon fr\u00e5n den dagen Jerubbaal, f\u00f6r man sade: \u201dBaal f\u00e5r driva sin sak mot honom n\u00e4r han rivit Baals altare.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Midjaniterna, amalekiterna och \u00f6sterl\u00e4nningarna hade alla samlats och g\u00e5tt \u00f6ver Jordan och slagit l\u00e4ger i Jisreels dal."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men HERRENS Ande kom \u00f6ver Gideon. Han bl\u00e5ste i hornet, och abiesriterna samlades och f\u00f6ljde honom."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Han s\u00e4nde ut budb\u00e4rare i hela Manasse, s\u00e5 att ocks\u00e5 de samlades och f\u00f6ljde honom. Han s\u00e4nde \u00e4ven budb\u00e4rare till Asher, Sebulon och Naftali, och de kom upp f\u00f6r att m\u00f6ta dem."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Tecknet med ullen - Och Gideon sade till Gud: \u201dOm du verkligen vill r\u00e4dda Israel genom min hand, som du har lovat,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "se d\u00e5 h\u00e4r. Jag l\u00e4gger ut den h\u00e4r nyklippta ullen p\u00e5 tr\u00f6skplatsen. Om det kommer dagg bara p\u00e5 ullen medan marken f\u00f6rblir torr, d\u00e5 vet jag att du t\u00e4nker r\u00e4dda Israel genom min hand, som du har lovat.\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Och det blev s\u00e5. N\u00e4r han tidigt n\u00e4sta morgon kramade ur ullen, kunde han pressa ut s\u00e5 mycket dagg ur den att det fyllde en sk\u00e5l med vatten."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Men Gideon sade till Gud: \u201dL\u00e5t inte din vrede brinna mot mig om jag talar \u00e4n en g\u00e5ng. L\u00e5t mig f\u00e5 f\u00f6rs\u00f6ka bara en g\u00e5ng till med ullen. G\u00f6r nu s\u00e5 att bara ullen f\u00f6rblir torr, medan det kommer dagg \u00f6verallt p\u00e5 marken.\u201d"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Gud gjorde s\u00e5 den natten. Bara ullen var torr, medan det hade kommit dagg \u00f6verallt p\u00e5 marken."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gideon besegrar midjaniterna - Tidigt n\u00e4sta morgon drog Jerubbaal, det vill s\u00e4ga Gideon, i v\u00e4g med allt folket som f\u00f6ljde honom, och de slog l\u00e4ger vid Harodsk\u00e4llan. Han hade d\u00e5 midjaniternas l\u00e4ger norr om sig, p\u00e5 sl\u00e4tten mot Moreh\u00f6jden."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERREN sade till Gideon: \u201dFolket som f\u00f6ljer dig \u00e4r f\u00f6r m\u00e5nga f\u00f6r att jag ska vilja ge midjaniterna i deras hand. Israel kan d\u00e5 ber\u00f6mma sig mot mig och s\u00e4ga: Min egen hand har fr\u00e4lst mig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Meddela nu folket: Den som \u00e4r r\u00e4dd och f\u00f6rskr\u00e4ckt kan v\u00e4nda om och skynda sig bort fr\u00e5n Gileads berg.\u201d D\u00e5 v\u00e4nde 22\u202f000 man av folket tillbaka, och bara 10\u202f000 stannade kvar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men HERREN sade till Gideon: \u201dFolket \u00e4r fortfarande f\u00f6r m\u00e5nga. F\u00f6r ner dem till vattnet, s\u00e5 ska jag d\u00e4r g\u00f6ra ett urval bland dem \u00e5t dig. N\u00e4r jag s\u00e4ger till dig: \u2019Den ska g\u00e5 med dig\u2019, s\u00e5 ska han g\u00e5 med dig. N\u00e4r jag s\u00e4ger till dig: \u2019Den ska inte g\u00e5 med dig\u2019, s\u00e5 ska han inte g\u00e5 med.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e5 f\u00f6rde han folket ner till vattnet. Och HERREN sade till Gideon: \u201dAlla som l\u00e4ppjar av vattnet som hunden g\u00f6r, dem ska du skilja ut fr\u00e5n dem som g\u00e5r ner p\u00e5 kn\u00e4 f\u00f6r att dricka.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 visade det sig att antalet som hade l\u00e4ppjat av vattnet genom att f\u00f6ra det till munnen med handen var trehundra m\u00e4n. Alla de andra hade g\u00e5tt ner p\u00e5 kn\u00e4 f\u00f6r att dricka vatten."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "HERREN sade d\u00e5 till Gideon: \u201dMed de trehundra m\u00e4n som l\u00e4ppjade av vattnet ska jag fr\u00e4lsa er och ge midjaniterna i din hand. Alla de andra kan g\u00e5 hem, var och en till sitt.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 tog de \u00f6ver folkets matf\u00f6rr\u00e5d och deras horn, och d\u00e4refter l\u00e4t han de andra israeliterna g\u00e5 hem, var och en till sitt t\u00e4lt. Han beh\u00f6ll bara de trehundra m\u00e4nnen. Och midjaniternas l\u00e4ger l\u00e5g nedanf\u00f6r honom p\u00e5 sl\u00e4tten."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den natten sade HERREN till Gideon: \u201dRes dig och g\u00e5 ner mot l\u00e4gret, f\u00f6r jag har gett det i din hand."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men om du \u00e4r r\u00e4dd f\u00f6r att dra ner, g\u00e5 d\u00e5 ner till l\u00e4gret med din tj\u00e4nare Pura"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och h\u00f6r vad de s\u00e4ger d\u00e4r. D\u00e5 ska du f\u00e5 mod att dra ner mot l\u00e4gret.\u201d Han gick d\u00e5 ner med sin tj\u00e4nare Pura till f\u00f6rposterna ytterst i l\u00e4gret."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och midjaniterna, amalekiterna och alla \u00f6sterl\u00e4nningarna l\u00e5g d\u00e4r i dalen, talrika som gr\u00e4shoppor. Deras kameler var or\u00e4kneliga, talrika som sanden p\u00e5 havets strand."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r Gideon kom dit h\u00f6ll just en man p\u00e5 att ber\u00e4tta en dr\u00f6m f\u00f6r en annan. Han sade: \u201dJag hade en dr\u00f6m. En kornbr\u00f6dskaka kom rullande in i midjaniternas l\u00e4ger. Den kom fram till t\u00e4ltet och slog till det s\u00e5 att det f\u00f6ll och v\u00e4ndes upp och ner, och t\u00e4ltet blev liggande.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 svarade den andre: \u201dDet kan inte betyda n\u00e5got annat \u00e4n israeliten Gideons, Joashs sons, sv\u00e4rd. Gud har gett midjaniterna och hela l\u00e4gret i hans hand.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r Gideon h\u00f6rde dr\u00f6mmen och dess uttydning f\u00f6ll han ner och tillbad. D\u00e4refter v\u00e4nde han tillbaka till Israels l\u00e4ger och sade: \u201dRes er, HERREN har gett midjaniternas l\u00e4ger i er hand!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han delade sina trehundra m\u00e4n i tre grupper och gav dem alla horn i h\u00e4nderna och tomma krukor med facklor inne i krukorna."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han sade till dem: \u201dSe p\u00e5 mig och g\u00f6r som jag! S\u00e5 snart jag n\u00e5tt utkanten av l\u00e4gret ska ni g\u00f6ra som jag."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r jag och alla som \u00e4r med mig bl\u00e5ser i hornen, ska ni ocks\u00e5 bl\u00e5sa i hornen runt omkring hela l\u00e4gret och ropa: F\u00f6r HERREN och f\u00f6r Gideon!\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u00e5 kom Gideon och de hundra m\u00e4n han hade med sig till utkanten av l\u00e4gret, n\u00e4r den mellersta nattv\u00e4kten gick in och man just hade st\u00e4llt ut vakterna. D\u00e5 bl\u00e5ste de i hornen och krossade krukorna som de hade i h\u00e4nderna."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Alla tre grupperna bl\u00e5ste i hornen och slog s\u00f6nder krukorna. De grep facklorna med v\u00e4nster hand och hornen med h\u00f6ger hand, och bl\u00e5ste i dem och ropade: \u201dHERRENS och Gideons sv\u00e4rd!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men de stod stilla, var och en p\u00e5 sin plats, runt omkring l\u00e4gret. D\u00e5 b\u00f6rjade alla i l\u00e4gret att irra omkring och skrikande ta till flykten."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r de trehundra hornen lj\u00f6d, v\u00e4nde HERREN den enes sv\u00e4rd mot den andre i hela l\u00e4gret. De som var i l\u00e4gret flydde \u00e4nda till Bet-Hashitta, \u00e5t Serera till, \u00e4nda till utkanten av Abel-Mehola, f\u00f6rbi Tabbat."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 samlades israeliterna fr\u00e5n Naftali och Asher och fr\u00e5n hela Manasse och f\u00f6rf\u00f6ljde midjaniterna."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Gideon s\u00e4nde budb\u00e4rare \u00f6ver hela Efraims bergsbygd och sade: \u201dDra ner mot midjaniterna och sp\u00e4rra all tillg\u00e5ng till vatten i deras v\u00e4g \u00e4nda till Bet-Bara och Jordan.\u201d S\u00e5 uppb\u00e5dades alla Efraims m\u00e4n och sp\u00e4rrade all tillg\u00e5ng till vatten \u00e4nda till Bet-Bara och Jordan."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De tog till f\u00e5nga tv\u00e5 midjanitiska furstar, Oreb och Seeb. De d\u00f6dade Oreb vid Orebsklippan, och Seeb d\u00f6dade de vid Seebspressen. Sedan f\u00f6rf\u00f6ljde de midjaniterna och f\u00f6rde Orebs och Seebs huvuden till Gideon p\u00e5 andra sidan Jordan."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Slutlig seger \u00f6ver midjaniterna - Men Efraims m\u00e4n sade till Gideon: \u201dVarf\u00f6r gjorde du s\u00e5 h\u00e4r mot oss och kallade inte p\u00e5 oss n\u00e4r du drog ut till strid mot midjaniterna?\u201d Och de gick skarpt till r\u00e4tta med honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han svarade dem: \u201dVad har jag gjort i j\u00e4mf\u00f6relse med er? \u00c4r inte Efraims eftersk\u00f6rd b\u00e4ttre \u00e4n Abiesers vinb\u00e4rgning?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det var i er hand som Gud gav de midjanitiska furstarna Oreb och Seeb. Vad har jag kunnat g\u00f6ra i j\u00e4mf\u00f6relse med er?\u201d N\u00e4r han talade s\u00e5, lade sig deras uppr\u00f6rdhet mot honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gideon kom till Jordan, och han gick \u00f6ver tillsammans med de trehundra man som var med honom. De var tr\u00f6tta av f\u00f6rf\u00f6ljandet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r sade han till Suckots m\u00e4n: \u201dGe n\u00e5gra br\u00f6dkakor \u00e5t folket som f\u00f6ljer mig. De \u00e4r utmattade, och jag f\u00f6rf\u00f6ljer Seba och Salmunna, de midjanitiska kungarna.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men ledarna i Suckot svarade: \u201dHar du d\u00e5 redan Seba och Salmunna i din hand, eftersom vi skulle ge br\u00f6d \u00e5t din h\u00e4r?\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gideon svarade: \u201dN\u00e4r HERREN ger Seba och Salmunna i min hand, ska jag tr\u00f6ska s\u00f6nder ert k\u00f6tt med \u00f6kent\u00f6rnen och tistlar.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00e5 fortsatte han d\u00e4rifr\u00e5n upp till Penuel och sade samma sak, och Penuels m\u00e4n gav honom samma svar som m\u00e4nnen i Suckot."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 sade han ocks\u00e5 till m\u00e4nnen i Penuel: \u201dN\u00e4r jag kommer v\u00e4lbeh\u00e5llen tillbaka ska jag riva ner det h\u00e4r tornet.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men Seba och Salmunna befann sig i Karkor och hade med sig sina h\u00e4rar, omkring 15\u202f000 man, allt som fanns kvar av \u00f6sterl\u00e4nningarnas h\u00e4r. De stupade utgjorde n\u00e4mligen 120\u202f000 man bev\u00e4pnade med sv\u00e4rd."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gideon drog upp p\u00e5 karavanv\u00e4gen \u00f6ster om Noba och Jogbeha och \u00f6verf\u00f6ll h\u00e4ren, som hade trott sig vara i s\u00e4kerhet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Seba och Salmunna flydde, men han f\u00f6ljde efter dem och tog de tv\u00e5 midjanitiska kungarna Seba och Salmunna till f\u00e5nga och skingrade hela h\u00e4ren."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r Gideon, Joashs son, v\u00e4nde tillbaka fr\u00e5n striden, ner fr\u00e5n Heresh\u00f6jden,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "grep han en ung man, en av Suckots m\u00e4n. Gideon fr\u00e5gade ut honom, och den unge mannen skrev ner namnen p\u00e5 ledarna och de \u00e4ldste i Suckot, sjuttiosju m\u00e4n."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r Gideon kom till Suckots m\u00e4n sade han: \u201dH\u00e4r \u00e4r nu Seba och Salmunna, som ni h\u00e5nade mig f\u00f6r och sade: Har du redan Seba och Salmunna i din hand, eftersom vi skulle ge br\u00f6d \u00e5t dina utmattade m\u00e4n?\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4refter l\u00e4t han gripa stadens \u00e4ldste och tog \u00f6kent\u00f6rnen och tistlar och l\u00e4t Suckots m\u00e4n f\u00e5 k\u00e4nna av dem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tornet i Penuel rev han ner och d\u00f6dade m\u00e4nnen i staden."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sedan fr\u00e5gade han Seba och Salmunna: \u201dHurdana var m\u00e4nnen som ni d\u00f6dade p\u00e5 Tabor?\u201d De svarade: \u201dDe liknade dig, var och en s\u00e5g ut som en kungason.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Gideon sade: \u201dD\u00e5 var det mina br\u00f6der, min mors s\u00f6ner. S\u00e5 sant HERREN lever: Hade ni l\u00e5tit dem leva, skulle jag inte ha d\u00f6dat er.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sedan sade han till Jeter, sin f\u00f6rstf\u00f6dde: \u201dG\u00e5 fram och d\u00f6da dem.\u201d Men han drog inte sitt sv\u00e4rd, f\u00f6r han var r\u00e4dd. Han var ju bara en pojke."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 sade Seba och Salmunna: \u201dKom fram sj\u00e4lv och hugg ner oss! Som mannen \u00e4r, s\u00e5 \u00e4r hans styrka.\u201d D\u00e5 gick Gideon fram och d\u00f6dade Seba och Salmunna. Han tog ocks\u00e5 m\u00e5nsmyckena som deras kameler hade runt halsen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Gideon v\u00e4grar att bli kung - Israeliterna sade till Gideon: \u201dH\u00e4rska \u00f6ver oss, du och din son och din sonson, f\u00f6r du har fr\u00e4lst oss ur midjaniternas hand.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men Gideon svarade dem: \u201dJag kommer inte att h\u00e4rska \u00f6ver er, och min son ska heller inte h\u00e4rska \u00f6ver er. HERREN ska h\u00e4rska \u00f6ver er.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Gideon sade vidare till dem: \u201dEn sak vill jag be er om: Att ni var och en ger mig \u00f6ronringarna ni har f\u00e5tt som byte.\u201d Midjaniterna bar n\u00e4mligen \u00f6ronringar av guld eftersom de var ismaeliter."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De svarade: \u201dDem ger vi dig g\u00e4rna.\u201d De bredde ut en mantel, och var och en kastade d\u00e4r de \u00f6ronringar han hade f\u00e5tt som byte."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Och guldringarna som han hade beg\u00e4rt v\u00e4gde 1\u202f700 siklar i guld, detta f\u00f6rutom de halsprydnader, \u00f6rh\u00e4ngen och purpurr\u00f6da kl\u00e4der som de midjanitiska kungarna hade burit och f\u00f6rutom kedjorna som hade suttit kring halsen p\u00e5 deras kameler."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Gideon l\u00e4t g\u00f6ra en efod av detta och satte upp den i sin stad Ofra. Hela Israel h\u00f6ll sig trol\u00f6st till den, och den blev en snara f\u00f6r Gideon och hans hus."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "S\u00e5 blev Midjan kuvat under Israels barn och lyfte inte mer sitt huvud. Och landet hade ro i fyrtio \u00e5r, s\u00e5 l\u00e4nge Gideon levde."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Gideon d\u00f6r - Men Jerubbaal, Joashs son, \u00e5terv\u00e4nde hem och stannade d\u00e4r."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Gideon hade sjuttio egna s\u00f6ner, f\u00f6r han hade m\u00e5nga hustrur."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Han hade ocks\u00e5 en bihustru i Shekem, och \u00e4ven hon f\u00f6dde honom en son som han gav namnet Abimelek."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Och Gideon, Joashs son, dog i h\u00f6g \u00e5lder och blev begravd i sin far Joashs grav i det abiesritiska Ofra."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Men n\u00e4r Gideon hade d\u00f6tt var Israels barn trol\u00f6sa igen och h\u00f6ll sig till baalerna. De gjorde Baal-Berit till sin gud."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Israels barn t\u00e4nkte inte p\u00e5 HERREN sin Gud, som hade befriat dem fr\u00e5n alla deras fienders hand runt omkring."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Inte heller visade de Jerubbaals, Gideons, hus n\u00e5gon k\u00e4rlek i geng\u00e4ld f\u00f6r allt gott som han hade gjort f\u00f6r Israel."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Abimeleks sammansv\u00e4rjning - Men Abimelek, Jerubbaals son, gick till sina morbr\u00f6der i Shekem och sade till dem och till alla som var sl\u00e4kt med hans morfars hus:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dS\u00e4g s\u00e5 h\u00e4r till Shekems alla m\u00e4n: Vad \u00e4r b\u00e4st f\u00f6r er, att Jerubbaals alla sjuttio s\u00f6ner r\u00e5der \u00f6ver er eller att en enda man r\u00e5der \u00f6ver er? Kom ih\u00e5g att jag \u00e4r ert k\u00f6tt och blod.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 lade hans morbr\u00f6der fram allt detta till hans f\u00f6rm\u00e5n inf\u00f6r Shekems alla m\u00e4n. Dessa blev vunna f\u00f6r Abimelek, f\u00f6r de t\u00e4nkte: \u201dHan \u00e4r ju v\u00e5r bror.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De gav honom sjuttio siklar silver ur Baal-Berits tempel, och f\u00f6r dessa anst\u00e4llde Abimelek l\u00f6st folk och \u00e4ventyrare som f\u00f6ljde honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e4refter begav han sig till sin fars hus i Ofra och d\u00f6dade d\u00e4r sina br\u00f6der, Jerubbaals sjuttio s\u00f6ner, p\u00e5 en och samma sten. Men Jotam, Jerubbaals yngste son, kom undan eftersom han hade g\u00f6mt sig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sedan samlades Shekems alla m\u00e4n och alla i Bet-Millo och gick bort och gjorde Abimelek till kung vid terebinten d\u00e4r minnesstenen st\u00e5r i Shekem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Liknelsen om tr\u00e4den - N\u00e4r man ber\u00e4ttade detta f\u00f6r Jotam, gick han och st\u00e4llde sig p\u00e5 toppen av berget Gerissim och ropade med h\u00f6g r\u00f6st till dem: \u201dH\u00f6r p\u00e5 mig, ni Shekems m\u00e4n, s\u00e5 att Gud ocks\u00e5 ska h\u00f6ra er!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En g\u00e5ng gick tr\u00e4den f\u00f6r att sm\u00f6rja en kung \u00f6ver sig. De sade till olivtr\u00e4det: Bli du kung \u00f6ver oss!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men olivtr\u00e4det svarade: Skulle jag avst\u00e5 fr\u00e5n min olja, som man \u00e4rar Gud och m\u00e4nniskor med, och g\u00e5 f\u00f6r att svaja \u00f6ver de andra tr\u00e4den?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 sade tr\u00e4den till fikontr\u00e4det: Kom, bli du kung \u00f6ver oss!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men fikontr\u00e4det svarade: Skulle jag avst\u00e5 fr\u00e5n min s\u00f6tma och min goda frukt och g\u00e5 f\u00f6r att svaja \u00f6ver de andra tr\u00e4den?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 sade tr\u00e4den till vinstocken: Kom, bli du kung \u00f6ver oss!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men vinstocken svarade: Skulle jag avst\u00e5 fr\u00e5n min vinmust, som gl\u00e4der Gud och m\u00e4nniskor, och g\u00e5 f\u00f6r att svaja \u00f6ver de andra tr\u00e4den?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 sade alla tr\u00e4den till t\u00f6rnbusken: Kom, bli du kung \u00f6ver oss!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "T\u00f6rnbusken svarade tr\u00e4den: Om ni verkligen vill sm\u00f6rja mig till kung \u00f6ver er, kom d\u00e5 och ta er tillflykt under min skugga. Om inte, ska eld g\u00e5 ut fr\u00e5n t\u00f6rnbusken och f\u00f6rt\u00e4ra cedrarna p\u00e5 Libanon."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Lyssna nu: Har ni handlat r\u00e4tt och riktigt n\u00e4r ni gjorde Abimelek till kung? Har ni gjort r\u00e4tt mot Jerubbaal och hans hus, och har ni l\u00f6nat honom efter hans g\u00e4rningar?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ni vet ju att min far stred f\u00f6r er och v\u00e5gade sitt liv f\u00f6r att r\u00e4dda er fr\u00e5n midjaniternas hand."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men ni har i dag rest er mot min fars hus och d\u00f6dat hans sjuttio s\u00f6ner p\u00e5 en och samma sten och gjort Abimelek, hans slavinnas son, till kung \u00f6ver Shekems medborgare eftersom han \u00e4r er bror."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Om ni d\u00e5 denna dag har handlat r\u00e4tt och riktigt mot Jerubbaal och hans hus, s\u00e5 gl\u00e4d er \u00f6ver Abimelek och han m\u00e5 gl\u00e4dja sig \u00f6ver er."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Om inte, l\u00e5t d\u00e5 eld g\u00e5 ut fr\u00e5n Abimelek och f\u00f6rt\u00e4ra Shekems m\u00e4n och Bet-Millo, och l\u00e5t eld g\u00e5 ut fr\u00e5n Shekems m\u00e4n och Bet-Millo och f\u00f6rt\u00e4ra Abimelek.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sedan skyndade sig Jotam undan och flydde till Beer. D\u00e4r bosatte han sig i s\u00e4kerhet f\u00f6r sin bror Abimelek."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Abimelek d\u00f6r - N\u00e4r Abimelek hade h\u00e4rskat \u00f6ver Israel i tre \u00e5r,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "s\u00e4nde Gud en ond ande mellan Abimelek och Shekems m\u00e4n s\u00e5 att dessa avf\u00f6ll fr\u00e5n Abimelek."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Det skedde f\u00f6r att v\u00e5ldet mot Jerubbaals sjuttio s\u00f6ner skulle bli h\u00e4mnat och f\u00f6r att deras blod skulle komma \u00f6ver deras bror Abimelek som d\u00f6dade dem, och \u00f6ver Shekems m\u00e4n som hade hj\u00e4lpt honom att d\u00f6da sina br\u00f6der."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "F\u00f6r att skada honom lade Shekems m\u00e4n folk i bakh\u00e5ll p\u00e5 bergsh\u00f6jderna, och de plundrade alla som gick den v\u00e4gen. Detta ber\u00e4ttades f\u00f6r Abimelek."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men Gaal, Ebeds son, kom med sina br\u00f6der och drog in i Shekem, och Shekems m\u00e4n fick f\u00f6rtroende f\u00f6r honom."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De gick ut p\u00e5 f\u00e4ltet och sk\u00f6rdade sina ving\u00e5rdar, pressade druvor och ordnade en fest. S\u00e5 gick de in i sin guds hus och \u00e5t och drack och uttalade f\u00f6rbannelser \u00f6ver Abimelek."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och Gaal, Ebeds son, sade: \u201dVem \u00e4r Abimelek? Och vem \u00e4r Shekem, eftersom vi ska tj\u00e4na honom? \u00c4r han inte Jerubbaals son och Sebul hans f\u00f6rvaltare? Nej, ni ska tj\u00e4na m\u00e4n som h\u00e4rstammar fr\u00e5n Hamor, Shekems far. Varf\u00f6r skulle vi tj\u00e4na Abimelek?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Om jag bara hade detta folk i min hand! D\u00e5 skulle jag driva bort Abimelek.\u201d Och han sade om Abimelek: \u201dUt\u00f6ka din h\u00e4r och dra ut!\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men n\u00e4r stadens h\u00f6vding Sebul fick h\u00f6ra vad Gaal, Ebeds son, hade sagt, blev han mycket uppr\u00f6rd."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Han s\u00e4nde i hemlighet bud till Abimelek och l\u00e4t s\u00e4ga: \u201dAkta dig! Gaal, Ebeds son, och hans br\u00f6der har kommit till Shekem, och de uppviglar staden mot dig."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Bryt nu upp i natt med ditt folk och l\u00e4gg dig i bakh\u00e5ll p\u00e5 f\u00e4ltet."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Sedan kan du tidigt i morgon n\u00e4r solen g\u00e5r upp g\u00e5 till anfall mot staden. N\u00e4r han d\u00e5 drar ut mot dig med sitt folk kan du g\u00f6ra med honom vad du f\u00e5r tillf\u00e4lle till.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "D\u00e5 br\u00f6t Abimelek upp med allt sitt folk i natten och lade sig i bakh\u00e5ll mot Shekem i fyra grupper."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Gaal, Ebeds son, kom ut och st\u00e4llde sig vid ing\u00e5ngen till stadsporten. Samtidigt br\u00f6t Abimelek med sitt folk fram fr\u00e5n bakh\u00e5llet."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "N\u00e4r Gaal s\u00e5g folket sade han till Sebul: \u201dSe, det kommer ner folk fr\u00e5n bergsh\u00f6jderna!\u201d Men Sebul svarade honom: \u201dDet \u00e4r skuggan av bergen som f\u00f6r dina \u00f6gon ser ut som m\u00e4nniskor.\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Men Gaal sade p\u00e5 nytt: \u201dJo, det kommer ner folk fr\u00e5n Mitth\u00f6jden, och en annan grupp kommer p\u00e5 v\u00e4gen fr\u00e5n Teckentydareken.\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "D\u00e5 sade Sebul till honom: \u201dVar \u00e4r nu dina stora ord, du som sade: Vem \u00e4r Abimelek eftersom vi ska tj\u00e4na honom? H\u00e4r kommer folket som du f\u00f6raktade. Dra ut och strid mot dem!\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "D\u00e5 drog Gaal ut i spetsen f\u00f6r Shekems m\u00e4n och gav sig i strid med Abimelek."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Men Abimelek f\u00f6rf\u00f6ljde honom, och han flydde f\u00f6r honom. M\u00e5nga f\u00f6ll slagna \u00e4nda fram mot stadsporten."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Abimelek stannade i Aruma. Men Sebul drev bort Gaal och hans br\u00f6der s\u00e5 att de inte kunde bo i Shekem."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Dagen d\u00e4refter gick folket ut p\u00e5 f\u00e4ltet, och man ber\u00e4ttade detta f\u00f6r Abimelek."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "D\u00e5 tog han sitt folk och delade upp dem i tre grupper och lade sig i bakh\u00e5ll p\u00e5 f\u00e4ltet. N\u00e4r han fick se folket g\u00e5 ut ur staden, ryckte han fram mot dem och slog dem."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Abimelek och grupperna han hade med sig gick till anfall och st\u00e4llde sig vid ing\u00e5ngen till stadsporten. Men de b\u00e5da andra grupperna anf\u00f6ll alla ute p\u00e5 f\u00e4ltet och slog dem."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Abimelek angrep staden hela den dagen, han intog den och d\u00f6dade dem som fanns d\u00e4r inne. Sedan rev han ner staden och bestr\u00f6dde den med salt."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "N\u00e4r m\u00e4nnen i Shekems torn h\u00f6rde detta, begav sig alla till valvet i El-Berits tempel."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Abimelek blev underr\u00e4ttad om att alla m\u00e4nnen i Shekems torn hade samlats d\u00e4r."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Han gick d\u00e5 med allt sitt folk upp till berget Salmon. Abimelek tog en yxa i handen och h\u00f6gg av en tr\u00e4dgren som han lyfte upp och lade p\u00e5 axeln, och han sade till folket: \u201dSkynda er, g\u00f6r som ni s\u00e5g att jag gjorde!\u201d"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "D\u00e5 h\u00f6gg allt folket var sin gren och f\u00f6ljde Abimelek, och de lade grenarna intill valvet och t\u00e4nde eld p\u00e5 valvet \u00f6ver dem. S\u00e5 omkom de som bodde i Shekems torn, omkring ettusen m\u00e4n och kvinnor."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Och Abimelek drog bort till Tebes och bel\u00e4grade Tebes och intog det."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Men mitt i staden fanns ett starkt torn. Dit flydde alla m\u00e4n och kvinnor, stadens alla medborgare, och st\u00e4ngde igen om sig. Sedan steg de upp p\u00e5 tornets tak."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Men Abimelek kom till tornet och angrep det. N\u00e4r han n\u00e4rmade sig tornets port f\u00f6r att br\u00e4nna den,"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "kastade en kvinna ner en kvarnsten p\u00e5 Abimeleks huvud och spr\u00e4ckte hans skalle."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Han ropade genast p\u00e5 sin v\u00e4pnare och sade till honom: \u201dDra ditt sv\u00e4rd och d\u00f6da mig s\u00e5 att de inte s\u00e4ger om mig: En kvinna d\u00f6dade honom.\u201d Hans tj\u00e4nare genomborrade honom och han dog."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "N\u00e4r israeliterna s\u00e5g att Abimelek var d\u00f6d, gick var och en hem till sitt."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "S\u00e5 l\u00e4t Gud Abimelek f\u00e5 igen det onda som han hade gjort mot sin far n\u00e4r han d\u00f6dade sina sjuttio br\u00f6der."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Och allt det onda som Shekems m\u00e4n hade gjort l\u00e4t Gud komma tillbaka \u00f6ver deras egna huvuden. S\u00e5 kom Jotams, Jerubbaals sons, f\u00f6rbannelse \u00f6ver dem."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tola - Efter Abimelek tr\u00e4dde Tola fram och r\u00e4ddade Israel. Han var son till Pua, son till Dodo, en man fr\u00e5n Isaskar. Han bodde i Shamir i Efraims bergsbygd"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och var domare i Israel i tjugotre \u00e5r. Sedan dog han och blev begravd i Shamir."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jair - Efter honom tr\u00e4dde gileaditen Jair fram och var domare i Israel i tjugotv\u00e5 \u00e5r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han hade trettio s\u00f6ner som red p\u00e5 trettio \u00e5snor, och de hade trettio st\u00e4der som \u00e4n i dag kallas Jairs byar. De ligger i Gileads land."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och Jair dog och blev begravd i Kamon."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Israel \u00e5ter i sina fienders hand - Men Israels barn gjorde \u00e5ter det som var ont i HERRENS \u00f6gon och tj\u00e4nade baalerna och astarterna och \u00e4ven Arams, Sidons, Moabs, ammoniternas och filisteernas gudar. De \u00f6vergav HERREN och tj\u00e4nade honom inte."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 uppt\u00e4ndes HERRENS vrede mot Israel, och han s\u00e5lde dem i filisteernas och ammoniternas hand."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dessa pl\u00e5gade och f\u00f6rtryckte Israels barn det \u00e5ret. I arton \u00e5r gjorde de s\u00e5 mot alla israeliter som bodde p\u00e5 andra sidan Jordan i amoreernas land i Gilead."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dessutom gick ammoniterna \u00f6ver Jordan och gav sig i strid med Juda, Benjamins och Efraims hus, s\u00e5 att Israel kom i stor n\u00f6d."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 ropade Israels barn till HERREN och sade: \u201dVi har syndat mot dig, f\u00f6r vi har \u00f6vergett v\u00e5r Gud och tj\u00e4nat baalerna.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men HERREN sade till Israels barn: \u201dN\u00e4r ni blev f\u00f6rtryckta av egyptierna, amoreerna, ammoniterna, filisteerna,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "sidonierna, amalekiterna och maoniterna, d\u00e5 ropade ni till mig och jag fr\u00e4lste er fr\u00e5n deras hand."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men ni har \u00f6vergett mig och tj\u00e4nat andra gudar. D\u00e4rf\u00f6r vill jag inte l\u00e4ngre r\u00e4dda er."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "G\u00e5 och ropa till de gudar som ni har utvalt. De f\u00e5r r\u00e4dda er i er n\u00f6d.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 sade Israels barn till HERREN: \u201dVi har syndat. G\u00f6r du med oss det som \u00e4r r\u00e4tt i dina \u00f6gon. Men befria oss denna g\u00e5ng.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4refter skaffade de bort ifr\u00e5n sig de fr\u00e4mmande gudarna och tj\u00e4nade HERREN. D\u00e5 kunde han inte l\u00e4ngre uth\u00e4rda att se Israels n\u00f6d."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ammoniterna uppb\u00e5dades till strid och slog l\u00e4ger i Gilead, och Israels barn samlades och slog l\u00e4ger i Mispa."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Folket, h\u00f6vdingarna i Gilead, sade d\u00e5 till varandra: \u201dVem vill b\u00f6rja striden mot ammoniterna? Den som g\u00f6r det ska vara huvud \u00f6ver alla som bor i Gilead.\u201d"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jefta - Gileaditen Jefta var en tapper stridsman. Han var son till en prostituerad, och hans far hette Gilead."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gileads hustru f\u00f6dde s\u00f6ner \u00e5t honom, och n\u00e4r de v\u00e4xte upp drev de bort Jefta och sade till honom: \u201dDu f\u00e5r inte dela arvet i v\u00e5r fars hus, f\u00f6r du \u00e4r son till en fr\u00e4mmande kvinna.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 flydde Jefta bort fr\u00e5n sina br\u00f6der och bosatte sig i landet Tob. D\u00e4r sl\u00f6t sig l\u00f6st folk till honom och drog ut p\u00e5 plundringst\u00e5g med honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En tid d\u00e4refter gick ammoniterna i strid med Israel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men n\u00e4r ammoniterna gick i strid med Israel, kom de \u00e4ldste i Gilead f\u00f6r att h\u00e4mta Jefta fr\u00e5n landet Tob."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De sade till Jefta: \u201dKom och bli v\u00e5r anf\u00f6rare, s\u00e5 ska vi strida mot ammoniterna.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men Jefta svarade de \u00e4ldste i Gilead: \u201dHar ni inte hatat mig och drivit ut mig ur min fars hus? Varf\u00f6r kommer ni till mig nu n\u00e4r ni \u00e4r i n\u00f6d?\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De \u00e4ldste i Gilead svarade honom: \u201dJust d\u00e4rf\u00f6r har vi kommit tillbaka till dig. Kom nu med oss och strid mot ammoniterna. Du ska bli huvud \u00f6ver oss alla som bor i Gilead.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jefta svarade de \u00e4ldste i Gilead: \u201dOm ni tar mig tillbaka f\u00f6r att strida mot ammoniterna och HERREN ger dem till mig, s\u00e5 ska jag sedan vara ert huvud.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 sade de \u00e4ldste i Gilead till Jefta: \u201dHERREN \u00e4r vittne mellan oss om vi inte g\u00f6r som du har sagt.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jefta f\u00f6ljde d\u00e5 med de \u00e4ldste i Gilead, och folket satte honom till huvud och anf\u00f6rare \u00f6ver sig. Och Jefta uttalade allt som han hade sagt inf\u00f6r HERREN i Mispa."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jefta skickade s\u00e4ndebud till ammoniternas kung och sade: \u201dVad har du emot mig, eftersom du kommer f\u00f6r att angripa mig i mitt land?\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 svarade ammoniternas kung Jeftas s\u00e4ndebud: \u201dN\u00e4r Israel drog upp ur Egypten, tog de mitt land fr\u00e5n Arnon \u00e4nda till Jabbok och Jordan. Ge nu tillbaka det frivilligt.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "P\u00e5 nytt skickade Jefta s\u00e4ndebud till ammoniternas kung"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "och sade till honom: \u201dS\u00e5 s\u00e4ger Jefta: Israel har inte tagit n\u00e5got land vare sig fr\u00e5n Moab eller fr\u00e5n ammoniterna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "F\u00f6r n\u00e4r Israel drog upp ur Egypten och de hade vandrat genom \u00f6knen \u00e4nda till R\u00f6da havet och kommit till Kadesh,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "s\u00e4nde Israel budb\u00e4rare till kungen i Edom och sade: L\u00e5t mig g\u00e5 genom ditt land. Men kungen i Edom lyssnade inte. De skickade ocks\u00e5 bud till kungen i Moab, men han ville inte heller. D\u00e5 stannade Israel i Kadesh."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e4refter vandrade de genom \u00f6knen och gick runt Edoms land och Moabs land och kom \u00f6ster om Moabs land och slog l\u00e4ger p\u00e5 andra sidan Arnon. De kom inte in p\u00e5 Moabs omr\u00e5de, f\u00f6r Arnon var gr\u00e4ns mot Moab."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sedan s\u00e4nde Israel budb\u00e4rare till amoreernas kung Sichon, kungen i Heshbon, och sade till honom: L\u00e5t oss g\u00e5 genom ditt land fram till v\u00e5rt omr\u00e5de."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men Sichon litade inte p\u00e5 Israel och l\u00e4t dem inte g\u00e5 genom sitt omr\u00e5de utan samlade allt sitt folk och slog l\u00e4ger i Jahas. D\u00e4r gick han i strid med Israel."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men HERREN, Israels Gud, gav Sichon och allt hans folk i Israels hand s\u00e5 att de slog dem. Israel intog hela det land d\u00e4r amoreerna bodde."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De intog hela amoreernas omr\u00e5de, fr\u00e5n Arnon \u00e4nda till Jabbok och fr\u00e5n \u00f6knen \u00e4nda till Jordan."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r nu HERREN, Israels Gud, har f\u00f6rdrivit amoreerna f\u00f6r sitt folk Israel, skulle d\u00e5 du ta deras land i besittning!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c4r det inte s\u00e5 att du tar vad din gud Kemosh ger dig till besittning, och vi tar allt som HERREN v\u00e5r Gud har gett oss i besittning?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c4r du b\u00e4ttre \u00e4n Balak, Sippors son, kungen i Moab? Gick han i tvist med Israel, gick han i strid med dem?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Israel har i trehundra \u00e5r bott i Heshbon med underlydande orter, i Aroer med underlydande orter och i alla st\u00e4der l\u00e4ngs Arnon. Varf\u00f6r har ni d\u00e5 inte tagit tillbaka det fr\u00e5n oss under den tiden?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jag har inte syndat mot dig, men du g\u00f6r illa mot mig genom att du strider mot mig. HERREN, domaren, ska i dag d\u00f6ma mellan Israels barn och ammoniterna.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men ammoniternas kung lyssnade inte till vad Jefta sade till honom genom s\u00e4ndebuden."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jeftas l\u00f6fte - D\u00e5 kom HERRENS Ande \u00f6ver Jefta. Han drog genom Gilead och Manasse och vidare genom Mispe i Gilead, och fr\u00e5n Mispe i Gilead ryckte han fram mot ammoniterna."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jefta gav ett l\u00f6fte till HERREN och sade: \u201dOm du ger ammoniterna i min hand,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "lovar jag att det som kommer ut genom d\u00f6rrarna i mitt hus och m\u00f6ter mig, n\u00e4r jag kommer hem v\u00e4lbeh\u00e5llen fr\u00e5n ammoniterna, ska tillh\u00f6ra HERREN. Jag ska offra det som br\u00e4nnoffer.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "S\u00e5 drog Jefta bort mot ammoniterna f\u00f6r att strida mot dem, och HERREN gav dem i hans hand."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Han tillfogade dem ett mycket stort nederlag, fr\u00e5n Aroer \u00e4nda fram emot Minnit, tjugo st\u00e4der, och \u00e4nda till Abel-Keramim. S\u00e5 blev ammoniterna kuvade under Israels barn."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jeftas dotter - N\u00e4r sedan Jefta kom hem till sitt hus i Mispa, se, d\u00e5 gick hans dotter ut f\u00f6r att m\u00f6ta honom med tamburin och dans. Hon var hans enda barn, och utom henne hade han varken son eller dotter."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "N\u00e4r han fick se henne, rev han s\u00f6nder sina kl\u00e4der och ropade: \u201dNej! Min dotter, du g\u00f6r mig helt f\u00f6rkrossad, du drar olycka \u00f6ver mig! Jag har \u00f6ppnat min mun inf\u00f6r HERREN till ett l\u00f6fte och kan inte ta tillbaka det.\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Hon svarade honom: \u201dMin far, har du \u00f6ppnat din mun inf\u00f6r HERREN, s\u00e5 g\u00f6r med mig enligt dina ord, eftersom HERREN nu har gett dig h\u00e4mnd p\u00e5 dina fiender ammoniterna.\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Hon sade sedan till sin far: \u201dMen l\u00e5t mig f\u00e5 detta: Ge mig tv\u00e5 m\u00e5nader, s\u00e5 att jag kan g\u00e5 upp i bergen och gr\u00e5ta \u00f6ver min jungfrudom med mina v\u00e4ninnor.\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Han svarade henne: \u201dJa, g\u00e5.\u201d Och han l\u00e4t henne vara borta i tv\u00e5 m\u00e5nader. D\u00e5 gick hon med sina v\u00e4ninnor och begr\u00e4t sin jungfrudom p\u00e5 bergen."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Men efter tv\u00e5 m\u00e5nader \u00e5terv\u00e4nde hon till sin far, och han gjorde med henne efter l\u00f6ftet som han gett. Och hon hade aldrig k\u00e4nt n\u00e5gon man. Sedan blev det en sed i Israel"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "att Israels d\u00f6ttrar gick f\u00f6r att fira minnet av gileaditen Jeftas dotter under fyra dagar varje \u00e5r."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jefta och Efraim - Efraims m\u00e4n samlades och drog till Safon. De sade till Jefta: \u201dVarf\u00f6r gick du ut i strid mot ammoniterna utan att kalla p\u00e5 oss till att g\u00e5 med dig? Nu ska vi br\u00e4nna ner ditt hus tillsammans med dig.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jefta svarade dem: \u201dJag och mitt folk l\u00e5g i h\u00e5rd strid med ammoniterna. D\u00e5 kallade jag p\u00e5 er, men ni ville inte r\u00e4dda mig ur deras hand."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r jag s\u00e5g att ni inte ville r\u00e4dda mig, tog jag min sj\u00e4l i min hand och drog i v\u00e4g mot ammoniterna, och HERREN gav dem i min hand. Varf\u00f6r har ni d\u00e5 kommit emot mig denna dag f\u00f6r att strida mot mig?\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och Jefta samlade alla Gileads m\u00e4n och gav sig i strid med Efraim, och Gileads m\u00e4n slog efraimiterna eftersom dessa sade: \u201dNi \u00e4r flyktingar fr\u00e5n Efraim. Gilead \u00e4r ett mellanting, varken Efraim eller Manasse.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Gileaditerna skar av vadst\u00e4llena \u00f6ver Jordan f\u00f6r efraimiterna. N\u00e4r de efraimitiska flyktingarna sade: \u201dL\u00e5t mig komma \u00f6ver\u201d, fr\u00e5gade Gileads m\u00e4n var och en: \u201d\u00c4r du efraimit?\u201d Svarade han d\u00e5 \u201dnej\u201d,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "sade de till honom: \u201dS\u00e4g shibb\u00f3let!\u201d Sade han d\u00e5 \u201dsibb\u00f3let\u201d f\u00f6r att han inte kunde uttala ordet r\u00e4tt, grep de honom och d\u00f6dade honom d\u00e4r vid Jordans vadst\u00e4llen. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt f\u00f6ll vid det tillf\u00e4llet 42\u202f000 efraimiter."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och Jefta var domare i Israel i sex \u00e5r. Sedan dog gileaditen Jefta och blev begravd i en av Gileads st\u00e4der."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ibsan, Elon och Abdon - Efter honom var Ibsan fr\u00e5n Betlehem domare i Israel."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han hade trettio s\u00f6ner. Trettio d\u00f6ttrar gifte han bort, och trettio d\u00f6ttrar fick han genom att h\u00e4mta hustrur \u00e5t sina s\u00f6ner utifr\u00e5n. Han var domare i Israel i sju \u00e5r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sedan dog Ibsan och blev begravd i Betlehem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Efter honom var sebuloniten Elon domare i Israel. I tio \u00e5r var han domare i Israel."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sedan dog sebuloniten Elon och blev begravd i Ajalon i Sebulons land."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Efter honom var pirgatoniten Abdon, Hillels son, domare i Israel."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han hade fyrtio s\u00f6ner och trettio sons\u00f6ner som red p\u00e5 sjuttio \u00e5snor. Han var domare i Israel i \u00e5tta \u00e5r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sedan dog pirgatoniten Abdon, Hillels son, och blev begravd i Pirgaton i Efraims land, i amalekiternas bergsbygd."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Simsons f\u00f6delse - Israels barn gjorde \u00e5ter det som var ont i HERRENS \u00f6gon, och HERREN gav dem i filisteernas hand i fyrtio \u00e5r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I Sorga levde en man som hette Manoa, han var av daniternas sl\u00e4kt. Hans hustru var ofruktsam och hade inte f\u00f6tt n\u00e5gra barn."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men HERRENS \u00e4ngel uppenbarade sig f\u00f6r hustrun och sade till henne: \u201dSe, du \u00e4r ofruktsam och har inte f\u00f6tt n\u00e5gra barn, men du ska bli havande och f\u00f6da en son."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Se nu till att du inte dricker vin eller starka drycker eller \u00e4ter n\u00e5got orent."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "F\u00f6r se, du ska bli havande och f\u00f6da en son. Ingen rakkniv ska r\u00f6ra hans huvud, f\u00f6r pojken ska vara en Guds nasir redan fr\u00e5n moderlivet. Han ska p\u00e5b\u00f6rja r\u00e4ddningen av Israel ur filisteernas hand.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 gick hustrun in och ber\u00e4ttade det f\u00f6r sin man och sade: \u201dEn gudsman kom till mig. Han s\u00e5g ut som en Guds \u00e4ngel, mycket respektingivande. Jag fr\u00e5gade honom inte varifr\u00e5n han var, och han l\u00e4t mig inte veta sitt namn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han sade till mig: Se, du ska bli havande och f\u00f6da en son. Drick nu inte vin eller starka drycker och \u00e4t inte n\u00e5got orent, f\u00f6r pojken ska vara en Guds nasir fr\u00e5n moderlivet \u00e4nda till sin d\u00f6d.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 bad Manoa till HERREN: \u201dO Herre, l\u00e5t gudsmannen som du s\u00e4nde hit komma tillbaka till oss och l\u00e4ra oss hur vi ska g\u00f6ra med pojken som ska f\u00f6das.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gud lyssnade till Manoas r\u00f6st. Guds \u00e4ngel kom tillbaka till hans hustru n\u00e4r hon satt ute p\u00e5 marken och hennes man Manoa inte var hos henne."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 skyndade hustrun genast i v\u00e4g och ber\u00e4ttade det f\u00f6r sin man och sade till honom: \u201dSe, mannen som kom till mig h\u00e4romdagen har uppenbarat sig f\u00f6r mig.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Manoa reste sig och f\u00f6ljde med sin hustru. N\u00e4r han kom till mannen, fr\u00e5gade han honom: \u201d\u00c4r du den man som talade med min hustru?\u201d Han svarade: \u201dJa.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 sade Manoa: \u201dN\u00e4r det nu g\u00e5r som du har sagt, vad \u00e4r det d\u00e5 som g\u00e4ller f\u00f6r pojken? Vad ska vi g\u00f6ra med honom?\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "HERRENS \u00e4ngel svarade Manoa: \u201dDin hustru ska f\u00f6lja allt som jag sagt henne."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hon ska inte \u00e4ta n\u00e5got som v\u00e4xer p\u00e5 vinstocken, och vin eller starka drycker f\u00e5r hon inte dricka, inte heller f\u00e5r hon \u00e4ta n\u00e5got orent. Allt som jag befallt henne ska hon f\u00f6lja.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Manoa sade till HERRENS \u00e4ngel: \u201dL\u00e5t oss f\u00e5 h\u00e5lla dig kvar, s\u00e5 tillagar vi en killing \u00e5t dig.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men HERRENS \u00e4ngel svarade Manoa: \u201d\u00c4ven om du h\u00e5ller mig kvar kommer jag inte att \u00e4ta av din mat. Men om du vill ordna ett br\u00e4nnoffer, s\u00e5 offra det \u00e5t HERREN.\u201d Manoa hade n\u00e4mligen inte f\u00f6rst\u00e5tt att det var HERRENS \u00e4ngel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Manoa sade till HERRENS \u00e4ngel: \u201dVad \u00e4r ditt namn? Vi vill \u00e4ra dig n\u00e4r det du har sagt g\u00e5r i uppfyllelse.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "HERRENS \u00e4ngel sade till honom: \u201dVarf\u00f6r fr\u00e5gar du efter mitt namn? Mitt namn \u00e4r Underbar.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Manoa tog killingen och matoffret och offrade det p\u00e5 klippan \u00e5t HERREN. D\u00e5 l\u00e4t han n\u00e5got underbart ske inf\u00f6r \u00f6gonen p\u00e5 Manoa och hans hustru."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r l\u00e5gan steg fr\u00e5n altaret mot himlen, steg HERRENS \u00e4ngel upp i l\u00e5gan fr\u00e5n altaret. Manoa och hans hustru s\u00e5g det, och de f\u00f6ll ner till jorden p\u00e5 sitt ansikte."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sedan visade sig HERRENS \u00e4ngel inte mer f\u00f6r Manoa och hans hustru. Och Manoa f\u00f6rstod att det var HERRENS \u00e4ngel."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Manoa sade till sin hustru: \u201dNu m\u00e5ste vi d\u00f6, eftersom vi har sett Gud.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men hans hustru svarade honom: \u201dOm HERREN hade velat d\u00f6da oss skulle han inte ha tagit emot br\u00e4nnoffer och matoffer fr\u00e5n v\u00e5r hand, och inte l\u00e5tit oss se allt detta eller h\u00f6ra n\u00e5got s\u00e5dant.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sedan f\u00f6dde hans hustru en son och gav honom namnet Simson. Pojken v\u00e4xte upp, och HERREN v\u00e4lsignade honom."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "HERRENS Ande b\u00f6rjade verka p\u00e5 honom medan han var i Dans l\u00e4ger, mellan Sorga och Eshtaol."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Simsons br\u00f6llop och hans g\u00e5ta - Simson gick ner till Timna, och d\u00e4r i Timna fick han se en kvinna, en av filisteernas d\u00f6ttrar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r han kom tillbaka sade han till sin far och mor: \u201dJag har sett en kvinna i Timna, en av filisteernas d\u00f6ttrar. Ta henne till hustru \u00e5t mig.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hans far och mor sade till honom: \u201dFinns det ingen kvinna bland dina br\u00f6ders d\u00f6ttrar och i hela mitt folk, eftersom du vill g\u00e5 bort och ta dig en hustru fr\u00e5n de oomskurna filisteerna?\u201d Simson sade till sin far: \u201dTa henne \u00e5t mig, f\u00f6r hon \u00e4r den r\u00e4tta i mina \u00f6gon.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men hans far och mor visste inte att det kom fr\u00e5n HERREN, som s\u00f6kte en anledning till strid med filisteerna. P\u00e5 den tiden h\u00e4rskade n\u00e4mligen filisteerna \u00f6ver Israel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Simson gick med sin far och mor ner till Timna. Men just n\u00e4r de n\u00e5dde ving\u00e5rdarna vid Timna, kom ett ungt lejon rytande emot honom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6ll HERRENS Ande \u00f6ver honom, och han slet s\u00f6nder lejonet med bara h\u00e4nderna, som om det vore en killing. Men han talade inte om f\u00f6r sin far och mor vad han hade gjort."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r han kom dit ner talade han med kvinnan, och hon var den r\u00e4tta i Simsons \u00f6gon."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En tid d\u00e4refter \u00e5terv\u00e4nde han f\u00f6r att h\u00e4mta henne, och vek d\u00e5 av v\u00e4gen f\u00f6r att se p\u00e5 det d\u00f6da lejonet. Och se, det fanns en bisv\u00e4rm och honung i lejonets kropp."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han skrapade ut honungen i sina h\u00e4nder och \u00e5t medan han gick. Han kom till sin far och mor och gav till dem, och de \u00e5t. Men han talade inte om f\u00f6r dem att han hade skrapat ut honungen ur lejonets kropp."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Simsons far gick ner till kvinnan, och Simson ordnade en fest, f\u00f6r s\u00e5 brukade de unga m\u00e4nnen g\u00f6ra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r de fick se honom, h\u00e4mtade de trettio br\u00f6llopssvenner som skulle vara med honom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Simson sade till dem: \u201dJag ska ge er en g\u00e5ta. Om ni under de sju festdagarna ger mig l\u00f6sningen och gissar r\u00e4tt, ska jag ge er trettio fina linneskjortor och trettio h\u00f6gtidsdr\u00e4kter."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men om ni inte kan s\u00e4ga mig l\u00f6sningen, ska ni ge mig trettio fina linneskjortor och trettio h\u00f6gtidsdr\u00e4kter.\u201d De sade till honom: \u201dBer\u00e4tta, l\u00e5t oss h\u00f6ra din g\u00e5ta!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 sade han till dem: \u201dFr\u00e5n stor\u00e4taren kom n\u00e5got \u00e4tbart, fr\u00e5n den starke kom n\u00e5got s\u00f6tt.\u201d Men under tre dagar lyckades de inte l\u00f6sa g\u00e5tan."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "P\u00e5 sjunde dagen sade de till Simsons hustru: \u201dLocka din man att ge oss l\u00f6sningen p\u00e5 g\u00e5tan. Annars br\u00e4nner vi upp dig och din fars hus. Ni har v\u00e4l inte bjudit hit oss f\u00f6r att plundra oss?\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och Simsons hustru l\u00e5g \u00f6ver honom med gr\u00e5t och sade: \u201dDu bara hatar mig, du \u00e4lskar mig inte alls. Du lade fram en g\u00e5ta f\u00f6r mina landsm\u00e4n, men f\u00f6r mig har du inte ber\u00e4ttat l\u00f6sningen.\u201d Han svarade: \u201dVarken min far eller min mor har jag ber\u00e4ttat l\u00f6sningen f\u00f6r. Ska jag d\u00e5 ber\u00e4tta den f\u00f6r dig?\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men hon l\u00e5g \u00f6ver honom med gr\u00e5t under de sju festdagarna, och den sjunde dagen gav han henne l\u00f6sningen eftersom hon pressade honom s\u00e5 h\u00e5rt. Sedan ber\u00e4ttade hon den f\u00f6r sina landsm\u00e4n."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Innan solen gick ner den sjunde dagen gav stadens m\u00e4n honom sitt svar: \u201dVad \u00e4r s\u00f6tare \u00e4n honung? Och vad \u00e4r starkare \u00e4n ett lejon?\u201d D\u00e5 sade han till dem: \u201dHade ni inte pl\u00f6jt med min kviga, hade ni inte gissat min g\u00e5ta.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "HERRENS Ande kom \u00f6ver honom, och han gick ner till Ashkelon och slog ihj\u00e4l trettio m\u00e4n och tog deras kl\u00e4der och gav h\u00f6gtidsdr\u00e4kterna \u00e5t dem som hade sagt l\u00f6sningen p\u00e5 g\u00e5tan. I stor vrede v\u00e4nde han tillbaka till sin fars hus."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och Simsons hustru gavs \u00e5t den av hans br\u00f6llopssvenner som hade varit hans marskalk."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Simsons h\u00e4mnd p\u00e5 filisteerna - En tid d\u00e4refter, medan vetesk\u00f6rden p\u00e5gick, bes\u00f6kte Simson sin hustru och hade med sig en killing. Han sade: \u201dL\u00e5t mig g\u00e5 in till min hustru i kammaren.\u201d Men hennes far l\u00e4t honom inte g\u00e5 in."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han sade: \u201dJag var s\u00e4ker p\u00e5 att du avskydde henne, s\u00e5 jag gav henne till din br\u00f6llopssven. Men hon har en yngre syster som \u00e4r vackrare \u00e4n hon. Ta henne i st\u00e4llet!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men Simson svarade dem: \u201dDen h\u00e4r g\u00e5ngen \u00e4r jag utan skuld till filisteerna om jag g\u00f6r dem illa.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Simson gick och f\u00e5ngade trehundra r\u00e4var. Sedan tog han facklor, band ihop r\u00e4var med svansarna tv\u00e5 och tv\u00e5 och satte en fackla mellan de tv\u00e5 svansarna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e4refter t\u00e4nde han eld p\u00e5 facklorna och sl\u00e4ppte in r\u00e4varna p\u00e5 filisteernas s\u00e4desf\u00e4lt och satte eld p\u00e5 b\u00e5de s\u00e4desk\u00e4rvar och oskuren s\u00e4d, ving\u00e5rdar och olivlundar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r filisteerna fr\u00e5gade vem som hade gjort detta, fick de svaret: \u201dDet var Simson, timnitens sv\u00e4rson, f\u00f6r att timniten tog hans hustru och gav henne till hans br\u00f6llopssven.\u201d D\u00e5 drog filisteerna ut och br\u00e4nde upp b\u00e5de henne och hennes far i eld."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men Simson sade till dem: \u201dOm ni g\u00f6r s\u00e5 h\u00e4r t\u00e4nker jag verkligen inte vila f\u00f6rr\u00e4n jag tagit h\u00e4mnd p\u00e5 er.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och han slog dem s\u00f6nder och samman s\u00e5 att de led ett stort nederlag. Sedan gick han ner d\u00e4rifr\u00e5n och bodde i bergsklyftan vid Etam."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 drog filisteerna upp och slog l\u00e4ger i Juda och spred sig i Lehi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och Juda m\u00e4n sade: \u201dVarf\u00f6r har ni dragit upp hit mot oss?\u201d De svarade: \u201dVi har kommit upp f\u00f6r att binda Simson och g\u00f6ra mot honom som han har gjort mot oss."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 gick tretusen m\u00e4n fr\u00e5n Juda ner till bergsklyftan vid Etam och sade till Simson: \u201dF\u00f6rst\u00e5r du inte att filisteerna h\u00e4rskar \u00f6ver oss? Varf\u00f6r har du gjort s\u00e5 h\u00e4r mot oss?\u201d Han svarade dem: \u201dSom de har gjort mot mig, har jag gjort mot dem.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De sade till honom: \u201dVi har kommit ner f\u00f6r att binda dig och \u00f6verl\u00e4mna dig till filisteerna.\u201d Simson sade till dem: \u201dSv\u00e4r p\u00e5 att ni inte sj\u00e4lva d\u00f6dar mig.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De svarade honom: \u201dNej, vi t\u00e4nker bara binda dig och \u00f6verl\u00e4mna dig till dem. Vi ska inte d\u00f6da dig.\u201d S\u00e5 band de honom med tv\u00e5 nya rep och f\u00f6rde honom upp fr\u00e5n klippan."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r han kom till Lehi, ropade filisteerna och sprang emot honom. D\u00e5 f\u00f6ll HERRENS Ande \u00f6ver honom, och repen runt hans armar blev som lintr\u00e5dar som fattat eld, och banden bara sm\u00e4lte bort fr\u00e5n hans h\u00e4nder."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han fick syn p\u00e5 ett f\u00e4rskt k\u00e4kben fr\u00e5n en \u00e5sna, r\u00e4ckte ut handen och tog det och slog ihj\u00e4l tusen man med det."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sedan sade Simson: \u201dMed \u00e5snek\u00e4ken slog jag en hop, ja, tv\u00e5. Med \u00e5snek\u00e4ken slog jag tusen man.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r han hade sagt detta, kastade han k\u00e4ken ifr\u00e5n sig. Och man kallade den platsen Ramat-Lehi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och han blev mycket t\u00f6rstig och ropade till HERREN: \u201dDu har gett denna stora seger genom din tj\u00e4nare, och nu kommer jag att d\u00f6 av t\u00f6rst och falla i de oomskurnas hand!\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 kl\u00f6v Gud f\u00f6rdjupningen i Lehi, och fram ur den fl\u00f6dade vatten. Han drack, och hans ande \u00e5terv\u00e4nde och han fick liv igen. D\u00e4rf\u00f6r kallas k\u00e4llan \u201dDen ropandes k\u00e4lla i Lehi\u201d, och den finns i Lehi \u00e4n i dag."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och Simson var domare i Israel i tjugo \u00e5r under filisteernas tid."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Simson i Gaza - Simson begav sig till Gaza. D\u00e4r fick han se en prostituerad och gick in till henne."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r folket i Gaza fick h\u00f6ra att Simson hade kommit dit, omringade de platsen och l\u00e5g i bakh\u00e5ll f\u00f6r honom hela natten vid stadsporten. De h\u00f6ll sig stilla hela natten och t\u00e4nkte: \u201dI morgon, vid gryningen, ska vi d\u00f6da honom.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Simson l\u00e5g d\u00e4r till midnatt. D\u00e5 steg han upp och grep tag i stadsportens d\u00f6rrar och i de b\u00e5da d\u00f6rrposterna, ryckte loss dem tillsammans med bommen och lade allt p\u00e5 sina axlar och bar upp det till toppen p\u00e5 berget mitt emot Hebron."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Simson och Delila - Senare blev han k\u00e4r i en kvinna i Sorekdalen. Hennes namn var Delila."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Filisteernas furstar kom d\u00e5 upp till henne och sade: \u201dF\u00f6rf\u00f6r honom och se var han f\u00e5r sin styrka ifr\u00e5n och hur vi ska f\u00e5 makt \u00f6ver honom, s\u00e5 att vi kan binda honom och kuva honom. D\u00e5 ska vi var och en ge dig ettusenetthundra siklar silver.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Delila sade till Simson: \u201dS\u00e4g mig: Var f\u00e5r du din styrka ifr\u00e5n? Hur man kan binda dig och kuva dig?\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Simson svarade henne: \u201dOm man binder mig med sju f\u00e4rska senor som inte har hunnit torka, s\u00e5 blir jag svag som en vanlig m\u00e4nniska.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Filisteernas furstar kom upp till henne med sju f\u00e4rska b\u00e5gstr\u00e4ngar som inte hade hunnit torka, och hon band honom med dem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hon hade lagt folk i bakh\u00e5ll i den inre kammaren. S\u00e5 ropade hon till honom: \u201dFilisteerna \u00e4r \u00f6ver dig, Simson!\u201d D\u00e5 slet han av b\u00e5gstr\u00e4ngarna lika l\u00e4tt som en lingarnstr\u00e5d slits s\u00f6nder n\u00e4r den kommer n\u00e4ra elden. Och hemligheten till hans styrka blev inte r\u00f6jd."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Delila sade d\u00e5 till Simson: \u201dDu har lurat mig och ljugit f\u00f6r mig! Tala nu om f\u00f6r mig hur man kan binda dig.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han svarade henne: \u201dOm man binder mig med nya rep som aldrig anv\u00e4nts, s\u00e5 blir jag svag som en vanlig m\u00e4nniska.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Delila tog nya rep och band honom med dem och ropade till honom: \u201dFilisteerna \u00e4r \u00f6ver dig, Simson!\u201d Och m\u00e4n l\u00e5g i bakh\u00e5ll i den inre kammaren. Men han slet av repen fr\u00e5n sina armar som om de vore tr\u00e5dar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 sade Delila till Simson: \u201dHittills har du lurat mig och ljugit f\u00f6r mig. S\u00e4g mig nu hur man kan binda dig.\u201d Han svarade henne: \u201dJo, om du v\u00e4ver in de sju fl\u00e4torna p\u00e5 mitt huvud i varpen till din v\u00e4v.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hon slog d\u00e5 fast dem med pluggen och ropade sedan till honom: \u201dFilisteerna \u00e4r \u00f6ver dig, Simson!\u201d N\u00e4r han vaknade ur s\u00f6mnen ryckte han loss v\u00e4vpluggen tillsammans med varpen till v\u00e4ven."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 sade hon till honom: \u201dHur kan du s\u00e4ga att du \u00e4lskar mig n\u00e4r du inte ger mig ditt hj\u00e4rta? Tre g\u00e5nger har du lurat mig och inte sagt mig var du f\u00e5r din styrka ifr\u00e5n.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r hon nu dag efter dag ansatte honom och pl\u00e5gade honom med sina ord, blev han s\u00e5 ot\u00e5lig att han kunde d\u00f6."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 \u00f6ppnade han hela sitt hj\u00e4rta f\u00f6r henne och sade: \u201dIngen rakkniv har r\u00f6rt mitt huvud, f\u00f6r jag \u00e4r en Guds nasir \u00e4nda fr\u00e5n moderlivet. Om man rakar av mig h\u00e5ret, viker min styrka ifr\u00e5n mig och jag blir svag som alla andra m\u00e4nniskor.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r Delila ins\u00e5g att han hade avsl\u00f6jat hela sin hemlighet f\u00f6r henne, s\u00e4nde hon bud och kallade till sig filisteernas furstar och sade: \u201dKom upp hit en g\u00e5ng till, f\u00f6r nu har han avsl\u00f6jat hela sin hemlighet f\u00f6r mig.\u201d D\u00e5 kom filisteernas furstar upp till henne och hade med sig pengarna."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hon fick honom att somna i sitt kn\u00e4. Sedan kallade hon till sig en man som p\u00e5 hennes befallning skar av de sju fl\u00e4torna p\u00e5 hans huvud. D\u00e5 b\u00f6rjade hon f\u00e5 makt \u00f6ver honom, och hans styrka vek ifr\u00e5n honom."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e4refter ropade hon: \u201dFilisteerna \u00e4r \u00f6ver dig, Simson!\u201d Han vaknade upp ur s\u00f6mnen och t\u00e4nkte: \u201dJag g\u00f6r mig v\u00e4l fri nu som f\u00f6rut och skakar mig loss.\u201d Men han visste inte att HERREN hade l\u00e4mnat honom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och filisteerna grep honom och stack ut \u00f6gonen p\u00e5 honom. D\u00e4refter f\u00f6rde de honom ner till Gaza och band honom med kopparkedjor, och han blev satt att mala i f\u00e4ngelset."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men hans huvudh\u00e5r b\u00f6rjade v\u00e4xa ut igen sedan det rakats av."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Simson d\u00f6r - Filisteernas furstar samlades f\u00f6r att h\u00e5lla en stor offerfest \u00e5t sin gud Dagon och fira. De sade: \u201dV\u00e5r gud har gett v\u00e5r fiende Simson i v\u00e5r hand.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och n\u00e4r folket s\u00e5g honom, lovade de sin gud och sade: \u201dV\u00e5r gud har gett v\u00e5r fiende i v\u00e5r hand, honom som \u00f6delade v\u00e5rt land och d\u00f6dade s\u00e5 m\u00e5nga av oss.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e4r nu deras hj\u00e4rtan hade blivit glada, sade de: \u201dH\u00e4mta Simson s\u00e5 att han kan roa oss.\u201d Och Simson h\u00e4mtades ur f\u00e4ngelset och m\u00e5ste roa dem. De st\u00e4llde honom mellan pelarna."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e5 sade Simson till pojken som h\u00f6ll honom i handen: \u201dSl\u00e4pp mig och l\u00e5t mig f\u00e5 h\u00e5lla i pelarna som huset vilar p\u00e5 och luta mig mot dem.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Huset var fullt med m\u00e4n och kvinnor, och alla filisteernas furstar var d\u00e4r. P\u00e5 taket fanns omkring tretusen m\u00e4n och kvinnor som s\u00e5g p\u00e5 medan Simson roade dem."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men Simson ropade till HERREN: \u201dHerre GUD, t\u00e4nk p\u00e5 mig och styrk mig bara denna g\u00e5ng, o Gud. L\u00e5t mig f\u00e5 h\u00e4mnd p\u00e5 filisteerna f\u00f6r ett av mina b\u00e5da \u00f6gon.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e4refter tog Simson i de b\u00e5da mittpelarna som huset vilade p\u00e5 och tryckte sig mot dem, med h\u00f6gra handen mot den ena pelaren och med v\u00e4nstra handen mot den andra."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Och Simson sade: \u201dL\u00e5t mig d\u00f6 med filisteerna!\u201d Sedan b\u00f6jde han sig fram\u00e5t med s\u00e5dan kraft att huset rasade \u00f6ver furstarna och allt folket som fanns d\u00e4r. De som han d\u00f6dade vid sin d\u00f6d var fler \u00e4n de som han hade d\u00f6dat medan han levde."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Och hans br\u00f6der och hela hans familj kom dit ner och tog honom med sig hem och begravde honom mellan Sorga och Eshtaol, i hans far Manoas grav. Han hade d\u00e5 varit domare i Israel i tjugo \u00e5r."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mikas avgudar - I Efraims bergsbygd levde en man som hette Mika."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han sade till sin mor: \u201dDe ettusenetthundra silversiklarna som togs fr\u00e5n dig och som du uttalade en f\u00f6rbannelse \u00f6ver inf\u00f6r mina \u00f6ron, de pengarna finns hos mig. Det var jag som tog dem.\u201d D\u00e5 sade hans mor: \u201dHERREN v\u00e4lsigne dig, min son!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e5 gav han de ettusenetthundra silversiklarna tillbaka till sin mor. Men hon sade: \u201dH\u00e4rmed helgar jag dessa pengar \u00e5t HERREN och l\u00e4mnar dem till min son, f\u00f6r att g\u00f6ra en snidad och en gjuten gudabild. Jag ger dem tillbaka till dig.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men han gav tillbaka pengarna till sin mor. D\u00e5 tog hans mor tv\u00e5hundra siklar silver och gav dem till en guldsmed, som gjorde av dem en snidad och en gjuten gudabild. Dessa st\u00e4lldes sedan in i Mikas hus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Denne Mika hade ett gudahus. Han l\u00e4t g\u00f6ra en efod och husgudar och insatte en av sina s\u00f6ner till pr\u00e4st \u00e5t sig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "P\u00e5 den tiden fanns det ingen kung i Israel. Var och en gjorde vad han sj\u00e4lv ans\u00e5g vara r\u00e4tt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I Betlehem i Juda levde d\u00e5 en ung man av Juda sl\u00e4kt. Han var levit och bodde d\u00e4r som fr\u00e4mling."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han begav sig fr\u00e5n sin stad Betlehem i Juda f\u00f6r att finna en plats d\u00e4r han kunde bo. Under sin f\u00e4rd kom han till Efraims bergsbygd, fram till Mikas hus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade Mika honom: \u201dVarifr\u00e5n kommer du?\u201d Han svarade: \u201dJag \u00e4r en levit fr\u00e5n Betlehem i Juda, och jag \u00e4r p\u00e5 vandring f\u00f6r att hitta n\u00e5gon plats d\u00e4r jag kan bo.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mika sade till honom: \u201dStanna hos mig och bli min fader och pr\u00e4st, s\u00e5 ska jag varje \u00e5r ge dig tio siklar silver och det du beh\u00f6ver av kl\u00e4der och mat.\u201d D\u00e5 f\u00f6ljde leviten med."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och leviten gick med p\u00e5 att stanna hos mannen, och den unge mannen blev som en av hans egna s\u00f6ner."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mika insatte den unge leviten som pr\u00e4st \u00e5t sig, och han bodde i Mikas hus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och Mika sade: \u201dNu vet jag att HERREN ska vara god mot mig, eftersom jag har f\u00e5tt en levit till pr\u00e4st.\u201d"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mika och Dans stam - P\u00e5 den tiden fanns det ingen kung i Israel. Och p\u00e5 den tiden s\u00f6kte sig Dans stam en arvedel d\u00e4r de kunde bo, f\u00f6r dittills hade inte n\u00e5got omr\u00e5de tillfallit dem som arvedel bland Israels stammar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4nde Dans barn fem utvalda och tappra m\u00e4n ur sin sl\u00e4kt, fr\u00e5n Sorga och Eshtaol, f\u00f6r att speja i landet och utforska det. De sade till dem: \u201dG\u00e5 och utforska landet.\u201d S\u00e5 kom de till Efraims bergsbygd, fram till Mikas hus, d\u00e4r de stannade \u00f6ver natten."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r de var vid Mikas hus och k\u00e4nde igen den unge levitens r\u00f6st, gick de fram till honom och fr\u00e5gade: \u201dVem har f\u00f6rt dig hit? Vad g\u00f6r du h\u00e4r, och hur har du det h\u00e4r?\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han ber\u00e4ttade d\u00e5 f\u00f6r dem vad Mika hade gjort f\u00f6r honom och sade: \u201dHan gav mig l\u00f6n och jag blev pr\u00e4st \u00e5t honom.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 sade de till honom: \u201dFr\u00e5ga d\u00e5 Gud s\u00e5 vi f\u00e5r veta om v\u00e5r resa blir framg\u00e5ngsrik.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pr\u00e4sten svarade dem: \u201dG\u00e5 i frid. Er resa st\u00e5r under HERRENS beskydd.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 gick de fem m\u00e4nnen vidare och kom till Laish. De s\u00e5g hur folket d\u00e4r bodde i trygghet, stilla och trygga som sidonier, och att ingen gjorde n\u00e5gon skada i landet genom att f\u00f6rs\u00f6ka ta makten. De bodde l\u00e5ngt fr\u00e5n sidonierna och hade inget med andra m\u00e4nniskor att g\u00f6ra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r de kom tillbaka till sina br\u00f6der i Sorga och Eshtaol, fr\u00e5gade br\u00f6derna dem: \u201dVad s\u00e4ger ni?\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De svarade: \u201dKom, vi drar ut mot dem! F\u00f6r vi har sett landet och funnit att det \u00e4r mycket gott. Vad v\u00e4ntar ni p\u00e5? Tveka inte att rycka ut och inta landet!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r ni kommer dit, kommer ni till ett folk som lever tryggt, och landet \u00e4r vidstr\u00e4ckt. Gud har gett det i er hand, en plats d\u00e4r det inte \u00e4r brist p\u00e5 n\u00e5got som finns p\u00e5 jorden.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e5 br\u00f6t de upp fr\u00e5n Sorga och Eshtaol, sexhundra bev\u00e4pnade m\u00e4n av Dans sl\u00e4kt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De drog upp och slog l\u00e4ger vid Kirjat-Jearim i Juda. D\u00e4rf\u00f6r kallar man \u00e4n i dag den platsen f\u00f6r Dans l\u00e4ger. Det ligger v\u00e4ster om Kirjat-Jearim."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4rifr\u00e5n drog de vidare till Efraims bergsbygd och kom till Mikas hus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De fem m\u00e4nnen som hade varit ute f\u00f6r att speja i landet vid Laish sade d\u00e5 till sina br\u00f6der: \u201dVet ni att i ett av husen h\u00e4r finns en efod och husgudar och en snidad och en gjuten gudabild? S\u00e5 \u00f6verv\u00e4g nu vad ni b\u00f6r g\u00f6ra.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 gav de sig av och kom till den unge levitens hus, Mikas hus, och h\u00e4lsade honom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men de sexhundra m\u00e4nnen av Dans barn st\u00e4llde sig bev\u00e4pnade vid ing\u00e5ngen till porten."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De fem m\u00e4n som hade spejat i landet gick upp till huset. De gick in och tog den snidade gudabilden, efoden, husgudarna och den gjutna gudabilden, medan pr\u00e4sten stod vid ing\u00e5ngen till porten tillsammans med de sexhundra bev\u00e4pnade m\u00e4nnen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r de fem m\u00e4nnen hade g\u00e5tt in i Mikas hus och tagit den snidade gudabilden, efoden, husgudarna och den gjutna gudabilden, sade pr\u00e4sten till dem: \u201dVad \u00e4r det ni g\u00f6r?\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De svarade honom: \u201dVar tyst, s\u00e4tt handen f\u00f6r munnen! F\u00f6lj med oss och bli v\u00e5r fader och pr\u00e4st. \u00c4r det b\u00e4ttre f\u00f6r dig att vara pr\u00e4st f\u00f6r en enda mans hus, eller att vara pr\u00e4st f\u00f6r en hel stam och sl\u00e4kt i Israel?\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 gladdes pr\u00e4sten i sitt hj\u00e4rta, och han tog efoden, husgudarna och den snidade gudabilden och f\u00f6ljde med folket."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sedan vek de av och fortsatte sin v\u00e4g och l\u00e4t barn och boskap och det dyrbaraste godset g\u00e5 fr\u00e4mst."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men n\u00e4r de hade kommit en bit ifr\u00e5n Mikas hus, blev de upphunna av m\u00e4n som bodde n\u00e4ra hans hus och som hade samlats under tiden."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r dessa ropade p\u00e5 dem, v\u00e4nde sig Dans barn om och fr\u00e5gade Mika: \u201dHur \u00e4r det fatt, eftersom du kommer med en s\u00e5dan skara?\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han svarade: \u201dNi har tagit gudarna som jag har gjort och dessutom pr\u00e4sten och sedan g\u00e5r ni er v\u00e4g. Vad mer har jag kvar? Och s\u00e5 fr\u00e5gar ni mig: Hur \u00e4r det fatt?\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men Dans barn sade till honom: \u201dVi vill inte h\u00f6ra ett ord till fr\u00e5n dig! Annars kanske n\u00e5gra m\u00e4n blir arga och g\u00e5r till anfall mot er och ni mister era liv, b\u00e5de du och ditt husfolk.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e4refter fortsatte Dans barn sin v\u00e4g. Och n\u00e4r Mika s\u00e5g att de var starkare \u00e4n han, v\u00e4nde han tillbaka hem."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sedan de tagit b\u00e5de det som Mika hade gjort och hans pr\u00e4st anf\u00f6ll de folket i Laish, som levde stilla och i trygghet. De slog dem med sv\u00e4rd och br\u00e4nde staden."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och ingen hj\u00e4lpte den, f\u00f6r den l\u00e5g l\u00e5ngt fr\u00e5n Sidon och folket hade inget att g\u00f6ra med andra m\u00e4nniskor. Staden l\u00e5g i Bet-Rehobs dal. Daniterna byggde upp staden och bosatte sig d\u00e4r."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De kallade staden Dan efter sin fader Dan, som var son till Israel. Tidigare hette staden Laish."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e4r st\u00e4llde Dans barn upp den snidade gudabilden \u00e5t sig. Jonatan, son till Gershom, Moses son, och hans s\u00f6ner var pr\u00e4ster \u00e5t Dans stam \u00e4nda till dess att landet f\u00f6rdes bort i f\u00e5ngenskap."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "De st\u00e4llde upp \u00e5t sig den snidade gudabild som Mika hade gjort, och den var kvar d\u00e4r hela den tid Guds hus var i Shilo."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Leviten och hans bihustru - P\u00e5 den tid d\u00e5 det inte fanns n\u00e5gon kung i Israel bodde en levitisk man l\u00e4ngst upp i Efraims bergsbygd. Han tog till bihustru en kvinna fr\u00e5n Betlehem i Juda."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men hon var otrogen mot honom och gick ifr\u00e5n honom till sin fars hus i Betlehem i Juda. D\u00e4r stannade hon i fyra m\u00e5nader."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 gav sig hennes man i v\u00e4g efter henne f\u00f6r att h\u00e4mta tillbaka henne med v\u00e4nliga ord. Han hade med sig sin tj\u00e4nare och ett par \u00e5snor. Hon sl\u00e4ppte in honom i sin fars hus, och n\u00e4r kvinnans far fick se honom tog han emot honom med gl\u00e4dje."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hans sv\u00e4rfar, kvinnans far, h\u00f6ll honom kvar, och han stannade hos honom i tre dagar. De \u00e5t och drack och han \u00f6vernattade d\u00e4r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r de p\u00e5 fj\u00e4rde dagen steg upp tidigt p\u00e5 morgonen och han gjorde sig redo att resa, sade kvinnans far till sin sv\u00e4rson: \u201dSt\u00e4rk dig med lite br\u00f6d. Sedan kan ni resa.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 satte sig b\u00e5da ner och \u00e5t och drack tillsammans. D\u00e4refter sade kvinnans far till mannen: \u201dStanna g\u00e4rna h\u00e4r \u00f6ver natten och l\u00e5t ditt hj\u00e4rta vara glatt.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r mannen \u00e4nd\u00e5 gjorde sig klar att resa, bad hans sv\u00e4rfar honom s\u00e5 entr\u00e4get att han stannade d\u00e4r \u00e4nnu en natt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Den femte dagen steg han \u00e5ter upp tidigt p\u00e5 morgonen f\u00f6r att resa. D\u00e5 sade kvinnans far: \u201dSt\u00e4rk dig f\u00f6rst och v\u00e4nta till i eftermiddag.\u201d D\u00e4refter \u00e5t de b\u00e5da tillsammans."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r sedan mannen gjorde sig klar att resa med sin bihustru och sin tj\u00e4nare, sade hans sv\u00e4rfar, kvinnans far, till honom: \u201dSe, det \u00e4r snart kv\u00e4ll. Stanna kvar \u00f6ver natten, dagen \u00e4r ju snart slut. Ja, stanna \u00f6ver natten och l\u00e5t ditt hj\u00e4rta vara glatt. Sedan kan ni ge er av tidigt i morgon s\u00e5 att du f\u00e5r komma hem.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men mannen ville inte stanna \u00f6ver natten, utan br\u00f6t upp och reste sin v\u00e4g och kom fram till platsen mitt emot Jebus, det vill s\u00e4ga Jerusalem. Han hade med sig ett par sadlade \u00e5snor. Hans bihustru f\u00f6ljde ocks\u00e5 med honom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r de var vid Jebus och dagen n\u00e4stan var slut, sade tj\u00e4naren till sin herre: \u201dKom, vi tar in i den h\u00e4r jebusitstaden och stannar d\u00e4r \u00f6ver natten.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men hans herre svarade honom: \u201dVi ska inte ta in i en fr\u00e4mmande stad d\u00e4r det inte bor n\u00e5gra israeliter. Vi forts\u00e4tter till Gibea.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han sade vidare till sin tj\u00e4nare: \u201dKom, vi f\u00f6rs\u00f6ker hinna fram till Gibea eller Rama och \u00f6vernatta p\u00e5 en av de platserna.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De fortsatte d\u00e4rf\u00f6r, och n\u00e4r solen gick ner var de n\u00e4ra Gibea, som h\u00f6r till Benjamin."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De tog av fr\u00e5n v\u00e4gen och gick in i Gibea f\u00f6r att stanna d\u00e4r \u00f6ver natten. N\u00e4r han kommit in dit satte han sig p\u00e5 stadens torg, men ingen ville ta emot dem i sitt hus \u00f6ver natten."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men se, p\u00e5 kv\u00e4llen kom en gammal man fr\u00e5n sitt arbete p\u00e5 f\u00e4ltet. Han var fr\u00e5n Efraims bergsbygd och bodde som fr\u00e4mling i Gibea. Folket p\u00e5 orten var n\u00e4mligen benjaminiter."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r han fick syn p\u00e5 den resande mannen p\u00e5 den \u00f6ppna platsen i staden, sade han: \u201dVart ska du resa, och varifr\u00e5n kommer du?\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han svarade honom: \u201dVi \u00e4r p\u00e5 genomresa fr\u00e5n Betlehem i Juda till Efraims bergsbygd som ligger l\u00e5ngt upp. Jag \u00e4r d\u00e4rifr\u00e5n, och jag har varit p\u00e5 resa till Betlehem i Juda och \u00e4r nu p\u00e5 v\u00e4g till HERRENS hus, men ingen h\u00e4r vill ta emot mig i sitt hus."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag har b\u00e5de halm och foder \u00e5t v\u00e5ra \u00e5snor, och b\u00e5de br\u00f6d och vin \u00e5t mig och din tj\u00e4narinna och den unge mannen som f\u00f6ljer med din tj\u00e4nare. Vi saknar ingenting.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 sade den gamle mannen: \u201dFrid vare med dig! L\u00e5t mig ordna med allt du saknar. Men h\u00e4r p\u00e5 torget ska du inte stanna \u00f6ver natten.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e5 tog han in honom i sitt hus och gav \u00e5snorna foder. Och n\u00e4r de hade tv\u00e4ttat sina f\u00f6tter, \u00e5t de och drack."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Gibeas synd - Medan de gjorde sig glada, se, d\u00e5 omringades pl\u00f6tsligt huset av stadens m\u00e4n, onda m\u00e4n. De bultade p\u00e5 d\u00f6rren och sade till den gamle mannen som \u00e4gde huset: \u201dSkicka ut mannen som kom till ditt hus s\u00e5 vi f\u00e5r ligga med honom!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 gick hus\u00e4garen ut till dem och sade: \u201dNej, mina br\u00f6der, g\u00f6r inte n\u00e5got s\u00e5 ont! Eftersom mannen har kommit in i mitt hus f\u00e5r ni inte g\u00f6ra en s\u00e5dan d\u00e5rskap."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Se, h\u00e4r \u00e4r min dotter som \u00e4r jungfru och mannens bihustru. Dem kan jag skicka ut till er, s\u00e5 kan ni v\u00e5ldta dem och g\u00f6ra vad ni vill med dem. Men g\u00f6r inte en s\u00e5dan d\u00e5rskap mot den h\u00e4r mannen.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men m\u00e4nnen ville inte h\u00f6ra p\u00e5 honom. D\u00e5 grep mannen sin bihustru och tvingade ut henne till dem. Och de k\u00e4nde henne och v\u00e5ldf\u00f6rde sig p\u00e5 henne hela natten \u00e4nda till morgonen. F\u00f6rst n\u00e4r det b\u00f6rjade ljusna sl\u00e4ppte de henne."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "I gryningen kom kvinnan och f\u00f6ll ihop vid ing\u00e5ngen till mannens hus d\u00e4r hennes herre var. D\u00e4r blev hon liggande tills det blev ljust."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e4r hennes herre steg upp p\u00e5 morgonen och \u00f6ppnade husets d\u00f6rr och gick ut f\u00f6r att forts\u00e4tta sin resa, fick han se sin bihustru ligga hopsjunken vid ing\u00e5ngen till huset med h\u00e4nderna p\u00e5 tr\u00f6skeln."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Han sade till henne: \u201dRes dig, vi ska g\u00e5.\u201d Men hon svarade inte. D\u00e5 lyfte han upp henne p\u00e5 \u00e5snan. Sedan gjorde sig mannen i ordning och gav sig av hem\u00e5t."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00e4r han hade kommit hem, grep han en kniv och tog sin bihustru och styckade henne i tolv delar, efter benen i hennes kropp, och s\u00e4nde runt delarna \u00f6ver hela Israels land."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Och alla som s\u00e5g det sade: \u201dN\u00e5got s\u00e5dant har aldrig skett eller setts fr\u00e5n den dag d\u00e5 Israels barn drog upp ur Egyptens land \u00e4nda till i dag. Ta det till er, r\u00e5dg\u00f6r och s\u00e4g er mening!\u201d"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israels krig mot Benjamin - D\u00e5 drog alla Israels barn ut, fr\u00e5n Dan till Beer-Sheba och \u00e4ven fr\u00e5n Gileads land. De samlades som en man inf\u00f6r HERREN i Mispa."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ledarna f\u00f6r allt folket, alla Israels stammar, tr\u00e4dde fram i Guds f\u00f6rsamling: 400\u202f000 man till fots, bev\u00e4pnade med sv\u00e4rd."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men Benjamins barn fick h\u00f6ra att de andra israeliterna hade dragit upp till Mispa. Och Israels barn sade: \u201dTala om hur detta illd\u00e5d gick till.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 sade leviten, den m\u00f6rdade kvinnans man: \u201dJag och min bihustru kom till Gibea i Benjamin f\u00f6r att stanna d\u00e4r \u00f6ver natten."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 blev jag angripen av Gibeas m\u00e4n. De omringade huset om natten f\u00f6r att komma \u00e5t mig. Mig t\u00e4nkte de d\u00f6da, och min bihustru sk\u00e4ndade de s\u00e5 att hon dog."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 tog jag min bihustru och styckade henne och s\u00e4nde delarna \u00f6ver hela omr\u00e5det f\u00f6r Israels arvedel, eftersom de hade gjort n\u00e5got s\u00e5 skamligt och d\u00e5raktigt i Israel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och nu, alla Israels barn, l\u00e4gg fram era r\u00e5d och f\u00f6rslag.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 reste sig allt folket upp som en man och sade: \u201dIngen av oss ska g\u00e5 hem till sitt t\u00e4lt eller v\u00e4nda om till sitt hus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Detta \u00e4r vad vi ska g\u00f6ra med Gibea: Lotten f\u00e5r avg\u00f6ra hur vi ska anfalla."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "P\u00e5 varje hundratal i alla Israels stammar ska vi ta ut tio m\u00e4n och p\u00e5 varje tusental hundra och p\u00e5 varje tiotusental tusen, f\u00f6r att skaffa matf\u00f6rr\u00e5d \u00e5t allt folket. N\u00e4r de sedan kommer till Gibea i Benjamin kan de ge staden vad den f\u00f6rtj\u00e4nar f\u00f6r den d\u00e5rskap de har gjort i Israel.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och alla m\u00e4n i Israel samlades vid staden f\u00f6renade som en man."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och Israels stammar s\u00e4nde m\u00e4n till hela Benjamins stam och l\u00e4t s\u00e4ga: \u201dVad \u00e4r det f\u00f6r illd\u00e5d som har beg\u00e5tts bland er!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "L\u00e4mna ut uslingarna i Gibea s\u00e5 att vi f\u00e5r d\u00f6da dem och avl\u00e4gsna det onda fr\u00e5n Israel.\u201d Men benjaminiterna ville inte lyssna till sina br\u00f6der israeliterna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "I st\u00e4llet samlades Benjamins barn fr\u00e5n sina st\u00e4der till Gibea f\u00f6r att dra ut till strid mot Israels barn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen m\u00f6nstrade Benjamins barn fr\u00e5n st\u00e4derna 26\u202f000 man, bev\u00e4pnade med sv\u00e4rd, f\u00f6rutom de 700 utvalda m\u00e4n som bodde i Gibea."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Bland allt detta folk fanns 700 utvalda m\u00e4n som var v\u00e4nsterh\u00e4nta och som alla kunde tr\u00e4ffa p\u00e5 h\u00e5ret med slungstenen utan att missa."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och Israels m\u00e4n, utom Benjamin, m\u00f6nstrade 400\u202f000 man, bev\u00e4pnade med sv\u00e4rd. Alla var krigsm\u00e4n."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Israels barn br\u00f6t upp och gick upp till Betel och fr\u00e5gade Gud: \u201dVem av oss ska dra ut f\u00f6rst i striden mot Benjamins barn?\u201d HERREN svarade: \u201dJuda ska dra ut f\u00f6rst.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och Israels barn br\u00f6t upp n\u00e4sta morgon och slog l\u00e4ger framf\u00f6r Gibea."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Israels m\u00e4n drog ut i strid mot Benjamin och gick i st\u00e4llning mot dem vid Gibea."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men Benjamins barn drog ut fr\u00e5n Gibea och d\u00f6dade p\u00e5 den dagen 22\u202f000 man av Israel."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Folket, Israels m\u00e4n, fattade nytt mod och gick \u00e5ter i st\u00e4llning p\u00e5 samma plats d\u00e4r de hade st\u00e4llt upp f\u00f6rsta dagen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och Israels barn gick upp och gr\u00e4t inf\u00f6r HERRENS ansikte \u00e4nda till kv\u00e4llen. De fr\u00e5gade HERREN: \u201dSka jag g\u00e5 ut igen och strida mot min bror Benjamin?\u201d HERREN svarade: \u201dDra ut mot honom.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r Israel dagen d\u00e4refter ryckte fram mot Benjamins barn,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "drog ocks\u00e5 Benjamin p\u00e5 andra dagen ut fr\u00e5n Gibea mot Israels barn och d\u00f6dade ytterligare 18\u202f000 man, alla bev\u00e4pnade med sv\u00e4rd."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e5 drog alla Israels barn, allt folket, upp till Betel och gr\u00e4t. De stannade d\u00e4r inf\u00f6r HERRENS ansikte och fastade den dagen \u00e4nda till kv\u00e4llen och offrade br\u00e4nnoffer och gemenskapsoffer inf\u00f6r HERRENS ansikte."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Israels barn fr\u00e5gade HERREN \u2013 p\u00e5 den tiden stod Guds f\u00f6rbundsark d\u00e4r,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "och Pinehas, son till Eleasar, Arons son, gjorde tj\u00e4nst inf\u00f6r HERREN \u2013 de sade: \u201dSka jag \u00e4n en g\u00e5ng g\u00e5 i strid mot min bror Benjamin, eller ska jag avst\u00e5?\u201d HERREN svarade: \u201dDra upp, f\u00f6r i morgon ska jag ge honom i din hand.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Israel lade d\u00e5 sina m\u00e4n i bakh\u00e5ll runt omkring Gibea."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e4refter drog Israel upp mot Benjamins barn p\u00e5 tredje dagen och gick i st\u00e4llning mot Gibea liksom de f\u00f6rra g\u00e5ngerna."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Benjamins barn drog ut mot folket och lockades l\u00e5ngt bort fr\u00e5n staden. Liksom f\u00f6rut slog de i b\u00f6rjan ihj\u00e4l n\u00e5gra av folket p\u00e5 v\u00e4garna, b\u00e5de p\u00e5 v\u00e4gen upp till Betel och p\u00e5 den till Gibea \u00f6ver f\u00e4ltet, ett trettiotal av Israels m\u00e4n."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "D\u00e5 t\u00e4nkte Benjamins barn: \u201dDe \u00e4r slagna av oss, nu liksom f\u00f6rut.\u201d Men Israels m\u00e4n hade sagt: \u201dVi flyr och lockar dem l\u00e5ngt bort fr\u00e5n staden, ut p\u00e5 v\u00e4garna.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Alla Israels m\u00e4n hade brutit upp fr\u00e5n sina platser och hade g\u00e5tt i st\u00e4llning vid Baal-Tamar, medan de israeliter som l\u00e5g i bakh\u00e5ll ryckte fram fr\u00e5n sin plats vid Maare-Geba."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "S\u00e5 kom 10\u202f000 man, utvalda ur hela Israel, fram emot Gibea, och striden blev h\u00e5rd, och benjaminiterna f\u00f6rstod inte att olyckan var n\u00e4ra f\u00f6r dem."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "HERREN slog Benjamin inf\u00f6r Israel s\u00e5 att Israels barn den dagen nergjorde av Benjamin 25\u202f100 man, alla bev\u00e4pnade med sv\u00e4rd."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Nu s\u00e5g Benjamins barn att de var slagna. Men Israels m\u00e4n drog sig tillbaka fr\u00e5n Benjamin, eftersom de f\u00f6rlitade sig p\u00e5 bakh\u00e5llet som de hade lagt mot Gibea."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "D\u00e5 skyndade sig de som l\u00e5g i bakh\u00e5ll att falla in i Gibea. De ryckte fram och slog alla inv\u00e5narna i staden med sv\u00e4rd."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Men Israels m\u00e4n hade kommit \u00f6verens med dem som l\u00e5g i bakh\u00e5ll att de skulle l\u00e5ta tjock r\u00f6k stiga fr\u00e5n staden."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "N\u00e4r Israels m\u00e4n v\u00e4nde ryggen till striden, slog Benjamin i b\u00f6rjan ihj\u00e4l omkring trettio av Israels m\u00e4n och t\u00e4nkte: \u201dSannerligen, de \u00e4r slagna av oss som i den f\u00f6rra striden.\u201d"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "N\u00e4r den tjocka r\u00f6ken b\u00f6rjade stiga upp fr\u00e5n staden som en pelare, v\u00e4nde benjaminiterna sig om. Och se, hela staden stod i l\u00e5gor som slog upp mot himlen."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Israels m\u00e4n v\u00e4nde nu om och Benjamins m\u00e4n greps av panik, f\u00f6r nu s\u00e5g de att olyckan var n\u00e4ra."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "De v\u00e4nde om och flydde f\u00f6r Israels m\u00e4n mot \u00f6knen, men striden hann upp dem. Och de som kom ut fr\u00e5n st\u00e4derna nergjorde dem som hamnat mitt emellan."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "De omringade benjaminiterna, satte efter dem och trampade ner dem n\u00e4r de m\u00e5ste vila, \u00e4nda fram mot Gibea p\u00e5 dess \u00f6stra sida."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "S\u00e5 f\u00f6ll av Benjamin 18\u202f000 man, alla tappert folk."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Andra v\u00e4nde om och flydde mot \u00f6knen till Rimmons klippa. Israels m\u00e4n gjorde en eftersk\u00f6rd bland dem p\u00e5 v\u00e4garna, 5\u202f000 man, och f\u00f6rf\u00f6ljde dem \u00e4nda till Gideom och slog 2\u202f000 man av dem."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Allts\u00e5 utgjorde de benjaminiter som den dagen f\u00f6ll tillsammans 25\u202f000 man bev\u00e4pnade med sv\u00e4rd. Alla dessa var tappra m\u00e4n."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Men 600 man v\u00e4nde om och flydde mot \u00f6knen, till Rimmons klippa, och de stannade p\u00e5 Rimmons klippa i fyra m\u00e5nader."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Men Israels m\u00e4n v\u00e4nde tillbaka till Benjamins barn och slog dem med sv\u00e4rd, alla i staden, boskapen och allt de tr\u00e4ffade p\u00e5. Dessutom satte de eld p\u00e5 alla st\u00e4der som fanns d\u00e4r."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hustrur \u00e5t Benjamins barn - Israels m\u00e4n hade avlagt en ed i Mispa och sagt: \u201dIngen av oss ska ge sin dotter till hustru \u00e5t n\u00e5gon benjaminit.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r folket nu kom till Betel, stannade de d\u00e4r till kv\u00e4llen inf\u00f6r Guds ansikte. De brast ut i bitter gr\u00e5t"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och sade: \u201dO, HERRE, Israels Gud, varf\u00f6r har detta skett i Israel, att det i dag saknas en stam i Israel?\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4sta dag steg folket upp tidigt och byggde d\u00e4r ett altare och offrade br\u00e4nnoffer och gemenskapsoffer."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Israels barn sade: \u201dFinns det n\u00e5gon av Israels alla stammar som inte kom upp med f\u00f6rsamlingen inf\u00f6r HERREN?\u201d Man hade n\u00e4mligen svurit en dyr ed att den som inte kom upp inf\u00f6r HERREN i Mispa skulle straffas med d\u00f6den."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Israel k\u00e4nde medlidande med sin bror Benjamin och sade: \u201dI dag har en hel stam blivit borthuggen fr\u00e5n Israel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vad ska vi g\u00f6ra f\u00f6r dem som \u00e4r kvar s\u00e5 att de kan f\u00e5 hustrur? Sj\u00e4lva har vi ju svurit vid HERREN att inte ge dem n\u00e5gon av v\u00e5ra d\u00f6ttrar till hustru.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00e5 de fr\u00e5gade: \u201dVar det n\u00e5gon av Israels stammar som inte kom upp till HERREN i Mispa?\u201d Det visade sig att ingen fr\u00e5n Jabesh i Gilead hade kommit till l\u00e4gret, till f\u00f6rsamlingen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r folket m\u00f6nstrades visade det sig n\u00e4mligen att ingen av inv\u00e5narna i Jabesh i Gilead var d\u00e4r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde f\u00f6rsamlingen dit 12\u202f000 av de tappraste m\u00e4nnen med denna befallning: \u201dG\u00e5 och sl\u00e5 inv\u00e5narna i Jabesh i Gilead med sv\u00e4rd, \u00e4ven kvinnor och barn."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e5 ska ni g\u00f6ra: Alla m\u00e4n liksom alla kvinnor som legat med n\u00e5gon man ska ni viga \u00e5t f\u00f6rintelse.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bland inv\u00e5narna i Jabesh i Gilead fann de 400 unga kvinnor som var jungfrur och inte hade legat med n\u00e5gon man. Dessa f\u00f6rde de till l\u00e4gret i Shilo i Kanaans land."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan s\u00e4nde hela f\u00f6rsamlingen ett budskap om fred till benjaminiterna som befann sig p\u00e5 Rimmons klippa."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00e5 v\u00e4nde Benjamin tillbaka, och man gav dem till hustrur de kvinnor fr\u00e5n Jabesh i Gilead som man hade l\u00e5tit leva. Men de var inte tillr\u00e4ckligt m\u00e5nga f\u00f6r dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Folket k\u00e4nde medlidande med Benjamin, eftersom HERREN hade gjort en lucka bland Israels stammar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De \u00e4ldste i f\u00f6rsamlingen sade: \u201dVad ska vi g\u00f6ra f\u00f6r dem som \u00e4r kvar s\u00e5 att de kan f\u00e5 hustrur? Alla kvinnor \u00e4r ju utrotade ur Benjamin.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De sade: \u201dDe som \u00f6verlevt av Benjamin m\u00e5ste f\u00e5 sin besittning, s\u00e5 att inte en stam utpl\u00e5nas ur Israel."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sj\u00e4lva kan vi inte ge dem v\u00e5ra d\u00f6ttrar till hustrur, f\u00f6r Israels barn har svurit och sagt: F\u00f6rbannad \u00e4r den som ger en hustru \u00e5t Benjamin.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men s\u00e5 sade de: \u201dDet brukar ju firas en HERRENS h\u00f6gtid varje \u00e5r i Shilo.\u201d Det ligger norr om Betel, \u00f6ster om v\u00e4gen som g\u00e5r fr\u00e5n Betel upp till Shekem och s\u00f6der om Lebona."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De uppmanade Benjamins barn: \u201dG\u00e5 dit och l\u00e4gg er i bakh\u00e5ll i ving\u00e5rdarna."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r ni f\u00e5r se Shilos d\u00f6ttrar komma ut f\u00f6r att dansa sina danser ska ni komma fram ur ving\u00e5rdarna, och var och en ska gripa sig en hustru bland Shilos d\u00f6ttrar. Sedan kan ni ta er hem till Benjamins land."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Om sedan deras f\u00e4der eller br\u00f6der kommer till oss och klagar, ska vi s\u00e4ga: Unna oss dem, f\u00f6r ingen av oss har tagit sig n\u00e5gon hustru i kriget. Ni har ju inte sj\u00e4lva gett era d\u00f6ttrar till dem, f\u00f6r i s\u00e5 fall hade ni dragit skuld \u00f6ver er.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Benjamins barn gjorde s\u00e5. Var och en tog sig en hustru bland de dansande kvinnor som de r\u00f6vade bort. Sedan v\u00e4nde de tillbaka till sin arvedel och byggde \u00e5ter upp st\u00e4derna och bosatte sig i dem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Samtidigt begav sig Israels barn d\u00e4rifr\u00e5n, var och en till sin stam och sin sl\u00e4kt. De drog bort d\u00e4rifr\u00e5n, var och en till sin arvedel."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "P\u00e5 den tiden fanns ingen kung i Israel. Var och en gjorde vad han sj\u00e4lv ans\u00e5g vara r\u00e4tt."
                }
            }
        }
    }
}