{
    "version": "sfb15",
    "book_name": "Lamentations",
    "book_nr": "25",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jerusalems sorg och \u00f6del\u00e4ggelse - \u05d0Alef S\u00e5 \u00f6vergiven hon sitter, den folkrika staden! Hon som var stor bland folken har blivit som en \u00e4nka, furstinnan bland l\u00e4nderna m\u00e5ste g\u00f6ra slavtj\u00e4nst."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u05d1Beth Bittert gr\u00e5ter hon i natten med t\u00e5rar p\u00e5 sin kind. Ingen tr\u00f6stare har hon bland alla sina \u00e4lskare. Alla hennes v\u00e4nner har svikit henne, de har blivit hennes fiender."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u05d2Gimel Juda har g\u00e5tt i landsflykt efter f\u00f6rtryck och sv\u00e5rt slaveri. Hon bor bland hednafolk och finner ingen ro. Alla hennes f\u00f6rf\u00f6ljare har hunnit ifatt henne, mitt i hennes n\u00f6d."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u05d3Daleth V\u00e4garna till Sion s\u00f6rjer, ingen kommer till h\u00f6gtiderna. Alla hennes portar \u00e4r \u00f6de, hennes pr\u00e4ster suckar. Hennes jungfrur \u00e4r bedr\u00f6vade, och sj\u00e4lv s\u00f6rjer hon bittert."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u05d4He Hennes ov\u00e4nner har makten, hennes fiender k\u00e4nner sig s\u00e4kra, eftersom HERREN har bedr\u00f6vat henne f\u00f6r hennes m\u00e5nga synder. Hennes barn har vandrat bort som f\u00e5ngar framf\u00f6r fienden."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u05d5Waw All sin prakt har dottern Sion f\u00f6rlorat. Hennes furstar liknar hjortar som inte funnit bete, som kraftl\u00f6sa flyr undan j\u00e4garen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u05d6Zajin I sin n\u00f6d och heml\u00f6shet minns Jerusalem alla skatter hon hade i forna dagar. Nu n\u00e4r hennes folk har fallit i fienders hand och ingen hj\u00e4lpare finns, ser de med h\u00e5n p\u00e5 hennes underg\u00e5ng."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u05d7Heth Sv\u00e5rt har Jerusalem syndat, d\u00e4rf\u00f6r har hon blivit oren. Alla som \u00e4rat henne f\u00f6raktar henne, f\u00f6r de ser hennes nakenhet. Sj\u00e4lv suckar hon och v\u00e4nder sig bort."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u05d8Teth Orenhet fl\u00e4ckar hennes mantelflik, hon t\u00e4nkte inte p\u00e5 hur slutet skulle bli. Hon har sjunkit ofattbart djupt, och ingen tr\u00f6stare finns. HERRE, se mitt betryck, f\u00f6r fienden triumferar!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u05d9Jod Fienden str\u00e4ckte sin hand efter alla hennes skatter. Hon s\u00e5g hur hedningar gick in i hennes helgedom, dem du f\u00f6rbj\u00f6d att komma in i din f\u00f6rsamling."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u05dbKaf Hela hennes folk suckar och s\u00f6ker efter br\u00f6d. De byter sina skatter mot mat f\u00f6r att h\u00e5lla sig vid liv. Se, HERRE, och t\u00e4nk p\u00e5 hur f\u00f6raktad jag blivit!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u05dcLamed Betyder det inget f\u00f6r alla er som g\u00e5r v\u00e4gen f\u00f6rbi? Se efter och se: finns det n\u00e5gon sm\u00e4rta lik sm\u00e4rtan som drabbat mig, som HERREN har pl\u00e5gat mig med p\u00e5 sin brinnande vredes dag?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u05deMem Han s\u00e4nde fr\u00e5n h\u00f6jden en eld i mina ben och kuvade dem. Han lade ut ett n\u00e4t f\u00f6r mina f\u00f6tter och st\u00f6tte mig tillbaka, han l\u00e4mnade mig \u00f6vergiven och sjuk dagen l\u00e5ng."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u05e0Nun Mina synder bands samman till ett ok, de v\u00e4vdes ihop av hans hand och lades p\u00e5 min nacke. Han br\u00f6t min kraft, Herren gav mig i h\u00e4nderna p\u00e5 dem som jag inte kan st\u00e5 emot."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u05e1Samek Alla mina hj\u00e4ltar har Herren f\u00f6rkastat, han samlade ett uppb\u00e5d mot mig f\u00f6r att krossa mina unga m\u00e4n. Som en vinpress har Herren trampat jungfrun dottern Juda."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u05e2Ajin D\u00e4rf\u00f6r gr\u00e5ter jag, mitt \u00f6ga, mitt \u00f6ga rinner av t\u00e5rar, f\u00f6r min tr\u00f6stare \u00e4r fj\u00e4rran ifr\u00e5n mig, han som ger liv \u00e5t min sj\u00e4l. Mina barn \u00e4r \u00f6vergivna, f\u00f6r fienden har triumferat."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u05e4Pe Sion str\u00e4cker ut sina h\u00e4nder, men ingen tr\u00f6stare finns. HERREN har s\u00e4nt Jakobs fiender mot honom fr\u00e5n alla h\u00e5ll, Jerusalem har blivit som n\u00e5got orent bland dem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u05e6Tsade HERREN \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig, f\u00f6r jag gjorde uppror mot hans bud. H\u00f6r nu, alla ni folk, och se min sm\u00e4rta! Mina jungfrur och unga m\u00e4n har g\u00e5tt i f\u00e5ngenskap."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u05e7Qof Jag kallade p\u00e5 mina \u00e4lskare, men de svek mig. Mina pr\u00e4ster och \u00e4ldste gick under i staden, n\u00e4r de s\u00f6kte efter mat f\u00f6r att h\u00e5lla sig vid liv."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u05e8Resh Se, HERRE, jag \u00e4r i n\u00f6d! Det j\u00e4ser inom mig, mitt hj\u00e4rta v\u00e4nder sig i mitt br\u00f6st, f\u00f6r jag har varit mycket upprorisk. D\u00e4rute tar sv\u00e4rdet mina barn, h\u00e4rinne \u00e4r det som d\u00f6den."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u05e9Shin De h\u00f6r hur jag suckar, men ingen tr\u00f6stare finns. Alla mina fiender har h\u00f6rt om min olycka, de gl\u00e4ds att du gjort det h\u00e4r. Dagen du f\u00f6rkunnat l\u00e4t du komma. Men det ska g\u00e5 dem som det g\u00e5tt mig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u05eaTaw L\u00e5t all deras ondska komma upp inf\u00f6r dig, och g\u00f6r med dem som du gjort med mig f\u00f6r alla mina synders skull, f\u00f6r mina suckar \u00e4r m\u00e5nga och mitt hj\u00e4rta \u00e4r sjukt."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren bestraffar sitt folk - \u05d0Alef S\u00e5 m\u00f6rka moln Herren i sin vrede har t\u00e4ckt dottern Sion med! Han kastade Israels h\u00e4rlighet fr\u00e5n himlen ner till jorden, han t\u00e4nkte inte p\u00e5 sin fotpall p\u00e5 sin vredes dag."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u05d1Beth Utan att skona har Herren f\u00f6rd\u00e4rvat Jakobs alla boningar. I sin vrede rev han dottern Judas f\u00e4stningar och slog dem till marken, han orenade riket och dess furstar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u05d2Gimel I vredens hetta h\u00f6gg han av Israels alla horn. Han drog undan sin h\u00f6gra hand n\u00e4r fienden kom, och brann i Jakob likt en flammande eld som f\u00f6rt\u00e4r allt runt omkring."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u05d3Daleth Han sp\u00e4nde sin b\u00e5ge som en fiende, stod redo med sin h\u00f6gra hand som en ov\u00e4n, och d\u00f6dade allt som var ljuvligt f\u00f6r \u00f6gat. \u00d6ver dottern Sions hydda \u00f6ste han sin vrede som eld."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u05d4He Herren var som en fiende. Han f\u00f6rd\u00e4rvade Israel, han f\u00f6rd\u00e4rvade alla dess borgar, han f\u00f6rst\u00f6rde dess f\u00e4stningar. Han hopade sorg p\u00e5 sorg \u00f6ver dottern Juda."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u05d5Waw Han sk\u00f6vlade sin boning som en tr\u00e4dg\u00e5rd, han f\u00f6rst\u00f6rde sin m\u00f6tesplats. HERREN l\u00e4t h\u00f6gtid och sabbat falla i gl\u00f6mska i Sion, i sin brinnande vrede f\u00f6rkastade han kung och pr\u00e4st."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u05d6Zajin Herren f\u00f6rkastade sitt altare, han \u00f6vergav sin helgedom. Murarna runt hennes palats gav han i fienders hand, de ropade h\u00f6gt i HERRENS hus som p\u00e5 en h\u00f6gtidsdag."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u05d7Heth HERREN besl\u00f6t att f\u00f6rst\u00f6ra dottern Sions murar, han sp\u00e4nde ut m\u00e4tsn\u00f6ret och drog inte undan sin hand fr\u00e5n sk\u00f6vlingen. Han s\u00e4nde sorg \u00f6ver vallar och murar, allt ligger nu f\u00f6rst\u00f6rt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u05d8Teth Hennes portar sj\u00f6nk ner i jorden, han kn\u00e4ckte och krossade hennes bommar. Hennes kung och furstar bor bland hednafolken, ingen undervisning ges och hennes profeter f\u00e5r ingen syn fr\u00e5n HERREN."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u05d9Jod Dottern Sions \u00e4ldste sitter stumma p\u00e5 marken, de kastar stoft \u00f6ver sitt huvud och kl\u00e4r sig i s\u00e4cktyg. Jerusalems jungfrur s\u00e4nker sina huvuden mot jorden."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u05dbKaf Mina \u00f6gon f\u00f6rt\u00e4rs av gr\u00e5t, det j\u00e4ser i mitt inre, min lever rinner ut p\u00e5 jorden, f\u00f6r dottern mitt folk g\u00e5r under, barn och sp\u00e4dbarn f\u00f6rg\u00e5s p\u00e5 stadens gator."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u05dcLamed De ropar till sina m\u00f6drar: \u201dVar finns br\u00f6d och vin?\u201d De tynar bort som slagna p\u00e5 stadens gator, de ger upp andan i sina m\u00f6drars famn."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u05deMem Vad ska jag s\u00e4ga dig, vad ska jag likna dig med, du dotter Jerusalem? Vad ska jag j\u00e4mf\u00f6ra dig med f\u00f6r att tr\u00f6sta dig, du jungfru dotter Sion? Din skada \u00e4r ju stor som havet, vem kan hela dig?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u05e0Nun Dina profeters syner var falska och d\u00e5raktiga, de visade dig inte din skuld f\u00f6r att v\u00e4nda bort din f\u00e5ngenskap. De budskap de f\u00f6rkunnade f\u00f6r dig var falska och f\u00f6rf\u00f6riska."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u05e1Samek Alla som g\u00e5r v\u00e4gen f\u00f6rbi sl\u00e5r ihop sina h\u00e4nder och h\u00e5nar dig, de visslar och skakar p\u00e5 huvudet \u00e5t dottern Jerusalem: \u201d\u00c4r detta den stad som kallades sk\u00f6nhetens krona, hela jordens fr\u00f6jd?\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u05e4Pe Alla dina fiender sp\u00e4rrar upp sin mun mot dig, de visslar och gnisslar t\u00e4nder och s\u00e4ger: \u201dVi har slukat henne! Detta \u00e4r dagen vi v\u00e4ntat p\u00e5. Vi fick uppleva den, vi fick se den!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u05e2Ajin HERREN har gjort vad han best\u00e4mt, han har uppfyllt sitt ord som han uttalat f\u00f6r l\u00e4nge sedan. Han har rivit utan att skona, han har l\u00e5tit fienden triumfera \u00f6ver dig och upph\u00f6jt dina motst\u00e5ndares horn."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u05e6Tsade Deras hj\u00e4rtan ropar till Herren. Du dotter Sions mur, l\u00e5t t\u00e5rarna rinna som en b\u00e4ck b\u00e5de dag och natt. Ge dig ingen ro, unna inte ditt \u00f6ga n\u00e5gon vila."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u05e7Qof Stig upp, ropa h\u00f6gt i natten n\u00e4r nattv\u00e4kterna b\u00f6rjar. Utgjut ditt hj\u00e4rta som vatten inf\u00f6r Herrens ansikte, lyft dina h\u00e4nder till honom f\u00f6r dina barns liv som tynar bort av hunger i alla gath\u00f6rn."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u05e8Resh Se, HERRE, och t\u00e4nk p\u00e5 vem du gjort s\u00e5 emot. Ska kvinnor \u00e4ta sin livsfrukt, barnen de burit i sin famn? Ska pr\u00e4ster och profeter d\u00f6das i Herrens helgedom?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u05e9Shin P\u00e5 marken, p\u00e5 gatorna ligger unga och gamla. Mina jungfrur och unga m\u00e4n har fallit f\u00f6r sv\u00e4rd, du har d\u00f6dat p\u00e5 din vredes dag, slaktat utan att skona."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u05eaTaw Som till h\u00f6gtidsdag bj\u00f6d du in skr\u00e4ck fr\u00e5n alla h\u00e5ll. P\u00e5 HERRENS vredes dag var det ingen som kom undan eller \u00f6verlevde. Dem som jag burit i famnen och fostrat har min fiende f\u00f6rgjort."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lidande och hopp - \u05d0Alef Jag \u00e4r mannen som f\u00e5tt se lidande under hans vredes ris."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han har lett mig och f\u00f6rt mig i m\u00f6rker och inte i ljus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ja, han v\u00e4nde sin hand mot mig g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng, dagen l\u00e5ng."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u05d1Beth Han n\u00f6tte ut mitt k\u00f6tt och min hud, han krossade mina ben."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han byggde en mur mot mig och omringade mig med bitterhet och m\u00f6da."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "P\u00e5 m\u00f6rka platser l\u00e4t han mig bo, likt dem som l\u00e4nge varit d\u00f6da."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u05d2Gimel Han har sp\u00e4rrat in mig s\u00e5 att jag inte kommer ut, han har lagt p\u00e5 mig tunga bojor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hur jag \u00e4n klagar och ropar st\u00e4nger han ute min b\u00f6n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han har sp\u00e4rrat mina v\u00e4gar med huggen sten och gjort mina stigar krokiga."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u05d3Daleth Han var en bj\u00f6rn p\u00e5 lur mot mig, ett lejon i f\u00f6rs\u00e5t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han f\u00f6rde mig p\u00e5 avv\u00e4gar och slet mig i stycken, han l\u00e4t mig ligga \u00f6vergiven."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han sp\u00e4nde sin b\u00e5ge och st\u00e4llde mig som m\u00e5l f\u00f6r sin pil."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u05d4He Pilar fr\u00e5n sitt koger har han satt i mina njurar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag har blivit till \u00e5tl\u00f6je f\u00f6r hela mitt folk, deras nidvisa hela dagen l\u00e5ng."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han har m\u00e4ttat mig med bitterhet, gett mig mal\u00f6rt att dricka."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u05d5Waw Han har krossat mina t\u00e4nder mot stenar, han har tryckt ner mig i askan."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Du har f\u00f6rdrivit min sj\u00e4l fr\u00e5n friden, jag har gl\u00f6mt vad lycka \u00e4r."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag sade: \u201dDet \u00e4r slut med min livskraft och mitt hopp till HERREN.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u05d6Zajin T\u00e4nk p\u00e5 min n\u00f6d och min heml\u00f6shet, mal\u00f6rten och det bittra!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Min sj\u00e4l t\u00e4nker st\u00e4ndigt p\u00e5 det och sjunker ihop inom mig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Detta tar jag till hj\u00e4rtat, d\u00e4rf\u00f6r har jag hopp:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u05d7Heth Det \u00e4r HERRENS n\u00e5d att det inte \u00e4r ute med oss, att det inte \u00e4r slut med hans barmh\u00e4rtighet."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Den \u00e4r ny varje morgon, stor \u00e4r din trofasthet."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "HERREN \u00e4r min del, det s\u00e4ger min sj\u00e4l, d\u00e4rf\u00f6r hoppas jag p\u00e5 honom."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u05d8Teth HERREN \u00e4r god mot dem som v\u00e4ntar p\u00e5 honom, mot den sj\u00e4l som s\u00f6ker honom."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Det \u00e4r gott att i stillhet hoppas p\u00e5 hj\u00e4lp fr\u00e5n HERREN."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Det \u00e4r gott f\u00f6r en man att b\u00e4ra ett ok i sin ungdom."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u05d9Jod M\u00e5 han sitta ensam och tyst n\u00e4r han l\u00e4gger det p\u00e5 honom."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "M\u00e5 han s\u00e4nka sin mun i stoftet, kanske finns det \u00e4nnu hopp."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "M\u00e5 han v\u00e4nda kinden mot den som sl\u00e5r honom och l\u00e5ta sig m\u00e4ttas av h\u00e5n."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u05dbKaf Herren f\u00f6rkastar ju inte f\u00f6r evigt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Om \u00e4n han bedr\u00f6var f\u00f6rbarmar han sig i sin stora n\u00e5d,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "f\u00f6r det \u00e4r inte av hj\u00e4rtat han pl\u00e5gar och bedr\u00f6var m\u00e4nniskors barn."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u05dcLamed N\u00e4r man krossar landets alla f\u00e5ngar under sina f\u00f6tter,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "n\u00e4r man nekar en man hans r\u00e4tt inf\u00f6r den H\u00f6gstes ansikte,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "n\u00e4r man g\u00f6r or\u00e4tt mot n\u00e5gon i hans sak \u2013 skulle Herren inte se det?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u05deMem Vem talar s\u00e5 att det sker, om inte Herren befallt det?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Kommer inte b\u00e5de ont och gott fr\u00e5n den H\u00f6gstes mun?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Varf\u00f6r klagar en m\u00e4nniska h\u00e4r i livet n\u00e4r hon straffas f\u00f6r sin synd?"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u05e0Nun L\u00e5t oss pr\u00f6va v\u00e5ra v\u00e4gar och granska dem, l\u00e5t oss v\u00e4nda om till HERREN!"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "L\u00e5t oss lyfta v\u00e5ra hj\u00e4rtan och h\u00e4nder till Gud i himlen!"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Vi har syndat och gjort uppror, och du har inte f\u00f6rl\u00e5tit."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u05e1Samek Du har dolt dig i vrede och f\u00f6rf\u00f6ljt oss, du har d\u00f6dat och inte skonat."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Du har dolt dig i moln s\u00e5 att b\u00f6nen inte n\u00e5r fram,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "du har gjort oss till avskum och f\u00f6rakt bland folken."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u05e4Pe Alla v\u00e5ra fiender sp\u00e4rrar upp sitt gap mot oss."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Faror och fallgropar m\u00f6ter oss, f\u00f6r\u00f6delse och underg\u00e5ng."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Str\u00f6mmar av t\u00e5rar rinner fr\u00e5n mitt \u00f6ga, f\u00f6r dottern mitt folk g\u00e5r under."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u05e2Ajin Mitt \u00f6ga fl\u00f6dar utan uppeh\u00e5ll, det f\u00e5r ingen vila"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "f\u00f6rr\u00e4n HERREN blickar ner fr\u00e5n himlen och ser."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Mitt \u00f6ga pl\u00e5gar min sj\u00e4l n\u00e4r jag ser min stads alla d\u00f6ttrar."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "\u05e6Tsade De jagade mig som en f\u00e5gel, de som utan orsak \u00e4r mina fiender."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "De ville sl\u00e4cka mitt liv h\u00e4r i gropen, de kastade sten \u00f6ver mig."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Vattnen sk\u00f6ljde \u00f6ver mitt huvud, jag sade: \u201dJag \u00e4r f\u00f6rlorad!\u201d"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "\u05e7Qof Jag \u00e5kallade ditt namn, HERRE, fr\u00e5n gropens djup."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Du har h\u00f6rt min r\u00f6st, st\u00e4ng inte ditt \u00f6ra n\u00e4r jag ber om lindring och ropar."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Du kom n\u00e4ra n\u00e4r jag \u00e5kallade dig, du sade: \u201dVar inte r\u00e4dd!\u201d"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "\u05e8Resh Herre, du tar dig an min sak, du frik\u00f6per mitt liv."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "HERRE, du ser den or\u00e4tt jag lider, d\u00f6m i min sak!"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Du ser all deras h\u00e4mndlystnad, alla deras planer mot mig."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "\u05e9Shin Du har h\u00f6rt deras h\u00e5n, HERRE, alla deras planer mot mig,"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "mina fienders tal och onda tankar mot mig dagen l\u00e5ng."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Se! Vare sig de sitter eller st\u00e5r \u00e4r det mig de h\u00e5nar i sin s\u00e5ng."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "\u05eaTaw Du ska \u00e5terg\u00e4lda dem, HERRE, efter deras h\u00e4nders verk."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "Du ska ge dem en sl\u00f6ja \u00f6ver hj\u00e4rtat, din f\u00f6rbannelse ska drabba dem."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Du ska jaga dem i vrede och f\u00f6rg\u00f6ra dem under HERRENS himmel."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sions el\u00e4nde och van\u00e4ra - \u05d0Alef S\u00e5 matt guldet har blivit, det \u00e4dlaste guldet f\u00f6rvandlats! Heliga \u00e4delstenar ligger spridda i varje gath\u00f6rn."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u05d1Beth Sions \u00e4dlaste s\u00f6ner skattades som fint guld. Nu r\u00e4knas de som lerk\u00e4rl, som verk av krukmakarh\u00e4nder."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u05d2Gimel Till och med schakaler r\u00e4cker fram sina spenar och l\u00e5ter ungarna dia, men dottern mitt folk har blivit grym, som strutsen i \u00f6knen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u05d3Daleth Dibarnets tunga fastnar i gommen av t\u00f6rst. Sm\u00e5 barn ber om br\u00f6d, men ingen ger dem n\u00e5got."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u05d4He De som f\u00f6rr \u00e5t l\u00e4ckerheter tynar bort p\u00e5 gatorna. De som v\u00e4xte upp i purpur ligger nu i dyn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u05d5Waw Missg\u00e4rningen hos dottern mitt folk \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n synden i Sodom, som \u00f6delades p\u00e5 ett \u00f6gonblick utan att r\u00f6ras av m\u00e4nniskoh\u00e4nder."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u05d6Zajin Hennes furstar gl\u00e4nste mer \u00e4n sn\u00f6, de var vitare \u00e4n mj\u00f6lk, deras kroppar var r\u00f6dare \u00e4n korall, deras gestalter var som safir."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u05d7Heth Nu \u00e4r deras ansikten m\u00f6rkare \u00e4n sot, man k\u00e4nner inte igen dem p\u00e5 gatorna. Deras hud stramar \u00f6ver benen, den \u00e4r torr som tr\u00e4."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u05d8Teth Lyckligare var de som d\u00f6dades med sv\u00e4rd \u00e4n de som nu d\u00f6das av hunger, som tynar bort i pl\u00e5ga av brist p\u00e5 markens frukter."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u05d9Jod Med egna h\u00e4nder har \u00f6msinta m\u00f6drar kokat sina barn f\u00f6r att ha dem till f\u00f6da n\u00e4r dottern mitt folk gick under."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u05dbKaf HERREN t\u00f6mde ut sin vrede, han \u00f6ste ut sin vredesgl\u00f6d. I Sion t\u00e4nde han en eld som f\u00f6rt\u00e4rde dess grundvalar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u05dcLamed Ingen av jordens kungar hade trott det, ingen av v\u00e4rldens inv\u00e5nare, att n\u00e5gon ov\u00e4n eller fiende skulle komma in genom Jerusalems portar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u05deMem Det kom f\u00f6r hennes profeters synder och hennes pr\u00e4sters missg\u00e4rningar, f\u00f6r att de spillde r\u00e4ttf\u00e4rdigas blod d\u00e4r inne i staden."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u05e0Nun Som blinda irrar de p\u00e5 gatorna, fl\u00e4ckade av blod s\u00e5 att ingen v\u00e5gar r\u00f6ra deras kl\u00e4der."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u05e1Samek \u201dBort! Oren!\u201d ropar man till dem. \u201dBort, bort! R\u00f6r dem inte!\u201d De flyr, de irrar omkring. Bland hednafolken s\u00e4ger man: \u201dH\u00e4r f\u00e5r de inte bo l\u00e4ngre.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u05e4Pe HERREN sj\u00e4lv har skingrat dem, han vill inte ta sig an dem mer. Pr\u00e4sterna f\u00e5r ingen respekt, de \u00e4ldre f\u00e5r ingen barmh\u00e4rtighet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u05e2Ajin V\u00e5ra \u00f6gon sviker oss n\u00e4r vi f\u00f6rg\u00e4ves s\u00f6ker efter hj\u00e4lp. Vi har spanat och spanat efter ett folk som \u00e4nd\u00e5 inte kan r\u00e4dda oss."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u05e6Tsade De vaktar p\u00e5 v\u00e5ra steg s\u00e5 att vi inte v\u00e5gar g\u00e5 p\u00e5 v\u00e5ra gator. V\u00e5rt slut \u00e4r n\u00e4ra, v\u00e5ra dagar \u00e4r ute, ja, v\u00e5rt slut har kommit."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u05e7Qof V\u00e5ra f\u00f6rf\u00f6ljare var snabbare \u00e4n himlens \u00f6rnar. De jagade oss \u00f6ver bergen och l\u00e5g p\u00e5 lur i \u00f6knen f\u00f6r oss."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u05e8Resh V\u00e5r livsande, HERRENS smorde, f\u00e5ngades i deras fallgropar. Om honom sade vi: \u201dI hans skugga ska vi leva bland hednafolken.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u05e9Shin Gl\u00e4d dig och jubla, dotter Edom, du som bor i landet Us. B\u00e4garen ska komma till dig ocks\u00e5, du ska bli drucken och ligga naken."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u05eaTaw Straffet f\u00f6r din skuld har n\u00e5tt sitt slut, dotter Sion. Han ska inte mer f\u00f6ra bort dig i f\u00e5ngenskap. Men din skuld, dotter Edom, ska han straffa, han ska avsl\u00f6ja dina synder."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Folkets b\u00f6n i djupaste f\u00f6rnedring - T\u00e4nk, HERRE, p\u00e5 vad som h\u00e4nt oss, se efter och se hur vi h\u00e5nas!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "V\u00e5r arvedel har g\u00e5tt \u00f6ver till fr\u00e4mlingar, v\u00e5ra hus \u00e4r i fr\u00e4mmande hand."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vi har blivit f\u00f6r\u00e4ldral\u00f6sa, vi har ingen far, v\u00e5ra m\u00f6drar \u00e4r som \u00e4nkor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vi m\u00e5ste k\u00f6pa v\u00e5rt eget vatten som vi dricker, betala f\u00f6r v\u00e5r egen ved."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "V\u00e5ra f\u00f6rf\u00f6ljare fl\u00e5sar oss i nacken, vi \u00e4r tr\u00f6tta men f\u00e5r ingen vila."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vi r\u00e4ckte ut v\u00e5r hand till Egypten, till Assyrien f\u00f6r att f\u00e5 br\u00f6d att m\u00e4tta oss med."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "V\u00e5ra f\u00e4der har syndat och finns inte mer, men vi m\u00e5ste b\u00e4ra deras skuld."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Slavar h\u00e4rskar \u00f6ver oss, ingen befriar oss ur deras hand."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Med fara f\u00f6r v\u00e5rt liv h\u00e4mtar vi v\u00e5rt br\u00f6d, b\u00e4rgar det undan \u00f6knens sv\u00e4rd."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "V\u00e5r hud hettar som en ugn, den \u00e4r febersjuk av hunger."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kvinnor kr\u00e4nkte de i Sion, jungfrur i Juda st\u00e4der."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Furstar h\u00e4ngde de, \u00e4ldre hedrade de inte."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Unga m\u00e4n fick slita med kvarnstenen, pojkar dignade under b\u00f6rdor av ved."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De gamla sitter inte l\u00e4ngre i porten, de unga har slutat med sin musik."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Gl\u00e4djen \u00e4r borta fr\u00e5n v\u00e5rt hj\u00e4rta, v\u00e5r dans \u00e4r f\u00f6rvandlad till sorg."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kronan har fallit fr\u00e5n v\u00e5rt huvud. Ve oss, att vi syndade s\u00e5!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r v\u00e5rt hj\u00e4rta sjukt, d\u00e4rf\u00f6r \u00e4r v\u00e5ra \u00f6gon f\u00f6rm\u00f6rkade,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "f\u00f6r att Sions berg ligger \u00f6de och schakaler str\u00f6var d\u00e4r."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Du, HERRE, tronar f\u00f6r evigt, din tron best\u00e5r fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Varf\u00f6r skulle du gl\u00f6mma oss f\u00f6r evigt, \u00f6verge oss f\u00f6r alltid?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ta oss till dig igen, HERRE, s\u00e5 kommer vi tillbaka. F\u00f6rnya v\u00e5ra dagar som f\u00f6rr,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "om du inte har f\u00f6rkastat oss helt och \u00e4r mycket vred p\u00e5 oss."
                }
            }
        }
    }
}