{
    "version": "sfb15",
    "book_name": "Leviticus",
    "book_nr": "3",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Br\u00e4nnoffret - HERREN kallade p\u00e5 Mose och talade till honom fr\u00e5n uppenbarelset\u00e4ltet. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e4g till Israels barn: N\u00e4r n\u00e5gon bland er vill b\u00e4ra fram ett offer \u00e5t HERREN ska ni ta ert offer av boskapen, antingen av n\u00f6t eller sm\u00e5boskap."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Om han vill b\u00e4ra fram ett br\u00e4nnoffer fr\u00e5n n\u00f6tboskapen, ska han ta ett felfritt djur av hank\u00f6n och f\u00f6ra fram det till uppenbarelset\u00e4ltets ing\u00e5ng f\u00f6r att han ska r\u00e4knas som v\u00e4lbehaglig inf\u00f6r HERRENS ansikte."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han ska l\u00e4gga sin hand p\u00e5 br\u00e4nnofferdjurets huvud, och det blir d\u00e5 v\u00e4lbehagligt och till f\u00f6rsoning f\u00f6r honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han ska slakta ungtjuren inf\u00f6r HERRENS ansikte, och Arons s\u00f6ner, pr\u00e4sterna, ska b\u00e4ra fram blodet och st\u00e4nka det runt omkring p\u00e5 altaret som st\u00e5r vid ing\u00e5ngen till uppenbarelset\u00e4ltet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sedan ska han fl\u00e5 br\u00e4nnofferdjuret och stycka det,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och pr\u00e4sten Arons s\u00f6ner ska g\u00f6ra upp eld p\u00e5 altaret och l\u00e4gga ved p\u00e5 elden."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sedan ska Arons s\u00f6ner, pr\u00e4sterna, l\u00e4gga styckena, huvudet och fettet p\u00e5 veden som brinner p\u00e5 altaret."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men in\u00e4lvorna och f\u00f6tterna ska tv\u00e4ttas i vatten och d\u00e4refter ska pr\u00e4sten br\u00e4nna alltsammans p\u00e5 altaret. Det \u00e4r ett br\u00e4nnoffer, ett eldsoffer till en ljuvlig doft f\u00f6r HERREN."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Om han vill b\u00e4ra fram ett br\u00e4nnoffer av sm\u00e5boskapen, av f\u00e5ren eller getterna, ska han ta ett felfritt djur av hank\u00f6n."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han ska slakta det inf\u00f6r HERRENS ansikte vid norra sidan av altaret, och Arons s\u00f6ner, pr\u00e4sterna, ska st\u00e4nka blodet runt omkring p\u00e5 altaret."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han ska stycka djuret i dess delar, tillsammans med huvudet och fettet, och pr\u00e4sten ska l\u00e4gga dem p\u00e5 veden som brinner p\u00e5 altaret."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men in\u00e4lvorna och f\u00f6tterna ska tv\u00e4ttas i vatten och d\u00e4refter ska pr\u00e4sten offra alltsamman och br\u00e4nna det p\u00e5 altaret. Det \u00e4r ett br\u00e4nnoffer, ett eldsoffer till en ljuvlig doft f\u00f6r HERREN."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och om han vill b\u00e4ra fram \u00e5t HERREN ett br\u00e4nnoffer av f\u00e5glar, ska han ta sitt offer av turturduvor eller unga duvor."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska b\u00e4ra fram djuret till altaret och vrida huvudet av det och br\u00e4nna det p\u00e5 altaret. Blodet ska kramas ut p\u00e5 altarets sida."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men kr\u00e4van med dess orenhet ska han ta ut och kasta p\u00e5 askh\u00f6gen vid \u00f6stra sidan av altaret."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han ska fl\u00e4ka upp f\u00e5geln vid vingarna, dock utan att slita loss dem, och pr\u00e4sten ska br\u00e4nna den p\u00e5 altaret, p\u00e5 veden som ligger p\u00e5 elden. Det \u00e4r ett br\u00e4nnoffer, ett eldsoffer till en ljuvlig doft f\u00f6r HERREN."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Matoffret - N\u00e4r n\u00e5gon vill b\u00e4ra fram ett matoffer \u00e5t HERREN, ska hans offer best\u00e5 av fint mj\u00f6l. Han ska h\u00e4lla olja p\u00e5 det och l\u00e4gga r\u00f6kelse ovanp\u00e5."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han ska b\u00e4ra fram det till Arons s\u00f6ner, pr\u00e4sterna, och pr\u00e4sten ska ta en handfull av mj\u00f6let och oljan samt all r\u00f6kelsen och br\u00e4nna det p\u00e5 altaret som ett p\u00e5minnelseoffer. Det \u00e4r ett eldsoffer till en ljuvlig doft f\u00f6r HERREN."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det som \u00e4r \u00f6ver av matoffret ska tillh\u00f6ra Aron och hans s\u00f6ner. Bland HERRENS eldsoffer \u00e4r det h\u00f6gheligt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r du vill b\u00e4ra fram ett matoffer av det som bakas i ugn, ska det vara av fint mj\u00f6l, osyrade kakor blandade med olja och osyrade tunnkakor smorda med olja."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Om ditt offer \u00e4r ett matoffer som tillreds p\u00e5 pl\u00e5t, ska det vara av fint mj\u00f6l, osyrat och blandat med olja."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du ska bryta s\u00f6nder det i stycken och h\u00e4lla olja p\u00e5 det. Det \u00e4r ett matoffer."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Om ditt offer \u00e4r ett matoffer som tillreds i panna, ska det tillredas av fint mj\u00f6l med olja."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Varje matoffer som \u00e4r tillrett p\u00e5 n\u00e5got av dessa s\u00e4tt ska du f\u00f6ra fram till HERREN. Det ska b\u00e4ras fram till pr\u00e4sten och han ska ta det till altaret."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sedan ska pr\u00e4sten ta den del av matoffret som utg\u00f6r p\u00e5minnelseoffret och br\u00e4nna det p\u00e5 altaret. Det \u00e4r ett eldsoffer till en ljuvlig doft f\u00f6r HERREN."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det som blir \u00f6ver av matoffret ska tillh\u00f6ra Aron och hans s\u00f6ner. Bland HERRENS eldsoffer \u00e4r det h\u00f6gheligt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Inget matoffer som ni b\u00e4r fram \u00e5t HERREN ska vara syrat, f\u00f6r ni ska inte br\u00e4nna n\u00e5got av surdeg eller honung som eldsoffer \u00e5t HERREN."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Som f\u00f6rstlingsoffer ska ni b\u00e4ra fram s\u00e5dant \u00e5t HERREN, men p\u00e5 altaret f\u00e5r det inte komma f\u00f6r att vara en ljuvlig doft."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Alla dina matoffer ska du bestr\u00f6 med salt. Du ska inte l\u00e5ta saltet i din Guds f\u00f6rbund fattas p\u00e5 ditt matoffer. Till alla dina offer ska du offra salt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om du vill b\u00e4ra fram ett matoffer \u00e5t HERREN av den f\u00f6rsta sk\u00f6rden, ska du till ett s\u00e5dant matoffer b\u00e4ra fram ax av gr\u00f6nskuren s\u00e4d, rostade \u00f6ver eld och s\u00f6nderst\u00f6tta."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Du ska h\u00e4lla olja p\u00e5 offret och l\u00e4gga r\u00f6kelse p\u00e5 det. Det \u00e4r ett matoffer."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska som p\u00e5minnelseoffer br\u00e4nna en del av de s\u00f6nderst\u00f6tta axen och oljan tillsammans med all r\u00f6kelsen. Det \u00e4r ett eldsoffer \u00e5t HERREN."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gemenskapsoffret - Om n\u00e5gon vill b\u00e4ra fram ett gemenskapsoffer och han d\u00e5 vill ta sitt offer av n\u00f6tboskapen, ska han f\u00f6ra fram ett felfritt djur inf\u00f6r HERRENS ansikte, antingen av hank\u00f6n eller honk\u00f6n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han ska l\u00e4gga sin hand p\u00e5 offerdjurets huvud och sedan slakta det vid ing\u00e5ngen till uppenbarelset\u00e4ltet, och Arons s\u00f6ner, pr\u00e4sterna, ska st\u00e4nka blodet runt omkring p\u00e5 altaret."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Av gemenskapsoffret ska han som eldsoffer \u00e5t HERREN b\u00e4ra fram det fett som omsluter in\u00e4lvorna och allt det fett som sitter p\u00e5 dem,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "de b\u00e5da njurarna med det fett som sitter p\u00e5 dem vid h\u00f6ftmusklerna och leverfettet som han ska ta loss tillsammans med njurarna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan ska Arons s\u00f6ner br\u00e4nna det p\u00e5 altaret, ovanp\u00e5 br\u00e4nnoffret som ligger p\u00e5 den brinnande veden. Detta \u00e4r ett eldsoffer till en ljuvlig doft f\u00f6r HERREN."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Om n\u00e5gon vill b\u00e4ra fram ett gemenskapsoffer \u00e5t HERREN av sm\u00e5boskapen, ska han ta ett felfritt djur av hank\u00f6n eller honk\u00f6n."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Om han vill offra ett f\u00e5r, ska han f\u00f6ra fram det inf\u00f6r HERRENS ansikte."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och han ska l\u00e4gga sin hand p\u00e5 offerdjurets huvud och sedan slakta det framf\u00f6r uppenbarelset\u00e4ltet och Arons s\u00f6ner ska st\u00e4nka blodet runt omkring p\u00e5 altaret."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Av gemenskapsoffret ska han som eldsoffer \u00e5t HERREN offra fettet, hela fettsvansen, avstyckad vid ryggraden, det fett som omsluter in\u00e4lvorna och allt det fett som sitter p\u00e5 dem,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "b\u00e5da njurarna med det fett som sitter p\u00e5 dem vid h\u00f6ftmusklerna samt leverfettet, som han ska ta loss tillsammans med njurarna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och pr\u00e4sten ska br\u00e4nna det p\u00e5 altaret. Det \u00e4r ett matoffer, ett eldsoffer \u00e5t HERREN."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Om n\u00e5gon vill offra en get, ska han f\u00f6ra fram den inf\u00f6r HERRENS ansikte,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "l\u00e4gga sin hand p\u00e5 dess huvud och slakta den framf\u00f6r uppenbarelset\u00e4ltet och Arons s\u00f6ner ska st\u00e4nka blodet runt omkring p\u00e5 altaret."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Som ett eldsoffer \u00e5t HERREN ska han offra det fett som omsluter in\u00e4lvorna och allt det fett som sitter p\u00e5 dem,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "b\u00e5da njurarna med det fett som sitter p\u00e5 dem vid h\u00f6ftmusklerna samt leverfettet, som han ska ta loss tillsammans med njurarna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sedan ska pr\u00e4sten br\u00e4nna det p\u00e5 altaret. Det \u00e4r ett matoffer, ett eldsoffer till en ljuvlig doft. Allt fett tillh\u00f6r HERREN."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Detta ska vara en evig stadga f\u00f6r er fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte, var ni \u00e4n bor. Inget fett och inget blod ska ni f\u00f6rt\u00e4ra."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Syndoffret - HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e4g till Israels barn: Om n\u00e5gon syndar av misstag mot n\u00e5got av HERRENS bud och g\u00f6r n\u00e5got som inte f\u00e5r g\u00f6ras,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "ska den smorde pr\u00e4sten, om det \u00e4r han som har syndat och d\u00e4rmed dragit skuld \u00f6ver folket, offra en felfri ungtjur \u00e5t HERREN till syndoffer f\u00f6r den synd han har beg\u00e5tt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han ska f\u00f6ra fram tjuren inf\u00f6r HERRENS ansikte till uppenbarelset\u00e4ltets ing\u00e5ng och han ska l\u00e4gga sin hand p\u00e5 tjurens huvud och sedan slakta tjuren inf\u00f6r HERREN."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Den smorde pr\u00e4sten ska ta av tjurens blod och b\u00e4ra in det i uppenbarelset\u00e4ltet,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och han ska doppa sitt finger i blodet och st\u00e4nka det sju g\u00e5nger inf\u00f6r HERRENS ansikte framf\u00f6r f\u00f6rh\u00e4nget till helgedomen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4refter ska pr\u00e4sten stryka med blodet p\u00e5 hornen p\u00e5 den v\u00e4ldoftande r\u00f6kelsens altare, som st\u00e5r inf\u00f6r HERRENS ansikte i uppenbarelset\u00e4ltet. Men resten av blodet fr\u00e5n tjuren ska han h\u00e4lla ut vid foten av br\u00e4nnofferaltaret, som st\u00e5r vid ing\u00e5ngen till uppenbarelset\u00e4ltet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och allt fett p\u00e5 syndoffertjuren ska han avl\u00e4gsna, det fett som omsluter in\u00e4lvorna och allt det fett som sitter p\u00e5 dem,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "b\u00e5da njurarna med det fett som sitter p\u00e5 dem vid h\u00f6ftmusklerna samt leverfettet, som han ska ta loss tillsammans med njurarna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fettet ska tas ut s\u00e5 som det tas ut ur tjuren f\u00f6r gemenskapsoffret. Och pr\u00e4sten ska br\u00e4nna det p\u00e5 br\u00e4nnofferaltaret."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men tjurens hud och allt hans k\u00f6tt, hans huvud, f\u00f6tter, in\u00e4lvor och orenhet,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "resten av tjuren, ska han f\u00f6ra bort utanf\u00f6r l\u00e4gret till en ren plats, d\u00e4r man sl\u00e5r ut askan, och br\u00e4nna upp det i eld som brinner p\u00e5 ved. P\u00e5 den plats d\u00e4r man sl\u00e5r ut askan ska det br\u00e4nnas."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om Israels hela f\u00f6rsamling f\u00f6rsyndar sig utan att folket m\u00e4rker det och de bryter mot n\u00e5got av HERRENS bud och g\u00f6r s\u00e5dant som inte f\u00e5r g\u00f6ras och d\u00e4rigenom drar p\u00e5 sig skuld,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och sedan den synd de har beg\u00e5tt blir k\u00e4nd, d\u00e5 ska f\u00f6rsamlingen offra en ungtjur till syndoffer. De ska f\u00f6ra fram den inf\u00f6r uppenbarelset\u00e4ltet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och de \u00e4ldste i f\u00f6rsamlingen ska l\u00e4gga sina h\u00e4nder p\u00e5 tjurens huvud inf\u00f6r HERRENS ansikte, och man ska slakta tjuren inf\u00f6r HERREN."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Den smorde pr\u00e4sten ska b\u00e4ra n\u00e5got av tjurens blod in i uppenbarelset\u00e4ltet,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "och pr\u00e4sten ska doppa sitt finger i blodet och st\u00e4nka sju g\u00e5nger framf\u00f6r f\u00f6rh\u00e4nget inf\u00f6r HERRENS ansikte."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e4refter ska han stryka en del av blodet p\u00e5 hornen p\u00e5 altaret som st\u00e5r inf\u00f6r HERRENS ansikte i uppenbarelset\u00e4ltet. Men resten av blodet ska han h\u00e4lla ut vid foten av br\u00e4nnofferaltaret, som st\u00e5r vid ing\u00e5ngen till uppenbarelset\u00e4ltet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Allt fett ska han ta ut ur tjuren och br\u00e4nna det p\u00e5 altaret."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och han ska g\u00f6ra med tjuren som han gjorde med syndoffertjuren, s\u00e5 ska han g\u00f6ra med den. N\u00e4r pr\u00e4sten bringar f\u00f6rsoning f\u00f6r dem, f\u00e5r de f\u00f6rl\u00e5telse."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sedan ska han f\u00f6ra ut tjuren utanf\u00f6r l\u00e4gret och br\u00e4nna den, s\u00e5 som han skulle g\u00f6ra med den f\u00f6rra tjuren. Detta \u00e4r syndoffret f\u00f6r f\u00f6rsamlingen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Om en ledare syndar genom att han av misstag bryter mot n\u00e5got av HERREN sin Guds bud och g\u00f6r s\u00e5dant som inte f\u00e5r g\u00f6ras och han d\u00e4rigenom drar p\u00e5 sig skuld,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "eller om han av n\u00e5gon f\u00e5r veta vilken synd han har beg\u00e5tt, ska han som sitt offer f\u00f6ra fram en bock, ett felfritt djur av hank\u00f6n."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han ska l\u00e4gga sin hand p\u00e5 bockens huvud och sedan slakta den inf\u00f6r HERRENS ansikte p\u00e5 samma plats som man slaktar br\u00e4nnoffret. Det \u00e4r ett syndoffer."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska ta n\u00e5got av syndoffrets blod p\u00e5 sitt finger och stryka p\u00e5 br\u00e4nnofferaltarets horn, men resten av blodet ska han h\u00e4lla ut vid foten av br\u00e4nnofferaltaret."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Allt fettet ska han br\u00e4nna p\u00e5 altaret, s\u00e5 som man g\u00f6r med fettet vid gemenskapsoffret. Och n\u00e4r pr\u00e4sten bringar f\u00f6rsoning f\u00f6r honom till rening fr\u00e5n hans synd, f\u00e5r han f\u00f6rl\u00e5telse."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Om n\u00e5gon av folket i landet syndar av misstag genom att g\u00f6ra s\u00e5dant som inte f\u00e5r g\u00f6ras enligt HERRENS bud och d\u00e4rigenom drar p\u00e5 sig skuld,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "eller om han av n\u00e5gon f\u00e5r veta vilken synd han har beg\u00e5tt, s\u00e5 ska han som sitt offer f\u00f6r den beg\u00e5ngna synden f\u00f6ra fram en felfri get av honk\u00f6n."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Han ska l\u00e4gga sin hand p\u00e5 syndofferdjurets huvud och sedan slakta det p\u00e5 den plats d\u00e4r br\u00e4nnofferdjuren slaktas."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska ta n\u00e5got av blodet p\u00e5 sitt finger och stryka det p\u00e5 br\u00e4nnofferaltarets horn, men resten av blodet ska han h\u00e4lla ut vid altarets fot."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Allt fettet ska han ta ut s\u00e5 som fettet tas ut ur djuret till gemenskapsoffret och pr\u00e4sten ska br\u00e4nna det p\u00e5 altaret till en ljuvlig doft f\u00f6r HERREN. Och n\u00e4r pr\u00e4sten bringar f\u00f6rsoning f\u00f6r honom, f\u00e5r han f\u00f6rl\u00e5telse."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men om n\u00e5gon vill offra ett lamm till syndoffer, ska han f\u00f6ra fram ett felfritt djur av honk\u00f6n."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Han ska l\u00e4gga sin hand p\u00e5 syndofferdjurets huvud och slakta det till syndoffer p\u00e5 samma plats som man slaktar br\u00e4nnofferdjuren."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska ta av syndoffrets blod p\u00e5 sitt finger och stryka det p\u00e5 br\u00e4nnofferaltarets horn. Men resten av blodet ska han h\u00e4lla ut vid altarets fot."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Allt fettet ska han ta ut s\u00e5 som fettet tas ut ur lammet till gemenskapsoffret och pr\u00e4sten ska br\u00e4nna det p\u00e5 altaret, ovanp\u00e5 HERRENS eldsoffer. Och n\u00e4r pr\u00e4sten bringar f\u00f6rsoning f\u00f6r den synd han har beg\u00e5tt, f\u00e5r han f\u00f6rl\u00e5telse."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Syndoffer f\u00f6r olika f\u00f6rseelser - Om n\u00e5gon h\u00f6r edsf\u00f6rpliktelsen och kan vittna om n\u00e5got som han sj\u00e4lv sett eller p\u00e5 annat s\u00e4tt f\u00e5tt reda p\u00e5, men inte ber\u00e4ttar det, d\u00e5 syndar han och b\u00e4r p\u00e5 missg\u00e4rning."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Eller om n\u00e5gon utan att m\u00e4rka det r\u00f6r vid n\u00e5got orent, antingen den d\u00f6da kroppen av ett orent vilddjur eller den d\u00f6da kroppen av ett orent boskapsdjur eller den d\u00f6da kroppen av n\u00e5got slags orent sm\u00e5djur, s\u00e5 blir han oren genom det och drar p\u00e5 sig skuld."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Eller om han utan att m\u00e4rka det r\u00f6r vid en m\u00e4nniskas orenhet, vad det \u00e4n \u00e4r som kan orena, och han sedan f\u00e5r veta det, s\u00e5 drar han p\u00e5 sig skuld."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Eller om n\u00e5gon utan att m\u00e4rka det tankl\u00f6st avl\u00e4gger en ed med sina l\u00e4ppar \u2013 att g\u00f6ra ont eller gott, vad man \u00e4n i tankl\u00f6shet kan styrka med en ed \u2013 och han sedan kommer till insikt om vad han gjort, s\u00e5 har han dragit p\u00e5 sig skuld i n\u00e5got av dessa avseenden."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 ska han, n\u00e4r han dragit p\u00e5 sig skuld i n\u00e5got av dessa fall, bek\u00e4nna den synd han har beg\u00e5tt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Som offer f\u00f6r sin synd ska han f\u00f6ra fram \u00e5t HERREN ett hondjur av sm\u00e5boskapen, antingen ett tacklamm eller en killing, till syndoffer. Och pr\u00e4sten ska bringa f\u00f6rsoning f\u00f6r honom f\u00f6r hans synd."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men om han inte har r\u00e5d med ett s\u00e5dant djur, ska han som offer f\u00f6r sin synd b\u00e4ra fram \u00e5t HERREN tv\u00e5 turturduvor eller tv\u00e5 unga duvor, en till syndoffer och en till br\u00e4nnoffer."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han ska b\u00e4ra fram dem till pr\u00e4sten, som f\u00f6rst ska offra den som \u00e4r avsedd till syndoffer. Han ska vrida huvudet av den invid halsen, men utan att ta bort det,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och han ska st\u00e4nka n\u00e5got av syndoffrets blod p\u00e5 altarets sida. Men resten av blodet ska kramas ut vid foten av altaret. Det \u00e4r ett syndoffer."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den andra duvan ska han offra som br\u00e4nnoffer p\u00e5 f\u00f6reskrivet s\u00e4tt. N\u00e4r pr\u00e4sten bringar f\u00f6rsoning f\u00f6r honom f\u00f6r den synd han har beg\u00e5tt, f\u00e5r han f\u00f6rl\u00e5telse."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men om han inte har r\u00e5d med tv\u00e5 turturduvor eller tv\u00e5 unga duvor, ska han som offer f\u00f6r sin synd b\u00e4ra fram en tiondels efa fint mj\u00f6l till syndoffer. Men han ska inte h\u00e4lla n\u00e5gon olja p\u00e5 mj\u00f6let eller l\u00e4gga n\u00e5gon r\u00f6kelse p\u00e5 det, eftersom det \u00e4r ett syndoffer."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han ska b\u00e4ra fram det till pr\u00e4sten, och pr\u00e4sten ska ta en handfull av det till p\u00e5minnelseoffer och br\u00e4nna det p\u00e5 altaret, ovanp\u00e5 HERRENS eldsoffer. Det \u00e4r ett syndoffer."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och n\u00e4r pr\u00e4sten bringar f\u00f6rsoning f\u00f6r honom f\u00f6r den synd han har beg\u00e5tt i n\u00e5got av dessa avseenden, f\u00e5r han f\u00f6rl\u00e5telse. Resten ska tillh\u00f6ra pr\u00e4sten liksom vid matoffret."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Skuldoffret - HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Om n\u00e5gon av misstag beg\u00e5r en trol\u00f6s handling genom att undanh\u00e5lla n\u00e5got som \u00e4r helgat \u00e5t HERREN, ska han som skuldoffer f\u00f6ra fram \u00e5t HERREN en felfri bagge av sm\u00e5boskapen efter det v\u00e4rde du best\u00e4mmer i silver, ett visst antal siklar efter helgedomssikelns vikt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han ska ers\u00e4tta det han har undanh\u00e5llit av det helgade och l\u00e4gga till en femtedel. Detta ska han ge \u00e5t pr\u00e4sten, och n\u00e4r pr\u00e4sten bringar f\u00f6rsoning f\u00f6r honom genom skuldofferbaggen f\u00e5r han f\u00f6rl\u00e5telse."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Om n\u00e5gon syndar utan att veta det och bryter mot n\u00e5got HERRENS bud och g\u00f6r s\u00e5dant som inte f\u00e5r g\u00f6ras, drar han p\u00e5 sig skuld och b\u00e4r p\u00e5 missg\u00e4rning."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han ska som skuldoffer f\u00f6ra fram till pr\u00e4sten en felfri bagge av sm\u00e5boskapen efter det v\u00e4rde du best\u00e4mmer. Och n\u00e4r pr\u00e4sten bringar f\u00f6rsoning f\u00f6r honom f\u00f6r den synd han har beg\u00e5tt av misstag och utan att veta det f\u00e5r han f\u00f6rl\u00e5telse."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Det \u00e4r ett skuldoffer, eftersom han har dragit p\u00e5 sig skuld inf\u00f6r HERREN."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Om n\u00e5gon syndar och handlar trol\u00f6st mot HERREN genom att ljuga f\u00f6r sin n\u00e4sta om n\u00e5got som denne anf\u00f6rtrott honom eller \u00f6verl\u00e4mnat i hans v\u00e5rd, eller om n\u00e5got som han har tagit med v\u00e5ld, eller ifall han ber\u00f6vat sin n\u00e4sta n\u00e5got genom utpressning,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "eller om han har hittat n\u00e5got borttappat och ljuger om det och sv\u00e4r falskt i n\u00e5gon sak, vad det \u00e4n \u00e4r som en m\u00e4nniska kan g\u00f6ra sig skyldig till,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "d\u00e5 ska den som har syndat p\u00e5 detta s\u00e4tt och d\u00e4rmed dragit p\u00e5 sig skuld \u00e5terl\u00e4mna det han har tagit med v\u00e5ld eller till\u00e4gnat sig genom utpressning eller det som anf\u00f6rtrotts honom, eller det borttappade som han har hittat,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "eller vad det \u00e4n g\u00e4ller d\u00e4r han svurit falskt. Han ska ers\u00e4tta det till dess fulla v\u00e4rde och l\u00e4gga till en femtedel. Han ska ge det \u00e5t \u00e4garen samma dag som han b\u00e4r fram sitt skuldoffer."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han ska f\u00f6ra fram sitt skuldoffer inf\u00f6r HERREN, en felfri bagge av sm\u00e5boskapen ska han f\u00f6ra fram till pr\u00e4sten, efter det v\u00e4rde du best\u00e4mmer."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och n\u00e4r pr\u00e4sten s\u00e5 bringar f\u00f6rsoning f\u00f6r honom inf\u00f6r HERRENS ansikte, f\u00e5r han f\u00f6rl\u00e5telse f\u00f6r vad han \u00e4n har gjort som har dragit skuld \u00f6ver honom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Br\u00e4nnoffret - HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ge Aron och hans s\u00f6ner denna befallning: Detta \u00e4r lagen om br\u00e4nnoffret: Br\u00e4nnoffret ska ligga p\u00e5 altarets h\u00e4rd hela natten till morgonen och elden p\u00e5 altaret ska d\u00e4rigenom h\u00e5llas brinnande."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska kl\u00e4 sig i sin livrock av linne och ta p\u00e5 sig byxor av linne n\u00e4rmast kroppen. Han ska ta bort askan efter br\u00e4nnoffret som elden har f\u00f6rt\u00e4rt p\u00e5 altaret och l\u00e4gga den vid sidan av altaret."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sedan ska han ta av sig kl\u00e4derna och kl\u00e4 sig i andra kl\u00e4der och f\u00f6ra bort askan till en ren plats utanf\u00f6r l\u00e4gret."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men elden p\u00e5 altaret ska h\u00e5llas brinnande och f\u00e5r inte slockna. Varje morgon ska pr\u00e4sten d\u00e4r t\u00e4nda ny ved, och p\u00e5 veden ska han l\u00e4gga br\u00e4nnoffret och br\u00e4nna fettstyckena av gemenskapsoffret."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Elden ska alltid h\u00e5llas brinnande p\u00e5 altaret. Den f\u00e5r inte slockna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Matoffret - Detta \u00e4r lagen om matoffret: Arons s\u00f6ner ska b\u00e4ra fram det inf\u00f6r HERRENS ansikte till altaret."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och pr\u00e4sten ska ta en handfull av offret, av det fina mj\u00f6let som h\u00f6r till matoffret och av oljan, dessutom all r\u00f6kelsen som ligger p\u00e5 matoffret. Han ska br\u00e4nna det p\u00e5 altaret till en ljuvlig doft, som ett p\u00e5minnelseoffer till HERREN."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Det som \u00e4r \u00f6ver av det ska Aron och hans s\u00f6ner \u00e4ta. Osyrat ska det \u00e4tas p\u00e5 en helig plats. I f\u00f6rg\u00e5rden till uppenbarelset\u00e4ltet ska de \u00e4ta det."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Det ska inte bakas med surdeg. Detta \u00e4r deras andel som jag har gett dem av mina eldsoffer. Det \u00e4r h\u00f6gheligt liksom syndoffret och skuldoffret."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Alla av manligt k\u00f6n bland Arons barn ska \u00e4ta det. Det ska vara deras eviga r\u00e4tt av HERRENS eldsoffer fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte. Var och en som r\u00f6r vid det blir helig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Detta \u00e4r den offerg\u00e5va som Aron och hans s\u00f6ner ska offra \u00e5t HERREN p\u00e5 den dag d\u00e5 n\u00e5gon av dem blir smord: en tiondels efa fint mj\u00f6l som det dagliga matoffret, h\u00e4lften p\u00e5 morgonen och h\u00e4lften p\u00e5 kv\u00e4llen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Det ska bakas p\u00e5 pl\u00e5t med olja, och n\u00e4r det \u00e4r blandat ska du b\u00e4ra fram det. Du ska offra det s\u00f6nderdelat som n\u00e4r man offrar ett matoffer i stycken, till en ljuvlig doft f\u00f6r HERREN."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Den pr\u00e4st bland Arons s\u00f6ner som blir smord i hans st\u00e4lle ska g\u00f6ra det. Detta ska vara en evig stadga. Som ett heloffer ska det br\u00e4nnas \u00e5t HERREN."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En pr\u00e4sts matoffer ska alltid vara ett heloffer. Det f\u00e5r inte \u00e4tas."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Syndoffret - HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00e4g till Aron och hans s\u00f6ner: Detta \u00e4r lagen om syndoffret: P\u00e5 samma plats som br\u00e4nnofferdjuret slaktas ska syndofferdjuret slaktas inf\u00f6r HERRENS ansikte. Det \u00e4r h\u00f6gheligt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Den pr\u00e4st som offrar syndoffret ska \u00e4ta det. P\u00e5 en helig plats ska det \u00e4tas, i f\u00f6rg\u00e5rden till uppenbarelset\u00e4ltet."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Var och en som r\u00f6r vid k\u00f6ttet blir helig. Om n\u00e5got av blodet st\u00e4nks p\u00e5 n\u00e5gons kl\u00e4der, ska man tv\u00e4tta av det nerst\u00e4nkta st\u00e4llet p\u00e5 en helig plats."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Det lerk\u00e4rl som offerk\u00f6ttet har kokats i ska sl\u00e5s s\u00f6nder, men om det har kokats i ett koppark\u00e4rl ska det skuras och sk\u00f6ljas med vatten."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Alla av manligt k\u00f6n bland pr\u00e4sterna f\u00e5r \u00e4ta det. Det \u00e4r h\u00f6gheligt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men s\u00e5dant syndoffer vars blod b\u00e4rs in i uppenbarelset\u00e4ltet f\u00f6r att bringa f\u00f6rsoning i helgedomen f\u00e5r inte \u00e4tas. Det ska br\u00e4nnas upp i eld."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Skuldoffret - Detta \u00e4r lagen om skuldoffret: Det \u00e4r h\u00f6gheligt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "P\u00e5 samma plats som man slaktar br\u00e4nnofferdjuret ska man slakta skuldofferdjuret och man ska st\u00e4nka blodet runt omkring p\u00e5 altaret."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Allt fettet ska man offra, svansen och det fett som omsluter in\u00e4lvorna,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "de b\u00e5da njurarna med det fett som sitter p\u00e5 dem vid h\u00f6ftmusklerna samt leverfettet som man ska ta loss tillsammans med njurarna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska br\u00e4nna det p\u00e5 altaret till ett eldsoffer \u00e5t HERREN. Det \u00e4r ett skuldoffer."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Alla av manligt k\u00f6n bland pr\u00e4sterna ska \u00e4ta det. P\u00e5 en helig plats ska det \u00e4tas. Det \u00e4r h\u00f6gheligt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Det som g\u00e4ller f\u00f6r syndoffret ska ocks\u00e5 g\u00e4lla f\u00f6r skuldoffret. Samma lag ska g\u00e4lla f\u00f6r dem b\u00e5da. Offerk\u00f6ttet ska tillh\u00f6ra den pr\u00e4st som bringar f\u00f6rsoning med det."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r en pr\u00e4st b\u00e4r fram br\u00e4nnoffer f\u00f6r n\u00e5gon, ska huden av br\u00e4nnofferdjuret som b\u00e4rs fram tillh\u00f6ra den pr\u00e4sten."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ett matoffer som \u00e4r bakat i ugn eller tillrett i gryta eller p\u00e5 pl\u00e5t ska alltid tillfalla den pr\u00e4st som b\u00e4r fram det."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men ett matoffer som \u00e4r blandat med olja eller som b\u00e4rs fram torrt ska alltid tillfalla Arons s\u00f6ner gemensamt, den ene s\u00e5v\u00e4l som den andre."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gemenskapsoffret - Detta \u00e4r lagen om gemenskapsoffret, n\u00e4r ett s\u00e5dant b\u00e4rs fram \u00e5t HERREN:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Om n\u00e5gon vill offra det som ett gemenskapsoffer, ska han f\u00f6rutom det slaktdjur som h\u00f6r till gemenskapsoffret b\u00e4ra fram osyrade kakor blandade med olja, osyrade tunnkakor smorda med olja och fint mj\u00f6l, hopkn\u00e5dat i form av kakor som \u00e4r blandade med olja."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tillsammans med kakor av syrat br\u00f6d ska han som offerg\u00e5va b\u00e4ra fram det slaktdjur som h\u00f6r till det tackoffer han offrar som gemenskapsoffer."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Av detta ska han b\u00e4ra fram en kaka av varje offer som en g\u00e5va \u00e5t HERREN. Denna ska tillh\u00f6ra den pr\u00e4st som st\u00e4nker gemenskapsoffrets blod p\u00e5 altaret."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "K\u00f6ttet av det slaktdjur som h\u00f6r till det gemenskapsoffer som b\u00e4rs fram som gemenskapsoffer ska \u00e4tas samma dag det har offrats. Ingenting av det f\u00e5r l\u00e4mnas kvar till n\u00e4sta morgon."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Om d\u00e4remot det slaktoffer som n\u00e5gon vill b\u00e4ra fram \u00e4r ett l\u00f6ftesoffer eller ett frivilligt offer, ska \u00e4ven det offerdjuret \u00e4tas samma dag som det har offrats. Men det som blivit \u00f6ver f\u00e5r \u00e4tas n\u00e4sta dag."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Skulle \u00e4nd\u00e5 n\u00e5got av offerk\u00f6ttet bli kvar, ska det br\u00e4nnas upp i eld p\u00e5 tredje dagen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Om n\u00e5gon p\u00e5 tredje dagen \u00e4ter av k\u00f6ttet fr\u00e5n gemenskapsoffret, blir offret inte v\u00e4lbehagligt. Han som offrat det f\u00e5r inte r\u00e4kna sig det tillgodo, utan k\u00f6ttet anses som orent. Den som \u00e4ter av det kommer att b\u00e4ra p\u00e5 skuld."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Inte heller f\u00e5r man \u00e4ta det k\u00f6tt som varit i ber\u00f6ring med n\u00e5got orent, utan det ska br\u00e4nnas upp i eld. I \u00f6vrigt kan k\u00f6ttet \u00e4tas av var och en som \u00e4r ren."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men den som \u00e4ter k\u00f6tt av HERRENS gemenskapsoffer medan han \u00e4r oren, han ska utrotas ur sitt folk."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och om n\u00e5gon r\u00f6r vid n\u00e5got orent, en m\u00e4nniskas orenhet eller ett orent djur eller vilken annan orenhet som helst och han \u00e4nd\u00e5 \u00e4ter k\u00f6tt av HERRENS gemenskapsoffer, ska han utrotas ur sitt folk."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "F\u00f6rbud mot att \u00e4ta fett och blod - HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u00e4g till Israels barn: Ni ska inte \u00e4ta n\u00e5got fett av kor, f\u00e5r eller getter."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Fettet av ett sj\u00e4lvd\u00f6tt eller ihj\u00e4lrivet djur f\u00e5r anv\u00e4ndas till alla slags behov, men ni ska inte \u00e4ta det,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "f\u00f6r var och en som \u00e4ter fettet av n\u00e5got djur som b\u00e4rs fram som eldsoffer \u00e5t HERREN ska utrotas ur sitt folk."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Och ni ska inte f\u00f6rt\u00e4ra n\u00e5got blod, varken av f\u00e5glar eller boskap, var ni \u00e4n bor."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Var och en som f\u00f6rt\u00e4r blod ska utrotas ur sitt folk."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Pr\u00e4sternas andel - Och HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "S\u00e4g till Israels barn: Den som vill offra ett gemenskapsoffer \u00e5t HERREN ska av sitt gemenskapsoffer b\u00e4ra fram sin offerg\u00e5va \u00e5t HERREN."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Med egna h\u00e4nder ska han b\u00e4ra fram HERRENS eldsoffer. Fettet och bringan ska han b\u00e4ra fram, och bringan ska lyftas som ett lyftoffer inf\u00f6r HERRENS ansikte."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Fettet ska pr\u00e4sten br\u00e4nna p\u00e5 altaret, men bringan ska tillh\u00f6ra Aron och hans s\u00f6ner."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ocks\u00e5 det h\u00f6gra l\u00e5rstycket ska ni ge \u00e5t pr\u00e4sten som en g\u00e5va av era gemenskapsoffer."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Den bland Arons s\u00f6ner som offrar gemenskapsoffrets blod och fettet ska ha det h\u00f6gra l\u00e5rstycket som sin andel."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Av israeliternas gemenskapsoffer tar jag lyftofferbringan och offerg\u00e4rdsl\u00e5ret och ger dem \u00e5t pr\u00e4sten Aron och \u00e5t hans s\u00f6ner som en evig r\u00e4tt fr\u00e5n Israels barn."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Detta \u00e4r Arons och hans s\u00f6ners sm\u00f6rjelselott av HERRENS eldsoffer, den lott som de fick den dag de f\u00f6rdes fram f\u00f6r att bli HERRENS pr\u00e4ster."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Denna lott skulle de enligt HERRENS befallning f\u00e5 av Israels barn som en evig r\u00e4tt, sl\u00e4kte efter sl\u00e4kte, p\u00e5 den dag d\u00e5 han smorde dem."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Avslutning om offren - Detta \u00e4r lagen om br\u00e4nnoffret, matoffret, syndoffret, skuldoffret, pr\u00e4stvigningsoffret och gemenskapsoffret."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "HERREN gav denna lag \u00e5t Mose p\u00e5 Sinai berg den dag d\u00e5 han befallde Israels barn att de skulle b\u00e4ra fram sina offer \u00e5t HERREN i Sinai \u00f6ken."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Arons och hans s\u00f6ners pr\u00e4stvigning - HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dF\u00f6r fram Aron och hans s\u00f6ner tillsammans med honom, deras kl\u00e4der och sm\u00f6rjelseoljan samt syndoffertjuren och de tv\u00e5 baggarna och korgen med de osyrade br\u00f6den."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Samla sedan hela f\u00f6rsamlingen vid ing\u00e5ngen till uppenbarelset\u00e4ltet.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mose gjorde som HERREN hade befallt honom, och f\u00f6rsamlingen samlades vid uppenbarelset\u00e4ltets ing\u00e5ng."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och Mose sade till f\u00f6rsamlingen: \u201dDetta \u00e4r vad HERREN har befallt mig att g\u00f6ra.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han f\u00f6rde fram Aron och hans s\u00f6ner och tv\u00e4ttade dem med vatten."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och han satte tunikan p\u00e5 Aron och sp\u00e4nde p\u00e5 honom b\u00e4ltet, kl\u00e4dde p\u00e5 honom k\u00e5pan, satte fast efoden med efodens sk\u00e4rp och f\u00e4ste med det ihop alltsamman p\u00e5 honom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han satte p\u00e5 honom br\u00f6stsk\u00f6lden och lade in urim och tummim i sk\u00f6lden."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han satte ocks\u00e5 turbanen p\u00e5 hans huvud och framtill p\u00e5 turbanen satte han den skinande plattan av guld, det heliga diademet, s\u00e5 som HERREN hade befallt Mose."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och Mose tog sm\u00f6rjelseoljan och smorde tabernaklet och allt som fanns i det och helgade det."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han st\u00e4nkte oljan sju g\u00e5nger p\u00e5 altaret och smorde altaret och alla dess tillbeh\u00f6r och karet med dess fotst\u00e4llning f\u00f6r att helga dem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han h\u00e4llde en del av sm\u00f6rjelseoljan p\u00e5 Arons huvud och smorde honom f\u00f6r att helga honom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och Mose f\u00f6rde fram Arons s\u00f6ner och satte p\u00e5 dem tunikor, sp\u00e4nde p\u00e5 dem b\u00e4lten och band p\u00e5 dem huvor, s\u00e5 som HERREN hade befallt Mose."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mose f\u00f6rde fram syndoffertjuren, och Aron och hans s\u00f6ner lade sina h\u00e4nder p\u00e5 syndoffertjurens huvud."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sedan slaktades den, och Mose tog blodet och str\u00f6k med sitt finger runt omkring p\u00e5 altarets horn och renade altaret. Men resten av blodet h\u00e4llde han ut vid foten av altaret och helgade det f\u00f6r att bringa f\u00f6rsoning f\u00f6r det."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och han tog allt det fett som satt p\u00e5 in\u00e4lvorna, leverfettet och de b\u00e5da njurarna med deras fett, och Mose br\u00e4nde det p\u00e5 altaret."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men resten av tjuren, hud och k\u00f6tt och orenhet, br\u00e4nde han upp i eld utanf\u00f6r l\u00e4gret, s\u00e5 som HERREN hade befallt honom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och han f\u00f6rde fram br\u00e4nnofferbaggen, och Aron och hans s\u00f6ner lade sina h\u00e4nder p\u00e5 baggens huvud."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sedan slaktades den och Mose st\u00e4nkte blodet runt omkring p\u00e5 altaret."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han styckade baggens kropp och br\u00e4nde huvudet och styckena och istret."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "In\u00e4lvorna och benen tv\u00e4ttade han i vatten. Sedan br\u00e4nde Mose hela baggen p\u00e5 altaret. Det var ett br\u00e4nnoffer till en ljuvlig doft, ett eldsoffer \u00e5t HERREN, s\u00e5 som HERREN hade befallt Mose."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e4refter f\u00f6rde han fram den andra baggen, pr\u00e4stvigningsbaggen, och Aron och hans s\u00f6ner lade h\u00e4nderna p\u00e5 baggens huvud."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sedan slaktades den och Mose tog av blodet och str\u00f6k p\u00e5 Arons h\u00f6gra \u00f6rsnibb, tummen p\u00e5 hans h\u00f6gra hand och stort\u00e5n p\u00e5 hans h\u00f6gra fot."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han f\u00f6rde fram Arons s\u00f6ner och Mose str\u00f6k n\u00e5got av blodet p\u00e5 deras h\u00f6gra \u00f6rsnibb, tummen p\u00e5 deras h\u00f6gra hand och stort\u00e5n p\u00e5 deras h\u00f6gra fot. Men resten av blodet st\u00e4nkte Mose runt omkring p\u00e5 altaret."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sedan tog han fettet, svansen och allt det fett som satt p\u00e5 in\u00e4lvorna, leverfettet och de b\u00e5da njurarna med deras fett och det h\u00f6gra l\u00e5rstycket."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Och ur korgen med de osyrade br\u00f6den som stod inf\u00f6r HERRENS ansikte tog han en osyrad kaka, en oljebr\u00f6dskaka och en tunnkaka och lade dem p\u00e5 fettstyckena och det h\u00f6gra l\u00e5rstycket."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Allt detta lade han i h\u00e4nderna p\u00e5 Aron och hans s\u00f6ner, och de lyfte det som ett lyftoffer inf\u00f6r HERRENS ansikte."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Sedan tog Mose det ur deras h\u00e4nder och br\u00e4nde det p\u00e5 altaret, ovanp\u00e5 br\u00e4nnoffret. Det var ett pr\u00e4stvigningsoffer till en ljuvlig doft, ett eldsoffer \u00e5t HERREN."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Och Mose tog bringan \u2013 den var Moses del av pr\u00e4stvigningsoffrets bagge \u2013 och lyfte den som ett lyftoffer inf\u00f6r HERRENS ansikte, s\u00e5 som HERREN hade befallt Mose."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Och Mose tog av sm\u00f6rjelseoljan och av blodet p\u00e5 altaret och st\u00e4nkte p\u00e5 Aron och hans kl\u00e4der, p\u00e5 hans s\u00f6ner och hans s\u00f6ners kl\u00e4der. S\u00e5 helgade han Aron och hans kl\u00e4der, hans s\u00f6ner och hans s\u00f6ners kl\u00e4der."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Sedan sade Mose till Aron och hans s\u00f6ner: \u201dKoka k\u00f6ttet vid ing\u00e5ngen till uppenbarelset\u00e4ltet, och d\u00e4r ska ni \u00e4ta det tillsammans med br\u00f6det som \u00e4r i pr\u00e4stvigningskorgen, s\u00e5 som jag har befallt: Aron och hans s\u00f6ner ska \u00e4ta det."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men det som blir kvar av k\u00f6ttet eller av br\u00f6det ska ni br\u00e4nna upp i eld."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Under sju dagar ska ni inte l\u00e4mna uppenbarelset\u00e4ltets ing\u00e5ng, inte f\u00f6rr\u00e4n era pr\u00e4stvigningsdagar \u00e4r \u00f6ver, f\u00f6r er pr\u00e4stvigning ska vara i sju dagar."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "HERREN har befallt att s\u00e5 som det har g\u00e5tt till i dag ska det ocks\u00e5 ske i forts\u00e4ttningen, f\u00f6r att f\u00f6rsoning ska bringas f\u00f6r er."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Vid ing\u00e5ngen till uppenbarelset\u00e4ltet ska ni stanna kvar i sju dygn, dag och natt, och ni ska iaktta vad HERREN har befallt er att iaktta f\u00f6r att ni inte ska d\u00f6. Detta har jag f\u00e5tt befallning om.\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Och Aron och hans s\u00f6ner gjorde allt som HERREN hade befallt genom Mose."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Arons f\u00f6rsta offer - P\u00e5 \u00e5ttonde dagen kallade Mose till sig Aron och hans s\u00f6ner och de \u00e4ldste i Israel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han sade till Aron: \u201dTa dig en tjurkalv till syndoffer och en bagge till br\u00e4nnoffer, b\u00e5da felfria, och f\u00f6r fram dem inf\u00f6r HERRENS ansikte."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och s\u00e4g till Israels barn: Ta en bock till syndoffer och en kalv och ett lamm, b\u00e5da ett\u00e5riga och felfria, till br\u00e4nnoffer."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ta dessutom en tjur och en bagge till gemenskapsoffer f\u00f6r att offra dem inf\u00f6r HERRENS ansikte och dessutom ett matoffer blandat med olja, f\u00f6r i dag ska HERREN uppenbara sig f\u00f6r er.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De tog det som Mose hade gett befallning om och f\u00f6rde fram det inf\u00f6r uppenbarelset\u00e4ltet och hela f\u00f6rsamlingen tr\u00e4dde fram och st\u00e4llde sig inf\u00f6r HERRENS ansikte."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 sade Mose: \u201dDetta \u00e4r vad HERREN har befallt er att g\u00f6ra f\u00f6r att HERRENS h\u00e4rlighet ska visa sig f\u00f6r er.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och Mose sade till Aron: \u201dTr\u00e4d fram till altaret och offra ditt syndoffer och ditt br\u00e4nnoffer och bringa f\u00f6rsoning f\u00f6r dig sj\u00e4lv och f\u00f6r folket. Offra sedan folkets offer och bringa f\u00f6rsoning f\u00f6r dem, s\u00e5 som HERREN har befallt.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 tr\u00e4dde Aron fram till altaret och slaktade sin syndofferkalv."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Arons s\u00f6ner bar fram blodet till honom, och han doppade sitt finger i blodet och str\u00f6k p\u00e5 altarets horn, men resten av blodet h\u00e4llde han ut vid foten av altaret."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Syndofferdjurets fett, njurar och leverfett br\u00e4nde han p\u00e5 altaret, s\u00e5 som HERREN hade befallt Mose."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men k\u00f6ttet och huden br\u00e4nde han upp i eld utanf\u00f6r l\u00e4gret."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sedan slaktade han br\u00e4nnofferdjuret, och Arons s\u00f6ner r\u00e4ckte honom blodet som han st\u00e4nkte runt omkring p\u00e5 altaret."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De r\u00e4ckte honom det styckade br\u00e4nnofferdjuret med dess huvud, och han br\u00e4nde det p\u00e5 altaret."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han tv\u00e4ttade in\u00e4lvorna och benen och br\u00e4nde dem ovanp\u00e5 br\u00e4nnoffret p\u00e5 altaret."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4refter f\u00f6rde han fram folkets offer. Han tog folkets syndofferbock och slaktade den och offrade den till syndoffer p\u00e5 samma s\u00e4tt som det f\u00f6rra syndofferdjuret."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och han f\u00f6rde fram br\u00e4nnofferdjuret och offrade det p\u00e5 f\u00f6reskrivet s\u00e4tt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han bar ocks\u00e5 fram matoffret och tog en handfull av det och br\u00e4nde det p\u00e5 altaret, f\u00f6rutom morgonens br\u00e4nnoffer."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sedan slaktade han tjuren och baggen, som var folkets gemenskapsoffer, och Arons s\u00f6ner r\u00e4ckte honom blodet som han st\u00e4nkte runt omkring p\u00e5 altaret."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Fettstyckena av tjuren samt baggens fettsvans och det fett som omsluter in\u00e4lvorna, liksom njurarna och leverfettet"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "lade de p\u00e5 bringorna, och han br\u00e4nde fettstyckena p\u00e5 altaret."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men bringorna och det h\u00f6gra l\u00e5rstycket lyfte Aron som ett lyftoffer inf\u00f6r HERRENS ansikte, s\u00e5 som Mose hade befallt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och Aron lyfte upp sina h\u00e4nder \u00f6ver folket och v\u00e4lsignade dem. D\u00e4refter steg han ner, sedan han hade offrat syndoffret, br\u00e4nnoffret och gemenskapsoffret."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och Mose och Aron gick in i uppenbarelset\u00e4ltet. Sedan gick de ut igen och v\u00e4lsignade folket. D\u00e5 visade sig HERRENS h\u00e4rlighet f\u00f6r allt folket."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Eld gick ut fr\u00e5n HERREN och f\u00f6rt\u00e4rde br\u00e4nnoffret och fettstyckena p\u00e5 altaret. N\u00e4r allt folket s\u00e5g det, jublade de och f\u00f6ll ner p\u00e5 sina ansikten."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nadabs och Abihus synd - Men Arons s\u00f6ner Nadab och Abihu tog var sitt fyrfat och lade eld i dem, str\u00f6dde p\u00e5 r\u00f6kelse och bar fram fr\u00e4mmande eld inf\u00f6r HERRENS ansikte, n\u00e5got som han inte hade befallt dem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 gick eld ut fr\u00e5n HERREN och f\u00f6rt\u00e4rde dem, och de dog inf\u00f6r HERREN."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och Mose sade till Aron: \u201dDetta \u00e4r vad HERREN har sagt: P\u00e5 dem som st\u00e5r mig n\u00e4ra ska jag visa mig helig och inf\u00f6r allt folket visa mig h\u00e4rlig.\u201d Och Aron teg stilla."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mose kallade till sig Mishael och Elsafan, s\u00f6ner till Arons farbror Ussiel, och sade till dem: \u201dKom fram och b\u00e4r ut era sl\u00e4ktingar fr\u00e5n helgedomen, utanf\u00f6r l\u00e4gret.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 steg de fram och bar ut dem i deras tunikor fr\u00e5n l\u00e4gret, s\u00e5 som Mose hade sagt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sedan sade Mose till Aron och till hans s\u00f6ner Eleasar och Itamar: \u201dNi ska inte ha ert h\u00e5r oordnat eller riva s\u00f6nder era kl\u00e4der. Annars kan ni d\u00f6 och vrede drabbar hela f\u00f6rsamlingen. Men era br\u00f6der, hela Israels hus, f\u00e5r gr\u00e5ta \u00f6ver den brand som HERREN har t\u00e4nt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ni ska inte l\u00e4mna uppenbarelset\u00e4ltets ing\u00e5ng, f\u00f6r att ni inte ska d\u00f6, f\u00f6r HERRENS sm\u00f6rjelseolja \u00e4r p\u00e5 er.\u201d Och de gjorde enligt Moses ord."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Regler f\u00f6r pr\u00e4ster - HERREN talade till Aron. Han sade:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201dF\u00f6r att ni inte ska d\u00f6 f\u00e5r varken du sj\u00e4lv eller dina s\u00f6ner dricka vin eller starka drycker n\u00e4r ni ska g\u00e5 in i uppenbarelset\u00e4ltet. Det ska vara en evig stadga f\u00f6r er fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ni ska skilja mellan heligt och oheligt, mellan orent och rent."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och ni ska l\u00e4ra Israels barn alla de stadgar som HERREN har kungjort f\u00f6r dem genom Mose.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mose sade till Aron och till Eleasar och Itamar, hans kvarvarande s\u00f6ner: \u201dTa det matoffer som har blivit \u00f6ver av HERRENS eldsoffer och \u00e4t det osyrat vid sidan av altaret, f\u00f6r det \u00e4r h\u00f6gheligt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ni ska \u00e4ta det p\u00e5 en helig plats, f\u00f6r det \u00e4r din och dina s\u00f6ners lagliga r\u00e4tt av HERRENS eldsoffer. Den befallningen har jag f\u00e5tt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Lyftofferbringan och offerg\u00e4rdsl\u00e5ret ska ni \u00e4ta p\u00e5 en ren plats, du och dina s\u00f6ner och d\u00f6ttrar med dig, f\u00f6r du har f\u00e5tt dem som din och dina s\u00f6ners lagliga r\u00e4tt av Israels barns gemenskapsoffer."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tillsammans med eldsoffren av fettstyckena ska offerg\u00e4rdsl\u00e5ret och lyftofferbringan b\u00e4ras fram f\u00f6r att lyftas som ett lyftoffer inf\u00f6r HERRENS ansikte. De ska tillh\u00f6ra dig och dina s\u00f6ner med dig som en evig r\u00e4tt, s\u00e5 som HERREN har befallt.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mose fr\u00e5gade efter syndofferbocken, och se, den var uppbr\u00e4nd. D\u00e5 blev Mose vred p\u00e5 Eleasar och Itamar, Arons kvarvarande s\u00f6ner, och sade:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201dVarf\u00f6r har ni inte \u00e4tit syndoffret p\u00e5 den heliga platsen? Det \u00e4r ju h\u00f6gheligt. Han har gett er det f\u00f6r att ni ska ta bort f\u00f6rsamlingens skuld och bringa f\u00f6rsoning f\u00f6r dem inf\u00f6r HERRENS ansikte."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Se, dess blod har inte burits in i helgedomens inre. D\u00e4rf\u00f6r skulle ni ha \u00e4tit upp k\u00f6ttet p\u00e5 helig plats, s\u00e5 som jag hade befallt.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men Aron sade till Mose: \u201dSe, de har i dag offrat sitt syndoffer och br\u00e4nnoffer inf\u00f6r HERRENS ansikte och du vet vad som har h\u00e4nt mig. Om jag nu i dag hade \u00e4tit syndofferk\u00f6tt, skulle det ha varit v\u00e4lbehagligt f\u00f6r HERREN?\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r Mose h\u00f6rde det var han n\u00f6jd."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Rena och orena djur - Och HERREN talade till Mose och Aron. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e4g till Israels barn: Detta \u00e4r de djur som ni f\u00e5r \u00e4ta bland alla fyrfotadjur p\u00e5 jorden:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Alla de djur som har helt kluvna kl\u00f6var och som idisslar f\u00e5r ni \u00e4ta."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men av de djur som idisslar och av dem som har kluvna kl\u00f6var ska ni inte \u00e4ta dessa: kamelen, f\u00f6r den idisslar men har inte kluvna kl\u00f6var, s\u00e5 den ska vara oren f\u00f6r er,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "klippgr\u00e4vlingen, f\u00f6r den idisslar men har inte kluvna kl\u00f6var, s\u00e5 den ska vara oren f\u00f6r er,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "haren, f\u00f6r den idisslar men har inte kluvna kl\u00f6var, s\u00e5 den ska vara oren f\u00f6r er,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "svinet, f\u00f6r det har helt kluvna kl\u00f6var men idisslar inte, s\u00e5 det ska vara orent f\u00f6r er."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "K\u00f6ttet av dessa djur ska ni inte \u00e4ta, och ni ska inte heller r\u00f6ra vid deras d\u00f6da kroppar. De ska vara orena f\u00f6r er."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Detta f\u00e5r ni \u00e4ta av det som \u00e4r i vattnet: Allt i vattnet, sj\u00f6arna och floderna som har fenor och fj\u00e4ll, det f\u00e5r ni \u00e4ta."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men allt i sj\u00f6arna och floderna som inte har fenor och fj\u00e4ll av allt det som r\u00f6r sig och lever i vattnet, det ska ni betrakta som n\u00e5got avskyv\u00e4rt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De ska vara avskyv\u00e4rda f\u00f6r er. Av deras k\u00f6tt ska ni inte \u00e4ta, och deras d\u00f6da kroppar ska ni avsky."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Allt i vattnet som inte har fenor och fj\u00e4ll ska vara avskyv\u00e4rda f\u00f6r er."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dessa f\u00e5glar ska ni r\u00e4kna som avskyv\u00e4rda, de ska inte \u00e4tas, de \u00e4r avskyv\u00e4rda: \u00f6rnen, lammgamen, havs\u00f6rnen,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "gladan, falken med dess arter,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "korpen med dess arter,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "strutsen, tahemasf\u00e5geln, fiskm\u00e5sen, h\u00f6ken med dess arter,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "ugglan, dykf\u00e5geln, uven,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "tinsemetf\u00e5geln, pelikanen,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "asgamen, storken, regnpiparen med dess arter, h\u00e4rf\u00e5geln och fladdermusen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Alla de flygande sm\u00e5djur som g\u00e5r p\u00e5 alla fyra ska vara avskyv\u00e4rda f\u00f6r er."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Av alla de flygande sm\u00e5djur som g\u00e5r p\u00e5 alla fyra f\u00e5r ni endast \u00e4ta dem som ovanf\u00f6r sina f\u00f6tter har tv\u00e5 ben att hoppa med p\u00e5 jorden."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dessa f\u00e5r ni \u00e4ta bland gr\u00e4shopporna: arbe med dess arter, soleam med dess arter, hargol med dess arter och hagab med dess arter."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men alla andra flygande sm\u00e5djur som har fyra f\u00f6tter ska vara avskyv\u00e4rda f\u00f6r er."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Var och en som r\u00f6r vid den d\u00f6da kroppen av n\u00e5got av f\u00f6ljande djur drar p\u00e5 sig orenhet och ska vara oren \u00e4nda till kv\u00e4llen,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "och var och en som har burit bort n\u00e5gon s\u00e5dan d\u00f6d kropp ska tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och vara oren \u00e4nda till kv\u00e4llen:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Alla de fyrfotadjur som har kl\u00f6var, men inte helt kluvna, och som inte idisslar, de ska vara orena f\u00f6r er. Var och en som r\u00f6r vid dem blir oren."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och alla slags fyrfotadjur som g\u00e5r p\u00e5 tassar ska vara orena f\u00f6r er. Var och en som r\u00f6r vid deras d\u00f6da kroppar ska vara oren \u00e4nda till kv\u00e4llen."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Den som b\u00e4r bort en s\u00e5dan d\u00f6d kropp ska tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och vara oren \u00e4nda till kv\u00e4llen. De ska vara orena f\u00f6r er."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Bland de sm\u00e5djur som r\u00f6r sig p\u00e5 marken ska dessa vara orena f\u00f6r er: vesslan, jordr\u00e5ttan, de olika slagen av \u00f6dlor,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "gecko\u00f6dlan, landkrokodilen, leta\u00f6dlan, sand\u00f6dlan och kameleonten."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Bland alla sm\u00e5djur ska dessa vara orena f\u00f6r er. Var och en som r\u00f6r vid dem n\u00e4r de \u00e4r d\u00f6da ska vara oren \u00e4nda till kv\u00e4llen."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Allt som ett s\u00e5dant djur faller p\u00e5 n\u00e4r det \u00e4r d\u00f6tt blir orent, vare sig det \u00e4r n\u00e5got slags tr\u00e4k\u00e4rl eller kl\u00e4der, n\u00e5got av skinn eller en s\u00e4ck eller vilken annan sak det kan vara som anv\u00e4nds till n\u00e5got behov. Man ska l\u00e4gga det i vatten, och det ska vara orent \u00e4nda till kv\u00e4llen, d\u00e5 det blir rent."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Om n\u00e5got s\u00e5dant faller ner i ett lerk\u00e4rl blir allt som \u00e4r i det orent, och ni ska sl\u00e5 s\u00f6nder k\u00e4rlet."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "All mat man \u00e4ter som \u00e4r tillredd med vatten fr\u00e5n ett s\u00e5dant k\u00e4rl \u00e4r oren, och all dryck man dricker ur ett s\u00e5dant k\u00e4rl blir oren av det."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Allt som en s\u00e5dan d\u00f6d kropp faller p\u00e5 blir orent. \u00c4r det en ugn eller \u00f6ppen eldstad ska den f\u00f6rst\u00f6ras, eftersom den blir oren. Den ska vara oren f\u00f6r er."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Men en k\u00e4lla eller en brunn, en plats dit vatten samlas, ska f\u00f6rbli ren. Men om n\u00e5gon r\u00f6r vid sj\u00e4lva den d\u00f6da kroppen blir han oren."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Om en s\u00e5dan d\u00f6d kropp faller p\u00e5 n\u00e5got slags uts\u00e4de, n\u00e5got man s\u00e5r, f\u00f6rblir det rent."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Men om vatten har kommit p\u00e5 s\u00e4den och en s\u00e5dan d\u00f6d kropp sedan faller p\u00e5 den, ska den vara oren f\u00f6r er."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Om n\u00e5got fyrfotadjur som f\u00e5r \u00e4tas av er, d\u00f6r, ska den som r\u00f6r vid den d\u00f6da kroppen vara oren \u00e4nda till kv\u00e4llen."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Den som \u00e4ter k\u00f6tt av en s\u00e5dan d\u00f6d kropp ska tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och vara oren \u00e4nda till kv\u00e4llen. Den som b\u00e4r bort den d\u00f6da kroppen ska tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och vara oren \u00e4nda till kv\u00e4llen."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Alla slags sm\u00e5djur som r\u00f6r sig p\u00e5 jorden \u00e4r avskyv\u00e4rda, de f\u00e5r inte \u00e4tas."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Varken av det som g\u00e5r p\u00e5 buken eller av det som g\u00e5r p\u00e5 fyra eller flera f\u00f6tter bland alla de sm\u00e5djur som r\u00f6r sig p\u00e5 jorden ska ni \u00e4ta n\u00e5got, f\u00f6r de \u00e4r avskyv\u00e4rda."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "G\u00f6r er inte sj\u00e4lva avskyv\u00e4rda genom n\u00e5got av dessa kryp. Dra inte p\u00e5 er orenhet genom s\u00e5dana, s\u00e5 att ni blir orena genom dem,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "f\u00f6r jag \u00e4r HERREN er Gud. Ni ska h\u00e5lla er heliga och vara heliga, f\u00f6r jag \u00e4r helig. Orena er inte genom n\u00e5got av de sm\u00e5djur som r\u00f6r sig p\u00e5 jorden,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "f\u00f6r jag \u00e4r HERREN som har f\u00f6rt er upp ur Egyptens land f\u00f6r att vara er Gud. S\u00e5 ska ni nu vara heliga, f\u00f6r jag \u00e4r helig."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Detta \u00e4r lagen om fyrfotadjuren, om f\u00e5glarna, om alla slags levande varelser som r\u00f6r sig i vattnet och om alla slags sm\u00e5djur som r\u00f6r sig p\u00e5 jorden."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Den visar hur man ska kunna skilja mellan orent och rent, mellan de djur som f\u00e5r \u00e4tas och de som inte f\u00e5r \u00e4tas."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kvinnors rening n\u00e4r de f\u00f6tt barn - HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e4g till Israels barn: N\u00e4r en kvinna blir havande och f\u00f6der en pojke, ska hon vara oren i sju dagar, lika m\u00e5nga dagar som vid sin m\u00e5nadsrening ska hon vara oren."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "P\u00e5 \u00e5ttonde dagen ska hans f\u00f6rhud omsk\u00e4ras."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sedan ska kvinnan stanna hemma i trettiotre dagar, under sitt reningsfl\u00f6de. Hon f\u00e5r inte r\u00f6ra vid n\u00e5got som \u00e4r heligt och inte heller komma till helgedomen f\u00f6rr\u00e4n hennes reningsdagar \u00e4r \u00f6ver."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men om det \u00e4r en flicka som hon har f\u00f6tt, ska kvinnan vara oren i tv\u00e5 veckor som vid sin m\u00e5nadsrening. Sedan ska hon stanna hemma i sextiosex dagar under sitt reningsfl\u00f6de."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r hennes reningsdagar \u00e4r \u00f6ver efter att hon f\u00f6tt son eller dotter ska hon komma till uppenbarelset\u00e4ltets ing\u00e5ng, till pr\u00e4sten, med ett \u00e5rsgammalt lamm som br\u00e4nnoffer och en ung duva eller turturduva som syndoffer."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska offra det inf\u00f6r HERRENS ansikte och bringa f\u00f6rsoning f\u00f6r henne, s\u00e5 blir hon ren fr\u00e5n sitt blodfl\u00f6de. Detta \u00e4r lagen om en barnaf\u00f6derska, b\u00e5de n\u00e4r hon har f\u00f6tt en pojke och n\u00e4r hon har f\u00f6tt en flicka."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men om hon inte har r\u00e5d med ett f\u00e5r, ska hon ta tv\u00e5 turturduvor eller tv\u00e5 unga duvor, en till br\u00e4nnoffer och en till syndoffer. Pr\u00e4sten ska s\u00e5 bringa f\u00f6rsoning f\u00f6r henne och hon blir ren."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lagar om olika sorters spet\u00e4lska - HERREN talade till Mose och Aron. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r n\u00e5gon f\u00e5r en upph\u00f6jning p\u00e5 huden eller ett utslag eller en ljus fl\u00e4ck och det utvecklas till n\u00e5got som liknar spet\u00e4lska p\u00e5 hans hud, ska han f\u00f6ras till pr\u00e4sten Aron eller n\u00e5gon av hans s\u00f6ner, pr\u00e4sterna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska se p\u00e5 det angripna st\u00e4llet p\u00e5 huden. Om han d\u00e5 finner att h\u00e5ret p\u00e5 det angripna st\u00e4llet har vitnat och att det angripna st\u00e4llet visar sig djupare \u00e4n den \u00f6vriga huden p\u00e5 kroppen, d\u00e5 \u00e4r det spet\u00e4lska. N\u00e4r pr\u00e4sten ser det, ska han f\u00f6rklara honom oren."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och om den ljusa fl\u00e4cken p\u00e5 hans hud \u00e4r vit men inte visar sig djupare \u00e4n den \u00f6vriga huden och om h\u00e5ret p\u00e5 den inte har vitnat, ska pr\u00e4sten h\u00e5lla den angripne inst\u00e4ngd i sju dagar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Den sjunde dagen ska pr\u00e4sten se p\u00e5 honom. Om han d\u00e5 finner att det angripna st\u00e4llet \u00e4r of\u00f6r\u00e4ndrat och att det onda inte har brett ut sig p\u00e5 huden, ska han f\u00f6r andra g\u00e5ngen h\u00e5lla honom inst\u00e4ngd i sju dagar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sedan ska pr\u00e4sten se p\u00e5 honom igen p\u00e5 sjunde dagen. Om det angripna st\u00e4llet har bleknat och det onda inte har brett ut sig p\u00e5 huden, ska han f\u00f6rklara honom ren, eftersom det d\u00e5 \u00e4r ett vanligt utslag. N\u00e4r han har tv\u00e4ttat sina kl\u00e4der \u00e4r han ren."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men om utslaget breder ut sig p\u00e5 huden, sedan han visat sig f\u00f6r pr\u00e4sten f\u00f6r att f\u00f6rklaras ren, ska han visa sig f\u00f6r pr\u00e4sten en g\u00e5ng till."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om pr\u00e4sten ser att utslaget har brett ut sig p\u00e5 huden, ska pr\u00e4sten f\u00f6rklara honom oren, f\u00f6r d\u00e5 \u00e4r det spet\u00e4lska."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r n\u00e5gon f\u00e5r spet\u00e4lska, ska han f\u00f6ras till pr\u00e4sten,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och pr\u00e4sten ska se p\u00e5 honom. Om det finns en vit upph\u00f6jning p\u00e5 huden och h\u00e5ret har vitnat d\u00e4r och svallk\u00f6tt har bildats i upph\u00f6jningen,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "d\u00e5 \u00e4r det gammal spet\u00e4lska p\u00e5 hans hud, och pr\u00e4sten ska f\u00f6rklara honom oren. Han ska inte st\u00e4nga in honom, f\u00f6r han \u00e4r oren."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men om spet\u00e4lskan har brutit ut s\u00e5 att hela huden \u00e4r t\u00e4ckt av spet\u00e4lska p\u00e5 den angripne, fr\u00e5n huvud till fot, \u00f6verallt d\u00e4r pr\u00e4sten ser,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "d\u00e5 ska pr\u00e4sten unders\u00f6ka honom. Om han d\u00e5 finner att spet\u00e4lska t\u00e4cker hela hans kropp, ska han f\u00f6rklara den angripne ren. Hela hans kropp har blivit vit, han \u00e4r ren."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men s\u00e5 snart svallk\u00f6tt visar sig p\u00e5 honom \u00e4r han oren."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r pr\u00e4sten ser svallk\u00f6ttet, ska han f\u00f6rklara honom oren. Svallk\u00f6ttet \u00e4r orent, det \u00e4r spet\u00e4lska."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men om svallk\u00f6ttet f\u00f6r\u00e4ndras och st\u00e4llet blir vitt, ska han g\u00e5 till pr\u00e4sten."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och pr\u00e4sten ska se p\u00e5 honom och om det angripna st\u00e4llet har blivit vitt, ska han f\u00f6rklara den angripne ren. Han \u00e4r d\u00e5 ren."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r n\u00e5gon p\u00e5 sin hud har haft en b\u00f6ld som har l\u00e4kts,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "men det sedan visar sig en vit upph\u00f6jning eller en r\u00f6dvit fl\u00e4ck p\u00e5 det st\u00e4lle d\u00e4r b\u00f6lden var, ska han visa sig f\u00f6r pr\u00e4sten,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "och pr\u00e4sten ska se p\u00e5 honom. Om denne finner att st\u00e4llet \u00e4r l\u00e4gre \u00e4n den \u00f6vriga huden och att h\u00e5ret p\u00e5 det har vitnat, d\u00e5 ska han f\u00f6rklara honom oren, f\u00f6r han \u00e4r angripen av spet\u00e4lska som har brutit ut d\u00e4r b\u00f6lden var."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men om pr\u00e4sten unders\u00f6ker honom och finner att vitt h\u00e5r saknas d\u00e4r, att st\u00e4llet inte \u00e4r l\u00e4gre \u00e4n den \u00f6vriga huden och att det \u00e4r blekt, d\u00e5 ska pr\u00e4sten h\u00e5lla honom inst\u00e4ngd i sju dagar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Om d\u00e5 det onda breder ut sig p\u00e5 huden, d\u00e5 ska pr\u00e4sten f\u00f6rklara honom oren, f\u00f6r han \u00e4r angripen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men om den ljusa fl\u00e4cken stannar kvar p\u00e5 sin plats och inte breder ut sig, d\u00e5 \u00e4r det ett \u00e4rr efter b\u00f6lden, och pr\u00e4sten ska f\u00f6rklara honom ren."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Om n\u00e5gon f\u00e5r ett br\u00e4nns\u00e5r p\u00e5 sin hud och det sedan blir en r\u00f6dvit eller en vit fl\u00e4ck av \u00e4rrbildningen i br\u00e4nns\u00e5ret,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "ska pr\u00e4sten unders\u00f6ka det. Om h\u00e5ret p\u00e5 fl\u00e4cken har vitnat och den visar sig vara djupare \u00e4n huden, d\u00e5 \u00e4r det spet\u00e4lska som har brutit ut i br\u00e4nns\u00e5ret. D\u00e4rf\u00f6r ska pr\u00e4sten f\u00f6rklara honom oren, f\u00f6r han \u00e4r angripen av spet\u00e4lska."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men om pr\u00e4sten unders\u00f6ker st\u00e4llet och finner att vitt h\u00e5r saknas p\u00e5 den ljusa fl\u00e4cken, att st\u00e4llet inte \u00e4r l\u00e4gre \u00e4n den \u00f6vriga huden och att det \u00e4r blekt, d\u00e5 ska pr\u00e4sten h\u00e5lla honom inst\u00e4ngd i sju dagar."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och pr\u00e4sten ska se p\u00e5 honom den sjunde dagen. Om det onda har brett ut sig p\u00e5 huden, d\u00e5 ska pr\u00e4sten f\u00f6rklara honom oren, f\u00f6r han \u00e4r angripen av spet\u00e4lska."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men om den ljusa fl\u00e4cken stannar kvar p\u00e5 sin plats och inte breder ut sig p\u00e5 huden och f\u00f6rblir blek, d\u00e5 \u00e4r det en upph\u00f6jning efter br\u00e4nns\u00e5ret. Pr\u00e4sten ska f\u00f6rklara honom ren, eftersom det \u00e4r ett m\u00e4rke efter br\u00e4nns\u00e5ret."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Om en man eller kvinna f\u00e5r en fl\u00e4ck p\u00e5 huvudet eller hakan,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "ska pr\u00e4sten unders\u00f6ka fl\u00e4cken. Om den d\u00e5 visar sig djupare \u00e4n huden och d\u00e4r finns gulaktigt, tunt h\u00e5r, d\u00e5 ska pr\u00e4sten f\u00f6rklara den angripne oren, f\u00f6r det \u00e4r elakartad spet\u00e4lskeskorv eller spet\u00e4lska p\u00e5 huvud eller haka."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men om pr\u00e4sten ser p\u00e5 det st\u00e4lle som angripits av skorven och det inte \u00e4r djupare \u00e4n huden och det inte finns n\u00e5got svart h\u00e5r i det, d\u00e5 ska pr\u00e4sten h\u00e5lla den som angripits av skorven inst\u00e4ngd i sju dagar."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Den sjunde dagen ska pr\u00e4sten se p\u00e5 det angripna st\u00e4llet. Om skorven d\u00e5 inte har brett ut sig och d\u00e4r inte finns n\u00e5got gulaktigt h\u00e5r och skorven inte visar sig djupare \u00e4n huden,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "d\u00e5 ska den sjuke raka sig utan att raka det skorviga st\u00e4llet, och pr\u00e4sten ska f\u00f6r andra g\u00e5ngen h\u00e5lla honom inst\u00e4ngd i sju dagar."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Den sjunde dagen ska pr\u00e4sten se p\u00e5 den skorvsjuke. Om skorven inte har brett ut sig p\u00e5 huden och inte visar sig djupare \u00e4n huden, ska pr\u00e4sten f\u00f6rklara honom ren. Han ska tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och vara ren."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Men om skorven breder ut sig p\u00e5 huden, sedan han har f\u00f6rklarats ren,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "ska pr\u00e4sten se p\u00e5 honom. Om skorven d\u00e5 har brett ut sig p\u00e5 huden beh\u00f6ver han inte n\u00e4rmare se efter om det finns n\u00e5got gulaktigt h\u00e5r, eftersom han \u00e4r oren."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Men om skorven visar sig of\u00f6r\u00e4ndrad och det har v\u00e4xt svart h\u00e5r p\u00e5 st\u00e4llet, d\u00e5 \u00e4r skorven l\u00e4kt. Han \u00e4r ren, och pr\u00e4sten ska f\u00f6rklara honom ren."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "N\u00e4r n\u00e5gon, man eller kvinna, f\u00e5r ljusa fl\u00e4ckar p\u00e5 huden, s\u00e4rskilt vita, ljusa fl\u00e4ckar,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "ska pr\u00e4sten se p\u00e5 den angripne. Om de ljusa fl\u00e4ckarna p\u00e5 huden \u00e4r blekvita, d\u00e5 \u00e4r det ett ofarligt utslag p\u00e5 huden. Han \u00e4r ren."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "N\u00e4r h\u00e5ret p\u00e5 en mans huvud faller av, \u00e4r det vanlig bakskallighet. Han \u00e4r ren."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Om h\u00e5ret faller av p\u00e5 fr\u00e4mre delen av huvudet, \u00e4r det vanlig framskallighet och han \u00e4r ren."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Men om det uppst\u00e5r en r\u00f6dvit fl\u00e4ck p\u00e5 det skalliga st\u00e4llet, baktill eller framtill, d\u00e5 \u00e4r det spet\u00e4lska som har brutit ut p\u00e5 det skalliga st\u00e4llet, baktill eller framtill,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "och pr\u00e4sten ska se p\u00e5 honom. Om den upph\u00f6jda fl\u00e4cken p\u00e5 det skalliga st\u00e4llet, bak eller fram, d\u00e5 \u00e4r r\u00f6dvit och visar sig likna spet\u00e4lska p\u00e5 kroppens hud,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "d\u00e5 \u00e4r mannen spet\u00e4lsk. Han \u00e4r oren. Pr\u00e4sten ska f\u00f6rklara honom oren, eftersom han \u00e4r angripen p\u00e5 sitt huvud."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Den som \u00e4r angripen av spet\u00e4lska ska g\u00e5 med s\u00f6nderrivna kl\u00e4der. Han ska ha sitt h\u00e5r ov\u00e5rdat och skyla sitt sk\u00e4gg och ropa: \u201dOren! Oren!\u201d"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "S\u00e5 l\u00e4nge han \u00e4r angripen av spet\u00e4lska ska han vara oren. Han \u00e4r oren och ska bo avskilt. Han ska ha sin bostad utanf\u00f6r l\u00e4gret."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "N\u00e4r ett kl\u00e4desplagg blir angripet av spet\u00e4lska \u2013 ett plagg av ylle eller linne,"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "ett v\u00e4vt eller virkat tyg av linne eller ylle, ett skinn eller n\u00e5got som \u00e4r tillverkat av skinn \u2013"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "och det angripna st\u00e4llet \u00e4r gr\u00f6naktigt eller r\u00f6daktigt p\u00e5 plagget eller skinnet, det v\u00e4vda eller virkade tyget eller skinnf\u00f6rem\u00e5let eller vad det \u00e4n \u00e4r, d\u00e5 \u00e4r st\u00e4llet angripet av spet\u00e4lska och ska visas f\u00f6r pr\u00e4sten."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Och pr\u00e4sten ska se p\u00e5 det angripna st\u00e4llet och det f\u00f6rem\u00e5l som angripits ska vara inl\u00e5st i sju dagar."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Den sjunde dagen ska han se p\u00e5 det angripna st\u00e4llet. Om skadan har brett ut sig p\u00e5 plagget eller det v\u00e4vda eller virkade tyget eller skinnet eller det som \u00e4r gjort av skinnet, s\u00e5 \u00e4r st\u00e4llet angripet av elakartad spet\u00e4lska. Det \u00e4r orent."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Man ska br\u00e4nna upp plagget eller det v\u00e4vda eller virkade tyget av ylle eller linne eller skinnf\u00f6rem\u00e5let, vad det \u00e4n \u00e4r som \u00e4r angripet, eftersom det \u00e4r elakartad spet\u00e4lska. Allt ska br\u00e4nnas upp i eld."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Men om pr\u00e4sten ser p\u00e5 st\u00e4llet och fl\u00e4cken inte har brett ut sig p\u00e5 plagget eller det v\u00e4vda eller virkade tyget eller skinnf\u00f6rem\u00e5let, vad det \u00e4n \u00e4r,"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "ska han befalla att man tv\u00e4ttar den sak d\u00e4r det angripna st\u00e4llet finns, och pr\u00e4sten ska ha den inl\u00e5st i ytterligare sju dagar."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Han ska efter tv\u00e4ttningen se p\u00e5 det angripna st\u00e4llet. Om fl\u00e4cken d\u00e5 inte har \u00e4ndrat utseende \u00e4r saken oren, \u00e4ven om fl\u00e4cken inte har brett ut sig. Du ska br\u00e4nna upp den i eld. Det \u00e4r en fr\u00e4tfl\u00e4ck, vare sig den sitter p\u00e5 avigsidan eller p\u00e5 r\u00e4tsidan."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Men om pr\u00e4sten ser p\u00e5 det angripna st\u00e4llet och finner att det har bleknat efter tv\u00e4ttningen, d\u00e5 ska han riva bort det fr\u00e5n plagget eller skinnet eller det v\u00e4vda eller virkade tyget."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Om en fl\u00e4ck visar sig igen p\u00e5 plagget eller det v\u00e4vda eller virkade tyget eller skinnf\u00f6rem\u00e5let, vad det \u00e4n \u00e4r, s\u00e5 \u00e4r det spet\u00e4lska som har brutit ut. F\u00f6rem\u00e5let med det angripna st\u00e4llet ska du br\u00e4nna upp i eld."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Men om fl\u00e4cken p\u00e5 plagget eller det v\u00e4vda eller stickade tyget eller skinnf\u00f6rem\u00e5let, vad det \u00e4n \u00e4r, har g\u00e5tt bort genom tv\u00e4ttningen, ska plagget tv\u00e4ttas en andra g\u00e5ng och blir d\u00e5 rent."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Detta \u00e4r lagen om det som blir angripet av spet\u00e4lska, plagg av ylle eller linne eller v\u00e4vt eller virkat tyg eller skinnf\u00f6rem\u00e5l, vad det \u00e4n \u00e4r. Efter denna lag ska det f\u00f6rklaras rent eller orent."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den spet\u00e4lskes rening - HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Detta \u00e4r lagen om den spet\u00e4lske den dag han ska renas: Han ska f\u00f6ras till pr\u00e4sten"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och pr\u00e4sten ska g\u00e5 ut utanf\u00f6r l\u00e4gret och se p\u00e5 honom. Om han \u00e4r botad fr\u00e5n sin spet\u00e4lska"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ska pr\u00e4sten befalla att man f\u00f6r den som ska renas tar tv\u00e5 levande rena f\u00e5glar, cedertr\u00e4, karmosinr\u00f6tt garn och isop."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska befalla att den ena f\u00e5geln slaktas \u00f6ver ett lerk\u00e4rl med friskt vatten."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sedan ska han ta den levande f\u00e5geln, cedertr\u00e4et, det karmosinr\u00f6da garnet och isopen och doppa alltsammans med den levande f\u00e5geln i blodet fr\u00e5n f\u00e5geln som slaktades \u00f6ver det friska vattnet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han ska st\u00e4nka sju g\u00e5nger p\u00e5 den som ska renas fr\u00e5n spet\u00e4lskan, och n\u00e4r han s\u00e5 har renat honom ska han sl\u00e4ppa fri den levande f\u00e5geln ute p\u00e5 marken."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Den som ska renas ska tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och raka av allt sitt h\u00e5r och bada i vatten, s\u00e5 blir han ren och f\u00e5r sedan g\u00e5 in i l\u00e4gret. Men han ska stanna utanf\u00f6r sitt t\u00e4lt i sju dagar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "P\u00e5 sjunde dagen ska han raka av allt sitt h\u00e5r, b\u00e5de huvudh\u00e5ret, sk\u00e4gget och \u00f6gonbrynen. Allt sitt h\u00e5r ska han raka av. Och han ska tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och bada sin kropp i vatten, s\u00e5 blir han ren."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "P\u00e5 \u00e5ttonde dagen ska han ta tv\u00e5 felfria lamm av hank\u00f6n, ett \u00e5rsgammalt felfritt lamm av honk\u00f6n och tre tiondels efa fint mj\u00f6l blandat med olja till matoffer, och vidare en log olja."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och pr\u00e4sten som utf\u00f6r reningen ska st\u00e4lla fram den som ska renas och allt det andra inf\u00f6r HERRENS ansikte vid ing\u00e5ngen till uppenbarelset\u00e4ltet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska ta det ena lammet med tillh\u00f6rande logm\u00e5tt olja och offra det till ett skuldoffer och lyfta det som ett lyftoffer inf\u00f6r HERRENS ansikte."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han ska slakta lammet p\u00e5 samma plats som man slaktar syndofferdjuren och br\u00e4nnofferdjuren, p\u00e5 en helig plats, f\u00f6r skuldoffret tillh\u00f6r liksom syndoffret pr\u00e4sten. Det \u00e4r h\u00f6gheligt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och pr\u00e4sten ska ta n\u00e5got av skuldoffrets blod och stryka det p\u00e5 h\u00f6gra \u00f6rsnibben p\u00e5 den som ska renas, p\u00e5 h\u00f6gra handens tumme och h\u00f6gra fotens stort\u00e5."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sedan ska pr\u00e4sten ta av tillh\u00f6rande log olja och h\u00e4lla i sin v\u00e4nstra hand."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han ska doppa sitt h\u00f6gra pekfinger i oljan som han har i v\u00e4nster hand och st\u00e4nka n\u00e5got av oljan med sitt finger sju g\u00e5nger inf\u00f6r HERRENS ansikte."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Av den olja som \u00e4r kvar i hans hand ska pr\u00e4sten stryka p\u00e5 h\u00f6gra \u00f6rsnibben p\u00e5 den som ska renas, p\u00e5 h\u00f6gra handens tumme och h\u00f6gra fotens stort\u00e5, ovanp\u00e5 skuldofferblodet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Det som sedan \u00e4r kvar av oljan i pr\u00e4stens hand ska han h\u00e4lla p\u00e5 huvudet p\u00e5 den som ska renas. S\u00e5 ska pr\u00e4sten bringa f\u00f6rsoning f\u00f6r honom inf\u00f6r HERRENS ansikte."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e4refter ska han offra syndoffret och bringa f\u00f6rsoning f\u00f6r den som ska renas, s\u00e5 att han blir fri fr\u00e5n sin orenhet. Sedan ska pr\u00e4sten slakta br\u00e4nnofferdjuret."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han ska offra br\u00e4nnoffret och matoffret p\u00e5 altaret. N\u00e4r pr\u00e4sten s\u00e5 bringar f\u00f6rsoning f\u00f6r honom, blir han ren."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men om han \u00e4r fattig och inte har r\u00e5d med s\u00e5 mycket, ska han ta endast ett lamm till skuldoffer och lyfta det f\u00f6r att bringa f\u00f6rsoning f\u00f6r sig, och endast en tiondels efa fint mj\u00f6l, blandat med olja, till matoffer samt en log olja,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "och dessutom tv\u00e5 turturduvor eller tv\u00e5 unga duvor, allt eftersom han har r\u00e5d. Den ena duvan ska vara till syndoffer och den andra till br\u00e4nnoffer."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "F\u00f6r att f\u00f6rklaras ren ska han p\u00e5 \u00e5ttonde dagen b\u00e4ra allt detta till pr\u00e4sten, till uppenbarelset\u00e4ltets ing\u00e5ng inf\u00f6r HERRENS ansikte."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska ta skuldofferlammet och det logm\u00e5tt olja som h\u00f6r till det, och han ska lyfta det som ett lyftoffer inf\u00f6r HERRENS ansikte."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e4r skuldofferlammet har slaktats, ska pr\u00e4sten ta av skuldoffrets blod och stryka p\u00e5 h\u00f6gra \u00f6rsnibben p\u00e5 den som ska renas, p\u00e5 h\u00f6gra handens tumme och h\u00f6gra fotens stort\u00e5."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sedan ska pr\u00e4sten h\u00e4lla n\u00e5got av oljan i sin v\u00e4nstra hand,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "och han ska med sitt h\u00f6gra pekfinger st\u00e4nka n\u00e5got av oljan som han har i v\u00e4nster hand sju g\u00e5nger inf\u00f6r HERRENS ansikte."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och pr\u00e4sten ska med oljan som han har i handen stryka p\u00e5 h\u00f6gra \u00f6rsnibben p\u00e5 den som ska renas, p\u00e5 h\u00f6gra handens tumme och h\u00f6gra fotens stort\u00e5, ovanp\u00e5 skuldofferblodet."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Det som \u00e4r kvar av oljan i pr\u00e4stens hand ska han h\u00e4lla p\u00e5 huvudet p\u00e5 den som ska renas, f\u00f6r att bringa f\u00f6rsoning f\u00f6r honom inf\u00f6r HERRENS ansikte."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sedan ska han offra den ena av turturduvorna eller av de unga duvorna, vad han nu har haft r\u00e5d till."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Av det han kunnat skaffa ska han offra den ena till syndoffer och den andra till br\u00e4nnoffer tillsammans med matoffret. S\u00e5 ska pr\u00e4sten bringa f\u00f6rsoning inf\u00f6r HERRENS ansikte f\u00f6r den som ska renas."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Detta \u00e4r lagen om den som har blivit angripen av spet\u00e4lska men inte har r\u00e5d att skaffa vad som enligt lagen h\u00f6r till hans rening."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Spet\u00e4lska p\u00e5 hus - HERREN sade till Mose och Aron:"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "N\u00e4r ni kommer in i Kanaans land som jag ger er till arvedel, och jag l\u00e5ter n\u00e5got hus i landet ni f\u00e5r till arvedel bli angripet av spet\u00e4lska,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "ska husets \u00e4gare anm\u00e4la det f\u00f6r pr\u00e4sten och s\u00e4ga: \u201dMitt hus verkar vara angripet av spet\u00e4lska.\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "D\u00e5 ska pr\u00e4sten ge befallning om att man utrymmer huset innan han g\u00e5r in f\u00f6r att se p\u00e5 det angripna st\u00e4llet, detta f\u00f6r att inte allt som \u00e4r i huset ska bli orent. D\u00e4refter ska pr\u00e4sten g\u00e5 in f\u00f6r att besiktiga huset."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Om han d\u00e5, n\u00e4r han unders\u00f6ker det angripna st\u00e4llet, finner att det p\u00e5 husets v\u00e4gg har bildats gr\u00f6naktiga eller r\u00f6daktiga f\u00f6rdjupningar som \u00e4r l\u00e4gre \u00e4n den \u00f6vriga v\u00e4ggen,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "ska pr\u00e4sten g\u00e5 ut ur huset, till d\u00f6rren p\u00e5 huset, och st\u00e4nga det f\u00f6r sju dagar."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Och pr\u00e4sten ska komma tillbaka p\u00e5 sjunde dagen och unders\u00f6ka huset. Om fl\u00e4cken har brett ut sig p\u00e5 husets v\u00e4gg,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "ska han befalla att man tar bort de stenar som \u00e4r angripna och kastar dem utanf\u00f6r staden p\u00e5 en oren plats."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Men huset ska man skrapa \u00f6verallt p\u00e5 insidan och kasta det avskrapade murbruket p\u00e5 en oren plats utanf\u00f6r staden."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Och man ska ta andra stenar och s\u00e4tta in dem i de f\u00f6rras st\u00e4lle och ta annat murbruk och rappa huset med det."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Om en fl\u00e4ck kommer fram igen p\u00e5 huset, efter att man tagit bort stenarna, skrapat huset och rappat det,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "ska pr\u00e4sten g\u00e5 in och se p\u00e5 det. Om fl\u00e4cken har brett ut sig p\u00e5 huset, \u00e4r det elakartad spet\u00e4lska. Huset \u00e4r orent."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Och man ska riva huset med dess stenar och tr\u00e4virke och allt murbruk p\u00e5 huset och f\u00f6ra bort alltsammans utanf\u00f6r staden till en oren plats."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Om n\u00e5gon har g\u00e5tt in i huset under den tid det skulle vara st\u00e4ngt, ska han vara oren \u00e4nda till kv\u00e4llen."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Om n\u00e5gon har legat i huset ska han tv\u00e4tta sina kl\u00e4der, och om n\u00e5gon har \u00e4tit i huset ska ocks\u00e5 han tv\u00e4tta sina kl\u00e4der."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Men om pr\u00e4sten g\u00e5r in och unders\u00f6ker huset och ser att fl\u00e4cken inte har brett ut sig p\u00e5 huset efter att det blivit rappat, d\u00e5 ska han f\u00f6rklara huset rent eftersom det onda \u00e4r l\u00e4kt."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Till husets rening ska han ta tv\u00e5 f\u00e5glar, cedertr\u00e4, karmosinr\u00f6tt garn och isop."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Och han ska slakta den ena f\u00e5geln \u00f6ver ett lerk\u00e4rl med friskt vatten."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Sedan ska han ta cedertr\u00e4et, isopen, det karmosinr\u00f6da garnet och den levande f\u00e5geln, doppa alltsammans i den slaktade f\u00e5gelns blod och i det friska vattnet och best\u00e4nka huset sju g\u00e5nger."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "S\u00e5 ska han rena huset med f\u00e5gelns blod och det friska vattnet och med den levande f\u00e5geln, cedertr\u00e4et, isopen och det karmosinr\u00f6da garnet."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Och han ska sl\u00e4ppa den levande f\u00e5geln fri ute p\u00e5 marken utanf\u00f6r staden. N\u00e4r han s\u00e5 bringar f\u00f6rsoning f\u00f6r huset, blir det rent."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Detta \u00e4r lagen om allt slags spet\u00e4lskesjukdom och spet\u00e4lskeskorv,"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "om spet\u00e4lska p\u00e5 kl\u00e4der och p\u00e5 hus,"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "om upph\u00f6jningar p\u00e5 huden, utslag och ljusa fl\u00e4ckar,"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "till undervisning om n\u00e4r n\u00e5got \u00e4r orent eller rent. Detta \u00e4r lagen om spet\u00e4lska."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Orena flytningar hos en man - HERREN talade till Mose och Aron. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e4g till Israels barn:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Om n\u00e5gon f\u00e5r flytning fr\u00e5n sin kropp \u00e4r hans flytning oren. Detta \u00e4r vad som g\u00e4ller om hans orenhet s\u00e5 l\u00e4nge flytningen p\u00e5g\u00e5r: Vare sig hans kropp avs\u00f6ndrar flytningen eller st\u00e4nger sig f\u00f6r flytningen \u00e4r han oren."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Allt som den sjuke ligger p\u00e5 blir orent, och allt som han sitter p\u00e5 blir orent."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Den som r\u00f6r vid n\u00e5got som han legat p\u00e5 ska tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och bada i vatten och vara oren \u00e4nda till kv\u00e4llen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Den som s\u00e4tter sig p\u00e5 n\u00e5got som den sjuke suttit p\u00e5 ska tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och bada i vatten och vara oren \u00e4nda till kv\u00e4llen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den som r\u00f6r vid den sjukes kropp ska tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och bada i vatten och vara oren \u00e4nda till kv\u00e4llen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om den sjuke spottar p\u00e5 n\u00e5gon som \u00e4r ren, ska denne tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och bada i vatten och vara oren \u00e4nda till kv\u00e4llen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Varje sadel som den sjuke sitter p\u00e5 n\u00e4r han rider blir oren."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Var och en som r\u00f6r vid n\u00e5got vad det \u00e4n \u00e4r som har legat under honom ska vara oren \u00e4nda till kv\u00e4llen, och den som b\u00e4r bort n\u00e5got s\u00e5dant ska tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och bada i vatten och vara oren \u00e4nda till kv\u00e4llen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Var och en som den sjuke r\u00f6r vid utan att ha sk\u00f6ljt sina h\u00e4nder i vatten ska tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och bada i vatten och vara oren \u00e4nda till kv\u00e4llen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ett lerk\u00e4rl som den sjuke r\u00f6r vid ska sl\u00e5s s\u00f6nder, och varje tr\u00e4k\u00e4rl ska sk\u00f6ljas i vatten."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r den som har flytning blir fri fr\u00e5n sin flytning, ska han r\u00e4kna sju dagar f\u00f6r att f\u00f6rklaras ren. D\u00e4refter ska han tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och bada sin kropp i rinnande vatten. D\u00e5 blir han ren."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "P\u00e5 \u00e5ttonde dagen ska han ta tv\u00e5 turturduvor eller tv\u00e5 unga duvor och komma inf\u00f6r HERRENS ansikte, till uppenbarelset\u00e4ltets ing\u00e5ng, och han ska ge dem \u00e5t pr\u00e4sten."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och pr\u00e4sten ska offra dem, den ena till syndoffer och den andra till br\u00e4nnoffer. S\u00e5 ska pr\u00e4sten bringa f\u00f6rsoning f\u00f6r honom inf\u00f6r HERRENS ansikte till rening fr\u00e5n hans flytning."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Om en man har haft s\u00e4desutt\u00f6mning, ska han bada hela sin kropp i vatten och vara oren \u00e4nda till kv\u00e4llen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Alla kl\u00e4der och allt av skinn som s\u00e4desutt\u00f6mningen kommit p\u00e5 ska tv\u00e4ttas i vatten och vara orent \u00e4nda till kv\u00e4llen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r en man har legat med en kvinna och s\u00e4desutt\u00f6mning har skett, ska de b\u00e5da bada i vatten och vara orena \u00e4nda till kv\u00e4llen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Orena flytningar hos en kvinna - N\u00e4r en kvinna har sin flytning och det kommer blod fr\u00e5n hennes kropp, ska hon vara oren i sju dagar. Var och en som r\u00f6r vid henne ska vara oren \u00e4nda till kv\u00e4llen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Allt som hon ligger p\u00e5 under sin m\u00e5nadsrening blir orent, och allt som hon sitter p\u00e5 blir orent."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Var och en som r\u00f6r vid det som hon legat p\u00e5 ska tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och bada i vatten och vara oren \u00e4nda till kv\u00e4llen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Var och en som r\u00f6r vid n\u00e5got som hon suttit p\u00e5 ska tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och bada i vatten och vara oren \u00e4nda till kv\u00e4llen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Om n\u00e5gon sak l\u00e4ggs p\u00e5 det som hon har legat eller suttit p\u00e5 och n\u00e5gon sedan r\u00f6r vid det, ska han vara oren \u00e4nda till kv\u00e4llen."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Om en man ligger med henne och n\u00e5got av hennes m\u00e5nadsbl\u00f6dning kommer p\u00e5 honom, ska han vara oren i sju dagar, och allt som han ligger p\u00e5 blir orent."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Om en kvinna har bl\u00f6dningar under en l\u00e4ngre tid, utan att det \u00e4r hennes m\u00e5nadsrening, eller om hon har bl\u00f6dningar ut\u00f6ver tiden f\u00f6r sin m\u00e5nadsrening, ska samma regler g\u00e4lla f\u00f6r henne som under tiden f\u00f6r hennes m\u00e5nadsrening. Hon \u00e4r oren."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Allt som hon ligger p\u00e5 s\u00e5 l\u00e4nge hennes bl\u00f6dningar varar ska behandlas som det hon ligger p\u00e5 under sin m\u00e5nadsrening, och allt som hon sitter p\u00e5 blir orent liksom under hennes m\u00e5nadsrening."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och var och en som r\u00f6r vid n\u00e5got av det blir oren. Han ska tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och bada i vatten och vara oren \u00e4nda till kv\u00e4llen."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00e4r hon blir ren fr\u00e5n bl\u00f6dningen ska hon r\u00e4kna sju dagar, och sedan \u00e4r hon ren."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "P\u00e5 \u00e5ttonde dagen ska hon ta tv\u00e5 turturduvor eller tv\u00e5 unga duvor och b\u00e4ra dem till pr\u00e4sten, till uppenbarelset\u00e4ltets ing\u00e5ng."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska offra den ena till syndoffer och den andra till br\u00e4nnoffer. S\u00e5 ska pr\u00e4sten bringa f\u00f6rsoning f\u00f6r henne inf\u00f6r HERRENS ansikte till rening fr\u00e5n hennes orena bl\u00f6dning."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ni ska skilja Israels barn fr\u00e5n deras orenhet, s\u00e5 att de inte m\u00e5ste d\u00f6 i sin orenhet, om de orenar mitt tabernakel som st\u00e5r mitt ibland dem."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Detta \u00e4r lagen om den som har flytning och om den som har s\u00e4desutt\u00f6mning s\u00e5 att han d\u00e4rigenom blir oren,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "och om den kvinna som har sin m\u00e5nadsrening och om den man eller kvinna som har n\u00e5gon flytning, samt om en man som ligger med en oren kvinna."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den stora f\u00f6rsoningsdagen - HERREN talade till Mose efter att Arons b\u00e5da s\u00f6ner hade d\u00f6tt, de som dog n\u00e4r de tr\u00e4dde fram inf\u00f6r HERRENS ansikte."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och HERREN sade till Mose: S\u00e4g till din bror Aron att han inte n\u00e4r som helst f\u00e5r g\u00e5 in i helgedomen innanf\u00f6r f\u00f6rh\u00e4nget framf\u00f6r n\u00e5dastolen p\u00e5 arken, s\u00e5 att han inte d\u00f6r. F\u00f6r jag kommer att uppenbara mig i molnet \u00f6ver n\u00e5dastolen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Detta ska Aron ha med sig n\u00e4r han g\u00e5r in i helgedomen: en ungtjur till syndoffer och en bagge till br\u00e4nnoffer."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han ska ta p\u00e5 sig en helig tunika av linne och ha byxor av linne p\u00e5 sin kropp, och han ska sp\u00e4nna p\u00e5 sig ett b\u00e4lte av linne och vira en turban av linne om huvudet. Detta \u00e4r de heliga kl\u00e4derna, och innan han tar dem p\u00e5 sig ska han bada sin kropp i vatten."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Av israeliternas f\u00f6rsamling ska han ta emot tv\u00e5 bockar till syndoffer och en bagge till br\u00e4nnoffer."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och Aron ska f\u00f6ra fram sin egen syndoffertjur och bringa f\u00f6rsoning f\u00f6r sig sj\u00e4lv och sitt hus."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sedan ska han ta de tv\u00e5 bockarna och st\u00e4lla dem inf\u00f6r HERRENS ansikte, vid ing\u00e5ngen till uppenbarelset\u00e4ltet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Aron ska dra lott om de b\u00e5da bockarna: en lott f\u00f6r HERREN och en lott f\u00f6r att ta bort synden."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den bock som lotten best\u00e4mmer \u00e5t HERREN ska Aron f\u00f6ra fram och offra till syndoffer."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men den bock som lotten best\u00e4mmer f\u00f6r att ta bort synden ska st\u00e4llas levande inf\u00f6r HERRENS ansikte, f\u00f6r att f\u00f6rsoning ska bringas genom honom. Och sedan ska han s\u00e4ndas i v\u00e4g ut i \u00f6knen f\u00f6r att ta bort synden."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Aron ska f\u00f6ra fram sin syndoffertjur och bringa f\u00f6rsoning f\u00f6r sig sj\u00e4lv och sitt hus. Han ska slakta sin syndoffertjur."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sedan ska han ta ett fyrfat, fullt med gl\u00f6d fr\u00e5n altaret som st\u00e5r inf\u00f6r HERRENS ansikte. Han ska fylla sina h\u00e4nder med krossad, v\u00e4ldoftande r\u00f6kelse och b\u00e4ra in det innanf\u00f6r f\u00f6rh\u00e4nget."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han ska l\u00e4gga r\u00f6kelsen p\u00e5 elden inf\u00f6r HERREN, s\u00e5 att ett moln av r\u00f6kelse t\u00e4cker n\u00e5dastolen \u00f6ver vittnesb\u00f6rdet. D\u00e5 ska han inte d\u00f6."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och han ska ta av tjurens blod och st\u00e4nka det med sitt finger framtill p\u00e5 n\u00e5dastolen. Sju g\u00e5nger ska han st\u00e4nka blodet framf\u00f6r n\u00e5dastolen med sitt finger."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sedan ska han slakta folkets syndofferbock och b\u00e4ra in dess blod innanf\u00f6r f\u00f6rh\u00e4nget, och han ska g\u00f6ra med blodet som han gjorde med tjurens blod. Han ska st\u00e4nka det p\u00e5 n\u00e5dastolen och framf\u00f6r n\u00e5dastolen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e5 ska han bringa f\u00f6rsoning f\u00f6r helgedomen och rena den fr\u00e5n Israels barns orenheter och brott, fr\u00e5n alla deras synder. P\u00e5 samma s\u00e4tt ska han g\u00f6ra med uppenbarelset\u00e4ltet, som har sin plats hos dem mitt ibland deras orenheter."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ingen m\u00e4nniska f\u00e5r vara i uppenbarelset\u00e4ltet fr\u00e5n det att han g\u00e5r in f\u00f6r att bringa f\u00f6rsoning i helgedomen tills han g\u00e5r ut. S\u00e5 ska han bringa f\u00f6rsoning f\u00f6r sig sj\u00e4lv och sitt hus och f\u00f6r Israels hela f\u00f6rsamling."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sedan ska han g\u00e5 ut till altaret som st\u00e5r inf\u00f6r HERRENS ansikte och bringa f\u00f6rsoning f\u00f6r det. Han ska ta av tjurens blod och av bockens blod och stryka p\u00e5 altarets horn runt omkring,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och han ska st\u00e4nka av blodet p\u00e5 altaret med sitt finger sju g\u00e5nger och rena och helga det fr\u00e5n Israels barns orenheter."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r Aron har fullbordat f\u00f6rsoningen f\u00f6r helgedomen, uppenbarelset\u00e4ltet och altaret, ska han f\u00f6ra fram den levande bocken."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och Aron ska l\u00e4gga b\u00e5da h\u00e4nderna p\u00e5 den levande bockens huvud och bek\u00e4nna \u00f6ver honom Israels barns alla missg\u00e4rningar, alla deras brott och alla deras synder. Han ska l\u00e4gga dem p\u00e5 bockens huvud och sedan s\u00e4nda i v\u00e4g den ut i \u00f6knen genom en man som h\u00e5lls redo f\u00f6r det."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Bocken ska b\u00e4ra alla deras missg\u00e4rningar p\u00e5 sig ut i \u00f6demarken, och man ska sl\u00e4ppa bocken ute i \u00f6knen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sedan ska Aron g\u00e5 in i uppenbarelset\u00e4ltet och ta av sig linnekl\u00e4derna, som han hade kl\u00e4tt sig i n\u00e4r han gick in i helgedomen, och han ska l\u00e4mna dem d\u00e4r."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han ska bada sin kropp i vatten p\u00e5 en helig plats och ta p\u00e5 sig sina vanliga kl\u00e4der. Sedan ska han g\u00e5 ut och offra sitt eget br\u00e4nnoffer och folkets br\u00e4nnoffer och bringa f\u00f6rsoning f\u00f6r sig och f\u00f6r folket."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Fettet av syndofferdjuret ska han br\u00e4nna p\u00e5 altaret."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Och den som s\u00e4nde i v\u00e4g bocken f\u00f6r att ta bort synden ska tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och bada sin kropp i vatten. D\u00e4refter f\u00e5r han komma in i l\u00e4gret."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Syndoffertjuren och syndofferbocken vars blod bars in f\u00f6r att bringa f\u00f6rsoning i helgedomen ska f\u00f6ras bort utanf\u00f6r l\u00e4gret, och man ska br\u00e4nna upp dem i eld med deras hud, k\u00f6tt och orenhet."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Den som br\u00e4nner upp det ska tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och bada sin kropp i vatten. D\u00e4refter f\u00e5r han komma in i l\u00e4gret."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Detta ska f\u00f6r er vara en evig stadga: I sjunde m\u00e5naden, p\u00e5 tionde dagen i m\u00e5naden, ska ni fasta och inte utf\u00f6ra n\u00e5got arbete, varken den inf\u00f6dde eller fr\u00e4mlingen som bor ibland er."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "F\u00f6r p\u00e5 den dagen ska f\u00f6rsoning bringas f\u00f6r att rena er. Fr\u00e5n alla era synder ska ni renas inf\u00f6r HERRENS ansikte."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "En vilosabbat ska den vara f\u00f6r er, och ni ska fasta. Detta ska vara en evig stadga."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Den pr\u00e4st som har blivit smord och invigd till att vara pr\u00e4st i sin fars st\u00e4lle ska bringa f\u00f6rsoning. Han ska ta p\u00e5 sig linnekl\u00e4derna, de heliga kl\u00e4derna,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "och bringa f\u00f6rsoning f\u00f6r det allra heligaste och f\u00f6rsoning f\u00f6r uppenbarelset\u00e4ltet och altaret, och han ska bringa f\u00f6rsoning f\u00f6r pr\u00e4sterna och allt folket i f\u00f6rsamlingen."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Detta ska f\u00f6r er vara en evig stadga, s\u00e5 att f\u00f6rsoning bringas f\u00f6r Israels barn en g\u00e5ng om \u00e5ret f\u00f6r alla deras synder. Och Aron gjorde s\u00e5 som HERREN hade befallt Mose."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Blodets helighet - HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e4g till Aron och hans s\u00f6ner och alla Israels barn: Detta \u00e4r vad HERREN har befallt:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Om n\u00e5gon av Israels hus slaktar en ko, ett lamm eller en get i eller utanf\u00f6r l\u00e4gret"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och inte f\u00f6r fram djuret till uppenbarelset\u00e4ltets ing\u00e5ng f\u00f6r att b\u00e4ra fram det som en offerg\u00e5va \u00e5t HERREN framf\u00f6r hans tabernakel, ska det tillr\u00e4knas den mannen som blodskuld. Han har spillt blod, och han ska utrotas ur sitt folk."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska Israels barn komma med sina slaktdjur som de brukar slakta ute p\u00e5 marken, fram till HERREN, till uppenbarelset\u00e4ltets ing\u00e5ng, till pr\u00e4sten, och slakta dem d\u00e4r som ett gemenskapsoffer \u00e5t HERREN."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska st\u00e4nka blodet p\u00e5 HERRENS altare vid ing\u00e5ngen till uppenbarelset\u00e4ltet och br\u00e4nna fettet till en ljuvlig doft f\u00f6r HERREN."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De ska inte mer offra sina slaktoffer till de onda andar som de i trol\u00f6s avf\u00e4llighet h\u00e5ller sig till. Detta ska vara en evig stadga f\u00f6r dem, fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00e4g till dem: Om n\u00e5gon av Israels hus eller av fr\u00e4mlingarna som bor bland dem, offrar ett br\u00e4nnoffer eller ett slaktoffer"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och inte f\u00f6r fram det till uppenbarelset\u00e4ltets ing\u00e5ng f\u00f6r att offra det \u00e5t HERREN, ska den mannen utrotas ur sitt folk."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och om n\u00e5gon av Israels hus eller av fr\u00e4mlingarna som bor bland dem f\u00f6rt\u00e4r n\u00e5got blod, ska jag v\u00e4nda mitt ansikte mot den som \u00e4ter blodet och utrota honom ur hans folk."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "F\u00f6r kroppens liv \u00e4r i blodet, och jag har gett er det f\u00f6r altaret, f\u00f6r att bringa f\u00f6rsoning f\u00f6r era sj\u00e4lar. Det \u00e4r blodet som bringar f\u00f6rsoning genom sj\u00e4len som \u00e4r i det."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger jag till Israels barn: Ingen av er ska \u00e4ta blod. Fr\u00e4mlingen som bor ibland er ska inte heller \u00e4ta blod."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om n\u00e5gon av Israels barn eller av fr\u00e4mlingarna som bor bland dem f\u00e4ller ett villebr\u00e5d av fyrfotadjur eller en f\u00e5gel av det slag som f\u00e5r \u00e4tas, ska han l\u00e5ta blodet rinna ut och t\u00e4cka \u00f6ver det med jord."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f6r varje kropps liv \u00e4r dess blod. D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger jag till Israels barn: Ni ska inte \u00e4ta n\u00e5gon kropps blod, f\u00f6r varje kropps liv \u00e4r dess blod. Var och en som \u00e4ter det ska utrotas."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och var och en som \u00e4ter ett sj\u00e4lvd\u00f6tt eller ihj\u00e4lrivet djur, vare sig han \u00e4r inf\u00f6dd eller fr\u00e4mling, ska tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och bada sig i vatten och vara oren \u00e4nda till kv\u00e4llen. D\u00e5 blir han ren."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Om han inte tv\u00e4ttar sina kl\u00e4der och badar sin kropp, kommer han att b\u00e4ra p\u00e5 skuld."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6rbjudna sexuella f\u00f6rbindelser - HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e4g till Israels barn: Jag \u00e4r HERREN er Gud."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ni ska inte g\u00f6ra som de g\u00f6r i Egyptens land, d\u00e4r ni har bott. Inte heller ska ni g\u00f6ra som de g\u00f6r i Kanaans land, dit jag vill f\u00f6ra er. Ni ska inte vandra efter deras stadgar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mina domslut ska ni f\u00f6lja och mina stadgar ska ni handla noggrant efter. Jag \u00e4r HERREN er Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ni ska h\u00e5lla fast vid mina stadgar och lagar, f\u00f6r den m\u00e4nniska som f\u00f6ljer dem ska leva genom dem. Jag \u00e4r HERREN."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ingen av er ska r\u00f6ra en kvinna som \u00e4r hans n\u00e4ra sl\u00e4kting och blotta hennes nakenhet. Jag \u00e4r HERREN."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du ska inte blotta din fars nakenhet genom att blotta din mors nakenhet. Hon \u00e4r din mor, och du ska inte blotta hennes nakenhet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Du ska inte blotta nakenheten hos din fars hustru, f\u00f6r det \u00e4r din fars nakenhet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Du ska inte blotta din systers nakenhet, vare sig hon \u00e4r din fars dotter eller din mors dotter, vare sig hon \u00e4r f\u00f6dd hemma eller ute."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du ska inte blotta din sondotters eller din dotterdotters nakenhet, f\u00f6r det \u00e4r din egen nakenhet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Du ska inte blotta nakenheten hos dottern till din fars hustru, f\u00f6r hon \u00e4r av din fars sl\u00e4kt och hon \u00e4r din syster."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Du ska inte blotta nakenheten hos din fars syster, f\u00f6r hon \u00e4r din fars n\u00e4ra sl\u00e4kting."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du ska inte blotta nakenheten hos din mors syster, f\u00f6r hon \u00e4r din mors n\u00e4ra sl\u00e4kting."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Du ska inte blotta nakenheten hos din fars bror, och du ska inte r\u00f6ra hans hustru, f\u00f6r hon \u00e4r din fars syster."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Du ska inte blotta din sv\u00e4rdotters nakenhet. Hon \u00e4r din sons hustru, och hennes nakenhet ska du inte blotta."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Du ska inte blotta nakenheten hos din brors hustru, f\u00f6r det \u00e4r din brors nakenhet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Du ska inte blotta en kvinnas nakenhet och dessutom hennes dotters. Du ska inte heller ta till hustru hennes sondotter eller dotterdotter och blotta deras nakenhet. Det vore en skam, f\u00f6r de \u00e4r ju dina n\u00e4ra sl\u00e4ktingar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Du ska inte ta till hustru en kvinna som \u00e4r syster till din hustru, s\u00e5 att du v\u00e4cker fiendskap mellan dem genom att du blottar ocks\u00e5 hennes nakenhet medan din hustru lever."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Du ska inte r\u00f6ra en kvinna och blotta hennes nakenhet n\u00e4r hon \u00e4r oren under sin m\u00e5nadsrening."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Du ska inte ligga med din n\u00e4stas hustru, s\u00e5 att du genom henne orenar dig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Du ska inte offra n\u00e5got av dina barn \u00e5t Molok. Du ska inte ohelga din Guds namn. Jag \u00e4r HERREN."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Du ska inte ligga med en man som en man ligger med en kvinna. Det \u00e4r avskyv\u00e4rt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Du ska inte ligga med n\u00e5got djur, s\u00e5 att du genom det blir oren. Inte heller ska en kvinna st\u00e4lla sig framf\u00f6r ett djur f\u00f6r att para sig med det. Det \u00e4r naturvidrigt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ni ska inte orena er med n\u00e5got av detta, f\u00f6r med allt s\u00e5dant har de hednafolk orenat sig som jag driver bort f\u00f6r er."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Genom detta har landet blivit orenat, och jag har straffat det f\u00f6r dess missg\u00e4rning s\u00e5 att landet har spytt ut sina inv\u00e5nare."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ni ska d\u00e4rf\u00f6r h\u00e5lla fast vid mina stadgar och lagar, och ingen av er ska \u00e4gna sig \u00e5t n\u00e5got av detta avskyv\u00e4rda, vare sig han \u00e4r inf\u00f6dd eller \u00e4r en fr\u00e4mling som bor ibland er."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Alla dessa avskyv\u00e4rda ting har landets inv\u00e5nare gjort, de som var d\u00e4r f\u00f6re er, och landet har blivit orenat."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "G\u00f6r inte n\u00e5got s\u00e5dant s\u00e5 att landet spyr ut er, liksom det har spytt ut det folk som har bott d\u00e4r f\u00f6re er."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "F\u00f6r var och en som g\u00f6r n\u00e5got av allt detta avskyv\u00e4rda ska utrotas ur sitt folk, alla som g\u00f6r s\u00e5dant."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "H\u00e5ll d\u00e4rf\u00f6r fast vid vad jag har befallt er att iaktta, s\u00e5 att ni inte f\u00f6ljer n\u00e5gon av de avskyv\u00e4rda seder som man har f\u00f6ljt f\u00f6re er och s\u00e5 orenar er genom dem. Jag \u00e4r HERREN er Gud."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lagar om helighet - HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e4g till Israels barns hela f\u00f6rsamling: Ni ska vara heliga, f\u00f6r jag, HERREN er Gud, \u00e4r helig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Var och en av er ska visa respekt f\u00f6r sin mor och sin far. Mina sabbater ska ni h\u00e5lla. Jag \u00e4r HERREN er Gud."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ni ska inte v\u00e4nda er till avgudar och inte g\u00f6ra er n\u00e5gra gjutna gudar. Jag \u00e4r HERREN er Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r ni vill offra gemenskapsoffer \u00e5t HERREN, ska ni offra det p\u00e5 s\u00e5dant s\u00e4tt att ni r\u00e4knas som v\u00e4lbehagliga."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det ska \u00e4tas samma dag som ni offrar det eller n\u00e4sta dag. Det som blir \u00f6ver till tredje dagen ska br\u00e4nnas upp i eld."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Om det \u00e4ts p\u00e5 tredje dagen, \u00e4r det avskyv\u00e4rt och blir inte mottaget."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Den som \u00e4ter av det m\u00e5ste b\u00e4ra sin skuld, f\u00f6r han har ohelgat det som var helgat \u00e5t HERREN. Han ska utrotas ur sitt folk."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r ni b\u00e4rgar sk\u00f6rden i ert land, ska du inte sk\u00f6rda till den yttersta kanten av \u00e5kern och inte plocka upp str\u00f6axen efter din sk\u00f6rd."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Inte heller i din ving\u00e5rd ska du g\u00f6ra n\u00e5gon eftersk\u00f6rd, och de druvor som fallit av i din ving\u00e5rd ska du inte plocka upp. Du ska l\u00e4mna kvar det \u00e5t den fattige och \u00e5t fr\u00e4mlingen. Jag \u00e4r HERREN er Gud."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ni ska inte stj\u00e4la eller ljuga eller bedra varandra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ni ska inte sv\u00e4ra falskt vid mitt namn. D\u00e5 ohelgar du din Guds namn. Jag \u00e4r HERREN."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du ska inte f\u00f6rtrycka din n\u00e4sta eller plundra honom. Du ska inte undanh\u00e5lla dagl\u00f6naren hans l\u00f6n \u00f6ver natten till morgonen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Du ska inte uttala f\u00f6rbannelser \u00f6ver en d\u00f6v eller l\u00e4gga n\u00e5got framf\u00f6r en blind som han kan snava \u00f6ver. Du ska frukta din Gud. Jag \u00e4r HERREN."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Du ska inte g\u00f6ra or\u00e4tt n\u00e4r du d\u00f6mer. Du ska inte h\u00e5lla med n\u00e5gon f\u00f6r att han \u00e4r fattig och du ska inte vara partisk f\u00f6r den som har makt. Du ska d\u00f6ma din n\u00e4sta med r\u00e4ttvisa."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Du ska inte g\u00e5 med f\u00f6rtal bland ditt folk. Du ska inte st\u00e5 efter din n\u00e4stas blod. Jag \u00e4r HERREN."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Du ska inte hata din broder i ditt hj\u00e4rta, men du ska tillr\u00e4ttavisa din n\u00e4sta s\u00e5 att du inte b\u00e4r p\u00e5 synd f\u00f6r hans skull."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Du ska inte h\u00e4mnas och inte hysa agg mot n\u00e5gon i ditt folk, utan du ska \u00e4lska din n\u00e4sta som dig sj\u00e4lv. Jag \u00e4r HERREN."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mina stadgar ska ni h\u00e5lla: Du ska inte l\u00e5ta tv\u00e5 slags djur av din boskap para sig med varandra. Du ska inte s\u00e5 tv\u00e5 slags s\u00e4d i din \u00e5ker och inte ta p\u00e5 dig kl\u00e4desplagg av tv\u00e5 olika slags garn."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Om en man har legat med en kvinna som \u00e4r en annan mans slavinna och s\u00e4desutt\u00f6mning har skett, och hon inte har blivit frik\u00f6pt eller frigiven, ska de straffas men inte d\u00f6das eftersom hon inte var fri."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han ska f\u00f6ra fram sitt skuldoffer, en skuldofferbagge, inf\u00f6r HERREN, till uppenbarelset\u00e4ltets ing\u00e5ng."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r pr\u00e4sten med skuldofferbaggen bringar f\u00f6rsoning f\u00f6r honom inf\u00f6r HERRENS ansikte, f\u00e5r han f\u00f6rl\u00e5telse f\u00f6r den synd han har beg\u00e5tt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r ni kommer in i landet och planterar olika slags tr\u00e4d med \u00e4tbar frukt, ska ni se deras frukt som deras f\u00f6rhud. I tre \u00e5r ska ni betrakta dem som oomskurna och inte \u00e4ta deras frukt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Under det fj\u00e4rde \u00e5ret ska all deras frukt vara helig som ett tackoffer till HERREN,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "och f\u00f6rst under det femte \u00e5ret ska ni \u00e4ta deras frukt. S\u00e5 ska ni g\u00f6ra f\u00f6r att de ska ge s\u00e5 mycket st\u00f6rre avkastning \u00e5t er. Jag \u00e4r HERREN er Gud."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ni ska inte \u00e4ta n\u00e5got som inneh\u00e5ller blod. Ni ska inte befatta er med sp\u00e5dom eller trolldom."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ni ska inte rundklippa kanten av ert h\u00e5r, och inte heller ska du stympa kanten av ditt sk\u00e4gg."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ni ska inte rista m\u00e4rken p\u00e5 er kropp f\u00f6r n\u00e5gon d\u00f6d och inte heller br\u00e4nna in skrivtecken p\u00e5 er. Jag \u00e4r HERREN."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Van\u00e4ra inte din dotter genom att l\u00e5ta henne bli prostituerad, s\u00e5 att landet blir f\u00f6rd\u00e4rvat av otukt och uppfyllt av skamligheter."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mina sabbater ska ni h\u00e5lla, och f\u00f6r min helgedom ska ni visa v\u00f6rdnad. Jag \u00e4r HERREN."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "V\u00e4nd er inte till andebesv\u00e4rjare eller till sp\u00e5m\u00e4n. S\u00f6k inte s\u00e5dana s\u00e5 att ni blir orena genom dem. Jag \u00e4r HERREN er Gud."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "F\u00f6r ett gr\u00e5tt huvud ska du resa dig upp, och den gamle ska du \u00e4ra. Du ska frukta din Gud. Jag \u00e4r HERREN."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "N\u00e4r en fr\u00e4mling bor hos er i ert land, ska ni inte f\u00f6rtrycka honom."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Fr\u00e4mlingen som bor ibland er ska r\u00e4knas som inf\u00f6dd hos er. Du ska \u00e4lska honom som dig sj\u00e4lv. Ni har ju sj\u00e4lva varit fr\u00e4mlingar i Egyptens land. Jag \u00e4r HERREN er Gud."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ni ska inte g\u00f6ra or\u00e4tt n\u00e4r ni d\u00f6mer i fr\u00e5ga om l\u00e4ngd, vikt eller rymd."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "R\u00e4tt v\u00e5g, r\u00e4tta vikter, r\u00e4tt efa, r\u00e4tt hin-m\u00e5tt ska ni ha. Jag \u00e4r HERREN er Gud, som har f\u00f6rt er ut ur Egyptens land."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "S\u00e5 ska ni nu h\u00e5lla alla mina stadgar och alla mina lagar och f\u00f6lja dem. Jag \u00e4r HERREN."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Straff f\u00f6r den som bryter mot buden - HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Du ska s\u00e4ga till Israels barn: Om n\u00e5gon av Israels barn eller av fr\u00e4mlingarna som bor i Israel ger n\u00e5got av sina barn \u00e5t Molok, ska han straffas med d\u00f6den. Folket i landet ska stena honom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag ska v\u00e4nda mitt ansikte mot den mannen och utrota honom ur hans folk, d\u00e4rf\u00f6r att han gett ett av sina barn \u00e5t Molok och orenat min helgedom och ohelgat mitt heliga namn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Om folket i landet ser mellan fingrarna med den mannen n\u00e4r han ger ett av sina barn \u00e5t Molok och inte d\u00f6dar honom,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "s\u00e5 ska jag sj\u00e4lv v\u00e4nda mitt ansikte mot den mannen och mot hans sl\u00e4kt. Och jag ska utrota honom ur folket tillsammans med alla som f\u00f6ljt honom och i trol\u00f6s avf\u00e4llighet dyrkat Molok."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Om n\u00e5gon v\u00e4nder sig till andebesv\u00e4rjare f\u00f6r att i trol\u00f6s avf\u00e4llighet h\u00e5lla sig till dem, ska jag v\u00e4nda mitt ansikte mot honom och utrota honom ur hans folk."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ni ska helga er och vara heliga, f\u00f6r jag \u00e4r HERREN er Gud."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ni ska h\u00e5lla mina bud och f\u00f6lja dem. Jag \u00e4r HERREN som helgar er."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om n\u00e5gon f\u00f6rbannar sin far eller mor ska han straffas med d\u00f6den. Han har f\u00f6rbannat sin far och sin mor, han b\u00e4r p\u00e5 blodskuld."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Om n\u00e5gon beg\u00e5r \u00e4ktenskapsbrott med en annan mans hustru, ska den som beg\u00e5r \u00e4ktenskapsbrott med sin n\u00e4stas hustru straffas med d\u00f6den, b\u00e5de \u00e4ktenskapsbrytaren och \u00e4ktenskapsbryterskan."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Om n\u00e5gon ligger med en kvinna som \u00e4r hans fars hustru, blottar han sin fars nakenhet. De ska b\u00e5da straffas med d\u00f6den. De b\u00e4r p\u00e5 blodskuld."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Om n\u00e5gon ligger med sin sv\u00e4rdotter, ska de b\u00e5da straffas med d\u00f6den. De har beg\u00e5tt en avskyv\u00e4rd handling. De b\u00e4r p\u00e5 blodskuld."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om en man ligger med en annan man som en man ligger med en kvinna, beg\u00e5r de en avskyv\u00e4rd handling. De ska straffas med d\u00f6den. De b\u00e4r p\u00e5 blodskuld."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om n\u00e5gon till hustru tar en kvinna och dessutom hennes mor, s\u00e5 \u00e4r det en sk\u00e4ndlighet. Man ska br\u00e4nna upp b\u00e5de honom och dem i eld, f\u00f6r att ingen sk\u00e4ndlighet ska finnas ibland er."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Om en man ligger med ett djur ska han straffas med d\u00f6den, och djuret ska ni d\u00f6da."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Om en kvinna g\u00f6r n\u00e4rmande mot n\u00e5got djur f\u00f6r att para sig med det, ska du d\u00f6da b\u00e5de kvinnan och djuret. De ska straffas med d\u00f6den. De b\u00e4r p\u00e5 blodskuld."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Om n\u00e5gon tar sin syster till hustru, sin fars dotter eller sin mors dotter och ser hennes nakenhet, och hon ser hans nakenhet, \u00e4r det en skamlig g\u00e4rning. De ska utrotas inf\u00f6r sitt folks \u00f6gon. Han b\u00e4r p\u00e5 missg\u00e4rning, eftersom han har blottat sin systers nakenhet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Om n\u00e5gon ligger med en kvinna som har sin m\u00e5nadsrening och blottar hennes nakenhet, blottar han hennes blodfl\u00f6de. De ska b\u00e5da utrotas ur sitt folk."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Du ska inte blotta nakenheten hos din mors syster eller din fars syster, f\u00f6r den som g\u00f6r det blottar en n\u00e4ra sl\u00e4ktings nakenhet. De kommer att b\u00e4ra p\u00e5 missg\u00e4rning."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Om n\u00e5gon ligger med sin farbrors hustru blottar han sin farbrors nakenhet. De kommer att b\u00e4ra p\u00e5 missg\u00e4rning, och de kommer att d\u00f6 barnl\u00f6sa."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Om n\u00e5gon tar sin brors hustru \u00e4r det en oren g\u00e4rning. Han blottar d\u00e5 sin brors nakenhet, och de ska bli barnl\u00f6sa."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ni ska h\u00e5lla alla mina stadgar och lagar och f\u00f6lja dem, f\u00f6r att landet inte ska spy ut er, det land dit jag nu f\u00f6r er s\u00e5 att ni f\u00e5r bo d\u00e4r."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ni ska inte f\u00f6lja sederna hos de folk som jag driver undan f\u00f6r er, f\u00f6r just d\u00e4rf\u00f6r att de gjort som de gjort avskyr jag dem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r har jag sagt till er: Ni ska \u00e4rva deras land, f\u00f6r jag ska ge er det till arvedel, ett land som fl\u00f6dar av mj\u00f6lk och honung. Jag \u00e4r HERREN er Gud, som har avskilt er fr\u00e5n andra folk."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "G\u00f6r allts\u00e5 skillnad mellan rena och orena fyrfotadjur och mellan rena och orena f\u00e5glar, s\u00e5 att ni inte g\u00f6r er sj\u00e4lva avskyv\u00e4rda p\u00e5 grund av dessa fyrfotadjur eller f\u00e5glar eller kr\u00e4ldjur som r\u00f6r sig p\u00e5 marken, alla dessa djur som jag har avskilt fr\u00e5n er som orena."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ni ska vara heliga inf\u00f6r mig, f\u00f6r jag, HERREN, \u00e4r helig. Och jag har avskilt er fr\u00e5n andra folk f\u00f6r att ni ska tillh\u00f6ra mig."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e4r n\u00e5gon, man eller kvinna, befattar sig med andebesv\u00e4rjelse eller sp\u00e5dom, ska den personen straffas med d\u00f6den. Han b\u00e4r p\u00e5 blodskuld och ska stenas."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00e4sternas helighet - HERREN sade till Mose: Tala till pr\u00e4sterna, Arons s\u00f6ner, och s\u00e4g: En pr\u00e4st f\u00e5r inte orena sig genom n\u00e5gon d\u00f6d bland sitt folk"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "utom genom sina n\u00e4rmaste sl\u00e4ktingar: sin mor, sin far, sin son, sin dotter, sin bror"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "eller genom sin syster, om hon var jungfru och stod honom n\u00e4ra och inte tillh\u00f6rde n\u00e5gon man. I s\u00e5dant fall f\u00e5r han dra p\u00e5 sig orenhet genom henne."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Eftersom han \u00e4r en ledare bland sitt folk, f\u00e5r han inte dra p\u00e5 sig orenhet och g\u00f6ra sig ohelig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pr\u00e4sterna f\u00e5r inte som tecken p\u00e5 sorg raka n\u00e5gon del av sitt huvud, raka av kanten av sitt sk\u00e4gg eller rista n\u00e5got m\u00e4rke p\u00e5 sin kropp."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De ska vara heliga inf\u00f6r sin Gud och f\u00e5r inte ohelga sin Guds namn, f\u00f6r de b\u00e4r fram HERRENS eldsoffer, sin Guds mat. D\u00e4rf\u00f6r ska de vara heliga."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ingen av dem ska ta till hustru en prostituerad eller en van\u00e4rad kvinna. De ska inte heller ta till hustru en kvinna som blivit f\u00f6rskjuten av sin man, f\u00f6r pr\u00e4sten \u00e4r helgad \u00e5t sin Gud."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska du h\u00e5lla honom helig, f\u00f6r han b\u00e4r fram din Guds mat. Han ska vara helig f\u00f6r dig, f\u00f6r jag, HERREN som helgar er, \u00e4r helig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om en dotter till en pr\u00e4st van\u00e4rar sig genom att beg\u00e5 otukt, van\u00e4rar hon sin far. Hon ska br\u00e4nnas upp i eld."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den som \u00e4r \u00f6verstepr\u00e4st bland sina br\u00f6der, den som f\u00e5tt sm\u00f6rjelseoljan utgjuten p\u00e5 sitt huvud och blivit vigd med r\u00e4tt att b\u00e4ra pr\u00e4stkl\u00e4derna, ska inte ha sitt h\u00e5r oordnat eller riva s\u00f6nder sina kl\u00e4der."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han ska inte g\u00e5 in till n\u00e5gon d\u00f6d. Varken genom sin far eller sin mor f\u00e5r han orena sig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han ska inte heller g\u00e5 ut ur helgedomen och inte ohelga sin Guds helgedom, f\u00f6r den vigning han fick genom sin Guds sm\u00f6rjelseolja \u00e4r \u00f6ver honom. Jag \u00e4r HERREN."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Till hustru ska han ta en kvinna som \u00e4r jungfru."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han f\u00e5r inte ta en \u00e4nka eller en fr\u00e5nskild kvinna, eller en van\u00e4rad kvinna, en prostituerad. Han ska ta en jungfru av sitt eget folk till hustru,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "s\u00e5 att han inte ohelgar sina efterkommande bland sitt eget folk, f\u00f6r jag \u00e4r HERREN som helgar honom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00e4g till Aron: Av dina avkomlingar i kommande sl\u00e4kten ska ingen som har n\u00e5gon defekt tr\u00e4da fram f\u00f6r att framb\u00e4ra sin Guds mat."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ingen som har n\u00e5gon defekt f\u00e5r tr\u00e4da fram, ingen som \u00e4r blind eller halt eller vanst\u00e4lld i ansiktet eller har n\u00e5gon lem f\u00f6r stor,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "ingen med bruten arm eller brutet ben,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "ingen som har puckelrygg eller \u00e4r dv\u00e4rg eller som har fel p\u00e5 \u00f6gat eller skabb eller n\u00e5got annat utslag eller \u00e4r kastrerad."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Av pr\u00e4sten Arons avkomlingar ska ingen som har n\u00e5gon defekt g\u00e5 fram f\u00f6r att offra HERRENS eldsoffer. Har han en defekt f\u00e5r han inte g\u00e5 fram f\u00f6r att offra sin Guds mat."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Han f\u00e5r \u00e4ta sin Guds mat, b\u00e5de det som \u00e4r h\u00f6gheligt och det som \u00e4r heligt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men eftersom han har en defekt ska han inte g\u00e5 in till f\u00f6rh\u00e4nget eller g\u00e5 fram till altaret s\u00e5 att han ohelgar mina heliga ting, f\u00f6r jag \u00e4r HERREN som helgar dem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Detta talade Mose till Aron och hans s\u00f6ner och alla Israels barn."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Och HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e4g till Aron och hans s\u00f6ner att de ska h\u00e5lla sig borta fr\u00e5n de heliga g\u00e5vor som Israels barn b\u00e4r fram \u00e5t mig, s\u00e5 att de inte ohelgar mitt heliga namn. Jag \u00e4r HERREN."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e4g till dem: Om n\u00e5gon av era avkomlingar i kommande sl\u00e4kten r\u00f6r vid de heliga g\u00e5vor som Israels barn b\u00e4r fram \u00e5t HERREN medan han \u00e4r oren, ska han utrotas ur min \u00e5syn. Jag \u00e4r HERREN."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Om n\u00e5gon av Arons avkomlingar \u00e4r spet\u00e4lsk eller har flytning, ska han inte \u00e4ta av de heliga g\u00e5vorna f\u00f6rr\u00e4n han har blivit ren. Och den som r\u00f6r vid n\u00e5gon som blivit oren genom en d\u00f6d eller som haft s\u00e4desutt\u00f6mning,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "eller den som r\u00f6r vid ett sm\u00e5djur som orsakar orenhet eller vid en m\u00e4nniska som man blir oren av, hur hon \u00e4n har blivit oren \u2013"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "den som r\u00f6r vid n\u00e5got s\u00e5dant ska vara oren \u00e4nda till kv\u00e4llen och ska inte \u00e4ta av de heliga g\u00e5vorna f\u00f6rr\u00e4n han har badat sin kropp i vatten."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men n\u00e4r solen har g\u00e5tt ner \u00e4r han ren, och sedan kan han \u00e4ta av de heliga g\u00e5vorna, eftersom det \u00e4r hans mat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ett sj\u00e4lvd\u00f6tt eller ihj\u00e4lrivet djur ska han inte \u00e4ta s\u00e5 att han blir oren genom det. Jag \u00e4r HERREN."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De ska h\u00e5lla fast vid det jag har befallt dem iaktta, s\u00e5 att de inte b\u00e4r p\u00e5 synd p\u00e5 grund av det heliga och drabbas av d\u00f6den d\u00e4rf\u00f6r att de ohelgar det. Jag \u00e4r HERREN som helgar dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ingen f\u00e5r \u00e4ta av det heliga. En inneboende hos pr\u00e4sten eller en dagl\u00f6nare ska inte \u00e4ta av det heliga."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men n\u00e4r en pr\u00e4st har k\u00f6pt en slav f\u00f6r sina pengar f\u00e5r denne \u00e4ta av det, liksom den slav som \u00e4r f\u00f6dd i hans hus. De f\u00e5r \u00e4ta av pr\u00e4stens mat."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Om en dotter till en pr\u00e4st gifter sig med en lekman f\u00e5r hon inte \u00e4ta av det heliga som har getts som offerg\u00e5va."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men om dottern till en pr\u00e4st har blivit \u00e4nka eller blivit f\u00f6rskjuten och inte har n\u00e5gra barn och hon kommer tillbaka till sin fars hus och bor d\u00e4r som i sin ungdom, d\u00e5 f\u00e5r hon \u00e4ta av sin fars mat. Men ingen obeh\u00f6rig ska \u00e4ta av den."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om n\u00e5gon av misstag \u00e4ter av det heliga, ska han ge en helig offerg\u00e5va till pr\u00e4sten och l\u00e4gga till en femtedel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pr\u00e4sterna ska inte ohelga de heliga g\u00e5vor som Israels barn offrar \u00e5t HERREN"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "och d\u00e4rigenom dra missg\u00e4rning och skuld \u00f6ver dem n\u00e4r de \u00e4ter av deras heliga g\u00e5vor, f\u00f6r jag \u00e4r HERREN som helgar dem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "F\u00f6reskrifter om djuroffer - HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00e4g till Aron och hans s\u00f6ner och alla Israels barn: Om n\u00e5gon av Israels hus eller av fr\u00e4mlingarna i Israel vill b\u00e4ra fram n\u00e5got offer, ett l\u00f6ftesoffer eller ett frivilligt offer, som de vill offra \u00e5t HERREN som br\u00e4nnoffer, ska ni g\u00f6ra det p\u00e5 s\u00e5dant s\u00e4tt att ni blir v\u00e4lbehagliga."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Offret ska vara ett felfritt handjur av n\u00f6tboskapen, f\u00e5ren eller getterna."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ni ska inte offra ett djur som har n\u00e5gon defekt, f\u00f6r genom ett s\u00e5dant offer blir ni inte v\u00e4lbehagliga."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och n\u00e4r n\u00e5gon vill offra ett gemenskapsoffer \u00e5t HERREN av n\u00f6t eller av sm\u00e5boskap, antingen f\u00f6r att fullg\u00f6ra ett l\u00f6fte eller som ett frivilligt offer, ska det vara felfritt f\u00f6r att bli v\u00e4lbehagligt. Ingen defekt f\u00e5r finnas p\u00e5 offerdjuret."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Det som \u00e4r blint eller brutet, stympat eller s\u00e5rigt eller har skabb eller utslag ska ni inte offra \u00e5t HERREN. Eldsoffer av n\u00e5got s\u00e5dant ska ni inte l\u00e4gga p\u00e5 altaret \u00e5t HERREN."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ett djur av n\u00f6t eller sm\u00e5boskap som har n\u00e5gon lem f\u00f6r stor eller f\u00f6r liten kan du offra som frivilligt offer, men som l\u00f6ftesoffer blir det inte v\u00e4lbehagligt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ni f\u00e5r inte offra \u00e5t HERREN ett djur vars testiklar blivit kl\u00e4mda, krossade, avslitna eller bortskurna. S\u00e5dant ska ni inte g\u00f6ra i ert land."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Inte heller av en utl\u00e4nning ska ni ta emot och offra s\u00e5dana djur till mat \u00e5t er Gud, f\u00f6r de \u00e4r skadade, de har en defekt. Genom s\u00e5dana blir ni inte v\u00e4lbehagliga."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e4r en kalv, ett lamm eller en killing har f\u00f6tts, ska djuret dia sin mor i sju dagar. Men fr\u00e5n den \u00e5ttonde dagen \u00e4r det v\u00e4lbehagligt som eldsofferg\u00e5va \u00e5t HERREN."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ni ska inte slakta n\u00e5got djur, vare sig av n\u00f6t eller sm\u00e5boskap, p\u00e5 samma dag som dess avkomma."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00e4r ni vill offra ett gemenskapsoffer \u00e5t HERREN, ska ni offra det p\u00e5 s\u00e5dant s\u00e4tt att ni blir v\u00e4lbehagliga."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Det ska \u00e4tas samma dag. Ni ska inte l\u00e4mna n\u00e5got av offret kvar till n\u00e4sta morgon. Jag \u00e4r HERREN."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ni ska h\u00e5lla mina bud och f\u00f6lja dem. Jag \u00e4r HERREN."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ni ska inte ohelga mitt heliga namn, f\u00f6r jag ska h\u00e5llas helig bland Israels barn. Jag \u00e4r HERREN som helgar er"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "och som har f\u00f6rt er ut ur Egyptens land f\u00f6r att vara er Gud. Jag \u00e4r HERREN."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens h\u00f6gtider - HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e4g till Israels barn: HERRENS h\u00f6gtider ska ni utlysa som heliga sammankomster, de \u00e4r mina h\u00f6gtider."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sabbaten - Under sex dagar ska arbete utf\u00f6ras, men den sjunde dagen \u00e4r vilosabbat, en dag f\u00f6r helig sammankomst. Inget arbete ska ni d\u00e5 utf\u00f6ra. Det \u00e4r HERRENS sabbat, var ni \u00e4n bor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "P\u00e5sken och det osyrade br\u00f6dets h\u00f6gtid - Detta \u00e4r HERRENS h\u00f6gtider, de heliga sammankomster som ni ska utlysa p\u00e5 best\u00e4mda tider:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "I f\u00f6rsta m\u00e5naden, p\u00e5 kv\u00e4llen den fjortonde dagen i m\u00e5naden, \u00e4r HERRENS p\u00e5sk."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och p\u00e5 femtonde dagen i samma m\u00e5nad \u00e4r HERRENS osyrade br\u00f6ds h\u00f6gtid. D\u00e5 ska ni \u00e4ta osyrat br\u00f6d i sju dagar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "P\u00e5 den f\u00f6rsta dagen ska ni h\u00e5lla en helig sammankomst och inte utf\u00f6ra n\u00e5got arbete."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och ni ska offra eldsoffer \u00e5t HERREN i sju dagar. P\u00e5 sjunde dagen ska ni \u00e5terigen h\u00e5lla en helig sammankomst och inte utf\u00f6ra n\u00e5got arbete."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00f6rstlingsfrukten - HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e4g till Israels barn: N\u00e4r ni kommer in i det land som jag ger er och ni b\u00e4rgar in dess sk\u00f6rd, ska ni ta den k\u00e4rve som \u00e4r det f\u00f6rsta av er sk\u00f6rd och b\u00e4ra den till pr\u00e4sten."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Den k\u00e4rven ska han lyfta inf\u00f6r HERRENS ansikte s\u00e5 att ni r\u00e4knas som v\u00e4lbehagliga. Dagen efter sabbaten ska pr\u00e4sten lyfta den."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den dag ni lyfter k\u00e4rven ska ni offra ett felfritt, \u00e5rsgammalt lamm som br\u00e4nnoffer \u00e5t HERREN."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Som matoffer till det ska ni offra tv\u00e5 tiondels efa fint mj\u00f6l, blandat med olja, ett eldsoffer \u00e5t HERREN till en ljuvlig doft, och som dryckesoffer till det en fj\u00e4rdedels hin vin."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ni ska inte \u00e4ta n\u00e5got av den nya sk\u00f6rden, varken br\u00f6d eller rostade ax eller korn av gr\u00f6nskuren s\u00e4d, inte f\u00f6rr\u00e4n den dagen d\u00e5 ni har burit fram offerg\u00e5van \u00e5t er Gud. Detta ska vara en evig stadga f\u00f6r er fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte, var ni \u00e4n bor."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Veckoh\u00f6gtiden eller pingsten - Sedan ska ni r\u00e4kna sju hela sabbater fr\u00e5n dagen efter sabbaten, fr\u00e5n den dag d\u00e5 ni bar fram lyftofferk\u00e4rven."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Femtio dagar ska ni r\u00e4kna, fram till dagen efter den sjunde sabbaten. D\u00e5 ska ni b\u00e4ra fram ett nytt matoffer \u00e5t HERREN."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Fr\u00e5n de orter d\u00e4r ni bor ska ni b\u00e4ra fram lyftofferbr\u00f6d, tv\u00e5 kakor gjorda av tv\u00e5 tiondels efa fint mj\u00f6l, bakade med surdeg. De \u00e4r en f\u00f6rstlingsg\u00e5va \u00e5t HERREN."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och tillsammans med br\u00f6det ska ni f\u00f6ra fram sju felfria, \u00e5rsgamla lamm, en ungtjur och tv\u00e5 baggar som br\u00e4nnoffer \u00e5t HERREN, med det matoffer och dryckesoffer som h\u00f6r till. Det \u00e4r ett eldsoffer till en ljuvlig doft f\u00f6r HERREN."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dessutom ska ni offra en bock som syndoffer och tv\u00e5 \u00e5rsgamla lamm som gemenskapsoffer."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska lyfta dem som ett lyftoffer inf\u00f6r HERRENS ansikte tillsammans med f\u00f6rstlingsbr\u00f6den som b\u00e4rs fram med de b\u00e5da lammen. De ska vara helgade \u00e5t HERREN och tillh\u00f6ra pr\u00e4sten."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och samma dag ska ni utlysa en helig sammankomst, som ni ska h\u00e5lla. Inget arbete ska ni d\u00e5 utf\u00f6ra. Detta ska vara en evig stadga f\u00f6r er fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte, var ni \u00e4n bor."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r ni b\u00e4rgar sk\u00f6rden i ert land ska du inte sk\u00f6rda till yttersta kanten av din \u00e5ker, och du ska inte heller plocka str\u00f6axen efter din sk\u00f6rd. Du ska l\u00e4mna kvar det \u00e5t den fattige och \u00e5t fr\u00e4mlingen. Jag \u00e4r HERREN er Gud."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ny\u00e5rsh\u00f6gtiden - HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "S\u00e4g till Israels barn: I sjunde m\u00e5naden, p\u00e5 f\u00f6rsta dagen i m\u00e5naden, ska ni h\u00e5lla sabbatsvila, en minnesh\u00f6gtid med basunklang, en helig sammankomst."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Inget arbete ska ni d\u00e5 utf\u00f6ra, och ni ska offra eldsoffer \u00e5t HERREN."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "F\u00f6rsoningsdagen - Och HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men p\u00e5 tionde dagen i samma sjunde m\u00e5nad \u00e4r f\u00f6rsoningsdagen. D\u00e5 ska ni h\u00e5lla en helig sammankomst, och ni ska fasta och offra eldsoffer \u00e5t HERREN."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen ska ni inte utf\u00f6ra n\u00e5got arbete, f\u00f6r det \u00e4r en f\u00f6rsoningsdag d\u00e5 f\u00f6rsoning bringas f\u00f6r er inf\u00f6r HERREN er Gud."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Var och en som inte fastar p\u00e5 denna dag ska utrotas ur sin sl\u00e4kt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Och var och en som utf\u00f6r n\u00e5got arbete p\u00e5 just den dagen ska jag utrota ur hans folk."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Inget arbete ska ni utf\u00f6ra. Detta ska vara en evig stadga f\u00f6r er fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte, var ni \u00e4n bor."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "En vilosabbat ska den vara f\u00f6r er, och ni ska d\u00e5 fasta. P\u00e5 kv\u00e4llen den nionde dagen i m\u00e5naden ska ni h\u00e5lla denna sabbatsvila, fr\u00e5n kv\u00e4ll till kv\u00e4ll."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "L\u00f6vhyddoh\u00f6gtiden - HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "S\u00e4g till Israels barn: P\u00e5 femtonde dagen i samma sjunde m\u00e5nad \u00e4r det HERRENS l\u00f6vhyddoh\u00f6gtid i sju dagar."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "P\u00e5 den f\u00f6rsta dagen ska man h\u00e5lla en helig sammankomst och inte utf\u00f6ra n\u00e5got arbete."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "I sju dagar ska ni offra eldsoffer \u00e5t HERREN. P\u00e5 \u00e5ttonde dagen ska ni h\u00e5lla en helig sammankomst och offra eldsoffer \u00e5t HERREN. Det \u00e4r en h\u00f6gtidsf\u00f6rsamling. Inget arbete ska ni d\u00e5 utf\u00f6ra."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Detta \u00e4r HERRENS h\u00f6gtider. Ni ska utlysa dem som heliga sammankomster och offra eldsoffer \u00e5t HERREN, br\u00e4nnoffer och matoffer, slaktoffer och dryckesoffer, varje dag de best\u00e4mda offren f\u00f6r den dagen."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Detta \u00e4r ut\u00f6ver HERRENS sabbater och era \u00f6vriga g\u00e5vor och alla era l\u00f6ftesoffer och alla era frivilliga offer som ni ger \u00e5t HERREN."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Allts\u00e5 ska ni p\u00e5 femtonde dagen i sjunde m\u00e5naden, n\u00e4r ni har h\u00e4mtat in landets sk\u00f6rd, fira HERRENS h\u00f6gtid i sju dagar. Den f\u00f6rsta dagen \u00e4r en sabbatsvila, och den \u00e5ttonde dagen \u00e4r ocks\u00e5 en sabbatsvila."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "P\u00e5 f\u00f6rsta dagen ska ni ta frukt av era vackraste tr\u00e4d, kvistar av palmer och grenar av lummiga tr\u00e4d och av piltr\u00e4d, och ni ska gl\u00e4dja er i sju dagar inf\u00f6r HERREN er Guds ansikte."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ni ska fira denna h\u00f6gtid som en HERRENS h\u00f6gtid sju dagar om \u00e5ret. Detta ska vara en evig stadga f\u00f6r er fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte. I sjunde m\u00e5naden ska ni fira den."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "D\u00e5 ska ni bo i l\u00f6vhyddor i sju dagar. Alla inf\u00f6dda i Israel ska bo i l\u00f6vhyddor,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "f\u00f6r att era efterkommande ska veta att jag l\u00e4t Israels barn bo i l\u00f6vhyddor n\u00e4r jag f\u00f6rde dem ut ur Egyptens land. Jag \u00e4r HERREN er Gud."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Och Mose talade till Israels barn om HERRENS h\u00f6gtider."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den gyllene ljusstaken - HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Befall Israels barn att b\u00e4ra till dig ren olja av st\u00f6tta oliver till ljusstaken, s\u00e5 att lamporna kan s\u00e4ttas upp varje dag."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Utanf\u00f6r f\u00f6rh\u00e4nget framf\u00f6r vittnesb\u00f6rdet i uppenbarelset\u00e4ltet ska Aron st\u00e4ndigt sk\u00f6ta den inf\u00f6r HERRENS ansikte, fr\u00e5n kv\u00e4ll till morgon. Det ska vara en evig stadga f\u00f6r er fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Lamporna p\u00e5 den gyllene ljusstaken ska han st\u00e4ndigt sk\u00f6ta inf\u00f6r HERRENS ansikte."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sk\u00e5debr\u00f6den - Du ska ta fint mj\u00f6l och baka tolv kakor av det. Varje kaka ska inneh\u00e5lla tv\u00e5 tiondels efa."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du ska l\u00e4gga upp dem i tv\u00e5 rader, sex i var rad, p\u00e5 det f\u00f6rgyllda bordet inf\u00f6r HERRENS ansikte."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "P\u00e5 varje rad ska du l\u00e4gga ren r\u00f6kelse, och den ska vara ett p\u00e5minnelseoffer f\u00f6r br\u00f6den, ett eldsoffer \u00e5t HERREN."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sabbatsdag efter sabbatsdag ska man st\u00e4ndigt l\u00e4gga upp dem inf\u00f6r HERRENS ansikte, en g\u00e5va av Israels barn till ett evigt f\u00f6rbund."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De ska tillh\u00f6ra Aron och hans s\u00f6ner, och de ska \u00e4ta dem p\u00e5 helig plats, f\u00f6r de \u00e4r h\u00f6gheliga och \u00e4r hans del av HERRENS eldsoffer. Detta \u00e4r en evig stadga."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sm\u00e4dares och m\u00f6rdares straff - En man som var son till en israelitisk kvinna och en egyptisk man gick ut bland Israels barn. Den israelitiska kvinnans son och en israelitisk man kom d\u00e5 i gr\u00e4l med varandra i l\u00e4gret."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och den israelitiska kvinnans son sm\u00e4dade Namnet och h\u00e4dade. D\u00e5 f\u00f6rde de honom fram till Mose. Hans mor hette Shelomit, dotter till Dibri, av Dans stam."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De satte honom i f\u00f6rvar f\u00f6r att f\u00e5 ett best\u00e4mt uttalande fr\u00e5n HERRENS mun."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och HERREN sade till Mose:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f6r ut h\u00e4daren utanf\u00f6r l\u00e4gret. Sedan ska alla som h\u00f6rde h\u00e4delsen l\u00e4gga sina h\u00e4nder p\u00e5 hans huvud, och hela f\u00f6rsamlingen ska stena honom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Till Israels barn ska du s\u00e4ga: Om n\u00e5gon h\u00e4dar sin Gud kommer han att b\u00e4ra p\u00e5 synd."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och den som sm\u00e4dar HERRENS namn ska straffas med d\u00f6den. Hela f\u00f6rsamlingen ska stena honom. Vare sig det \u00e4r en fr\u00e4mling eller en inf\u00f6dd som sm\u00e4dar Namnet ska han d\u00f6das."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Den som sl\u00e5r ihj\u00e4l en m\u00e4nniska ska straffas med d\u00f6den."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och den som sl\u00e5r ihj\u00e4l ett boskapsdjur ska ers\u00e4tta det: liv f\u00f6r liv."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Om n\u00e5gon tillfogar sin n\u00e4sta kroppsskada, ska man g\u00f6ra mot honom som han sj\u00e4lv har gjort:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "bruten lem f\u00f6r bruten lem, \u00f6ga f\u00f6r \u00f6ga, tand f\u00f6r tand. Samma skada som han har v\u00e5llat en annan, ska han sj\u00e4lv tillfogas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Den som sl\u00e5r ihj\u00e4l ett boskapsdjur ska ers\u00e4tta det, och den som sl\u00e5r ihj\u00e4l en m\u00e4nniska ska d\u00f6das."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En och samma lag ska g\u00e4lla f\u00f6r er, s\u00e5v\u00e4l f\u00f6r fr\u00e4mlingen som f\u00f6r den inf\u00f6dde, f\u00f6r jag \u00e4r HERREN er Gud."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mose talade detta till Israels barn. Och de f\u00f6rde ut h\u00e4daren utanf\u00f6r l\u00e4gret och stenade honom. Israels barn gjorde s\u00e5 som HERREN hade befallt Mose."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sabbats\u00e5ret - HERREN talade till Mose p\u00e5 Sinai berg. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e4g till Israels barn: N\u00e4r ni kommer in i det land som jag ger er, ska landet h\u00e5lla sabbat \u00e5t HERREN."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sex \u00e5r ska du bes\u00e5 din \u00e5ker och i sex \u00e5r besk\u00e4ra din ving\u00e5rd och sk\u00f6rda avkastningen fr\u00e5n jorden,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "men under det sjunde \u00e5ret ska landet ha sabbatsvila, en HERRENS sabbat. D\u00e5 ska du inte bes\u00e5 din \u00e5ker och inte besk\u00e4ra din ving\u00e5rd."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det som v\u00e4xer upp av spills\u00e4den efter din sk\u00f6rd ska du inte b\u00e4rga, och druvorna som v\u00e4xer p\u00e5 dina obeskurna vinstockar ska du inte sk\u00f6rda. Det ska vara ett \u00e5r av sabbatsvila f\u00f6r landet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vad landets sabbat \u00e4nd\u00e5 ger ska ni ha till f\u00f6da, du sj\u00e4lv, din slav och din slavinna, din dagl\u00f6nare och din inneboende, alla som bor hos dig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Din boskap och de vilda djuren i ditt land ska ocks\u00e5 ha sin f\u00f6da av all dess avkastning."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jubel\u00e5ret - Du ska r\u00e4kna sju \u00e5rssabbater, det vill s\u00e4ga sju g\u00e5nger sju \u00e5r, s\u00e5 att tiden f\u00f6r de sju \u00e5rssabbaterna blir fyrtionio."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 ska du i sjunde m\u00e5naden p\u00e5 tionde dagen i m\u00e5naden l\u00e5ta basunen ljuda med kraftig ton. P\u00e5 f\u00f6rsoningsdagen ska ni l\u00e5ta basunen ljuda \u00f6ver hela ert land."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ni ska helga det femtionde \u00e5ret och utropa frihet i landet f\u00f6r alla dess inv\u00e5nare. Det ska vara ett jubel\u00e5r f\u00f6r er. Var och en av er ska d\u00e5 \u00e5terv\u00e4nda till sin arvedel och var och en av er ska \u00e5terv\u00e4nda till sin sl\u00e4kt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ett jubel\u00e5r ska detta femtionde \u00e5r vara f\u00f6r er. D\u00e5 ska ni inte s\u00e5 n\u00e5got, och det som v\u00e4xer upp av spills\u00e4den ska ni inte sk\u00f6rda, och ni ska inte samla in druvorna fr\u00e5n era oskurna vinstockar,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "f\u00f6r det \u00e4r ett jubel\u00e5r. Heligt ska det vara f\u00f6r er. Av markens egen avkastning ska ni f\u00e5 er f\u00f6da."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Under ett s\u00e5dant jubel\u00e5r ska var och en av er \u00e5terv\u00e4nda till sin arvedel."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om ni allts\u00e5 s\u00e4ljer n\u00e5got till er n\u00e4sta eller k\u00f6per n\u00e5got av honom, ska ni inte g\u00f6ra varandra or\u00e4tt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Efter antalet \u00e5r fr\u00e5n jubel\u00e5ret ska du betala din n\u00e4sta och efter antalet \u00e5rsgr\u00f6dor ska han f\u00e5 betalning av dig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ju fler \u00e5ren \u00e4r, desto h\u00f6gre pris ska du betala, och ju f\u00e4rre de \u00e4r, desto l\u00e4gre pris ska du betala. Det \u00e4r ju ett visst antal gr\u00f6dor han s\u00e4ljer till dig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ni ska inte g\u00f6ra varandra or\u00e4tt, du ska frukta din Gud, f\u00f6r jag \u00e4r HERREN er Gud."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ni ska f\u00f6lja mina stadgar och mina lagar ska ni ta vara p\u00e5 och f\u00f6lja. Ni kommer d\u00e5 att bo trygga i landet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och landet kommer att ge sin frukt, s\u00e5 att ni har att \u00e4ta i \u00f6verfl\u00f6d, och ni kan bo d\u00e4r i trygghet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Om ni fr\u00e5gar: \u201dVad ska vi \u00e4ta under det sjunde \u00e5ret, om vi varken f\u00e5r s\u00e5 eller b\u00e4rga v\u00e5r gr\u00f6da?\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "s\u00e5 ska ni veta att jag ska befalla min v\u00e4lsignelse att komma \u00f6ver er under det sj\u00e4tte \u00e5ret, s\u00e5 att det ger gr\u00f6da f\u00f6r tre \u00e5r."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c4nnu n\u00e4r ni s\u00e5r under det \u00e5ttonde \u00e5ret ska ni ha av den gamla gr\u00f6dan att \u00e4ta. \u00c4nda tills gr\u00f6dan har kommit in p\u00e5 det nionde \u00e5ret ska ni ha gammal s\u00e4d att \u00e4ta."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r ni s\u00e4ljer jord ska ni inte s\u00e4lja den f\u00f6r all framtid, f\u00f6r landet \u00e4r mitt. Ni \u00e4r fr\u00e4mlingar och g\u00e4ster hos mig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "I hela det land ni f\u00e5r till besittning ska ni medge r\u00e4tt att k\u00f6pa tillbaka jordegendom."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Om din broder blir fattig och s\u00e4ljer n\u00e5got av sin besittning, ska hans \u00e5terl\u00f6sare komma till honom och l\u00f6sa tillbaka det brodern har s\u00e5lt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Om n\u00e5gon inte har n\u00e5gon \u00e5terl\u00f6sare, men sj\u00e4lv f\u00e5r m\u00f6jlighet att skaffa vad som beh\u00f6vs f\u00f6r \u00e5terk\u00f6p,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "ska han r\u00e4kna efter hur m\u00e5nga \u00e5r som g\u00e5tt efter f\u00f6rs\u00e4ljningen och betala l\u00f6sen f\u00f6r de \u00e5terst\u00e5ende \u00e5ren till den han s\u00e5lde \u00e5t. Han ska s\u00e5 \u00e5terv\u00e4nda till sin egendom."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men om han inte kan skaffa vad som beh\u00f6vs f\u00f6r att betala honom, ska det han har s\u00e5lt f\u00f6rbli i k\u00f6parens hand till jubel\u00e5ret. Men p\u00e5 jubel\u00e5ret ska det fr\u00e5ntr\u00e4das, och han ska \u00e5terv\u00e4nda till sin arvedel."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Om n\u00e5gon s\u00e4ljer ett hus i en stad som \u00e4r omgiven av murar, ska han ha r\u00e4tt att \u00e5terl\u00f6sa det inom ett \u00e5r efter f\u00f6rs\u00e4ljningen. Hans r\u00e4tt att \u00e5terl\u00f6sa det \u00e4r d\u00e5 begr\u00e4nsad till viss tid."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men om det inte har k\u00f6pts tillbaka n\u00e4r ett helt \u00e5r har g\u00e5tt ska huset, om det ligger i en stad som \u00e4r omgiven av murar, f\u00f6rbli k\u00f6parens och hans efterkommandes egendom f\u00f6r alltid. Det ska d\u00e5 inte fr\u00e5ntr\u00e4das p\u00e5 jubel\u00e5ret."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men hus i byar som inte \u00e4r omgivna av murar ska r\u00e4knas till landets \u00e5kermark. De ska kunna \u00e5terl\u00f6sas, och p\u00e5 jubel\u00e5ret ska de fr\u00e5ntr\u00e4das."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ang\u00e5ende leviternas st\u00e4der ska leviterna ha evig r\u00e4tt att \u00e5terl\u00f6sa husen i de st\u00e4der som \u00e4r deras arvsbesittning."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c4ven om n\u00e5gon annan levit l\u00f6ser in det s\u00e5lda huset i den stad d\u00e4r han har sin egendom ska det fr\u00e5ntr\u00e4das p\u00e5 jubel\u00e5ret, f\u00f6r husen i levitst\u00e4derna \u00e4r leviternas arvsbesittning bland Israels barn."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Och ett f\u00e4lt som \u00e4r betesmark utanf\u00f6r n\u00e5gon av deras st\u00e4der f\u00e5r inte s\u00e4ljas, f\u00f6r det \u00e4r deras eviga arvedel."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Barmh\u00e4rtighet mot skuldsatta - Om din broder blir fattig och inte kan f\u00f6rs\u00f6rja sig hos dig, ska du ta dig an honom. Som en fr\u00e4mling eller inneboende ska han f\u00e5 leva hos dig."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Du ska inte ockra mot honom eller ta r\u00e4nta, utan du ska frukta din Gud och l\u00e5ta din broder leva hos dig."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Du ska inte l\u00e5na honom pengar mot ockerr\u00e4nta eller ge honom av din mat mot r\u00e4nta."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jag \u00e4r HERREN er Gud, som har f\u00f6rt er ut ur Egyptens land f\u00f6r att ge er Kanaans land och vara er Gud."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Om din broder r\u00e5kar i fattigdom hos dig och s\u00e4ljer sig \u00e5t dig, ska du inte l\u00e5ta honom utf\u00f6ra slavarbete."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Som en dagl\u00f6nare och en inneboende ska han vara hos dig. Fram till jubel\u00e5ret ska han tj\u00e4na hos dig."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "D\u00e5 ska han l\u00e4mna dig, han sj\u00e4lv och hans barn tillsammans med honom, och han ska \u00e5terv\u00e4nda till sin sl\u00e4kt och till sina f\u00e4ders arvedel."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "De \u00e4r ju mina tj\u00e4nare som jag har f\u00f6rt ut ur Egyptens land. De ska inte s\u00e4ljas som man s\u00e4ljer slavar."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Och du ska inte h\u00e4rska \u00f6ver dem med h\u00e5rdhet. Du ska frukta din Gud."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Men om du vill skaffa dig en slav eller slavinna, ska du k\u00f6pa en s\u00e5dan fr\u00e5n hednafolken som bor runt omkring er."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Ni kan ocks\u00e5 k\u00f6pa slavar bland barnen till dem som bor ibland er och bland deras sl\u00e4ktingar som ni har hos er och som \u00e4r f\u00f6dda i ert land. De ska f\u00f6rbli er egendom."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Dem kan ni ha att l\u00e4mna som arv \u00e5t era barn efter er, till egendom och besittning. Dem kan ni ha till slavar f\u00f6r all framtid. Men bland era br\u00f6der, Israels barn, ska ingen h\u00e4rska \u00f6ver den andre med h\u00e5rdhet."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Om en fr\u00e4mling eller inneboende hos dig kommer till v\u00e4lst\u00e5nd och en av dina br\u00f6der r\u00e5kar i fattigdom hos honom och s\u00e4ljer sig \u00e5t fr\u00e4mlingen som bor hos dig, eller \u00e5t n\u00e5gon annan som tillh\u00f6r en fr\u00e4mmande sl\u00e4kt,"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "ska han kunna bli frik\u00f6pt sedan han har s\u00e5lt sig. N\u00e5gon av hans br\u00f6der kan frik\u00f6pa honom."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Eller ocks\u00e5 kan hans farbror eller hans kusin frik\u00f6pa honom, eller n\u00e5gon annan n\u00e4ra sl\u00e4kting, eller han sj\u00e4lv om han klarar det och kan k\u00f6pa sig fri."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "D\u00e5 ska han tillsammans med den som k\u00f6pt honom r\u00e4kna efter hur l\u00e5ng tid som g\u00e5tt, fr\u00e5n det \u00e5r d\u00e5 han s\u00e5lde sig, fram till jubel\u00e5ret. Det pris han s\u00e5ldes f\u00f6r ska uppskattas efter \u00e5rens antal. Hans arbetstid hos honom ska ber\u00e4knas till samma v\u00e4rde som en dagl\u00f6nares."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Om det \u00e4nnu \u00e4r m\u00e5nga \u00e5r kvar, ska han som l\u00f6sen f\u00f6r sig betala en motsvarande del av det pengabelopp som han k\u00f6ptes f\u00f6r."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Om d\u00e4remot bara n\u00e5gra f\u00e5 \u00e5r \u00e5terst\u00e5r till jubel\u00e5ret, ska han tillgodor\u00e4kna sig det och betala l\u00f6sen f\u00f6r sig efter antalet av sina \u00e5r."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Han ska behandlas som en dagl\u00f6nare som anst\u00e4lls \u00e5r f\u00f6r \u00e5r. Ingen f\u00e5r inf\u00f6r dina \u00f6gon h\u00e4rska \u00f6ver honom med h\u00e5rdhet."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Men om han inte blir l\u00f6st p\u00e5 n\u00e5got av de n\u00e4mnda s\u00e4tten ska han friges p\u00e5 jubel\u00e5ret, han sj\u00e4lv och hans barn tillsammans med honom,"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "f\u00f6r Israels barn \u00e4r mina tj\u00e4nare. De \u00e4r mina tj\u00e4nare som jag har f\u00f6rt ut ur Egyptens land. Jag \u00e4r HERREN er Gud."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lydnadens l\u00f6n - Ni ska inte g\u00f6ra er n\u00e5gra avgudar och inte resa upp \u00e5t er n\u00e5gon avbild eller stod och inte heller i ert land s\u00e4tta upp n\u00e5gra stenar med bilder f\u00f6r att tillbe dem, f\u00f6r jag \u00e4r HERREN er Gud."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mina sabbater ska ni h\u00e5lla, och min helgedom ska ni v\u00f6rda. Jag \u00e4r HERREN."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Om ni vandrar efter mina stadgar och h\u00e5ller mina bud och f\u00f6ljer dem,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ska jag ge er regn i r\u00e4tt tid s\u00e5 att jorden ger sin gr\u00f6da och tr\u00e4den p\u00e5 marken b\u00e4r sin frukt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tr\u00f6sktiden ska hos er r\u00e4cka till vinb\u00e4rgningen, och vinb\u00e4rgningen ska r\u00e4cka till s\u00e5ningstiden, och ni ska ha br\u00f6d nog f\u00f6r att \u00e4ta er m\u00e4tta och ni ska bo trygga i ert land."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och jag ska ge frid i landet, ni ska f\u00e5 ro och ingen ska skr\u00e4mma er. Jag ska g\u00f6ra slut p\u00e5 vilddjuren i landet, och inget sv\u00e4rd ska g\u00e5 fram genom ert land."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ni ska jaga era fiender framf\u00f6r er, och de ska falla f\u00f6r era sv\u00e4rd."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fem av er ska jaga hundra framf\u00f6r sig, och hundra av er ska jaga tiotusen, och era fiender ska falla f\u00f6r era sv\u00e4rd."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag ska v\u00e4nda mig till er och g\u00f6ra er fruktsamma och f\u00f6r\u00f6ka er, och jag ska uppr\u00e4tth\u00e5lla mitt f\u00f6rbund med er."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Gammal gr\u00f6da, som legat inne l\u00e4nge, ska ni ha att \u00e4ta. Ni ska tvingas skaffa undan den gamla f\u00f6r den nya."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och jag ska resa upp min boning mitt ibland er, och jag ska inte avvisa er."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag ska vandra bland er och vara er Gud, och ni ska vara mitt folk."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag \u00e4r HERREN er Gud som f\u00f6rde er ut ur Egyptens land, f\u00f6r att ni inte skulle vara slavar d\u00e4r. Jag har brutit s\u00f6nder ert ok och l\u00e5tit er g\u00e5 med uppr\u00e4tt huvud."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Olydnadens f\u00f6ljder - Men om ni inte h\u00f6r p\u00e5 mig och inte g\u00f6r efter alla dessa bud,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "om ni f\u00f6raktar mina stadgar och avvisar mina lagar, s\u00e5 att ni inte f\u00f6ljer alla mina bud utan bryter mitt f\u00f6rbund,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "d\u00e5 ska ocks\u00e5 jag handla p\u00e5 samma s\u00e4tt mot er. Jag ska straffa er med skr\u00e4ck, med t\u00e4rande sjukdom och feber, s\u00e5 att era \u00f6gon f\u00f6rsm\u00e4ktar och er sj\u00e4l tynar bort. Och ni ska s\u00e5 er s\u00e4d f\u00f6rg\u00e4ves, f\u00f6r era fiender ska \u00e4ta den."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag ska v\u00e4nda mitt ansikte mot er, och ni ska bli slagna av era fiender. De som hatar er ska r\u00e5da \u00f6ver er, och ni ska fly, \u00e4ven om ingen f\u00f6rf\u00f6ljer er."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Om ni trots detta inte lyssnar till mig, ska jag tukta er sjufalt v\u00e4rre f\u00f6r era synders skull."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag ska krossa er stolta makt och l\u00e5ta er himmel bli som j\u00e4rn och er jord som koppar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Er m\u00f6da ska vara f\u00f6rg\u00e4ves, f\u00f6r er jord ska inte ge sin gr\u00f6da och tr\u00e4den i landet ska inte b\u00e4ra frukt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Om ni \u00e4nd\u00e5 g\u00f6r mig emot och inte vill lyssna p\u00e5 mig, ska jag sl\u00e5 er sjufalt v\u00e4rre, som era synder f\u00f6rtj\u00e4nar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jag ska s\u00e4nda \u00f6ver er vilddjur, som ska d\u00f6da era barn och f\u00f6rd\u00e4rva er boskap och f\u00e5 er att minska i antal s\u00e5 att era v\u00e4gar blir \u00f6de."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Om ni trots detta inte l\u00e5ter varna er av mig utan st\u00e5r mig emot,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "ska ocks\u00e5 jag st\u00e5 er emot och sl\u00e5 er sjufalt f\u00f6r era synders skull."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta er drabbas av ett h\u00e4mndens sv\u00e4rd som ska h\u00e4mnas mitt f\u00f6rbund, och ni ska samlas i st\u00e4derna. Men d\u00e4r ska jag s\u00e4nda pest ibland er, och ni ska bli \u00f6verl\u00e4mnade i fienders hand."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag ska f\u00f6rd\u00e4rva ert livsuppeh\u00e4lle s\u00e5 att ert br\u00f6d ska kunna bakas i en enda ugn av tio kvinnor. Br\u00f6det ska l\u00e4mnas ut efter vikt, och n\u00e4r ni \u00e4ter ska ni inte bli m\u00e4tta."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Om ni trots detta inte lyssnar till mig utan st\u00e5r mig emot,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "ska ocks\u00e5 jag i vrede st\u00e5 er emot och tukta er sjufalt f\u00f6r era synders skull."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ni ska tvingas \u00e4ta era s\u00f6ners och d\u00f6ttrars k\u00f6tt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jag ska \u00f6del\u00e4gga era offerh\u00f6jder och utrota era solstoder. Jag ska kasta era d\u00f6da kroppar p\u00e5 era el\u00e4ndiga avgudars d\u00f6da kroppar, och jag ska visa er ifr\u00e5n mig."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra era st\u00e4der till ruiner och \u00f6del\u00e4gga era helgedomar, och jag ska inte mer med v\u00e4lbehag k\u00e4nna doften av era offer."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jag ska sj\u00e4lv \u00f6del\u00e4gga landet, s\u00e5 att era fiender som bor d\u00e4r ska h\u00e4pna \u00f6ver det."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Men er ska jag sprida ut bland hednafolken och jag ska f\u00f6rf\u00f6lja er med draget sv\u00e4rd. S\u00e5 ska ert land bli en \u00f6demark och era st\u00e4der ruiner."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "D\u00e5 ska landet f\u00e5 gottg\u00f6relse f\u00f6r sina sabbater under hela den tid som det ligger \u00f6de och ni \u00e4r i era fienders land. Ja, d\u00e5 ska landet vila och f\u00e5 gottg\u00f6relse f\u00f6r sina sabbater."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Hela den tid det ligger \u00f6de ska det h\u00e5lla sabbat och f\u00e5 den vila det inte fick p\u00e5 era sabbater, d\u00e5 ni bodde d\u00e4r."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Och \u00e5t dem som blir kvar av er, ska jag ge f\u00f6rsagda hj\u00e4rtan d\u00e4r de \u00e4r i sina fienders l\u00e4nder, s\u00e5 att de jagas p\u00e5 flykten av ett prasslande l\u00f6v som r\u00f6rs av vinden. De ska fly som om de flydde f\u00f6r sv\u00e4rd och falla, \u00e4ven om ingen f\u00f6rf\u00f6ljer dem."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "De ska stupa p\u00e5 varandra som om de stupade f\u00f6r sv\u00e4rd, \u00e4ven om ingen f\u00f6rf\u00f6ljer dem. Ni ska inte kunna h\u00e5lla st\u00e5nd mot era fiender."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ni ska f\u00f6rg\u00e5s bland hednafolken, och era fienders land ska f\u00f6rt\u00e4ra er."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "De som blir kvar av er ska genom sin egen missg\u00e4rning tyna bort i era fienders land. Ocks\u00e5 genom sina f\u00e4ders missg\u00e4rning ska de tyna bort, liksom dessa har gjort."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "De ska bek\u00e4nna den missg\u00e4rning de sj\u00e4lva har beg\u00e5tt och den deras f\u00e4der har beg\u00e5tt, att de har handlat trol\u00f6st mot mig och st\u00e5tt emot mig,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "s\u00e5 att ocks\u00e5 jag m\u00e5ste st\u00e5 emot dem och f\u00f6ra bort dem till deras fienders land. D\u00e5 ska deras oomskurna hj\u00e4rtan tvingas att \u00f6dmjuka sig, och de ska f\u00e5 lida f\u00f6r sin missg\u00e4rning."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "D\u00e5 ska jag t\u00e4nka p\u00e5 mitt f\u00f6rbund med Jakob, och jag ska ocks\u00e5 t\u00e4nka p\u00e5 mitt f\u00f6rbund med Isak och p\u00e5 mitt f\u00f6rbund med Abraham. Och jag ska t\u00e4nka p\u00e5 landet,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "f\u00f6r landet ska \u00f6verges av dem och f\u00e5 gottg\u00f6relse f\u00f6r sina sabbater genom att ligga \u00f6de n\u00e4r folket \u00e4r borta. Sj\u00e4lva ska de f\u00e5 lida f\u00f6r sin missg\u00e4rning, just d\u00e4rf\u00f6r att de f\u00f6rkastade mina lagar och d\u00e4rf\u00f6r att de avvisade mina stadgar."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Men n\u00e4r de \u00e4r i sina fienders land ska jag trots detta inte f\u00f6rkasta eller avvisa dem s\u00e5 att jag f\u00f6rg\u00f6r dem och bryter mitt f\u00f6rbund med dem, f\u00f6r jag \u00e4r HERREN deras Gud."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Nej, dem till godo ska jag t\u00e4nka p\u00e5 f\u00f6rbundet med f\u00e4derna, som jag f\u00f6rde ut ur Egyptens land inf\u00f6r hednafolkens \u00f6gon, f\u00f6r att jag skulle vara deras Gud. Jag \u00e4r HERREN."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Dessa \u00e4r de stadgar, domslut och lagar som HERREN fastst\u00e4llde mellan sig och Israels barn p\u00e5 Sinai berg genom Mose."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c5terl\u00f6sning av det som tillh\u00f6r Herren - HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e4g till Israels barn: Om n\u00e5gon ger ett heligt l\u00f6fte, ska du best\u00e4mma l\u00f6sensumman \u00e5t HERREN f\u00f6r personerna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "G\u00e4ller det en man mellan tjugo och sextio \u00e5r gammal ska du best\u00e4mma det till femtio siklar silver efter helgedomssikelns vikt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "G\u00e4ller det en kvinna ska du fastst\u00e4lla v\u00e4rdet till trettio siklar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "G\u00e4ller det n\u00e5gon som \u00e4r mellan fem och tjugo \u00e5r gammal, ska v\u00e4rdet du fastst\u00e4ller vara tjugo siklar f\u00f6r en pojke och tio siklar f\u00f6r en flicka."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "G\u00e4ller det n\u00e5gon som \u00e4r mellan en m\u00e5nad och fem \u00e5r gammal, ska v\u00e4rdet du best\u00e4mmer vara fem siklar silver f\u00f6r en pojke och tre siklar silver f\u00f6r en flicka."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "G\u00e4ller det n\u00e5gon som \u00e4r sextio \u00e5r gammal eller \u00f6ver, ska v\u00e4rdet du best\u00e4mmer vara femton siklar f\u00f6r en man och tio siklar f\u00f6r en kvinna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om n\u00e5gon \u00e4r s\u00e5 fattig att han inte kan betala det v\u00e4rde du best\u00e4mmer ska han st\u00e4llas fram inf\u00f6r pr\u00e4sten, som ska fastst\u00e4lla ett v\u00e4rde f\u00f6r honom. Efter vad den som gjort l\u00f6ftet kan betala ska pr\u00e4sten fastst\u00e4lla v\u00e4rdet f\u00f6r honom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om det g\u00e4ller boskap av de slag man f\u00e5r b\u00e4ra fram som offer \u00e5t HERREN, ska allt s\u00e5dant vara heligt sedan man gett det \u00e5t HERREN."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Man f\u00e5r inte utv\u00e4xla eller byta ut det, varken ett b\u00e4ttre mot ett s\u00e4mre eller ett s\u00e4mre mot ett b\u00e4ttre. Om n\u00e5gon \u00e4nd\u00e5 byter ut ett djur mot ett annat, ska b\u00e5de det f\u00f6rra och det som l\u00e4mnats i utbyte vara heligt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men om det g\u00e4ller ett orent djur som man inte f\u00e5r b\u00e4ra fram som offer \u00e5t HERREN, ska djuret st\u00e4llas fram inf\u00f6r pr\u00e4sten."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han ska fastst\u00e4lla dess v\u00e4rde med h\u00e4nsyn till om det \u00e4r b\u00e4ttre eller s\u00e4mre. Som du, pr\u00e4sten, fastst\u00e4ller det, s\u00e5 ska det vara."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om \u00e4garen vill l\u00f6sa djuret, ska han till v\u00e4rdet du har best\u00e4mt l\u00e4gga en femtedel av v\u00e4rdet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om n\u00e5gon helgar sitt hus som n\u00e5got heligt \u00e5t HERREN, ska pr\u00e4sten fastst\u00e4lla dess v\u00e4rde med h\u00e4nsyn till om det \u00e4r b\u00e4ttre eller s\u00e4mre. Som han fastst\u00e4ller dess v\u00e4rde, s\u00e5 ska det vara."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Om den som har helgat sitt hus vill l\u00f6sa det, ska han till det v\u00e4rde i pengar som du har best\u00e4mt l\u00e4gga en femtedel. D\u00e5 blir det hans."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Om n\u00e5gon helgar \u00e5t HERREN en \u00e5kermark av den egendom han \u00e4rvt, ska du best\u00e4mma dess v\u00e4rde efter uts\u00e4det p\u00e5 den. Varje homer uts\u00e4de ska motsvara femtio siklar silver."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Om han helgar sin \u00e5ker \u00e4nda fr\u00e5n jubel\u00e5ret, ska det f\u00f6rbli vid det v\u00e4rde du best\u00e4mmer."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men om han helgar sin \u00e5ker efter jubel\u00e5ret, ska pr\u00e4sten ber\u00e4kna pengav\u00e4rdet \u00e5t honom efter det antal \u00e5r som \u00e5terst\u00e5r till n\u00e4sta jubel\u00e5r. Ett motsvarande avdrag ska g\u00f6ras p\u00e5 det v\u00e4rde du f\u00f6rut har best\u00e4mt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Om den som har helgat \u00e5kern vill l\u00f6sa den, ska han l\u00e4gga till en femtedel till det pris du har best\u00e4mt. D\u00e5 f\u00f6rblir den hans."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Om han inte l\u00f6ser \u00e5kern utan s\u00e4ljer den till n\u00e5gon annan f\u00e5r \u00e5kern sedan inte l\u00f6sas,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "utan n\u00e4r den fr\u00e5ntr\u00e4ds p\u00e5 jubel\u00e5ret ska den vara helgad \u00e5t HERREN som vigd mark. Hans egendom tillfaller d\u00e5 pr\u00e4sten."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Om n\u00e5gon helgar \u00e5t HERREN en \u00e5ker som han har k\u00f6pt och som inte h\u00f6r till den egendom han \u00e4rvt,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "ska pr\u00e4sten r\u00e4kna ut det best\u00e4mda v\u00e4rdet \u00e5t honom fram till jubel\u00e5ret, och samma dag ska han erl\u00e4gga den summa som du har best\u00e4mt. Den ska vara helgad \u00e5t HERREN."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men p\u00e5 jubel\u00e5ret ska \u00e5kern g\u00e5 tillbaka till den som den k\u00f6pts ifr\u00e5n, till den som \u00e4gde den som sin egendom."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e4r du best\u00e4mmer ett v\u00e4rde ska det alltid best\u00e4mmas i helgedomssiklar, sikeln r\u00e4knad till tjugo gera."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Det som \u00e4r f\u00f6rstf\u00f6tt bland boskap och som tillh\u00f6r HERREN redan som f\u00f6rstf\u00f6tt ska ingen helga. Vare sig det \u00e4r en oxe eller ett f\u00e5r tillh\u00f6r det redan HERREN."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men om det \u00e4r fr\u00e5ga om n\u00e5got orent djur, ska man l\u00f6sa det efter det v\u00e4rde du best\u00e4mmer och l\u00e4gga till femtedelen av v\u00e4rdet. Om det inte blir l\u00f6st, ska det s\u00e4ljas efter det v\u00e4rde du best\u00e4mmer."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "G\u00e4ller det n\u00e5got vigt som n\u00e5gon har avskilt \u00e5t HERREN fr\u00e5n det han \u00e4ger, antingen en m\u00e4nniska eller ett boskapsdjur eller den \u00e5ker som han har f\u00e5tt i arv, f\u00e5r det varken s\u00e4ljas eller l\u00f6sas. Allt som \u00e4r vigt \u00e4r h\u00f6gheligt och tillh\u00f6r HERREN."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "En m\u00e4nniska som \u00e4r vigd \u00e5t f\u00f6rintelse f\u00e5r aldrig l\u00f6sas. Hon m\u00e5ste d\u00f6das."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Allt tionde av jorden tillh\u00f6r HERREN, b\u00e5de av markens s\u00e4d och av tr\u00e4dens frukt. Den \u00e4r helgad \u00e5t HERREN."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Om n\u00e5gon vill l\u00f6sa n\u00e5got av sitt tionde ska han l\u00e4gga till femtedelen av v\u00e4rdet."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "F\u00f6r tionde av n\u00f6t eller sm\u00e5boskap g\u00e4ller f\u00f6ljande: Av allt som g\u00e5r under herdestaven ska vart tionde djur vara helgat \u00e5t HERREN."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Man ska inte unders\u00f6ka om det \u00e4r b\u00e4ttre eller s\u00e4mre, och man f\u00e5r inte byta ut det. Om n\u00e5gon \u00e4nd\u00e5 byter ut djuret, ska b\u00e5de detta och det som har l\u00e4mnats i utbyte vara helgat \u00e5t HERREN. Det f\u00e5r inte l\u00f6sas."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Dessa \u00e4r de bud som HERREN genom Mose gav Israels barn p\u00e5 Sinai berg."
                }
            }
        }
    }
}