{
    "version": "sfb15",
    "book_name": "Luke",
    "book_nr": "42",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Inledning - M\u00e5nga har s\u00f6kt sammanst\u00e4lla en skildring av de h\u00e4ndelser som har intr\u00e4ffat bland oss,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "s\u00e5 som det har ber\u00e4ttats f\u00f6r oss av dem som redan fr\u00e5n b\u00f6rjan var \u00f6gonvittnen och Ordets tj\u00e4nare."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sedan jag noga efterforskat allt fr\u00e5n b\u00f6rjan har \u00e4ven jag best\u00e4mt mig f\u00f6r att skriva ner det i ordning f\u00f6r dig, h\u00f6gt \u00e4rade Teofilus,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "f\u00f6r att du ska veta hur tillf\u00f6rlitlig den undervisning \u00e4r som du har f\u00e5tt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "L\u00f6ftet om Johannes D\u00f6parens f\u00f6delse - P\u00e5 den tiden d\u00e5 Herodes var kung i Judeen fanns i Abias pr\u00e4stavdelning en pr\u00e4st som hette Sakarias. Hans hustru var av Arons sl\u00e4kt och hette Elisabet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "B\u00e5da var r\u00e4ttf\u00e4rdiga inf\u00f6r Gud och levde fl\u00e4ckfritt efter Herrens alla bud och f\u00f6reskrifter."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men de hade inga barn, eftersom Elisabet var ofruktsam och b\u00e5da var till \u00e5ren."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En g\u00e5ng n\u00e4r turen kom till Sakarias avdelning och han var i tj\u00e4nst som pr\u00e4st inf\u00f6r Gud,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "fick han vid pr\u00e4sternas sedvanliga lottning uppdraget att g\u00e5 in i Herrens tempel och t\u00e4nda r\u00f6kelseoffret."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vid tiden f\u00f6r r\u00f6kelseoffret stod allt folket utanf\u00f6r och bad."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 visade sig en Herrens \u00e4ngel f\u00f6r honom, st\u00e5ende till h\u00f6ger om r\u00f6kelsealtaret."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sakarias blev f\u00f6rskr\u00e4ckt vid synen och greps av fruktan."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men \u00e4ngeln sade till honom: &#34;Var inte r\u00e4dd, Sakarias! Din b\u00f6n har blivit h\u00f6rd. Din hustru Elisabet ska f\u00f6da en son \u00e5t dig, och du ska ge honom namnet Johannes."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han ska bli din gl\u00e4dje och fr\u00f6jd, och m\u00e5nga ska gl\u00e4dja sig \u00f6ver hans f\u00f6delse,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "f\u00f6r han ska bli stor inf\u00f6r Herren. Vin och starka drycker ska han inte dricka, och han ska bli uppfylld av den helige Ande redan i moderlivet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "M\u00e5nga av Israels barn ska han omv\u00e4nda till Herren deras Gud."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han ska g\u00e5 f\u00f6re honom i Elias ande och kraft, f\u00f6r att v\u00e4nda f\u00e4dernas hj\u00e4rtan till barnen och ge de trotsiga ett r\u00e4ttf\u00e4rdigt sinne och skaffa \u00e5t Herren ett folk som \u00e4r berett.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 sade Sakarias till \u00e4ngeln: &#34;Hur ska jag kunna vara s\u00e4ker p\u00e5 det? Jag \u00e4r gammal och min hustru \u00e4r till \u00e5ren.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c4ngeln svarade honom: &#34;Jag \u00e4r Gabriel som st\u00e5r inf\u00f6r Gud, och jag \u00e4r s\u00e4nd f\u00f6r att tala till dig och ge dig detta gl\u00e4djebud."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nu ska du bli stum och inte kunna tala f\u00f6rr\u00e4n dagen d\u00e5 det sker, d\u00e4rf\u00f6r att du inte trodde mina ord. De kommer att g\u00e5 i uppfyllelse n\u00e4r deras tid \u00e4r inne.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Folket stod och v\u00e4ntade p\u00e5 Sakarias, och de undrade varf\u00f6r han dr\u00f6jde s\u00e5 l\u00e4nge inne i templet."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r han sedan kom ut kunde han inte tala till dem, och de f\u00f6rstod att han hade sett en syn i templet. Han gjorde tecken \u00e5t dem men f\u00f6rblev stum."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r dagarna f\u00f6r hans tj\u00e4nstg\u00f6ring var \u00f6ver \u00e5terv\u00e4nde han hem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En tid d\u00e4refter blev hans hustru Elisabet havande, och hon drog sig undan i fem m\u00e5nader och sade:"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "&#34;Detta har Herren gjort med mig. I dessa dagar s\u00e5g han till mig och tog bort min skam bland m\u00e4nniskor.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c4ngelns budskap till Maria - I den sj\u00e4tte m\u00e5naden blev \u00e4ngeln Gabriel s\u00e4nd av Gud"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "till en jungfru i staden Nasaret i Galileen. Hon var trolovad med en man som hette Josef och som var av Davids sl\u00e4kt, och jungfruns namn var Maria."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c4ngeln kom in till henne och sade: &#34;Gl\u00e4d dig, du som f\u00e5tt n\u00e5d! Herren \u00e4r med dig.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Men hon blev f\u00f6rskr\u00e4ckt av hans ord och undrade vad denna h\u00e4lsning kunde betyda."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e5 sade \u00e4ngeln till henne: &#34;Var inte r\u00e4dd, Maria! Du har funnit n\u00e5d hos Gud."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Du ska bli havande och f\u00f6da en son, och du ska ge honom namnet Jesus."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Han ska bli stor och kallas den H\u00f6gstes Son, och Herren Gud ska ge honom hans fader Davids tron."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Han ska vara kung \u00f6ver Jakobs hus f\u00f6r evigt, och hans rike ska aldrig ta slut.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "D\u00e5 sade Maria till \u00e4ngeln: &#34;Hur ska detta ske? Jag har ju inte haft n\u00e5gon man.&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c4ngeln svarade henne: &#34;Den helige Ande ska komma \u00f6ver dig, och den H\u00f6gstes kraft ska vila \u00f6ver dig. D\u00e4rf\u00f6r ska barnet som f\u00f6ds kallas heligt och Guds Son."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Och din sl\u00e4kting Elisabet \u00e4r ocks\u00e5 havande med en son p\u00e5 sin \u00e5lderdom. Hon som kallades ofruktsam \u00e4r nu i sj\u00e4tte m\u00e5naden,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "f\u00f6r ingenting \u00e4r om\u00f6jligt f\u00f6r Gud.&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Maria sade: &#34;Jag \u00e4r Herrens tj\u00e4narinna. L\u00e5t det ske med mig som du har sagt.&#34; Och \u00e4ngeln l\u00e4mnade henne."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Maria och Elisabet - Vid den tiden br\u00f6t Maria upp och skyndade till en stad i Juda bergsbygd."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "D\u00e4r gick hon in i Sakarias hus och h\u00e4lsade p\u00e5 Elisabet."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "N\u00e4r Elisabet h\u00f6rde Marias h\u00e4lsning, spratt barnet till i hennes moderliv. Hon blev uppfylld av den helige Ande"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "och ropade med h\u00f6g r\u00f6st: &#34;V\u00e4lsignad \u00e4r du bland kvinnor, och v\u00e4lsignad \u00e4r din livsfrukt!"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Men varf\u00f6r h\u00e4nder detta mig, att min Herres mor kommer till mig?"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "N\u00e4r ljudet av din h\u00e4lsning n\u00e5dde mina \u00f6ron spratt barnet till i mig av gl\u00e4dje."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Och salig \u00e4r du som trodde, f\u00f6r det som Herren har sagt dig kommer att g\u00e5 i uppfyllelse.&#34;"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Marias lovs\u00e5ng - D\u00e5 sade Maria: &#34;Min sj\u00e4l upph\u00f6jer Herren"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "och min ande jublar \u00f6ver Gud, min Fr\u00e4lsare,"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "f\u00f6r han har sett till sin tj\u00e4narinnas ringhet. Fr\u00e5n denna stund ska alla sl\u00e4kten kalla mig salig,"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "f\u00f6r den M\u00e4ktige har gjort stora ting med mig och hans namn \u00e4r heligt."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Hans barmh\u00e4rtighet varar fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte \u00f6ver dem som v\u00f6rdar honom."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Han har gjort v\u00e4ldiga g\u00e4rningar med sin arm, han har skingrat dem som har stolta hj\u00e4rtan och sinnen."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "H\u00e4rskare har han st\u00f6rtat fr\u00e5n deras troner, och de enkla har han upph\u00f6jt."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Hungriga har han m\u00e4ttat med sitt goda, och rika har han skickat tomh\u00e4nta bort."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Han har tagit sig an sin tj\u00e4nare Israel och t\u00e4nkt p\u00e5 att vara barmh\u00e4rtig"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "mot Abraham och hans barn till evig tid, s\u00e5 som han har lovat v\u00e5ra f\u00e4der.&#34;"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Maria stannade hos Elisabet omkring tre m\u00e5nader och \u00e5terv\u00e4nde sedan hem."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Johannes D\u00f6parens f\u00f6delse - F\u00f6r Elisabet var tiden nu inne att f\u00f6da, och hon f\u00f6dde en son."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Hennes grannar och sl\u00e4ktingar fick h\u00f6ra att Herren hade visat henne s\u00e5 stor barmh\u00e4rtighet, och de gladde sig med henne."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "P\u00e5 \u00e5ttonde dagen kom de f\u00f6r att omsk\u00e4ra barnet, och de ville kalla honom Sakarias efter hans far."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Men hans mor svarade: &#34;Nej, han ska heta Johannes.&#34;"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "D\u00e5 sade de till henne: &#34;Det finns ingen i din sl\u00e4kt som har det namnet.&#34;"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "De gjorde tecken till hans far och fr\u00e5gade vad han ville att barnet skulle heta."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Han bad d\u00e5 om en tavla och skrev: &#34;Johannes \u00e4r hans namn&#34;, och alla blev f\u00f6rundrade."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Genast \u00f6ppnades hans mun och hans tunga l\u00f6stes, och han b\u00f6rjade tala och prisa Gud."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "Alla deras grannar greps av fruktan, och i hela Judeens bergsbygd talade man om det som hade h\u00e4nt."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Alla som h\u00f6rde det tog det till hj\u00e4rtat och undrade vad det skulle bli av detta barn, f\u00f6r Herrens hand var med honom."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "Sakarias lovs\u00e5ng - Hans far Sakarias blev uppfylld av den helige Ande och profeterade och sade:"
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "&#34;V\u00e4lsignad \u00e4r Herren, Israels Gud, som har bes\u00f6kt och \u00e5terl\u00f6st sitt folk!"
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "Han har rest f\u00f6r oss fr\u00e4lsningens horn i sin tj\u00e4nare Davids hus,"
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "s\u00e5 som han f\u00f6r l\u00e4nge sedan lovat genom sina heliga profeters mun:"
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "fr\u00e4lsning fr\u00e5n v\u00e5ra fiender och fr\u00e5n alla som hatar oss."
                },
                "72": {
                    "verse_nr": "72",
                    "verse": "Han har visat barmh\u00e4rtighet mot v\u00e5ra f\u00e4der och t\u00e4nkt p\u00e5 sitt heliga f\u00f6rbund,"
                },
                "73": {
                    "verse_nr": "73",
                    "verse": "den ed han gav v\u00e5r fader Abraham:"
                },
                "74": {
                    "verse_nr": "74",
                    "verse": "att vi, fr\u00e4lsta fr\u00e5n v\u00e5ra fienders hand, skulle f\u00e5 tj\u00e4na honom utan fruktan,"
                },
                "75": {
                    "verse_nr": "75",
                    "verse": "i helighet och r\u00e4ttf\u00e4rdighet inf\u00f6r honom alla v\u00e5ra dagar."
                },
                "76": {
                    "verse_nr": "76",
                    "verse": "Och du, barn, ska kallas den H\u00f6gstes profet, f\u00f6r du ska g\u00e5 f\u00f6re Herren och bana v\u00e4g f\u00f6r honom."
                },
                "77": {
                    "verse_nr": "77",
                    "verse": "Du ska ge hans folk kunskap om fr\u00e4lsningen, med f\u00f6rl\u00e5telse f\u00f6r deras synder"
                },
                "78": {
                    "verse_nr": "78",
                    "verse": "genom v\u00e5r Guds barmh\u00e4rtiga k\u00e4rlek. S\u00e5 ska en soluppg\u00e5ng fr\u00e5n h\u00f6jden bes\u00f6ka oss,"
                },
                "79": {
                    "verse_nr": "79",
                    "verse": "f\u00f6r att lysa \u00f6ver dem som sitter i m\u00f6rker och d\u00f6dsskugga och styra v\u00e5ra f\u00f6tter in p\u00e5 fridens v\u00e4g.&#34;"
                },
                "80": {
                    "verse_nr": "80",
                    "verse": "Barnet v\u00e4xte och blev starkare i anden, och han levde i \u00f6demarken fram till den dag d\u00e5 han skulle tr\u00e4da fram inf\u00f6r Israel."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesu f\u00f6delse - Och det h\u00e4nde vid den tiden att fr\u00e5n kejsar Augustus utgick ett p\u00e5bud att hela v\u00e4rlden skulle skattskrivas."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Detta var den f\u00f6rsta skattskrivningen, och den h\u00f6lls n\u00e4r Quirinius styrde i Syrien."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Alla gick d\u00e5 f\u00f6r att skattskriva sig, var och en till sin stad."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e5 reste ocks\u00e5 Josef fr\u00e5n staden Nasaret i Galileen upp till Judeen, till Davids stad som kallas Betlehem, eftersom han var av Davids hus och sl\u00e4kt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han kom f\u00f6r att skattskriva sig tillsammans med Maria, sin trolovade som var havande."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Medan de befann sig d\u00e4r var tiden inne f\u00f6r henne att f\u00f6da,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och hon f\u00f6dde sin son, den f\u00f6rstf\u00f6dde. Hon lindade honom och lade honom i en krubba, eftersom det inte fanns plats f\u00f6r dem i g\u00e4strummet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "I samma trakt fanns n\u00e5gra herdar som l\u00e5g ute och vaktade sin hjord om natten."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 stod en Herrens \u00e4ngel framf\u00f6r dem och Herrens h\u00e4rlighet lyste omkring dem, och de blev mycket r\u00e4dda."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men \u00e4ngeln sade: &#34;Var inte r\u00e4dda! Jag b\u00e4r bud till er om en stor gl\u00e4dje f\u00f6r hela folket:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "I dag har en Fr\u00e4lsare f\u00f6tts \u00e5t er i Davids stad. Han \u00e4r Messias, Herren."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och detta \u00e4r tecknet f\u00f6r er: Ni ska finna ett nyf\u00f6tt barn som \u00e4r lindat och ligger i en krubba.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och pl\u00f6tsligt var d\u00e4r tillsammans med \u00e4ngeln en stor himmelsk h\u00e4r som prisade Gud:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "&#34;\u00c4ra \u00e5t Gud i h\u00f6jden, och frid p\u00e5 jorden bland m\u00e4nniskor som han \u00e4lskar.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r \u00e4nglarna hade l\u00e4mnat dem och \u00e5terv\u00e4nt till himlen, sade herdarna till varandra: &#34;Vi m\u00e5ste g\u00e5 in till Betlehem och se det som har h\u00e4nt och som Herren l\u00e5tit oss veta!&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De skyndade i v\u00e4g och fann Maria och Josef och barnet som l\u00e5g i krubban."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r de hade sett det, ber\u00e4ttade de vad som var sagt till dem om detta barn."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Alla som h\u00f6rde det f\u00f6rundrades \u00f6ver vad herdarna ber\u00e4ttade f\u00f6r dem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men Maria bevarade och begrundade allt detta i sitt hj\u00e4rta."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och herdarna v\u00e4nde hem och prisade och lovade Gud f\u00f6r allt de f\u00e5tt h\u00f6ra och se, just s\u00e5 som det hade blivit sagt till dem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jesu omsk\u00e4relse - N\u00e4r \u00e5tta dagar hade g\u00e5tt och barnet skulle omsk\u00e4ras fick han namnet Jesus, det namn som \u00e4ngeln hade gett honom innan han blev till i sin mors liv."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jesus b\u00e4rs fram i templet - N\u00e4r tiden var inne f\u00f6r deras rening enligt Mose lag, tog de med honom upp till Jerusalem f\u00f6r att b\u00e4ra fram honom inf\u00f6r Herren,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "som det st\u00e5r skrivet i Herrens lag: Varje f\u00f6rstf\u00f6dd son som \u00f6ppnar moderlivet ska r\u00e4knas som helgad \u00e5t Herren."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De skulle ocks\u00e5 ge det offer som \u00e4r best\u00e4mt i Herrens lag: ett par turturduvor eller tv\u00e5 unga duvor."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "I Jerusalem fanns en man som hette Simeon. Han var r\u00e4ttf\u00e4rdig och gudfruktig och v\u00e4ntade p\u00e5 Israels tr\u00f6st, och den helige Ande var \u00f6ver honom."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Av den helige Ande hade han f\u00e5tt en uppenbarelse att han inte skulle se d\u00f6den f\u00f6rr\u00e4n han sett Herrens Smorde."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ledd av Anden kom han till templet, och n\u00e4r f\u00f6r\u00e4ldrarna bar in barnet Jesus f\u00f6r att g\u00f6ra med honom som man brukade enligt lagen,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "tog han honom i sina armar och prisade Gud och sade:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "&#34;Herre, nu l\u00e5ter du din tj\u00e4nare g\u00e5 hem i frid, s\u00e5 som du har lovat,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "f\u00f6r mina \u00f6gon har sett din fr\u00e4lsning"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "som du har berett inf\u00f6r alla folk:"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "ett ljus med uppenbarelse f\u00f6r hedningarna och h\u00e4rlighet f\u00f6r ditt folk Israel.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Hans far och mor f\u00f6rundrades \u00f6ver det som sades om honom."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Och Simeon v\u00e4lsignade dem och sade till hans mor Maria: &#34;Se, han \u00e4r satt till fall och uppr\u00e4ttelse f\u00f6r m\u00e5nga i Israel, och till att vara ett tecken som v\u00e4cker motst\u00e5nd."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ocks\u00e5 genom din sj\u00e4l ska det g\u00e5 ett sv\u00e4rd. S\u00e5 ska m\u00e5nga hj\u00e4rtans tankar uppenbaras.&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "D\u00e4r fanns ocks\u00e5 en profetissa, Hanna, Fanuels dotter av Ashers stam. Hon hade kommit upp i h\u00f6g \u00e5lder. I sju \u00e5r hade hon f\u00e5tt leva med sin man efter sin tid som jungfru,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "och nu var hon \u00e4nka, \u00e5ttiofyra \u00e5r gammal. Hon l\u00e4mnade aldrig templet utan tj\u00e4nade Gud med fastor och b\u00f6ner natt och dag."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Just i den stunden kom hon fram och prisade Gud och talade om honom f\u00f6r alla som v\u00e4ntade p\u00e5 Jerusalems fr\u00e4lsning."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "N\u00e4r de hade fullgjort allt som var best\u00e4mt i Herrens lag, \u00e5terv\u00e4nde de till Galileen och sin hemstad Nasaret."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Och pojken v\u00e4xte och blev starkare och fylldes av vishet, och Guds v\u00e4lbehag vilade \u00f6ver honom."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Jesus som tolv\u00e5ring i templet - Hans f\u00f6r\u00e4ldrar brukade varje \u00e5r g\u00e5 upp till Jerusalem vid p\u00e5skh\u00f6gtiden."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus var tolv \u00e5r gick de upp till h\u00f6gtiden som vanligt,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "men n\u00e4r festdagarna var \u00f6ver och de v\u00e4nde hem\u00e5t, stannade pojken Jesus kvar i Jerusalem utan att hans f\u00f6r\u00e4ldrar visste om det."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "De antog att han var med i ress\u00e4llskapet och vandrade en hel dag innan de b\u00f6rjade s\u00f6ka efter honom bland sl\u00e4ktingar och bekanta."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "N\u00e4r de inte fann honom, v\u00e4nde de tillbaka till Jerusalem f\u00f6r att s\u00f6ka efter honom."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Efter tre dagar fann de honom i templet, d\u00e4r han satt mitt bland l\u00e4rarna och lyssnade p\u00e5 dem och st\u00e4llde fr\u00e5gor."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Alla som h\u00f6rde honom h\u00e4pnade \u00f6ver hans f\u00f6rst\u00e5nd och hans svar."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "N\u00e4r f\u00f6r\u00e4ldrarna fick se honom blev de best\u00f6rta, och hans mor sade till honom: &#34;Mitt barn! Varf\u00f6r har du gjort s\u00e5 h\u00e4r mot oss? Din far och jag har varit s\u00e5 oroliga och letat efter dig.&#34;"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "D\u00e5 sade han till dem: &#34;Varf\u00f6r har ni letat efter mig? Visste ni inte att jag m\u00e5ste vara hos min Far?&#34;"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Men de f\u00f6rstod inte vad det var han sade till dem."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "D\u00e4refter f\u00f6ljde han med dem ner till Nasaret och underordnade sig dem. Hans mor bevarade allt detta i sitt hj\u00e4rta."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Och Jesus v\u00e4xte i vishet, \u00e5lder och v\u00e4lbehag inf\u00f6r Gud och m\u00e4nniskor."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Johannes D\u00f6paren - I kejsar Tiberius femtonde regerings\u00e5r, n\u00e4r Pontius Pilatus var st\u00e5th\u00e5llare i Judeen, Herodes landsfurste i Galileen, hans bror Filippus i Itureen och Trachonitislandet och Lysanias i Abilene,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och n\u00e4r Hannas och Kaifas var \u00f6verstepr\u00e4ster, d\u00e5 kom Guds ord till Sakarias son Johannes i \u00f6knen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han gick ut i hela omr\u00e5det runt Jordan och f\u00f6rkunnade omv\u00e4ndelsens dop till syndernas f\u00f6rl\u00e5telse,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "som det st\u00e5r skrivet i boken med profeten Jesajas ord: En r\u00f6st ropar i \u00f6knen: Bana v\u00e4g f\u00f6r Herren, g\u00f6r stigarna raka f\u00f6r honom!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Varje dal ska fyllas, alla berg och h\u00f6jder s\u00e4nkas. Det krokiga ska r\u00e4tas, oj\u00e4mna v\u00e4gar ska j\u00e4mnas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och alla m\u00e4nniskor ska se Guds fr\u00e4lsning."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han sade nu till folket som kom ut f\u00f6r att d\u00f6pas av honom: &#34;Huggormsyngel! Vem har visat er att ni ska fly den kommande vredesdomen?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "B\u00e4r d\u00e5 s\u00e5dan frukt som h\u00f6r till omv\u00e4ndelsen. Och b\u00f6rja inte s\u00e4ga inom er: Vi har Abraham till far. F\u00f6r jag s\u00e4ger er att Gud kan v\u00e4cka upp barn \u00e5t Abraham ur dessa stenar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Yxan \u00e4r redan satt till roten p\u00e5 tr\u00e4den. Varje tr\u00e4d som inte b\u00e4r god frukt huggs bort och kastas i elden.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Folket fr\u00e5gade honom: &#34;Vad ska vi d\u00e5 g\u00f6ra?&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han svarade dem: &#34;Den som har tv\u00e5 tunikor ska dela med sig till den som ingen har, och den som har mat ska g\u00f6ra p\u00e5 samma s\u00e4tt.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c4ven tullindrivare kom f\u00f6r att bli d\u00f6pta, och de fr\u00e5gade honom: &#34;M\u00e4stare, vad ska vi g\u00f6ra?&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han svarade dem: &#34;Kr\u00e4v inte mer \u00e4n vad som \u00e4r best\u00e4mt.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c4ven soldater fr\u00e5gade honom: &#34;Och vi, vad ska vi g\u00f6ra?&#34; Han svarade dem: &#34;Pressa inte pengar fr\u00e5n n\u00e5gon med v\u00e5ld eller l\u00f6gn, utan n\u00f6j er med er l\u00f6n!&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Folket gick d\u00e4r i f\u00f6rv\u00e4ntan, och alla undrade i sina hj\u00e4rtan om inte Johannes kunde vara Messias."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Johannes svarade dem allesammans: &#34;Jag d\u00f6per er med vatten. Men det kommer en som \u00e4r starkare \u00e4n jag, och jag \u00e4r inte ens v\u00e4rdig att lossa remmen p\u00e5 hans sandaler. Han ska d\u00f6pa er i den helige Ande och eld."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han har sin kastskovel i handen f\u00f6r att rensa sin tr\u00f6skplats och samla in vetet i sin lada. Men agnarna ska han br\u00e4nna upp i en eld som aldrig slocknar.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Med m\u00e5nga andra ord f\u00f6rmanade han folket och f\u00f6rkunnade evangeliet f\u00f6r dem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men landsfursten Herodes blev tillr\u00e4ttavisad av Johannes f\u00f6r sitt f\u00f6rh\u00e5llande med sin brors hustru Herodias och f\u00f6r allt annat ont som han hade gjort."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 lade Herodes till allt det andra att han dessutom satte Johannes i f\u00e4ngelse."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jesu dop - N\u00e4r nu allt folket d\u00f6ptes, blev \u00e4ven Jesus d\u00f6pt. Medan han bad, \u00f6ppnades himlen"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "och den helige Ande s\u00e4nkte sig \u00f6ver honom i fysisk gestalt som en duva. Och fr\u00e5n himlen kom en r\u00f6st: &#34;Du \u00e4r min \u00e4lskade Son. I dig har jag min gl\u00e4dje.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jesu sl\u00e4kttavla - Jesus var omkring trettio \u00e5r n\u00e4r han b\u00f6rjade sin g\u00e4rning. Han var, menade man, son till Josef, son till Eli,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "son till Mattat, son till Levi, son till Melki, son till Jannai, son till Josef,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "son till Mattatias, son till Amos, son till Nahum, son till Hesli, son till Naggai,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "son till Mahat, son till Mattatias, son till Shimei, son till Josek, son till Juda,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "son till Johanan, son till Resa, son till Serubbabel, son till Shealtiel, son till Neri,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "son till Melki, son till Addi, son till Kosam, son till Elmadam, son till Er,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "son till Josua, son till Elieser, son till Jorim, son till Mattat, son till Levi,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "son till Simeon, son till Juda, son till Josef, son till Jonam, son till Eljakim,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "son till Melea, son till Menna, son till Mattata, son till Natan, son till David,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "son till Ishai, son till Obed, son till Boas, son till Salma, son till Nahshon,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "son till Amminadab, son till Admin, son till Arni, son till Hesron, son till Peres, son till Juda,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "son till Jakob, son till Isak, son till Abraham, son till Tera, son till Nahor,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "son till Serug, son till Regu, son till Peleg, son till Eber, son till Shela, son till Kenan,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "son till Arpakshad, son till Sem, son till Noa, son till Lemek,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "son till Metusela, son till Hanok, son till Jared, son till Mahalalel, son till Kenan,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "son till Enos, son till Set, son till Adam, son till Gud."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus frestas - Uppfylld av den helige Ande \u00e5terv\u00e4nde Jesus fr\u00e5n Jordan och leddes av Anden omkring i \u00f6knen,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "d\u00e4r han frestades av dj\u00e4vulen i fyrtio dagar. Under de dagarna \u00e5t han ingenting, och n\u00e4r de var slut blev han hungrig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 sade dj\u00e4vulen till honom: &#34;Om du \u00e4r Guds Son, s\u00e5 befall den h\u00e4r stenen att bli br\u00f6d.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jesus svarade honom: &#34;Det st\u00e5r skrivet: M\u00e4nniskan lever inte bara av br\u00f6d.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 tog dj\u00e4vulen med honom h\u00f6gt upp och visade honom f\u00f6r ett \u00f6gonblick v\u00e4rldens alla riken,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och dj\u00e4vulen sade: &#34;Dig ska jag ge all denna makt och deras h\u00e4rlighet, f\u00f6r den \u00e4r \u00f6verl\u00e4mnad \u00e5t mig och jag ger den till vem jag vill."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e5 om du tillber mig, blir allt ditt.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Det st\u00e5r skrivet: Herren din Gud ska du tillbe, och endast honom ska du tj\u00e4na.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sedan tog dj\u00e4vulen med honom till Jerusalem och st\u00e4llde honom p\u00e5 tempelmurens kr\u00f6n och sade till honom: &#34;Om du \u00e4r Guds Son, s\u00e5 kasta dig ner h\u00e4rifr\u00e5n!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det st\u00e5r ju skrivet: Han ska befalla sina \u00e4nglar att bevara dig,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och de ska b\u00e4ra dig p\u00e5 sina h\u00e4nder s\u00e5 att du inte st\u00f6ter din fot mot n\u00e5gon sten.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jesus svarade honom: &#34;Det \u00e4r sagt: Du ska inte fresta Herren din Gud.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r dj\u00e4vulen hade frestat honom p\u00e5 alla s\u00e4tt, l\u00e4mnade han honom f\u00f6r en tid."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jesus i Nasarets synagoga - I Andens kraft \u00e5terv\u00e4nde Jesus till Galileen, och ryktet om honom gick ut i hela omr\u00e5det."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han undervisade i deras synagogor och fick lovord av alla."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e5 kom han till Nasaret, d\u00e4r han hade vuxit upp. P\u00e5 sabbaten gick han som han brukade till synagogan. Han reste sig f\u00f6r att l\u00e4sa ur Skriften,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "och man r\u00e4ckte honom profeten Jesajas bokrulle. N\u00e4r han \u00f6ppnade rullen, fann han st\u00e4llet d\u00e4r det st\u00e5r skrivet:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Herrens Ande \u00e4r \u00f6ver mig, f\u00f6r han har smort mig till att f\u00f6rkunna gl\u00e4djens budskap f\u00f6r de fattiga. Han har s\u00e4nt mig att utropa frihet f\u00f6r de f\u00e5ngna och syn f\u00f6r de blinda, att ge de f\u00f6rtryckta frihet"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och f\u00f6rkunna ett n\u00e5dens \u00e5r fr\u00e5n Herren."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sedan rullade han ihop bokrullen, r\u00e4ckte den till tj\u00e4naren och satte sig. Alla i synagogan hade sina \u00f6gon f\u00e4sta p\u00e5 honom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 b\u00f6rjade han tala till dem: &#34;I dag har det h\u00e4r st\u00e4llet i Skriften g\u00e5tt i uppfyllelse inf\u00f6r er som lyssnar.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Alla ber\u00f6mde honom och f\u00f6rundrades \u00f6ver de n\u00e5dens ord som kom fr\u00e5n hans mun. De fr\u00e5gade: &#34;\u00c4r det inte Josefs son?&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 sade han till dem: &#34;S\u00e4kert kommer ni att citera ordspr\u00e5ket f\u00f6r mig: L\u00e4kare, bota dig sj\u00e4lv! Vi har h\u00f6rt om allt som h\u00e4nde i Kapernaum, g\u00f6r det h\u00e4r i din hemstad ocks\u00e5!&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men han fortsatte: &#34;Jag s\u00e4ger er sanningen: Ingen profet blir erk\u00e4nd i sin hemstad."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "I sanning s\u00e4ger jag er: Det fanns m\u00e5nga \u00e4nkor i Israel p\u00e5 Elias tid, n\u00e4r himlen var st\u00e4ngd i tre \u00e5r och sex m\u00e5nader och sv\u00e5r sv\u00e4lt drabbade hela landet."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men Elia blev inte s\u00e4nd till n\u00e5gon av dem, utan bara till en \u00e4nka i Sarefat i Sidons land."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och det fanns m\u00e5nga spet\u00e4lska i Israel p\u00e5 profeten Elisas tid, men ingen av dem blev renad utan bara syriern Naaman.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Alla i synagogan fylldes av vrede n\u00e4r de fick h\u00f6ra detta."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De reste sig och drev ut honom ur staden och f\u00f6rde honom fram till branten av det berg d\u00e4r deras stad var byggd f\u00f6r att kasta ner honom."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men han gick rakt igenom folkhopen och vandrade vidare."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jesus i Kapernaum - Han kom ner till Kapernaum, en stad i Galileen, och undervisade folket p\u00e5 sabbaten."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De var \u00f6verv\u00e4ldigade av hans undervisning, eftersom hans ord hade makt."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "I synagogan fanns en man med en oren ande, och han skrek h\u00f6gt:"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "&#34;Sluta! Vad har vi med dig att g\u00f6ra, Jesus fr\u00e5n Nasaret? Har du kommit f\u00f6r att f\u00f6rd\u00e4rva oss? Jag vet vem du \u00e4r: Guds Helige!&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "D\u00e5 talade Jesus str\u00e4ngt till anden: &#34;Tig! Far ut ur honom!&#34; Anden kastade omkull mannen mitt ibland dem och for ut ur honom utan att skada honom."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Alla greps av b\u00e4van och sade till varandra: &#34;Vad \u00e4r det med hans ord? Med makt och myndighet befaller han de orena andarna och de far ut.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Och ryktet om honom gick ut \u00f6verallt i omr\u00e5det."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jesus l\u00e4mnade synagogan och gick hem till Simon. D\u00e4r l\u00e5g Simons sv\u00e4rmor i h\u00f6g feber, och de bad Jesus hj\u00e4lpa henne."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Han gick d\u00e5 fram och lutade sig \u00f6ver henne och talade str\u00e4ngt till febern, och den sl\u00e4ppte. Genast steg hon upp och betj\u00e4nade dem."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "N\u00e4r solen gick ner kom alla till honom med sina sjuka som led av olika \u00e5kommor, och han lade h\u00e4nderna p\u00e5 var och en av dem och botade dem."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00c4ven onda andar for ut ur m\u00e5nga, och de skrek: &#34;Du \u00e4r Guds Son!&#34; Men han tillr\u00e4ttavisade dem och l\u00e4t dem inte tala, eftersom de visste att han var Messias."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "N\u00e4r det blev dag, gick han bort till en enslig plats. Folket s\u00f6kte efter honom, och n\u00e4r de kom fram till honom ville de h\u00e5lla kvar honom s\u00e5 att han inte skulle l\u00e4mna dem."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Men han sade till dem: &#34;Jag m\u00e5ste f\u00f6rkunna evangeliet om Guds rike f\u00f6r de andra st\u00e4derna ocks\u00e5. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r jag \u00e4r uts\u00e4nd.&#34;"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Och han predikade i synagogorna i Judeen."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesu f\u00f6rsta l\u00e4rjungar - En g\u00e5ng stod Jesus vid Gennesarets sj\u00f6, och folket tr\u00e4ngde sig inp\u00e5 honom f\u00f6r att f\u00e5 h\u00f6ra Guds ord."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e5g han tv\u00e5 b\u00e5tar ligga vid stranden. De som fiskade hade l\u00e4mnat dem och h\u00f6ll p\u00e5 att sk\u00f6lja n\u00e4ten."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jesus steg i en av b\u00e5tarna, den som tillh\u00f6rde Simon, och bad honom l\u00e4gga ut lite fr\u00e5n land. Sedan satte han sig och undervisade folket fr\u00e5n b\u00e5ten."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r han hade slutat tala, sade han till Simon: &#34;G\u00e5 ut p\u00e5 djupet och l\u00e4gg ut era n\u00e4t till f\u00e5ngst.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Simon svarade: &#34;M\u00e4stare, vi har arbetat hela natten och inte f\u00e5tt n\u00e5got. Men p\u00e5 ditt ord ska jag l\u00e4gga ut n\u00e4ten.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De gjorde s\u00e5, och de fick s\u00e5 mycket fisk att n\u00e4ten h\u00f6ll p\u00e5 att brista."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 vinkade de \u00e5t sina v\u00e4nner i den andra b\u00e5ten att komma och hj\u00e4lpa dem. Och de kom och fyllde b\u00e5da b\u00e5tarna s\u00e5 att de var n\u00e4ra att sjunka."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r Simon Petrus s\u00e5g detta, f\u00f6ll han ner vid Jesu kn\u00e4n och sade: &#34;G\u00e5 bort fr\u00e5n mig, Herre! Jag \u00e4r en syndig m\u00e4nniska.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han och alla som var med honom hade gripits av b\u00e4van inf\u00f6r f\u00e5ngsten de hade f\u00e5tt,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00e4ven Jakob och Johannes, Sebedeus s\u00f6ner som fiskade i lag med Simon. Men Jesus sade till Simon: &#34;Var inte r\u00e4dd. Fr\u00e5n och med nu ska du f\u00e5nga m\u00e4nniskor.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 drog de upp b\u00e5tarna p\u00e5 land, l\u00e4mnade allt och f\u00f6ljde honom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jesus botar en spet\u00e4lsk - N\u00e4r Jesus var i en av st\u00e4derna fanns d\u00e4r en man som var full av spet\u00e4lska. Mannen fick se Jesus och f\u00f6ll ner p\u00e5 sitt ansikte och v\u00e4djade: &#34;Herre, om du vill, s\u00e5 kan du g\u00f6ra mig ren.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 r\u00e4ckte Jesus ut handen, r\u00f6rde vid honom och sade: &#34;Jag vill. Bli ren!&#34; Genast f\u00f6rsvann spet\u00e4lskan fr\u00e5n honom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jesus befallde honom att inte ber\u00e4tta det f\u00f6r n\u00e5gon: &#34;G\u00e5 i st\u00e4llet och visa dig f\u00f6r pr\u00e4sten och b\u00e4r fram det offer f\u00f6r din rening som Mose har f\u00f6reskrivit. Det blir ett vittnesb\u00f6rd f\u00f6r dem.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men ryktet om Jesus spreds \u00e4nnu mer, och stora skaror samlades f\u00f6r att lyssna till honom och bli botade fr\u00e5n sina sjukdomar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men han drog sig ofta undan ut i \u00f6demarken och bad."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rl\u00e5ter synder - En dag n\u00e4r Jesus undervisade satt d\u00e4r fariseer och lagl\u00e4rare som hade kommit fr\u00e5n alla byar i Galileen och Judeen och fr\u00e5n Jerusalem. Och han hade Herrens kraft att bota."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 kom n\u00e5gra m\u00e4n som bar en f\u00f6rlamad man p\u00e5 en b\u00e5r. De f\u00f6rs\u00f6kte komma in med honom och l\u00e4gga ner honom framf\u00f6r Jesus."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men n\u00e4r de f\u00f6r folkmassans skull inte fann n\u00e5got s\u00e4tt att komma in med honom, gick de upp p\u00e5 taket och firade ner honom p\u00e5 b\u00e5ren mellan takteglen, mitt framf\u00f6r Jesus."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jesus s\u00e5g deras tro och sade: &#34;Min v\u00e4n, du har f\u00e5tt f\u00f6rl\u00e5telse f\u00f6r dina synder.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De skriftl\u00e4rda och fariseerna t\u00e4nkte: &#34;Vad \u00e4r det f\u00f6r en h\u00e4dare? Vem kan f\u00f6rl\u00e5ta synder utom Gud?&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men Jesus f\u00f6rstod deras tankar och svarade dem: &#34;Vad \u00e4r det ni t\u00e4nker i era hj\u00e4rtan?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vad \u00e4r l\u00e4ttast, att s\u00e4ga: Du har f\u00e5tt f\u00f6rl\u00e5telse f\u00f6r dina synder, eller att s\u00e4ga: Res dig och g\u00e5?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men f\u00f6r att ni ska veta att M\u00e4nniskosonen har makt h\u00e4r p\u00e5 jorden att f\u00f6rl\u00e5ta synder, s\u00e4ger jag dig&#34; \u2013 och nu talade han till den lame: &#34;Res dig, ta din b\u00e5r och g\u00e5 hem!&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Genast st\u00e4llde han sig upp i allas \u00e5syn, tog det som han legat p\u00e5 och gick hem medan han prisade Gud."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Alla blev utom sig av h\u00e4pnad och prisade Gud, och de fylldes av fruktan och sade: &#34;Det vi har sett i dag \u00e4r ofattbart!&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jesus kallar Levi - Sedan gick Jesus ut, och han s\u00e5g en tullindrivare som hette Levi sitta vid tullhuset. Han sade till honom: &#34;F\u00f6lj mig!&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e5 l\u00e4mnade Levi allt och reste sig och f\u00f6ljde honom."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Levi ordnade en stor fest f\u00f6r Jesus i sitt hem, och en stor m\u00e4ngd tullindrivare och andra l\u00e5g till bords med dem."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Fariseerna och deras skriftl\u00e4rda kritiserade hans l\u00e4rjungar och fr\u00e5gade: &#34;Varf\u00f6r \u00e4ter och dricker ni med tullindrivare och syndare?&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jesus svarade dem: &#34;Det \u00e4r inte de friska som beh\u00f6ver l\u00e4kare utan de sjuka."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jag har inte kommit f\u00f6r att kalla r\u00e4ttf\u00e4rdiga till omv\u00e4ndelse, utan syndare.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Jesus och fastan - De sade till honom: &#34;Johannes l\u00e4rjungar fastar ofta och ber b\u00f6ner, likas\u00e5 fariseernas, men dina \u00e4ter och dricker.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jesus sade till dem: &#34;Ni kan v\u00e4l inte f\u00e5 br\u00f6llopsg\u00e4sterna att fasta medan brudgummen \u00e4r hos dem?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Men det ska komma dagar d\u00e5 brudgummen tas ifr\u00e5n dem, och d\u00e5 under de dagarna kommer de att fasta.&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Han ber\u00e4ttade ocks\u00e5 en liknelse f\u00f6r dem: &#34;Ingen sk\u00e4r en lapp fr\u00e5n en ny mantel och s\u00e4tter den p\u00e5 en gammal. I s\u00e5 fall skulle han f\u00f6rst\u00f6ra den nya manteln, och lappen fr\u00e5n den nya skulle inte passa p\u00e5 den gamla."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Och ingen h\u00e4ller nytt vin i gamla s\u00e4ckar. I s\u00e5 fall skulle det nya vinet spr\u00e4nga s\u00e4ckarna, och vinet skulle rinna ut och s\u00e4ckarna bli f\u00f6rst\u00f6rda."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Nej, nytt vin ska h\u00e4llas i nya s\u00e4ckar."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Och ingen som har druckit gammalt vin vill ha nytt, f\u00f6r han s\u00e4ger: Det gamla \u00e4r b\u00e4st.&#34;"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus \u00e4r sabbatens Herre - En sabbat h\u00e4nde det att Jesus gick genom n\u00e5gra s\u00e4desf\u00e4lt, och hans l\u00e4rjungar ryckte av ax som de gnuggade i h\u00e4nderna och \u00e5t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men n\u00e5gra av fariseerna sade: &#34;Varf\u00f6r g\u00f6r ni s\u00e5dant som inte \u00e4r till\u00e5tet p\u00e5 sabbaten?&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jesus svarade dem: &#34;Har ni inte l\u00e4st vad David gjorde n\u00e4r han och hans m\u00e4n var hungriga?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han gick in i Guds hus och tog sk\u00e5debr\u00f6den och \u00e5t och gav till dem som var med honom. De br\u00f6den fick bara pr\u00e4sterna \u00e4ta.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan sade han: &#34;M\u00e4nniskosonen \u00e4r sabbatens Herre.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En annan sabbat gick han in i synagogan och undervisade. D\u00e4r fanns en man vars h\u00f6gra hand var f\u00f6rtvinad."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De skriftl\u00e4rda och fariseerna vaktade noga p\u00e5 Jesus f\u00f6r att se om han skulle bota p\u00e5 sabbaten, f\u00f6r de ville f\u00e5 n\u00e5got att anklaga honom f\u00f6r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men han visste vad de t\u00e4nkte och sade till mannen med den f\u00f6rtvinade handen: &#34;St\u00e5 upp och st\u00e4ll dig i mitten.&#34; D\u00e5 reste han sig och gick fram."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jesus sade till dem: &#34;Jag fr\u00e5gar er: \u00c4r det till\u00e5tet att g\u00f6ra gott p\u00e5 sabbaten eller att g\u00f6ra ont? Att r\u00e4dda liv eller att d\u00f6da?&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han s\u00e5g sig omkring p\u00e5 dem alla och sade till mannen: &#34;R\u00e4ck fram din hand.&#34; Mannen gjorde s\u00e5, och hans hand var nu \u00e5terst\u00e4lld."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men de fylldes av vrede och b\u00f6rjade diskutera med varandra vad de skulle g\u00f6ra med Jesus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jesus utser tolv apostlar - Vid den tiden gick Jesus upp p\u00e5 berget f\u00f6r att be, och han var hela natten i b\u00f6n till Gud."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r det blev dag, kallade han till sig sina l\u00e4rjungar och valde ut tolv av dem, som han kallade apostlar:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Simon, som han ocks\u00e5 gav namnet Petrus, hans bror Andreas, Jakob och Johannes, Filippus och Bartolomeus,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Matteus och Tomas, Jakob, Alfeus son, och Simon som kallades seloten,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Judas, Jakobs son, och Judas Iskariot, han som blev f\u00f6rr\u00e4dare."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "JESU SL\u00c4TTPREDIKAN (Kap 6:17-49) Folkskaror samlas p\u00e5 sl\u00e4tten - Jesus gick ner tillsammans med dem och stannade p\u00e5 en sl\u00e4tt. D\u00e4r var en stor skara av hans l\u00e4rjungar och mycket folk fr\u00e5n hela Judeen och Jerusalem och fr\u00e5n kusten vid Tyrus och Sidon."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De hade kommit f\u00f6r att h\u00f6ra honom och bli botade fr\u00e5n sina sjukdomar. \u00c4ven de som pl\u00e5gades av orena andar blev botade."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och allt folket f\u00f6rs\u00f6kte r\u00f6ra vid honom, eftersom kraft gick ut fr\u00e5n honom och botade alla."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Saligprisningar - Jesus lyfte blicken, s\u00e5g p\u00e5 sina l\u00e4rjungar och sade: &#34;Saliga \u00e4r ni som \u00e4r fattiga, f\u00f6r Guds rike tillh\u00f6r er."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Saliga \u00e4r ni som hungrar nu, f\u00f6r ni ska bli m\u00e4ttade. Saliga \u00e4r ni som gr\u00e5ter nu, f\u00f6r ni ska f\u00e5 skratta."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Saliga \u00e4r ni n\u00e4r m\u00e4nniskorna hatar er och n\u00e4r de utesluter er och h\u00e5nar och smutskastar ert namn f\u00f6r M\u00e4nniskosonens skull."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Gl\u00e4d er p\u00e5 den dagen och hoppa av gl\u00e4dje, f\u00f6r er l\u00f6n blir stor i himlen. P\u00e5 samma s\u00e4tt gjorde deras f\u00e4der med profeterna."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Verop - Men ve er som \u00e4r rika! Ni har f\u00e5tt ut er tr\u00f6st."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ve er som \u00e4r m\u00e4tta nu! Ni kommer att hungra. Ve er som skrattar nu! Ni kommer att s\u00f6rja och gr\u00e5ta."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ve er n\u00e4r alla m\u00e4nniskor talar v\u00e4l om er! F\u00f6r p\u00e5 samma s\u00e4tt gjorde deras f\u00e4der med de falska profeterna."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c4lska era fiender - Men till er som lyssnar s\u00e4ger jag: \u00c4lska era fiender och g\u00f6r gott mot dem som hatar er."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "V\u00e4lsigna dem som f\u00f6rbannar er och be f\u00f6r dem som f\u00f6rol\u00e4mpar er."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Om n\u00e5gon sl\u00e5r dig p\u00e5 ena kinden, v\u00e4nd d\u00e5 ocks\u00e5 andra kinden till. Och om n\u00e5gon tar ifr\u00e5n dig manteln, s\u00e5 l\u00e5t honom ta tunikan ocks\u00e5."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ge \u00e5t alla som ber dig, och om n\u00e5gon tar det som \u00e4r ditt, s\u00e5 kr\u00e4v det inte tillbaka."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "S\u00e5 som ni vill att m\u00e4nniskorna ska g\u00f6ra mot er, s\u00e5 ska ni g\u00f6ra mot dem."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Om ni \u00e4lskar dem som \u00e4lskar er, ska ni ha tack f\u00f6r det? \u00c4ven syndare \u00e4lskar dem som visar dem k\u00e4rlek."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Och om ni g\u00f6r gott mot dem som g\u00f6r gott mot er, ska ni ha tack f\u00f6r det? \u00c4ven syndare g\u00f6r samma sak."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Och om ni l\u00e5nar ut till dem som ni hoppas ska ge tillbaka, ska ni ha tack f\u00f6r det? \u00c4ven syndare l\u00e5nar ut till syndare f\u00f6r att f\u00e5 lika tillbaka."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Nej, \u00e4lska era fiender och g\u00f6r gott och l\u00e5na ut utan att hoppas f\u00e5 n\u00e5got igen. D\u00e5 ska er l\u00f6n bli stor, och ni ska bli den H\u00f6gstes barn, f\u00f6r han \u00e4r god mot de otacksamma och onda."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Var barmh\u00e4rtiga, s\u00e5 som er Far \u00e4r barmh\u00e4rtig."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Flisan och bj\u00e4lken - D\u00f6m inte, s\u00e5 blir ni inte d\u00f6mda. F\u00f6rd\u00f6m inte, s\u00e5 blir ni inte f\u00f6rd\u00f6mda. F\u00f6rl\u00e5t, s\u00e5 blir ni f\u00f6rl\u00e5tna."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ge, s\u00e5 ska ni f\u00e5. Ett gott m\u00e5tt, packat, skakat och r\u00e5gat, ska ni f\u00e5 i er famn. Med det m\u00e5tt som ni m\u00e4ter med ska det m\u00e4tas upp \u00e5t er.&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Han gav dem ocks\u00e5 en liknelse: &#34;En blind kan v\u00e4l inte leda en blind? Faller inte b\u00e5da i gropen?"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "En l\u00e4rjunge st\u00e5r inte \u00f6ver sin l\u00e4rare. Men n\u00e4r han \u00e4r full\u00e4rd blir han som sin l\u00e4rare."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Varf\u00f6r ser du flisan i din broders \u00f6ga, men m\u00e4rker inte bj\u00e4lken i ditt eget \u00f6ga?"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Hur kan du s\u00e4ga till din broder: Broder, l\u00e5t mig ta bort flisan ur ditt \u00f6ga, n\u00e4r du inte ser bj\u00e4lken i ditt eget \u00f6ga? Hycklare, ta f\u00f6rst bort bj\u00e4lken ur ditt eget \u00f6ga. D\u00e5 ser du klart nog att ta bort flisan ur din broders \u00f6ga."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Av frukten k\u00e4nner man tr\u00e4det - Inget gott tr\u00e4d ger d\u00e5lig frukt, och inget d\u00e5ligt tr\u00e4d ger god frukt."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Varje tr\u00e4d k\u00e4nns igen p\u00e5 sin frukt. Man plockar v\u00e4l inte fikon fr\u00e5n tistlar eller vindruvor fr\u00e5n t\u00f6rnbuskar?"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "En god m\u00e4nniska b\u00e4r fram det som \u00e4r gott ur sitt hj\u00e4rtas goda f\u00f6rr\u00e5d, och en ond m\u00e4nniska b\u00e4r fram det som \u00e4r ont ur sitt hj\u00e4rtas onda f\u00f6rr\u00e5d. Vad hj\u00e4rtat \u00e4r fullt av, det talar munnen."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Liknelsen om de tv\u00e5 husbyggarna - Varf\u00f6r kallar ni mig \u2019Herre, Herre\u2019 n\u00e4r ni inte g\u00f6r vad jag s\u00e4ger?"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Den som kommer till mig och h\u00f6r mina ord och handlar efter dem \u2013 jag ska visa er vem han liknar."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Han liknar en man som byggde ett hus och gr\u00e4vde djupt och lade grunden p\u00e5 klippan. N\u00e4r \u00f6versv\u00e4mningen kom vr\u00e4kte sig floden mot huset, men den kunde inte rubba det eftersom det var v\u00e4lbyggt."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Men den som h\u00f6r och inte handlar liknar en man som byggde ett hus p\u00e5 marken, utan grund. Floden vr\u00e4kte sig mot huset och det rasade genast, och f\u00f6r\u00f6delsen blev stor f\u00f6r det huset.&#34;"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En hednisk officers tro - N\u00e4r Jesus hade h\u00e5llit hela sitt tal till folket som lyssnade, gick han in i Kapernaum."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En officer d\u00e4r hade en tj\u00e4nare som var sjuk och d\u00f6ende. Han uppskattade tj\u00e4naren mycket,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och n\u00e4r han fick h\u00f6ra om Jesus s\u00e4nde han n\u00e5gra av judarnas \u00e4ldste till honom och bad honom komma och r\u00e4dda hans tj\u00e4nare."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De kom till Jesus och bad honom ivrigt: &#34;Han \u00e4r v\u00e4rd att du g\u00f6r det f\u00f6r honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han \u00e4lskar v\u00e5rt folk, och det \u00e4r han som har byggt synagogan \u00e5t oss.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jesus gick med dem. Han var n\u00e4stan framme vid huset n\u00e4r officeren skickade n\u00e5gra v\u00e4nner och l\u00e4t h\u00e4lsa honom: &#34;Herre, g\u00f6r dig inte besv\u00e4r. Jag \u00e4r inte v\u00e4rd att du g\u00e5r in under mitt tak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r tyckte jag mig inte heller v\u00e4rdig att komma till dig. Men s\u00e4g ett ord, s\u00e5 blir min tj\u00e4nare frisk."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag \u00e4r sj\u00e4lv en man som st\u00e5r under bef\u00e4l, och jag har soldater under mig. S\u00e4ger jag till en: G\u00e5, s\u00e5 g\u00e5r han, och till en annan: Kom, s\u00e5 kommer han, och till min tj\u00e4nare: G\u00f6r det h\u00e4r, s\u00e5 g\u00f6r han det.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus h\u00f6rde detta blev han f\u00f6rundrad \u00f6ver honom. Han v\u00e4nde sig till folket som f\u00f6ljde honom och sade: &#34;Jag s\u00e4ger er: Inte ens i Israel har jag funnit en s\u00e5 stark tro.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och de som skickats ut \u00e5terv\u00e4nde hem och fann tj\u00e4naren frisk."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jesus uppv\u00e4cker en \u00e4nkas son - D\u00e4refter gick Jesus till en stad som heter Nain, och hans l\u00e4rjungar och mycket folk f\u00f6ljde med honom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Just som han n\u00e4rmade sig stadsporten bar man ut en d\u00f6d. Han var sin mors ende son, och hon var \u00e4nka. En stor skara fr\u00e5n staden gick med henne."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r Herren s\u00e5g henne, f\u00f6rbarmade han sig \u00f6ver henne och sade till henne: &#34;Gr\u00e5t inte.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sedan gick han fram och r\u00f6rde vid b\u00e5ren. B\u00e4rarna stannade, och han sade: &#34;Unge man, jag s\u00e4ger dig: St\u00e5 upp!&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 satte sig den d\u00f6de upp och b\u00f6rjade tala, och Jesus \u00f6verl\u00e4mnade honom \u00e5t hans mor."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Alla greps av fruktan och prisade Gud och sade: &#34;En stor profet har uppst\u00e5tt bland oss&#34;, och: &#34;Gud har bes\u00f6kt sitt folk.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och detta ord om honom gick ut i hela Judeen och i hela landet d\u00e4romkring."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jesus svarar Johannes D\u00f6paren - Allt detta fick \u00e4ven Johannes h\u00f6ra genom sina l\u00e4rjungar. D\u00e5 kallade Johannes till sig tv\u00e5 av sina l\u00e4rjungar"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och s\u00e4nde dem till Herren f\u00f6r att fr\u00e5ga: &#34;\u00c4r du den som skulle komma? Eller ska vi v\u00e4nta p\u00e5 n\u00e5gon annan?&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "M\u00e4nnen kom till Jesus och sade: &#34;Johannes D\u00f6paren har s\u00e4nt oss till dig f\u00f6r att fr\u00e5ga: \u00c4r du den som skulle komma? Eller ska vi v\u00e4nta p\u00e5 n\u00e5gon annan?&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Just d\u00e5 botade Jesus m\u00e5nga fr\u00e5n sjukdomar, pl\u00e5gor och onda andar och gav m\u00e5nga blinda synen tillbaka."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Han svarade dem: &#34;G\u00e5 och ber\u00e4tta f\u00f6r Johannes vad ni sett och h\u00f6rt: Blinda ser, lama g\u00e5r, spet\u00e4lska blir rena, d\u00f6va h\u00f6r, d\u00f6da uppst\u00e5r och fattiga f\u00e5r h\u00f6ra gl\u00e4djens budskap."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Salig \u00e4r den som inte tar anst\u00f6t av mig.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jesus vittnar om Johannes - N\u00e4r s\u00e4ndebuden fr\u00e5n Johannes hade g\u00e5tt, b\u00f6rjade Jesus tala till folket om Johannes: &#34;Vad gick ni ut i \u00f6knen f\u00f6r att se? Ett str\u00e5 som vajar f\u00f6r vinden?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Om inte, vad gick ni ut f\u00f6r att se? En man kl\u00e4dd i fina kl\u00e4der? Nej, de som har fina kl\u00e4der och lever i lyx finns i kungapalatsen."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "S\u00e5 vad gick ni ut f\u00f6r att se? En profet? Ja, jag s\u00e4ger er: en som \u00e4r mer \u00e4n profet."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Det \u00e4r om honom det st\u00e5r skrivet: Se, jag s\u00e4nder min budb\u00e4rare framf\u00f6r dig, och han ska bereda v\u00e4gen f\u00f6r dig."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er: Bland dem som f\u00f6tts av kvinnor finns ingen st\u00f6rre \u00e4n Johannes. Men den minste i Guds rike \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n han.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Och allt folket som lyssnade, \u00e4ven tullindrivarna, gav Gud r\u00e4tt och d\u00f6ptes med Johannes dop."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men fariseerna och de lagl\u00e4rda f\u00f6rkastade Guds plan f\u00f6r dem och l\u00e4t sig inte d\u00f6pas av honom."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "&#34;Vad ska jag d\u00e5 likna m\u00e4nniskorna i det h\u00e4r sl\u00e4ktet vid? Vad liknar de?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De liknar barn som sitter p\u00e5 torget och ropar till varandra: Vi spelade fl\u00f6jt f\u00f6r er men ni dansade inte, vi sj\u00f6ng sorges\u00e5ng men ni gr\u00e4t inte."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Johannes D\u00f6paren kom, och han varken \u00e5t br\u00f6d eller drack vin, och d\u00e5 s\u00e4ger ni: Han har en ond ande."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "M\u00e4nniskosonen kom, och han \u00e4ter och dricker, och d\u00e5 s\u00e4ger ni: Se vilken frossare och drinkare, en v\u00e4n till tullindrivare och syndare!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Men Visheten har f\u00e5tt r\u00e4tt av alla sina barn.&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Synderskan som smorde Jesu f\u00f6tter - En av fariseerna bj\u00f6d hem Jesus p\u00e5 en m\u00e5ltid, och han gick hem till faris\u00e9n och lade sig till bords."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Nu fanns i staden en kvinna som var en synderska. N\u00e4r hon fick veta att han l\u00e5g till bords i faris\u00e9ns hus, kom hon dit med en alabasterflaska med balsam"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "och st\u00e4llde sig bakom honom vid hans f\u00f6tter och gr\u00e4t. Hon b\u00f6rjade v\u00e4ta hans f\u00f6tter med sina t\u00e5rar och torkade dem sedan med sitt h\u00e5r, och hon kysste hans f\u00f6tter och smorde dem med sin balsam."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Faris\u00e9n som hade bjudit in honom s\u00e5g det och sade f\u00f6r sig sj\u00e4lv: &#34;Hade han d\u00e4r varit en profet, s\u00e5 hade han vetat vad det \u00e4r f\u00f6r en kvinna som r\u00f6r vid honom, att hon \u00e4r en synderska.&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "D\u00e5 sade Jesus till honom: &#34;Simon, jag har n\u00e5got att s\u00e4ga dig.&#34; Han svarade: &#34;M\u00e4stare, s\u00e4g det.&#34; \u2013"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "&#34;Tv\u00e5 personer stod i skuld till en penningutl\u00e5nare. Den ene var skyldig femhundra denarer, den andre femtio."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "N\u00e4r de inte kunde betala, eftersk\u00e4nkte han skulden f\u00f6r dem b\u00e5da. Vem av dem kommer nu att \u00e4lska honom mest?&#34;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Simon svarade: &#34;Den som fick mest eftersk\u00e4nkt, antar jag.&#34; Jesus sade: &#34;Du har r\u00e4tt.&#34;"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Sedan v\u00e4nde han sig mot kvinnan och sade till Simon: &#34;Ser du den h\u00e4r kvinnan? N\u00e4r jag kom in i ditt hus gav du mig inget vatten f\u00f6r mina f\u00f6tter, men hon har v\u00e4tt mina f\u00f6tter med sina t\u00e5rar och torkat dem med sitt h\u00e5r."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Du gav mig ingen h\u00e4lsningskyss, men sedan jag kom in har hon inte slutat kyssa mina f\u00f6tter."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Du smorde inte mitt huvud med olja, men hon har smort mina f\u00f6tter med balsam."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger jag dig: Hon har f\u00e5tt f\u00f6rl\u00e5telse f\u00f6r sina m\u00e5nga synder. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r hon visar s\u00e5 stor k\u00e4rlek. Men den som f\u00e5tt lite f\u00f6rl\u00e5tet \u00e4lskar lite.&#34;"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Sedan sade han till henne: &#34;Dina synder \u00e4r f\u00f6rl\u00e5tna.&#34;"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "D\u00e5 b\u00f6rjade de andra bordsg\u00e4sterna fr\u00e5ga sig: &#34;Vem \u00e4r han som till och med f\u00f6rl\u00e5ter synder?&#34;"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Men Jesus sade till kvinnan: &#34;Din tro har fr\u00e4lst dig. G\u00e5 i frid.&#34;"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kvinnorna som f\u00f6ljde Jesus - D\u00e4refter vandrade Jesus genom st\u00e4der och byar och f\u00f6rkunnade evangeliet om Guds rike. De tolv var med honom,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och \u00e4ven n\u00e5gra kvinnor som hade blivit botade fr\u00e5n onda andar och sjukdomar: Maria som kallades Magdalena \u2013 fr\u00e5n henne hade sju onda andar farit ut \u2013"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och Johanna, hustru till Herodes f\u00f6rvaltare Kusas, samt Susanna och m\u00e5nga andra som tj\u00e4nade dem med vad de \u00e4gde."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Liknelsen om s\u00e5ningsmannen - N\u00e4r mycket folk samlades och man kom ut till honom fr\u00e5n stad efter stad, talade han till dem med en liknelse:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "&#34;En s\u00e5ningsman gick ut f\u00f6r att s\u00e5 sitt uts\u00e4de. N\u00e4r han s\u00e5dde f\u00f6ll en del vid v\u00e4gen och trampades ner, och himlens f\u00e5glar \u00e5t upp det."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En del f\u00f6ll p\u00e5 stenig mark, och n\u00e4r det v\u00e4xte upp vissnade det bort, f\u00f6r det fick ingen fukt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En del f\u00f6ll bland tistlar, och tistlarna v\u00e4xte upp samtidigt och kv\u00e4vde det."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men en del f\u00f6ll i god jord, och det v\u00e4xte upp och gav hundrafaldig sk\u00f6rd.&#34; N\u00e4r han hade sagt detta, ropade han: &#34;H\u00f6r, du som har \u00f6ron att h\u00f6ra med!&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Liknelsens inneb\u00f6rd - Hans l\u00e4rjungar fr\u00e5gade honom sedan vad liknelsen betydde."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han svarade: &#34;Ni har f\u00e5tt n\u00e5den att f\u00f6rst\u00e5 Guds rikes hemligheter. Men de andra f\u00e5r dem i liknelser, f\u00f6r att de ska se och \u00e4nd\u00e5 inte se, h\u00f6ra och \u00e4nd\u00e5 inte f\u00f6rst\u00e5."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "H\u00e4r \u00e4r liknelsens mening: S\u00e4den \u00e4r Guds ord."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De vid v\u00e4gen \u00e4r de som h\u00f6r ordet, men sedan kommer dj\u00e4vulen och tar bort det ur deras hj\u00e4rtan s\u00e5 att de inte kan tro och bli fr\u00e4lsta."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De p\u00e5 stenig mark \u00e4r de som tar emot ordet med gl\u00e4dje n\u00e4r de h\u00f6r det, men de saknar rot. De tror bara f\u00f6r en tid, och i frestelsens stund kommer de p\u00e5 fall."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Det som f\u00f6ll bland tistlar \u00e4r de som h\u00f6r ordet men som allt mer kv\u00e4vs av livets bekymmer, rikedom och njutningar och aldrig b\u00e4r mogen frukt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men det som f\u00f6ll i god jord \u00e4r de som h\u00f6r ordet och tar vara p\u00e5 det i ett gott och uppriktigt hj\u00e4rta och uth\u00e5lligt b\u00e4r frukt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ingen t\u00e4nder ett ljus och t\u00e4cker det med ett k\u00e4rl eller s\u00e4tter det under en b\u00e4nk. Man s\u00e4tter det p\u00e5 h\u00e5llaren, s\u00e5 att de som kommer in f\u00e5r se ljuset."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Det finns inget dolt som inte ska uppenbaras, och inget g\u00f6mt som inte ska bli k\u00e4nt och komma i dagen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Var d\u00e4rf\u00f6r noga med hur ni lyssnar. Den som har ska f\u00e5, men den som inte har ska bli fr\u00e5ntagen ocks\u00e5 det han tror sig ha.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jesu familj - D\u00e5 kom Jesu mor och hans br\u00f6der till honom, men de kunde inte komma fram till honom f\u00f6r folkmassans skull."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Man h\u00e4lsade honom: &#34;Din mor och dina br\u00f6der st\u00e5r h\u00e4r utanf\u00f6r och vill tr\u00e4ffa dig.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han svarade dem: &#34;Min mor och mina br\u00f6der, det \u00e4r de som h\u00f6r Guds ord och handlar efter det.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jesus stillar stormen - En dag steg Jesus i en b\u00e5t tillsammans med sina l\u00e4rjungar, och han sade till dem: &#34;Vi far \u00f6ver till andra sidan sj\u00f6n.&#34; De lade ut,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "och medan de seglade somnade han. D\u00e5 kom en stormvind ner \u00f6ver sj\u00f6n, och b\u00e5ten tog in s\u00e5 mycket vatten att den h\u00f6ll p\u00e5 att fyllas och de var i fara."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De kom fram och v\u00e4ckte honom och sade: &#34;M\u00e4stare, M\u00e4stare, vi g\u00e5r under!&#34; Han vaknade och talade str\u00e4ngt till vinden och v\u00e5gorna, och de lade sig och det blev stilla."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sedan fr\u00e5gade han dem: &#34;Var \u00e4r er tro?&#34; F\u00f6rskr\u00e4ckta och f\u00f6rundrade sade de till varandra: &#34;Vem \u00e4r han? Till och med vindarna och vattnet befaller han, och de lyder honom!&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jesus botar en besatt - De seglade in till gerasenernas omr\u00e5de, som ligger mitt emot Galileen."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus steg i land, m\u00f6ttes han av en man fr\u00e5n staden. Han var besatt av onda andar och hade inte haft kl\u00e4der p\u00e5 sig p\u00e5 l\u00e4nge, och han bodde inte i n\u00e5got hus utan bland gravarna."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00e4r han fick se Jesus, ropade han och f\u00f6ll ner inf\u00f6r honom och skrek: &#34;Vad har du med mig att g\u00f6ra, Jesus, den h\u00f6gste Gudens Son? Jag ber dig: pl\u00e5ga mig inte!&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jesus hade n\u00e4mligen befallt den orena anden att fara ut ur mannen. L\u00e4nge hade den h\u00e5llit honom i sitt grepp. Han hade varit bunden med kedjor och fotbojor och blivit bevakad, men han hade slitit s\u00f6nder bojorna och drivits ut i \u00f6demarken av den onda anden."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jesus fr\u00e5gade honom: &#34;Vad \u00e4r ditt namn?&#34; Han svarade: &#34;Legion&#34;, f\u00f6r det var m\u00e5nga onda andar som hade kommit in i honom."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Och de bad Jesus att han inte skulle befalla dem att fara ner i avgrunden."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Nu gick d\u00e4r en stor svinhjord och betade p\u00e5 berget, och de onda andarna bad att han skulle l\u00e5ta dem fara in i svinen. Det till\u00e4t han."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Andarna for ut ur mannen och in i svinen, och hjorden rusade utf\u00f6r branten ner i sj\u00f6n och drunknade."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "N\u00e4r herdarna s\u00e5g vad som hade h\u00e4nt, flydde de och ber\u00e4ttade om det inne i staden och ute p\u00e5 landet."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Folk gick ut f\u00f6r att se vad som hade h\u00e4nt. De kom till Jesus och fann mannen som andarna hade l\u00e4mnat sitta vid Jesu f\u00f6tter, kl\u00e4dd och vid sina sinnen. D\u00e5 blev de r\u00e4dda."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "De som var \u00f6gonvittnen ber\u00e4ttade f\u00f6r dem hur den besatte hade blivit frisk."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Allt folket fr\u00e5n gerasenernas omr\u00e5de bad d\u00e5 att Jesus skulle l\u00e4mna dem, f\u00f6r de hade gripits av stark fruktan. Han steg i b\u00e5ten och v\u00e4nde tillbaka."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Mannen som de onda andarna hade farit ut ur bad att f\u00e5 f\u00f6lja med honom, men Jesus skickade i v\u00e4g honom med orden:"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "&#34;G\u00e5 hem igen och ber\u00e4tta om allt som Gud har gjort med dig.&#34; D\u00e5 gick han och ropade ut \u00f6ver hela staden allt som Jesus hade gjort med honom."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Jesus uppv\u00e4cker Jairus dotter - N\u00e4r Jesus kom tillbaka v\u00e4lkomnade folket honom, eftersom alla v\u00e4ntade p\u00e5 honom."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "D\u00e5 kom det fram en man som hette Jairus och var f\u00f6rest\u00e5ndare f\u00f6r synagogan. Han f\u00f6ll ner f\u00f6r Jesu f\u00f6tter och bad honom komma hem till honom,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "f\u00f6r han hade en enda dotter, i tolv\u00e5rs\u00e5ldern, och hon var d\u00f6ende. P\u00e5 v\u00e4gen dit tr\u00e4ngde sig folkmassan n\u00e4ra Jesus."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "D\u00e4r fanns en kvinna som hade haft bl\u00f6dningar i tolv \u00e5r och inte kunnat bli botad av n\u00e5gon."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Hon kom bakifr\u00e5n och r\u00f6rde vid h\u00f6rntofsen p\u00e5 hans mantel, och genast stannade hennes bl\u00f6dning."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Jesus fr\u00e5gade: &#34;Vem var det som r\u00f6rde vid mig?&#34; Alla nekade, och Petrus sade: &#34;M\u00e4stare, hela folkmassan trycker och tr\u00e4nger sig inp\u00e5 dig.&#34;"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Men Jesus sade: &#34;N\u00e5gon r\u00f6rde vid mig. Jag k\u00e4nde att kraft gick ut fr\u00e5n mig.&#34;"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "N\u00e4r kvinnan ins\u00e5g att hon var uppt\u00e4ckt, kom hon darrande fram och f\u00f6ll ner f\u00f6r honom. Hon f\u00f6rklarade inf\u00f6r allt folket varf\u00f6r hon hade r\u00f6rt vid honom och hur hon genast hade blivit botad."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Jesus sade till henne: &#34;Min dotter, din tro har fr\u00e4lst dig. G\u00e5 i frid.&#34;"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Medan han \u00e4nnu talade, kom n\u00e5gon fr\u00e5n synagogf\u00f6rest\u00e5ndarens hus och sade: &#34;Din dotter \u00e4r d\u00f6d. Besv\u00e4ra inte M\u00e4staren mer.&#34;"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Jesus h\u00f6rde det och svarade honom: &#34;Var inte r\u00e4dd. Bara tro, s\u00e5 blir hon r\u00e4ddad.&#34;"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "N\u00e4r han kom fram till huset l\u00e4t han ingen f\u00f6lja med honom in utom Petrus, Johannes och Jakob och flickans far och mor."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Alla gr\u00e4t och s\u00f6rjde henne. Men Jesus sade: &#34;Gr\u00e5t inte. Hon \u00e4r inte d\u00f6d, hon sover.&#34;"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "D\u00e5 h\u00e5nskrattade de \u00e5t honom, f\u00f6r de visste att hon var d\u00f6d."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Men han tog flickans hand och ropade: &#34;Flicka, st\u00e5 upp!&#34;"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Hennes livsande \u00e5terv\u00e4nde, och hon reste sig genast. Sedan sade han till dem att ge henne n\u00e5got att \u00e4ta."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Hennes f\u00f6r\u00e4ldrar var helt utom sig av h\u00e4pnad. Men Jesus befallde dem att inte tala om f\u00f6r n\u00e5gon vad som hade h\u00e4nt."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus s\u00e4nder ut de tolv - Jesus kallade samman de tolv och gav dem makt \u00f6ver alla onda andar och kraft att bota sjukdomar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han s\u00e4nde ut dem f\u00f6r att f\u00f6rkunna Guds rike och bota sjuka"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och sade till dem: &#34;Ta inte med er n\u00e5got p\u00e5 v\u00e4gen, varken stav eller v\u00e4ska, br\u00f6d eller pengar eller tv\u00e5 tunikor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r ni kommer in i ett hus, s\u00e5 stanna d\u00e4r tills ni g\u00e5r vidare."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och tar man inte emot er, l\u00e4mna d\u00e5 den staden och skaka av dammet fr\u00e5n era f\u00f6tter. Det blir ett vittnesb\u00f6rd mot dem.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De gick ut och vandrade fr\u00e5n by till by, och \u00f6verallt f\u00f6rkunnade de evangeliet och botade sjuka."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r landsfursten Herodes fick h\u00f6ra om allt som h\u00e4nde, visste han inte vad han skulle tro. N\u00e5gra sade att Johannes hade uppst\u00e5tt fr\u00e5n de d\u00f6da,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "andra att Elia hade visat sig och andra att n\u00e5gon av de gamla profeterna hade uppst\u00e5tt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Herodes sade: &#34;Johannes halsh\u00f6gg jag. Vem \u00e4r d\u00e5 han som jag h\u00f6r s\u00e5dant om?&#34; Och han f\u00f6rs\u00f6kte f\u00e5 tr\u00e4ffa Jesus."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jesus m\u00e4ttar fem tusen - Apostlarna kom tillbaka och ber\u00e4ttade f\u00f6r Jesus om allt de hade gjort. D\u00e5 tog han med dem och drog sig undan mot en stad som heter Betsaida."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men folket fick veta det och f\u00f6ljde efter honom. Han tog emot dem och talade till dem om Guds rike, och han botade dem som beh\u00f6vde hj\u00e4lp."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r dagen b\u00f6rjade g\u00e5 mot sitt slut kom de tolv fram och sade till honom: &#34;Skicka iv\u00e4g folket s\u00e5 att de kan g\u00e5 till byarna och g\u00e5rdarna h\u00e4romkring och f\u00e5 mat och husrum. Vi \u00e4r ju p\u00e5 en \u00f6dslig plats h\u00e4r.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han sade till dem: &#34;Ge ni dem att \u00e4ta.&#34; Men de svarade: &#34;Vi har inte mer \u00e4n fem br\u00f6d och tv\u00e5 fiskar \u2013 om vi nu inte ska g\u00e5 och k\u00f6pa mat \u00e5t allt det h\u00e4r folket?&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Det var omkring fem tusen m\u00e4n. D\u00e5 sade han till sina l\u00e4rjungar: &#34;L\u00e5t dem sl\u00e5 sig ner i matlag, ungef\u00e4r femtio i varje.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De gjorde s\u00e5 och l\u00e4t alla sl\u00e5 sig ner."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sedan tog han de fem br\u00f6den och de tv\u00e5 fiskarna, s\u00e5g upp mot himlen, tackade Gud f\u00f6r dem, br\u00f6t br\u00f6den och gav \u00e5t l\u00e4rjungarna f\u00f6r att de skulle dela ut \u00e5t folket."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Alla \u00e5t och blev m\u00e4tta, och bitarna som blev \u00f6ver plockades upp, tolv korgar fulla."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Petrus bek\u00e4nnelse - En g\u00e5ng n\u00e4r Jesus hade dragit sig undan f\u00f6r att be och l\u00e4rjungarna var med honom, fr\u00e5gade han dem: &#34;Vem s\u00e4ger folket att jag \u00e4r?&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De svarade: &#34;Johannes D\u00f6paren. Men en del s\u00e4ger Elia, och andra att n\u00e5gon av de gamla profeterna har uppst\u00e5tt.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han sade till dem: &#34;Och ni? Vem s\u00e4ger ni att jag \u00e4r?&#34; Petrus svarade: &#34;Guds Messias.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 befallde han dem str\u00e4ngt att inte tala om det f\u00f6r n\u00e5gon."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och han sade: &#34;M\u00e4nniskosonen m\u00e5ste lida mycket och bli f\u00f6rkastad av de \u00e4ldste och \u00f6verstepr\u00e4sterna och de skriftl\u00e4rda. Han m\u00e5ste bli d\u00f6dad, och p\u00e5 tredje dagen uppv\u00e4ckt igen.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "I Jesu efterf\u00f6ljd - Sedan sade han till alla: &#34;Om n\u00e5gon vill f\u00f6lja mig, ska han f\u00f6rneka sig sj\u00e4lv och varje dag ta sitt kors och f\u00f6lja mig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Den som vill r\u00e4dda sitt liv ska mista det, men den som mister sitt liv f\u00f6r min skull, han ska r\u00e4dda det."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "F\u00f6r vad hj\u00e4lper det en m\u00e4nniska om hon vinner hela v\u00e4rlden men mister sig sj\u00e4lv eller g\u00e5r f\u00f6rlorad?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Den som sk\u00e4ms f\u00f6r mig och mina ord, honom ska M\u00e4nniskosonen sk\u00e4mmas f\u00f6r n\u00e4r han kommer i sin och Faderns och de heliga \u00e4nglarnas h\u00e4rlighet."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er sanningen: N\u00e5gra av dem som st\u00e5r h\u00e4r ska inte smaka d\u00f6den f\u00f6rr\u00e4n de f\u00e5tt se Guds rike.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jesus visar sin h\u00e4rlighet - Ungef\u00e4r \u00e5tta dagar efter de orden tog Jesus med sig Petrus, Johannes och Jakob och gick upp p\u00e5 berget f\u00f6r att be."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Medan han bad, f\u00f6rvandlades hans ansikte och hans kl\u00e4der blev str\u00e5lande vita."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Och tv\u00e5 m\u00e4n samtalade med honom. Det var Mose och Elia,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "som visade sig i h\u00e4rlighet och talade om hans bortg\u00e5ng som han skulle fullborda i Jerusalem."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Petrus och de som var med honom sov tungt, men n\u00e4r de vaknade s\u00e5g de hans h\u00e4rlighet och de b\u00e5da m\u00e4nnen som stod d\u00e4r med honom."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "N\u00e4r m\u00e4nnen skulle skiljas fr\u00e5n honom, sade Petrus till Jesus: &#34;M\u00e4stare, det \u00e4r gott f\u00f6r oss att vara h\u00e4r. Vi kan g\u00f6ra tre hyddor: en \u00e5t dig, en \u00e5t Mose och en \u00e5t Elia.&#34; Han visste inte vad han sade."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Medan han talade kom ett moln och s\u00e4nkte sig \u00f6ver dem, och l\u00e4rjungarna blev f\u00f6rskr\u00e4ckta n\u00e4r de kom in i molnet."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ur molnet h\u00f6rdes en r\u00f6st: &#34;Han \u00e4r min Son, den Utvalde. Lyssna till honom!&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Och n\u00e4r r\u00f6sten h\u00f6rdes, fann de att Jesus var ensam. L\u00e4rjungarna h\u00f6ll tyst och ber\u00e4ttade inte vid den tiden f\u00f6r n\u00e5gon vad de hade sett."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Jesus botar en besatt pojke - N\u00e4r de dagen d\u00e4rp\u00e5 kom ner fr\u00e5n berget m\u00f6ttes han av en stor skara m\u00e4nniskor."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "D\u00e5 ropade en man ur folkhopen: &#34;M\u00e4stare, jag ber dig, hj\u00e4lp min son! Han \u00e4r mitt enda barn."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "En ande tar tag i honom s\u00e5 att han pl\u00f6tsligt skriker, den sliter i honom tills han tuggar fradga, och det \u00e4r knappt att den sl\u00e4pper honom och slutar pl\u00e5ga honom."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Jag bad dina l\u00e4rjungar att de skulle driva ut den, men de kunde inte.&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Detta f\u00f6rd\u00e4rvade sl\u00e4kte som inte vill tro! Hur l\u00e4nge ska jag vara hos er och st\u00e5 ut med er? H\u00e4mta hit din son.&#34;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Medan pojken \u00e4nnu var p\u00e5 v\u00e4g, kastade anden honom till marken och ryckte och slet i honom. Men Jesus talade str\u00e4ngt till den orena anden och botade pojken och gav honom tillbaka till hans far."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Och alla var \u00f6verv\u00e4ldigade av Guds stora makt. M\u00e4nniskosonen ska utl\u00e4mnas - Medan alla var f\u00f6rundrade \u00f6ver allt han gjorde, sade han till sina l\u00e4rjungar:"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "&#34;\u00d6ppna era \u00f6ron f\u00f6r det jag nu s\u00e4ger: M\u00e4nniskosonen kommer att utl\u00e4mnas i m\u00e4nniskors h\u00e4nder.&#34;"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Men de f\u00f6rstod inte vad han sade. Det var f\u00f6rdolt f\u00f6r dem s\u00e5 att de inte kunde fatta det, och de v\u00e5gade inte fr\u00e5ga honom om det han hade sagt."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Vem \u00e4r st\u00f6rst? - Bland l\u00e4rjungarna kom fr\u00e5gan upp om vem som var st\u00f6rst bland dem."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Men Jesus visste vad de t\u00e4nkte i sina hj\u00e4rtan. Han tog ett barn och st\u00e4llde det bredvid sig"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "och sade till dem: &#34;Den som tar emot det h\u00e4r barnet i mitt namn, han tar emot mig. Och den som tar emot mig tar emot honom som har s\u00e4nt mig. Den som \u00e4r minst bland er alla, han \u00e4r st\u00f6rst.&#34;"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Johannes svarade: &#34;M\u00e4stare, vi s\u00e5g en som drev ut onda andar i ditt namn, och vi f\u00f6rs\u00f6kte hindra honom eftersom han inte var i f\u00f6lje med oss.&#34;"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Men Jesus sade till honom: &#34;Hindra honom inte. Den som inte \u00e4r mot er \u00e4r f\u00f6r er.&#34;"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Jesus p\u00e5 v\u00e4g upp till Jerusalem - N\u00e4r tiden f\u00f6r hans upptagande var inne v\u00e4nde han sitt ansikte mot Jerusalem, fast besluten att g\u00e5 dit."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Han s\u00e4nde budb\u00e4rare framf\u00f6r sig, och de gick i v\u00e4g och kom in i en samarisk by f\u00f6r att f\u00f6rbereda hans ankomst."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Men folket tog inte emot honom, eftersom han var p\u00e5 v\u00e4g mot Jerusalem."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "N\u00e4r l\u00e4rjungarna Jakob och Johannes s\u00e5g det, sade de: &#34;Herre, vill du att vi ska kalla ner eld fr\u00e5n himlen som f\u00f6rt\u00e4r dem?&#34;"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Men Jesus v\u00e4nde sig om och tillr\u00e4ttavisade dem."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Och de gick vidare till en annan by."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "L\u00e4rjungaskapets kostnad - Medan de vandrade v\u00e4gen fram sade n\u00e5gon till honom: &#34;Jag vill f\u00f6lja dig vart du \u00e4n g\u00e5r.&#34;"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Jesus svarade honom: &#34;R\u00e4varna har lyor och himlens f\u00e5glar har bon, men M\u00e4nniskosonen har ingenstans att vila sitt huvud.&#34;"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Till en annan sade han: &#34;F\u00f6lj mig!&#34; Mannen svarade: &#34;Herre, l\u00e5t mig f\u00f6rst g\u00e5 och begrava min far.&#34;"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Jesus sade till honom: &#34;L\u00e5t de d\u00f6da begrava sina d\u00f6da, men g\u00e5 du och f\u00f6rkunna Guds rike!&#34;"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "En annan sade: &#34;Jag ska f\u00f6lja dig, Herre. Men l\u00e5t mig f\u00f6rst ta farv\u00e4l av min familj.&#34;"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Den som s\u00e4tter handen till plogen och sedan blickar bak\u00e5t passar inte f\u00f6r Guds rike.&#34;"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus s\u00e4nder ut de sjuttio - D\u00e4refter uts\u00e5g Herren sjuttio andra och s\u00e4nde dem framf\u00f6r sig tv\u00e5 och tv\u00e5 till varje stad och plats dit han sj\u00e4lv skulle komma."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han sade till dem: &#34;Sk\u00f6rden \u00e4r stor, men arbetarna \u00e4r f\u00e5. Be d\u00e4rf\u00f6r sk\u00f6rdens Herre att han skickar ut arbetare till sin sk\u00f6rd."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "G\u00e5! Se, jag s\u00e4nder er som lamm in bland vargar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ta inte med er n\u00e5gon b\u00f6rs eller v\u00e4ska eller n\u00e5gra sandaler, och h\u00e4lsa inte p\u00e5 n\u00e5gon l\u00e4ngs v\u00e4gen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r ni kommer in i ett hus, s\u00e4g d\u00e5 f\u00f6rst: Frid \u00f6ver detta hus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Om d\u00e4r bor en fridens man ska er frid vila \u00f6ver honom. Annars ska den \u00e5terv\u00e4nda till er."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Stanna i det huset och \u00e4t och drick vad ni f\u00e5r, f\u00f6r arbetaren \u00e4r v\u00e4rd sin l\u00f6n. Flytta inte fr\u00e5n hus till hus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och n\u00e4r ni kommer till en stad d\u00e4r man tar emot er, s\u00e5 \u00e4t det som s\u00e4tts fram \u00e5t er."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bota de sjuka i staden och s\u00e4g till folket: Guds rike \u00e4r n\u00e4ra er."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men om ni kommer till en stad d\u00e4r man inte tar emot er, g\u00e5 d\u00e5 ut p\u00e5 gatorna och s\u00e4g:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Till och med dammet som har fastnat p\u00e5 v\u00e5ra f\u00f6tter i er stad torkar vi av f\u00f6r att vittna mot er. Men ni ska veta att Guds rike \u00e4r n\u00e4ra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er: Sodom ska p\u00e5 den dagen f\u00e5 det lindrigare \u00e4n den staden."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ve dig, Korasin! Ve dig, Betsaida! F\u00f6r om kraftg\u00e4rningarna som gjorts i er hade gjorts i Tyrus och Sidon, skulle de f\u00f6r l\u00e4nge sedan ha omv\u00e4nt sig och suttit i s\u00e4ck och aska."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men Tyrus och Sidon ska f\u00e5 det lindrigare vid domen \u00e4n ni."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och du, Kapernaum, ska du bli upph\u00f6jd till himlen? Nej, du ska ner i helvetet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Den som lyssnar till er lyssnar till mig, och den som f\u00f6rkastar er f\u00f6rkastar mig. Och den som f\u00f6rkastar mig, han f\u00f6rkastar honom som har s\u00e4nt mig.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De sjuttio kom glada tillbaka och ber\u00e4ttade: &#34;Herre, till och med de onda andarna lyder oss i ditt namn.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han sade till dem: &#34;Jag s\u00e5g Satan falla ner fr\u00e5n himlen som en blixt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Se, jag har gett er makt att trampa p\u00e5 ormar och skorpioner och \u00f6ver fiendens hela v\u00e4lde. Ingenting ska n\u00e5gonsin skada er."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men gl\u00e4d er inte \u00f6ver att andarna lyder er, utan gl\u00e4d er \u00f6ver att era namn \u00e4r skrivna i himlen.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "I samma stund jublade Jesus i den helige Ande och sade: &#34;Jag prisar dig Far, himlens och jordens Herre, f\u00f6r att du har dolt detta f\u00f6r de visa och kloka och uppenbarat det f\u00f6r sm\u00e5 barn. Ja, Far, s\u00e5 var din goda vilja."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Allt har min Far \u00f6verl\u00e4mnat \u00e5t mig. Och ingen vet vem Sonen \u00e4r utom Fadern, eller vem Fadern \u00e4r utom Sonen och den som Sonen vill uppenbara det f\u00f6r.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r de var ensamma v\u00e4nde sig Jesus till l\u00e4rjungarna och sade: &#34;Saliga \u00e4r de \u00f6gon som ser vad ni ser."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er: M\u00e5nga profeter och kungar ville se vad ni ser men fick inte se det, och h\u00f6ra vad ni h\u00f6r men fick inte h\u00f6ra det.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Den barmh\u00e4rtige samariern - Sedan kom en lagl\u00e4rd fram f\u00f6r att pr\u00f6va honom och fr\u00e5gade: &#34;M\u00e4stare, vad ska jag g\u00f6ra f\u00f6r att f\u00e5 evigt liv?&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jesus sade till honom: &#34;Vad st\u00e5r det skrivet i lagen? Hur l\u00e4ser du d\u00e4r?&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han svarade: &#34;Du ska \u00e4lska Herren din Gud av hela ditt hj\u00e4rta och av hela din sj\u00e4l och av hela din kraft och av hela ditt f\u00f6rst\u00e5nd, och din n\u00e4sta som dig sj\u00e4lv.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jesus sade till honom: &#34;Du svarade r\u00e4tt. G\u00f6r det, s\u00e5 f\u00e5r du leva.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 ville mannen r\u00e4ttf\u00e4rdiga sig och fr\u00e5gade Jesus: &#34;Vem \u00e4r d\u00e5 min n\u00e4sta?&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;En man var p\u00e5 v\u00e4g fr\u00e5n Jerusalem ner till Jeriko och r\u00e5kade ut f\u00f6r r\u00f6vare. De slet av honom kl\u00e4derna och misshandlade honom, och sedan f\u00f6rsvann de och l\u00e4mnade honom d\u00e4r halvd\u00f6d."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "En pr\u00e4st r\u00e5kade komma ner samma v\u00e4g, och n\u00e4r han fick se mannen gick han f\u00f6rbi."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt var det med en levit. Han kom till platsen, s\u00e5g mannen och gick f\u00f6rbi."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Men en samarier som var p\u00e5 resa kom ocks\u00e5 dit, och n\u00e4r han s\u00e5g mannen f\u00f6rbarmade han sig \u00f6ver honom."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Han gick fram och h\u00e4llde olja och vin i hans s\u00e5r och f\u00f6rband dem. Sedan lyfte han upp honom p\u00e5 sin \u00e5sna, tog honom till ett v\u00e4rdshus och sk\u00f6tte om honom."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "N\u00e4sta dag tog han fram tv\u00e5 denarer och gav till v\u00e4rdshusv\u00e4rden och sade: Sk\u00f6t om honom. Och kostar det mer ska jag betala n\u00e4r jag kommer tillbaka."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Vem av dessa tre tycker du var en n\u00e4sta f\u00f6r mannen som r\u00e5kade ut f\u00f6r r\u00f6vare?&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Han svarade: &#34;Den som visade barmh\u00e4rtighet mot honom.&#34; D\u00e5 sade Jesus till honom: &#34;G\u00e5 du och g\u00f6r som han.&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jesus hos Marta och Maria - Medan de var p\u00e5 v\u00e4g kom Jesus in i en by, och en kvinna som hette Marta tog emot honom i sitt hem."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Hon hade en syster, Maria, som satte sig vid Herrens f\u00f6tter och lyssnade till hans ord."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Marta d\u00e4remot var upptagen med alla f\u00f6rberedelser, och hon kom fram och sade: &#34;Herre, bryr du dig inte om att min syster har l\u00e4mnat mig att sk\u00f6ta allting sj\u00e4lv? S\u00e4g nu till henne att hon hj\u00e4lper mig.&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Herren svarade henne: &#34;Marta, Marta, du bekymrar dig och oroar dig f\u00f6r s\u00e5 mycket."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Men bara ett \u00e4r n\u00f6dv\u00e4ndigt. Maria har valt den goda delen, och den ska inte tas ifr\u00e5n henne.&#34;"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens b\u00f6n - En g\u00e5ng var Jesus p\u00e5 en plats och bad. N\u00e4r han hade slutat, sade en av hans l\u00e4rjungar till honom: &#34;Herre, l\u00e4r oss att be, liksom Johannes l\u00e4rde sina l\u00e4rjungar.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 sade han till dem: &#34;N\u00e4r ni ber, ska ni s\u00e4ga: Far, l\u00e5t ditt namn bli helgat. L\u00e5t ditt rike komma."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ge oss var dag v\u00e5rt dagliga br\u00f6d."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och f\u00f6rl\u00e5t oss v\u00e5ra synder, f\u00f6r ocks\u00e5 vi f\u00f6rl\u00e5ter var och en som st\u00e5r i skuld till oss. Och f\u00f6r oss inte in i frestelse.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Uth\u00e5llig b\u00f6n - Han sade till dem: &#34;Om n\u00e5gon av er har en v\u00e4n och g\u00e5r till honom mitt i natten och s\u00e4ger: K\u00e4re v\u00e4n, l\u00e5na mig tre br\u00f6d,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "f\u00f6r en v\u00e4n som \u00e4r p\u00e5 resa har kommit till mig och jag har inget att s\u00e4tta fram \u00e5t honom \u2013"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "vem av er skulle d\u00e5 f\u00e5 till svar d\u00e4r inifr\u00e5n: St\u00f6r mig inte! D\u00f6rren \u00e4r redan l\u00e5st och mina barn och jag har g\u00e5tt och lagt oss. Jag kan inte g\u00e5 upp och ge dig n\u00e5got."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er: \u00c4ven om han inte skulle g\u00e5 upp och ge honom n\u00e5got f\u00f6r att det \u00e4r hans v\u00e4n, s\u00e5 kommer han att g\u00e5 upp och ge honom allt han beh\u00f6ver f\u00f6r att han \u00e4r s\u00e5 of\u00f6rsk\u00e4mt dj\u00e4rv."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och jag s\u00e4ger er: Be, och ni ska f\u00e5. S\u00f6k, och ni ska finna. Bulta, och d\u00f6rren ska \u00f6ppnas f\u00f6r er."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6r var och en som ber, han f\u00e5r, och den som s\u00f6ker, han finner, och f\u00f6r den som bultar ska d\u00f6rren \u00f6ppnas."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Finns det n\u00e5gon far bland er som ger sin son en orm n\u00e4r han ber om en fisk?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Eller en skorpion n\u00e4r han ber om ett \u00e4gg?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om nu ni som \u00e4r onda f\u00f6rst\u00e5r att ge goda g\u00e5vor till era barn, hur mycket mer ska d\u00e5 inte er Far i himlen ge den helige Ande \u00e5t dem som ber honom?&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jesus eller Beelsebul - En g\u00e5ng drev Jesus ut en ond ande som var stum. N\u00e4r den onda anden hade farit ut, talade den stumme och folk var f\u00f6rundrade."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men n\u00e5gra av dem sade: &#34;Det \u00e4r med hj\u00e4lp av Beelsebul, de onda andarnas furste, som han driver ut andarna.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Andra ville pr\u00f6va honom och beg\u00e4rde ett tecken fr\u00e5n himlen av honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men han visste vad de t\u00e4nkte och sade till dem: &#34;Ett rike som \u00e4r splittrat blir \u00f6delagt, och hus faller p\u00e5 hus."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Om nu Satan skulle vara splittrad och i strid med sig sj\u00e4lv, hur kan d\u00e5 hans rike best\u00e5? Ni s\u00e4ger att det \u00e4r med hj\u00e4lp av Beelsebul jag driver ut de onda andarna."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men om jag driver ut andarna med Beelsebul, med vem driver d\u00e5 era s\u00f6ner ut dem? De blir allts\u00e5 era domare."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men om det \u00e4r med Guds finger jag driver ut de onda andarna, d\u00e5 har Guds rike n\u00e5tt er."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r den starke bev\u00e4pnad vaktar sin g\u00e5rd f\u00e5r hans \u00e4godelar vara i fred."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men kommer det en som \u00e4r \u00e4nnu starkare och besegrar honom, d\u00e5 tar han ifr\u00e5n honom alla de vapen som han litade till och f\u00f6rdelar bytet."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Den som inte \u00e4r med mig \u00e4r mot mig, och den som inte samlar med mig skingrar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En ond andes \u00e5terkomst - N\u00e4r en oren ande har farit ut ur en m\u00e4nniska, g\u00e5r den genom \u00f6kentrakter och s\u00f6ker efter en viloplats men finner ingen. D\u00e5 s\u00e4ger den: Jag v\u00e4nder tillbaka till mitt hus som jag l\u00e4mnade."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e4r den kommer och finner det st\u00e4dat och snyggt,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "g\u00e5r den och h\u00e4mtar sju andra andar som \u00e4r \u00e4nnu v\u00e4rre, och de g\u00e5r in och bos\u00e4tter sig d\u00e4r. F\u00f6r den m\u00e4nniskan blir slutet v\u00e4rre \u00e4n b\u00f6rjan.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus sade detta ropade en kvinna i folkskaran: &#34;Saligt \u00e4r det moderliv som burit dig och de br\u00f6st du har diat!&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Han sade: &#34;S\u00e4g hellre: Saliga \u00e4r de som lyssnar till Guds ord och bevarar det.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jonas tecken - N\u00e4r folk str\u00f6mmade till, b\u00f6rjade Jesus tala: &#34;Det h\u00e4r sl\u00e4ktet \u00e4r ett ont sl\u00e4kte. Det s\u00f6ker ett tecken, men det ska inte f\u00e5 n\u00e5got annat \u00e4n Jonas tecken."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "S\u00e5 som Jona var ett tecken f\u00f6r folket i Nineve, s\u00e5 ska M\u00e4nniskosonen vara det f\u00f6r det h\u00e4r sl\u00e4ktet."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "S\u00f6derns drottning ska vid domen uppst\u00e5 med det h\u00e4r sl\u00e4ktet och bli deras dom. Hon kom fr\u00e5n jordens \u00e4nde f\u00f6r att lyssna till Salomos vishet, och h\u00e4r \u00e4r n\u00e5got som \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n Salomo."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Nineves m\u00e4n ska vid domen uppst\u00e5 med det h\u00e4r sl\u00e4ktet och bli deras dom. De omv\u00e4nde sig vid Jonas predikan, och h\u00e4r \u00e4r n\u00e5got som \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n Jona."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00d6gat \u00e4r kroppens lampa - Ingen t\u00e4nder ett ljus och s\u00e4tter det i skymundan eller under sk\u00e4ppan, utan man s\u00e4tter det p\u00e5 h\u00e5llaren s\u00e5 att de som kommer in f\u00e5r se ljuset."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ditt \u00f6ga \u00e4r kroppens lampa. N\u00e4r ditt \u00f6ga \u00e4r friskt f\u00e5r hela din kropp ljus, men n\u00e4r det \u00e4r sjukt \u00e4r din kropp i m\u00f6rker."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Se d\u00e4rf\u00f6r till att ljuset inom dig inte \u00e4r m\u00f6rker."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Om hela din kropp har ljus och ingen del \u00e4r i m\u00f6rker, d\u00e5 blir den upplyst helt och fullt, som n\u00e4r lampan lyser \u00f6ver dig med sitt klara sken.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Jesu ord mot fariseer och lagl\u00e4rda - N\u00e4r Jesus hade talat bj\u00f6d en faris\u00e9 hem honom till m\u00e5ltid, och han gick in och lade sig till bords."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Faris\u00e9n blev f\u00f6rv\u00e5nad n\u00e4r han s\u00e5g att Jesus inte tv\u00e4ttade sig f\u00f6re m\u00e5ltiden."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Men Herren sade till honom: &#34;Ni fariseer, ni reng\u00f6r utsidan av b\u00e4garen och fatet, men ert inre \u00e4r fullt av rofferi och ondska."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "D\u00e5rar, har inte han som gjort utsidan ocks\u00e5 gjort insidan?"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Men ge det som finns d\u00e4r inne till de fattiga, s\u00e5 blir allt rent f\u00f6r er."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ve er, fariseer! Ni ger tionde av mynta, vinruta och alla gr\u00f6nsaker men missar r\u00e4ttvisan och k\u00e4rleken till Gud. Ni borde g\u00f6ra det ena utan att f\u00f6rsumma det andra."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ve er, fariseer! Ni \u00e4lskar de fr\u00e4msta platserna i synagogorna och att bli h\u00e4lsade p\u00e5 torgen."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Ve er! Ni liknar om\u00e4rkta gravar som folk trampar p\u00e5 utan att veta om det.&#34;"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "En av de lagl\u00e4rda sade d\u00e5 till honom: &#34;M\u00e4stare, n\u00e4r du s\u00e4ger s\u00e5 f\u00f6rol\u00e4mpar du oss ocks\u00e5.&#34;"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Han svarade: &#34;Ja, ve \u00e4ven \u00f6ver er, ni lagl\u00e4rda! Ni l\u00e4gger p\u00e5 m\u00e4nniskorna b\u00f6rdor som \u00e4r sv\u00e5ra att b\u00e4ra, men sj\u00e4lva r\u00f6r ni inte ett finger f\u00f6r att l\u00e4tta p\u00e5 b\u00f6rdorna."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Ve er! Ni bygger gravmonument \u00f6ver profeterna som era f\u00e4der m\u00f6rdade."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Ni \u00e4r allts\u00e5 vittnen till vad era f\u00e4der gjorde och samtycker till det: de m\u00f6rdade dem och ni bygger monument."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r har ocks\u00e5 Guds vishet sagt: Jag ska s\u00e4nda dem profeter och apostlar, och en del av dem ska de m\u00f6rda och f\u00f6rf\u00f6lja."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "S\u00e5 ska av det h\u00e4r sl\u00e4ktet utkr\u00e4vas alla profeters blod som \u00e4r spillt sedan v\u00e4rldens skapelse,"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "fr\u00e5n Abels blod \u00e4nda till Sakarjas blod, han som blev d\u00f6dad mellan altaret och templet. Ja, jag s\u00e4ger er: Det ska utkr\u00e4vas av det h\u00e4r sl\u00e4ktet."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Ve er, lagl\u00e4rda! Ni har tagit nyckeln till kunskapen. Sj\u00e4lva har ni inte g\u00e5tt in, och dem som ville komma in har ni hindrat.&#34;"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "N\u00e4r han gick d\u00e4rifr\u00e5n b\u00f6rjade de skriftl\u00e4rda och fariseerna angripa honom h\u00e4ftigt och st\u00e4lla m\u00e5nga fr\u00e5gor till honom,"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "och de vaktade p\u00e5 honom f\u00f6r att f\u00e5 fast honom f\u00f6r n\u00e5got av det han sade."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Under tiden hade m\u00e4nniskor samlats i tiotusental s\u00e5 att de h\u00f6ll p\u00e5 att trampa ner varandra. D\u00e5 b\u00f6rjade Jesus tala, f\u00f6rst och fr\u00e4mst till sina l\u00e4rjungar: &#34;Akta er f\u00f6r fariseernas surdeg, hyckleriet!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Det finns inget dolt som inte ska uppenbaras, och inget g\u00f6mt som inte ska bli k\u00e4nt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska allt som ni sagt i m\u00f6rkret h\u00f6ras i ljuset, och det som ni viskat i \u00f6rat i enrum ska ropas ut p\u00e5 taken."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Var inte r\u00e4dda f\u00f6r m\u00e4nniskor - Till er, mina v\u00e4nner, s\u00e4ger jag: Var inte r\u00e4dda f\u00f6r dem som d\u00f6dar kroppen och sedan inte kan g\u00f6ra mer."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag ska visa er vem ni ska frukta: Frukta honom som har makt att d\u00f6da och sedan kasta i Gehenna. Ja, jag s\u00e4ger er: Honom ska ni frukta."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e4ljs inte fem sparvar f\u00f6r tv\u00e5 kopparmynt? Och inte en enda av dem \u00e4r gl\u00f6md inf\u00f6r Gud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ja, till och med alla h\u00e5rstr\u00e5n p\u00e5 ert huvud \u00e4r r\u00e4knade. Var inte r\u00e4dda! Ni \u00e4r mer v\u00e4rda \u00e4n m\u00e5nga sparvar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er: Den som bek\u00e4nner mig inf\u00f6r m\u00e4nniskorna ska ocks\u00e5 M\u00e4nniskosonen bek\u00e4nna inf\u00f6r Guds \u00e4nglar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men den som f\u00f6rnekar mig inf\u00f6r m\u00e4nniskorna ska bli f\u00f6rnekad inf\u00f6r Guds \u00e4nglar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Var och en som s\u00e4ger n\u00e5got mot M\u00e4nniskosonen ska f\u00e5 f\u00f6rl\u00e5telse. Men den som h\u00e4dar den helige Ande kommer inte att f\u00e5 f\u00f6rl\u00e5telse."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r man st\u00e4ller er till svars inf\u00f6r synagogor och myndigheter och makthavare, var d\u00e5 inte oroliga f\u00f6r hur ni ska f\u00f6rsvara er eller vad ni ska s\u00e4ga."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den helige Ande kommer i den stunden att l\u00e4ra er vad ni ska s\u00e4ga.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Den rike d\u00e5ren - N\u00e5gon i folkmassan sade till honom: &#34;M\u00e4stare! S\u00e4g till min bror att han ska dela arvet med mig.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jesus sade till honom: &#34;M\u00e4nniska, vem har satt mig till skiljedomare mellan er?&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sedan sade han till dem: &#34;Se till att ni aktar er f\u00f6r all slags girighet, f\u00f6r livet handlar inte om att ha \u00f6verfl\u00f6d p\u00e5 \u00e4godelar.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och han ber\u00e4ttade en liknelse f\u00f6r dem: &#34;En rik mans \u00e5krar hade gett god sk\u00f6rd."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han fr\u00e5gade sig sj\u00e4lv: Vad ska jag g\u00f6ra? Jag har ingen plats f\u00f6r mina sk\u00f6rdar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00e4r ska jag g\u00f6ra, t\u00e4nkte han: Jag river mina lador och bygger st\u00f6rre, och d\u00e4r samlar jag all min s\u00e4d och allt mitt goda."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sedan ska jag s\u00e4ga till mig sj\u00e4lv: K\u00e4ra sj\u00e4l, du har samlat mycket gott f\u00f6r m\u00e5nga \u00e5r. Ta det nu lugnt. \u00c4t, drick och var glad."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men Gud sade till honom: Din d\u00e5re! I natt ska din sj\u00e4l avkr\u00e4vas dig. Vem ska d\u00e5 f\u00e5 det du har samlat?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e5 g\u00e5r det f\u00f6r den som samlar skatter \u00e5t sig sj\u00e4lv men inte \u00e4r rik inf\u00f6r Gud.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "G\u00f6r er inte bekymmer - Sedan sade Jesus till sina l\u00e4rjungar: &#34;D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger jag er: Bekymra er inte f\u00f6r ert liv, vad ni ska \u00e4ta, eller f\u00f6r er kropp, vad ni ska kl\u00e4 er med."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Livet \u00e4r mer \u00e4n maten, och kroppen \u00e4r mer \u00e4n kl\u00e4derna."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Se p\u00e5 korparna. De varken s\u00e5r eller sk\u00f6rdar, de har varken f\u00f6rr\u00e5d eller lada, och \u00e4nd\u00e5 f\u00f6der Gud dem. Hur mycket mer v\u00e4rda \u00e4r inte ni \u00e4n f\u00e5glarna?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vem av er kan med sitt bekymmer l\u00e4gga en aln till sin livsl\u00e4ngd?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Om ni inte ens f\u00f6rm\u00e5r s\u00e5 lite, varf\u00f6r bekymrar ni er d\u00e5 f\u00f6r allt det andra?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Se p\u00e5 liljorna, hur de v\u00e4xer. De varken arbetar eller spinner. Men jag s\u00e4ger er att inte ens Salomo i all sin prakt var kl\u00e4dd som en av dem."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Om nu Gud ger s\u00e5dana kl\u00e4der \u00e5t gr\u00e4set, som i dag st\u00e5r p\u00e5 \u00e4ngen och i morgon kastas i ugnen, hur mycket mer ska han d\u00e5 inte kl\u00e4 er? S\u00e5 lite tro ni har!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Fr\u00e5ga inte vad ni ska \u00e4ta och dricka, och oroa er inte."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Allt detta s\u00f6ker hedningarna i v\u00e4rlden efter, men er Far vet att ni beh\u00f6ver det."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Nej, s\u00f6k hans rike, s\u00e5 ska ni f\u00e5 detta ocks\u00e5."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Var inte r\u00e4dd, du lilla hjord, f\u00f6r er Far har beslutat att ge er riket."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "S\u00e4lj vad ni \u00e4ger och ge \u00e5t de fattiga. Skaffa er en b\u00f6rs som inte slits ut, en outt\u00f6mlig skatt i himlen, dit ingen tjuv n\u00e5r och d\u00e4r ingen mal f\u00f6rst\u00f6r."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "F\u00f6r d\u00e4r er skatt \u00e4r, d\u00e4r kommer ocks\u00e5 ert hj\u00e4rta att vara."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Inf\u00f6r M\u00e4nniskosonens \u00e5terkomst - Sp\u00e4nn b\u00e4ltet om livet och h\u00e5ll lamporna brinnande."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Var som tj\u00e4nare som v\u00e4ntar sin herre hem fr\u00e5n br\u00f6llopsfesten och som genast \u00e4r redo att \u00f6ppna f\u00f6r honom n\u00e4r han kommer och knackar p\u00e5."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Saliga \u00e4r de tj\u00e4nare som Herren finner vakna n\u00e4r han kommer. Jag s\u00e4ger er sanningen: Han ska f\u00e4sta upp sina kl\u00e4der och l\u00e5ta dem l\u00e4gga sig till bords och sj\u00e4lv komma och betj\u00e4na dem."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Saliga \u00e4r de han finner vakna, \u00e4ven om han skulle komma mitt i natten eller p\u00e5 sm\u00e5timmarna."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Men det f\u00f6rst\u00e5r ni att om hus\u00e4garen hade vetat n\u00e4r tjuven kom, d\u00e5 hade han inte l\u00e5tit n\u00e5gon bryta sig in i hans hus."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Var beredda ocks\u00e5 ni, f\u00f6r M\u00e4nniskosonen kommer n\u00e4r ni inte v\u00e4ntar det.&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Petrus fr\u00e5gade: &#34;Herre, talar du om oss i den h\u00e4r liknelsen, eller om alla?&#34;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Herren sade: &#34;Vem \u00e4r den trogne och kloke f\u00f6rvaltaren som hans herre s\u00e4tter \u00f6ver sina tj\u00e4nare f\u00f6r att ge dem deras mat i r\u00e4tt tid?"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Salig \u00e4r den tj\u00e4naren n\u00e4r hans herre kommer och finner att han g\u00f6r s\u00e5."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er sanningen: Han ska s\u00e4tta honom \u00f6ver allt han \u00e4ger."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Men om den tj\u00e4naren skulle s\u00e4ga i sitt hj\u00e4rta: Min herre dr\u00f6jer med att komma, och han b\u00f6rjar sl\u00e5 tj\u00e4narna och tj\u00e4narinnorna och \u00e4ta och dricka och berusa sig,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "d\u00e5 ska den tj\u00e4narens herre komma en dag n\u00e4r han inte v\u00e4ntar det och en stund n\u00e4r han inte anar det, och han ska hugga honom i stycken och ge honom hans plats bland de trol\u00f6sa."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Den tj\u00e4nare som vet sin herres vilja men inget f\u00f6rbereder och inte handlar efter hans vilja, han ska f\u00e5 m\u00e5nga rapp."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Men den som inte vet och som g\u00f6r n\u00e5got som f\u00f6rtj\u00e4nar rapp, han ska f\u00e5 f\u00e4rre. Av den som f\u00e5tt mycket ska det kr\u00e4vas mycket, och av den som blivit betrodd med mycket ska det beg\u00e4ras desto mer."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Inte fred utan splittring - Jag har kommit f\u00f6r att t\u00e4nda en eld p\u00e5 jorden, och vad jag \u00f6nskar att den redan var t\u00e4nd."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Men jag har ett dop att genomg\u00e5, och hur v\u00e5ndas jag inte tills det \u00e4r fullbordat!"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Tror ni att jag har kommit f\u00f6r att skapa fred p\u00e5 jorden? Nej, s\u00e4ger jag er, inte fred utan splittring."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Fr\u00e5n och med nu ska fem i samma familj vara splittrade: tre mot tv\u00e5 och tv\u00e5 mot tre,"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "far mot son och son mot far, mor mot dotter och dotter mot mor, sv\u00e4rmor mot sonhustru och sonhustru mot sv\u00e4rmor.&#34;"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Tidens tecken - Till folket sade han ocks\u00e5: &#34;N\u00e4r ni ser ett moln stiga i v\u00e4ster s\u00e4ger ni genast att det blir regn, och det blir s\u00e5."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Och n\u00e4r det bl\u00e5ser sydlig vind s\u00e4ger ni att det blir hett, och det blir det."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Era hycklare, jordens och himlens utseende kan ni tyda. Varf\u00f6r kan ni d\u00e5 inte tyda den h\u00e4r tiden?"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Varf\u00f6r bed\u00f6mer ni inte sj\u00e4lva vad som \u00e4r r\u00e4tt?"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "N\u00e4r du \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g till domaren med din motpart, s\u00e5 g\u00f6r vad du kan f\u00f6r att f\u00f6rlikas med honom medan ni \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g. Annars drar han dig inf\u00f6r domaren, och domaren \u00f6verl\u00e4mnar dig till r\u00e4ttstj\u00e4naren och r\u00e4ttstj\u00e4naren s\u00e4tter dig i f\u00e4ngelse."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger dig: Du kommer inte ut f\u00f6rr\u00e4n du har betalat till sista \u00f6ret.&#34;"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Omv\u00e4nd er - Vid samma tid kom n\u00e5gra och ber\u00e4ttade f\u00f6r Jesus om galileerna vilkas blod Pilatus hade blandat med deras offer."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han svarade: &#34;Tror ni att de galileerna var st\u00f6rre syndare \u00e4n alla andra galileer, eftersom de fick lida s\u00e5?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nej, s\u00e4ger jag er. Men om ni inte omv\u00e4nder er, g\u00e5r ni alla under som de."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Eller de arton som dog n\u00e4r tornet i Siloam f\u00f6ll \u00f6ver dem, tror ni att de var mer skyldiga \u00e4n alla andra som bor i Jerusalem?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nej, s\u00e4ger jag er. Men om ni inte omv\u00e4nder er, g\u00e5r ni alla under p\u00e5 samma s\u00e4tt.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fikontr\u00e4det som inte bar frukt - Sedan ber\u00e4ttade han denna liknelse: &#34;En man hade ett fikontr\u00e4d planterat i sin ving\u00e5rd. Han kom och letade efter frukt p\u00e5 det, men han fann ingen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 sade han till tr\u00e4dg\u00e5rdsm\u00e4staren: I tre \u00e5r har jag nu kommit och letat efter frukt p\u00e5 det h\u00e4r fikontr\u00e4det, men jag hittar ingen. Hugg bort det! Varf\u00f6r ska det f\u00e5 suga ut jorden?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men tr\u00e4dg\u00e5rdsm\u00e4staren svarade: Herre, l\u00e5t det st\u00e5 kvar \u00e4ven i \u00e5r, tills jag har gr\u00e4vt runt det och g\u00f6dslat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kanske b\u00e4r det frukt n\u00e4sta \u00e5r? Om inte, kan du hugga bort det.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jesus botar en kvinna p\u00e5 sabbaten - En sabbat undervisade Jesus i en av synagogorna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4r fanns en kvinna som hade haft en sjukdomsande i arton \u00e5r. Hon var krokryggig och kunde inte r\u00e4ta p\u00e5 sig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus s\u00e5g henne, kallade han fram henne och sade till henne: &#34;Kvinna, du \u00e4r fri fr\u00e5n din sjukdom&#34;,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och s\u00e5 lade han h\u00e4nderna p\u00e5 henne. Genast r\u00e4tade hon p\u00e5 sig och prisade Gud."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men synagogf\u00f6rest\u00e5ndaren blev uppr\u00f6rd \u00f6ver att Jesus botade p\u00e5 sabbaten, och han sade till folket: &#34;Det finns sex dagar d\u00e5 man ska arbeta. P\u00e5 dem kan ni komma och bli botade, men inte p\u00e5 sabbatsdagen.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 svarade Herren honom: &#34;Era hycklare! Lossar inte varenda en av er sin oxe eller \u00e5sna fr\u00e5n krubban p\u00e5 sabbaten och tar ut den och vattnar den?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men den h\u00e4r kvinnan, en Abrahams dotter som Satan har h\u00e5llit bunden i arton \u00e5r, skulle hon inte f\u00e5 bli fri fr\u00e5n sin boja p\u00e5 sabbatsdagen?&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vid de orden sk\u00e4mdes alla hans motst\u00e5ndare, men allt folket jublade \u00f6ver allt det underbara som han gjorde."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Senapskornet - D\u00e4refter sade han: &#34;Vad liknar Guds rike? Vad ska jag j\u00e4mf\u00f6ra det med?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Det liknar ett senapskorn som en man tar och s\u00e5r i sin tr\u00e4dg\u00e5rd. Det v\u00e4xer upp och blir ett tr\u00e4d, och himlens f\u00e5glar bygger bo bland grenarna.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Surdegen - Vidare sade han: &#34;Vad ska jag likna Guds rike vid?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Det liknar en surdeg, som en kvinna tar och blandar in i tre m\u00e5tt mj\u00f6l tills allt blir syrat.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Den smala v\u00e4gen - P\u00e5 sin v\u00e4g mot Jerusalem gick Jesus genom st\u00e4der och byar och undervisade."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e5gon fr\u00e5gade honom: &#34;Herre, \u00e4r det bara n\u00e5gra f\u00e5 som blir fr\u00e4lsta?&#34; Han sade till dem:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "&#34;K\u00e4mpa f\u00f6r att komma in genom den tr\u00e5nga porten. M\u00e5nga, s\u00e4ger jag er, ska f\u00f6rs\u00f6ka komma in men inte lyckas."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e4r husets Herre har stigit upp och st\u00e4ngt porten och ni st\u00e5r utanf\u00f6r och bultar p\u00e5 porten och s\u00e4ger: Herre, \u00f6ppna f\u00f6r oss, d\u00e5 ska han svara er: Jag k\u00e4nner er inte, varifr\u00e5n \u00e4r ni?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e5 kommer ni att s\u00e4ga: Vi \u00e5t och drack med dig, och du undervisade p\u00e5 v\u00e5ra gator."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men han ska svara er: Jag vet inte varifr\u00e5n ni \u00e4r. G\u00e5 bort ifr\u00e5n mig, alla ni som g\u00f6r or\u00e4tt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e4r ska ni gr\u00e5ta och gnissla t\u00e4nder, n\u00e4r ni ser Abraham, Isak och Jakob och alla profeterna i Guds rike medan ni sj\u00e4lva hamnar utanf\u00f6r."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Och m\u00e4nniskor ska komma fr\u00e5n \u00f6ster och v\u00e4ster och fr\u00e5n norr och s\u00f6der och ligga till bords i Guds rike."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Och det finns de som \u00e4r sist som ska bli f\u00f6rst, och de som \u00e4r f\u00f6rst som ska bli sist.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jesu klagan \u00f6ver Jerusalem - I samma stund kom n\u00e5gra fariseer fram och sade till honom: &#34;G\u00e5 bort och ge dig av h\u00e4rifr\u00e5n, f\u00f6r Herodes vill d\u00f6da dig.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jesus svarade dem: &#34;G\u00e5 och s\u00e4g till den r\u00e4ven: Nu driver jag ut onda andar och botar sjuka i dag och i morgon, och p\u00e5 tredje dagen n\u00e5r jag mitt m\u00e5l."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Men i dag och i morgon och i \u00f6vermorgon m\u00e5ste jag vandra vidare, f\u00f6r det passar sig inte att en profet d\u00f6das n\u00e5gon annanstans \u00e4n i Jerusalem."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jerusalem, Jerusalem, du som d\u00f6dar profeterna och stenar dem som \u00e4r s\u00e4nda till dig! Hur ofta ville jag inte samla dina barn, s\u00e5 som h\u00f6nan samlar sina kycklingar under vingarna! Men ni ville inte."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Nu ska ert hus l\u00e4mnas \u00e5t er sj\u00e4lva. Jag s\u00e4ger er: Ni kommer inte att se mig f\u00f6rr\u00e4n ni s\u00e4ger: V\u00e4lsignad \u00e4r han som kommer i Herrens namn.&#34;"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus som g\u00e4st hos en faris\u00e9 - N\u00e4r Jesus en sabbat gick in f\u00f6r att \u00e4ta hos en av de ledande fariseerna, vaktade de noga p\u00e5 honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 stod en man som led av vatten i kroppen framf\u00f6r honom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jesus fr\u00e5gade de lagl\u00e4rda och fariseerna: &#34;F\u00e5r man bota p\u00e5 sabbaten eller inte?&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men de teg. Han r\u00f6rde d\u00e5 vid mannen och botade honom och l\u00e4t honom sedan g\u00e5."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan sade han till dem: &#34;Om n\u00e5gon av er har en son eller oxe som faller ner i en brunn, drar han d\u00e5 inte genast upp honom \u00e4ven om det \u00e4r sabbat?&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det kunde de inte svara p\u00e5."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r han m\u00e4rkte hur g\u00e4sterna valde ut de finaste platserna, ber\u00e4ttade han en liknelse f\u00f6r dem:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "&#34;N\u00e4r n\u00e5gon bjuder dig till br\u00f6llop, ta d\u00e5 inte den finaste platsen vid bordet. Kanske n\u00e5gon annan av g\u00e4sterna \u00e4r mer ansedd \u00e4n du?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "I s\u00e5 fall kommer den som bjudit b\u00e5de dig och honom och s\u00e4ger till dig: Ge honom din plats, och d\u00e5 f\u00e5r du skamsen ta den nedersta platsen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nej, n\u00e4r du \u00e4r bjuden, g\u00e5 och s\u00e4tt dig p\u00e5 den nedersta platsen. N\u00e4r v\u00e4rden kommer ska han d\u00e5 s\u00e4ga till dig: Min v\u00e4n, s\u00e4tt dig h\u00f6gre upp. D\u00e5 blir du hedrad inf\u00f6r alla de andra g\u00e4sterna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Var och en som upph\u00f6jer sig sj\u00e4lv ska bli f\u00f6r\u00f6dmjukad, men den som \u00f6dmjukar sig ska bli upph\u00f6jd.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han sade ocks\u00e5 till den som bjudit honom: &#34;N\u00e4r du bjuder p\u00e5 lunch eller middag, bjud d\u00e5 inte dina v\u00e4nner eller syskon eller sl\u00e4ktingar eller rika grannar, s\u00e5 att de bjuder tillbaka och det blir din bel\u00f6ning."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nej, n\u00e4r du bjuder till fest, bjud fattiga, handikappade, lama och blinda."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Salig \u00e4r du d\u00e5, eftersom de inte kan ge dig n\u00e5gon bel\u00f6ning. Du ska f\u00e5 din l\u00f6n vid de r\u00e4ttf\u00e4rdigas uppst\u00e5ndelse.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Liknelsen om den stora m\u00e5ltiden - En av g\u00e4sterna som h\u00f6rde detta sade till honom: &#34;Salig \u00e4r den som f\u00e5r \u00e4ta vid m\u00e5ltiden i Guds rike!&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jesus sade till honom: &#34;En man ordnade en stor festm\u00e5ltid och bj\u00f6d m\u00e5nga."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r tiden f\u00f6r festen var inne, s\u00e4nde han sin tj\u00e4nare f\u00f6r att s\u00e4ga till de inbjudna: Kom, nu \u00e4r allt f\u00e4rdigt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men alla b\u00f6rjade urs\u00e4kta sig. Den f\u00f6rste sade till honom: Jag har k\u00f6pt en \u00e5ker och m\u00e5ste g\u00e5 ut och se den. Jag hoppas du urs\u00e4ktar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En annan sade: Jag har k\u00f6pt fem par oxar och ska ut och pr\u00f6va dem. Jag hoppas du urs\u00e4ktar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c4nnu en annan sade: Jag har gift mig, s\u00e5 d\u00e4rf\u00f6r kan jag inte komma."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tj\u00e4naren kom tillbaka och ber\u00e4ttade detta f\u00f6r sin herre. D\u00e5 blev husets herre vred och sade till sin tj\u00e4nare: G\u00e5 genast ut p\u00e5 gator och gr\u00e4nder i staden och h\u00e4mta hit fattiga, handikappade, blinda och lama."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och tj\u00e4naren sade: Herre, vad du befallde \u00e4r gjort, och det finns fortfarande plats."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 sade herren till sin tj\u00e4nare: G\u00e5 ut p\u00e5 v\u00e4gar och stigar och se till att m\u00e4nniskor kommer in, s\u00e5 att mitt hus blir fullt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er: Ingen av dem som var bjudna ska smaka min m\u00e5ltid.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ber\u00e4kna kostnaden - Stora skaror vandrade med honom, och han v\u00e4nde sig om och sade till dem:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "&#34;Om n\u00e5gon kommer till mig och inte s\u00e4tter mig h\u00f6gre \u00e4n sin far och sin mor, sin hustru och sina barn, sina br\u00f6der och systrar och \u00e4ven sitt eget liv, s\u00e5 kan han inte vara min l\u00e4rjunge."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Den som inte b\u00e4r sitt kors och f\u00f6ljer mig kan inte vara min l\u00e4rjunge."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Om n\u00e5gon av er vill bygga ett torn, s\u00e4tter han sig inte f\u00f6rst ner och ber\u00e4knar kostnaden och ser om han kan fullf\u00f6lja bygget?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Annars, om han har lagt grunden men inte lyckas bygga f\u00e4rdigt, kan alla som ser det b\u00f6rja h\u00e5na honom"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "och s\u00e4ga: Den mannen b\u00f6rjade bygga men lyckades inte bli f\u00e4rdig."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Eller vilken kung g\u00e5r ut i krig mot en annan kung utan att f\u00f6rst s\u00e4tta sig ner och t\u00e4nka efter om han med tio tusen man kan m\u00f6ta den som kommer emot honom med tjugo tusen?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Kan han inte det, skickar han s\u00e4ndebud och ber om fred medan den andre \u00e4nnu \u00e4r l\u00e5ngt borta."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt kan ingen av er vara min l\u00e4rjunge om han inte avst\u00e5r fr\u00e5n allt han \u00e4ger."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Salt \u00e4r bra, men om saltet f\u00f6rlorar sin s\u00e4lta, hur ska man d\u00e5 f\u00e5 det salt igen?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Det duger varken f\u00f6r jorden eller g\u00f6dselh\u00f6gen. Man kastar bort det. H\u00f6r, du som har \u00f6ron att h\u00f6ra med!&#34;"
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Liknelsen om det f\u00f6rlorade f\u00e5ret - Alla tullindrivare och syndare h\u00f6ll sig n\u00e4ra Jesus f\u00f6r att h\u00f6ra honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men fariseerna och de skriftl\u00e4rda kritiserade honom st\u00e4ndigt och sade: &#34;Den d\u00e4r mannen tar emot syndare och \u00e4ter med dem.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 ber\u00e4ttade han denna liknelse f\u00f6r dem:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "&#34;Om n\u00e5gon av er har hundra f\u00e5r och f\u00f6rlorar ett av dem, l\u00e4mnar han d\u00e5 inte de nittionio i \u00f6knen och g\u00e5r ut efter det f\u00f6rlorade tills han finner det?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och n\u00e4r han har funnit det, blir han glad och l\u00e4gger det \u00f6ver sina axlar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r han sedan kommer hem, samlar han sina v\u00e4nner och grannar och s\u00e4ger till dem: Gl\u00e4d er med mig! Jag fann mitt f\u00f6rlorade f\u00e5r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er: P\u00e5 samma s\u00e4tt blir det st\u00f6rre gl\u00e4dje i himlen \u00f6ver en enda syndare som omv\u00e4nder sig \u00e4n \u00f6ver nittionio r\u00e4ttf\u00e4rdiga som inte beh\u00f6ver n\u00e5gon omv\u00e4ndelse."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Liknelsen om det f\u00f6rlorade myntet - Eller om en kvinna har tio silvermynt och tappar bort ett av dem, t\u00e4nder hon d\u00e5 inte ett ljus och sopar huset och s\u00f6ker noga tills hon hittar det?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och n\u00e4r hon har hittat det, samlar hon sina v\u00e4ninnor och grannkvinnor och s\u00e4ger: Gl\u00e4d er med mig! Jag fann myntet som jag f\u00f6rlorade."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt, s\u00e4ger jag er, blir det gl\u00e4dje bland Guds \u00e4nglar \u00f6ver en enda syndare som omv\u00e4nder sig.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Liknelsen om den f\u00f6rlorade sonen - Vidare sade han: &#34;En man hade tv\u00e5 s\u00f6ner."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den yngre av dem sade till sin far: Far, ge mig den del av f\u00f6rm\u00f6genheten som ska bli min. D\u00e5 delade han sin egendom mellan dem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e5gra dagar senare packade den yngre sonen ihop allt sitt och reste l\u00e5ngt bort till ett fr\u00e4mmande land. D\u00e4r levde han h\u00e4mningsl\u00f6st och sl\u00f6sade bort sin f\u00f6rm\u00f6genhet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r han hade gjort slut p\u00e5 allt, drabbades det landet av en sv\u00e5r sv\u00e4lt och han b\u00f6rjade lida n\u00f6d."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 gick han bort och tog tj\u00e4nst hos en av landets medborgare, som skickade ut honom p\u00e5 sina \u00e4gor f\u00f6r att vakta svin."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han hade g\u00e4rna velat \u00e4ta sig m\u00e4tt p\u00e5 fr\u00f6skidorna som svinen \u00e5t, men ingen gav honom n\u00e5got."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 kom han till besinning och sade: Hur m\u00e5nga arbetare hos min far har inte mat i \u00f6verfl\u00f6d, och h\u00e4r sv\u00e4lter jag ihj\u00e4l!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag vill st\u00e5 upp och g\u00e5 hem till min far och s\u00e4ga till honom: Far, jag har syndat mot himlen och inf\u00f6r dig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag \u00e4r inte l\u00e4ngre v\u00e4rd att kallas din son. L\u00e5t mig f\u00e5 bli som en av dina arbetare."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och han stod upp och gick till sin far. Medan han \u00e4nnu var l\u00e5ngt borta, fick hans far se honom och f\u00f6rbarmade sig \u00f6ver honom. Fadern skyndade fram, omfamnade honom och kysste honom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sonen sade till honom: Far, jag har syndat mot himlen och inf\u00f6r dig. Jag \u00e4r inte l\u00e4ngre v\u00e4rd att kallas din son."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men fadern sade till sina tj\u00e4nare: Skynda er! Ta fram den finaste dr\u00e4kten och kl\u00e4 honom, och s\u00e4tt en ring p\u00e5 hans finger och skor p\u00e5 hans f\u00f6tter."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och h\u00e4mta g\u00f6dkalven och slakta den. Nu ska vi \u00e4ta och fira,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "f\u00f6r min son var d\u00f6d men har f\u00e5tt liv igen, han var f\u00f6rlorad men \u00e4r \u00e5terfunnen. Och festen b\u00f6rjade."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men hans \u00e4ldre son var ute p\u00e5 f\u00e4lten. N\u00e4r han nu kom och n\u00e4rmade sig g\u00e5rden, fick han h\u00f6ra musik och dans."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han kallade d\u00e5 till sig en av tj\u00e4narna och fr\u00e5gade vad detta kunde betyda."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Tj\u00e4naren svarade: Din bror har kommit hem, och din far har slaktat g\u00f6dkalven eftersom han f\u00e5tt honom v\u00e4lbeh\u00e5llen tillbaka."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e5 blev han arg och ville inte g\u00e5 in. Hans far kom ut och f\u00f6rs\u00f6kte \u00f6vertala honom,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "men han svarade sin far: H\u00e4r har jag slavat f\u00f6r dig alla dessa \u00e5r och aldrig g\u00e5tt emot ditt ord, och mig har du aldrig gett ens en killing s\u00e5 att jag kunde fira med mina v\u00e4nner."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men n\u00e4r han d\u00e4r kommer hem, din son som har festat upp din f\u00f6rm\u00f6genhet tillsammans med horor, d\u00e5 har du slaktat g\u00f6dkalven f\u00f6r honom!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Fadern sade till honom: Mitt barn, du \u00e4r alltid hos mig, och allt mitt \u00e4r ditt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men nu m\u00e5ste vi fira och gl\u00e4dja oss, f\u00f6r din bror var d\u00f6d men har f\u00e5tt liv igen, han var f\u00f6rlorad men \u00e4r \u00e5terfunnen.&#34;"
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den ohederlige f\u00f6rvaltaren - Jesus sade ocks\u00e5 till sina l\u00e4rjungar: &#34;En rik man hade en f\u00f6rvaltare som blev beskylld f\u00f6r att f\u00f6rskingra hans egendom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 kallade han in honom och sade: Vad \u00e4r det jag h\u00f6r om dig? L\u00e4mna in redovisningen f\u00f6r din f\u00f6rvaltning. Du kan inte vara kvar som f\u00f6rvaltare."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 t\u00e4nkte f\u00f6rvaltaren: Vad ska jag g\u00f6ra n\u00e4r min herre tar ifr\u00e5n mig f\u00f6rvaltningen? Gr\u00e4va orkar jag inte, och tigga sk\u00e4ms jag f\u00f6r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jo, nu vet jag vad jag ska g\u00f6ra s\u00e5 att folk tar emot mig i sina hem n\u00e4r jag f\u00e5r avsked fr\u00e5n f\u00f6rvaltningen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han kallade till sig dem som hade skulder till hans herre, en efter en, och fr\u00e5gade den f\u00f6rste: Hur mycket \u00e4r du skyldig min herre?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han svarade: Hundra krus olja. F\u00f6rvaltaren sade till honom: Ta ditt skuldebrev och s\u00e4tt dig ner fort och skriv femtio."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sedan fr\u00e5gade han en annan: Och du, hur mycket \u00e4r du skyldig? Han svarade: Hundra tunnor vete. D\u00e5 sade han till honom: Ta ditt skuldebrev och skriv \u00e5ttio."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och hans herre ber\u00f6mde den ohederlige f\u00f6rvaltaren f\u00f6r att han hade handlat klokt, f\u00f6r den h\u00e4r v\u00e4rldens barn \u00e4r klokare \u00e4n ljusets barn mot sitt eget sl\u00e4kte."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och jag s\u00e4ger er: Skaffa er v\u00e4nner med hj\u00e4lp av den ohederlige mammon, s\u00e5 att de tar emot er i de eviga boningarna n\u00e4r mammon har tagit slut."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den som \u00e4r trogen i sm\u00e5tt \u00e4r ocks\u00e5 trogen i stort, och den som \u00e4r ohederlig i sm\u00e5tt \u00e4r ocks\u00e5 ohederlig i stort."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Om ni inte har varit trogna med den ohederlige mammon, vem vill d\u00e5 anf\u00f6rtro er den sanna rikedomen?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och har ni inte varit trogna med det som tillh\u00f6r en annan, vem vill d\u00e5 ge er det som ska bli ert?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ingen kan tj\u00e4na tv\u00e5 herrar. Antingen kommer han att hata den ene och \u00e4lska den andre, eller ocks\u00e5 h\u00e5lla sig till den ene och f\u00f6rakta den andre. Ni kan inte tj\u00e4na b\u00e5de Gud och mammon.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Allt detta h\u00f6rde fariseerna som \u00e4lskade pengar, och de h\u00e5nade honom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 sade han till dem: &#34;Ni \u00e4r s\u00e5dana som r\u00e4ttf\u00e4rdigar sig sj\u00e4lva inf\u00f6r m\u00e4nniskor, men Gud k\u00e4nner era hj\u00e4rtan. Det som st\u00e5r h\u00f6gt i m\u00e4nniskors \u00f6gon \u00e4r avskyv\u00e4rt inf\u00f6r Gud."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Lagen och Guds rike - Lagen och profeterna hade sin tid fram till Johannes. Sedan dess f\u00f6rkunnas evangeliet om Guds rike, och alla uppmanas entr\u00e4get att komma in."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men f\u00f6rr ska himmel och jord f\u00f6rg\u00e5 \u00e4n att en enda prick av lagen faller bort."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Den som skiljer sig fr\u00e5n sin hustru och gifter sig med en annan beg\u00e5r \u00e4ktenskapsbrott, och den som gifter sig med en fr\u00e5nskild kvinna beg\u00e5r \u00e4ktenskapsbrott."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Den rike mannen och Lasarus - Det var en rik man som gick kl\u00e4dd i purpur och fint linne och levde i fest och lyx varje dag."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men vid hans port l\u00e5g en fattig man som hette Lasarus, full av s\u00e5r."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han l\u00e4ngtade efter att f\u00e5 \u00e4ta sig m\u00e4tt p\u00e5 det som f\u00f6ll fr\u00e5n den rikes bord. Hundarna kom till och med och slickade hans s\u00e5r."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00e5 dog den fattige, och han f\u00f6rdes av \u00e4nglarna till platsen vid Abrahams sida. \u00c4ven den rike dog och blev begravd."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "I helvetet, d\u00e4r han pl\u00e5gades, lyfte han sin blick och fick se Abraham l\u00e5ngt borta och Lasarus hos honom."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e5 ropade han: Fader Abraham! F\u00f6rbarma dig \u00f6ver mig och skicka Lasarus att doppa sin fingertopp i vatten och svalka min tunga, f\u00f6r jag pl\u00e5gas i den h\u00e4r elden."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men Abraham svarade: Mitt barn, kom ih\u00e5g att du fick ut ditt goda medan du levde, och Lasarus fick ut det onda. Nu f\u00e5r han tr\u00f6st h\u00e4r, medan du f\u00e5r pl\u00e5ga."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Och dessutom \u00e4r det satt en stor gapande klyfta mellan oss och er, f\u00f6r att de som vill g\u00e5 \u00f6ver h\u00e4rifr\u00e5n till er inte ska kunna det, och inte heller kommer n\u00e5gon d\u00e4rifr\u00e5n \u00f6ver till oss."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mannen sade: D\u00e5 ber jag dig, fader, att du skickar honom till min fars hus."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jag har fem br\u00f6der, och han m\u00e5ste varna dem s\u00e5 att inte de ocks\u00e5 kommer hit till pl\u00e5gans plats."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Men Abraham sade: De har Mose och profeterna. De ska lyssna till dem."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Nej, fader Abraham, svarade han, men om n\u00e5gon kommer till dem fr\u00e5n de d\u00f6da omv\u00e4nder de sig."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Abraham sade till honom: Lyssnar de inte till Mose och profeterna, s\u00e5 l\u00e5ter de sig inte \u00f6vertygas ens om n\u00e5gon uppst\u00e5r fr\u00e5n de d\u00f6da.&#34;"
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6rf\u00f6relser, synd och f\u00f6rl\u00e5telse - Jesus sade till sina l\u00e4rjungar: &#34;F\u00f6rf\u00f6relserna m\u00e5ste komma, men ve den genom vilken de kommer!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Det hade varit b\u00e4ttre f\u00f6r honom att f\u00e5 en kvarnsten h\u00e4ngd om halsen och bli kastad i havet \u00e4n att han f\u00f6rleder en av dessa sm\u00e5."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Var p\u00e5 er vakt! Om din broder syndar, s\u00e5 tillr\u00e4ttavisa honom, och om han \u00e5ngrar sig, s\u00e5 f\u00f6rl\u00e5t honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c4ven om han syndar mot dig sju g\u00e5nger om dagen och kommer tillbaka till dig sju g\u00e5nger och s\u00e4ger: Jag \u00e5ngrar mig, s\u00e5 ska du f\u00f6rl\u00e5ta honom.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tro och tj\u00e4nst - D\u00e5 sade apostlarna till Herren: &#34;Ge oss mer tro!&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Herren svarade: &#34;Om ni har tro, bara som ett senapskorn, ska ni kunna s\u00e4ga till det h\u00e4r mullb\u00e4rstr\u00e4det: Ryck upp dig med r\u00f6tterna och plantera dig i havet! Och det skulle lyda er."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Om n\u00e5gon av er har en tj\u00e4nare som pl\u00f6jer eller vallar f\u00e5r, s\u00e4ger han d\u00e5 n\u00e4r tj\u00e4naren kommer hem fr\u00e5n marken: Kom nu och s\u00e4tt dig till bords?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00e4ger han inte snarare: Laga n\u00e5got till kv\u00e4llsmat \u00e5t mig, och f\u00e4st upp dina kl\u00e4der och passa upp mig medan jag \u00e4ter och dricker. Sedan kan du sj\u00e4lv \u00e4ta och dricka."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Inte tackar han tj\u00e4naren f\u00f6r att han gjorde det han fick i uppdrag?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt ska ocks\u00e5 ni s\u00e4ga, n\u00e4r ni har gjort allt som ni f\u00e5tt i uppdrag: Vi \u00e4r odugliga tj\u00e4nare. Vi har bara gjort v\u00e5r plikt.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De tio spet\u00e4lska - P\u00e5 sin vandring mot Jerusalem tog Jesus v\u00e4gen mellan Samarien och Galileen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r han var p\u00e5 v\u00e4g in i en by m\u00f6ttes han av tio spet\u00e4lska m\u00e4n. De stannade p\u00e5 avst\u00e5nd"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och ropade: &#34;Jesus, M\u00e4stare, f\u00f6rbarma dig \u00f6ver oss!&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han s\u00e5g dem och sade till dem: &#34;G\u00e5 och visa er f\u00f6r pr\u00e4sterna.&#34; Och medan de var p\u00e5 v\u00e4g dit, blev de rena."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r en av dem s\u00e5g att han var botad, v\u00e4nde han tillbaka och prisade Gud med h\u00f6g r\u00f6st"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "och f\u00f6ll ner p\u00e5 sitt ansikte f\u00f6r Jesu f\u00f6tter och tackade honom. Han var samarier."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jesus fr\u00e5gade honom: &#34;Blev inte alla tio rena? Var \u00e4r de nio andra?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Fanns det ingen som v\u00e4nde tillbaka f\u00f6r att ge Gud \u00e4ran utom den h\u00e4r fr\u00e4mlingen?&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och han sade till honom: &#34;Res dig och g\u00e5. Din tro har fr\u00e4lst dig.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Guds rikes ankomst - D\u00e5 Jesus blev tillfr\u00e5gad av fariseerna om n\u00e4r Guds rike skulle komma, svarade han: &#34;Guds rike kommer inte s\u00e5 att man kan se det med \u00f6gonen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ingen ska kunna s\u00e4ga: Se, h\u00e4r \u00e4r det, eller: D\u00e4r \u00e4r det. Nej, Guds rike \u00e4r mitt ibland er.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Till l\u00e4rjungarna sade han: &#34;Det ska komma en tid d\u00e5 ni l\u00e4ngtar efter att f\u00e5 se en enda av M\u00e4nniskosonens dagar, men ni kommer inte att f\u00e5 det."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Man ska s\u00e4ga till er: Se, d\u00e4r \u00e4r han! eller: H\u00e4r \u00e4r han. Men g\u00e5 inte dit och f\u00f6lj inte med."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "F\u00f6r liksom blixten flammar till och lyser fr\u00e5n himlens ena \u00e4nde till den andra, s\u00e5 ska M\u00e4nniskosonen vara p\u00e5 sin dag."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men f\u00f6rst m\u00e5ste han lida mycket och bli f\u00f6rkastad av det h\u00e4r sl\u00e4ktet."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "S\u00e5 som det var p\u00e5 Noas tid, s\u00e5 ska det vara under M\u00e4nniskosonens dagar."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Folk \u00e5t och drack, gifte sig och blev bortgifta, \u00e4nda till den dag d\u00e5 Noa gick in i arken. D\u00e5 kom floden och gjorde slut p\u00e5 dem alla."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt var det p\u00e5 Lots tid: de \u00e5t och drack, k\u00f6pte och s\u00e5lde, planterade och byggde,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "men den dag d\u00e5 Lot l\u00e4mnade Sodom regnade eld och svavel fr\u00e5n himlen och gjorde slut p\u00e5 dem alla."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt ska det bli den dag d\u00e5 M\u00e4nniskosonen uppenbarar sig."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Den dagen ska den som \u00e4r uppe p\u00e5 taket och har sina saker i huset inte g\u00e5 ner och h\u00e4mta dem. P\u00e5 samma s\u00e4tt ska den som \u00e4r ute p\u00e5 \u00e5kern inte \u00e5terv\u00e4nda hem."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 Lots hustru!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Den som f\u00f6rs\u00f6ker bevara sitt liv ska mista det, men den som mister sitt liv, han ska r\u00e4dda det."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er: Den natten ska tv\u00e5 ligga i samma s\u00e4ng. Den ene ska tas med och den andre l\u00e4mnas kvar."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Tv\u00e5 kvinnor ska mala tillsammans. Den ena ska tas med och den andra l\u00e4mnas kvar.&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "De fr\u00e5gade honom: &#34;Var d\u00e5, Herre?&#34; Han svarade dem: &#34;D\u00e4r kroppen ligger, d\u00e4r samlas gamarna.&#34;"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c4nkan och domaren - Jesus ber\u00e4ttade f\u00f6r dem en liknelse f\u00f6r att visa att de alltid ska be utan att tr\u00f6ttna:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;I en stad fanns en domare som varken fruktade Gud eller hade respekt f\u00f6r m\u00e4nniskor."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "I samma stad fanns en \u00e4nka som kom till honom g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng och sade: Ge mig r\u00e4tt mot min motpart!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En tid ville han inte, men sedan sade han till sig sj\u00e4lv: \u00c4ven om jag inte fruktar Gud eller har respekt f\u00f6r m\u00e4nniskor"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "ska jag \u00e4nd\u00e5 ge den h\u00e4r \u00e4nkan r\u00e4tt, eftersom hon \u00e4r s\u00e5 besv\u00e4rlig. Annars pinar hon till slut livet ur mig med sitt springande.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och Herren sade: &#34;H\u00f6r vad den or\u00e4ttf\u00e4rdige domaren s\u00e4ger."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Skulle d\u00e5 inte Gud skaffa r\u00e4tt \u00e5t sina utvalda som ropar till honom dag och natt? Han lyssnar t\u00e5lmodigt till dem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er: Han ska snart skaffa dem r\u00e4tt. Men ska M\u00e4nniskosonen finna tron p\u00e5 jorden n\u00e4r han kommer?&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Faris\u00e9n och tullindrivaren - F\u00f6r n\u00e5gra som var s\u00e4kra p\u00e5 att de sj\u00e4lva var r\u00e4ttf\u00e4rdiga och som f\u00f6raktade andra ber\u00e4ttade Jesus ocks\u00e5 denna liknelse:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "&#34;Tv\u00e5 personer gick upp till templet f\u00f6r att be. Den ene var faris\u00e9 och den andre tullindrivare."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Faris\u00e9n stod och bad f\u00f6r sig sj\u00e4lv: Gud, jag tackar dig f\u00f6r att jag inte \u00e4r som andra m\u00e4nniskor: roffare, brottslingar, \u00e4ktenskapsbrytare eller som den d\u00e4r tullindrivaren."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag fastar tv\u00e5 g\u00e5nger i veckan, jag ger tionde av allt jag f\u00e5r in."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men tullindrivaren stod l\u00e5ngt borta och v\u00e5gade inte ens lyfta blicken mot himlen, utan slog sig mot br\u00f6stet och bad: Gud, f\u00f6rl\u00e5t en syndare som mig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er: Han gick hem r\u00e4ttf\u00e4rdig, inte den andre. Var och en som upph\u00f6jer sig ska bli f\u00f6r\u00f6dmjukad, men den som \u00f6dmjukar sig ska bli upph\u00f6jd.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jesus och barnen - Man bar ocks\u00e5 fram sp\u00e4dbarn till Jesus f\u00f6r att han skulle r\u00f6ra vid dem. N\u00e4r l\u00e4rjungarna s\u00e5g det, visade de bort dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men Jesus kallade dem till sig och sade: &#34;L\u00e5t barnen komma till mig och hindra dem inte, f\u00f6r Guds rike tillh\u00f6r s\u00e5dana som de."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er sanningen: Den som inte tar emot Guds rike som ett barn kommer aldrig dit in.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jesus och den rike mannen - En h\u00f6gt uppsatt man fr\u00e5gade Jesus: &#34;Gode M\u00e4stare! Vad ska jag g\u00f6ra f\u00f6r att f\u00e5 evigt liv?&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jesus sade till honom: &#34;Varf\u00f6r kallar du mig god? Ingen \u00e4r god utom Gud."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Buden kan du: Du ska inte beg\u00e5 \u00e4ktenskapsbrott. Du ska inte m\u00f6rda. Du ska inte stj\u00e4la. Du ska inte vittna falskt. Hedra din far och din mor.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mannen sade: &#34;Allt det har jag h\u00e5llit sedan jag var ung.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus h\u00f6rde det, sade han till honom: &#34;Ett fattas fortfarande f\u00f6r dig. S\u00e4lj allt du \u00e4ger och dela ut till de fattiga. D\u00e5 kommer du att ha en skatt i himlen. Kom sedan och f\u00f6lj mig.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r mannen h\u00f6rde detta blev han djupt bedr\u00f6vad, f\u00f6r han var mycket rik."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jesus s\u00e5g att han var bedr\u00f6vad och sade: &#34;Hur sv\u00e5rt \u00e4r det inte f\u00f6r dem som har pengar att komma in i Guds rike!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Det \u00e4r l\u00e4ttare f\u00f6r en kamel att komma igenom ett n\u00e5ls\u00f6ga \u00e4n f\u00f6r en rik att komma in i Guds rike.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De som h\u00f6rde det sade: &#34;Vem kan d\u00e5 bli fr\u00e4lst?&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han svarade: &#34;Det som \u00e4r om\u00f6jligt f\u00f6r m\u00e4nniskor \u00e4r m\u00f6jligt f\u00f6r Gud.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e5 sade Petrus: &#34;Vi har l\u00e4mnat det vi hade och f\u00f6ljt dig.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jesus sade till dem: &#34;Jag s\u00e4ger er sanningen: Var och en som har l\u00e4mnat hus eller hustru eller syskon eller f\u00f6r\u00e4ldrar eller barn f\u00f6r Guds rike"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "ska f\u00e5 m\u00e5ngdubbelt igen redan i den h\u00e4r v\u00e4rlden, och sedan evigt liv i den kommande v\u00e4rlden.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jesus talar en tredje g\u00e5ng om sin d\u00f6d - Jesus tog de tolv \u00e5t sidan och sade till dem: &#34;Se, vi g\u00e5r upp till Jerusalem, och allt som \u00e4r skrivet om M\u00e4nniskosonen genom profeterna ska g\u00e5 i uppfyllelse."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Han ska utl\u00e4mnas \u00e5t hedningarna, och de ska h\u00e5na och skymfa honom, spotta p\u00e5 honom,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "gissla honom och d\u00f6da honom. Och p\u00e5 tredje dagen ska han uppst\u00e5.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men l\u00e4rjungarna f\u00f6rstod ingenting av detta. Det var f\u00f6rdolt f\u00f6r dem, och de fattade inte vad han menade."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Den blinde vid Jeriko - N\u00e4r Jesus n\u00e4rmade sig Jeriko satt en blind man vid v\u00e4gen och tiggde."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Han h\u00f6rde folk g\u00e5 f\u00f6rbi och fr\u00e5gade vad som h\u00e4nde."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Man ber\u00e4ttade f\u00f6r honom att Jesus fr\u00e5n Nasaret gick f\u00f6rbi,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "och d\u00e5 ropade han: &#34;Jesus, Davids son, f\u00f6rbarma dig \u00f6ver mig!&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "De som gick fr\u00e4mst sade \u00e5t honom att vara tyst, men han ropade bara \u00e4nnu mer: &#34;Davids son, f\u00f6rbarma dig \u00f6ver mig!&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Jesus stannade och befallde att mannen skulle ledas fram till honom. N\u00e4r han kom n\u00e4rmare fr\u00e5gade Jesus:"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "&#34;Vad vill du att jag ska g\u00f6ra f\u00f6r dig?&#34; Han svarade: &#34;Herre, g\u00f6r s\u00e5 att jag kan se igen!&#34;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Jesus sade till honom: &#34;Du f\u00e5r din syn. Din tro har fr\u00e4lst dig.&#34;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Genast kunde han se, och han f\u00f6ljde Jesus och prisade Gud. Och allt folket som s\u00e5g det prisade Gud."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tullindrivaren Sackeus - Jesus kom in i Jeriko och vandrade genom staden."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e4r fanns en man som hette Sackeus. Han var f\u00f6rman vid tullen, och han var rik."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han ville se vem Jesus var men kunde inte f\u00f6r folkets skull, eftersom han var liten till v\u00e4xten."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 sprang han i f\u00f6rv\u00e4g och kl\u00e4ttrade upp i ett mullb\u00e4rsfikontr\u00e4d f\u00f6r att se honom, eftersom Jesus skulle komma den v\u00e4gen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus kom till det st\u00e4llet, s\u00e5g han upp och sade till honom: &#34;Sackeus, skynda dig ner, f\u00f6r i dag m\u00e5ste jag g\u00e4sta ditt hem.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sackeus skyndade sig ner och tog emot honom med gl\u00e4dje."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Alla som s\u00e5g det mumlade f\u00f6rargat: &#34;Han tog in hos en syndare.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men Sackeus stod d\u00e4r och sade till Herren: &#34;H\u00e4lften av det jag har, Herre, ger jag till de fattiga. Och har jag lurat n\u00e5gon p\u00e5 n\u00e5got, betalar jag fyrdubbelt igen.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jesus sade till honom: &#34;I dag har fr\u00e4lsning kommit till det h\u00e4r huset, f\u00f6r ocks\u00e5 han \u00e4r en Abrahams son."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00e4nniskosonen har kommit f\u00f6r att s\u00f6ka upp och fr\u00e4lsa det som var f\u00f6rlorat.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Liknelsen om punden - N\u00e4r de lyssnade till detta ber\u00e4ttade Jesus \u00e4nnu en liknelse, eftersom han var n\u00e4ra Jerusalem och de t\u00e4nkte sig att Guds rike nu genast skulle komma p\u00e5 ett synligt s\u00e4tt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han sade: &#34;En man av \u00e4del b\u00f6rd reste till ett land l\u00e5ngt bort f\u00f6r att bli kung och sedan komma tillbaka."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han kallade till sig tio av sina tj\u00e4nare och gav dem tio pund och sade till dem: G\u00f6r aff\u00e4rer med det h\u00e4r tills jag kommer tillbaka."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men hans landsm\u00e4n hatade honom och skickade s\u00e4ndebud efter honom f\u00f6r att s\u00e4ga: Vi vill inte ha honom till kung \u00f6ver oss."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r han sedan kom tillbaka och hade blivit kung, l\u00e4t han kalla till sig tj\u00e4narna som han hade gett pengarna. Han ville veta vad de hade tj\u00e4nat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Den f\u00f6rste kom fram och sade: Herre, ditt pund har gett tio pund till."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 sade kungen: Bra, du gode tj\u00e4nare. Eftersom du var trogen i det minsta ska du ha ansvar f\u00f6r tio st\u00e4der."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Den andre kom fram och sade: Ditt pund, herre, har gett fem pund."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kungen sade till honom: Och du ska styra \u00f6ver fem st\u00e4der."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e4refter kom en annan tj\u00e4nare och sade: Herre, h\u00e4r \u00e4r ditt pund. Jag har haft det undanlagt i en duk."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag var n\u00e4mligen r\u00e4dd f\u00f6r dig, f\u00f6r du \u00e4r en str\u00e4ng man. Du tar ut vad du inte har satt in och sk\u00f6rdar vad du inte har s\u00e5tt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hans herre sade till honom: Efter dina egna ord ska jag d\u00f6ma dig, du usle tj\u00e4nare! S\u00e5 du visste att jag \u00e4r en str\u00e4ng man som tar ut vad jag inte har satt in och sk\u00f6rdar vad jag inte har s\u00e5tt?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Varf\u00f6r satte du d\u00e5 inte in mina pengar p\u00e5 banken, s\u00e5 att jag kunde f\u00e5 igen dem med r\u00e4nta n\u00e4r jag kom?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och till dem som stod bredvid sade han: Ta ifr\u00e5n honom pundet och ge det till honom som har tio pund."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De sade: Herre, han har ju redan tio pund? \u2013"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ja, jag s\u00e4ger er: Var och en som har ska f\u00e5, men den som inget har ska bli fr\u00e5ntagen \u00e4ven det han har."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men mina fiender som inte ville ha mig till kung \u00f6ver sig, h\u00e4mta hit dem och hugg ner dem h\u00e4r inf\u00f6r mig.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jesus rider in i Jerusalem - N\u00e4r Jesus hade sagt detta gick han framf\u00f6r dem upp till Jerusalem."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 han n\u00e4rmade sig Betfage och Betania vid det berg som kallas Olivberget, s\u00e4nde han i v\u00e4g tv\u00e5 av l\u00e4rjungarna"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "och sade: &#34;G\u00e5 in i byn d\u00e4r framme. N\u00e4r ni kommer in ska ni finna ett \u00e5snef\u00f6l som st\u00e5r bundet och som \u00e4nnu ingen har suttit p\u00e5. Ta loss det och led hit det."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Och om n\u00e5gon fr\u00e5gar er varf\u00f6r ni lossar det, ska ni svara: Herren beh\u00f6ver det.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De som var uts\u00e4nda gav sig i v\u00e4g och fann att det var som han hade sagt dem."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De lossade f\u00f6let, och de som \u00e4gde det sade: &#34;Varf\u00f6r tar ni loss f\u00f6let?&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "De svarade: &#34;Herren beh\u00f6ver det.&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "De ledde det till Jesus och lade sina mantlar p\u00e5 f\u00f6let och l\u00e4t Jesus sitta upp."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Och d\u00e4r han red fram bredde man ut sina mantlar p\u00e5 v\u00e4gen."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "N\u00e4r han n\u00e4rmade sig sluttningen av Olivberget, b\u00f6rjade hela skaran av l\u00e4rjungar i sin gl\u00e4dje prisa Gud med h\u00f6g r\u00f6st f\u00f6r alla kraftg\u00e4rningar de hade f\u00e5tt se:"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "&#34;V\u00e4lsignad \u00e4r han som kommer, kungen, i Herrens namn! Frid i himlen och \u00e4ra i h\u00f6jden!&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "N\u00e5gra fariseer i folkmassan sade d\u00e5 till honom: &#34;M\u00e4stare, s\u00e4g \u00e5t dina l\u00e4rjungar!&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Han svarade: &#34;Jag s\u00e4ger er: Om de tiger, kommer stenarna att ropa.&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Jesus gr\u00e5ter \u00f6ver Jerusalem - N\u00e4r Jesus kom n\u00e4rmare och s\u00e5g staden, gr\u00e4t han \u00f6ver den"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "och sade: &#34;T\u00e4nk om du i dag hade f\u00f6rst\u00e5tt, ocks\u00e5 du, vad som ger dig frid! Men nu \u00e4r det dolt f\u00f6r dina \u00f6gon."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Dagar ska drabba dig d\u00e5 dina fiender bygger en bel\u00e4gringsvall runt dig och omringar och pressar dig fr\u00e5n alla h\u00e5ll."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "De ska sl\u00e5 dig och dina barn i dig till marken och inte l\u00e4mna sten p\u00e5 sten i dig, d\u00e4rf\u00f6r att du inte f\u00f6rstod den tid d\u00e5 Herren bes\u00f6kte dig.&#34;"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Jesus i templet - Sedan gick Jesus in p\u00e5 tempelplatsen och b\u00f6rjade driva ut dem som s\u00e5lde d\u00e4r."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Han sade till dem: &#34;Det st\u00e5r skrivet: Mitt hus ska vara ett b\u00f6nens hus. Men ni har gjort det till ett r\u00f6varn\u00e4ste!&#34;"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Och han undervisade i templet varje dag. \u00d6verstepr\u00e4sterna, de skriftl\u00e4rda och folkets ledare s\u00f6kte efter ett tillf\u00e4lle att r\u00f6ja honom ur v\u00e4gen,"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "men de kunde inte komma p\u00e5 hur de skulle g\u00f6ra det, eftersom allt folket h\u00f6ll sig n\u00e4ra honom och lyssnade ivrigt."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesu fullmakt ifr\u00e5gas\u00e4tts - En dag n\u00e4r Jesus undervisade folket i templet och f\u00f6rkunnade evangeliet, kom \u00f6verstepr\u00e4sterna och de skriftl\u00e4rda fram tillsammans med de \u00e4ldste"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och fr\u00e5gade honom: &#34;S\u00e4g oss: Vad har du f\u00f6r fullmakt att g\u00f6ra detta? Vem \u00e4r det som har gett dig den fullmakten?&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han svarade dem: &#34;Jag vill ocks\u00e5 fr\u00e5ga er en sak. S\u00e4g mig:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Johannes dop, var det fr\u00e5n himlen eller fr\u00e5n m\u00e4nniskor?&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De samr\u00e5dde med varandra och sade: &#34;Om vi s\u00e4ger: Fr\u00e5n himlen, s\u00e5 s\u00e4ger han: Varf\u00f6r trodde ni d\u00e5 inte p\u00e5 honom?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men om vi s\u00e4ger: Fr\u00e5n m\u00e4nniskor, s\u00e5 kommer allt folket att stena oss. De \u00e4r ju \u00f6vertygade om att Johannes var en profet.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r svarade de att de inte visste varifr\u00e5n det var."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jesus sade till dem: &#34;D\u00e5 s\u00e4ger inte heller jag till er vad jag har f\u00f6r fullmakt att g\u00f6ra det h\u00e4r.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Liknelsen om de onda vinodlarna - Sedan b\u00f6rjade han ber\u00e4tta denna liknelse f\u00f6r folket: &#34;En man planterade en ving\u00e5rd. Han arrenderade ut den till vinodlare och reste bort f\u00f6r en l\u00e4ngre tid."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r tiden var inne s\u00e4nde han en tj\u00e4nare till vinodlarna f\u00f6r att de skulle ge honom hans del av ving\u00e5rdens frukt. Men vinodlarna slog honom och skickade i v\u00e4g honom tomh\u00e4nt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde han en annan tj\u00e4nare. Ocks\u00e5 honom slog de och f\u00f6rnedrade och skickade i v\u00e4g tomh\u00e4nt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sedan s\u00e4nde han en tredje tj\u00e4nare. Men \u00e4ven honom slog de blodig och kastade ut."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 sade ving\u00e5rdens herre: Vad ska jag g\u00f6ra? Jag ska s\u00e4nda min \u00e4lskade son. Honom ska de v\u00e4l ha respekt f\u00f6r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men n\u00e4r vinodlarna fick se honom, samr\u00e5dde de med varandra och sade: H\u00e4r \u00e4r arvtagaren! Vi d\u00f6dar honom, s\u00e5 blir arvet v\u00e5rt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och de kastade ut honom ur ving\u00e5rden och d\u00f6dade honom. Vad ska nu ving\u00e5rdens herre g\u00f6ra med dem?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han ska komma och d\u00f6da dessa vinodlare och ge ving\u00e5rden till andra.&#34; N\u00e4r de h\u00f6rde detta, sade de: &#34;Det f\u00e5r inte h\u00e4nda!&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men han s\u00e5g p\u00e5 dem och fr\u00e5gade: &#34;Vad menas d\u00e5 med det h\u00e4r st\u00e4llet i Skriften: Stenen som husbyggarna f\u00f6rkastade har blivit en h\u00f6rnsten?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Den som faller p\u00e5 den stenen blir s\u00f6nderslagen, och den som stenen faller p\u00e5 blir krossad.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De skriftl\u00e4rda och \u00f6verstepr\u00e4sterna ville d\u00e5 gripa honom p\u00e5 en g\u00e5ng, men de v\u00e5gade inte f\u00f6r folket. De f\u00f6rstod att det var dem som han hade talat om i liknelsen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Skatt till kejsaren - De h\u00f6ll Jesus under uppsikt och skickade ut n\u00e5gra spioner som skulle l\u00e5tsas vara \u00e4rliga f\u00f6r att f\u00e5 fast honom f\u00f6r n\u00e5got som han sade, s\u00e5 att de kunde utl\u00e4mna honom \u00e5t st\u00e5th\u00e5llarens makt och myndighet."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De fr\u00e5gade honom: &#34;M\u00e4stare, vi vet att du talar och undervisar r\u00e4tt och inte tar parti f\u00f6r n\u00e5gon utan l\u00e4r ut sanningen om Guds v\u00e4g."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c4r det till\u00e5tet f\u00f6r oss att betala skatt till kejsaren eller inte?&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men han genomsk\u00e5dade deras list och sade till dem:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "&#34;Visa mig en denar. Vems bild och inskrift har den?&#34; De svarade: &#34;Kejsarens.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han sade till dem: &#34;Ge d\u00e5 kejsaren det som tillh\u00f6r kejsaren, och Gud det som tillh\u00f6r Gud.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De lyckades inte f\u00e5 fast honom f\u00f6r n\u00e5got som han sade inf\u00f6r folket utan teg, f\u00f6rundrade \u00f6ver hans svar."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Fr\u00e5gan om uppst\u00e5ndelsen - Sedan kom det fram n\u00e5gra saddukeer, de som f\u00f6rnekar att det finns en uppst\u00e5ndelse. De fr\u00e5gade Jesus:"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "&#34;M\u00e4stare! Mose gav oss f\u00f6reskriften att om n\u00e5gon har en bror som \u00e4r gift men d\u00f6r barnl\u00f6s, s\u00e5 ska han gifta sig med \u00e4nkan och skaffa barn \u00e5t sin bror."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Nu fanns d\u00e4r sju br\u00f6der. Den f\u00f6rste tog sig en hustru men dog barnl\u00f6s."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Den andre"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "och den tredje gifte sig med henne, och s\u00e5 gjorde alla sju, men de dog och efterl\u00e4mnade inga barn."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Till slut dog ocks\u00e5 kvinnan."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "S\u00e5 vems hustru blir hon vid uppst\u00e5ndelsen? Alla sju var ju gifta med henne.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jesus svarade dem: &#34;De som lever i den h\u00e4r v\u00e4rlden gifter sig och blir bortgifta."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Men de som anses v\u00e4rdiga att n\u00e5 den andra v\u00e4rlden och uppst\u00e5ndelsen fr\u00e5n de d\u00f6da, de varken gifter sig eller blir bortgifta."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "De kan inte d\u00f6 l\u00e4ngre, f\u00f6r de \u00e4r som \u00e4nglarna och \u00e4r Guds barn, eftersom de \u00e4r uppst\u00e5ndelsens barn."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Men att de d\u00f6da uppst\u00e5r, det har ocks\u00e5 Mose visat vid st\u00e4llet om t\u00f6rnbusken, n\u00e4r han kallar Herren Abrahams Gud och Isaks Gud och Jakobs Gud."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Han \u00e4r inte de d\u00f6das Gud utan de levandes. F\u00f6r honom \u00e4r alla levande.&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "D\u00e5 sade n\u00e5gra av de skriftl\u00e4rda: &#34;M\u00e4stare, bra sagt!&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Sedan v\u00e5gade de inte st\u00e4lla n\u00e5gon mer fr\u00e5ga till honom."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Vem Messias \u00e4r - Jesus sade till dem: &#34;Hur kan man s\u00e4ga att Messias \u00e4r Davids son?"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "David s\u00e4ger ju sj\u00e4lv i Psaltaren: Herren sade till min Herre: S\u00e4tt dig p\u00e5 min h\u00f6gra sida"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "tills jag lagt dina fiender som en pall under dina f\u00f6tter."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "David kallar honom allts\u00e5 Herre. Hur kan han d\u00e5 vara hans son?&#34;"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Jesus varnar f\u00f6r de skriftl\u00e4rda - Medan allt folket h\u00f6rde p\u00e5 sade Jesus till sina l\u00e4rjungar:"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "&#34;Akta er f\u00f6r de skriftl\u00e4rda, som njuter av att g\u00e5 runt i l\u00e5nga mantlar och \u00e4lskar att bli h\u00e4lsade p\u00e5 torgen och f\u00e5 de fr\u00e4msta platserna i synagogorna och hedersplatserna vid festm\u00e5ltiderna."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "De \u00e4ter \u00e4nkorna ur husen och ber l\u00e5nga b\u00f6ner f\u00f6r syns skull. De ska f\u00e5 en s\u00e5 mycket str\u00e4ngare dom.&#34;"
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c4nkans offerg\u00e5va - Jesus lyfte blicken och s\u00e5g hur de rika lade sina g\u00e5vor i offerkistan."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men han s\u00e5g ocks\u00e5 hur en fattig \u00e4nka lade i tv\u00e5 sm\u00e5 kopparmynt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 sade han: &#34;Jag s\u00e4ger er sanningen: Den h\u00e4r fattiga \u00e4nkan gav mer \u00e4n alla de andra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Alla andra gav av sitt \u00f6verfl\u00f6d i offerkistan, men hon gav i sin fattigdom allt hon hade att leva p\u00e5.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Templet ska f\u00f6rst\u00f6ras - N\u00e4r n\u00e5gra talade om hur templet var utsmyckat med vackra stenar och tempelg\u00e5vor, sade Jesus:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "&#34;Detta som ni ser \u2013 det ska komma dagar d\u00e5 h\u00e4r inte l\u00e4mnas sten p\u00e5 sten. Allt ska rivas ner.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00f6d och f\u00f6rf\u00f6ljelse - D\u00e5 fr\u00e5gade de honom: &#34;M\u00e4stare, n\u00e4r ska det ske? Och vad blir tecknet n\u00e4r det ska h\u00e4nda?&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han svarade: &#34;Se till att ni inte blir vilseledda. M\u00e5nga ska komma i mitt namn och s\u00e4ga: Jag \u00e4r Messias, och: Tiden \u00e4r n\u00e4ra. F\u00f6lj dem inte!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och n\u00e4r ni f\u00e5r h\u00f6ra om krig och uppror, s\u00e5 bli inte f\u00f6rskr\u00e4ckta. S\u00e5dant m\u00e5ste f\u00f6rst h\u00e4nda, men slutet kommer inte genast.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sedan sade han till dem: &#34;Folk ska resa sig mot folk och rike mot rike."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Det ska bli stora jordb\u00e4vningar och sv\u00e4lt och pest p\u00e5 den ena platsen efter den andra, och skr\u00e4mmande syner och v\u00e4ldiga tecken fr\u00e5n himlen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men innan allt detta h\u00e4nder ska man gripa och f\u00f6rf\u00f6lja er. Man ska utl\u00e4mna er \u00e5t synagogor och f\u00e4ngelser och st\u00e4lla er inf\u00f6r kungar och st\u00e5th\u00e5llare f\u00f6r mitt namns skull."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00e5r ni tillf\u00e4lle att vittna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Best\u00e4m er f\u00f6r att inte f\u00f6rbereda n\u00e5gra f\u00f6rsvarstal,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "f\u00f6r jag ska ge er en mun och en vishet som ingen av era fiender ska kunna st\u00e5 emot eller s\u00e4ga emot."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ni kommer att bli f\u00f6rr\u00e5dda till och med av f\u00f6r\u00e4ldrar och syskon och sl\u00e4ktingar och v\u00e4nner, och en del av er ska man d\u00f6da."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och ni kommer att bli hatade av alla f\u00f6r mitt namns skull."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men inte ett h\u00e5r p\u00e5 ert huvud ska g\u00e5 f\u00f6rlorat."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Genom att st\u00e5 fasta ska ni vinna era sj\u00e4lar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jerusalems f\u00f6rst\u00f6relse - N\u00e4r ni ser Jerusalem omringas av armeer, d\u00e5 vet ni att dess f\u00f6rst\u00f6relse \u00e4r n\u00e4ra."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 m\u00e5ste de som \u00e4r i Judeen fly till bergen, och de som \u00e4r inne i staden m\u00e5ste l\u00e4mna den, och de som \u00e4r ute p\u00e5 landet f\u00e5r inte g\u00e5 in i staden."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Det \u00e4r straffets tid, d\u00e5 allt som \u00e4r skrivet ska g\u00e5 i uppfyllelse."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ve dem som v\u00e4ntar barn eller ammar under de dagarna, f\u00f6r landet ska drabbas av stor n\u00f6d och vredesdomen ska n\u00e5 detta folk."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De ska falla f\u00f6r sv\u00e4rdsegg och f\u00f6ras bort som f\u00e5ngar till alla hednafolk, och Jerusalem ska trampas av hedningar tills hedningarnas tider \u00e4r fullbordade."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "M\u00e4nniskosonen kommer - Tecken ska visa sig i solen och m\u00e5nen och stj\u00e4rnorna, och p\u00e5 jorden ska folken gripas av \u00e5ngest och st\u00e5 r\u00e5dl\u00f6sa vid havets och v\u00e5gornas d\u00e5n."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "M\u00e4nniskor ska tappa andan av skr\u00e4ck i v\u00e4ntan p\u00e5 det som ska drabba v\u00e4rlden, f\u00f6r himlens makter ska skakas."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e5 ska man se M\u00e4nniskosonen komma i ett moln med stor makt och h\u00e4rlighet."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men n\u00e4r det h\u00e4r b\u00f6rjar h\u00e4nda, s\u00e5 r\u00e4ta p\u00e5 er och lyft era huvuden, f\u00f6r er befrielse n\u00e4rmar sig.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Han gav dem ocks\u00e5 en liknelse: &#34;Se p\u00e5 fikontr\u00e4det och alla andra tr\u00e4d."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "N\u00e4r ni ser att de knoppas, f\u00f6rst\u00e5r ni av er sj\u00e4lva att sommaren redan \u00e4r n\u00e4ra."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt vet ni, n\u00e4r ni ser detta h\u00e4nda, att Guds rike \u00e4r n\u00e4ra."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er sanningen: Det h\u00e4r sl\u00e4ktet ska inte f\u00f6rg\u00e5 f\u00f6rr\u00e4n allt detta sker."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Himmel och jord ska f\u00f6rg\u00e5, men mina ord ska aldrig f\u00f6rg\u00e5."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men akta er f\u00f6r att tynga era hj\u00e4rtan med festande, rus och livets bekymmer s\u00e5 att den dagen pl\u00f6tsligt drabbar er"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "som en snara, f\u00f6r den ska drabba alla som bor \u00f6ver hela jorden."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Var st\u00e4ndigt vakna och be om kraft att undfly allt som ska ske och kunna best\u00e5 inf\u00f6r M\u00e4nniskosonen.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Under dagarna var han i templet och undervisade, men p\u00e5 kv\u00e4llarna gick han ut och \u00f6vernattade p\u00e5 det berg som kallas Olivberget."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Och tidigt p\u00e5 morgonen kom allt folket till honom i templet f\u00f6r att lyssna p\u00e5 honom."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Onda planer mot Jesus - Det osyrade br\u00f6dets h\u00f6gtid, som kallas p\u00e5sk, var nu n\u00e4ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00d6verstepr\u00e4sterna och de skriftl\u00e4rda s\u00f6kte efter ett s\u00e4tt att r\u00f6ja Jesus ur v\u00e4gen, men de var r\u00e4dda f\u00f6r folket."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 for Satan in i Judas, som kallades Iskariot och var en av de tolv."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han gick bort och talade med \u00f6verstepr\u00e4sterna och ledarna f\u00f6r tempelvakten om hur han skulle kunna utl\u00e4mna Jesus \u00e5t dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De blev glada och kom \u00f6verens om att ge honom pengar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han samtyckte och s\u00f6kte nu efter ett l\u00e4mpligt tillf\u00e4lle att utl\u00e4mna honom \u00e5t dem utan att folket var med."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den sista p\u00e5skm\u00e5ltiden f\u00f6rbereds - S\u00e5 kom den dag i det osyrade br\u00f6dets h\u00f6gtid d\u00e5 p\u00e5skalammet skulle slaktas."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde Jesus i v\u00e4g Petrus och Johannes och sade: &#34;G\u00e5 och g\u00f6r i ordning s\u00e5 att vi kan \u00e4ta p\u00e5skalammet.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De fr\u00e5gade honom: &#34;Var vill du att vi g\u00f6r i ordning?&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han svarade dem: &#34;N\u00e4r ni kommer in i staden ska ni m\u00f6tas av en man som b\u00e4r en vattenkruka. F\u00f6lj honom till huset d\u00e4r han g\u00e5r in"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och s\u00e4g till husets \u00e4gare: M\u00e4staren fr\u00e5gar dig: Var \u00e4r g\u00e4strummet d\u00e4r jag kan \u00e4ta p\u00e5skalammet med mina l\u00e4rjungar?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 ska han visa er en stor sal p\u00e5 \u00f6verv\u00e5ningen som \u00e4r inredd. G\u00f6r i ordning d\u00e4r.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De gick och fann att det var som Jesus hade sagt dem. Och de gjorde i ordning p\u00e5skalammet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Den f\u00f6rsta nattvarden - N\u00e4r stunden var inne lade han sig till bords, och apostlarna tillsammans med honom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och han sade till dem: &#34;Jag har l\u00e4ngtat mycket efter att \u00e4ta den h\u00e4r p\u00e5skm\u00e5ltiden med er innan mitt lidande b\u00f6rjar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "F\u00f6r jag s\u00e4ger er att jag inte kommer att \u00e4ta det mer f\u00f6rr\u00e4n det f\u00e5r sin fullbordan i Guds rike.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och han tog en b\u00e4gare, tackade Gud och sade: &#34;Ta detta och dela mellan er."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "F\u00f6r jag s\u00e4ger er: Fr\u00e5n denna stund ska jag inte dricka av vinstockens frukt f\u00f6rr\u00e4n Guds rike kommer.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och han tog ett br\u00f6d, tackade Gud, br\u00f6t det och gav \u00e5t dem och sade: &#34;Detta \u00e4r min kropp som blir utgiven f\u00f6r er. G\u00f6r detta f\u00f6r att minnas mig.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt tog han b\u00e4garen efter m\u00e5ltiden och sade: &#34;Denna b\u00e4gare \u00e4r det nya f\u00f6rbundet genom mitt blod som blir utgjutet f\u00f6r er."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men se, den som f\u00f6rr\u00e5der mig har sin hand med mig p\u00e5 bordet."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "M\u00e4nniskosonen g\u00e5r bort som det \u00e4r best\u00e4mt, men ve den m\u00e4nniska genom vilken han blir f\u00f6rr\u00e5dd!&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 b\u00f6rjade de fr\u00e5ga varandra vem av dem det kunde vara som skulle g\u00f6ra det."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vem \u00e4r den st\u00f6rste? - Det uppstod ocks\u00e5 en dispyt bland dem om vem som skulle anses vara st\u00f6rst av dem."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e5 sade Jesus till dem: &#34;Folkens kungar beter sig som herrar \u00f6ver dem, och de som har makten kallar sig deras v\u00e4lg\u00f6rare."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men ni ska inte g\u00f6ra s\u00e5. Den som \u00e4r st\u00f6rst bland er ska vara som den yngste, och ledaren ska vara som tj\u00e4naren."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "F\u00f6r vem \u00e4r st\u00f6rst: den som ligger till bords eller den som betj\u00e4nar? \u00c4r det inte den som ligger till bords? Men jag \u00e4r h\u00e4r mitt ibland er som en tj\u00e4nare."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Det \u00e4r ni som har st\u00e5tt vid min sida under mina pr\u00f6vningar,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "och jag \u00f6verl\u00e4mnar riket till er liksom min Far har \u00f6verl\u00e4mnat det till mig."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ni ska \u00e4ta och dricka vid mitt bord i mitt rike, och ni ska sitta p\u00e5 troner och d\u00f6ma Israels tolv stammar."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jesus f\u00f6ruts\u00e4ger Petrus f\u00f6rnekelse - Simon, Simon! Satan har beg\u00e4rt att f\u00e5 s\u00e5lla er som vete."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men jag har bett f\u00f6r dig, att din tro inte ska ta slut. Och n\u00e4r du en g\u00e5ng har omv\u00e4nt dig, styrk d\u00e5 dina br\u00f6der.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "D\u00e5 sade Petrus till honom: &#34;Herre, med dig \u00e4r jag beredd att g\u00e5 b\u00e5de i f\u00e4ngelse och i d\u00f6den.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Jag s\u00e4ger dig, Petrus: Tuppen kommer inte att gala i natt f\u00f6rr\u00e4n du tre g\u00e5nger har f\u00f6rnekat att du k\u00e4nner mig.&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Sedan sade han till dem: &#34;N\u00e4r jag s\u00e4nde ut er utan b\u00f6rs, v\u00e4ska och sandaler, saknade ni d\u00e5 n\u00e5got?&#34; De svarade: &#34;Nej, inget.&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "&#34;Men nu&#34;, sade han, &#34;ska den som har en b\u00f6rs ta med den, och likas\u00e5 den som har en v\u00e4ska. Och den som inte har ett sv\u00e4rd ska s\u00e4lja sin mantel och k\u00f6pa sig ett,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "f\u00f6r jag s\u00e4ger er att detta som st\u00e5r skrivet m\u00e5ste uppfyllas p\u00e5 mig: Han blev r\u00e4knad bland f\u00f6rbrytare. Det som \u00e4r sagt om mig blir nu uppfyllt.&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "De sade: &#34;Herre, h\u00e4r \u00e4r tv\u00e5 sv\u00e4rd.&#34; Han svarade dem: &#34;Det r\u00e4cker.&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Jesus i Getsemane - Sedan gick Jesus ut till Olivberget som han brukade, och hans l\u00e4rjungar f\u00f6ljde honom."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "N\u00e4r han kom till platsen, sade han till dem: &#34;Be att ni inte kommer i frestelse.&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Och han drog sig undan fr\u00e5n dem, ungef\u00e4r ett stenkast, och f\u00f6ll p\u00e5 kn\u00e4 och bad:"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "&#34;Far! Om du vill, s\u00e5 ta den h\u00e4r b\u00e4garen ifr\u00e5n mig! Men ske inte min vilja, utan din.&#34;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "D\u00e5 visade sig en \u00e4ngel fr\u00e5n himlen f\u00f6r honom och gav honom kraft."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Han kom i sv\u00e5r \u00e5ngest och bad allt ivrigare, och hans svett blev som blodsdroppar som f\u00f6ll ner p\u00e5 jorden."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "N\u00e4r han reste sig fr\u00e5n b\u00f6nen och kom till l\u00e4rjungarna, fann han att de hade somnat av sorg."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "D\u00e5 sade han till dem: &#34;Varf\u00f6r sover ni? Res p\u00e5 er och be att ni inte kommer i frestelse.&#34;"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Jesus f\u00e4ngslas - Medan han \u00e4nnu talade kom en folkhop, och han som hette Judas, en av de tolv, ledde dem. Han gick fram till Jesus f\u00f6r att kyssa honom."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Jesus sade till honom: &#34;Judas, f\u00f6rr\u00e5der du M\u00e4nniskosonen med en kyss?&#34;"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "N\u00e4r de som stod runt Jesus s\u00e5g vad som h\u00f6ll p\u00e5 att h\u00e4nda, fr\u00e5gade de: &#34;Herre, ska vi sl\u00e5 till med sv\u00e4rd?&#34;"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Och en av dem slog till mot \u00f6verstepr\u00e4stens tj\u00e4nare och h\u00f6gg av honom h\u00f6gra \u00f6rat."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Men Jesus sade: &#34;L\u00e5t det vara nog nu!&#34; Och han r\u00f6rde vid hans \u00f6ra och helade honom."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Sedan sade Jesus till dem som hade kommit ut mot honom, \u00f6verstepr\u00e4sterna och ledarna f\u00f6r tempelvakten och de \u00e4ldste: &#34;Som mot en r\u00f6vare har ni g\u00e5tt ut med sv\u00e4rd och p\u00e5kar."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Jag har varit med er i templet varje dag utan att ni grep mig. Men detta \u00e4r er stund, nu r\u00e5der m\u00f6rkrets makt.&#34;"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Petrus f\u00f6rnekar Jesus - D\u00e5 grep de Jesus och f\u00f6rde bort honom och tog honom till \u00f6verstepr\u00e4stens hus. Petrus f\u00f6ljde efter p\u00e5 avst\u00e5nd."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Mitt p\u00e5 g\u00e5rden t\u00e4nde de en eld och slog sig ner, och Petrus satte sig mitt ibland dem."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "En tj\u00e4nsteflicka s\u00e5g honom sitta d\u00e4r vid elden, och hon betraktade honom noga och sade: &#34;Den d\u00e4r var ocks\u00e5 med honom.&#34;"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Men han nekade: &#34;Nej, kvinna, jag k\u00e4nner honom inte.&#34;"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Strax d\u00e4refter fick en annan syn p\u00e5 honom och sade: &#34;Du \u00e4r ocks\u00e5 en av dem.&#34; Men Petrus svarade: &#34;M\u00e4nniska, det \u00e4r jag inte alls!&#34;"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Ungef\u00e4r en timme senare var det en annan som best\u00e4mt f\u00f6rs\u00e4krade: &#34;Visst var den d\u00e4r med honom. Han \u00e4r ju galil\u00e9!&#34;"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Men Petrus sade: &#34;M\u00e4nniska, jag f\u00f6rst\u00e5r inte vad du pratar om!&#34; Och genast, medan han \u00e4nnu talade, gol tuppen."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "D\u00e5 v\u00e4nde Herren sig om och s\u00e5g p\u00e5 Petrus. Och Petrus kom ih\u00e5g Herrens ord, att han hade sagt till honom: &#34;Innan tuppen gal i natt ska du tre g\u00e5nger f\u00f6rneka mig.&#34;"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Och han gick ut och gr\u00e4t bittert."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Jesus h\u00e5nas och st\u00e4lls inf\u00f6r R\u00e5det - M\u00e4nnen som bevakade Jesus h\u00e5nade honom och slog honom."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "De t\u00e4ckte \u00f6ver honom och fr\u00e5gade: &#34;Profetera! Vem var det som slog dig?&#34;"
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "De sade ocks\u00e5 mycket annat h\u00e5nfullt till honom."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "N\u00e4r det blev dag samlades folkets \u00e4ldste, b\u00e5de \u00f6verstepr\u00e4ster och skriftl\u00e4rda. De l\u00e4t f\u00f6ra honom inf\u00f6r sitt r\u00e5d"
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "och fr\u00e5gade: &#34;\u00c4r du Messias, s\u00e5 s\u00e4g det till oss!&#34; Han svarade dem: &#34;Om jag s\u00e4ger det till er tror ni det inte,"
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "och om jag fr\u00e5gar, svarar ni inte."
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "Men h\u00e4refter ska M\u00e4nniskosonen sitta p\u00e5 Guds, den Allsm\u00e4ktiges, h\u00f6gra sida.&#34;"
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade alla: &#34;S\u00e5 du \u00e4r allts\u00e5 Guds Son?&#34; Han svarade dem: &#34;Ni sj\u00e4lva s\u00e4ger att Jag \u00c4r.&#34;"
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "De sade: &#34;Beh\u00f6ver vi n\u00e5got mer vittnesm\u00e5l? Vi har sj\u00e4lva h\u00f6rt det fr\u00e5n hans egen mun!&#34;"
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus inf\u00f6r Pilatus - Alla de f\u00f6rsamlade br\u00f6t nu upp och f\u00f6rde honom till Pilatus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e4r b\u00f6rjade de anklaga honom och s\u00e4ga: &#34;Vi har funnit att den h\u00e4r mannen f\u00f6rleder v\u00e5rt folk. Han f\u00f6rbjuder att man betalar skatt till kejsaren, och han s\u00e4ger att han \u00e4r Messias, en kung.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pilatus fr\u00e5gade honom: &#34;S\u00e5 du \u00e4r judarnas kung?&#34; Jesus svarade: &#34;Du sj\u00e4lv s\u00e4ger det.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pilatus sade d\u00e5 till \u00f6verstepr\u00e4sterna och till folket: &#34;Jag ser inget brottsligt hos den mannen.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men de var p\u00e5stridiga och sade: &#34;Han hetsar upp folket med sin l\u00e4ra \u00f6ver hela Judeen, fr\u00e5n Galileen och \u00e4nda hit.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r Pilatus h\u00f6rde detta, fr\u00e5gade han om mannen var galil\u00e9."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och n\u00e4r han fick veta att Jesus kom fr\u00e5n Herodes myndighetsomr\u00e5de, skickade han honom till Herodes som ocks\u00e5 var i Jerusalem under de dagarna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jesus inf\u00f6r Herodes - N\u00e4r Herodes fick se Jesus blev han mycket glad. Han hade l\u00e4nge velat tr\u00e4ffa honom, f\u00f6r han hade h\u00f6rt om honom och hoppades nu f\u00e5 se honom g\u00f6ra n\u00e5got tecken."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Herodes st\u00e4llde m\u00e5nga fr\u00e5gor till honom, men Jesus svarade honom inte."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00d6verstepr\u00e4sterna och de skriftl\u00e4rda stod d\u00e4r och anklagade honom h\u00e4ftigt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 fick Herodes och hans soldater f\u00f6rakt f\u00f6r honom, och han h\u00e5nade honom genom att s\u00e4tta p\u00e5 honom en praktfull dr\u00e4kt innan han s\u00e4nde honom tillbaka till Pilatus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den dagen blev Herodes och Pilatus v\u00e4nner med varandra. F\u00f6rut hade det r\u00e5tt fiendskap mellan dem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jesus d\u00f6ms till d\u00f6den - Pilatus sammankallade \u00f6verstepr\u00e4sterna och r\u00e5dsherrarna och folket"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och sade till dem: &#34;Ni har f\u00f6rt den h\u00e4r mannen till mig och sagt att han f\u00f6rvillar folket. Jag har nu f\u00f6rh\u00f6rt honom i er n\u00e4rvaro men inte funnit honom skyldig till det ni anklagar honom f\u00f6r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Det gjorde inte Herodes heller, och d\u00e4rf\u00f6r s\u00e4nde han honom tillbaka till oss. Ni ser att han inte har gjort n\u00e5got som f\u00f6rtj\u00e4nar d\u00f6den."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska jag prygla honom och sedan sl\u00e4ppa honom.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 skrek hela hopen: &#34;Bort med honom! L\u00e5t oss f\u00e5 Barabbas fri!&#34; \u2013"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Barabbas var f\u00e4ngslad f\u00f6r ett upplopp i staden och f\u00f6r mord. \u2013"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pilatus talade till dem igen, f\u00f6r han ville sl\u00e4ppa Jesus."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men de ropade: &#34;Korsf\u00e4st! Korsf\u00e4st honom!&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "F\u00f6r tredje g\u00e5ngen sade han till dem: &#34;Vad har han d\u00e5 gjort f\u00f6r ont? Jag har inte funnit honom skyldig till n\u00e5got som f\u00f6rtj\u00e4nar d\u00f6den. D\u00e4rf\u00f6r ska jag prygla honom och sedan sl\u00e4ppa honom.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men de pressade honom med h\u00f6ga rop och kr\u00e4vde att Jesus skulle korsf\u00e4stas, och deras rop blev allt starkare."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pilatus besl\u00f6t d\u00e5 att det fick bli som de kr\u00e4vde."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han sl\u00e4ppte den som var f\u00e4ngslad f\u00f6r upplopp och mord, den som de ville ha, men utl\u00e4mnade Jesus \u00e5t deras vilja."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jesus blir korsf\u00e4st - N\u00e4r de f\u00f6rde bort honom grep de en man som just kom in fr\u00e5n landet, Simon fr\u00e5n Kyrene. P\u00e5 honom lade de korset f\u00f6r att han skulle b\u00e4ra det efter Jesus."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En stor skara ur folket f\u00f6ljde honom, \u00e4ven kvinnor som s\u00f6rjde och gr\u00e4t \u00f6ver honom."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e5 v\u00e4nde Jesus sig till dem och sade: &#34;Jerusalems d\u00f6ttrar, gr\u00e5t inte \u00f6ver mig, utan gr\u00e5t \u00f6ver er sj\u00e4lva och era barn."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Det kommer dagar d\u00e5 man ska s\u00e4ga: Saliga \u00e4r de ofruktsamma, de moderliv som inte f\u00f6tt och de br\u00f6st som inte ammat."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e5 ska man s\u00e4ga till bergen: Fall \u00f6ver oss, och till h\u00f6jderna: G\u00f6m oss!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "F\u00f6r om de g\u00f6r s\u00e5 h\u00e4r med det friska tr\u00e4det, vad ska d\u00e5 inte ske med det torra?&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Tv\u00e5 andra brottslingar f\u00f6rdes ocks\u00e5 ut f\u00f6r att avr\u00e4ttas tillsammans med honom."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Och n\u00e4r de kom till den plats som kallas D\u00f6dskallen, korsf\u00e4ste de honom och brottslingarna d\u00e4r, den ene p\u00e5 hans h\u00f6gra sida och den andre p\u00e5 hans v\u00e4nstra."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men Jesus sade: &#34;Far, f\u00f6rl\u00e5t dem, f\u00f6r de vet inte vad de g\u00f6r.&#34; Och de delade hans kl\u00e4der mellan sig och kastade lott om dem."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Folket stod d\u00e4r och s\u00e5g p\u00e5. Men r\u00e5dsherrarna h\u00e5nade honom och sade: &#34;Andra har han fr\u00e4lst. Nu f\u00e5r han fr\u00e4lsa sig sj\u00e4lv om han \u00e4r Guds Messias, den Utvalde.&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00c4ven soldaterna kom fram och h\u00e5nade honom. De r\u00e4ckte honom surt vin"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "och sade: &#34;Om du \u00e4r judarnas kung, fr\u00e4ls d\u00e5 dig sj\u00e4lv!&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00d6ver honom fanns det ocks\u00e5 ett anslag: &#34;Detta \u00e4r judarnas kung.&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "En av brottslingarna som var upph\u00e4ngda d\u00e4r h\u00e5nade honom och sade: &#34;\u00c4r inte du Messias? Fr\u00e4ls d\u00e5 dig sj\u00e4lv, och oss ocks\u00e5!&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Men den andre tillr\u00e4ttavisade honom och sade: &#34;Fruktar du inte ens Gud, du som \u00e4r under samma dom?"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "V\u00e5r dom \u00e4r r\u00e4ttvis, vi f\u00e5r vad vi f\u00f6rtj\u00e4nar f\u00f6r det vi gjort. Men han har inte gjort n\u00e5got ont.&#34;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Och han sade: &#34;Jesus, t\u00e4nk p\u00e5 mig n\u00e4r du kommer till ditt rike.&#34;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Jag s\u00e4ger dig sanningen: I dag ska du vara med mig i paradiset.&#34;"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Jesus d\u00f6r - Det var nu omkring sj\u00e4tte timmen. D\u00e5 kom ett m\u00f6rker \u00f6ver hela landet som varade fram till nionde timmen."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Solen f\u00f6rm\u00f6rkades, och f\u00f6rh\u00e4nget i templet brast mitt itu."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Och Jesus ropade med h\u00f6g r\u00f6st: &#34;Far, i dina h\u00e4nder \u00f6verl\u00e4mnar jag min ande.&#34; N\u00e4r han hade sagt detta, gav han upp andan."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "N\u00e4r officeren s\u00e5g vad som h\u00e4nde, \u00e4rade han Gud och sade: &#34;Den mannen var verkligen r\u00e4ttf\u00e4rdig.&#34;"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "N\u00e4r allt folket som hade samlats som \u00e5sk\u00e5dare s\u00e5g vad som h\u00e4nde, slog de sig mot br\u00f6stet och v\u00e4nde hem igen."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Men alla hans v\u00e4nner och kvinnorna som hade f\u00f6ljt honom fr\u00e5n Galileen stod p\u00e5 avst\u00e5nd och s\u00e5g detta."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Jesu begravning - Nu fanns d\u00e4r en r\u00e5dsherre vid namn Josef, en god och r\u00e4ttf\u00e4rdig man"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "som inte hade samtyckt till vad de hade beslutat och gjort. Han var fr\u00e5n staden Arimatea i Judeen, och han v\u00e4ntade p\u00e5 Guds rike."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Josef gick till Pilatus och bad att f\u00e5 Jesu kropp."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Han tog ner den, svepte den i linnetyg och lade den i en uthuggen klippgrav d\u00e4r \u00e4nnu ingen blivit lagd."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Det var f\u00f6rberedelsedag, och sabbaten skulle just b\u00f6rja."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Kvinnorna som hade kommit med Jesus fr\u00e5n Galileen f\u00f6ljde efter och s\u00e5g graven och hur hans kropp blev lagd d\u00e4r."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Sedan \u00e5terv\u00e4nde de hem och gjorde i ordning v\u00e4ldoftande kryddor och oljor. Och under sabbaten var de i stillhet efter lagens bud."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus uppst\u00e5r ur graven - Den f\u00f6rsta veckodagen kom de tidigt i gryningen till graven med de v\u00e4ldoftande oljorna som de hade gjort i ordning."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 fann de att stenen var bortrullad fr\u00e5n graven."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De gick in, men fann inte Herren Jesu kropp."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r de inte visste vad de skulle tro, d\u00e5 stod pl\u00f6tsligt tv\u00e5 m\u00e4n i skinande kl\u00e4der framf\u00f6r dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kvinnorna blev r\u00e4dda och b\u00f6jde ansiktet mot marken, men m\u00e4nnen sade: &#34;Varf\u00f6r s\u00f6ker ni den levande bland de d\u00f6da?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han \u00e4r inte h\u00e4r, han har uppst\u00e5tt! Kom ih\u00e5g vad han sade till er medan han fortfarande var i Galileen:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "M\u00e4nniskosonen m\u00e5ste utl\u00e4mnas i syndares h\u00e4nder och bli korsf\u00e4st och uppst\u00e5 p\u00e5 tredje dagen.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 kom de ih\u00e5g hans ord."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och de \u00e5terv\u00e4nde fr\u00e5n graven och ber\u00e4ttade allt detta f\u00f6r de elva och f\u00f6r alla de andra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det var Maria Magdalena och Johanna och Maria, Jakobs mor. \u00c4ven de andra kvinnorna som var med dem talade om det f\u00f6r apostlarna,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "men de tyckte deras ord var tomt prat och trodde inte p\u00e5 dem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men Petrus reste sig och sprang till graven, och n\u00e4r han lutade sig in s\u00e5g han bara linnebindlarna. Och han gick hem, full av f\u00f6rundran \u00f6ver det som hade h\u00e4nt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jesus visar sig f\u00f6r Emmausvandrarna - Samma dag var tv\u00e5 av dem p\u00e5 v\u00e4g till en by som heter Emmaus och ligger drygt en mil fr\u00e5n Jerusalem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De gick och samtalade med varandra om allt som hade h\u00e4nt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Medan de samtalade och diskuterade n\u00e4rmade sig Jesus sj\u00e4lv och vandrade med dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men deras \u00f6gon var slutna s\u00e5 att de inte k\u00e4nde igen honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han fr\u00e5gade dem: &#34;Vad \u00e4r det ni g\u00e5r och samtalar med varandra om?&#34; D\u00e5 stannade de och s\u00e5g bedr\u00f6vade ut."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och den ene som hette Kleopas sade till honom: &#34;\u00c4r du den ende som har bes\u00f6kt Jerusalem och inte vet vad som h\u00e4nt de h\u00e4r dagarna?&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han fr\u00e5gade dem: &#34;Vad d\u00e5?&#34; De svarade: &#34;Detta med Jesus fr\u00e5n Nasaret. Han var en profet, m\u00e4ktig i ord och g\u00e4rning inf\u00f6r Gud och hela folket."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "V\u00e5ra \u00f6verstepr\u00e4ster och r\u00e5dsherrar utl\u00e4mnade honom till en d\u00f6dsdom och korsf\u00e4ste honom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men vi hade hoppats att han var den som skulle fr\u00e4lsa Israel. F\u00f6rutom allt detta \u00e4r det nu den tredje dagen sedan det h\u00e4nde,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "och dessutom har n\u00e5gra kvinnor bland oss gjort oss uppskakade. De gick till graven tidigt p\u00e5 morgonen"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "men fann inte hans kropp. De kom och ber\u00e4ttade att de hade sett en syn med \u00e4nglar som sade att han lever."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e5 gick n\u00e5gra av de v\u00e5ra till graven, och de fann att det var som kvinnorna hade sagt. Men honom sj\u00e4lv s\u00e5g de inte.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e5 sade han till dem: &#34;S\u00e5 tr\u00f6ga ni \u00e4r i tanke och hj\u00e4rta till att tro p\u00e5 allt som profeterna har sagt!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "M\u00e5ste inte Messias lida det h\u00e4r f\u00f6r att sedan g\u00e5 in i sin h\u00e4rlighet?&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och han b\u00f6rjade med Mose och alla profeterna och f\u00f6rklarade f\u00f6r dem vad det stod om honom i alla Skrifterna."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De n\u00e4rmade sig byn dit de var p\u00e5 v\u00e4g, och han verkade vilja g\u00e5 vidare."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Men de bad honom ivrigt: &#34;Stanna kvar hos oss! Det \u00e4r snart kv\u00e4ll och dagen g\u00e5r mot sitt slut.&#34; D\u00e5 gick han in och stannade hos dem."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Och n\u00e4r han l\u00e5g till bords med dem tog han br\u00f6det, tackade Gud, br\u00f6t det och gav \u00e5t dem."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "D\u00e5 \u00f6ppnades deras \u00f6gon och de k\u00e4nde igen honom, men han f\u00f6rsvann ur deras \u00e5syn."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De sade till varandra: &#34;Brann inte v\u00e5ra hj\u00e4rtan i oss n\u00e4r han talade med oss p\u00e5 v\u00e4gen, n\u00e4r han \u00f6ppnade Skrifterna f\u00f6r oss?&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De br\u00f6t upp i samma stund och \u00e5terv\u00e4nde till Jerusalem, d\u00e4r de fann de elva och de andra l\u00e4rjungarna samlade."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Dessa sade: &#34;Herren har verkligen uppst\u00e5tt, och han har visat sig f\u00f6r Simon!&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Och sj\u00e4lva ber\u00e4ttade de vad som hade h\u00e4nt p\u00e5 v\u00e4gen och hur han hade l\u00e5tit dem k\u00e4nna igen honom vid br\u00f6dsbrytelsen."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jesus visar sig f\u00f6r l\u00e4rjungarna - Medan de talade om detta, stod Jesus sj\u00e4lv mitt ibland dem och sade till dem: &#34;Frid vare med er!&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Uppskakade och r\u00e4dda trodde de att det var en ande de s\u00e5g."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Men han sade till dem: &#34;Varf\u00f6r \u00e4r ni s\u00e5 oroliga? Varf\u00f6r kommer det upp tvivel i era hj\u00e4rtan?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Se p\u00e5 mina h\u00e4nder och mina f\u00f6tter att det verkligen \u00e4r jag. R\u00f6r vid mig och se! En ande har inte k\u00f6tt och ben som ni ser att jag har.&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "N\u00e4r han hade sagt detta visade han dem sina h\u00e4nder och f\u00f6tter."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "N\u00e4r de i sin gl\u00e4dje och f\u00f6rundran fortfarande inte kunde tro, fr\u00e5gade han dem: &#34;Har ni n\u00e5got \u00e4tbart h\u00e4r?&#34;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "D\u00e5 r\u00e4ckte de honom en bit stekt fisk,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "och han tog den och \u00e5t inf\u00f6r deras \u00f6gon."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Och han sade till dem: &#34;Detta \u00e4r vad jag sade till er medan jag \u00e4nnu var hos er: Allt m\u00e5ste uppfyllas som \u00e4r skrivet om mig i Mose lag, profeterna och psalmerna.&#34;"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Sedan \u00f6ppnade han deras sinnen s\u00e5 att de f\u00f6rstod Skrifterna."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Och han sade till dem: &#34;Det st\u00e5r skrivet att Messias ska lida och p\u00e5 tredje dagen uppst\u00e5 fr\u00e5n de d\u00f6da,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "och att omv\u00e4ndelse och syndernas f\u00f6rl\u00e5telse ska f\u00f6rkunnas i hans namn f\u00f6r alla folk, med b\u00f6rjan i Jerusalem."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Ni \u00e4r vittnen om detta."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Och jag ska s\u00e4nda \u00f6ver er vad min Far har lovat. Men ni ska stanna h\u00e4r i staden tills ni har blivit rustade med kraft fr\u00e5n h\u00f6jden.&#34;"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Jesu himmelsf\u00e4rd - Sedan f\u00f6rde han dem ut till Betania, och han lyfte sina h\u00e4nder och v\u00e4lsignade dem."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Och medan han v\u00e4lsignade dem, l\u00e4mnade han dem och lyftes upp till himlen."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "De tillbad honom och v\u00e4nde tillbaka till Jerusalem i stor gl\u00e4dje."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Och de var st\u00e4ndigt i templet och prisade Gud."
                }
            }
        }
    }
}