{
    "version": "sfb15",
    "book_name": "Malachi",
    "book_nr": "39",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Denna profetia \u00e4r HERRENS ord till Israel genom Malaki."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Herrens k\u00e4rlek till Israel - Jag har \u00e4lskat er, s\u00e4ger HERREN. Och ni fr\u00e5gar: \u201dHur har du \u00e4lskat oss?\u201d Var inte Esau bror till Jakob? s\u00e4ger HERREN. Jakob \u00e4lskade jag,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "men Esau hatade jag. Jag gjorde hans berg till en \u00f6demark och gav hans arvedel \u00e5t \u00f6knens schakaler."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Om Edom s\u00e4ger: \u201dVi \u00e4r krossade, men vi ska bygga upp ruinerna igen\u201d, s\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot: De bygger upp, men jag ska riva ner. De ska kallas \u201dgudl\u00f6shetens land\u201d och \u201dfolket som HERREN \u00e4r vred p\u00e5 f\u00f6r evigt\u201d."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Era \u00f6gon ska se det, och ni ska s\u00e4ga: \u201dHERREN \u00e4r upph\u00f6jd utanf\u00f6r Israels gr\u00e4nser.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "F\u00f6rakt f\u00f6r Herren - En son hedrar sin far och en tj\u00e4nare sin herre. Men om jag \u00e4r en far, var \u00e4r d\u00e5 hedern jag borde f\u00e5? Och om jag \u00e4r en herre, var \u00e4r d\u00e5 v\u00f6rdnaden f\u00f6r mig? Detta s\u00e4ger HERREN Sebaot till er pr\u00e4ster som f\u00f6raktar mitt namn. Och ni fr\u00e5gar: \u201dHur har vi f\u00f6raktat ditt namn?\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Genom att ni offrar oren mat p\u00e5 mitt altare. Och ni fr\u00e5gar: \u201dHur har vi kr\u00e4nkt din renhet?\u201d Genom att ni s\u00e4ger: \u201dHERRENS bord betyder ingenting.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om ni b\u00e4r fram ett blint djur som offer, \u00e4r inte det n\u00e5got ont? Om ni b\u00e4r fram det som \u00e4r lamt och sjukt, \u00e4r inte det n\u00e5got ont? Kom med s\u00e5dant till din st\u00e5th\u00e5llare! Tror du han blir glad och tar emot dig? s\u00e4ger HERREN Sebaot."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men b\u00f6nfall nu inf\u00f6r Gud att han f\u00f6rbarmar sig \u00f6ver oss. N\u00e4r det kommer s\u00e5dant fr\u00e5n era h\u00e4nder, ska han d\u00e5 ta emot er? s\u00e4ger HERREN Sebaot."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kan inte n\u00e5gon av er st\u00e4nga tempeld\u00f6rrarna, s\u00e5 att ni inte t\u00e4nder min altareld f\u00f6rg\u00e4ves! Jag har inte behag till er, s\u00e4ger HERREN Sebaot, jag har ingen gl\u00e4dje i offerg\u00e5vorna fr\u00e5n er hand."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fr\u00e5n solens uppg\u00e5ng till dess nedg\u00e5ng ska mitt namn vara stort bland hednafolken. P\u00e5 varje plats ska man b\u00e4ra fram r\u00f6koffer och rena offerg\u00e5vor \u00e5t mitt namn. Ja, mitt namn ska vara stort bland hednafolken, s\u00e4ger HERREN Sebaot."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men ni vanhelgar det n\u00e4r ni s\u00e4ger: \u201dHERRENS bord \u00e4r orent och maten d\u00e4r \u00e4r v\u00e4rdel\u00f6s.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ni s\u00e4ger: \u201dDet \u00e4r inte m\u00f6dan v\u00e4rt!\u201d och fnyser \u00e5t det, s\u00e4ger HERREN Sebaot. Ni kommer med stulna, halta och sjuka djur och b\u00e4r fram det som offer. Ska jag ta emot det fr\u00e5n er med gl\u00e4dje? s\u00e4ger HERREN."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f6rbannad \u00e4r den bedragare som har ett djur av hank\u00f6n i sin hjord och lovar att ge det, men sedan offrar ett skadat djur till HERREN. F\u00f6r jag \u00e4r en stor Kung, s\u00e4ger HERREN Sebaot, och mitt namn \u00e4r fruktat bland hednafolken."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00e4sternas synd - Och nu kommer denna befallning till er, ni pr\u00e4ster:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Om ni inte vill h\u00f6ra, om ni inte tar det till hj\u00e4rtat att ge \u00e4ra \u00e5t mitt namn, s\u00e4ger HERREN Sebaot, d\u00e5 ska jag s\u00e4nda f\u00f6rbannelse \u00f6ver er. Jag ska f\u00f6rbanna era v\u00e4lsignelser, och jag har redan f\u00f6rbannat dem eftersom ni inte tar det till hj\u00e4rtat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Se, jag ska tillr\u00e4ttavisa era \u00e4ttlingar och kasta dynga i ansiktet p\u00e5 er, dynga fr\u00e5n era h\u00f6gtidsoffer, och ni ska b\u00e4ras bort tillsammans med den."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och ni ska f\u00f6rst\u00e5 att jag har gett er denna befallning f\u00f6r att mitt f\u00f6rbund med Levi ska best\u00e5, s\u00e4ger HERREN Sebaot."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mitt f\u00f6rbund med honom var liv och frid, och jag gav honom det f\u00f6r att han skulle v\u00f6rda mig. Och han v\u00f6rdade mig och b\u00e4vade f\u00f6r mitt namn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sann undervisning var i hans mun, ingen or\u00e4tt fanns p\u00e5 hans l\u00e4ppar. I frid och uppriktighet vandrade han med mig, och han omv\u00e4nde m\u00e5nga fr\u00e5n deras missg\u00e4rningar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "F\u00f6r pr\u00e4stens l\u00e4ppar ska bevara kunskap, och man ska h\u00e4mta undervisning fr\u00e5n hans mun, eftersom han \u00e4r en budb\u00e4rare fr\u00e5n HERREN Sebaot."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men ni har vikit av fr\u00e5n v\u00e4gen, ni har f\u00e5tt m\u00e5nga p\u00e5 fall genom er undervisning. Ni har f\u00f6rd\u00e4rvat f\u00f6rbundet med Levi, s\u00e4ger HERREN Sebaot."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r har jag ocks\u00e5 gjort er f\u00f6raktade och f\u00f6rnedrade inf\u00f6r hela folket, f\u00f6r ni har inte h\u00e5llit er till mina v\u00e4gar utan varit partiska n\u00e4r ni undervisar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Folkets trol\u00f6shet - Har vi inte alla samme Far? Har inte samme Gud skapat oss? Varf\u00f6r beg\u00e5r vi d\u00e5 svek mot varandra och kr\u00e4nker v\u00e5ra f\u00e4ders f\u00f6rbund?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Juda har beg\u00e5tt svek, och avskyv\u00e4rda ting har gjorts i Israel och i Jerusalem. Juda har kr\u00e4nkt det som HERREN h\u00e5ller heligt, det som han \u00e4lskar, och de har gift sig med kvinnor som dyrkar fr\u00e4mmande gudar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "HERREN ska utrota ur Jakobs t\u00e4lt var och en som g\u00f6r s\u00e5, b\u00e5de h\u00f6g och l\u00e5g och den som b\u00e4r fram g\u00e5vor till HERREN Sebaot."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och dessutom g\u00f6r ni detta: Ni \u00f6versk\u00f6ljer HERRENS altare med t\u00e5rar, gr\u00e5t och klagan, eftersom han inte vill se till offerg\u00e5van l\u00e4ngre eller ta emot n\u00e5got fr\u00e5n er hand med gl\u00e4dje."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och ni fr\u00e5gar: \u201dVarf\u00f6r?\u201d D\u00e4rf\u00f6r att HERREN var vittne mellan dig och din ungdoms hustru. Du har varit trol\u00f6s mot henne, trots att hon \u00e4r din maka, din hustru som du ing\u00e5tt f\u00f6rbund med."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Har inte han gjort dem till ett? Det som \u00e4r kvar av ande tillh\u00f6r honom. Och varf\u00f6r till ett? Han s\u00f6ker \u00e4ttlingar som h\u00f6r Gud till. S\u00e5 ta hand om er ande och var inte trol\u00f6s mot din ungdoms hustru."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag hatar skilsm\u00e4ssa, s\u00e4ger HERREN, Israels Gud, och att man h\u00f6ljer sig i v\u00e5ld som i en kl\u00e4dnad, s\u00e4ger HERREN Sebaot. S\u00e5 var p\u00e5 er vakt i er ande och var inte trol\u00f6sa."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ni tr\u00f6ttar ut HERREN med era ord. Ni fr\u00e5gar: \u201dHur har vi tr\u00f6ttat ut honom?\u201d N\u00e4r ni s\u00e4ger: \u201dDen som g\u00f6r det onda \u00e4r god i HERRENS \u00f6gon, och han gl\u00e4der sig \u00f6ver dem\u201d, eller: \u201dVar \u00e4r r\u00e4ttvisans Gud?\u201d"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6rbundets s\u00e4ndebud - Se, jag ska s\u00e4nda min budb\u00e4rare och han ska bereda v\u00e4gen f\u00f6r mig. Och Herren som ni s\u00f6ker ska pl\u00f6tsligt komma till sitt tempel, f\u00f6rbundets s\u00e4ndebud som ni l\u00e4ngtar efter. Se, han kommer, s\u00e4ger HERREN Sebaot."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men vem kan uth\u00e4rda den dag d\u00e5 han kommer, och vem kan best\u00e5 n\u00e4r han visar sig? Han \u00e4r som guldsmedens eld och som tv\u00e4ttarnas s\u00e5pa."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han ska s\u00e4tta sig likt den som sm\u00e4lter och renar silver. Han ska rena Levi s\u00f6ner, luttra dem som guld och silver s\u00e5 att de kan b\u00e4ra fram offerg\u00e5vor \u00e5t HERREN i r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 ska Judas och Jerusalems offerg\u00e5vor behaga HERREN som i forna dagar och g\u00e5ngna \u00e5r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag ska komma till er och h\u00e5lla dom, och jag ska vara snabb att vittna mot trollkarlar och \u00e4ktenskapsbrytare och dem som sv\u00e4r falskt, mot dem som v\u00e4grar arbetaren hans l\u00f6n och f\u00f6rtrycker \u00e4nkan och den faderl\u00f6se, som vr\u00e4nger r\u00e4tten f\u00f6r fr\u00e4mlingen och inte fruktar mig, s\u00e4ger HERREN Sebaot."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Israel inser inte sin synd - Jag, HERREN, har inte f\u00f6r\u00e4ndrats, och ni, Jakobs barn, har inte utpl\u00e5nats."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c4nda sedan era f\u00e4ders dagar har ni vikit av fr\u00e5n mina stadgar och inte h\u00e5llit dem. V\u00e4nd om till mig s\u00e5 ska jag v\u00e4nda om till er, s\u00e4ger HERREN Sebaot. Men ni fr\u00e5gar: \u201dHur ska vi v\u00e4nda om?\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00e5r en m\u00e4nniska stj\u00e4la fr\u00e5n Gud? \u00c4nd\u00e5 stj\u00e4l ni fr\u00e5n mig. Ni s\u00e4ger: \u201dVad har vi stulit fr\u00e5n dig?\u201d Tionde och offerg\u00e5vor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00f6rbannelse har drabbat er, f\u00f6r ni och hela folket stj\u00e4l fr\u00e5n mig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "B\u00e4r in fullt tionde i f\u00f6rr\u00e5dshuset s\u00e5 att det finns mat i mitt hus. Pr\u00f6va mig nu i det h\u00e4r, s\u00e4ger HERREN Sebaot, om jag inte kommer att \u00f6ppna himlens f\u00f6nster f\u00f6r er och \u00f6sa ut v\u00e4lsignelse \u00f6ver er i rikt m\u00e5tt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och jag ska tillr\u00e4ttavisa skadedjuren f\u00f6r er s\u00e5 att de inte f\u00f6rd\u00e4rvar markens gr\u00f6da, och er vinstock p\u00e5 f\u00e4ltet ska inte bli utan frukt, s\u00e4ger HERREN Sebaot."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och alla folk ska kalla er lyckliga, f\u00f6r ni ska vara ett ljuvligt land, s\u00e4ger HERREN Sebaot."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ni har talat h\u00e5rda ord mot mig, s\u00e4ger HERREN. Men ni s\u00e4ger: \u201dVad har vi sagt mot dig?\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ni har sagt: \u201dDet \u00e4r meningsl\u00f6st att tj\u00e4na Gud. Vad vinner vi p\u00e5 att h\u00e5lla hans bud och g\u00e5 s\u00f6rjande inf\u00f6r HERREN Sebaot?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nu kallar vi de h\u00f6gmodiga lyckliga. De som handlar gudl\u00f6st f\u00e5r framg\u00e5ng, de s\u00e4tter Gud p\u00e5 prov och kommer undan med det.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En minnesbok - Men d\u00e5 talade de som v\u00f6rdar HERREN med varandra, och HERREN h\u00f6rde och lyssnade. En minnesbok skrevs inf\u00f6r honom f\u00f6r dem som v\u00f6rdar HERREN och respekterar hans namn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De ska vara min dyrbara egendom, s\u00e4ger HERREN Sebaot, den dag jag utf\u00f6r mitt verk. Jag ska f\u00f6rbarma mig \u00f6ver dem s\u00e5 som en man f\u00f6rbarmar sig \u00f6ver sin son som tj\u00e4nar honom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 ska ni \u00e5ter se skillnaden mellan den r\u00e4ttf\u00e4rdige och den gudl\u00f6se, mellan den som tj\u00e4nar Gud och den som inte tj\u00e4nar honom."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens domedag - Se, dagen kommer, den brinner som en ugn. D\u00e5 ska alla h\u00f6gmodiga och alla som g\u00f6r det onda vara som halm. Dagen som kommer ska br\u00e4nna upp dem, s\u00e4ger HERREN Sebaot, den ska varken l\u00e4mna rot eller kvist."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men f\u00f6r er som v\u00f6rdar mitt namn ska r\u00e4ttf\u00e4rdighetens sol g\u00e5 upp med l\u00e4kedom under sina vingar. D\u00e5 ska ni komma ut och hoppa likt kalvar som sl\u00e4pps ur sitt b\u00e5s."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ni ska trampa ner de gudl\u00f6sa, f\u00f6r de ska bli stoft under era f\u00f6tter den dag jag utf\u00f6r mitt verk, s\u00e4ger HERREN Sebaot."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kom ih\u00e5g min tj\u00e4nare Moses lag som jag gav honom p\u00e5 Horeb, stadgar och f\u00f6reskrifter f\u00f6r hela Israel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Se, jag ska s\u00e4nda er profeten Elia. innan HERRENS dag kommer, den stora och fruktansv\u00e4rda"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han ska v\u00e4nda f\u00e4dernas hj\u00e4rtan till barnen och barnens hj\u00e4rtan till deras f\u00e4der, s\u00e5 att jag inte kommer och viger landet \u00e5t f\u00f6rintelse."
                }
            }
        }
    }
}