{
    "version": "sfb15",
    "book_name": "Mark",
    "book_nr": "41",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Johannes D\u00f6parens predikan - H\u00e4r b\u00f6rjar evangeliet om Jesus Kristus, Guds Son."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e5 st\u00e5r det skrivet hos profeten Jesaja: Se, jag s\u00e4nder min budb\u00e4rare framf\u00f6r dig, och han ska bereda v\u00e4gen f\u00f6r dig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En r\u00f6st ropar i \u00f6knen: Bana v\u00e4g f\u00f6r Herren, g\u00f6r stigarna raka f\u00f6r honom!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Johannes D\u00f6paren tr\u00e4dde fram i \u00f6knen och f\u00f6rkunnade omv\u00e4ndelsens dop till syndernas f\u00f6rl\u00e5telse."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hela Judeens land och Jerusalems alla inv\u00e5nare kom ut till honom, och de bek\u00e4nde sina synder och d\u00f6ptes av honom i floden Jordan."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Johannes var kl\u00e4dd i kamelh\u00e5r och hade ett l\u00e4derb\u00e4lte om livet, och han levde av gr\u00e4shoppor och vildhonung."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han f\u00f6rkunnade: &#34;Efter mig kommer den som \u00e4r starkare \u00e4n jag, och jag \u00e4r inte ens v\u00e4rdig att b\u00f6ja mig och lossa remmen p\u00e5 hans sandaler."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag har d\u00f6pt er med vatten, men han ska d\u00f6pa er i den helige Ande.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jesus blir d\u00f6pt - Vid den tiden kom Jesus fr\u00e5n Nasaret i Galileen och blev d\u00f6pt av Johannes i Jordan."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Genast, n\u00e4r han steg upp ur vattnet, s\u00e5g han himlen dela sig och Anden komma ner \u00f6ver honom som en duva."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och en r\u00f6st kom fr\u00e5n himlen: &#34;Du \u00e4r min \u00e4lskade Son. I dig har jag min gl\u00e4dje.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jesus frestas - Genast f\u00f6rde Anden honom ut i \u00f6knen,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och han var i \u00f6knen under fyrtio dagar och frestades av Satan. Han levde bland de vilda djuren, och \u00e4nglarna betj\u00e4nade honom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jesu f\u00f6rsta l\u00e4rjungar - Efter att Johannes hade blivit f\u00e4ngslad kom Jesus till Galileen och f\u00f6rkunnade Guds evangelium."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han sade: &#34;Tiden \u00e4r inne och Guds rike \u00e4r n\u00e4ra. Omv\u00e4nd er och tro p\u00e5 evangeliet!&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r han gick l\u00e4ngs Galileiska sj\u00f6n s\u00e5g han Simon och hans bror Andreas. De stod och kastade ut n\u00e4t i sj\u00f6n, f\u00f6r de var fiskare."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jesus sade till dem: &#34;Kom och f\u00f6lj mig, s\u00e5 ska jag g\u00f6ra er till m\u00e4nniskofiskare.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Genast l\u00e4mnade de n\u00e4ten och f\u00f6ljde honom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r han kom lite l\u00e4ngre fram s\u00e5g han Jakob, Sebedeus son, och hans bror Johannes. De satt i b\u00e5ten och gjorde i ordning sina n\u00e4t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Genast kallade han p\u00e5 dem, och de l\u00e4mnade sin far Sebedeus i b\u00e5ten med arbetarna och f\u00f6ljde Jesus."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jesus i Kapernaums synagoga - De kom till Kapernaum, och p\u00e5 sabbaten gick han genast till synagogan och undervisade."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Folk blev \u00f6verv\u00e4ldigade av hans l\u00e4ra, f\u00f6r han undervisade dem med auktoritet och inte som de skriftl\u00e4rda."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Nu fanns i deras synagoga en man med en oren ande, och han skrek:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "&#34;Vad har vi med dig att g\u00f6ra, Jesus fr\u00e5n Nasaret? Har du kommit f\u00f6r att f\u00f6rd\u00e4rva oss? Jag vet vem du \u00e4r: Guds Helige!&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men Jesus talade str\u00e4ngt till anden: &#34;Tig och far ut ur honom!&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Den orena anden ryckte i mannen och skrek h\u00f6gt och for ut ur honom."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Alla blev f\u00f6rskr\u00e4ckta och fr\u00e5gade varandra: &#34;Vad \u00e4r detta? En ny l\u00e4ra, med s\u00e5dan makt! Till och med de orena andarna befaller han, och de lyder honom.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och ryktet om honom spred sig genast \u00f6verallt i hela Galileen."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jesus botar Petrus sv\u00e4rmor - S\u00e5 snart de kom ut ur synagogan gick de till Simons och Andreas hus tillsammans med Jakob och Johannes."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Simons sv\u00e4rmor l\u00e5g sjuk i feber, och de talade genast med Jesus om henne."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "D\u00e5 gick han fram, tog hennes hand och reste henne upp. Febern sl\u00e4ppte, och hon betj\u00e4nade dem."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "P\u00e5 kv\u00e4llen, n\u00e4r solen hade g\u00e5tt ner, kom man till honom med alla som var sjuka och besatta."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Hela staden var samlad utanf\u00f6r d\u00f6rren."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Han botade m\u00e5nga som led av olika sjukdomar och drev ut m\u00e5nga onda andar. Men han till\u00e4t dem inte att tala, eftersom de visste vem han var."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Tidigt p\u00e5 morgonen, medan det \u00e4nnu var m\u00f6rkt, steg Jesus upp och gick ut till en enslig plats och bad d\u00e4r."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Simon och de som var med honom skyndade efter,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "och n\u00e4r de fann Jesus sade de till honom: &#34;Alla s\u00f6ker efter dig.&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Han sade: &#34;Vi g\u00e5r n\u00e5gon annanstans, till byarna h\u00e4r omkring, s\u00e5 att jag kan predika d\u00e4r ocks\u00e5. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r jag har kommit.&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Och han gick och predikade i deras synagogor i hela Galileen och drev ut de onda andarna."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Jesus botar en spet\u00e4lsk - En spet\u00e4lsk kom fram till honom och f\u00f6ll p\u00e5 kn\u00e4 och bad: &#34;Om du vill, s\u00e5 kan du g\u00f6ra mig ren.&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rbarmade sig, r\u00e4ckte ut handen och r\u00f6rde vid honom och sade: &#34;Jag vill. Bli ren!&#34;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Genast f\u00f6rsvann spet\u00e4lskan fr\u00e5n honom och han blev ren."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Sedan skickade Jesus iv\u00e4g honom och sade str\u00e4ngt:"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "&#34;Se till att du inte ber\u00e4ttar det f\u00f6r n\u00e5gon. G\u00e5 i st\u00e4llet och visa dig f\u00f6r pr\u00e4sten och b\u00e4r fram det offer f\u00f6r din rening som Mose har f\u00f6reskrivit. Det blir ett vittnesb\u00f6rd f\u00f6r dem.&#34;"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Men mannen gick ut och b\u00f6rjade ivrigt ber\u00e4tta och spred ryktet vida omkring. D\u00e4rf\u00f6r kunde Jesus inte l\u00e4ngre g\u00e5 in i st\u00e4derna \u00f6ppet, utan han stannade ute i \u00f6demarken. Och folk kom till honom fr\u00e5n alla h\u00e5ll."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rl\u00e5ter synder - N\u00e5gra dagar senare kom Jesus tillbaka till Kapernaum. N\u00e4r man fick h\u00f6ra att han var hemma"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "samlades s\u00e5 m\u00e5nga att de inte l\u00e4ngre fick plats ens utanf\u00f6r d\u00f6rren. Och han f\u00f6rkunnade ordet f\u00f6r dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 kom man till honom med en f\u00f6rlamad som bars av fyra m\u00e4n."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r de f\u00f6r folkmassans skull inte kunde komma fram med honom till Jesus, tog de bort taket \u00f6ver platsen d\u00e4r han var. De gjorde en \u00f6ppning och s\u00e4nkte ner b\u00e4dden som den lame l\u00e5g p\u00e5."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jesus s\u00e5g deras tro och sade till den lame: &#34;Mitt barn, dina synder \u00e4r f\u00f6rl\u00e5tna.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nu satt d\u00e4r n\u00e5gra skriftl\u00e4rda, och de t\u00e4nkte i sina hj\u00e4rtan:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "&#34;Varf\u00f6r talar han s\u00e5? Han h\u00e4dar! Vem kan f\u00f6rl\u00e5ta synder utom Gud?&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rstod genast i sin ande att de t\u00e4nkte s\u00e5 inom sig, och han sade till dem: &#34;Varf\u00f6r t\u00e4nker ni s\u00e5 i era hj\u00e4rtan?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vad \u00e4r l\u00e4ttast, att s\u00e4ga till den lame: Dina synder \u00e4r f\u00f6rl\u00e5tna, eller att s\u00e4ga: Res dig, ta din b\u00e4dd och g\u00e5?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men f\u00f6r att ni ska veta att M\u00e4nniskosonen har makt p\u00e5 jorden att f\u00f6rl\u00e5ta synder, s\u00e4ger jag dig&#34; \u2013 och nu talade han till den lame:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "&#34;Res dig, ta din b\u00e4dd och g\u00e5 hem!&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 reste mannen sig upp, och genast tog han sin b\u00e4dd och gick ut inf\u00f6r \u00f6gonen p\u00e5 dem alla. Och alla blev utom sig av h\u00e4pnad och prisade Gud och sade: &#34;Vi har aldrig sett n\u00e5got liknande!&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jesus hos tullindrivare och syndare - \u00c4n en g\u00e5ng gick Jesus l\u00e4ngs sj\u00f6n. Allt folket kom till honom, och han undervisade dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r han gick vidare s\u00e5g han Levi, Alfeus son, sitta vid tullhuset. Han sade till honom: &#34;F\u00f6lj mig!&#34; D\u00e5 reste sig Levi och f\u00f6ljde honom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus sedan l\u00e5g till bords i hans hus, var det m\u00e5nga tullindrivare och syndare som l\u00e5g till bords tillsammans med honom och hans l\u00e4rjungar. Det var m\u00e5nga som f\u00f6ljde honom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De skriftl\u00e4rda bland fariseerna fick se att han \u00e5t med syndare och tullindrivare, och de fr\u00e5gade hans l\u00e4rjungar: &#34;Varf\u00f6r \u00e4ter han med tullindrivare och syndare?&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jesus h\u00f6rde det och sade till dem: &#34;Det \u00e4r inte de friska som beh\u00f6ver l\u00e4kare, utan de sjuka. Jag har inte kommit f\u00f6r att kalla r\u00e4ttf\u00e4rdiga, utan syndare.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jesus och fastan - Johannes l\u00e4rjungar och fariseerna fastade. D\u00e5 kom n\u00e5gra och fr\u00e5gade Jesus: &#34;Varf\u00f6r fastar Johannes l\u00e4rjungar och fariseernas l\u00e4rjungar, men inte dina l\u00e4rjungar?&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Br\u00f6llopsg\u00e4sterna kan v\u00e4l inte fasta medan brudgummen \u00e4r hos dem? S\u00e5 l\u00e4nge de har brudgummen hos sig kan de inte fasta."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men det ska komma dagar n\u00e4r brudgummen tas ifr\u00e5n dem, och d\u00e5, p\u00e5 den dagen, kommer de att fasta."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ingen syr fast en lapp av okrympt tyg p\u00e5 en gammal mantel. I s\u00e5 fall river det nya tyget bort \u00e4nnu mer fr\u00e5n den gamla manteln och revan blir v\u00e4rre."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och ingen h\u00e4ller nytt vin i gamla s\u00e4ckar. I s\u00e5 fall spr\u00e4nger vinet s\u00e4ckarna och b\u00e5de vinet och s\u00e4ckarna f\u00f6rst\u00f6rs. Nej, nytt vin h\u00e4ller man i nya s\u00e4ckar.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jesus \u00e4r sabbatens Herre - En sabbat gick Jesus genom n\u00e5gra s\u00e4desf\u00e4lt, och hans l\u00e4rjungar b\u00f6rjade rycka av axen d\u00e4r de gick."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e5 sade fariseerna till honom: &#34;Se! Varf\u00f6r g\u00f6r de s\u00e5dant som inte \u00e4r till\u00e5tet p\u00e5 sabbaten?&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han svarade: &#34;Har ni aldrig l\u00e4st vad David gjorde n\u00e4r han och hans m\u00e4n var i n\u00f6d och blev hungriga?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han gick in i Guds hus p\u00e5 \u00f6verstepr\u00e4sten Ebjatars tid och \u00e5t sk\u00e5debr\u00f6den, som bara pr\u00e4sterna f\u00e5r \u00e4ta, och gav dessutom till dem som var med honom.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sedan sade han till dem: &#34;Sabbaten skapades f\u00f6r m\u00e4nniskan och inte m\u00e4nniskan f\u00f6r sabbaten."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Allts\u00e5 \u00e4r M\u00e4nniskosonen Herre ocks\u00e5 \u00f6ver sabbaten.&#34;"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En annan g\u00e5ng gick Jesus till synagogan, och d\u00e4r fanns en man som hade en f\u00f6rtvinad hand."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De vaktade noga p\u00e5 Jesus f\u00f6r att se om han skulle bota honom p\u00e5 sabbaten, f\u00f6r de ville f\u00e5 n\u00e5got att anklaga honom f\u00f6r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han sade till mannen med den f\u00f6rtvinade handen: &#34;St\u00e4ll dig h\u00e4r i mitten.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sedan fr\u00e5gade han dem: &#34;\u00c4r det till\u00e5tet att g\u00f6ra gott p\u00e5 sabbaten eller att g\u00f6ra ont? Att r\u00e4dda liv eller att d\u00f6da?&#34; Men de teg."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e5g han sig omkring med vrede, bedr\u00f6vad \u00f6ver deras h\u00e5rda hj\u00e4rtan, och sade till mannen: &#34;R\u00e4ck fram din hand.&#34; Han r\u00e4ckte fram sin hand, och den var nu \u00e5terst\u00e4lld."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men fariseerna gick ut och b\u00f6rjade genast g\u00f6ra upp planer med herodianerna f\u00f6r att d\u00f6da honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Stora skaror f\u00f6ljer Jesus - Jesus och hans l\u00e4rjungar drog sig undan ner mot sj\u00f6n, och en stor skara fr\u00e5n Galileen f\u00f6ljde efter. Ocks\u00e5 fr\u00e5n Judeen,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jerusalem, Idumeen och fr\u00e5n andra sidan Jordan och omr\u00e5det runt Tyrus och Sidon kom folk till honom i stora skaror n\u00e4r de h\u00f6rde talas om allt han gjorde."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jesus sade \u00e5t sina l\u00e4rjungar att h\u00e5lla en b\u00e5t redo f\u00f6r honom s\u00e5 att han inte skulle bli tr\u00e4ngd av folkmassan,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "f\u00f6r han botade s\u00e5 m\u00e5nga att alla som led av n\u00e5gon pl\u00e5ga tr\u00e4ngde sig inp\u00e5 f\u00f6r att f\u00e5 r\u00f6ra vid honom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r de orena andarna s\u00e5g honom, kastade de sig ner f\u00f6r honom och ropade: &#34;Du \u00e4r Guds Son!&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men han f\u00f6rbj\u00f6d dem str\u00e4ngt att avsl\u00f6ja vem han var."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jesus utser tolv apostlar - Jesus gick sedan upp p\u00e5 berget och kallade till sig dem som han hade utvalt, och de kom till honom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han uts\u00e5g tolv som han kallade apostlar. De skulle vara med honom, och han skulle s\u00e4nda ut dem att predika"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "och ha makt att driva ut onda andar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han uts\u00e5g dessa tolv: Simon, som han gav namnet Petrus,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jakob, Sebedeus son, och Johannes, Jakobs bror \u2013 dem kallade han Boanerges, det betyder \u00c5skans s\u00f6ner \u2013"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "dessutom Andreas, Filippus, Bartolomeus, Matteus, Tomas, Jakob, Alfeus son, Taddeus, Simon seloten"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och Judas Iskariot, han som f\u00f6rr\u00e5dde honom."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jesu g\u00e4rning eller Satans - Sedan kom Jesus hem. P\u00e5 nytt samlades s\u00e5 mycket folk att de inte ens fick tid att \u00e4ta."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r hans anh\u00f6riga fick h\u00f6ra om det gick de ut f\u00f6r att ta hand om honom, eftersom man sade att han var fr\u00e5n sina sinnen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De skriftl\u00e4rda som hade kommit ner fr\u00e5n Jerusalem sade: &#34;Han \u00e4r besatt av Beelsebul. Det \u00e4r med de onda andarnas furste som han driver ut andarna.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 kallade han dem till sig och talade till dem i liknelser: &#34;Hur skulle Satan kunna driva ut Satan?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Om ett rike \u00e4r splittrat kan det riket inte best\u00e5,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "och om en familj \u00e4r splittrad kan den familjen inte best\u00e5."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Om nu Satan skulle g\u00e5 i strid med sig sj\u00e4lv och bli splittrad kan han inte best\u00e5, det \u00e4r slut med honom."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ingen kan g\u00e5 in i den starkes hus och plundra honom p\u00e5 det som \u00e4r hans utan att f\u00f6rst binda den starke. Sedan kan han plundra hans hus."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er sanningen: Alla synder och h\u00e4delser ska m\u00e4nniskorna f\u00e5 f\u00f6rl\u00e5telse f\u00f6r, hur de \u00e4n h\u00e4dar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Men den som h\u00e4dar den helige Ande f\u00e5r aldrig n\u00e5gonsin f\u00f6rl\u00e5telse utan \u00e4r skyldig till evig synd.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De hade ju sagt att han hade en oren ande."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jesu familj - Nu kom hans mor och hans br\u00f6der. De stannade utanf\u00f6r och s\u00e4nde bud till honom och kallade p\u00e5 honom."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Folket som satt omkring honom sade: &#34;Se! Din mor och dina br\u00f6der \u00e4r h\u00e4r utanf\u00f6r och fr\u00e5gar efter dig.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Han svarade: &#34;Vem \u00e4r min mor? Och vilka \u00e4r mina br\u00f6der?&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Han s\u00e5g p\u00e5 dem som satt runt omkring honom och sade: &#34;H\u00e4r \u00e4r min mor och mina br\u00f6der."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Den som g\u00f6r Guds vilja \u00e4r min bror och min syster och min mor.&#34;"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Liknelsen om s\u00e5ningsmannen - Sedan b\u00f6rjade han undervisa vid sj\u00f6n igen. D\u00e5 samlades s\u00e5 mycket folk runt honom att han steg i en b\u00e5t och satt i den ute p\u00e5 sj\u00f6n medan allt folket stod p\u00e5 stranden."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han l\u00e4rde dem mycket i liknelser, och i sin undervisning sade han till dem:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "&#34;Lyssna! En s\u00e5ningsman gick ut f\u00f6r att s\u00e5."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r han s\u00e5dde f\u00f6ll en del vid v\u00e4gen, och f\u00e5glarna kom och \u00e5t upp det."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En del f\u00f6ll p\u00e5 stenig mark d\u00e4r det inte hade mycket mylla, och det kom upp snabbt eftersom det inte hade djup jord."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men n\u00e4r solen steg sveddes det, och eftersom det saknade rot vissnade det bort."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En del f\u00f6ll bland tistlar, och tistlarna sk\u00f6t upp och kv\u00e4vde det s\u00e5 att det inte gav n\u00e5gon sk\u00f6rd."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men en del f\u00f6ll i god jord, och det sk\u00f6t upp och v\u00e4xte och gav sk\u00f6rd, trettiofalt och sextiofalt och hundrafalt.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och han sade: &#34;H\u00f6r, du som har \u00f6ron att h\u00f6ra med!&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r han blev ensam, fr\u00e5gade de tolv och de andra som var med honom om liknelserna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 sade han till dem: &#34;Ni har f\u00e5tt del i Guds rikes hemlighet. Men de som st\u00e5r utanf\u00f6r f\u00e5r allt i liknelser,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "f\u00f6r att de ska se och se och \u00e4nd\u00e5 inte se, och h\u00f6ra och h\u00f6ra och \u00e4nd\u00e5 inte f\u00f6rst\u00e5, s\u00e5 att de inte v\u00e4nder om och f\u00e5r f\u00f6rl\u00e5telse.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Liknelsens inneb\u00f6rd - Han sade sedan till dem: &#34;F\u00f6rst\u00e5r ni inte den h\u00e4r liknelsen? Hur ska ni d\u00e5 kunna f\u00f6rst\u00e5 n\u00e5gra liknelser alls?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00e5ningsmannen s\u00e5r ordet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De vid v\u00e4gen \u00e4r de hos vilka ordet s\u00e5s, men n\u00e4r de h\u00f6r det kommer genast Satan och tar bort ordet som \u00e4r s\u00e5tt i dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De som s\u00e5s p\u00e5 stenig mark \u00e4r de som genast tar emot ordet med gl\u00e4dje n\u00e4r de h\u00f6r det,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "men de har ingen rot inom sig utan tror bara f\u00f6r en tid. N\u00e4r de sedan m\u00f6ter lidande eller f\u00f6rf\u00f6ljelse f\u00f6r ordets skull s\u00e5 kommer de genast p\u00e5 fall."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hos andra s\u00e5s s\u00e4den bland tistlar. Det \u00e4r de som h\u00f6r ordet,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "men v\u00e4rldsliga bekymmer, bedr\u00e4glig rikedom och beg\u00e4r efter annat kommer in och kv\u00e4ver ordet s\u00e5 att det blir utan frukt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men de hos vilka s\u00e4den faller i god jord, det \u00e4r de som h\u00f6r ordet och tar emot det och b\u00e4r frukt, trettiofalt och sextiofalt och hundrafalt.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han sade ocks\u00e5 till dem: &#34;Ett ljus b\u00e4rs v\u00e4l inte in f\u00f6r att s\u00e4ttas under sk\u00e4ppan eller under b\u00e4nken? S\u00e4tter man det inte p\u00e5 h\u00e5llaren?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Det finns inget dolt som inte ska uppenbaras, och inget g\u00f6mt som inte ska bli synligt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "H\u00f6r, du som har \u00f6ron att h\u00f6ra med!&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och han sade: &#34;Var noga med vad ni h\u00f6r! Med det m\u00e5tt som ni m\u00e4ter med ska det m\u00e4tas upp \u00e5t er. Och \u00e4nnu mer ska ni f\u00e5,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "f\u00f6r den som har ska f\u00e5, men den som inte har ska bli fr\u00e5ntagen ocks\u00e5 det han har.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Liknelsen om den v\u00e4xande s\u00e4den - Jesus sade: &#34;Guds rike \u00e4r som n\u00e4r en man s\u00e5r s\u00e4d i jorden."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han sover och stiger upp, natt blir dag och s\u00e4den v\u00e4xer och skjuter i h\u00f6jden, han vet inte hur."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Av sig sj\u00e4lv ger jorden gr\u00f6da: f\u00f6rst str\u00e5, sedan ax och sedan moget vete i axet."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Och n\u00e4r gr\u00f6dan \u00e4r mogen l\u00e5ter han genast sk\u00e4ran g\u00e5, f\u00f6r sk\u00f6rdetiden \u00e4r inne.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Liknelsen om senapskornet - Han sade ocks\u00e5: &#34;Vad ska vi likna Guds rike vid? Vilken liknelse ska vi anv\u00e4nda?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Det \u00e4r som ett senapskorn. N\u00e4r man s\u00e5r det \u00e4r det minst av alla fr\u00f6n p\u00e5 jorden."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men n\u00e4r det blivit s\u00e5tt, v\u00e4xer det upp och blir st\u00f6rre \u00e4n alla andra k\u00f6ksv\u00e4xter och f\u00e5r s\u00e5 stora grenar att himlens f\u00e5glar kan bygga bo i dess skugga.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Med m\u00e5nga s\u00e5dana liknelser predikade han ordet f\u00f6r dem, p\u00e5 ett s\u00e5dant s\u00e4tt att de kunde f\u00f6rst\u00e5."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Han talade bara i liknelser till dem. Men n\u00e4r han var ensam med sina l\u00e4rjungar f\u00f6rklarade han allt."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jesus stillar stormen - P\u00e5 kv\u00e4llen samma dag sade Jesus till sina l\u00e4rjungar: &#34;Vi far \u00f6ver till andra sidan.&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "De l\u00e4mnade folket och tog med honom i b\u00e5ten som han var. \u00c4ven andra b\u00e5tar f\u00f6ljde med."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "D\u00e5 kom en stark stormvind, och v\u00e5gorna slog in i b\u00e5ten s\u00e5 att den h\u00f6ll p\u00e5 att fyllas."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Sj\u00e4lv l\u00e5g han i aktern p\u00e5 en dyna och sov. De v\u00e4ckte honom och sade: &#34;M\u00e4stare! Bryr du dig inte om att vi g\u00e5r under?&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Han vaknade och talade str\u00e4ngt till vinden och sade till sj\u00f6n: &#34;Tig! Var tyst!&#34; D\u00e5 lade sig vinden och det blev alldeles stilla."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Han sade till dem: &#34;Varf\u00f6r \u00e4r ni r\u00e4dda? Har ni fortfarande ingen tro?&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "D\u00e5 greps de av stor fruktan och sade till varandra: &#34;Vem \u00e4r han? Till och med vinden och sj\u00f6n lyder ju honom!&#34;"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus botar en besatt - S\u00e5 kom de \u00f6ver till gerasenernas omr\u00e5de p\u00e5 andra sidan sj\u00f6n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus steg ur b\u00e5ten, kom en man emot honom fr\u00e5n gravarna. Han hade en oren ande"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och bodde bland gravarna. Ingen kunde binda honom l\u00e4ngre, inte ens med kedjor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Flera g\u00e5nger hade han blivit bunden med fotbojor och kedjor, men han hade slitit av kedjorna och brutit s\u00f6nder bojorna. Ingen var stark nog att r\u00e5 p\u00e5 honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "St\u00e4ndigt, natt och dag, h\u00f6ll han till bland gravarna och uppe i bergen och skrek och sargade sig sj\u00e4lv med stenar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r han nu fick se Jesus p\u00e5 l\u00e5ngt h\u00e5ll, kom han springande och f\u00f6ll ner f\u00f6r honom"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och skrek h\u00f6gt: &#34;Vad har du med mig att g\u00f6ra, Jesus, den h\u00f6gste Gudens Son? Lova mig inf\u00f6r Gud att du inte pl\u00e5gar mig!&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jesus hade n\u00e4mligen just sagt till honom: &#34;Du orena ande, far ut ur mannen!&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nu fr\u00e5gade han honom: &#34;Vad \u00e4r ditt namn?&#34; Mannen svarade: &#34;Mitt namn \u00e4r Legion, f\u00f6r vi \u00e4r m\u00e5nga.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och han bad g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng att Jesus inte skulle driva bort dem fr\u00e5n omr\u00e5det."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4r gick en stor svinhjord och betade vid berget."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Andarna bad honom: &#34;Skicka oss till svinen, s\u00e5 att vi kan fara in i dem!&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Det till\u00e4t han. De orena andarna for ut ur mannen och in i svinen, och hjorden rusade utf\u00f6r branten ner i sj\u00f6n. Det var ungef\u00e4r tv\u00e5 tusen svin som drunknade i sj\u00f6n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De som vaktade dem flydde och ber\u00e4ttade om det i staden och ute p\u00e5 landet, och man gick f\u00f6r att se vad som hade h\u00e4nt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r de kom till Jesus och s\u00e5g den besatte som hade haft legionen sitta d\u00e4r, kl\u00e4dd och vid sina sinnen, blev de r\u00e4dda."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De som var \u00f6gonvittnen ber\u00e4ttade f\u00f6r folket vad som hade h\u00e4nt med den besatte och med svinen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 bad de att Jesus skulle l\u00e4mna deras omr\u00e5de."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r han steg i b\u00e5ten, bad mannen som hade varit besatt om att f\u00e5 f\u00f6lja med honom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men Jesus l\u00e4t honom inte g\u00f6ra det utan sade: &#34;G\u00e5 hem till de dina och ber\u00e4tta f\u00f6r dem om allt som Herren har gjort med dig och hur han f\u00f6rbarmat sig \u00f6ver dig.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 gick mannen och b\u00f6rjade ropa ut \u00f6ver hela Dekapolis allt som Jesus hade gjort med honom. Och alla var f\u00f6rundrade."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jairus dotter och den sjuka kvinnan - N\u00e4r Jesus var tillbaka med b\u00e5ten p\u00e5 andra sidan samlades en stor folkskara hos honom d\u00e4r han var vid sj\u00f6n."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En synagogf\u00f6rest\u00e5ndare som hette Jairus kom dit, och n\u00e4r han fick se Jesus f\u00f6ll han ner f\u00f6r hans f\u00f6tter"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "och bad honom entr\u00e4get: &#34;Min dotter \u00e4r d\u00f6ende. Kom och l\u00e4gg h\u00e4nderna p\u00e5 henne s\u00e5 att hon blir frisk och f\u00e5r leva.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e5 gick Jesus med honom. Mycket folk f\u00f6ljde efter och tr\u00e4ngde sig inp\u00e5 honom."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e4r fanns en kvinna som hade haft bl\u00f6dningar i tolv \u00e5r."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hon hade f\u00e5tt lida mycket hos m\u00e5nga l\u00e4kare och lagt ut allt hon \u00e4gde, men inget hade hj\u00e4lpt, hon blev bara s\u00e4mre."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hon hade h\u00f6rt talas om Jesus, och nu kom hon bakifr\u00e5n i folkmassan och r\u00f6rde vid hans mantel,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "f\u00f6r hon t\u00e4nkte: &#34;Om jag s\u00e5 bara f\u00e5r r\u00f6ra vid hans kl\u00e4der blir jag frisk.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Genast stannade hennes bl\u00f6dning, och hon k\u00e4nde i kroppen att hon var botad fr\u00e5n sin pl\u00e5ga."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jesus m\u00e4rkte genast inom sig att det hade g\u00e5tt ut kraft fr\u00e5n honom, och han v\u00e4nde sig om i folkmassan och fr\u00e5gade: &#34;Vem r\u00f6rde vid mina kl\u00e4der?&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Hans l\u00e4rjungar sade till honom: &#34;Du ser hur folket tr\u00e4nger sig inp\u00e5 dig, och s\u00e5 fr\u00e5gar du: Vem r\u00f6rde vid mig?&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men han fortsatte att se sig omkring efter henne som hade gjort det."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Kvinnan visste vad som hade h\u00e4nt med henne, och hon kom r\u00e4dd och darrande fram och f\u00f6ll ner f\u00f6r honom och ber\u00e4ttade hela sanningen f\u00f6r honom."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "D\u00e5 sade han till henne: &#34;Min dotter, din tro har fr\u00e4lst dig. G\u00e5 i frid och var frisk och fri fr\u00e5n din pl\u00e5ga.&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Medan han \u00e4nnu talade kom n\u00e5gra fr\u00e5n synagogf\u00f6rest\u00e5ndarens hus och sade: &#34;Din dotter \u00e4r d\u00f6d. Varf\u00f6r besv\u00e4ra M\u00e4staren mer?&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Men Jesus f\u00e4ste sig inte vid deras ord utan sade till f\u00f6rest\u00e5ndaren: &#34;Var inte r\u00e4dd. Bara tro.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Han l\u00e4t ingen f\u00f6lja med utom Petrus, Jakob och hans bror Johannes,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "och de kom till f\u00f6rest\u00e5ndarens hus. D\u00e4r s\u00e5g han uppr\u00f6rda m\u00e4nniskor som gr\u00e4t och klagade h\u00f6gt."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Han gick in och sade till dem: &#34;Varf\u00f6r \u00e4r ni uppr\u00f6rda och gr\u00e5ter? Flickan \u00e4r inte d\u00f6d. Hon sover.&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "D\u00e5 h\u00e5nskrattade de \u00e5t honom. Men han skickade ut allesammans, tog med sig barnets far och mor och sina l\u00e4rjungar och gick in dit d\u00e4r barnet l\u00e5g."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Och han tog barnets hand och sade till henne: &#34;Talitha koum!&#34; Det betyder: &#34;Flicka, jag s\u00e4ger dig, st\u00e5 upp!&#34;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Genast reste sig flickan och b\u00f6rjade g\u00e5 omkring \u2013 hon var tolv \u00e5r \u2013 och de blev helt utom sig av h\u00e4pnad."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Men han befallde dem str\u00e4ngt att inte l\u00e5ta n\u00e5gon f\u00e5 veta det. Sedan sade han \u00e5t dem att ge henne n\u00e5got att \u00e4ta."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rkastas i sin hemstad - Han gick d\u00e4rifr\u00e5n och kom till sin hemstad, och hans l\u00e4rjungar f\u00f6ljde honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r det blev sabbat b\u00f6rjade han undervisa i synagogan. M\u00e5nga som h\u00f6rde honom h\u00e4pnade och sade: &#34;Var f\u00e5r han detta ifr\u00e5n? Och vad \u00e4r det f\u00f6r visdom han f\u00e5tt? Och vilka kraftg\u00e4rningar han g\u00f6r med sina h\u00e4nder!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c4r det inte snickaren, Marias son, bror till Jakob och Joses och Judas och Simon? Bor inte hans systrar h\u00e4r hos oss?&#34; Och de tog anst\u00f6t av honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men Jesus sade till dem: &#34;En profet f\u00f6raktas inte utom i sin hemstad, sin sl\u00e4kt och sin egen familj.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han kunde inte g\u00f6ra n\u00e5gon kraftg\u00e4rning d\u00e4r, utom att bota n\u00e5gra f\u00e5 sjuka genom att l\u00e4gga h\u00e4nderna p\u00e5 dem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och han var f\u00f6rundrad \u00f6ver deras otro. Jesus s\u00e4nder ut de tolv - Sedan gick Jesus ut i byarna d\u00e4r omkring och undervisade."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och han kallade till sig de tolv och b\u00f6rjade s\u00e4nda ut dem tv\u00e5 och tv\u00e5 och gav dem makt \u00f6ver de orena andarna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han befallde dem att inte ta med sig n\u00e5got annat p\u00e5 v\u00e4gen \u00e4n en stav \u2013 varken br\u00f6d eller v\u00e4ska eller pengar i b\u00e4ltet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sandaler fick de ha, men inte tv\u00e5 tunikor."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han sade ocks\u00e5 till dem: &#34;N\u00e4r ni kommer in i ett hus, s\u00e5 stanna d\u00e4r tills ni g\u00e5r vidare."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och om man n\u00e5gonstans inte tar emot er eller lyssnar p\u00e5 er, s\u00e5 g\u00e5 d\u00e4rifr\u00e5n och skaka av dammet under era f\u00f6tter som ett vittnesb\u00f6rd mot dem.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De gick ut och predikade att m\u00e4nniskorna skulle omv\u00e4nda sig,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och de drev ut m\u00e5nga onda andar och smorde m\u00e5nga sjuka med olja och botade dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Johannes D\u00f6parens d\u00f6d - Jesu namn hade nu blivit k\u00e4nt, och kung Herodes fick h\u00f6ra att folk sade att Johannes D\u00f6paren hade uppst\u00e5tt fr\u00e5n de d\u00f6da och att det var d\u00e4rf\u00f6r dessa krafter verkade i honom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En del sade att han var Elia, och andra att han var en profet liksom n\u00e5gon av profeterna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r Herodes h\u00f6rde detta sade han: &#34;Det \u00e4r Johannes, han som jag halsh\u00f6gg. Han har uppst\u00e5tt.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Herodes hade n\u00e4mligen l\u00e5tit gripa och binda Johannes och s\u00e4tta honom i f\u00e4ngelse p\u00e5 grund av Herodias, hustru till hans bror Filippus. Herodes hade gift sig med henne,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "men Johannes hade sagt till honom: &#34;Det \u00e4r inte till\u00e5tet att du har din brors hustru.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Herodias hatade honom och ville d\u00f6da honom, men hon kunde inte"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "eftersom Herodes hade respekt f\u00f6r Johannes. Han visste att Johannes var en r\u00e4ttf\u00e4rdig och helig man, och skyddade honom. N\u00e4r han h\u00f6rde honom blev han m\u00e5nga g\u00e5nger villr\u00e5dig. \u00c4nd\u00e5 lyssnade han g\u00e4rna p\u00e5 honom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e5 kom en dag ett l\u00e4mpligt tillf\u00e4lle, n\u00e4r Herodes firade sin f\u00f6delsedag med en fest f\u00f6r sina storm\u00e4n och bef\u00e4lhavare och de fr\u00e4msta i Galileen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 kom Herodias dotter in och dansade, och Herodes och hans bordsg\u00e4ster blev s\u00e5 f\u00f6rtjusta att kungen sade till flickan: &#34;Be mig om vad du vill, s\u00e5 ska du f\u00e5 det.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han svor p\u00e5 det och sade till henne: &#34;Vad du \u00e4n ber om ska jag ge dig, \u00e4nda till h\u00e4lften av mitt rike.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e5 gick hon ut och fr\u00e5gade sin mor: &#34;Vad ska jag be om?&#34; Hon svarade: &#34;Johannes D\u00f6parens huvud.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Flickan skyndade genast in till kungen och bad: &#34;Jag vill att du genast ger mig Johannes D\u00f6parens huvud p\u00e5 ett fat!&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Kungen blev djupt bedr\u00f6vad, men f\u00f6r edens och g\u00e4sternas skull ville han inte neka henne."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han skickade genast i v\u00e4g en b\u00f6del och befallde honom att h\u00e4mta Johannes D\u00f6parens huvud. Denne gick d\u00e5 bort och halsh\u00f6gg honom i f\u00e4ngelset."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och han bar fram hans huvud p\u00e5 ett fat och gav det \u00e5t flickan, och flickan gav det \u00e5t sin mor."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00e4r Johannes l\u00e4rjungar fick h\u00f6ra det, kom de och h\u00e4mtade hans d\u00f6da kropp och lade den i en grav."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jesus m\u00e4ttar fem tusen - Apostlarna samlades nu hos Jesus och ber\u00e4ttade f\u00f6r honom allt vad de hade gjort och vad de hade undervisat om."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Han sade till dem: &#34;Kom med till en \u00f6de plats d\u00e4r ni kan f\u00e5 vara ensamma och vila er lite.&#34; Det var s\u00e5 m\u00e5nga som kom och gick att de inte ens fick tid att \u00e4ta."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De gav sig av i b\u00e5ten till en \u00f6de plats f\u00f6r att f\u00e5 vara f\u00f6r sig sj\u00e4lva."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Men folk s\u00e5g att de for iv\u00e4g och m\u00e5nga fick veta det, och de skyndade dit till fots fr\u00e5n alla st\u00e4derna och kom fram f\u00f6re dem."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus steg ur b\u00e5ten s\u00e5g han en stor skara m\u00e4nniskor. Han f\u00f6rbarmade sig \u00f6ver dem, f\u00f6r de var som f\u00e5r utan herde, och han undervisade dem grundligt."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Timmen var redan sen n\u00e4r hans l\u00e4rjungar kom till honom och sade: &#34;Platsen h\u00e4r \u00e4r \u00f6dslig och timmen \u00e4r redan sen."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Skicka i v\u00e4g dem, s\u00e5 att de kan g\u00e5 till g\u00e5rdarna och byarna h\u00e4r omkring och k\u00f6pa sig n\u00e5got att \u00e4ta.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Men han svarade: &#34;Ge ni dem att \u00e4ta.&#34; De fr\u00e5gade honom: &#34;Ska vi g\u00e5 och k\u00f6pa br\u00f6d f\u00f6r tv\u00e5hundra denarer och ge dem att \u00e4ta?&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Han sade till dem: &#34;Hur m\u00e5nga br\u00f6d har ni? G\u00e5 och se efter.&#34; De tog reda p\u00e5 det och sade: &#34;Fem br\u00f6d och tv\u00e5 fiskar.&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "D\u00e5 befallde han att de skulle l\u00e5ta alla sl\u00e5 sig ner i gr\u00f6ngr\u00e4set i skilda matlag,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "och de satte sig ner i grupper om hundra eller femtio."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Och han tog de fem br\u00f6den och de tv\u00e5 fiskarna, s\u00e5g upp mot himlen, tackade Gud, br\u00f6t br\u00f6den och gav \u00e5t sina l\u00e4rjungar f\u00f6r att de skulle s\u00e4tta fram \u00e5t folket. Han delade ocks\u00e5 ut av de tv\u00e5 fiskarna \u00e5t dem alla."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Och alla \u00e5t och blev m\u00e4tta,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "och man plockade tolv korgar fulla med br\u00f6dbitar och fisk."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Det var fem tusen m\u00e4n som hade \u00e4tit."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Jesus g\u00e5r p\u00e5 vattnet - Strax d\u00e4refter befallde Jesus sina l\u00e4rjungar att stiga i b\u00e5ten och fara i f\u00f6rv\u00e4g \u00f6ver till Betsaida, medan han sj\u00e4lv s\u00e4nde i v\u00e4g folket."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Och n\u00e4r han hade tagit farv\u00e4l av dem, gick han upp p\u00e5 berget f\u00f6r att be."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "P\u00e5 kv\u00e4llen var b\u00e5ten mitt ute p\u00e5 sj\u00f6n, och Jesus var ensam kvar p\u00e5 land."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Han s\u00e5g hur l\u00e4rjungarna slet med rodden, f\u00f6r de hade vinden emot sig. Mot slutet av natten kom han till dem, g\u00e5ende p\u00e5 sj\u00f6n, och han skulle just g\u00e5 f\u00f6rbi dem."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "N\u00e4r de fick se honom g\u00e5 p\u00e5 sj\u00f6n trodde de att det var ett sp\u00f6ke, och de skrek,"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "f\u00f6r alla s\u00e5g honom och blev f\u00f6rskr\u00e4ckta. Men han talade genast med dem och sade till dem: &#34;Var lugna. Det \u00c4r Jag. Var inte r\u00e4dda.&#34;"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Sedan steg han upp till dem i b\u00e5ten, och vinden lade sig. De var helt utom sig av h\u00e4pnad,"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "f\u00f6r de hade inte f\u00f6rst\u00e5tt detta med br\u00f6den. Deras hj\u00e4rtan var f\u00f6rh\u00e4rdade."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Jesus botar sjuka i Gennesaret - N\u00e4r de hade kommit \u00f6ver sj\u00f6n n\u00e5dde de land vid Gennesaret och lade till d\u00e4r."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "S\u00e5 snart de steg ur b\u00e5ten k\u00e4nde folk igen Jesus,"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "och folk skyndade ut i hela den trakten och b\u00f6rjade b\u00e4ra de sjuka p\u00e5 b\u00e5rar till platsen d\u00e4r de h\u00f6rde att han var."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "\u00d6verallt d\u00e4r han gick in, i byar, st\u00e4der eller g\u00e5rdar, lade man de sjuka p\u00e5 de \u00f6ppna platserna och bad honom att de bara skulle f\u00e5 r\u00f6ra vid h\u00f6rntofsen p\u00e5 hans mantel. Och alla som r\u00f6rde vid honom blev friska."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds bud eller m\u00e4nniskors stadgar - Fariseerna och n\u00e5gra skriftl\u00e4rda som hade kommit fr\u00e5n Jerusalem samlades runt honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De hade sett att n\u00e5gra av hans l\u00e4rjungar \u00e5t med orena h\u00e4nder, allts\u00e5 utan att ha tv\u00e4ttat dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fariseerna och alla andra judar \u00e4ter n\u00e4mligen inte utan att f\u00f6rst tv\u00e4tta h\u00e4nderna med en handfull vatten. De h\u00e5ller fast vid de \u00e4ldstes stadgar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och n\u00e4r de kommer fr\u00e5n torget \u00e4ter de inte utan att f\u00f6rst ha tv\u00e4ttat sig. Det finns m\u00e5nga andra traditioner som de h\u00e5ller fast vid, som att sk\u00f6lja b\u00e4gare, kannor och koppark\u00e4rl."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fariseerna och de skriftl\u00e4rda fr\u00e5gade honom: &#34;Varf\u00f6r f\u00f6ljer inte dina l\u00e4rjungar de \u00e4ldstes stadgar utan \u00e4ter med orena h\u00e4nder?&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han svarade dem: &#34;Jesaja profeterade r\u00e4tt om er, ni hycklare. Det st\u00e5r skrivet: Detta folk \u00e4rar mig med sina l\u00e4ppar, men deras hj\u00e4rtan \u00e4r l\u00e5ngt ifr\u00e5n mig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Deras v\u00f6rdnad f\u00f6r mig \u00e4r meningsl\u00f6s, f\u00f6r l\u00e4rorna de l\u00e4r ut \u00e4r m\u00e4nniskobud."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ni \u00f6verger Guds bud och h\u00e5ller er till m\u00e4nniskors stadgar.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han sade ocks\u00e5 till dem: &#34;Ni upph\u00e4ver skickligt Guds bud f\u00f6r att uppr\u00e4tth\u00e5lla era egna stadgar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mose har sagt: Hedra din far och din mor, och: Den som f\u00f6rbannar sin far eller sin mor ska straffas med d\u00f6den."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men ni p\u00e5st\u00e5r att om n\u00e5gon s\u00e4ger till sin far eller mor: Det du kunde f\u00e5tt som hj\u00e4lp av mig l\u00e5ter jag i st\u00e4llet bli \u2019korban\u2019, allts\u00e5 en tempelg\u00e5va,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "d\u00e5 till\u00e5ter ni inte l\u00e4ngre att han g\u00f6r n\u00e5got f\u00f6r sin far eller mor."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ni upph\u00e4ver Guds ord genom era stadgar som ni f\u00f6r vidare. Och ni g\u00f6r m\u00e5nga andra liknande saker.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jesus kallade till sig folket igen och sade: &#34;Lyssna p\u00e5 mig allihop och f\u00f6rst\u00e5:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Inget som g\u00e5r in i m\u00e4nniskan utifr\u00e5n kan g\u00f6ra henne oren. Det \u00e4r det som kommer ut ur m\u00e4nniskan som g\u00f6r henne oren.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r han hade l\u00e4mnat folket och kommit inomhus, fr\u00e5gade hans l\u00e4rjungar honom om liknelsen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han svarade dem: &#34;S\u00e5 ni f\u00f6rst\u00e5r inte heller? Inser ni inte att inget som g\u00e5r in i m\u00e4nniskan utifr\u00e5n kan g\u00f6ra henne oren,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "eftersom det inte g\u00e5r in i hennes hj\u00e4rta utan ner i magen och ut p\u00e5 avtr\u00e4det?&#34; D\u00e4rmed f\u00f6rklarade han all mat ren."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och han fortsatte: &#34;Det \u00e4r det som kommer ut ur m\u00e4nniskan som g\u00f6r henne oren."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Inifr\u00e5n, fr\u00e5n m\u00e4nniskornas hj\u00e4rtan, kommer de onda tankarna: sexuell omoral, st\u00f6ld, mord,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00e4ktenskapsbrott, girighet, ondska, svek, orgier, avund, h\u00e4delse, h\u00f6gmod och d\u00e5rskap."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Allt detta onda kommer inifr\u00e5n och g\u00f6r m\u00e4nniskan oren.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En hednisk kvinnas tro - Sedan gick han d\u00e4rifr\u00e5n och kom till trakten runt Tyrus. D\u00e4r gick han in i ett hus. Han ville inte att n\u00e5gon skulle f\u00e5 veta det, men det gick inte att h\u00e5lla hemligt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En kvinna vars dotter hade en oren ande fick h\u00f6ra om honom, och hon kom genast och f\u00f6ll ner f\u00f6r hans f\u00f6tter."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Det var en grekisktalande kvinna av syrisk-fenicisk h\u00e4rkomst. Hon bad att Jesus skulle driva ut den onda anden ur hennes dotter."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jesus sade till henne: &#34;L\u00e5t f\u00f6rst barnen f\u00e5 \u00e4ta sig m\u00e4tta. Det \u00e4r inte r\u00e4tt att ta br\u00f6det fr\u00e5n barnen och kasta det \u00e5t hundarna.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hon svarade honom: &#34;Herre, \u00e4ven hundarna under bordet \u00e4ter av barnens smulor.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 sade han till henne: &#34;F\u00f6r det svarets skull s\u00e4ger jag dig: G\u00e5 hem, den onda anden har l\u00e4mnat din dotter.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Och hon gick hem och fann barnet liggande p\u00e5 s\u00e4ngen. Den onda anden var borta."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jesus botar en d\u00f6vstum - D\u00e4refter l\u00e4mnade han trakten runt Tyrus och gick \u00f6ver Sidon och sedan genom Dekapolisomr\u00e5det till Galileiska sj\u00f6n."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Man kom till honom med en som var d\u00f6v och knappt kunde tala och bad att han skulle l\u00e4gga handen p\u00e5 honom."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "D\u00e5 tog han honom \u00e5t sidan, bort fr\u00e5n folket. Han stoppade fingrarna i hans \u00f6ron, spottade och r\u00f6rde vid hans tunga."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Sedan s\u00e5g han upp mot himlen, suckade och sade: &#34;Effata!&#34; \u2013 det betyder: \u00d6ppna dig!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Genast \u00f6ppnades hans \u00f6ron och hans tunga l\u00f6stes, och han talade tydligt och klart."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rbj\u00f6d dem att tala om det f\u00f6r n\u00e5gon. Men ju mer han f\u00f6rbj\u00f6d dem, desto ivrigare ber\u00e4ttade de."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Och folk blev helt utom sig av h\u00e4pnad och sade: &#34;Allt han har gjort \u00e4r gott! Han f\u00e5r till och med de d\u00f6va att h\u00f6ra och de stumma att tala.&#34;"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus m\u00e4ttar fyra tusen - Vid den tiden h\u00e4nde det \u00e5terigen att mycket folk hade samlats, och de hade inget att \u00e4ta. D\u00e5 kallade Jesus till sig sina l\u00e4rjungar och sade till dem:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Jag lider med folket. Nu har de varit hos mig i tre dagar, och de har inget att \u00e4ta."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Skickar jag hem dem hungriga blir de utmattade p\u00e5 v\u00e4gen. N\u00e5gra av dem kommer l\u00e5ngv\u00e4ga ifr\u00e5n.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hans l\u00e4rjungar svarade honom: &#34;Varifr\u00e5n ska man f\u00e5 mat att m\u00e4tta dem med h\u00e4r i \u00f6demarken?&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han fr\u00e5gade dem: &#34;Hur m\u00e5nga br\u00f6d har ni?&#34; &#34;Sju&#34;, svarade de."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 befallde han folket att sl\u00e5 sig ner p\u00e5 marken. Han tog de sju br\u00f6den, tackade Gud, br\u00f6t dem och gav \u00e5t sina l\u00e4rjungar f\u00f6r att de skulle dela ut dem, och de delade ut till folket."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De hade ocks\u00e5 n\u00e5gra sm\u00e5 fiskar, och han tackade Gud f\u00f6r dem och sade att ocks\u00e5 de skulle delas ut."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och alla \u00e5t och blev m\u00e4tta, och de plockade upp bitarna som blivit \u00f6ver, sju korgar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det var omkring fyra tusen d\u00e4r. Sedan s\u00e4nde han i v\u00e4g dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fariseerna beg\u00e4r tecken - Strax d\u00e4refter steg han i b\u00e5ten med sina l\u00e4rjungar och for till trakten av Dalmanuta."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fariseerna kom dit och b\u00f6rjade diskutera med honom. F\u00f6r att pr\u00f6va honom beg\u00e4rde de ett tecken fr\u00e5n himlen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jesus suckade i sin ande och sade: &#34;Varf\u00f6r beg\u00e4r det h\u00e4r sl\u00e4ktet ett tecken? Jag s\u00e4ger er sanningen: Det h\u00e4r sl\u00e4ktet kommer aldrig att f\u00e5 n\u00e5got tecken.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och han l\u00e4mnade dem och steg i b\u00e5ten igen och for \u00f6ver till andra sidan sj\u00f6n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Varning f\u00f6r hyckleriets surdeg - L\u00e4rjungarna hade gl\u00f6mt att ta med sig br\u00f6d. De hade bara ett enda br\u00f6d med sig i b\u00e5ten."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 varnade Jesus dem och sade: &#34;Se upp och akta er f\u00f6r fariseernas surdeg och f\u00f6r Herodes surdeg!&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De b\u00f6rjade d\u00e5 s\u00e4ga till varandra att de inte hade n\u00e5got br\u00f6d."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jesus m\u00e4rkte det och fr\u00e5gade dem: &#34;Varf\u00f6r s\u00e4ger ni att ni inte har br\u00f6d? F\u00f6rst\u00e5r ni fortfarande inte, fattar ni inte? Har ni f\u00f6rh\u00e4rdade hj\u00e4rtan,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00f6gon som inte ser och \u00f6ron som inte h\u00f6r? Kommer ni inte ih\u00e5g"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "n\u00e4r jag br\u00f6t de fem br\u00f6den \u00e5t fem tusen? Hur m\u00e5nga korgar fulla med br\u00f6dbitar fick ni d\u00e5?&#34; De svarade: &#34;Tolv.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "&#34;Och n\u00e4r jag br\u00f6t de sju br\u00f6den \u00e5t fyra tusen, hur m\u00e5nga korgar fyllde ni d\u00e5 med br\u00f6dbitar?&#34; De svarade: &#34;Sju.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han sade till dem: &#34;F\u00f6rst\u00e5r ni fortfarande inte?&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jesus botar en blind - De kom till Betsaida. D\u00e4r f\u00f6rde man fram en blind till Jesus och bad honom r\u00f6ra vid mannen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 tog han den blindes hand och ledde honom ut ur byn. Sedan spottade han p\u00e5 hans \u00f6gon, lade h\u00e4nderna p\u00e5 honom och fr\u00e5gade: &#34;Ser du n\u00e5got?&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han \u00f6ppnade \u00f6gonen och sade: &#34;Jag ser m\u00e4nniskorna, de g\u00e5r omkring men de ser ut som tr\u00e4d.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e5 lade Jesus h\u00e4nderna p\u00e5 hans \u00f6gon igen, och nu s\u00e5g han bra och var \u00e5terst\u00e4lld och s\u00e5g allt tydligt och klart."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jesus skickade hem honom med orden: &#34;G\u00e5 inte ens in i byn!&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Petrus bek\u00e4nnelse - Sedan gick Jesus och hans l\u00e4rjungar ut till byarna runt Caesarea Filippi. P\u00e5 v\u00e4gen fr\u00e5gade han sina l\u00e4rjungar: &#34;Vem s\u00e4ger m\u00e4nniskorna att jag \u00e4r?&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De svarade: &#34;Johannes D\u00f6paren. Men vissa s\u00e4ger Elia, och andra n\u00e5gon av profeterna.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade han dem: &#34;Och ni? Vem s\u00e4ger ni att jag \u00e4r?&#34; Petrus svarade honom: &#34;Du \u00e4r Messias.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men Jesus befallde dem str\u00e4ngt att inte s\u00e4ga det till n\u00e5gon."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jesus talar om sitt lidande - Sedan b\u00f6rjade Jesus undervisa dem: &#34;M\u00e4nniskosonen m\u00e5ste lida mycket och bli f\u00f6rkastad av de \u00e4ldste och \u00f6verstepr\u00e4sterna och de skriftl\u00e4rda. Han m\u00e5ste bli d\u00f6dad, och efter tre dagar uppst\u00e5 igen.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Rakt p\u00e5 sak talade han om detta. D\u00e5 tog Petrus honom \u00e5t sidan och b\u00f6rjade tillr\u00e4ttavisa honom."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Men Jesus v\u00e4nde sig om och s\u00e5g p\u00e5 sina l\u00e4rjungar och tillr\u00e4ttavisade Petrus med orden: &#34;G\u00e5 bort fr\u00e5n mig, Satan! Dina tankar \u00e4r inte Guds utan m\u00e4nniskors.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Att f\u00f6lja Jesus - Och han kallade till sig folket och sina l\u00e4rjungar och sade till dem: &#34;Om n\u00e5gon vill f\u00f6lja mig, ska han f\u00f6rneka sig sj\u00e4lv och ta sitt kors och f\u00f6lja mig."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Den som vill r\u00e4dda sitt liv ska mista det, men den som mister sitt liv f\u00f6r min och f\u00f6r evangeliets skull ska r\u00e4dda det."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "F\u00f6r vad hj\u00e4lper det en m\u00e4nniska om hon vinner hela v\u00e4rlden men f\u00f6rlorar sin sj\u00e4l?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Vad kan en m\u00e4nniska ge till l\u00f6sen f\u00f6r sin sj\u00e4l?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Den som sk\u00e4ms f\u00f6r mig och mina ord i det h\u00e4r trol\u00f6sa och syndiga sl\u00e4ktet, honom ska ocks\u00e5 M\u00e4nniskosonen sk\u00e4mmas f\u00f6r n\u00e4r han kommer i sin Fars h\u00e4rlighet med de heliga \u00e4nglarna.&#34;"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus visar sin h\u00e4rlighet - Jesus sade till dem: &#34;Jag s\u00e4ger er sanningen: N\u00e5gra av dem som st\u00e5r h\u00e4r ska inte smaka d\u00f6den f\u00f6rr\u00e4n de f\u00e5tt se att Guds rike har kommit med kraft.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sex dagar d\u00e4refter tog han med sig Petrus, Jakob och Johannes och f\u00f6rde dem upp p\u00e5 ett h\u00f6gt berg d\u00e4r de var ensamma. Och han f\u00f6rvandlades inf\u00f6r deras \u00f6gon."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hans kl\u00e4der blev skinande vita, s\u00e5 vita som ingen tygberedare p\u00e5 jorden kan bleka n\u00e5gra kl\u00e4der."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och Mose och Elia visade sig f\u00f6r dem och samtalade med Jesus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 sade Petrus till Jesus: &#34;Rabbi, det \u00e4r gott f\u00f6r oss att vara h\u00e4r. Vi kan g\u00f6ra tre hyddor: en \u00e5t dig, en \u00e5t Mose och en \u00e5t Elia.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han visste inte vad han skulle s\u00e4ga, s\u00e5 skr\u00e4ckslagna var de."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 kom ett moln och s\u00e4nkte sig \u00f6ver dem, och ur molnet h\u00f6rdes en r\u00f6st: &#34;Han \u00e4r min \u00e4lskade Son. Lyssna till honom!&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och pl\u00f6tsligt, n\u00e4r de s\u00e5g sig omkring, s\u00e5g de inte l\u00e4ngre n\u00e5gon d\u00e4r utom Jesus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "P\u00e5 v\u00e4gen ner fr\u00e5n berget befallde han dem att inte ber\u00e4tta f\u00f6r n\u00e5gon vad de hade sett f\u00f6rr\u00e4n M\u00e4nniskosonen uppst\u00e5tt fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De tog fasta p\u00e5 det ordet och diskuterade med varandra vad som menades med att uppst\u00e5 fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och de fr\u00e5gade honom: &#34;Varf\u00f6r s\u00e4ger d\u00e5 de skriftl\u00e4rda att Elia f\u00f6rst m\u00e5ste komma?&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han sade till dem: &#34;Elia kommer f\u00f6rst och \u00e5teruppr\u00e4ttar allt. Men hur kan det d\u00e5 st\u00e5 skrivet om M\u00e4nniskosonen att han ska lida mycket och bli f\u00f6raktad?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er: Elia har faktiskt kommit. Och de gjorde med honom som de ville, s\u00e5 som det st\u00e5r skrivet om honom.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jesus botar en pojke med stum ande - N\u00e4r de kom till de andra l\u00e4rjungarna, s\u00e5g de mycket folk omkring dem och skriftl\u00e4rda som diskuterade med dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e5 snart allt folket fick se Jesus, blev de f\u00f6rundrade och skyndade fram och h\u00e4lsade p\u00e5 honom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han fr\u00e5gade dem: &#34;Vad \u00e4r det ni diskuterar?&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En i folkskaran svarade honom: &#34;M\u00e4stare, jag har kommit till dig med min son som har en stum ande."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Var den \u00e4n f\u00e5r tag i honom sl\u00e5r den omkull honom, och han tuggar fradga och gnisslar t\u00e4nder och blir stel. Jag bad dina l\u00e4rjungar driva ut den, men de kunde inte.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jesus svarade dem: &#34;Detta sl\u00e4kte som inte vill tro! Hur l\u00e4nge ska jag vara hos er? Hur l\u00e4nge ska jag st\u00e5 ut med er? H\u00e4mta honom till mig.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och de kom med honom till Jesus. S\u00e5 snart anden fick se honom slet den och ryckte i pojken, och han f\u00f6ll till marken och vred sig och tuggade fradga."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jesus fr\u00e5gade hans far: &#34;Hur l\u00e4nge har det varit s\u00e5 med honom?&#34; Fadern svarade: &#34;Sedan han var barn."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ofta har den kastat honom i elden och i vattnet f\u00f6r att ta livet av honom. Men om du kan, s\u00e5 f\u00f6rbarma dig \u00f6ver oss och hj\u00e4lp oss!&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jesus sade till honom: &#34;Om du kan? Allt \u00e4r m\u00f6jligt f\u00f6r den som tror.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Genast ropade barnets far: &#34;Jag tror. Hj\u00e4lp min otro!&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jesus s\u00e5g att folk str\u00f6mmade till, och han sade str\u00e4ngt till den orena anden: &#34;Du stumma och d\u00f6va ande, jag befaller dig: far ut ur honom och kom aldrig mer in i honom!&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Anden skrek och ryckte v\u00e5ldsamt i honom och for ut. Pojken var som livl\u00f6s, och de flesta sade att han var d\u00f6d."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men Jesus tog hans hand och reste upp honom, och han stod upp."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus hade kommit inomhus och l\u00e4rjungarna var ensamma med honom, fr\u00e5gade de: &#34;Varf\u00f6r kunde inte vi driva ut den?&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Han svarade: &#34;Den sorten kan bara drivas ut med b\u00f6n.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jesus talar \u00e4n en g\u00e5ng om sitt lidande - Sedan gick de vidare d\u00e4rifr\u00e5n och vandrade genom Galileen. Jesus ville inte att n\u00e5gon skulle f\u00e5 veta det,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "eftersom han h\u00f6ll p\u00e5 att undervisa sina l\u00e4rjungar. Han sade till dem: &#34;M\u00e4nniskosonen ska utl\u00e4mnas i m\u00e4nniskors h\u00e4nder, och de kommer att d\u00f6da honom. Men tre dagar efter sin d\u00f6d ska han uppst\u00e5.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men de f\u00f6rstod inte vad han menade och v\u00e5gade inte fr\u00e5ga honom."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Vem \u00e4r st\u00f6rst? - De kom till Kapernaum. N\u00e4r Jesus nu var hemma, fr\u00e5gade han dem: &#34;Vad var det ni talade om p\u00e5 v\u00e4gen?&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men de teg, f\u00f6r p\u00e5 v\u00e4gen hade de talat med varandra om vem som var den st\u00f6rste."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jesus satte sig ner, kallade p\u00e5 de tolv och sade till dem: &#34;Om n\u00e5gon vill vara den f\u00f6rste, s\u00e5 ska han vara den siste av alla och allas tj\u00e4nare.&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Sedan tog han ett litet barn och st\u00e4llde det mitt ibland dem, omfamnade det och sade till dem:"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "&#34;Den som tar emot ett s\u00e5dant barn i mitt namn tar emot mig. Och den som tar emot mig, tar inte emot mig utan honom som har s\u00e4nt mig.&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Inte mot oss utan f\u00f6r oss - Johannes sade till Jesus: &#34;M\u00e4stare, vi s\u00e5g en man som drev ut onda andar i ditt namn, och vi f\u00f6rs\u00f6kte hindra honom eftersom han inte f\u00f6ljde oss.&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Men Jesus sade: &#34;Hindra honom inte. Ingen som g\u00f6r en kraftg\u00e4rning i mitt namn kan sedan genast tala illa om mig."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Den som inte \u00e4r mot oss \u00e4r f\u00f6r oss."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Den som ger er en b\u00e4gare vatten att dricka d\u00e4rf\u00f6r att ni tillh\u00f6r Kristus \u2013 jag s\u00e4ger er sanningen: Han ska inte g\u00e5 miste om sin l\u00f6n."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Frestelser och f\u00f6rf\u00f6relser - Den som f\u00f6rleder en av dessa sm\u00e5 som tror p\u00e5 mig, f\u00f6r honom vore det b\u00e4ttre att f\u00e5 en kvarnsten h\u00e4ngd om halsen och bli kastad i havet."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Om din hand f\u00f6rleder dig till synd, s\u00e5 hugg av den! Det \u00e4r b\u00e4ttre att du g\u00e5r in i livet stympad \u00e4n att du har b\u00e5da h\u00e4nderna kvar och hamnar i Gehenna, i elden som aldrig slocknar."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Och om din fot f\u00f6rleder dig till synd, s\u00e5 hugg av den! Det \u00e4r b\u00e4ttre att du g\u00e5r in i livet halt \u00e4n att du har b\u00e5da f\u00f6tterna kvar och kastas i Gehenna."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Och om ditt \u00f6ga f\u00f6rleder dig till synd, s\u00e5 riv ut det! Det \u00e4r b\u00e4ttre att du g\u00e5r in i Guds rike en\u00f6gd \u00e4n att du har b\u00e5da \u00f6gonen kvar och kastas i Gehenna,"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "d\u00e4r deras mask inte d\u00f6r och elden inte sl\u00e4cks."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Var och en ska saltas med eld."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Salt \u00e4r bra, men om saltet f\u00f6rlorar sin s\u00e4lta, hur ska ni d\u00e5 f\u00e5 det salt igen? Ha salt i er och h\u00e5ll fred med varandra!&#34;"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c4ktenskap och skilsm\u00e4ssa - Sedan gav han sig av d\u00e4rifr\u00e5n och gick p\u00e5 andra sidan Jordan till Judeens omr\u00e5de. Folk samlades \u00e5terigen i skaror omkring honom, och han undervisade dem som han brukade."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e5gra fariseer kom fram f\u00f6r att pr\u00f6va honom och fr\u00e5gade honom: &#34;F\u00e5r en man skilja sig fr\u00e5n sin hustru?&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han svarade dem: &#34;Vad har Mose befallt er?&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De sade: &#34;Mose har till\u00e5tit att mannen skriver ett skilsm\u00e4ssobrev och skiljer sig.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 sade Jesus till dem: &#34;Det var f\u00f6r att era hj\u00e4rtan \u00e4r s\u00e5 h\u00e5rda som han gav er den f\u00f6reskriften."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men fr\u00e5n skapelsens b\u00f6rjan gjorde Gud dem till man och kvinna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska en man l\u00e4mna sin far och mor och h\u00e5lla sig till sin hustru,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "och de tv\u00e5 ska bli ett k\u00f6tt. S\u00e5 \u00e4r de inte l\u00e4ngre tv\u00e5, utan ett k\u00f6tt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vad Gud har fogat samman ska m\u00e4nniskan allts\u00e5 inte skilja \u00e5t.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r de var hemma igen fr\u00e5gade l\u00e4rjungarna honom om detta."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han svarade dem: &#34;Den som skiljer sig fr\u00e5n sin hustru och gifter sig med en annan beg\u00e5r \u00e4ktenskapsbrott mot henne."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och om hon skiljer sig fr\u00e5n sin man och gifter sig med en annan, beg\u00e5r hon \u00e4ktenskapsbrott.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jesus v\u00e4lsignar barnen - Man bar fram sm\u00e5 barn till Jesus f\u00f6r att han skulle r\u00f6ra vid dem. Men l\u00e4rjungarna visade bort dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus s\u00e5g det, blev han uppr\u00f6rd och sade till dem: &#34;L\u00e5t barnen komma till mig och hindra dem inte, f\u00f6r Guds rike tillh\u00f6r s\u00e5dana som de."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er sanningen: Den som inte tar emot Guds rike som ett barn kommer aldrig dit in.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och han tog upp dem i famnen och lade h\u00e4nderna p\u00e5 dem och v\u00e4lsignade dem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jesus och den rike mannen - N\u00e4r Jesus skulle vandra vidare, sprang det fram en man som f\u00f6ll p\u00e5 kn\u00e4 f\u00f6r honom och fr\u00e5gade: &#34;Gode M\u00e4stare! Vad ska jag g\u00f6ra f\u00f6r att f\u00e5 evigt liv?&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jesus sade till honom: &#34;Varf\u00f6r kallar du mig god? Ingen \u00e4r god utom Gud."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Buden kan du: Du ska inte m\u00f6rda. Du ska inte beg\u00e5 \u00e4ktenskapsbrott. Du ska inte stj\u00e4la. Du ska inte vittna falskt. Du ska inte ta ifr\u00e5n n\u00e5gon det som \u00e4r hans. Hedra din far och din mor.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mannen sade: &#34;M\u00e4stare, allt det har jag h\u00e5llit sedan jag var ung.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jesus s\u00e5g p\u00e5 honom med k\u00e4rlek och sade: &#34;Ett saknar du. G\u00e5 och s\u00e4lj allt du \u00e4ger och ge till de fattiga, s\u00e5 kommer du att ha en skatt i himlen. Kom sedan och f\u00f6lj mig.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vid de orden m\u00f6rknade mannen och gick bedr\u00f6vad bort, f\u00f6r han \u00e4gde mycket."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jesus s\u00e5g sig omkring och sade till sina l\u00e4rjungar: &#34;Hur sv\u00e5rt \u00e4r det inte f\u00f6r dem som har pengar att komma in i Guds rike!&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "L\u00e4rjungarna blev f\u00f6rskr\u00e4ckta \u00f6ver hans ord. Men Jesus sade \u00e4n en g\u00e5ng till dem: &#34;Mina barn, hur sv\u00e5rt \u00e4r det inte att komma in i Guds rike!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Det \u00e4r l\u00e4ttare f\u00f6r en kamel att komma igenom ett n\u00e5ls\u00f6ga \u00e4n f\u00f6r en rik att komma in i Guds rike.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e5 blev de \u00e4nnu mer f\u00f6rskr\u00e4ckta och sade till varandra: &#34;Vem kan d\u00e5 bli fr\u00e4lst?&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jesus s\u00e5g p\u00e5 dem och sade: &#34;F\u00f6r m\u00e4nniskor \u00e4r det om\u00f6jligt, men inte f\u00f6r Gud. F\u00f6r Gud \u00e4r allting m\u00f6jligt.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Petrus sade till honom: &#34;Vi har l\u00e4mnat allt och f\u00f6ljt dig.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jesus sade: &#34;Jag s\u00e4ger er sanningen: Ingen l\u00e4mnar hus eller br\u00f6der eller systrar eller mor eller far eller barn eller \u00e5krar f\u00f6r min och f\u00f6r evangeliets skull"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "utan att f\u00e5 hundrafalt igen. H\u00e4r i v\u00e4rlden f\u00e5r de hus, br\u00f6der, systrar, m\u00f6drar, barn och \u00e5krar, mitt under f\u00f6rf\u00f6ljelser, och sedan i den kommande v\u00e4rlden evigt liv."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men m\u00e5nga som \u00e4r f\u00f6rst ska bli sist, och de som \u00e4r sist ska bli f\u00f6rst.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jesus talar igen om sitt lidande - De var nu p\u00e5 v\u00e4g upp till Jerusalem, och Jesus gick f\u00f6re dem. De var fyllda av b\u00e4van, och de som f\u00f6ljde med var r\u00e4dda. D\u00e5 tog Jesus \u00e4n en g\u00e5ng med sig de tolv och b\u00f6rjade ber\u00e4tta f\u00f6r dem vad som skulle h\u00e4nda honom:"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "&#34;Se, vi g\u00e5r upp till Jerusalem, och M\u00e4nniskosonen kommer att \u00f6verl\u00e4mnas till \u00f6verstepr\u00e4sterna och de skriftl\u00e4rda. De ska d\u00f6ma honom till d\u00f6den och utl\u00e4mna honom \u00e5t hedningarna,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "som ska h\u00e5na honom och spotta p\u00e5 honom, gissla och d\u00f6da honom. Men efter tre dagar kommer han att uppst\u00e5.&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jakobs och Johannes beg\u00e4ran - D\u00e5 kom Jakob och Johannes, Sebedeus s\u00f6ner, fram till Jesus och sade: &#34;M\u00e4stare, vi vill att du ger oss vad vi ber dig om.&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Han sade till dem: &#34;Vad vill ni att jag ska g\u00f6ra f\u00f6r er?&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "De svarade: &#34;L\u00e5t oss f\u00e5 sitta bredvid dig i din h\u00e4rlighet, den ene p\u00e5 din h\u00f6gra sida och den andre p\u00e5 din v\u00e4nstra.&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jesus sade till dem: &#34;Ni vet inte vad ni ber om. Kan ni dricka den b\u00e4gare som jag dricker? Eller d\u00f6pas med det dop som jag d\u00f6ps med?&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "De svarade: &#34;Det kan vi.&#34; Jesus sade till dem: &#34;Ni ska f\u00e5 dricka den b\u00e4gare som jag dricker och d\u00f6pas med det dop som jag d\u00f6ps med."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Men platserna p\u00e5 min h\u00f6gra och min v\u00e4nstra sida \u00e4r det inte min sak att ge bort. De ska ges \u00e5t dem som de \u00e4r beredda f\u00f6r.&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "N\u00e4r de tio andra fick h\u00f6ra det, blev de uppr\u00f6rda \u00f6ver Jakob och Johannes."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "D\u00e5 kallade Jesus till sig dem och sade: &#34;Ni vet att de som anses vara folkens ledare beter sig som herrar \u00f6ver dem och att deras storm\u00e4n h\u00e4rskar \u00f6ver dem."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Men s\u00e5 \u00e4r det inte hos er. Nej, den som vill vara st\u00f6rst bland er ska vara de andras tj\u00e4nare,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "och den som vill vara fr\u00e4mst bland er ska vara allas slav."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "M\u00e4nniskosonen har inte kommit f\u00f6r att bli betj\u00e4nad, utan f\u00f6r att tj\u00e4na och ge sitt liv till l\u00f6sen f\u00f6r m\u00e5nga.&#34;"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Jesus botar den blinde Bartimeus - De kom fram till Jeriko. Och n\u00e4r Jesus l\u00e4mnade Jeriko med sina l\u00e4rjungar och en stor folkskara, satt det en blind tiggare vid v\u00e4gen, Bartimeus, son till Timeus."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "N\u00e4r han fick h\u00f6ra att det var Jesus fr\u00e5n Nasaret som kom, b\u00f6rjade han ropa: &#34;Jesus, Davids son, f\u00f6rbarma dig \u00f6ver mig!&#34;"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "M\u00e5nga sade \u00e5t honom str\u00e4ngt att vara tyst, men han ropade bara \u00e4nnu h\u00f6gre: &#34;Davids son, f\u00f6rbarma dig \u00f6ver mig!&#34;"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Jesus stannade och sade: &#34;Kalla hit honom!&#34; De gjorde det och sade till den blinde: &#34;Lugn! Res dig, han kallar p\u00e5 dig.&#34;"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "D\u00e5 kastade mannen av sig manteln, hoppade upp och kom fram till Jesus,"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "och Jesus fr\u00e5gade honom: &#34;Vad vill du att jag ska g\u00f6ra f\u00f6r dig?&#34; Den blinde sade: &#34;Rabbuni, g\u00f6r s\u00e5 att jag kan se igen!&#34;"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Jesus sade: &#34;G\u00e5, din tro har fr\u00e4lst dig.&#34; Och genast fick han sin syn och f\u00f6ljde Jesus p\u00e5 v\u00e4gen."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus rider in i Jerusalem - N\u00e4r de n\u00e4rmade sig Jerusalem och var n\u00e4ra Betfage och Betania vid Olivberget, s\u00e4nde han i v\u00e4g tv\u00e5 av sina l\u00e4rjungar"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och sade till dem: &#34;G\u00e5 in i byn d\u00e4r framf\u00f6r er. S\u00e5 snart ni kommer in i den ska ni finna ett \u00e5snef\u00f6l som st\u00e5r bundet och som \u00e4nnu ingen har suttit p\u00e5. Ta loss det och led hit det."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och om n\u00e5gon fr\u00e5gar er varf\u00f6r ni g\u00f6r s\u00e5, ska ni svara: Herren beh\u00f6ver det. Och han skickar strax hit det igen.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De gav sig i v\u00e4g och fann ett \u00e5snef\u00f6l ute p\u00e5 gatan bundet vid en port, och de lossade det."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e5gra av dem som stod d\u00e4r sade till dem: &#34;Vad g\u00f6r ni? Tar ni loss f\u00f6let?&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00e4rjungarna svarade som Jesus hade sagt, och man l\u00e4t dem g\u00e5."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De ledde f\u00f6let till Jesus och lade sina mantlar p\u00e5 det, och han satt upp."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00e5nga bredde ut sina mantlar p\u00e5 v\u00e4gen, och andra str\u00f6dde kvistar som de skar ute p\u00e5 f\u00e4lten."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och de som gick f\u00f6re och de som f\u00f6ljde efter ropade: &#34;Hosianna! V\u00e4lsignad \u00e4r han som kommer i Herrens namn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "V\u00e4lsignat \u00e4r v\u00e5r fader Davids rike som kommer. Hosianna i h\u00f6jden!&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e5 kom han in i Jerusalem och in p\u00e5 tempelplatsen. Han s\u00e5g sig omkring \u00f6verallt, och eftersom timmen redan var sen gick han ut till Betania med de tolv."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rbannar fikontr\u00e4det - N\u00e4r de dagen d\u00e4rp\u00e5 gick fr\u00e5n Betania blev han hungrig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "P\u00e5 l\u00e5ngt h\u00e5ll s\u00e5g han ett fikontr\u00e4d som hade gr\u00f6na blad, och han gick dit f\u00f6r att se om han skulle finna n\u00e5got p\u00e5 det. Men n\u00e4r han kom fram till tr\u00e4det fann han inget annat \u00e4n blad, f\u00f6r fikonens tid var inte inne."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jesus sade till tr\u00e4det: &#34;Aldrig mer ska n\u00e5gon \u00e4ta frukt fr\u00e5n dig.&#34; Hans l\u00e4rjungar h\u00f6rde det."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jesus rensar templet - De kom fram till Jerusalem, och Jesus gick in p\u00e5 tempelplatsen och b\u00f6rjade driva ut dem som s\u00e5lde och k\u00f6pte i templet. Han v\u00e4lte v\u00e4xlarnas bord och duvf\u00f6rs\u00e4ljarnas stolar,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "och han till\u00e4t inte att man bar n\u00e5got \u00f6ver tempelplatsen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och han undervisade dem och sade: &#34;St\u00e5r det inte skrivet: Mitt hus ska kallas ett b\u00f6nens hus f\u00f6r alla folk? Men ni har gjort det till ett r\u00f6varn\u00e4ste!&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00d6verstepr\u00e4sterna och de skriftl\u00e4rda h\u00f6rde det, och de f\u00f6rs\u00f6kte finna ett s\u00e4tt att r\u00f6ja honom ur v\u00e4gen. De var r\u00e4dda f\u00f6r honom, eftersom alla m\u00e4nniskor var \u00f6verv\u00e4ldigade av hans undervisning."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r det sedan blev kv\u00e4ll l\u00e4mnade han staden."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "L\u00e4r av fikontr\u00e4det - N\u00e4r de tidigt n\u00e4sta morgon gick f\u00f6rbi fikontr\u00e4det, s\u00e5g de att det hade vissnat \u00e4nda fr\u00e5n roten."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Petrus kom ih\u00e5g vad som hade h\u00e4nt och sade till Jesus: &#34;Rabbi, se! Fikontr\u00e4det som du f\u00f6rbannade har vissnat.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jesus svarade dem: &#34;Ha tro p\u00e5 Gud!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er sanningen: Om n\u00e5gon s\u00e4ger till det h\u00e4r berget: Lyft dig och kasta dig i havet, och inte tvivlar i sitt hj\u00e4rta utan tror att det han s\u00e4ger ska ske, d\u00e5 kommer det att ske f\u00f6r honom."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger jag er: Allt vad ni ber om och beg\u00e4r, tro att ni har f\u00e5tt det, s\u00e5 ska det bli ert."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och n\u00e4r ni st\u00e5r och ber, s\u00e5 f\u00f6rl\u00e5t om ni har n\u00e5got emot n\u00e5gon. D\u00e5 ska ocks\u00e5 er Far i himlen f\u00f6rl\u00e5ta er era \u00f6vertr\u00e4delser.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jesu fullmakt ifr\u00e5gas\u00e4tts - De kom in i Jerusalem igen, och n\u00e4r Jesus gick omkring p\u00e5 tempelplatsen kom \u00f6verstepr\u00e4sterna och de skriftl\u00e4rda och de \u00e4ldste fram till honom"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "och fr\u00e5gade: &#34;Vad har du f\u00f6r fullmakt att g\u00f6ra detta? Och vem har gett dig den fullmakten att g\u00f6ra det?&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jesus svarade dem: &#34;Jag vill fr\u00e5ga er en sak. Svara mig, s\u00e5 ska jag s\u00e4ga er vad jag har f\u00f6r fullmakt att g\u00f6ra det h\u00e4r."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Johannes dop, var det fr\u00e5n himlen eller fr\u00e5n m\u00e4nniskor? Svara mig!&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "De samr\u00e5dde med varandra: &#34;S\u00e4ger vi: Fr\u00e5n himlen, s\u00e5 s\u00e4ger han: Varf\u00f6r trodde ni d\u00e5 inte p\u00e5 honom?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men kan vi s\u00e4ga: Fr\u00e5n m\u00e4nniskor?&#34; Det v\u00e5gade de inte f\u00f6r folket, eftersom alla ans\u00e5g att Johannes verkligen var en profet."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "S\u00e5 de svarade Jesus: &#34;Vi vet inte.&#34; Jesus sade till dem: &#34;D\u00e5 s\u00e4ger inte heller jag till er vad jag har f\u00f6r fullmakt att g\u00f6ra det h\u00e4r.&#34;"
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Liknelsen om de onda vinodlarna - Sedan b\u00f6rjade Jesus tala till dem i liknelser: &#34;En man planterade en ving\u00e5rd. Han satte st\u00e4ngsel runt den, h\u00f6gg ut en vinpress och byggde ett vakttorn. Sedan arrenderade han ut den till vinodlare och reste bort."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r tiden var inne s\u00e4nde han en tj\u00e4nare till vinodlarna f\u00f6r att f\u00e5 sin del av ving\u00e5rdens frukt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men de tog fast honom, slog honom och skickade i v\u00e4g honom tomh\u00e4nt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde han en annan tj\u00e4nare till dem. Honom slog de i huvudet och f\u00f6rnedrade."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan s\u00e4nde han \u00e4nnu en, och honom d\u00f6dade de. Han s\u00e4nde ocks\u00e5 m\u00e5nga andra: n\u00e5gra slog de, andra d\u00f6dade de."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nu hade han en enda kvar, sin \u00e4lskade son. Till sist s\u00e4nde han honom till dem och t\u00e4nkte: De kommer att ha respekt f\u00f6r min son."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men vinodlarna sade till varandra: H\u00e4r \u00e4r arvtagaren! Kom, vi d\u00f6dar honom, s\u00e5 blir arvet v\u00e5rt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och de tog fast honom, d\u00f6dade honom och kastade ut honom ur ving\u00e5rden."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vad ska nu ving\u00e5rdens herre g\u00f6ra? Han ska komma och d\u00f6da vinodlarna och ge ving\u00e5rden till andra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Har ni inte l\u00e4st det h\u00e4r st\u00e4llet i Skriften: Stenen som husbyggarna f\u00f6rkastade har blivit en h\u00f6rnsten."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Herren har gjort den till detta, underbart \u00e4r det i v\u00e5ra \u00f6gon.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 ville de gripa honom, men v\u00e5gade inte f\u00f6r folket. De f\u00f6rstod att det var med tanke p\u00e5 dem som han hade ber\u00e4ttat liknelsen. Och de l\u00e4mnade honom och gick sin v\u00e4g."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Skatt till kejsaren - Sedan s\u00e4nde de n\u00e5gra fariseer och herodianer till honom f\u00f6r att sn\u00e4rja honom genom n\u00e5got som han sade."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De kom till honom och sade: &#34;M\u00e4stare, vi vet att du \u00e4r \u00e4rlig och inte tar parti f\u00f6r n\u00e5gon utan behandlar alla lika. Du l\u00e4r oss sanningen om Guds v\u00e4g. \u00c4r det till\u00e5tet att betala skatt till kejsaren eller inte? Ska vi betala eller inte betala?&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men Jesus f\u00f6rstod deras hyckleri och sade till dem: &#34;Varf\u00f6r pr\u00f6var ni mig? Ge mig en denar och l\u00e5t mig se p\u00e5 den.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De r\u00e4ckte fram en, och han fr\u00e5gade dem: &#34;Vems bild och inskrift \u00e4r detta?&#34; De svarade: &#34;Kejsarens.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 sade Jesus till dem: &#34;Ge d\u00e5 kejsaren det som tillh\u00f6r kejsaren, och Gud det som tillh\u00f6r Gud.&#34; Och de var f\u00f6rundrade \u00f6ver honom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De d\u00f6das uppst\u00e5ndelse - Till Jesus kom ocks\u00e5 n\u00e5gra saddukeer, de som p\u00e5st\u00e5r att det inte finns n\u00e5gon uppst\u00e5ndelse. De fr\u00e5gade honom:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "&#34;M\u00e4stare, Mose har gett oss f\u00f6reskriften att om n\u00e5gon har en bror som d\u00f6r och efterl\u00e4mnar hustru men inga barn, d\u00e5 ska han gifta sig med \u00e4nkan och skaffa barn \u00e5t sin bror."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nu fanns det sju br\u00f6der. Den f\u00f6rste tog sig en hustru, men han dog och efterl\u00e4mnade inga barn."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Den andre gifte sig med henne, men ocks\u00e5 han dog barnl\u00f6s. P\u00e5 samma s\u00e4tt gick det med den tredje."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ingen av de sju efterl\u00e4mnade n\u00e5gra barn. Sist av alla dog kvinnan."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vid uppst\u00e5ndelsen, n\u00e4r de uppst\u00e5r, vems hustru blir hon d\u00e5? Alla sju var ju gifta med henne.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jesus sade till dem: &#34;Tar ni inte fel, just f\u00f6r att ni inte f\u00f6rst\u00e5r Skrifterna och inte heller Guds makt?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e4r de d\u00f6da uppst\u00e5r gifter de sig inte och blir inte bortgifta, utan de \u00e4r som \u00e4nglarna i himlen."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men n\u00e4r det g\u00e4ller de d\u00f6das uppst\u00e5ndelse, har ni inte l\u00e4st i Moses bok vid st\u00e4llet om t\u00f6rnbusken hur Gud sade till Mose: Jag \u00e4r Abrahams Gud och Isaks Gud och Jakobs Gud?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han \u00e4r inte de d\u00f6das Gud, utan de levandes. Ni misstar er grundligt.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Det viktigaste budet - En av de skriftl\u00e4rda som hade h\u00f6rt dem diskutera ins\u00e5g att Jesus hade gett dem ett bra svar. Han kom fram och fr\u00e5gade honom: &#34;Vilket \u00e4r det fr\u00e4msta av alla buden?&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Det fr\u00e4msta \u00e4r detta: H\u00f6r Israel! Herren v\u00e5r Gud, Herren \u00e4r en."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Och du ska \u00e4lska Herren din Gud av hela ditt hj\u00e4rta, av hela din sj\u00e4l, av hela ditt f\u00f6rst\u00e5nd och av hela din kraft."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Sedan kommer detta: Du ska \u00e4lska din n\u00e4sta som dig sj\u00e4lv. Inget annat bud \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n dessa.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Den skriftl\u00e4rde sade: &#34;Du har r\u00e4tt, M\u00e4stare, det \u00e4r sant som du s\u00e4ger. Han \u00e4r en, och det finns ingen annan \u00e4n han."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Och att \u00e4lska honom av hela sitt hj\u00e4rta och av hela sitt f\u00f6rnuft och av hela sin kraft och att \u00e4lska sin n\u00e4sta som sig sj\u00e4lv, det \u00e4r mer \u00e4n alla br\u00e4nnoffer och andra offer.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus h\u00f6rde att mannen hade svarat klokt, sade han till honom: &#34;Du \u00e4r inte l\u00e5ngt fr\u00e5n Guds rike.&#34; Sedan v\u00e5gade ingen fr\u00e5ga honom n\u00e5got mer."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c4r Messias Davids son? - Medan Jesus undervisade i templet fr\u00e5gade han: &#34;Hur kan de skriftl\u00e4rda s\u00e4ga att Messias \u00e4r Davids son?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "David har sj\u00e4lv sagt genom den helige Ande: Herren sade till min Herre: S\u00e4tt dig p\u00e5 min h\u00f6gra sida tills jag lagt dina fiender under dina f\u00f6tter."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "David sj\u00e4lv kallar honom Herre. Hur kan han d\u00e5 vara Davids son?&#34; Jesus varnar f\u00f6r de skriftl\u00e4rda - Den stora folkmassan lyssnade g\u00e4rna p\u00e5 Jesus,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "och i sin undervisning sade han: &#34;Akta er f\u00f6r de skriftl\u00e4rda, som njuter av att g\u00e5 runt i l\u00e5nga mantlar och bli h\u00e4lsade p\u00e5 torgen"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "och f\u00e5 de fr\u00e4msta platserna i synagogorna och hedersplatserna vid festm\u00e5ltiderna."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "De \u00e4ter \u00e4nkorna ur husen och ber l\u00e5nga b\u00f6ner f\u00f6r syns skull. De ska f\u00e5 en s\u00e5 mycket str\u00e4ngare dom.&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00c4nkans offerg\u00e5va - Jesus satte sig mitt emot offerkistan och s\u00e5g hur folket lade pengar i den. M\u00e5nga rika gav mycket."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "D\u00e4r kom ocks\u00e5 en fattig \u00e4nka och lade i tv\u00e5 sm\u00e5 kopparmynt, ett par \u00f6ren."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "D\u00e5 kallade han till sig sina l\u00e4rjungar och sade till dem: &#34;Jag s\u00e4ger er sanningen: Den h\u00e4r fattiga \u00e4nkan gav mer \u00e4n alla de andra som lade n\u00e5got i offerkistan."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Alla andra gav av sitt \u00f6verfl\u00f6d, men hon gav i sin fattigdom allt som hon hade att leva p\u00e5.&#34;"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Templet ska f\u00f6rst\u00f6ras - N\u00e4r Jesus gick ut fr\u00e5n templet, sade en av hans l\u00e4rjungar till honom: &#34;M\u00e4stare, se vilka stenar och vilka byggnadsverk!&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jesus sade till honom: &#34;Ser du dessa stora byggnader? H\u00e4r ska inte l\u00e4mnas sten p\u00e5 sten. Allt ska rivas ner.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00f6d och f\u00f6rf\u00f6ljelse - Jesus satt p\u00e5 Olivberget mitt emot templet, och Petrus, Jakob, Johannes och Andreas var ensamma med honom. D\u00e5 fr\u00e5gade de:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "&#34;S\u00e4g oss: N\u00e4r ska det ske? Och vad blir tecknet n\u00e4r allt detta ska uppfyllas?&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 b\u00f6rjade Jesus tala till dem: &#34;Se till att ingen bedrar er."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M\u00e5nga ska komma i mitt namn och s\u00e4ga: Jag \u00e4r Messias, och de ska bedra m\u00e5nga."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r ni f\u00e5r h\u00f6ra stridslarm och rykten om krig, bli d\u00e5 inte f\u00f6rskr\u00e4ckta. S\u00e5dant m\u00e5ste komma, men det \u00e4r \u00e4nnu inte slutet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Folk ska resa sig mot folk och rike mot rike. Det ska bli jordb\u00e4vningar p\u00e5 m\u00e5nga platser, det ska bli sv\u00e4lt. Detta \u00e4r b\u00f6rjan p\u00e5 f\u00f6dslov\u00e5ndorna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Var p\u00e5 er vakt! De ska utl\u00e4mna er \u00e5t domstolar, och ni kommer att bli misshandlade i synagogor och st\u00e4llas inf\u00f6r st\u00e5th\u00e5llare och kungar f\u00f6r min skull, som vittnen inf\u00f6r dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men f\u00f6rst m\u00e5ste evangeliet predikas f\u00f6r alla folk."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r man f\u00f6r bort er och utl\u00e4mnar er ska ni inte bekymra er i f\u00f6rv\u00e4g f\u00f6r vad ni ska s\u00e4ga, utan tala vad som ges er i den stunden. Det \u00e4r inte ni som talar, utan den helige Ande."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En bror ska utl\u00e4mna sin bror till att d\u00f6das och en far sitt barn, och barn ska g\u00f6ra uppror mot sina f\u00f6r\u00e4ldrar och d\u00f6da dem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ni kommer att bli hatade av alla f\u00f6r mitt namns skull. Men den som h\u00e5ller ut till slutet ska bli fr\u00e4lst."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f6r\u00f6delsens styggelse - N\u00e4r ni ser \u2019f\u00f6r\u00f6delsens styggelse\u2019 st\u00e5 d\u00e4r den inte f\u00e5r st\u00e5 \u2013 l\u00e4saren b\u00f6r f\u00f6rst\u00e5 det r\u00e4tt \u2013 d\u00e5 m\u00e5ste de som \u00e4r i Judeen fly upp i bergen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Den som \u00e4r p\u00e5 taket ska inte komma ner och g\u00e5 in f\u00f6r att h\u00e4mta n\u00e5got fr\u00e5n sitt hus,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "och den som \u00e4r ute p\u00e5 \u00e5kern ska inte v\u00e4nda tillbaka f\u00f6r att h\u00e4mta sin mantel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ve dem som v\u00e4ntar barn eller ammar i de dagarna!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Be att det inte h\u00e4nder p\u00e5 vintern."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "F\u00f6r i de dagarna ska det bli en s\u00e5dan n\u00f6d att n\u00e5got liknande aldrig f\u00f6rekommit fr\u00e5n det att Gud i begynnelsen skapade v\u00e4rlden och \u00e4nda fram till nu, och inte heller ska komma."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Om Herren inte hade f\u00f6rkortat den tiden skulle ingen m\u00e4nniska bli fr\u00e4lst. Men f\u00f6r de utvaldas skull har han f\u00f6rkortat den tiden."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Om n\u00e5gon d\u00e5 s\u00e4ger till er: H\u00e4r \u00e4r Messias, eller: D\u00e4r \u00e4r han, s\u00e5 tro det inte."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Falska messiasgestalter och falska profeter ska tr\u00e4da fram och g\u00f6ra tecken och under f\u00f6r att om m\u00f6jligt bedra de utvalda."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men var p\u00e5 er vakt! Jag har sagt er allt i f\u00f6rv\u00e4g."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "M\u00e4nniskosonen kommer - Men i de dagarna, efter den n\u00f6den, ska solen f\u00f6rm\u00f6rkas och m\u00e5nen inte l\u00e4ngre ge sitt sken."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Stj\u00e4rnorna ska falla fr\u00e5n himlen och himlens makter ska skakas."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e5 ska man se M\u00e4nniskosonen komma bland molnen med stor makt och h\u00e4rlighet."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och d\u00e5 ska han s\u00e4nda ut \u00e4nglarna och samla sina utvalda fr\u00e5n de fyra v\u00e4derstrecken, fr\u00e5n jordens yttersta gr\u00e4ns till himlens \u00e4nde."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "L\u00e4r av en j\u00e4mf\u00f6relse med fikontr\u00e4det. Redan n\u00e4r kvisten blir mjuk och bladen spricker ut vet ni att sommaren \u00e4r n\u00e4ra."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt vet ni, n\u00e4r ni ser allt detta h\u00e4nda, att han \u00e4r n\u00e4ra och st\u00e5r f\u00f6r d\u00f6rren."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er sanningen: Det h\u00e4r sl\u00e4ktet ska inte f\u00f6rg\u00e5 f\u00f6rr\u00e4n allt detta sker."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Himmel och jord ska f\u00f6rg\u00e5, men mina ord ska aldrig f\u00f6rg\u00e5."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men den dagen eller stunden k\u00e4nner ingen \u2013 inte \u00e4nglarna i himlen, inte ens Sonen, ingen utom Fadern."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Var p\u00e5 er vakt och h\u00e5ll er vakna, f\u00f6r ni vet inte n\u00e4r tiden \u00e4r inne."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Det \u00e4r som n\u00e4r en man reste bort och l\u00e4mnade sitt hus och gav sina tj\u00e4nare ansvar, var och en f\u00f6r sin uppgift. Portvakten befallde han att vara vaken."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Var d\u00e4rf\u00f6r vakna! Ni vet inte n\u00e4r husets herre kommer, om det blir p\u00e5 kv\u00e4llen eller vid midnatt eller n\u00e4r tuppen gal eller p\u00e5 morgonen."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Se upp s\u00e5 att han inte pl\u00f6tsligt kommer och finner att ni sover."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Och vad jag s\u00e4ger till er, det s\u00e4ger jag till alla: H\u00e5ll er vakna!&#34;"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Onda planer mot Jesus - Det var nu tv\u00e5 dagar kvar till p\u00e5sken och det osyrade br\u00f6dets h\u00f6gtid. \u00d6verstepr\u00e4sterna och de skriftl\u00e4rda s\u00f6kte efter ett s\u00e4tt att gripa Jesus med list och d\u00f6da honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men de sade: &#34;Inte under h\u00f6gtiden, d\u00e5 kan det bli upplopp bland folket.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En kvinna sm\u00f6rjer Jesus - N\u00e4r Jesus var i Betania och l\u00e5g till bords i Simon den spet\u00e4lskes hus, kom det en kvinna som hade en alabasterflaska med dyrbar \u00e4kta nardusolja. Hon br\u00f6t upp flaskan och h\u00e4llde ut oljan \u00f6ver hans huvud."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e5gra blev uppr\u00f6rda och sade till varandra: &#34;Varf\u00f6r detta sl\u00f6seri med oljan?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Den kunde man ha s\u00e5lt f\u00f6r mer \u00e4n tre hundra denarer och gett till de fattiga.&#34; Och de gr\u00e4lade p\u00e5 henne."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men Jesus sade: &#34;L\u00e5t henne vara! Varf\u00f6r besv\u00e4rar ni henne? Hon har gjort en god g\u00e4rning mot mig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De fattiga har ni alltid hos er, och ni kan g\u00f6ra gott mot dem n\u00e4r ni vill. Men mig har ni inte alltid."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hon har gjort vad hon kunde, hon har i f\u00f6rv\u00e4g smort min kropp f\u00f6r begravningen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er sanningen: \u00d6verallt i hela v\u00e4rlden d\u00e4r evangeliet f\u00f6rkunnas ska man ocks\u00e5 ber\u00e4tta vad hon gjorde och komma ih\u00e5g henne.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Judas f\u00f6rr\u00e5der Jesus - Men Judas Iskariot, en av de tolv, gick bort till \u00f6verstepr\u00e4sterna f\u00f6r att utl\u00e4mna Jesus \u00e5t dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r de h\u00f6rde det, blev de glada och lovade att ge honom pengar. Sedan s\u00f6kte han efter ett l\u00e4mpligt tillf\u00e4lle att f\u00f6rr\u00e5da honom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den sista p\u00e5skm\u00e5ltiden - P\u00e5 f\u00f6rsta dagen i det osyrade br\u00f6dets h\u00f6gtid, n\u00e4r man slaktade p\u00e5skalammet, fr\u00e5gade hans l\u00e4rjungar honom: &#34;Vart vill du att vi ska g\u00e5 och g\u00f6ra i ordning s\u00e5 att du kan \u00e4ta p\u00e5skalammet?&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde han i v\u00e4g tv\u00e5 av sina l\u00e4rjungar och sade till dem: &#34;G\u00e5 in i staden. D\u00e4r ska ni m\u00f6tas av en man som b\u00e4r en vattenkruka. F\u00f6lj honom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e4r han g\u00e5r in ska ni s\u00e4ga till husets \u00e4gare: M\u00e4staren fr\u00e5gar: Var \u00e4r mitt g\u00e4strum d\u00e4r jag kan \u00e4ta p\u00e5skalammet med mina l\u00e4rjungar?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 ska han visa er en stor sal p\u00e5 \u00f6verv\u00e5ningen som st\u00e5r inredd och f\u00e4rdig. G\u00f6r i ordning f\u00f6r oss d\u00e4r.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e4rjungarna gick och kom in i staden, och de fann att det var som Jesus hade sagt. Och de gjorde i ordning p\u00e5skalammet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r det blev kv\u00e4ll kom Jesus dit med de tolv."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Medan de l\u00e5g till bords och \u00e5t, sade Jesus: &#34;Jag s\u00e4ger er sanningen: En av er kommer att f\u00f6rr\u00e5da mig, en som \u00e4ter med mig.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 blev de bedr\u00f6vade och fr\u00e5gade honom en efter en: &#34;Det \u00e4r v\u00e4l inte jag?&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jesus svarade dem: &#34;Det \u00e4r en av de tolv, den som doppar i sk\u00e5len tillsammans med mig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "M\u00e4nniskosonen g\u00e5r bort som det st\u00e5r skrivet om honom, men ve den m\u00e4nniska genom vilken M\u00e4nniskosonen blir f\u00f6rr\u00e5dd! Det hade varit b\u00e4ttre f\u00f6r den m\u00e4nniskan att aldrig ha blivit f\u00f6dd.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Den f\u00f6rsta nattvarden - Medan de \u00e5t tog Jesus ett br\u00f6d, tackade Gud, br\u00f6t det och gav \u00e5t dem och sade: &#34;Ta detta, det \u00e4r min kropp.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och han tog en b\u00e4gare, tackade Gud och gav \u00e5t dem, och de drack alla ur den."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och han sade till dem: &#34;Detta \u00e4r mitt blod, f\u00f6rbundsblodet, som blir utgjutet f\u00f6r m\u00e5nga."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er sanningen: Jag ska inte dricka av vinstockens frukt f\u00f6rr\u00e4n den dag d\u00e5 jag dricker det nytt i Guds rike.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e4r de sedan hade sjungit lovs\u00e5ngen, gick de ut till Olivberget."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jesus f\u00f6ruts\u00e4ger Petrus f\u00f6rnekelse - Jesus sade till dem: &#34;Ni kommer alla att \u00f6verge mig. Det st\u00e5r skrivet: Jag ska sl\u00e5 herden, och f\u00e5ren ska skingras."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men n\u00e4r jag har uppst\u00e5tt, ska jag g\u00e5 f\u00f6re er till Galileen.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 sade Petrus till honom: &#34;\u00c4ven om alla andra \u00f6verger dig, s\u00e5 ska jag inte g\u00f6ra det.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Jag s\u00e4ger dig sanningen: Just denna natt, innan tuppen gal tv\u00e5 g\u00e5nger, kommer du att tre g\u00e5nger f\u00f6rneka mig.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men Petrus f\u00f6rs\u00e4krade \u00e4nnu ivrigare: &#34;\u00c4ven om jag m\u00e5ste d\u00f6 med dig kommer jag aldrig att f\u00f6rneka dig!&#34; Samma sak sade alla de andra ocks\u00e5."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jesus i Getsemane - De kom till en plats som kallas Getsemane. Jesus sade till sina l\u00e4rjungar: &#34;S\u00e4tt er h\u00e4r medan jag ber.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Han tog med sig Petrus, Jakob och Johannes, och han greps av b\u00e4van och \u00e5ngest"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "och sade till dem: &#34;Min sj\u00e4l \u00e4r djupt bedr\u00f6vad, \u00e4nda till d\u00f6ds. Stanna h\u00e4r och vaka.&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Han gick lite l\u00e4ngre fram och f\u00f6ll ner p\u00e5 marken och bad att om m\u00f6jligt f\u00e5 bli f\u00f6rskonad fr\u00e5n denna stund."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Han sade: &#34;Abba, Far! Allt \u00e4r m\u00f6jligt f\u00f6r dig. Ta den h\u00e4r b\u00e4garen ifr\u00e5n mig. Men inte som jag vill, utan som du vill.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus kom tillbaka fann han att de sov. D\u00e5 sade han till Petrus: &#34;Simon, sover du? Kunde du inte vaka en enda timme?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Vaka och be att ni inte kommer i frestelse. Anden \u00e4r villig, men k\u00f6ttet \u00e4r svagt.&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Han gick bort igen och bad med samma ord."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "N\u00e4r han kom tillbaka fann han \u00e5terigen att de sov. Deras \u00f6gon var tunga av s\u00f6mn, och de visste inte vad de skulle svara honom."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Sedan kom han tillbaka f\u00f6r tredje g\u00e5ngen och sade till dem: &#34;Sover ni \u00e4n och vilar er? Det r\u00e4cker, stunden har kommit. Nu \u00f6verl\u00e4mnas M\u00e4nniskosonen i syndarnas h\u00e4nder."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Res p\u00e5 er, nu g\u00e5r vi. Han som f\u00f6rr\u00e5der mig \u00e4r h\u00e4r.&#34;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Jesus f\u00e4ngslas - Medan han \u00e4nnu talade kom Judas, en av de tolv, och med honom en folkhop med sv\u00e4rd och p\u00e5kar fr\u00e5n \u00f6verstepr\u00e4sterna och de skriftl\u00e4rda och de \u00e4ldste."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "F\u00f6rr\u00e4daren hade avtalat ett tecken med dem och sagt: &#34;Den jag kysser \u00e4r det. Grip honom och f\u00f6r bort honom under s\u00e4ker bevakning.&#34;"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "N\u00e4r Judas kom, gick han genast fram till Jesus och sade: &#34;Rabbi!&#34; och kysste honom."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "D\u00e5 grep de Jesus och h\u00f6ll fast honom."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Men en av dem som stod bredvid drog sitt sv\u00e4rd och slog till mot \u00f6verstepr\u00e4stens tj\u00e4nare och h\u00f6gg av honom \u00f6rat."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Och Jesus sade till dem: &#34;Som mot en r\u00f6vare har ni g\u00e5tt ut med sv\u00e4rd och p\u00e5kar f\u00f6r att gripa mig."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Jag har varit hos er i templet varje dag och undervisat utan att ni grep mig. Men Skrifterna skulle uppfyllas.&#34;"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "D\u00e5 \u00f6vergav alla honom och flydde."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "En ung man, kl\u00e4dd i ett linneskynke \u00f6ver bara kroppen, f\u00f6ljde efter Jesus. Honom grep de tag i,"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "men han l\u00e4mnade linneskynket kvar och flydde d\u00e4rifr\u00e5n naken."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Jesus inf\u00f6r Stora r\u00e5det - De f\u00f6rde Jesus till \u00f6verstepr\u00e4sten, och d\u00e4r samlades alla \u00f6verstepr\u00e4sterna och de \u00e4ldste och de skriftl\u00e4rda."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Petrus f\u00f6ljde efter Jesus p\u00e5 avst\u00e5nd \u00e4nda in p\u00e5 \u00f6verstepr\u00e4stens g\u00e5rd. D\u00e4r satt han sedan bland r\u00e4ttstj\u00e4narna och v\u00e4rmde sig vid elden."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "\u00d6verstepr\u00e4sterna och hela Stora r\u00e5det f\u00f6rs\u00f6kte f\u00e5 fram ett vittnesm\u00e5l mot Jesus f\u00f6r att kunna d\u00f6ma honom till d\u00f6den, men de fann inget."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "M\u00e5nga vittnade falskt mot honom, men deras vittnesm\u00e5l st\u00e4mde inte \u00f6verens."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "D\u00e5 tr\u00e4dde n\u00e5gra fram och vittnade falskt mot honom och sade:"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "&#34;Vi har h\u00f6rt honom s\u00e4ga: Jag ska riva ner det h\u00e4r templet som \u00e4r gjort av m\u00e4nniskohand, och p\u00e5 tre dagar bygga upp ett annat som inte \u00e4r gjort av m\u00e4nniskohand.&#34;"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Men inte heller denna g\u00e5ng st\u00e4mde deras vittnesm\u00e5l \u00f6verens."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "D\u00e5 reste sig \u00f6verstepr\u00e4sten och steg fram och fr\u00e5gade Jesus: &#34;Svarar du inte p\u00e5 vad de vittnar mot dig?&#34;"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Men Jesus var tyst och svarade inte. \u00c5terigen fr\u00e5gade \u00f6verstepr\u00e4sten honom: &#34;\u00c4r du Messias, den V\u00e4lsignades son?&#34;"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Jag \u00c4r. Och ni ska f\u00e5 se M\u00e4nniskosonen sitta p\u00e5 Maktens h\u00f6gra sida och komma bland himlens moln.&#34;"
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "D\u00e5 rev \u00f6verstepr\u00e4sten s\u00f6nder sina kl\u00e4der och sade: &#34;Beh\u00f6ver vi n\u00e5gra fler vittnen?"
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Ni har h\u00f6rt h\u00e4delsen! Vad anser ni?&#34; Alla d\u00f6mde honom skyldig till d\u00f6den."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "N\u00e5gra b\u00f6rjade spotta p\u00e5 honom, t\u00e4ckte \u00f6ver hans ansikte och slog honom med knytn\u00e4varna och sade: &#34;Profetera!&#34; Och r\u00e4ttstj\u00e4narna tog emot honom med slag i ansiktet."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Petrus f\u00f6rnekar Jesus - Medan Petrus var nere p\u00e5 g\u00e5rden kom en av \u00f6verstepr\u00e4stens tj\u00e4nsteflickor dit."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "N\u00e4r hon fick se Petrus d\u00e4r han satt och v\u00e4rmde sig, s\u00e5g hon p\u00e5 honom och sade: &#34;Du var ocks\u00e5 med den d\u00e4r Jesus fr\u00e5n Nasaret.&#34;"
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "Men han nekade: &#34;Jag vet inte vad du pratar om, jag f\u00f6rst\u00e5r inte.&#34; Han gick ut p\u00e5 ytterg\u00e5rden. D\u00e5 gol tuppen."
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "Tj\u00e4nsteflickan s\u00e5g honom och sade igen till dem som stod d\u00e4r: &#34;Han \u00e4r en av dem.&#34;"
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "Men Petrus nekade igen. Strax d\u00e4refter sade de som stod d\u00e4r \u00e5terigen till Petrus: &#34;Visst \u00e4r du en av dem. Du \u00e4r ju galil\u00e9!&#34;"
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "Men han b\u00f6rjade f\u00f6rbanna och sv\u00e4ra: &#34;Jag k\u00e4nner inte den d\u00e4r mannen som ni talar om!&#34;"
                },
                "72": {
                    "verse_nr": "72",
                    "verse": "Och strax gol tuppen f\u00f6r andra g\u00e5ngen. D\u00e5 kom Petrus ih\u00e5g orden som Jesus hade sagt till honom: &#34;Innan tuppen gal tv\u00e5 g\u00e5nger ska du tre g\u00e5nger f\u00f6rneka mig.&#34; Och han brast i gr\u00e5t."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus inf\u00f6r Pilatus - Redan tidigt p\u00e5 morgonen tog \u00f6verstepr\u00e4sterna sitt beslut tillsammans med de \u00e4ldste och de skriftl\u00e4rda, hela Stora r\u00e5det. De band Jesus och f\u00f6rde bort honom och utl\u00e4mnade honom till Pilatus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pilatus fr\u00e5gade honom: &#34;S\u00e5 du \u00e4r judarnas kung?&#34; Jesus svarade: &#34;Du sj\u00e4lv s\u00e4ger det.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00d6verstepr\u00e4sterna anklagade honom h\u00e4ftigt,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och Pilatus fr\u00e5gade honom p\u00e5 nytt: &#34;Svarar du inte? Du h\u00f6r hur mycket de anklagar dig f\u00f6r.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men Jesus svarade inget mer, och Pilatus var f\u00f6rundrad."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vid h\u00f6gtiden brukade Pilatus frige en f\u00e5nge, den som de beg\u00e4rde."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4r fanns nu en man som hette Barabbas. Han satt f\u00e4ngslad tillsammans med andra upprorsm\u00e4n som hade beg\u00e5tt mord under oroligheterna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r folket kom fram och b\u00f6rjade be honom g\u00f6ra som han brukade f\u00f6r dem,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "svarade Pilatus: &#34;Vill ni att jag friger judarnas kung \u00e5t er?&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han f\u00f6rstod n\u00e4mligen att det var av avund som \u00f6verstepr\u00e4sterna hade utl\u00e4mnat honom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men \u00f6verstepr\u00e4sterna hetsade folket till att i st\u00e4llet be att f\u00e5 Barabbas fri."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pilatus fr\u00e5gade dem \u00e4n en g\u00e5ng: &#34;Vad ska jag d\u00e5 g\u00f6ra med honom som ni kallar judarnas kung?&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De skrek tillbaka: &#34;Korsf\u00e4st honom!&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pilatus fr\u00e5gade dem: &#34;Vad har han gjort f\u00f6r ont?&#34; Men de skrek \u00e4nnu h\u00f6gre: &#34;Korsf\u00e4st honom!&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och eftersom Pilatus ville g\u00f6ra folket till viljes, sl\u00e4ppte han Barabbas och l\u00e4t gissla Jesus och utl\u00e4mnade honom sedan till att korsf\u00e4stas."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jesus h\u00e5nas och misshandlas - Soldaterna f\u00f6rde in Jesus p\u00e5 g\u00e5rden, det vill s\u00e4ga pretoriet, och sammankallade hela vaktstyrkan."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De kl\u00e4dde honom i en purpurmantel och vred ihop en t\u00f6rnekrona och satte den p\u00e5 honom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sedan b\u00f6rjade de h\u00e4lsa honom: &#34;Leve judarnas kung!&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De slog honom i huvudet med en k\u00e4pp, spottade p\u00e5 honom och b\u00f6jde kn\u00e4 och tillbad honom."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r de hade h\u00e5nat honom, tog de av honom purpurmanteln och kl\u00e4dde honom i hans egna kl\u00e4der. Sedan f\u00f6rde de ut honom f\u00f6r att korsf\u00e4stas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jesus blir korsf\u00e4st - De hejdade en man som just kom in fr\u00e5n landet, Simon fr\u00e5n Kyrene, far till Alexander och Rufus. Honom tvingade de att b\u00e4ra Jesu kors."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och de f\u00f6rde Jesus till den plats som kallas Golgata, som betyder D\u00f6dskalleplatsen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De f\u00f6rs\u00f6kte ge honom vin blandat med myrra, men han tog inte emot det."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och de korsf\u00e4ste honom och delade hans kl\u00e4der mellan sig genom att kasta lott om vad var och en skulle f\u00e5."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Det var vid tredje timmen som de korsf\u00e4ste honom."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "P\u00e5 anslaget med anklagelsen mot honom stod det skrivet: &#34;Judarnas kung&#34;."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Tillsammans med honom korsf\u00e4ste de tv\u00e5 r\u00f6vare, den ene p\u00e5 hans h\u00f6gra sida och den andre p\u00e5 hans v\u00e4nstra."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De som gick f\u00f6rbi h\u00e5nade honom och skakade p\u00e5 huvudet och sade: &#34;Ha! Du som river templet och bygger upp det p\u00e5 tre dagar,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "fr\u00e4ls dig sj\u00e4lv och kom ner fr\u00e5n korset!&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt f\u00f6rl\u00f6jligade \u00f6verstepr\u00e4sterna och de skriftl\u00e4rda honom och sade till varandra: &#34;Andra har han fr\u00e4lst, sig sj\u00e4lv kan han inte fr\u00e4lsa."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Han \u00e4r Messias, Israels kung! Nu f\u00e5r han komma ner fr\u00e5n korset, s\u00e5 att vi f\u00e5r se det och tro!&#34; Ocks\u00e5 de som var korsf\u00e4sta tillsammans med honom h\u00e5nade honom."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Jesus d\u00f6r - Vid sj\u00e4tte timmen kom ett m\u00f6rker \u00f6ver hela landet som varade fram till nionde timmen."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Vid nionde timmen ropade Jesus med h\u00f6g r\u00f6st: &#34;Elohi! Elohi! Lema sabaktani?&#34; Det betyder: &#34;Min Gud, min Gud, varf\u00f6r har du \u00f6vergett mig?&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "N\u00e5gra av dem som stod d\u00e4r h\u00f6rde det och sade: &#34;H\u00f6r, han ropar p\u00e5 Elia!&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "En av dem sprang och fyllde en svamp med \u00e4ttikvin, f\u00e4ste den runt en k\u00e4pp och gav honom att dricka och sade: &#34;V\u00e4nta, s\u00e5 f\u00e5r vi se om Elia kommer och tar ner honom.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Men Jesus ropade med h\u00f6g r\u00f6st och gav sedan upp andan."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "D\u00e5 brast f\u00f6rh\u00e4nget i templet i tv\u00e5 delar, uppifr\u00e5n och \u00e4nda ner."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "N\u00e4r officeren som stod framf\u00f6r honom s\u00e5g att han gav upp andan p\u00e5 det s\u00e4ttet, sade han: &#34;Den mannen var verkligen Guds Son!&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00c4ven n\u00e5gra kvinnor stod p\u00e5 avst\u00e5nd och s\u00e5g p\u00e5. Bland dem var Maria Magdalena och den Maria som var Jakob den yngres och Joses mor, samt Salome."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "De hade f\u00f6ljt Jesus medan han var i Galileen och tj\u00e4nat honom. D\u00e4r fanns ocks\u00e5 m\u00e5nga andra kvinnor som hade g\u00e5tt med honom upp till Jerusalem."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Jesus begravs - Det var nu redan kv\u00e4ll. Eftersom det var f\u00f6rberedelsedag, dagen f\u00f6re sabbaten,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "kom Josef fr\u00e5n Arimatea dit. Han var en ansedd r\u00e5dsherre som ocks\u00e5 v\u00e4ntade p\u00e5 Guds rike. Han tog mod till sig och gick in till Pilatus och bad att f\u00e5 Jesu kropp."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Pilatus blev f\u00f6rv\u00e5nad \u00f6ver att Jesus redan skulle ha d\u00f6tt och kallade till sig officeren och fr\u00e5gade honom om Jesus varit d\u00f6d l\u00e4nge."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "N\u00e4r han fick det bekr\u00e4ftat av officeren, l\u00e4t han Josef f\u00e5 den d\u00f6da kroppen."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Josef k\u00f6pte d\u00e5 linnetyg, tog ner honom och svepte honom i linnetyget och lade honom i en grav som var uthuggen i klippan. Sedan rullade han en sten f\u00f6r ing\u00e5ngen till graven."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Maria Magdalena och Maria, Joses mor, s\u00e5g var han blev lagd."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus uppst\u00e5r ur graven - N\u00e4r sabbaten var \u00f6ver k\u00f6pte Maria Magdalena och Maria, Jakobs mor, och Salome v\u00e4ldoftande oljor f\u00f6r att g\u00e5 och sm\u00f6rja honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mycket tidigt den f\u00f6rsta veckodagen kom de till graven n\u00e4r solen gick upp."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De sade till varandra: &#34;Vem ska rulla bort stenen fr\u00e5n grav\u00f6ppningen \u00e5t oss?&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men n\u00e4r de lyfte blicken, fick de se att stenen var bortrullad. Den var mycket stor."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De gick d\u00e5 in i graven och s\u00e5g en ung man sitta p\u00e5 h\u00f6ger sida, kl\u00e4dd i en l\u00e5ng vit dr\u00e4kt, och de blev f\u00f6rskr\u00e4ckta."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men han sade till dem: &#34;Var inte f\u00f6rskr\u00e4ckta! Ni s\u00f6ker Jesus fr\u00e5n Nasaret, den korsf\u00e4ste. Han har uppst\u00e5tt, han \u00e4r inte h\u00e4r! Se, h\u00e4r \u00e4r platsen d\u00e4r de lade honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men g\u00e5 och s\u00e4g till hans l\u00e4rjungar och s\u00e4rskilt till Petrus: Han g\u00e5r f\u00f6re er till Galileen. D\u00e4r ska ni f\u00e5 se honom, s\u00e5 som han har sagt er.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 gick de ut och flydde fr\u00e5n graven, fyllda av b\u00e4van och best\u00f6rtning. Och de sade ingenting till n\u00e5gon, eftersom de var r\u00e4dda."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den Uppst\u00e5ndne visar sig - N\u00e4r Jesus hade uppst\u00e5tt p\u00e5 f\u00f6rsta veckodagens morgon visade han sig f\u00f6rst f\u00f6r Maria Magdalena, som han hade befriat fr\u00e5n sju onda andar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hon gick och ber\u00e4ttade det f\u00f6r dem som hade varit med honom och som nu s\u00f6rjde och gr\u00e4t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men n\u00e4r de fick h\u00f6ra att han levde och att hon hade sett honom, trodde de inte p\u00e5 det."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sedan visade han sig i en annan gestalt f\u00f6r tv\u00e5 av dem som var p\u00e5 v\u00e4g ut p\u00e5 landet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De gick ocks\u00e5 och ber\u00e4ttade det f\u00f6r de andra, men inte heller de blev trodda."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Till slut visade han sig f\u00f6r de elva n\u00e4r de l\u00e5g till bords, och han klandrade dem f\u00f6r deras otro och deras h\u00e5rda hj\u00e4rtan, eftersom de inte hade trott p\u00e5 dem som sett honom uppst\u00e5nden."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och han sade till dem: &#34;G\u00e5 ut i hela v\u00e4rlden och f\u00f6rkunna evangeliet f\u00f6r hela skapelsen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Den som tror och blir d\u00f6pt ska bli fr\u00e4lst, men den som inte tror ska bli f\u00f6rd\u00f6md."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dessa tecken ska f\u00f6lja dem som tror: I mitt namn ska de driva ut onda andar. De ska tala nya tungom\u00e5l."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De ska ta ormar med h\u00e4nderna, och dricker de n\u00e5got d\u00f6dligt gift ska det inte skada dem. De ska l\u00e4gga h\u00e4nderna p\u00e5 sjuka, och de ska bli friska.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r Herren Jesus hade talat till dem, togs han upp till himlen och satte sig p\u00e5 Guds h\u00f6gra sida."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och de gick ut och predikade \u00f6verallt, och Herren verkade tillsammans med dem och bekr\u00e4ftade ordet genom de tecken som \u00e5tf\u00f6ljde det."
                }
            }
        }
    }
}