{
    "version": "sfb15",
    "book_name": "Matthew",
    "book_nr": "40",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesu sl\u00e4kttavla - Detta \u00e4r ber\u00e4ttelsen om Jesus Kristus, Davids son, Abrahams son."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Abraham blev far till Isak, Isak till Jakob, och Jakob till Juda och hans br\u00f6der."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Juda blev far till Peres och Sera genom Tamar, Peres till Hesron, Hesron till Ram,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ram till Amminadab, Amminadab till Nahshon, Nahshon till Salmon."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Salmon blev far till Boas genom Rahab, Boas till Obed genom Rut, Obed till Ishai,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och Ishai till kung David. David blev far till Salomo genom Urias hustru."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Salomo blev far till Rehabeam, Rehabeam till Abia, Abia till Asa,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Asa till Joshafat, Joshafat till Joram, Joram till Ussia,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ussia till Jotam, Jotam till Ahas, Ahas till Hiskia,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hiskia till Manasse, Manasse till Amon, Amon till Josia,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och Josia till Jekonja och hans br\u00f6der vid den tid d\u00e5 folket f\u00f6rdes bort till Babylon."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Efter bortf\u00f6randet till Babylon blev Jekonja far till Shealtiel, Shealtiel till Serubbabel,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Serubbabel till Abihud, Abihud till Eljakim, Eljakim till Asur,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Asur till Sadok, Sadok till Jakim, Jakim till Elihud,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Elihud till Eleasar, Eleasar till Mattan, Mattan till Jakob,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "och Jakob till Josef, Marias man. Av henne f\u00f6ddes Jesus, som kallas Kristus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Allts\u00e5 blir det tillsammans fjorton sl\u00e4ktled fr\u00e5n Abraham till David, fjorton led fr\u00e5n David till f\u00e5ngenskapen i Babylon och fjorton led fr\u00e5n f\u00e5ngenskapen i Babylon till Kristus."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jesu f\u00f6delse - Med Jesu Kristi f\u00f6delse gick det till s\u00e5: hans mor Maria var trolovad med Josef, men innan de hade varit tillsammans visade det sig att hon var havande genom den helige Ande."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hennes man Josef var r\u00e4ttf\u00e4rdig och ville inte dra skam \u00f6ver henne, och d\u00e4rf\u00f6r besl\u00f6t han att skilja sig fr\u00e5n henne i hemlighet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men n\u00e4r han funderade \u00f6ver detta, d\u00e5 visade sig en Herrens \u00e4ngel f\u00f6r honom i en dr\u00f6m och sade: &#34;Josef, Davids son! Var inte r\u00e4dd f\u00f6r att ta till dig Maria som din hustru, f\u00f6r barnet i henne har blivit till genom den helige Ande."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hon ska f\u00f6da en son, och du ska ge honom namnet Jesus, f\u00f6r han ska fr\u00e4lsa sitt folk fr\u00e5n deras synder.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Allt detta h\u00e4nde f\u00f6r att det som Herren hade sagt genom profeten skulle uppfyllas:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Se, jungfrun ska bli havande och f\u00f6da en son, och man ska ge honom namnet Immanuel. Det betyder: Gud med oss."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r Josef vaknade upp ur s\u00f6mnen, gjorde han som Herrens \u00e4ngel hade befallt och tog sin hustru till sig."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men han r\u00f6rde henne inte f\u00f6rr\u00e4n hon hade f\u00f6tt en son. Och han gav honom namnet Jesus."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De vise m\u00e4nnen - N\u00e4r Jesus var f\u00f6dd i Betlehem i Judeen p\u00e5 kung Herodes tid, d\u00e5 kom vise m\u00e4n fr\u00e5n \u00d6stern till Jerusalem"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och fr\u00e5gade: &#34;Var \u00e4r judarnas nyf\u00f6dde kung? Vi har sett hans stj\u00e4rna g\u00e5 upp och har kommit f\u00f6r att tillbe honom.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r kung Herodes fick h\u00f6ra det blev han f\u00f6rskr\u00e4ckt, och hela Jerusalem med honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och han samlade folkets alla \u00f6verstepr\u00e4ster och skriftl\u00e4rda och fr\u00e5gade dem var Messias skulle f\u00f6das."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De svarade: &#34;I Betlehem i Judeen, f\u00f6r s\u00e5 \u00e4r skrivet genom profeten:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du Betlehem i Juda land, du \u00e4r alls inte minst bland Juda furstar, f\u00f6r fr\u00e5n dig ska utg\u00e5 en furste som ska vara en herde f\u00f6r mitt folk Israel.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 kallade Herodes i hemlighet till sig de vise m\u00e4nnen och fr\u00e5gade noga ut dem om tiden d\u00e5 stj\u00e4rnan hade visat sig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sedan skickade han dem till Betlehem och sade: &#34;G\u00e5 och s\u00f6k noga efter barnet. N\u00e4r ni har funnit det, meddela d\u00e5 mig s\u00e5 att ocks\u00e5 jag kan komma och tillbe det.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De lyssnade till kungen och gav sig i v\u00e4g. Och stj\u00e4rnan som de hade sett g\u00e5 upp gick nu f\u00f6re dem, tills den stannade \u00f6ver platsen d\u00e4r barnet var."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r de s\u00e5g stj\u00e4rnan fylldes de av mycket stor gl\u00e4dje,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och de gick in i huset och fick se barnet med Maria, dess mor. D\u00e5 f\u00f6ll de ner och tillbad honom, och de \u00f6ppnade sina skattkistor och bar fram g\u00e5vor till honom: guld, r\u00f6kelse och myrra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och sedan de i en dr\u00f6m blivit varnade f\u00f6r att v\u00e4nda tillbaka till Herodes, tog de en annan v\u00e4g hem till sitt land."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Flykten till Egypten - N\u00e4r de vise m\u00e4nnen hade rest i v\u00e4g, d\u00e5 visade sig en Herrens \u00e4ngel i en dr\u00f6m f\u00f6r Josef och sade: &#34;Stig upp och ta med dig barnet och dess mor och fly till Egypten! Stanna d\u00e4r tills jag s\u00e4ger till dig, f\u00f6r Herodes kommer att s\u00f6ka efter barnet f\u00f6r att d\u00f6da det.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Josef steg d\u00e5 upp och tog samma natt med sig barnet och dess mor och gav sig av till Egypten."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4r stannade han tills Herodes hade d\u00f6tt, f\u00f6r att det som Herren hade sagt genom profeten skulle uppfyllas: Ut ur Egypten kallade jag min son."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Herodes barnamord - N\u00e4r Herodes ins\u00e5g att han hade blivit lurad av de vise m\u00e4nnen blev han ursinnig, och han l\u00e4t d\u00f6da alla pojkar i Betlehem och hela dess omgivning som var tv\u00e5 \u00e5r eller yngre, detta enligt tiden som han noga tagit reda p\u00e5 av de vise m\u00e4nnen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 uppfylldes det som var sagt genom profeten Jeremia:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ett skri h\u00f6rs i Rama, gr\u00e5t och bitter klagan: Rakel gr\u00e5ter \u00f6ver sina barn, och hon v\u00e4grar l\u00e5ta sig tr\u00f6stas, f\u00f6r de finns inte mer."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c5terkomsten till Israel - N\u00e4r Herodes var d\u00f6d, d\u00e5 visade sig en Herrens \u00e4ngel i en dr\u00f6m f\u00f6r Josef i Egypten"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "och sade: &#34;Stig upp och ta med dig barnet och dess mor och bege dig till Israels land, f\u00f6r de som ville ta barnets liv \u00e4r d\u00f6da.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han steg d\u00e5 upp och tog med sig barnet och dess mor och kom till Israels land."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men n\u00e4r han h\u00f6rde att Arkelaus var kung \u00f6ver Judeen efter sin far Herodes v\u00e5gade han inte bege sig dit. Och sedan han i en dr\u00f6m blivit varnad f\u00f6r detta, drog han bort till Galileens omr\u00e5de."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han bosatte sig i en stad som heter Nasaret, f\u00f6r att det som var sagt genom profeterna skulle uppfyllas: att Jesus skulle kallas nasar\u00e9."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Johannes D\u00f6paren - Vid den tiden tr\u00e4dde Johannes D\u00f6paren fram och f\u00f6rkunnade i Judeens \u00f6ken"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och sade: &#34;Omv\u00e4nd er! Himmelriket \u00e4r n\u00e4ra.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det var om honom det sades genom profeten Jesaja: En r\u00f6st ropar i \u00f6knen: Bana v\u00e4g f\u00f6r Herren, g\u00f6r stigarna raka f\u00f6r honom!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Johannes hade kl\u00e4der av kamelh\u00e5r och ett l\u00e4derb\u00e4lte runt midjan, och hans mat var gr\u00e4shoppor och vildhonung."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Folket i Jerusalem och hela Judeen och hela Jordanomr\u00e5det kom ut till honom,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och de bek\u00e4nde sina synder och d\u00f6ptes av honom i floden Jordan."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men n\u00e4r han s\u00e5g att m\u00e5nga fariseer och saddukeer kom till platsen d\u00e4r han d\u00f6pte, sade han till dem: &#34;Huggormsyngel! Vem har visat er att ni ska fly den kommande vredesdomen?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "B\u00e4r d\u00e5 s\u00e5dan frukt som h\u00f6r till omv\u00e4ndelsen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och tro inte att ni kan s\u00e4ga inom er: Vi har Abraham till far. F\u00f6r jag s\u00e4ger er att Gud kan v\u00e4cka upp barn \u00e5t Abraham ur dessa stenar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Yxan \u00e4r redan satt till roten p\u00e5 tr\u00e4den. Varje tr\u00e4d som inte b\u00e4r god frukt huggs bort och kastas i elden."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag d\u00f6per er i vatten till omv\u00e4ndelse. Men den som kommer efter mig \u00e4r starkare \u00e4n jag, och jag \u00e4r inte ens v\u00e4rdig att ta av honom sandalerna. Han ska d\u00f6pa er i den helige Ande och eld."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han har sin kastskovel i handen, och han ska rensa sin tr\u00f6skplats och samla sitt vete i ladan. Men agnarna ska han br\u00e4nna upp i en eld som aldrig slocknar.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jesus blir d\u00f6pt - Sedan kom Jesus fr\u00e5n Galileen till Johannes vid Jordan f\u00f6r att d\u00f6pas av honom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men Johannes f\u00f6rs\u00f6kte hindra honom och sade: &#34;Jag beh\u00f6ver d\u00f6pas av dig \u2013 och du kommer till mig!&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jesus svarade honom: &#34;L\u00e5t det nu ske. Det \u00e4r s\u00e5 vi ska uppfylla all r\u00e4ttf\u00e4rdighet.&#34; D\u00e5 l\u00e4t han det ske."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus hade blivit d\u00f6pt, steg han genast upp ur vattnet. D\u00e5 \u00f6ppnades himlen, och han s\u00e5g Guds Ande s\u00e4nka sig ner som en duva och komma \u00f6ver honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och en r\u00f6st fr\u00e5n himlen sade: &#34;Han \u00e4r min \u00e4lskade Son. I honom har jag min gl\u00e4dje.&#34;"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus frestas - Sedan f\u00f6rdes Jesus av Anden ut i \u00f6knen f\u00f6r att frestas av dj\u00e4vulen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r han hade fastat i fyrtio dagar och fyrtio n\u00e4tter blev han till slut hungrig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 kom frestaren fram och sade till honom: &#34;Om du \u00e4r Guds Son, s\u00e5 befall att de h\u00e4r stenarna blir br\u00f6d.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Det st\u00e5r skrivet: M\u00e4nniskan lever inte bara av br\u00f6d, utan av varje ord som utg\u00e5r fr\u00e5n Guds mun.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 tog dj\u00e4vulen med honom till den heliga staden och st\u00e4llde honom p\u00e5 tempelmurens kr\u00f6n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och sade: &#34;Om du \u00e4r Guds Son, s\u00e5 kasta dig ner! Det st\u00e5r ju skrivet: Han ska befalla sina \u00e4nglar, och de ska b\u00e4ra dig p\u00e5 sina h\u00e4nder s\u00e5 att du inte st\u00f6ter din fot mot n\u00e5gon sten.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jesus sade till honom: &#34;Det st\u00e5r ocks\u00e5 skrivet: Du ska inte fresta Herren din Gud.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sedan tog dj\u00e4vulen med honom upp p\u00e5 ett mycket h\u00f6gt berg och visade honom v\u00e4rldens alla riken och deras h\u00e4rlighet,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och han sade till honom: &#34;Allt detta ska jag ge dig, om du faller ner och tillber mig.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 sade Jesus till honom: &#34;G\u00e5 bort, Satan! Det st\u00e5r skrivet: Herren din Gud ska du tillbe, och endast honom ska du tj\u00e4na.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 l\u00e4mnade dj\u00e4vulen honom, och \u00e4nglar kom fram och betj\u00e4nade honom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jesus i hedningarnas Galileen - N\u00e4r Jesus fick h\u00f6ra att Johannes hade blivit f\u00e4ngslad, drog han sig undan till Galileen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han l\u00e4mnade Nasaret och bosatte sig i Kapernaum, som ligger vid sj\u00f6n p\u00e5 Sebulons och Naftalis omr\u00e5de,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "f\u00f6r att det som var sagt genom profeten Jesaja skulle uppfyllas:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sebulons och Naftalis land, havsv\u00e4gen, landet p\u00e5 andra sidan Jordan, hedningarnas Galileen \u2013"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "det folk som sitter i m\u00f6rker ska se ett stort ljus, och f\u00f6r dem som bor i d\u00f6dens land och skugga ska ett ljus g\u00e5 upp."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Fr\u00e5n den tiden b\u00f6rjade Jesus predika och s\u00e4ga: &#34;Omv\u00e4nd er! Himmelriket \u00e4r n\u00e4ra.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jesu f\u00f6rsta l\u00e4rjungar - N\u00e4r Jesus vandrade l\u00e4ngs Galileiska sj\u00f6n s\u00e5g han tv\u00e5 br\u00f6der, Simon som kallas Petrus och hans bror Andreas. De stod och kastade ut n\u00e4t i sj\u00f6n, f\u00f6r de var fiskare."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han sade till dem: &#34;Kom och f\u00f6lj mig, s\u00e5 ska jag g\u00f6ra er till m\u00e4nniskofiskare.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Genast l\u00e4mnade de n\u00e4ten och f\u00f6ljde honom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han gick vidare och s\u00e5g tv\u00e5 andra br\u00f6der, Jakob, Sebedeus son, och hans bror Johannes. De satt i b\u00e5ten med sin far Sebedeus och gjorde i ordning sina n\u00e4t. Han kallade p\u00e5 dem,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "och genast l\u00e4mnade de b\u00e5ten och sin far och f\u00f6ljde honom."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jesus predikar i Galileen - Jesus vandrade omkring i hela Galileen, och han undervisade i deras synagogor och f\u00f6rkunnade evangeliet om riket och botade alla slags sjukdomar och kr\u00e4mpor bland folket."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ryktet om honom spred sig \u00f6ver hela Syrien, och man kom till honom med alla som led av olika sjukdomar och pl\u00e5gor \u2013 besatta, m\u00e5nadssjuka och lama \u2013 och han botade dem."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Stora skaror f\u00f6ljde honom fr\u00e5n Galileen och Dekapolis, fr\u00e5n Jerusalem och Judeen och fr\u00e5n andra sidan Jordan."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "JESU BERGSPREDIKAN (Kap 5-7) Saligprisningarna - N\u00e4r Jesus s\u00e5g folkskarorna gick han upp p\u00e5 berget. Han satte sig ner, och hans l\u00e4rjungar kom fram till honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 b\u00f6rjade han tala och undervisa dem:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "&#34;Saliga \u00e4r de som \u00e4r fattiga i anden, f\u00f6r dem tillh\u00f6r himmelriket."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Saliga \u00e4r de som s\u00f6rjer, f\u00f6r de ska bli tr\u00f6stade."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Saliga \u00e4r de \u00f6dmjuka, f\u00f6r de ska \u00e4rva jorden."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Saliga \u00e4r de som hungrar och t\u00f6rstar efter r\u00e4ttf\u00e4rdighet, f\u00f6r de ska bli m\u00e4ttade."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Saliga \u00e4r de barmh\u00e4rtiga, f\u00f6r de ska f\u00e5 barmh\u00e4rtighet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Saliga \u00e4r de renhj\u00e4rtade, f\u00f6r de ska se Gud."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Saliga \u00e4r de som skapar frid, f\u00f6r de ska kallas Guds barn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Saliga \u00e4r de som blir f\u00f6rf\u00f6ljda f\u00f6r r\u00e4ttf\u00e4rdighetens skull, f\u00f6r dem tillh\u00f6r himmelriket."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Saliga \u00e4r ni n\u00e4r m\u00e4nniskor h\u00e5nar och f\u00f6rf\u00f6ljer er och ljuger och s\u00e4ger allt m\u00f6jligt ont om er f\u00f6r min skull."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Gl\u00e4d er och jubla, f\u00f6r er l\u00f6n \u00e4r stor i himlen. P\u00e5 samma s\u00e4tt f\u00f6rf\u00f6ljde man profeterna f\u00f6re er."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jordens salt och v\u00e4rldens ljus - Ni \u00e4r jordens salt. Men om saltet f\u00f6rlorar sin s\u00e4lta, hur ska man d\u00e5 f\u00e5 det salt igen? Det duger inte till annat \u00e4n att kastas ut och trampas ner av m\u00e4nniskorna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ni \u00e4r v\u00e4rldens ljus. En stad som ligger p\u00e5 ett berg kan inte d\u00f6ljas."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och man t\u00e4nder inte ett ljus och s\u00e4tter det under sk\u00e4ppan, utan man s\u00e4tter det p\u00e5 h\u00e5llaren s\u00e5 att det lyser f\u00f6r alla i huset."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt ska ert ljus lysa f\u00f6r m\u00e4nniskorna, s\u00e5 att de ser era goda g\u00e4rningar och prisar er Far i himlen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jesus och lagen - Tro inte att jag har kommit f\u00f6r att upph\u00e4va lagen eller profeterna. Jag har inte kommit f\u00f6r att upph\u00e4va utan f\u00f6r att uppfylla."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er sanningen: Innan himmel och jord f\u00f6rg\u00e5r ska inte en bokstav, inte en prick i lagen f\u00f6rg\u00e5, inte f\u00f6rr\u00e4n allt har skett."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska den som upph\u00e4ver ett av de minsta av dessa bud och l\u00e4r m\u00e4nniskorna s\u00e5 kallas minst i himmelriket. Men den som h\u00e5ller dem och l\u00e4r ut dem, han ska kallas stor i himmelriket."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "F\u00f6r jag s\u00e4ger er: Om inte er r\u00e4ttf\u00e4rdighet g\u00e5r l\u00e5ngt \u00f6ver de skriftl\u00e4rdas och fariseernas, kommer ni aldrig in i himmelriket."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mord och vrede - Ni har h\u00f6rt att det \u00e4r sagt till f\u00e4derna: Du ska inte m\u00f6rda, och Den som m\u00f6rdar \u00e4r skyldig inf\u00f6r domstolen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er: Den som blir vred p\u00e5 sin broder \u00e4r skyldig inf\u00f6r domstolen, och den som s\u00e4ger \u2019idiot\u2019 till sin broder \u00e4r skyldig inf\u00f6r R\u00e5det, och den som s\u00e4ger \u2019d\u00e5re\u2019 \u00e4r skyldig och d\u00f6ms till det brinnande Gehenna."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r, om du b\u00e4r fram din g\u00e5va till altaret och d\u00e4r kommer ih\u00e5g att din broder har n\u00e5got emot dig,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "s\u00e5 l\u00e4mna din g\u00e5va framf\u00f6r altaret och g\u00e5 f\u00f6rst och f\u00f6rsona dig med din broder. Kom sedan och b\u00e4r fram din g\u00e5va."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Skynda dig att g\u00f6ra upp med din motpart medan du \u00e4r med honom p\u00e5 v\u00e4gen. Annars kan han \u00f6verl\u00e4mna dig till domaren, och domaren till vakten och du s\u00e4tts i f\u00e4ngelse."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger dig sanningen: Du kommer inte ut d\u00e4rifr\u00e5n f\u00f6rr\u00e4n du har betalat till sista \u00f6ret."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c4ktenskapsbrott - Ni har h\u00f6rt att det \u00e4r sagt: Du ska inte beg\u00e5 \u00e4ktenskapsbrott."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er: Den som ser med beg\u00e4r p\u00e5 en kvinna har redan beg\u00e5tt \u00e4ktenskapsbrott med henne i sitt hj\u00e4rta."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Om ditt h\u00f6gra \u00f6ga f\u00f6rleder dig till synd, s\u00e5 riv ut det och kasta det ifr\u00e5n dig! Det \u00e4r b\u00e4ttre f\u00f6r dig att en del av din kropp g\u00e5r f\u00f6rlorad \u00e4n att hela din kropp kastas i Gehenna."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Och om din h\u00f6gra hand f\u00f6rleder dig till synd, s\u00e5 hugg av den och kasta den ifr\u00e5n dig! Det \u00e4r b\u00e4ttre f\u00f6r dig att en del av din kropp g\u00e5r f\u00f6rlorad \u00e4n att hela din kropp hamnar i Gehenna."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Det \u00e4r sagt: Den som skiljer sig fr\u00e5n sin hustru ska ge henne skilsm\u00e4ssobrev."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er: Den som skiljer sig fr\u00e5n sin hustru av annat sk\u00e4l \u00e4n sexuell synd, han blir orsak till att \u00e4ktenskapsbrott beg\u00e5s med henne. Och den som gifter sig med en fr\u00e5nskild kvinna beg\u00e5r \u00e4ktenskapsbrott."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ja och nej - Ni har ocks\u00e5 h\u00f6rt att det \u00e4r sagt till f\u00e4derna: Du ska inte sv\u00e4ra falskt, och: Du ska h\u00e5lla din ed inf\u00f6r Herren."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er: Ni ska inte sv\u00e4ra alls \u2013 varken vid himlen, f\u00f6r den \u00e4r Guds tron,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "eller vid jorden, f\u00f6r den \u00e4r pallen f\u00f6r hans f\u00f6tter, eller vid Jerusalem, f\u00f6r det \u00e4r den store Kungens stad."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Du ska inte heller sv\u00e4ra vid ditt huvud, f\u00f6r du kan inte g\u00f6ra ett enda h\u00e5rstr\u00e5 vitt eller svart."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ert ord ska vara \u2019ja\u2019 eller \u2019nej\u2019. Allt d\u00e4rut\u00f6ver kommer fr\u00e5n den onde."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "K\u00e4rlek och inte h\u00e4mnd - Ni har h\u00f6rt att det \u00e4r sagt: \u00d6ga f\u00f6r \u00f6ga och tand f\u00f6r tand."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er: St\u00e5 inte emot den som \u00e4r ond. Om n\u00e5gon sl\u00e5r dig p\u00e5 h\u00f6gra kinden, v\u00e4nd d\u00e5 ocks\u00e5 andra kinden mot honom."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Om n\u00e5gon vill dra dig inf\u00f6r r\u00e4tta och ta din tunika, s\u00e5 l\u00e5t honom f\u00e5 manteln ocks\u00e5."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Om n\u00e5gon tvingar dig att g\u00e5 med en mil, s\u00e5 g\u00e5 tv\u00e5 mil med honom."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ge \u00e5t den som ber dig, och v\u00e4nd dig inte bort fr\u00e5n den som vill l\u00e5na av dig."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ni har h\u00f6rt att det \u00e4r sagt: Du ska \u00e4lska din n\u00e4staoch hata din fiende."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er: \u00c4lska era fiender och be f\u00f6r dem som f\u00f6rf\u00f6ljer er."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "D\u00e5 \u00e4r ni er himmelske Fars barn, f\u00f6r han l\u00e5ter sin sol g\u00e5 upp \u00f6ver onda och goda och l\u00e5ter det regna \u00f6ver r\u00e4ttf\u00e4rdiga och or\u00e4ttf\u00e4rdiga."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "F\u00f6r om ni \u00e4lskar dem som \u00e4lskar er, vilken l\u00f6n f\u00e5r ni f\u00f6r det? G\u00f6r inte tullindrivare det ocks\u00e5?"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Och om ni bara h\u00e4lsar p\u00e5 era br\u00f6der, vad g\u00f6r ni f\u00f6r m\u00e4rkv\u00e4rdigt med det? G\u00f6r inte hedningar det ocks\u00e5?"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Var allts\u00e5 fullkomliga, s\u00e5 som er himmelske Far \u00e4r fullkomlig."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "R\u00e4tt givande - Akta er f\u00f6r att g\u00f6ra era goda g\u00e4rningar inf\u00f6r m\u00e4nniskor, f\u00f6r att bli sedda av dem. D\u00e5 f\u00e5r ni ingen l\u00f6n hos er Far i himlen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r du ger en g\u00e5va ska du inte basunera ut det, s\u00e5 som hycklarna g\u00f6r i synagogorna och p\u00e5 gatorna f\u00f6r att bli \u00e4rade av m\u00e4nniskor. Jag s\u00e4ger er sanningen: De har f\u00e5tt ut sin l\u00f6n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nej, n\u00e4r du ger en g\u00e5va, l\u00e5t inte din v\u00e4nstra hand veta vad den h\u00f6gra g\u00f6r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 ges din g\u00e5va i det f\u00f6rdolda, och d\u00e5 ska din Far, som ser i det f\u00f6rdolda, bel\u00f6na dig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "R\u00e4tt b\u00f6n - Och n\u00e4r ni ber ska ni inte vara som hycklarna, som \u00e4lskar att st\u00e5 och be i synagogorna och i gath\u00f6rnen f\u00f6r att synas inf\u00f6r m\u00e4nniskor. Jag s\u00e4ger er sanningen: De har f\u00e5tt ut sin l\u00f6n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nej, n\u00e4r du ber, g\u00e5 in i din kammare och st\u00e4ng din d\u00f6rr och be till din Far som \u00e4r i det f\u00f6rdolda. D\u00e5 ska din Far, som ser i det f\u00f6rdolda, bel\u00f6na dig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och n\u00e4r ni ber ska ni inte rabbla tomma ord som hedningarna. De t\u00e4nker att de ska bli b\u00f6nh\u00f6rda f\u00f6r sina m\u00e5nga ords skull."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Var inte som de, f\u00f6r er Far vet vad ni beh\u00f6ver innan ni ber honom om det."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Herrens b\u00f6n - S\u00e5 ska ni be: V\u00e5r Far i himlen, l\u00e5t ditt namn bli helgat."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L\u00e5t ditt rike komma. L\u00e5t din vilja ske, p\u00e5 jorden som i himlen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ge oss i dag v\u00e5rt dagliga br\u00f6d."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och f\u00f6rl\u00e5t oss v\u00e5ra skulder, s\u00e5 som vi f\u00f6rl\u00e5ter dem som st\u00e5r i skuld till oss."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och f\u00f6r oss inte in i frestelse, utan fr\u00e4ls oss fr\u00e5n det onda."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f6r om ni f\u00f6rl\u00e5ter m\u00e4nniskorna deras \u00f6vertr\u00e4delser, ska er himmelske Far ocks\u00e5 f\u00f6rl\u00e5ta er."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men om ni inte f\u00f6rl\u00e5ter m\u00e4nniskorna, ska inte heller er Far f\u00f6rl\u00e5ta era \u00f6vertr\u00e4delser."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "R\u00e4tt fasta - N\u00e4r ni fastar, se d\u00e5 inte dystra ut som hycklarna, som vanst\u00e4ller sina ansikten f\u00f6r att visa m\u00e4nniskor att de fastar. Jag s\u00e4ger er sanningen: De har f\u00e5tt ut sin l\u00f6n."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nej, n\u00e4r du fastar, sm\u00f6rj in ditt huvud och tv\u00e4tta ditt ansikte"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "s\u00e5 att inte m\u00e4nniskor ser att du fastar, utan bara din Far som \u00e4r i det f\u00f6rdolda. D\u00e5 ska din Far, som ser i det f\u00f6rdolda, bel\u00f6na dig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Skatter i himlen - Samla er inte skatter p\u00e5 jorden, d\u00e4r rost och mal f\u00f6rst\u00f6r och tjuvar bryter sig in och stj\u00e4l."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Samla er skatter i himlen, d\u00e4r varken rost eller mal f\u00f6rst\u00f6r och d\u00e4r inga tjuvar bryter sig in och stj\u00e4l."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "F\u00f6r d\u00e4r din skatt \u00e4r, d\u00e4r kommer ocks\u00e5 ditt hj\u00e4rta att vara."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00d6gat \u00e4r kroppens lampa - \u00d6gat \u00e4r kroppens lampa. Om ditt \u00f6ga \u00e4r friskt f\u00e5r hela din kropp ljus."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men om ditt \u00f6ga \u00e4r sjukt, ligger hela din kropp i m\u00f6rker. Om nu ljuset inom dig \u00e4r m\u00f6rker, hur djupt \u00e4r d\u00e5 inte m\u00f6rkret!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Gud eller mammon - Ingen kan tj\u00e4na tv\u00e5 herrar. Antingen kommer han att hata den ene och \u00e4lska den andre, eller h\u00e5lla fast vid den ene och f\u00f6rakta den andre. Ni kan inte tj\u00e4na b\u00e5de Gud och mammon."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger jag er: Bekymra er inte f\u00f6r ert liv, vad ni ska \u00e4ta eller dricka, eller f\u00f6r er kropp, vad ni ska kl\u00e4 er med. \u00c4r inte livet mer \u00e4n maten och kroppen mer \u00e4n kl\u00e4derna?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Se p\u00e5 himlens f\u00e5glar. De s\u00e5r inte, de sk\u00f6rdar inte och samlar inte i lador, och \u00e4nd\u00e5 f\u00f6der er himmelske Far dem. \u00c4r inte ni v\u00e4rda mycket mer \u00e4n de?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Vem av er kan med sitt bekymmer l\u00e4gga en enda aln till sin livsl\u00e4ngd?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och varf\u00f6r bekymrar ni er f\u00f6r kl\u00e4der? Se p\u00e5 \u00e4ngens liljor, hur de v\u00e4xer. De arbetar inte och spinner inte."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Men jag s\u00e4ger er: Inte ens Salomo i all sin prakt var kl\u00e4dd som en av dem."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Om nu Gud ger s\u00e5dana kl\u00e4der \u00e5t gr\u00e4set, som i dag st\u00e5r p\u00e5 \u00e4ngen och i morgon kastas i ugnen, hur mycket mer ska han d\u00e5 inte kl\u00e4 er? S\u00e5 lite tro ni har!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Bekymra er d\u00e4rf\u00f6r inte och fr\u00e5ga inte: Vad ska vi \u00e4ta? eller: Vad ska vi dricka? eller: Vad ska vi kl\u00e4 oss med?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Allt detta s\u00f6ker hedningarna efter, men er himmelske Far vet att ni beh\u00f6ver allt detta."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Nej, s\u00f6k f\u00f6rst Guds rike och hans r\u00e4ttf\u00e4rdighet, s\u00e5 ska ni f\u00e5 allt det andra ocks\u00e5."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Bekymra er allts\u00e5 inte f\u00f6r morgondagen, f\u00f6r morgondagen b\u00e4r sitt eget bekymmer. Var dag har nog av sin egen pl\u00e5ga."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Flisan och bj\u00e4lken - D\u00f6m inte, s\u00e5 blir ni inte d\u00f6mda."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Med den dom ni d\u00f6mer med ska ni d\u00f6mas, och med det m\u00e5tt ni m\u00e4ter med ska det m\u00e4tas upp \u00e5t er."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Varf\u00f6r ser du flisan i din broders \u00f6ga men m\u00e4rker inte bj\u00e4lken i ditt eget \u00f6ga?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och hur kan du s\u00e4ga till din broder: L\u00e5t mig ta bort flisan ur ditt \u00f6ga, n\u00e4r du har en bj\u00e4lke i ditt eget \u00f6ga?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hycklare, ta f\u00f6rst bort bj\u00e4lken ur ditt eget \u00f6ga, s\u00e5 ser du klart nog f\u00f6r att ta ut flisan ur din broders \u00f6ga."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det heliga och hundarna - Ge inte det heliga \u00e5t hundarna och kasta inte era p\u00e4rlor f\u00f6r svinen. De trampar dem under sina f\u00f6tter och v\u00e4nder sig om och sliter s\u00f6nder er."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Be och ni ska f\u00e5 - Be, och ni ska f\u00e5. S\u00f6k, och ni ska finna. Bulta, och d\u00f6rren ska \u00f6ppnas f\u00f6r er."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00f6r var och en som ber, han f\u00e5r, och den som s\u00f6ker, han finner, och f\u00f6r den som bultar ska d\u00f6rren \u00f6ppnas."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vem av er ger sin son en sten n\u00e4r han ber om br\u00f6d?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Eller en orm n\u00e4r han ber om fisk?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Om nu ni som \u00e4r onda f\u00f6rst\u00e5r att ge goda g\u00e5vor till era barn, hur mycket mer ska d\u00e5 inte er Far i himlen ge det som \u00e4r gott till dem som ber honom?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den gyllene regeln - Allts\u00e5: allt vad ni vill att m\u00e4nniskorna ska g\u00f6ra f\u00f6r er, det ska ni ocks\u00e5 g\u00f6ra f\u00f6r dem. Detta \u00e4r lagen och profeterna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De tv\u00e5 v\u00e4garna - G\u00e5 in genom den tr\u00e5nga porten. Den port \u00e4r vid och den v\u00e4g \u00e4r bred som leder till f\u00f6rd\u00e4rvet, och det \u00e4r m\u00e5nga som g\u00e5r in genom den."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men den port \u00e4r tr\u00e5ng och den v\u00e4g \u00e4r smal som leder till livet, och det \u00e4r f\u00e5 som finner den."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Akta er f\u00f6r de falska profeterna. De kommer till er i f\u00e5rakl\u00e4der, men i sitt inre \u00e4r de rovlystna vargar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "P\u00e5 deras frukt ska ni k\u00e4nna igen dem. Man plockar v\u00e4l inte vindruvor fr\u00e5n t\u00f6rnbuskar eller fikon fr\u00e5n tistlar?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00e5 b\u00e4r varje gott tr\u00e4d god frukt, men ett d\u00e5ligt tr\u00e4d b\u00e4r d\u00e5lig frukt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ett gott tr\u00e4d kan inte b\u00e4ra d\u00e5lig frukt, inte heller kan ett d\u00e5ligt tr\u00e4d b\u00e4ra god frukt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Varje tr\u00e4d som inte b\u00e4r god frukt huggs bort och kastas i elden."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Allts\u00e5 ska ni k\u00e4nna igen dem p\u00e5 deras frukt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Inte alla som s\u00e4ger \u2019Herre, Herre\u2019 till mig ska komma in i himmelriket, utan den som g\u00f6r min himmelske Fars vilja."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "M\u00e5nga ska s\u00e4ga till mig p\u00e5 den dagen: Herre, Herre, har vi inte profeterat med ditt namn och drivit ut onda andar med ditt namn och gjort m\u00e5nga kraftg\u00e4rningar med ditt namn?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men d\u00e5 ska jag s\u00e4ga dem sanningen: Jag har aldrig k\u00e4nt er. G\u00e5 bort fr\u00e5n mig, ni f\u00f6rbrytare."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Liknelsen om de tv\u00e5 husbyggarna - Den som h\u00f6r dessa mina ord och handlar efter dem liknar allts\u00e5 en klok man som byggde sitt hus p\u00e5 klippan."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Regnet \u00f6ste ner, floden kom och vindarna bl\u00e5ste och kastade sig mot huset, men det f\u00f6ll inte, f\u00f6r det var grundat p\u00e5 klippan."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men den som h\u00f6r dessa mina ord och inte handlar efter dem, han liknar en d\u00e5re som byggde sitt hus p\u00e5 sanden."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Regnet \u00f6ste ner, floden kom och vindarna bl\u00e5ste och slog mot det huset, och det f\u00f6ll samman. Och dess fall var stort.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus hade avslutat detta tal var m\u00e4nniskorna \u00f6verv\u00e4ldigade av hans undervisning,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "f\u00f6r han undervisade dem med auktoritet och inte som deras skriftl\u00e4rda."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus botar en spet\u00e4lsk - N\u00e4r han gick ner fr\u00e5n berget f\u00f6ljde stora skaror efter honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 kom en spet\u00e4lsk fram och f\u00f6ll ner f\u00f6r honom och sade: &#34;Herre, om du vill, s\u00e5 kan du g\u00f6ra mig ren.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jesus r\u00e4ckte ut handen och r\u00f6rde vid honom och sade: &#34;Jag vill. Bli ren!&#34; Genast blev mannen ren fr\u00e5n sin spet\u00e4lska."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jesus sade till honom: &#34;Se till att du inte ber\u00e4ttar det f\u00f6r n\u00e5gon. G\u00e5 i st\u00e4llet och visa dig f\u00f6r pr\u00e4sten och b\u00e4r fram den offerg\u00e5va som Mose har f\u00f6reskrivit. Det blir ett vittnesb\u00f6rd f\u00f6r dem.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En hednisk officers tro - N\u00e4r Jesus var p\u00e5 v\u00e4g in i Kapernaum, kom en officer fram och bad honom:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "&#34;Herre, min tj\u00e4nare ligger f\u00f6rlamad d\u00e4r hemma i sv\u00e5ra pl\u00e5gor.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jesus sade till honom: &#34;Jag kommer och botar honom.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Officeren svarade: &#34;Herre, jag \u00e4r inte v\u00e4rd att du g\u00e5r in under mitt tak. Men s\u00e4g bara ett ord, s\u00e5 blir min tj\u00e4nare frisk."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag \u00e4r sj\u00e4lv en man som st\u00e5r under bef\u00e4l, och jag har soldater under mig. S\u00e4ger jag till en: G\u00e5, s\u00e5 g\u00e5r han, och till en annan: Kom, s\u00e5 kommer han, och till min tj\u00e4nare: G\u00f6r det h\u00e4r, s\u00e5 g\u00f6r han det.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus h\u00f6rde detta, blev han f\u00f6rundrad och sade till dem som f\u00f6ljde honom: &#34;Jag s\u00e4ger er sanningen: Inte hos n\u00e5gon i Israel har jag funnit en s\u00e5 stark tro."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och jag s\u00e4ger er: M\u00e5nga ska komma fr\u00e5n \u00f6ster och v\u00e4ster och ligga till bords med Abraham och Isak och Jakob i himmelriket."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men rikets barn ska kastas ut i m\u00f6rkret utanf\u00f6r. D\u00e4r ska man gr\u00e5ta och gnissla t\u00e4nder.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Till officeren sade Jesus: &#34;G\u00e5. S\u00e5 som du trott ska det ske f\u00f6r dig.&#34; Och i samma stund blev hans tj\u00e4nare frisk."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jesus botar sjuka - Jesus kom hem till Petrus hus och s\u00e5g att Petrus sv\u00e4rmor l\u00e5g sjuk i feber."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han r\u00f6rde vid hennes hand, och d\u00e5 sl\u00e4ppte febern. Hon steg upp och betj\u00e4nade honom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r det blev kv\u00e4ll kom man till honom med m\u00e5nga besatta. Och han drev ut de onda andarna med sitt ord och botade alla som var sjuka,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "f\u00f6r att det som var sagt genom profeten Jesaja skulle uppfyllas: Han tog p\u00e5 sig v\u00e5ra svagheter och bar v\u00e5ra sjukdomar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "L\u00e4rjungaskapets krav - N\u00e4r Jesus s\u00e5g att det samlades mycket folk omkring honom, befallde han att man skulle ta sig \u00f6ver till andra sidan sj\u00f6n."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 kom en skriftl\u00e4rd fram och sade till honom: &#34;M\u00e4stare, jag vill f\u00f6lja dig vart du \u00e4n g\u00e5r.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jesus sade till honom: &#34;R\u00e4varna har lyor och himlens f\u00e5glar har bon, men M\u00e4nniskosonen har ingenstans att vila sitt huvud.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En annan av hans l\u00e4rjungar sade till honom: &#34;Herre, l\u00e5t mig f\u00f6rst g\u00e5 bort och begrava min far.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;F\u00f6lj mig, och l\u00e5t de d\u00f6da begrava sina d\u00f6da.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jesus stillar stormen - Jesus steg i b\u00e5ten, och hans l\u00e4rjungar f\u00f6ljde med honom."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e5 bl\u00e5ste det upp till full storm p\u00e5 sj\u00f6n s\u00e5 att v\u00e5gorna slog upp \u00f6ver b\u00e5ten. Men han sov."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De kom d\u00e5 fram och v\u00e4ckte honom och sade: &#34;Herre, r\u00e4dda oss, vi g\u00e5r under!&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han sade till dem: &#34;Varf\u00f6r \u00e4r ni r\u00e4dda? S\u00e5 lite tro ni har!&#34; Sedan reste han sig och talade str\u00e4ngt till vindarna och sj\u00f6n, och det blev alldeles stilla."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "M\u00e4nnen h\u00e4pnade och sade: &#34;Vem \u00e4r han? Till och med vindarna och sj\u00f6n lyder ju honom!&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jesus botar tv\u00e5 besatta - N\u00e4r Jesus kom \u00f6ver till gadarenernas omr\u00e5de p\u00e5 andra sidan sj\u00f6n, m\u00f6ttes han av tv\u00e5 besatta som kom ut fr\u00e5n gravarna. De var s\u00e5 v\u00e5ldsamma att ingen kunde ta sig f\u00f6rbi den v\u00e4gen."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Nu skrek de: &#34;Vad har du med oss att g\u00f6ra, du Guds Son? Har du kommit hit f\u00f6r att pl\u00e5ga oss i f\u00f6rtid?&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "En bit d\u00e4rifr\u00e5n gick en stor svinhjord och betade."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "De onda andarna bad honom: &#34;Om du driver ut oss, skicka d\u00e5 in oss i svinhjorden.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Han sade till dem: &#34;Far i v\u00e4g!&#34; D\u00e5 kom andarna ut och for in i svinen, och hela hjorden rusade utf\u00f6r branten ner i sj\u00f6n och omkom i vattnet."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De som vaktade dem flydde in i staden och ber\u00e4ttade allt, ocks\u00e5 om de besatta."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "D\u00e5 gick hela staden ut f\u00f6r att m\u00f6ta Jesus, och n\u00e4r de fick se honom bad de att han skulle l\u00e4mna deras omr\u00e5de."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus botar en lam man - Jesus steg i b\u00e5ten och for \u00f6ver sj\u00f6n och kom till sin egen stad."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e4r kom n\u00e5gra till honom med en f\u00f6rlamad man som l\u00e5g p\u00e5 en b\u00e4dd. Jesus s\u00e5g deras tro och sade till den lame: &#34;Var lugn, mitt barn. Dina synder \u00e4r f\u00f6rl\u00e5tna.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e5gra skriftl\u00e4rda t\u00e4nkte inom sig: &#34;Han h\u00e4dar!&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jesus s\u00e5g deras tankar och sade: &#34;Varf\u00f6r t\u00e4nker ni s\u00e5 ont i era hj\u00e4rtan?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vad \u00e4r l\u00e4ttast, att s\u00e4ga: Dina synder \u00e4r f\u00f6rl\u00e5tna, eller att s\u00e4ga: Res dig och g\u00e5?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men f\u00f6r att ni ska veta att M\u00e4nniskosonen har makt p\u00e5 jorden att f\u00f6rl\u00e5ta synder, s\u00e4ger jag dig&#34; \u2013 och nu talade han till den lame: &#34;Res dig, ta din b\u00e4dd och g\u00e5 hem!&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 reste mannen sig upp och gick hem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r folket s\u00e5g det, greps de av fruktan och prisade Gud som hade gett s\u00e5dan makt \u00e5t m\u00e4nniskor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jesus kallar Matteus - Jesus gick vidare d\u00e4rifr\u00e5n och s\u00e5g en man som hette Matteus sitta vid tullhuset. Han sade till honom: &#34;F\u00f6lj mig!&#34; D\u00e5 reste sig Matteus och f\u00f6ljde honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus sedan var g\u00e4st i hans hem, kom m\u00e5nga tullindrivare och syndare och l\u00e5g till bords tillsammans med Jesus och hans l\u00e4rjungar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fariseerna fick se det och fr\u00e5gade hans l\u00e4rjungar: &#34;Varf\u00f6r \u00e4ter er m\u00e4stare med tullindrivare och syndare?&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jesus h\u00f6rde det och sade: &#34;Det \u00e4r inte de friska som beh\u00f6ver l\u00e4kare, utan de sjuka."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "G\u00e5 och l\u00e4r er vad detta betyder: Jag vill se barmh\u00e4rtighet och inte offer. Jag har inte kommit f\u00f6r att kalla r\u00e4ttf\u00e4rdiga, utan syndare.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Br\u00f6llopsg\u00e4ster fastar inte - Sedan kom Johannes l\u00e4rjungar fram till honom och fr\u00e5gade: &#34;Varf\u00f6r fastar inte dina l\u00e4rjungar, n\u00e4r vi och fariseerna fastar?&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jesus svarade dem: &#34;Br\u00f6llopsg\u00e4sterna kan v\u00e4l inte s\u00f6rja medan brudgummen \u00e4r hos dem? Men det ska komma dagar n\u00e4r brudgummen tas ifr\u00e5n dem, och d\u00e5 kommer de att fasta."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ingen s\u00e4tter en lapp av okrympt tyg p\u00e5 en gammal mantel. I s\u00e5 fall river lappen bort \u00e4nnu mer fr\u00e5n manteln och revan blir v\u00e4rre."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och man h\u00e4ller inte nytt vin i gamla s\u00e4ckar. I s\u00e5 fall spr\u00e4ngs s\u00e4ckarna och vinet rinner ut och s\u00e4ckarna f\u00f6rst\u00f6rs. Nej, nytt vin h\u00e4ller man i nya s\u00e4ckar. D\u00e5 bevaras b\u00e5de vin och s\u00e4ckar.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jesus uppv\u00e4cker Jairus dotter - Medan Jesus talade till dem, kom en synagogf\u00f6rest\u00e5ndare och f\u00f6ll ner f\u00f6r honom och sade: &#34;Min dotter har just d\u00f6tt. Men kom och l\u00e4gg din hand p\u00e5 henne, s\u00e5 f\u00e5r hon liv igen.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 reste sig Jesus och f\u00f6ljde med honom, tillsammans med sina l\u00e4rjungar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pl\u00f6tsligt kom en kvinna som hade haft bl\u00f6dningar i tolv \u00e5r. Hon n\u00e4rmade sig Jesus bakifr\u00e5n och r\u00f6rde vid h\u00f6rntofsen p\u00e5 hans mantel,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "f\u00f6r hon t\u00e4nkte: &#34;Om jag s\u00e5 bara f\u00e5r r\u00f6ra vid hans mantel blir jag frisk.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jesus v\u00e4nde sig om och s\u00e5g henne, och han sade: &#34;Var lugn, min dotter. Din tro har fr\u00e4lst dig.&#34; Och fr\u00e5n den stunden var kvinnan frisk."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus kom fram till synagogf\u00f6rest\u00e5ndarens hus och s\u00e5g fl\u00f6jtbl\u00e5sarna och den uppr\u00f6rda folkskaran,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "sade han: &#34;G\u00e5 h\u00e4rifr\u00e5n! Flickan \u00e4r inte d\u00f6d. Hon sover.&#34; D\u00e5 h\u00e5nskrattade de \u00e5t honom."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men n\u00e4r folket hade skickats ut gick han in och tog flickans hand, och hon reste sig."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Och ryktet om detta gick ut i hela det omr\u00e5det."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jesus botar tv\u00e5 blinda och en stum - N\u00e4r Jesus gick vidare d\u00e4rifr\u00e5n, f\u00f6ljde tv\u00e5 blinda efter honom och ropade: &#34;F\u00f6rbarma dig \u00f6ver oss, Davids son!&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och n\u00e4r han hade kommit hem, gick de fram till honom. Jesus fr\u00e5gade dem: &#34;Tror ni att jag kan g\u00f6ra detta?&#34; De svarade: &#34;Ja, Herre.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 r\u00f6rde han vid deras \u00f6gon och sade: &#34;S\u00e5 som ni tror ska det ske f\u00f6r er.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Och deras \u00f6gon \u00f6ppnades. Jesus sade str\u00e4ngt till dem: &#34;Se till att ingen f\u00e5r veta det.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men de gick och spred ut ryktet om honom i hela det omr\u00e5det."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Medan de var p\u00e5 v\u00e4g ut, kom folk till honom med en man som var besatt och stum."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "N\u00e4r den onda anden var utdriven, talade den stumme. Och folket h\u00e4pnade och sade: &#34;Aldrig har man sett n\u00e5got s\u00e5dant i Israel!&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men fariseerna sade: &#34;Det \u00e4r med hj\u00e4lp av de onda andarnas furste som han driver ut andarna.&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Som f\u00e5r utan herde - Jesus gick omkring i alla st\u00e4derna och byarna, och han undervisade i deras synagogor och f\u00f6rkunnade evangeliet om riket och botade alla slags sjukdomar och kr\u00e4mpor."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "N\u00e4r han s\u00e5g folkskarorna f\u00f6rbarmade han sig \u00f6ver dem, f\u00f6r de var h\u00e4rjade och hj\u00e4lpl\u00f6sa som f\u00e5r utan herde."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Och han sade till sina l\u00e4rjungar: &#34;Sk\u00f6rden \u00e4r stor men arbetarna \u00e4r f\u00e5."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Be d\u00e4rf\u00f6r sk\u00f6rdens Herre att han skickar ut arbetare till sin sk\u00f6rd.&#34;"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus s\u00e4nder ut de tolv - Jesus kallade till sig sina tolv l\u00e4rjungar och gav dem makt att driva ut orena andar och att bota alla slags sjukdomar och kr\u00e4mpor."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Detta \u00e4r namnen p\u00e5 de tolv apostlarna: f\u00f6rst Simon som kallas Petrus och hans bror Andreas, sedan Jakob, Sebedeus son, och hans bror Johannes,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Filippus och Bartolomeus, Tomas och tullindrivaren Matteus, Jakob, Alfeus son, och Taddeus,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Simon seloten och Judas Iskariot, han som skulle f\u00f6rr\u00e5da honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dessa tolv s\u00e4nde Jesus ut, och han befallde dem: &#34;G\u00e5 inte bort till hedningarnas omr\u00e5de eller in i n\u00e5gon samarisk stad."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "G\u00e5 i st\u00e4llet till de f\u00f6rlorade f\u00e5ren av Israels hus."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4r ni g\u00e5r fram ska ni predika: Himmelriket \u00e4r n\u00e4ra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bota sjuka, uppv\u00e4ck d\u00f6da, g\u00f6r spet\u00e4lska rena och driv ut onda andar. Det ni har f\u00e5tt som g\u00e5va ska ni ge som g\u00e5va."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Skaffa er inte guld, silver eller koppar i era b\u00e4lten,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "inte v\u00e4ska f\u00f6r resan, inte tv\u00e5 tunikor eller sandaler eller stav, f\u00f6r arbetaren \u00e4r v\u00e4rd sin mat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r ni kommer in i en stad eller by, ta d\u00e5 reda p\u00e5 vem som \u00e4r v\u00e4rdig och stanna d\u00e4r tills ni g\u00e5r vidare."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och n\u00e4r ni kommer in i ett hus, s\u00e5 h\u00e4lsa det."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om huset \u00e4r v\u00e4rdigt ska er frid vila \u00f6ver det, men \u00e4r det inte v\u00e4rdigt ska er frid \u00e5terv\u00e4nda till er."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och om man inte tar emot er eller lyssnar till era ord, s\u00e5 l\u00e4mna det huset eller den staden och skaka av dammet fr\u00e5n era f\u00f6tter."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er sanningen: Sodoms och Gomorras land ska f\u00e5 det lindrigare p\u00e5 domens dag \u00e4n den staden."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Som f\u00e5r bland vargar - Se, jag s\u00e4nder er som f\u00e5r in bland vargar. Var d\u00e4rf\u00f6r listiga som ormar och oskyldiga som duvor."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Akta er f\u00f6r m\u00e4nniskorna. De ska utl\u00e4mna er \u00e5t domstolar och piska er i sina synagogor."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ni ska f\u00f6ras inf\u00f6r st\u00e5th\u00e5llare och kungar f\u00f6r min skull, f\u00f6r att vittna inf\u00f6r dem och hedningarna."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men n\u00e4r de utl\u00e4mnar er, bekymra er d\u00e5 inte f\u00f6r hur ni ska tala eller vad ni ska s\u00e4ga. Det kommer att ges \u00e5t er i den stunden,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "och d\u00e5 \u00e4r det inte ni som talar, utan er Fars Ande som talar genom er."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En bror ska utl\u00e4mna sin bror till att d\u00f6das och en far sitt barn, och barn ska g\u00f6ra uppror mot sina f\u00f6r\u00e4ldrar och d\u00f6da dem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ni kommer att bli hatade av alla f\u00f6r mitt namns skull. Men den som h\u00e5ller ut till slutet ska bli fr\u00e4lst."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och n\u00e4r man f\u00f6rf\u00f6ljer er i en stad, s\u00e5 fly till en annan. Jag s\u00e4ger er sanningen: Ni hinner inte igenom Israels st\u00e4der innan M\u00e4nniskosonen kommer."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En l\u00e4rjunge st\u00e5r inte \u00f6ver sin l\u00e4rare, och en tj\u00e4nare st\u00e5r inte \u00f6ver sin herre."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Det r\u00e4cker f\u00f6r l\u00e4rjungen att bli som sin l\u00e4rare, och f\u00f6r tj\u00e4naren att bli som sin herre. Om husets Herre blir kallad f\u00f6r Beelsebul, hur mycket mer ska d\u00e5 inte hans tj\u00e4nare bli det?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Var allts\u00e5 inte r\u00e4dda f\u00f6r dem. Det finns inget dolt som inte ska uppenbaras, och inget g\u00f6mt som inte ska bli k\u00e4nt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Vad jag s\u00e4ger till er i m\u00f6rkret ska ni s\u00e4ga i ljuset, och vad ni h\u00f6r viskas i ert \u00f6ra ska ni ropa ut p\u00e5 taken."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Var inte r\u00e4dda f\u00f6r dem som d\u00f6dar kroppen men inte kan d\u00f6da sj\u00e4len. Frukta i st\u00e4llet honom som kan f\u00f6rd\u00e4rva b\u00e5de sj\u00e4l och kropp i Gehenna."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "S\u00e4ljs inte tv\u00e5 sparvar f\u00f6r ett kopparmynt? \u00c4nd\u00e5 faller inte en enda av dem till marken utan er Far."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Och p\u00e5 er \u00e4r till och med alla h\u00e5rstr\u00e5n r\u00e4knade."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Var allts\u00e5 inte r\u00e4dda. Ni \u00e4r mer v\u00e4rda \u00e4n m\u00e5nga sparvar."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Den som bek\u00e4nner mig inf\u00f6r m\u00e4nniskorna ska ocks\u00e5 jag bek\u00e4nna inf\u00f6r min Far i himlen."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Men den som f\u00f6rnekar mig inf\u00f6r m\u00e4nniskorna ska ocks\u00e5 jag f\u00f6rneka inf\u00f6r min Far i himlen."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Inte fred utan sv\u00e4rd - Tro inte att jag har kommit f\u00f6r att skapa fred p\u00e5 jorden. Jag har inte kommit f\u00f6r att s\u00e4nda fred, utan sv\u00e4rd."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jag har kommit f\u00f6r att skilja en son fr\u00e5n sin far, en dotter fr\u00e5n sin mor och en sonhustru fr\u00e5n sin sv\u00e4rmor,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "och var och en f\u00e5r sin familj till fiender."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Den som \u00e4lskar far eller mor mer \u00e4n mig \u00e4r inte v\u00e4rdig mig, och den som \u00e4lskar son eller dotter mer \u00e4n mig \u00e4r inte v\u00e4rdig mig."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Den som inte tar sitt kors och f\u00f6ljer mig \u00e4r inte v\u00e4rdig mig."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Den som finner sitt liv ska mista det, och den som mister sitt liv f\u00f6r min skull ska finna det."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Den som tar emot er tar emot mig, och den som tar emot mig tar emot honom som har s\u00e4nt mig."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Den som tar emot en profet f\u00f6r att det \u00e4r en profet ska f\u00e5 en profets l\u00f6n, och den som tar emot en r\u00e4ttf\u00e4rdig f\u00f6r att det \u00e4r en r\u00e4ttf\u00e4rdig ska f\u00e5 en r\u00e4ttf\u00e4rdigs l\u00f6n."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Och den som bara ger till en av dessa sm\u00e5 en b\u00e4gare friskt vatten, d\u00e4rf\u00f6r att det \u00e4r en l\u00e4rjunge \u2013 jag s\u00e4ger er sanningen: Han ska inte g\u00e5 miste om sin l\u00f6n.&#34;"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus hade gett sina tolv l\u00e4rjungar alla dessa instruktioner, gick han d\u00e4rifr\u00e5n f\u00f6r att undervisa och predika i deras st\u00e4der."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jesus svarar Johannes D\u00f6paren - Johannes fick i f\u00e4ngelset h\u00f6ra talas om Kristi g\u00e4rningar. Han s\u00e4nde d\u00e5 bud med sina l\u00e4rjungar"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och fr\u00e5gade honom: &#34;\u00c4r du den som skulle komma? Eller ska vi v\u00e4nta p\u00e5 n\u00e5gon annan?&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jesus svarade dem: &#34;G\u00e5 och ber\u00e4tta f\u00f6r Johannes vad ni h\u00f6r och ser:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Blinda ser, lama g\u00e5r, spet\u00e4lska blir rena, d\u00f6va h\u00f6r, d\u00f6da uppst\u00e5r och fattiga f\u00e5r h\u00f6ra gl\u00e4djens budskap."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Salig \u00e4r den som inte tar anst\u00f6t av mig.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jesus vittnar om Johannes - N\u00e4r de hade g\u00e5tt, b\u00f6rjade Jesus tala till folket om Johannes: &#34;Vad gick ni ut i \u00f6knen f\u00f6r att se? Ett str\u00e5 som vajar f\u00f6r vinden?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om inte, vad gick ni ut f\u00f6r att se? En man kl\u00e4dd i fina kl\u00e4der? Nej, de som har fina kl\u00e4der finns i kungapalatsen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e5 vad gick ni ut f\u00f6r att se? En profet? Ja, jag s\u00e4ger er: en som \u00e4r mer \u00e4n profet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det \u00e4r om honom det st\u00e5r skrivet: Se, jag s\u00e4nder min budb\u00e4rare framf\u00f6r dig, och han ska bereda v\u00e4gen f\u00f6r dig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er sanningen: Bland dem som f\u00f6tts av kvinnor har ingen tr\u00e4tt fram som \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n Johannes D\u00f6paren. Men den minste i himmelriket \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n han."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och fr\u00e5n Johannes D\u00f6parens dagar \u00e4nda till nu \u00e4r himmelriket utsatt f\u00f6r v\u00e5ld, och v\u00e5ldsm\u00e4n f\u00f6rtrycker det."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Alla profeterna och lagen har profeterat fram till Johannes,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och om ni vill ta emot det \u2013 han \u00e4r den Elia som skulle komma."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "H\u00f6r, du som har \u00f6ron!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vad ska jag likna det h\u00e4r sl\u00e4ktet vid? De liknar barn som sitter p\u00e5 torgen och ropar till andra barn:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vi spelade fl\u00f6jt f\u00f6r er men ni dansade inte, vi sj\u00f6ng sorges\u00e5ng men ni gr\u00e4t inte."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Johannes kom, och han varken \u00e5t eller drack, och d\u00e5 s\u00e4ger man: Han har en ond ande."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "M\u00e4nniskosonen kom, och han \u00e4ter och dricker, och d\u00e5 s\u00e4ger man: Se vilken frossare och drinkare, en v\u00e4n till tullindrivare och syndare! Men Visheten har f\u00e5tt r\u00e4tt av sina barn.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jesu verop - Sedan b\u00f6rjade Jesus g\u00e5 till r\u00e4tta med de st\u00e4der d\u00e4r han hade gjort s\u00e5 m\u00e5nga av sina kraftg\u00e4rningar, eftersom de inte hade omv\u00e4nt sig:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "&#34;Ve dig, Korasin! Ve dig, Betsaida! F\u00f6r om kraftg\u00e4rningarna som gjorts hos er hade gjorts i Tyrus och Sidon, skulle de f\u00f6r l\u00e4nge sedan ha omv\u00e4nt sig i s\u00e4ck och aska."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er: Tyrus och Sidon ska f\u00e5 det lindrigare p\u00e5 domens dag \u00e4n ni."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och du, Kapernaum, ska du kanske bli upph\u00f6jd till himlen? Nej, du ska ner i helvetet. F\u00f6r om kraftg\u00e4rningarna som gjorts i dig hade gjorts i Sodom, skulle det ha st\u00e5tt \u00e4n i dag."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men jag s\u00e4ger er: Sodoms land ska f\u00e5 det lindrigare p\u00e5 domens dag \u00e4n du.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jesus \u00e4r Guds vishet - Vid den tiden sade Jesus: &#34;Jag prisar dig Far, himlens och jordens Herre, f\u00f6r att du har dolt detta f\u00f6r de visa och kloka och uppenbarat det f\u00f6r de sm\u00e5."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ja, Far, s\u00e5 var din goda vilja."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Allt har min Far \u00f6verl\u00e4mnat till mig. Och ingen k\u00e4nner Sonen utom Fadern, inte heller k\u00e4nner n\u00e5gon Fadern utom Sonen och den som Sonen vill uppenbara honom f\u00f6r."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Kom till mig, alla ni som arbetar och \u00e4r tyngda av b\u00f6rdor, s\u00e5 ska jag ge er vila."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ta p\u00e5 er mitt ok och l\u00e4r av mig, f\u00f6r jag \u00e4r mild och \u00f6dmjuk i hj\u00e4rtat. D\u00e5 ska ni finna ro f\u00f6r era sj\u00e4lar,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "f\u00f6r mitt ok \u00e4r milt och min b\u00f6rda \u00e4r l\u00e4tt.&#34;"
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus \u00e4r sabbatens Herre - Vid den tiden gick Jesus genom n\u00e5gra s\u00e4desf\u00e4lt p\u00e5 sabbaten. Hans l\u00e4rjungar var hungriga och b\u00f6rjade rycka av ax och \u00e4ta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men fariseerna s\u00e5g det och sade till honom: &#34;Se! Dina l\u00e4rjungar g\u00f6r s\u00e5dant som inte \u00e4r till\u00e5tet p\u00e5 sabbaten.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han svarade dem: &#34;Har ni inte l\u00e4st vad David gjorde n\u00e4r han och hans m\u00e4n blev hungriga?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han gick in i Guds hus och de \u00e5t sk\u00e5debr\u00f6den, som varken han eller de som var med honom fick \u00e4ta utan bara pr\u00e4sterna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Eller har ni inte l\u00e4st i lagen att pr\u00e4sterna i templet p\u00e5 sabbaten bryter mot sabbaten och \u00e4nd\u00e5 \u00e4r oskyldiga?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er: H\u00e4r \u00e4r n\u00e5got som \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n templet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hade ni f\u00f6rst\u00e5tt vad detta betyder: Jag vill se barmh\u00e4rtighet och inte offer, d\u00e5 skulle ni inte d\u00f6ma de oskyldiga."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00e4nniskosonen \u00e4r sabbatens Herre.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sedan gick han vidare d\u00e4rifr\u00e5n och kom in i deras synagoga."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e4r fanns en man som hade en f\u00f6rtvinad hand. De fr\u00e5gade Jesus: &#34;\u00c4r det till\u00e5tet att bota p\u00e5 sabbaten?&#34; De ville f\u00e5 n\u00e5got att anklaga honom f\u00f6r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han svarade dem: &#34;Om n\u00e5gon av er har ett f\u00e5r som faller ner i en grop p\u00e5 sabbaten, tar han d\u00e5 inte tag i det och drar upp det?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hur mycket mer v\u00e4rd \u00e4r inte en m\u00e4nniska \u00e4n ett f\u00e5r! Allts\u00e5 \u00e4r det till\u00e5tet att g\u00f6ra gott p\u00e5 sabbaten.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan sade han till mannen: &#34;R\u00e4ck fram din hand.&#34; Han r\u00e4ckte fram den, och den var nu \u00e5terst\u00e4lld och lika frisk som den andra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 gick fariseerna ut och gjorde upp planer f\u00f6r att d\u00f6da honom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus fick veta det, drog han sig undan d\u00e4rifr\u00e5n. Herrens tj\u00e4nare - M\u00e5nga f\u00f6ljde honom, och han botade dem alla."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han f\u00f6rbj\u00f6d dem str\u00e4ngt att avsl\u00f6ja vem han var,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "f\u00f6r att det skulle uppfyllas som var sagt genom profeten Jesaja:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Se min tj\u00e4nare som jag utvalt, min \u00e4lskade som min sj\u00e4l gl\u00e4der sig \u00f6ver. Jag ska s\u00e4nda min Ande \u00f6ver honom, och han ska f\u00f6rkunna r\u00e4tten f\u00f6r folken."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han ska inte gr\u00e4la eller ropa, ingen ska h\u00f6ra hans r\u00f6st p\u00e5 gatorna."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ett brutet str\u00e5 ska han inte krossa, en rykande veke ska han inte sl\u00e4cka, fram till det att han har f\u00f6rt r\u00e4tten till seger."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och till hans namn ska folken s\u00e4tta sitt hopp."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jesu g\u00e4rning eller Satans - Sedan f\u00f6rde man fram en besatt till Jesus, en som var blind och stum, och han botade honom s\u00e5 att den stumme talade och s\u00e5g."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Allt folket blev utom sig av f\u00f6rundran och sade: &#34;Kanske \u00e4r han Davids son?&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r fariseerna h\u00f6rde det, sade de: &#34;Det \u00e4r bara med Beelsebul, de onda andarnas furste, som han driver ut de onda andarna.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men Jesus visste vad de t\u00e4nkte och sade till dem: &#34;Ett rike som \u00e4r splittrat blir \u00f6delagt, och en stad eller familj som \u00e4r splittrad kan inte best\u00e5."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Om Satan skulle driva ut Satan \u00e4r han splittrad och i strid med sig sj\u00e4lv. Hur kan d\u00e5 hans rike best\u00e5?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och om jag driver ut de onda andarna med Beelsebul, med vem driver d\u00e5 era s\u00f6ner ut dem? De blir d\u00e4rf\u00f6r era domare."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men om det \u00e4r med Guds Ande jag driver ut de onda andarna, d\u00e5 har Guds rike n\u00e5tt er."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Eller hur kan n\u00e5gon g\u00e5 in i den starkes hus och plundra honom p\u00e5 det som \u00e4r hans utan att f\u00f6rst binda den starke? Sedan kan han plundra hans hus."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Den som inte \u00e4r med mig \u00e4r mot mig, och den som inte samlar med mig skingrar."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger jag er: All synd och h\u00e4delse ska m\u00e4nniskorna f\u00e5 f\u00f6rl\u00e5telse f\u00f6r, men h\u00e4delse mot Anden kommer inte att f\u00f6rl\u00e5tas."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Den som s\u00e4ger n\u00e5got mot M\u00e4nniskosonen ska bli f\u00f6rl\u00e5ten. Men den som talar mot den helige Ande kommer inte att bli f\u00f6rl\u00e5ten, varken i den h\u00e4r tids\u00e5ldern eller i den kommande."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Tr\u00e4det och frukten - S\u00e4g antingen att tr\u00e4det \u00e4r gott och frukten god, eller att tr\u00e4det \u00e4r d\u00e5ligt och frukten d\u00e5lig. F\u00f6r p\u00e5 frukten k\u00e4nner man tr\u00e4det."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Huggormsyngel! Hur skulle ni som \u00e4r onda kunna s\u00e4ga n\u00e5got gott? Vad hj\u00e4rtat \u00e4r fullt av, det talar munnen."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "En god m\u00e4nniska tar fram ur sitt goda f\u00f6rr\u00e5d det som \u00e4r gott, och en ond m\u00e4nniska tar fram ur sitt onda f\u00f6rr\u00e5d det som \u00e4r ont."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Men jag s\u00e4ger er: Varje onyttigt ord som m\u00e4nniskor talar ska de f\u00e5 svara f\u00f6r p\u00e5 domens dag."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Efter dina ord ska du frias, och efter dina ord ska du f\u00e4llas.&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jonas tecken - Sedan sade n\u00e5gra skriftl\u00e4rda och fariseer till honom: &#34;M\u00e4stare, vi vill se dig g\u00f6ra ett tecken.&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Han svarade dem: &#34;Ett ont och trol\u00f6st sl\u00e4kte s\u00f6ker ett tecken, men det ska inte f\u00e5 n\u00e5got annat tecken \u00e4n profeten Jonas tecken."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "F\u00f6r liksom Jona var i den stora fiskens buk i tre dagar och tre n\u00e4tter, s\u00e5 ska M\u00e4nniskosonen vara i jordens inre i tre dagar och tre n\u00e4tter."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Nineves m\u00e4n ska vid domen uppst\u00e5 med det h\u00e4r sl\u00e4ktet och bli deras dom. De omv\u00e4nde sig vid Jonas predikan, och h\u00e4r \u00e4r n\u00e5got som \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n Jona."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "S\u00f6derns drottning ska vid domen uppst\u00e5 med det h\u00e4r sl\u00e4ktet och bli deras dom. Hon kom fr\u00e5n jordens \u00e4nde f\u00f6r att lyssna till Salomos vishet, och h\u00e4r \u00e4r n\u00e5got som \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n Salomo."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "En ond andes \u00e5terkomst - N\u00e4r en oren ande har farit ut ur en m\u00e4nniska, g\u00e5r den genom \u00f6kentrakter och s\u00f6ker efter en viloplats men finner ingen."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4ger den: Jag v\u00e4nder tillbaka till mitt hus som jag l\u00e4mnade. N\u00e4r den kommer och finner det ledigt och st\u00e4dat och snyggt,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "g\u00e5r den och h\u00e4mtar sju andra andar som \u00e4r \u00e4nnu v\u00e4rre, och de g\u00e5r in och bos\u00e4tter sig d\u00e4r. F\u00f6r den m\u00e4nniskan blir slutet v\u00e4rre \u00e4n b\u00f6rjan. S\u00e5 kommer det ocks\u00e5 att bli f\u00f6r det h\u00e4r onda sl\u00e4ktet.&#34;"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Jesu familj - Medan Jesus \u00e4nnu talade till folket, stod hans mor och hans br\u00f6der utanf\u00f6r och ville tala med honom."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "N\u00e5gon sade till honom: &#34;Din mor och dina br\u00f6der st\u00e5r h\u00e4r utanf\u00f6r och vill tala med dig.&#34;"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Han svarade: &#34;Vem \u00e4r min mor? Och vilka \u00e4r mina br\u00f6der?&#34;"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Han r\u00e4ckte ut handen mot sina l\u00e4rjungar och sade: &#34;H\u00e4r \u00e4r min mor och mina br\u00f6der."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Den som g\u00f6r min himmelske Fars vilja \u00e4r min bror och min syster och min mor.&#34;"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Liknelsen om s\u00e5ningsmannen - Samma dag gick Jesus hemifr\u00e5n och satte sig vid sj\u00f6n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 samlades s\u00e5 mycket folk hos honom att han steg i en b\u00e5t och satt i den medan allt folket stod p\u00e5 stranden."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och han talade till dem i m\u00e5nga liknelser. Han sade: &#34;En s\u00e5ningsman gick ut f\u00f6r att s\u00e5."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r han s\u00e5dde f\u00f6ll en del vid v\u00e4gen, och f\u00e5glarna kom och \u00e5t upp det."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En del f\u00f6ll p\u00e5 stenig mark d\u00e4r det inte hade mycket mylla, och det kom upp snabbt eftersom det inte hade djup jord."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men n\u00e4r solen steg sveddes det, och eftersom det saknade rot vissnade det bort."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En del f\u00f6ll bland tistlar, och tistlarna sk\u00f6t upp och kv\u00e4vde det."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men en del f\u00f6ll i god jord och gav sk\u00f6rd, hundrafalt och sextiofalt och trettiofalt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "H\u00f6r, du som har \u00f6ron!&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Endast liknelser \u00e5t folket - L\u00e4rjungarna kom fram och fr\u00e5gade Jesus: &#34;Varf\u00f6r talar du till dem i liknelser?&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han svarade dem: &#34;Ni har f\u00e5tt l\u00e4ra k\u00e4nna himmelrikets hemligheter, men de har inte f\u00e5tt det."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den som har ska f\u00e5, och det i \u00f6verfl\u00f6d. Men den som inte har ska bli fr\u00e5ntagen ocks\u00e5 det han har."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r talar jag till dem i liknelser, f\u00f6r de ser utan att se och h\u00f6r utan att h\u00f6ra eller f\u00f6rst\u00e5."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f6r dem uppfylls Jesajas profetia: Ni ska h\u00f6ra och h\u00f6ra men inte f\u00f6rst\u00e5, och ni ska se och se men \u00e4nd\u00e5 inte se,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "f\u00f6r detta folks hj\u00e4rta \u00e4r f\u00f6rh\u00e4rdat. De h\u00f6r illa med sina \u00f6ron och de sluter sina \u00f6gon, s\u00e5 att de inte ser med sina \u00f6gon eller h\u00f6r med sina \u00f6ron eller f\u00f6rst\u00e5r med hj\u00e4rtat och v\u00e4nder om s\u00e5 att jag f\u00e5r bota dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men saliga \u00e4r era \u00f6gon som ser och era \u00f6ron som h\u00f6r."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er sanningen: M\u00e5nga profeter och r\u00e4ttf\u00e4rdiga l\u00e4ngtade efter att f\u00e5 se det ni ser, men fick inte se det, och h\u00f6ra det ni h\u00f6r, men fick inte h\u00f6ra det."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Liknelsens inneb\u00f6rd - S\u00e5 h\u00f6r nu vad som menas med liknelsen om s\u00e5ningsmannen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r n\u00e5gon h\u00f6r ordet om riket men inte f\u00f6rst\u00e5r det, kommer den onde och rycker bort det som s\u00e5ddes i hans hj\u00e4rta. Detta \u00e4r s\u00e5dden vid v\u00e4gen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Det som s\u00e5ddes p\u00e5 stenig mark \u00e4r den som h\u00f6r ordet och genast tar emot det med gl\u00e4dje,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "men han har ingen rot inom sig utan tror bara f\u00f6r en tid. N\u00e4r han m\u00f6ter lidande eller f\u00f6rf\u00f6ljelse f\u00f6r ordets skull s\u00e5 kommer han genast p\u00e5 fall."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Det som s\u00e5ddes bland tistlar \u00e4r den som h\u00f6r ordet, men v\u00e4rldsliga bekymmer och bedr\u00e4glig rikedom kv\u00e4ver ordet s\u00e5 att det blir utan frukt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men det som s\u00e5ddes i god jord \u00e4r den som h\u00f6r ordet och f\u00f6rst\u00e5r och b\u00e4r frukt, hundrafalt och sextiofalt och trettiofalt.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Liknelsen om ogr\u00e4set - Han lade fram en annan liknelse f\u00f6r dem: &#34;Himmelriket \u00e4r som en man som s\u00e5dde god s\u00e4d i sin \u00e5ker."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men medan folket sov, kom hans fiende och s\u00e5dde ogr\u00e4s mitt bland vetet och gick sedan sin v\u00e4g."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e4r s\u00e4den v\u00e4xte upp och gick i ax, visade sig ocks\u00e5 ogr\u00e4set."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e5 gick tj\u00e4narna till sin herre och sade: Herre, visst s\u00e5dde du god s\u00e4d i din \u00e5ker? Varifr\u00e5n kommer d\u00e5 ogr\u00e4set?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Han svarade: Detta har en fiende gjort. Tj\u00e4narna fr\u00e5gade honom: Vill du att vi ska g\u00e5 och samla ihop det?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Nej, svarade han, d\u00e5 kan ni rycka upp vetet samtidigt som ni rensar ut ogr\u00e4set."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "L\u00e5t b\u00e5da v\u00e4xa tillsammans fram till sk\u00f6rden. N\u00e4r sk\u00f6rdetiden \u00e4r inne, ska jag s\u00e4ga till sk\u00f6rdem\u00e4nnen: Samla f\u00f6rst ihop ogr\u00e4set och bind det i knippen f\u00f6r att br\u00e4nnas. Men vetet ska ni samla in i min lada.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Liknelsen om senapskornet - Han lade fram en annan liknelse f\u00f6r dem: &#34;Himmelriket \u00e4r som ett senapskorn som en man tar och s\u00e5r i sin \u00e5ker."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Det \u00e4r minst av alla fr\u00f6n, men n\u00e4r det har v\u00e4xt upp \u00e4r det st\u00f6rst av alla k\u00f6ksv\u00e4xter och blir ett tr\u00e4d, s\u00e5 att himlens f\u00e5glar kommer och bygger bo bland grenarna.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Liknelsen om surdegen - \u00c4nnu en liknelse gav han dem: &#34;Himmelriket \u00e4r som en surdeg, som en kvinna tar och blandar in i tre m\u00e5tt mj\u00f6l tills alltsammans blir syrat.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Allt detta talade Jesus till folket i liknelser. Han talade bara i liknelser till dem,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "f\u00f6r att det skulle uppfyllas som var sagt genom profeten: Jag vill \u00f6ppna min mun f\u00f6r att tala i liknelser, f\u00f6rkunna vad som varit dolt sedan v\u00e4rldens skapelse."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rklarar liknelsen om ogr\u00e4set - Sedan l\u00e4mnade Jesus folket och gick hem. Hans l\u00e4rjungar kom d\u00e5 fram till honom och sade: &#34;F\u00f6rklara liknelsen om ogr\u00e4set i \u00e5kern f\u00f6r oss.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Han svarade: &#34;Den som s\u00e5r den goda s\u00e4den \u00e4r M\u00e4nniskosonen."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00c5kern \u00e4r v\u00e4rlden. Den goda s\u00e4den \u00e4r rikets barn, ogr\u00e4set \u00e4r den ondes barn."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Fienden som s\u00e5dde det \u00e4r dj\u00e4vulen. Sk\u00f6rden \u00e4r tidens slut, och sk\u00f6rdem\u00e4nnen \u00e4r \u00e4nglar."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Som n\u00e4r ogr\u00e4set samlas ihop och br\u00e4nns upp i eld ska det bli vid tidens slut."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "M\u00e4nniskosonen ska s\u00e4nda ut sina \u00e4nglar, och de ska samla ihop ur hans rike allt som f\u00f6rleder och alla som g\u00f6r or\u00e4tt"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "och kasta dem i den brinnande ugnen. D\u00e4r ska man gr\u00e5ta och gnissla t\u00e4nder."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "D\u00e5 ska de r\u00e4ttf\u00e4rdiga lysa som solen i sin Fars rike. H\u00f6r, du som har \u00f6ron!"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Liknelsen om skatten och p\u00e4rlan - Himmelriket \u00e4r som en skatt som ligger g\u00f6md i en \u00e5ker. En man finner den och g\u00f6mmer den igen, och i sin gl\u00e4dje g\u00e5r han och s\u00e4ljer allt han \u00e4ger och k\u00f6per den \u00e5kern."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Himmelriket \u00e4r ocks\u00e5 som en k\u00f6pman som s\u00f6kte efter fina p\u00e4rlor."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "N\u00e4r han fann en mycket dyrbar p\u00e4rla gick han och s\u00e5lde allt han \u00e4gde och k\u00f6pte den."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Liknelsen om fiskn\u00e4tet - Himmelriket \u00e4r ocks\u00e5 som ett n\u00e4t som kastas i sj\u00f6n och f\u00e5ngar fisk av alla de slag."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "N\u00e4r det blir fullt drar man upp det p\u00e5 stranden och s\u00e4tter sig och samlar de goda fiskarna i k\u00e4rl, men de d\u00e5liga kastar man bort."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "S\u00e5 ska det bli vid tidens slut. \u00c4nglarna ska g\u00e5 ut och skilja de onda fr\u00e5n de r\u00e4ttf\u00e4rdiga"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "och kasta dem i den brinnande ugnen. D\u00e4r ska man gr\u00e5ta och gnissla t\u00e4nder."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Har ni f\u00f6rst\u00e5tt allt detta?&#34; De svarade honom: &#34;Ja.&#34;"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "D\u00e5 sade han till dem: &#34;D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r varje skriftl\u00e4rd som har blivit en himmelrikets l\u00e4rjunge som en husbonde som ur sitt f\u00f6rr\u00e5d h\u00e4mtar fram b\u00e5de nytt och gammalt.&#34;"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Jesus avvisas i Nasaret - N\u00e4r Jesus hade avslutat dessa liknelser gick han d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Han kom till sin hemstad och undervisade dem i deras synagoga, och de blev h\u00e4pna och sade: &#34;Var f\u00e5r han den visheten och kraftg\u00e4rningarna ifr\u00e5n?"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "\u00c4r det inte snickarens son? Heter inte hans mor Maria och hans br\u00f6der Jakob och Josef och Simon och Judas?"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Och bor inte alla hans systrar h\u00e4r hos oss? S\u00e5 varifr\u00e5n f\u00e5r han allt detta?&#34;"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Och de tog anst\u00f6t av honom. Men Jesus sade till dem: &#34;En profet f\u00f6raktas inte utom i sin hemstad och i sin egen familj.&#34;"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Och han gjorde inte m\u00e5nga kraftg\u00e4rningar d\u00e4r, eftersom de inte trodde p\u00e5 honom."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Johannes D\u00f6parens d\u00f6d - Vid den tiden fick landsfursten Herodes h\u00f6ra ryktet om Jesus,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och han sade till sina tj\u00e4nare: &#34;Det \u00e4r Johannes D\u00f6paren. Han har uppst\u00e5tt fr\u00e5n de d\u00f6da, och det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r dessa krafter verkar i honom.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Herodes hade n\u00e4mligen l\u00e5tit gripa och binda Johannes och s\u00e4tta honom i f\u00e4ngelse p\u00e5 grund av Herodias, hustru till hans bror Filippus."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Johannes hade sagt till Herodes: &#34;Det \u00e4r inte till\u00e5tet f\u00f6r dig att ha henne.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Herodes ville d\u00f6da honom, men han var r\u00e4dd f\u00f6r folket eftersom de ans\u00e5g att Johannes var en profet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e5 kom Herodes f\u00f6delsedag. Herodias dotter dansade inf\u00f6r g\u00e4sterna, och Herodes blev s\u00e5 f\u00f6rtjust"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "att han lovade med ed att han skulle ge henne vad hon \u00e4n bad om."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hon uppmanades d\u00e5 av sin mor att s\u00e4ga: &#34;Ge mig Johannes D\u00f6parens huvud h\u00e4r p\u00e5 ett fat!&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kungen blev bedr\u00f6vad, men f\u00f6r edens och g\u00e4sternas skull befallde han att hon skulle f\u00e5 det."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han l\u00e4t halshugga Johannes i f\u00e4ngelset."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Johannes huvud bars in p\u00e5 ett fat och gavs \u00e5t flickan, och hon bar det till sin mor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Johannes l\u00e4rjungar kom och h\u00e4mtade den d\u00f6da kroppen och begravde den. Sedan gick de och ber\u00e4ttade det f\u00f6r Jesus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jesus m\u00e4ttar fem tusen - N\u00e4r Jesus h\u00f6rde detta, drog han sig undan d\u00e4rifr\u00e5n med b\u00e5t till en \u00f6de plats d\u00e4r de kunde vara f\u00f6r sig sj\u00e4lva. Men folket fick h\u00f6ra det och f\u00f6ljde efter honom till fots fr\u00e5n st\u00e4derna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r han steg ur b\u00e5ten s\u00e5g han en stor skara m\u00e4nniskor, och han f\u00f6rbarmade sig \u00f6ver dem och botade de sjuka bland dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "P\u00e5 kv\u00e4llen kom l\u00e4rjungarna till honom och sade: &#34;Platsen h\u00e4r \u00e4r \u00f6dslig och timmen \u00e4r redan sen. Skicka i v\u00e4g folket s\u00e5 att de kan g\u00e5 bort till byarna och k\u00f6pa sig mat.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jesus sade till dem: &#34;De beh\u00f6ver inte g\u00e5 h\u00e4rifr\u00e5n. Ge ni dem att \u00e4ta.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De svarade: &#34;Vi har inget annat h\u00e4r \u00e4n fem br\u00f6d och tv\u00e5 fiskar.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han sade: &#34;H\u00e4mta dem hit till mig.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sedan befallde han folket att sl\u00e5 sig ner i gr\u00e4set. Han tog de fem br\u00f6den och de tv\u00e5 fiskarna, s\u00e5g upp mot himlen, tackade Gud, br\u00f6t br\u00f6den och gav dem till l\u00e4rjungarna, och de gav dem till folket."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Alla \u00e5t och blev m\u00e4tta, och man plockade tolv korgar fulla med bitarna som blivit \u00f6ver."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De som hade \u00e4tit var omkring fem tusen m\u00e4n, f\u00f6rutom kvinnor och barn."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jesus g\u00e5r p\u00e5 vattnet - Strax d\u00e4refter befallde han l\u00e4rjungarna att stiga i b\u00e5ten och fara i f\u00f6rv\u00e4g \u00f6ver till andra sidan sj\u00f6n, medan han sj\u00e4lv s\u00e4nde i v\u00e4g folket."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r han hade skickat i v\u00e4g dem, gick han upp p\u00e5 berget f\u00f6r att f\u00e5 vara f\u00f6r sig sj\u00e4lv och be. N\u00e4r det blev kv\u00e4ll var han ensam d\u00e4r."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "B\u00e5ten var redan l\u00e5ngt fr\u00e5n land och h\u00e5rt ansatt av v\u00e5gorna, eftersom de hade motvind."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mot slutet av natten kom Jesus till dem, g\u00e5ende p\u00e5 sj\u00f6n."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e4r l\u00e4rjungarna fick se honom g\u00e5 p\u00e5 sj\u00f6n, blev de f\u00f6rskr\u00e4ckta och sade: &#34;Det \u00e4r ett sp\u00f6ke!&#34; Och de skrek av r\u00e4dsla."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men genast sade Jesus till dem: &#34;Var lugna! Det \u00c4r Jag. Var inte r\u00e4dda.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Petrus svarade: &#34;Herre, om det \u00e4r du, s\u00e5 befall mig att komma till dig p\u00e5 vattnet.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Han sade: &#34;Kom!&#34; Petrus steg ur b\u00e5ten och gick p\u00e5 vattnet fram till Jesus."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men n\u00e4r han s\u00e5g hur stark vinden var, blev han r\u00e4dd. Han b\u00f6rjade sjunka och ropade: &#34;Herre, r\u00e4dda mig!&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Genast r\u00e4ckte Jesus ut handen och grep tag i honom och sade: &#34;S\u00e5 lite tro du har! Varf\u00f6r tvivlade du?&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De steg i b\u00e5ten och vinden lade sig."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Och de som var i b\u00e5ten tillbad honom och sade: &#34;Du \u00e4r verkligen Guds Son!&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Sjuka f\u00f6rs till Jesus - N\u00e4r de hade kommit \u00f6ver sj\u00f6n lade de till i trakten av Gennesaret."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "M\u00e4nnen p\u00e5 platsen k\u00e4nde igen honom och s\u00e4nde ut bud i hela omr\u00e5det, och man f\u00f6rde till honom alla som var sjuka"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "och bad honom att de bara skulle f\u00e5 r\u00f6ra vid h\u00f6rntofsen p\u00e5 hans mantel. Och alla som r\u00f6rde vid honom blev botade."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds ord eller de \u00e4ldstes stadgar - Sedan kom n\u00e5gra fariseer och skriftl\u00e4rda fr\u00e5n Jerusalem fram till Jesus och fr\u00e5gade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Varf\u00f6r bryter dina l\u00e4rjungar mot de \u00e4ldstes stadgar? De tv\u00e4ttar inte h\u00e4nderna innan de \u00e4ter.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han svarade dem: &#34;Varf\u00f6r bryter ni sj\u00e4lva mot Guds bud f\u00f6r era stadgars skull?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gud har sagt: Hedra din far och din mor, och: Den som f\u00f6rbannar sin far eller mor ska straffas med d\u00f6den."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men ni p\u00e5st\u00e5r att om n\u00e5gon s\u00e4ger till sin far eller mor: Det du kunde f\u00e5tt som hj\u00e4lp av mig l\u00e5ter jag i st\u00e4llet bli en tempelg\u00e5va,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "d\u00e5 ska han inte hedra sin far eller mor. Ni upph\u00e4ver Guds ord f\u00f6r era stadgars skull."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hycklare! Jesaja profeterade r\u00e4tt om er:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Detta folk \u00e4rar mig med sina l\u00e4ppar, men deras hj\u00e4rtan \u00e4r l\u00e5ngt ifr\u00e5n mig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Deras v\u00f6rdnad f\u00f6r mig \u00e4r meningsl\u00f6s, f\u00f6r l\u00e4rorna de l\u00e4r ut \u00e4r m\u00e4nniskobud.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sedan kallade han till sig folket och sade till dem: &#34;Lyssna och f\u00f6rst\u00e5!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Det som g\u00e5r in i munnen g\u00f6r inte m\u00e4nniskan oren. Det \u00e4r det som kommer ut ur munnen som g\u00f6r henne oren.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "L\u00e4rjungarna gick d\u00e5 fram till honom och sade: &#34;Vet du att fariseerna tog illa upp n\u00e4r de h\u00f6rde det du sade?&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Varje planta som min himmelske Far inte har planterat ska ryckas upp med roten."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "L\u00e5t dem vara. De \u00e4r blinda ledare f\u00f6r blinda. Och om en blind leder en blind, s\u00e5 faller b\u00e5da i gropen.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Petrus sade d\u00e5 till honom: &#34;F\u00f6rklara liknelsen f\u00f6r oss.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jesus sade: &#34;F\u00f6rst\u00e5r ni fortfarande inte?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Inser ni inte att allt som g\u00e5r in i munnen hamnar i magen och kommer ut p\u00e5 avtr\u00e4det?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men det som g\u00e5r ut ur munnen kommer fr\u00e5n hj\u00e4rtat, och det g\u00f6r m\u00e4nniskan oren."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "F\u00f6r fr\u00e5n hj\u00e4rtat kommer onda tankar, mord, \u00e4ktenskapsbrott, sexuell omoral, st\u00f6ld, falskt vittnesb\u00f6rd och h\u00e4delser."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00e5dant g\u00f6r m\u00e4nniskan oren. Men att \u00e4ta utan att tv\u00e4tta h\u00e4nderna g\u00f6r inte m\u00e4nniskan oren.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En kanaaneisk kvinnas tro - Jesus l\u00e4mnade platsen och drog sig undan till omr\u00e5det runt Tyrus och Sidon."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 kom en kanaaneisk kvinna fr\u00e5n den trakten och ropade: &#34;Herre, Davids Son, f\u00f6rbarma dig \u00f6ver mig! Min dotter \u00e4r sv\u00e5rt besatt.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men han svarade henne inte med ett ord. D\u00e5 gick hans l\u00e4rjungar fram och bad honom: &#34;Skicka i v\u00e4g henne! Hon g\u00e5r ju bakom oss och ropar.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han svarade: &#34;Jag \u00e4r inte s\u00e4nd till andra \u00e4n de f\u00f6rlorade f\u00e5ren av Israels hus.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men hon kom och f\u00f6ll ner f\u00f6r honom och sade: &#34;Herre, hj\u00e4lp mig!&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han svarade: &#34;Det \u00e4r inte r\u00e4tt att ta br\u00f6det fr\u00e5n barnen och kasta det \u00e5t hundarna.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hon sade: &#34;Jo, Herre, f\u00f6r ocks\u00e5 hundarna \u00e4ter smulorna som faller fr\u00e5n deras herrars bord.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e5 svarade Jesus henne: &#34;Kvinna, din tro \u00e4r stor. Det ska ske f\u00f6r dig som du vill.&#34; Och fr\u00e5n den stunden var hennes dotter botad."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jesus botar sjuka - Jesus gick d\u00e4rifr\u00e5n och vandrade l\u00e4ngs Galileiska sj\u00f6n, och sedan gick han upp p\u00e5 berget och satte sig d\u00e4r."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mycket folk kom till honom, och de hade med sig lama, blinda, halta, stumma och m\u00e5nga andra som de lade ner vid hans f\u00f6tter, och han botade dem."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Och folket f\u00f6rundrades n\u00e4r de s\u00e5g stumma tala, halta bli friska, lama g\u00e5 och blinda se. Och de prisade Israels Gud."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jesus m\u00e4ttar fyra tusen m\u00e4n - Jesus kallade till sig sina l\u00e4rjungar och sade: &#34;Jag lider med folket. Nu har de varit hos mig i tre dagar, och de har inget att \u00e4ta. Jag vill inte skicka hem dem hungriga, f\u00f6r de kan bli utmattade p\u00e5 v\u00e4gen.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "L\u00e4rjungarna fr\u00e5gade honom: &#34;Varifr\u00e5n ska vi h\u00e4r i \u00f6demarken f\u00e5 s\u00e5 mycket br\u00f6d att vi kan m\u00e4tta s\u00e5 m\u00e5nga?&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jesus sade till dem: &#34;Hur m\u00e5nga br\u00f6d har ni?&#34; De svarade: &#34;Sju, och n\u00e5gra sm\u00e5 fiskar.&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "D\u00e5 sade han \u00e5t folket att sl\u00e5 sig ner p\u00e5 marken."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Han tog de sju br\u00f6den och fiskarna, tackade Gud, br\u00f6t br\u00f6den och gav \u00e5t l\u00e4rjungarna, och l\u00e4rjungarna gav \u00e5t folket."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Alla \u00e5t och blev m\u00e4tta, och man plockade upp bitarna som blivit \u00f6ver, sju korgar fulla."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "De som hade \u00e4tit var fyra tusen m\u00e4n, f\u00f6rutom kvinnor och barn."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Sedan s\u00e4nde han i v\u00e4g folket, steg i b\u00e5ten och for \u00f6ver till Magadans omr\u00e5de."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jonas tecken - Fariseerna och saddukeerna kom fram och ville pr\u00f6va Jesus och bad honom visa dem ett tecken fr\u00e5n himlen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men han svarade dem: &#34;P\u00e5 kv\u00e4llen s\u00e4ger ni: Det blir vackert v\u00e4der, f\u00f6r himlen \u00e4r r\u00f6d."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och p\u00e5 morgonen: I dag blir det ov\u00e4der, f\u00f6r himlen \u00e4r r\u00f6d och mulen. Himlens utseende f\u00f6rst\u00e5r ni att tyda, men tidernas tecken kan ni inte tyda."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ett ont och trol\u00f6st sl\u00e4kte s\u00f6ker ett tecken, men det ska inte f\u00e5 n\u00e5got annat tecken \u00e4n Jonas tecken.&#34; Och han l\u00e4mnade dem och gick sin v\u00e4g."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fariseernas och saddukeernas surdeg - N\u00e4r l\u00e4rjungarna kom \u00f6ver till andra sidan sj\u00f6n hade de gl\u00f6mt att ta med sig br\u00f6d."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jesus sade till dem: &#34;Akta er f\u00f6r fariseernas och saddukeernas surdeg!&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De sade till varandra: &#34;Vi fick inte med oss n\u00e5got br\u00f6d.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jesus m\u00e4rkte det och fr\u00e5gade: &#34;Varf\u00f6r s\u00e4ger ni till varandra att ni inte har n\u00e5got br\u00f6d? S\u00e5 lite tro ni har!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00f6rst\u00e5r ni fortfarande inte? Kommer ni inte ih\u00e5g de fem br\u00f6den till de fem tusen och hur m\u00e5nga korgar ni fick?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Eller de sju br\u00f6den till de fyra tusen och hur m\u00e5nga korgar ni fick?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Varf\u00f6r f\u00f6rst\u00e5r ni inte att det inte var br\u00f6d jag talade om? Akta er f\u00f6r fariseernas och saddukeernas surdeg.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6rstod de att han inte talade om att akta sig f\u00f6r surdeg i br\u00f6d, utan f\u00f6r fariseernas och saddukeernas l\u00e4ra."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Petrus bek\u00e4nnelse - N\u00e4r Jesus kom till trakten av Caesarea Filippi, fr\u00e5gade han sina l\u00e4rjungar: &#34;Vem s\u00e4ger m\u00e4nniskorna att M\u00e4nniskosonen \u00e4r?&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De svarade: &#34;Vissa s\u00e4ger Johannes D\u00f6paren, andra Elia och andra Jeremia eller n\u00e5gon av profeterna.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han sade till dem: &#34;Och ni? Vem s\u00e4ger ni att jag \u00e4r?&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Simon Petrus svarade: &#34;Du \u00e4r Messias, den levande Gudens Son.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jesus sade till honom: &#34;Salig \u00e4r du, Simon, Jonas son, f\u00f6r det \u00e4r inte k\u00f6tt och blod som har uppenbarat det f\u00f6r dig, utan min Far i himlen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och jag s\u00e4ger dig: Du \u00e4r Petrus, och p\u00e5 denna klippa ska jag bygga min f\u00f6rsamling, och helvetets portar ska inte f\u00e5 makt \u00f6ver den."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag ska ge dig himmelrikets nycklar. Allt som du binder p\u00e5 jorden ska vara bundet i himlen, och allt som du l\u00f6ser p\u00e5 jorden ska vara l\u00f6st i himlen.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sedan befallde han l\u00e4rjungarna att inte ber\u00e4tta f\u00f6r n\u00e5gon att han var Messias."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jesus talar om sitt lidande - Fr\u00e5n den tiden b\u00f6rjade Jesus f\u00f6rklara f\u00f6r sina l\u00e4rjungar att han m\u00e5ste g\u00e5 till Jerusalem och lida mycket genom de \u00e4ldste och \u00f6verstepr\u00e4sterna och de skriftl\u00e4rda, och att han m\u00e5ste bli d\u00f6dad och p\u00e5 tredje dagen uppv\u00e4ckt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 tog Petrus honom \u00e5t sidan och b\u00f6rjade tillr\u00e4ttavisa honom: &#34;Gud bevare dig, Herre! Det d\u00e4r ska aldrig h\u00e4nda dig.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men Jesus v\u00e4nde sig om och sade till Petrus: &#34;G\u00e5 bort fr\u00e5n mig, Satan! Du vill f\u00e5 mig p\u00e5 fall, f\u00f6r dina tankar \u00e4r inte Guds utan m\u00e4nniskors.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "I Jesu efterf\u00f6ljd - Jesus sade till sina l\u00e4rjungar: &#34;Om n\u00e5gon vill f\u00f6lja mig, ska han f\u00f6rneka sig sj\u00e4lv och ta sitt kors och f\u00f6lja mig."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Den som vill r\u00e4dda sitt liv ska mista det, men den som mister sitt liv f\u00f6r min skull ska vinna det."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "F\u00f6r vad hj\u00e4lper det en m\u00e4nniska om hon vinner hela v\u00e4rlden men f\u00f6rlorar sin sj\u00e4l? Eller vad kan en m\u00e4nniska ge till l\u00f6sen f\u00f6r sin sj\u00e4l?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "M\u00e4nniskosonen ska komma i sin Fars h\u00e4rlighet med sina \u00e4nglar, och d\u00e5 ska han l\u00f6na var och en efter hans g\u00e4rningar."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jesus visar sin h\u00e4rlighet - Jag s\u00e4ger er sanningen: N\u00e5gra av dem som st\u00e5r h\u00e4r ska inte smaka d\u00f6den f\u00f6rr\u00e4n de f\u00e5tt se M\u00e4nniskosonen komma i sitt rike.&#34;"
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sex dagar d\u00e4refter tog Jesus med sig Petrus, Jakob och hans bror Johannes och f\u00f6rde dem upp p\u00e5 ett h\u00f6gt berg d\u00e4r de var ensamma."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6rvandlades han inf\u00f6r dem: hans ansikte lyste som solen, och hans kl\u00e4der blev vita som ljuset."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och Mose och Elia visade sig f\u00f6r dem och samtalade med honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Petrus sade till Jesus: &#34;Herre, det \u00e4r gott f\u00f6r oss att vara h\u00e4r. Om du vill ska jag g\u00f6ra tre hyddor h\u00e4r: en \u00e5t dig, en \u00e5t Mose och en \u00e5t Elia.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Medan han \u00e4nnu talade kom ett lysande moln och s\u00e4nkte sig \u00f6ver dem. Och en r\u00f6st ur molnet sade: &#34;Han \u00e4r min \u00e4lskade Son. I honom har jag min gl\u00e4dje. Lyssna till honom!&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r l\u00e4rjungarna h\u00f6rde det, f\u00f6ll de skr\u00e4ckslagna ner p\u00e5 sina ansikten."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men Jesus gick fram och r\u00f6rde vid dem och sade: &#34;Res er upp och var inte r\u00e4dda!&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och n\u00e4r de lyfte blicken, s\u00e5g de ingen annan \u00e4n Jesus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "P\u00e5 v\u00e4g ner fr\u00e5n berget befallde Jesus dem: &#34;Ber\u00e4tta inte f\u00f6r n\u00e5gon vad ni sett f\u00f6rr\u00e4n M\u00e4nniskosonen har uppst\u00e5tt fr\u00e5n de d\u00f6da.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L\u00e4rjungarna fr\u00e5gade honom: &#34;Varf\u00f6r s\u00e4ger d\u00e5 de skriftl\u00e4rda att Elia f\u00f6rst m\u00e5ste komma?&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han svarade: &#34;Elia ska komma och \u00e5teruppr\u00e4tta allt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men jag s\u00e4ger er: Elia har redan kommit, och de k\u00e4nde inte igen honom utan gjorde med honom som de ville. P\u00e5 samma s\u00e4tt ska ocks\u00e5 M\u00e4nniskosonen lida genom dem.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6rstod l\u00e4rjungarna att han talade till dem om Johannes D\u00f6paren."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jesus botar en m\u00e5nadssjuk pojke - N\u00e4r de sedan kom tillbaka till folket, gick en man fram till Jesus och f\u00f6ll p\u00e5 kn\u00e4 f\u00f6r honom"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "och sade: &#34;Herre, f\u00f6rbarma dig \u00f6ver min son! Han \u00e4r m\u00e5nadssjuk och sv\u00e5rt pl\u00e5gad. Ofta faller han i elden och ofta i vattnet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag tog honom till dina l\u00e4rjungar, men de kunde inte bota honom.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Detta f\u00f6rd\u00e4rvade sl\u00e4kte som inte vill tro! Hur l\u00e4nge ska jag vara hos er? Hur l\u00e4nge ska jag st\u00e5 ut med er? H\u00e4mta hit honom till mig.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och Jesus talade str\u00e4ngt till den onda anden, och den for ut ur honom. Fr\u00e5n den stunden var pojken botad."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r l\u00e4rjungarna hade blivit ensamma med Jesus, kom de fram och fr\u00e5gade: &#34;Varf\u00f6r kunde inte vi driva ut den?&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han svarade: &#34;D\u00e4rf\u00f6r att ni har s\u00e5 lite tro. Jag s\u00e4ger er sanningen: Om ni har tro, bara som ett senapskorn, ska ni s\u00e4ga till det h\u00e4r berget: Flytta dig dit bort, och det kommer att flytta sig. Ingenting kommer att vara om\u00f6jligt f\u00f6r er.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jesus talar igen om sitt lidande - N\u00e4r de var samlade i Galileen sade Jesus till dem: &#34;M\u00e4nniskosonen ska utl\u00e4mnas i m\u00e4nniskors h\u00e4nder,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "och de ska d\u00f6da honom. Men p\u00e5 tredje dagen ska han uppst\u00e5.&#34; D\u00e5 blev de djupt bedr\u00f6vade."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Tempelskatten - N\u00e4r de sedan var framme i Kapernaum, kom de som samlade in tempelskatten fram till Petrus och fr\u00e5gade: &#34;Betalar inte er m\u00e4stare tempelskatt?&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "&#34;Jod\u00e5&#34;, svarade han. N\u00e4r Petrus kom hem var det Jesus som fr\u00e5gade f\u00f6rst: &#34;Vad tror du, Simon? Fr\u00e5n vilka tar jordens kungar upp tull och skatt? Fr\u00e5n sina s\u00f6ner eller fr\u00e5n andra?&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han svarade: &#34;Fr\u00e5n andra.&#34; D\u00e5 sade Jesus till honom: &#34;Allts\u00e5 \u00e4r s\u00f6nerna fria."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men vi ska inte st\u00f6ta oss med dem, s\u00e5 g\u00e5 ner till sj\u00f6n och kasta ut en krok. Ta sedan den f\u00f6rsta fisken du f\u00e5r upp och \u00f6ppna munnen p\u00e5 den. D\u00e5 hittar du ett silvermynt. Ta det och ge till dem f\u00f6r mig och dig.&#34;"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vem \u00e4r den st\u00f6rste i himmelriket? - I samma stund kom l\u00e4rjungarna fram till Jesus och fr\u00e5gade: &#34;Vem \u00e4r st\u00f6rst i himmelriket?&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 kallade han till sig ett barn och st\u00e4llde det mitt ibland dem"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och sade: &#34;Jag s\u00e4ger er sanningen: Om ni inte omv\u00e4nder er och blir som barnen kommer ni inte in i himmelriket."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Den som \u00f6dmjukar sig som det h\u00e4r barnet, han \u00e4r den st\u00f6rste i himmelriket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och den som tar emot ett s\u00e5dant barn i mitt namn tar emot mig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Frestelser och f\u00f6rf\u00f6relser - Men den som f\u00f6rleder en av dessa sm\u00e5 som tror p\u00e5 mig, f\u00f6r honom hade det varit b\u00e4ttre att f\u00e5 en kvarnsten h\u00e4ngd om halsen och bli s\u00e4nkt i havets djup."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ve \u00f6ver v\u00e4rlden som f\u00f6rf\u00f6r! F\u00f6rf\u00f6relser m\u00e5ste komma, men ve den m\u00e4nniska genom vilken f\u00f6rf\u00f6relsen kommer."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om din hand eller din fot f\u00f6rleder dig till synd, s\u00e5 hugg av den och kasta den ifr\u00e5n dig! Det \u00e4r b\u00e4ttre f\u00f6r dig att g\u00e5 in i livet stympad eller halt \u00e4n att ha b\u00e5da h\u00e4nderna och b\u00e5da f\u00f6tterna kvar och kastas i den eviga elden."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och om ditt \u00f6ga f\u00f6rleder dig till synd, s\u00e5 riv ut det och kasta det ifr\u00e5n dig! Det \u00e4r b\u00e4ttre f\u00f6r dig att g\u00e5 in i livet en\u00f6gd \u00e4n att ha b\u00e5da \u00f6gonen kvar och kastas i det brinnande Gehenna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Se till att ni inte f\u00f6raktar n\u00e5gon enda av dessa sm\u00e5. Jag s\u00e4ger er att deras \u00e4nglar i himlen alltid ser min himmelske Fars ansikte."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Liknelsen om det f\u00f6rlorade f\u00e5ret - Vad tror ni? Om n\u00e5gon har hundra f\u00e5r och ett av dem kommer bort, l\u00e4mnar han d\u00e5 inte de nittionio i bergen och g\u00e5r ut och letar efter det som gick vilse?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och om han finner det, jag s\u00e4ger er sanningen: Han gl\u00e4der sig mer \u00f6ver det f\u00e5ret \u00e4n \u00f6ver de nittionio som aldrig gick vilse."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt \u00e4r det inte er himmelske Fars vilja att n\u00e5gon enda av dessa sm\u00e5 ska g\u00e5 f\u00f6rlorad."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Om en broder syndar - Om din broder har syndat, s\u00e5 g\u00e5 och st\u00e4ll honom till svars enskilt, er emellan. Lyssnar han p\u00e5 dig s\u00e5 har du vunnit din broder."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men om han inte lyssnar, ta d\u00e5 med dig en eller tv\u00e5 andra, f\u00f6r att varje sak ska avg\u00f6ras efter tv\u00e5 eller tre vittnens ord."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Lyssnar han inte till dem, s\u00e5 s\u00e4g det till f\u00f6rsamlingen. Och lyssnar han inte heller till f\u00f6rsamlingen, d\u00e5 ska han vara f\u00f6r dig som en hedning och tullindrivare."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er sanningen: Allt som ni binder p\u00e5 jorden ska vara bundet i himlen, och allt som ni l\u00f6ser p\u00e5 jorden ska vara l\u00f6st i himlen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vidare s\u00e4ger jag er: Om tv\u00e5 av er h\u00e4r p\u00e5 jorden kommer \u00f6verens om att be om n\u00e5got, vad det \u00e4n \u00e4r, s\u00e5 ska de f\u00e5 det av min Far i himlen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "F\u00f6r d\u00e4r tv\u00e5 eller tre \u00e4r samlade i mitt namn, d\u00e4r \u00e4r jag mitt ibland dem.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Den obarmh\u00e4rtige tj\u00e4naren - D\u00e5 kom Petrus fram och fr\u00e5gade Jesus: &#34;Herre, hur m\u00e5nga g\u00e5nger ska min broder kunna synda mot mig och f\u00e5 min f\u00f6rl\u00e5telse? Upp till sju g\u00e5nger?&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jesus sade till honom: &#34;Jag s\u00e4ger dig: Inte sju g\u00e5nger utan sjuttio g\u00e5nger sju."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r himmelriket som en kung som ville ha redovisning av sina tj\u00e4nare."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r han b\u00f6rjade granskningen, f\u00f6rde man fram till honom en som var skyldig tio tusen talenter."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Eftersom han inte kunde betala, befallde hans herre att han och hans hustru och barn och allt han \u00e4gde skulle s\u00e4ljas f\u00f6r att betala skulden."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Tj\u00e4naren f\u00f6ll ner f\u00f6r honom och v\u00e4djade: Ha t\u00e5lamod med mig, s\u00e5 ska jag betala tillbaka allt till dig!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6rbarmade sig tj\u00e4narens herre \u00f6ver honom och l\u00e4t honom g\u00e5 och eftersk\u00e4nkte hans skuld."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men n\u00e4r tj\u00e4naren kom ut, m\u00f6tte han en av sina medtj\u00e4nare som var skyldig honom hundra denarer. Han tog fast honom och b\u00f6rjade strypa honom och sade: Betala vad du \u00e4r skyldig!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Hans medtj\u00e4nare f\u00f6ll d\u00e5 ner och bad honom: Ha t\u00e5lamod med mig, s\u00e5 ska jag betala dig."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men han ville inte, utan gick och satte honom i f\u00e4ngelse tills han hade betalat vad han var skyldig."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "N\u00e4r hans medtj\u00e4nare s\u00e5g vad som h\u00e4nde, blev de mycket uppr\u00f6rda och gick och ber\u00e4ttade alltsammans f\u00f6r sin herre."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "D\u00e5 kallade hans herre honom till sig och sade: Du usle tj\u00e4nare! Hela den skulden eftersk\u00e4nkte jag dig, d\u00e4rf\u00f6r att du bad mig."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Borde inte du ha f\u00f6rbarmat dig \u00f6ver din medtj\u00e4nare, liksom jag f\u00f6rbarmade mig \u00f6ver dig?"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Och i sin vrede \u00f6verl\u00e4mnade hans herre honom till torterarna tills han hade betalt allt vad han var skyldig."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "S\u00e5 ska ocks\u00e5 min himmelske Far g\u00f6ra med er, om ni inte var och en av hj\u00e4rtat f\u00f6rl\u00e5ter er broder.&#34;"
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus undervisar om \u00e4ktenskapet - N\u00e4r Jesus hade avslutat detta tal, l\u00e4mnade han Galileen och gick p\u00e5 andra sidan Jordan till Judeens omr\u00e5de."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mycket folk f\u00f6ljde honom, och han botade dem d\u00e4r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e5gra fariseer kom fram till honom f\u00f6r att pr\u00f6va honom och sade: &#34;F\u00e5r man skilja sig fr\u00e5n sin hustru av vilken orsak som helst?&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han svarade: &#34;Har ni inte l\u00e4st att Skaparen fr\u00e5n b\u00f6rjan gjorde dem till man och kvinna"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och sade: D\u00e4rf\u00f6r ska en man l\u00e4mna sin far och mor och h\u00e5lla sig till sin hustru, och de tv\u00e5 ska bli ett k\u00f6tt?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e5 \u00e4r de inte l\u00e4ngre tv\u00e5 utan ett k\u00f6tt. Vad Gud har fogat samman f\u00e5r allts\u00e5 m\u00e4nniskan inte skilja \u00e5t.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De fr\u00e5gade honom: &#34;Varf\u00f6r har d\u00e5 Mose befallt att mannen ska ge henne ett skilsm\u00e4ssobrev och skicka bort henne?&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han svarade: &#34;Det var f\u00f6r att era hj\u00e4rtan \u00e4r s\u00e5 h\u00e5rda som Mose till\u00e4t er att skiljas fr\u00e5n era hustrur. Men fr\u00e5n b\u00f6rjan var det inte s\u00e5."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er: Den som skiljer sig fr\u00e5n sin hustru av annat sk\u00e4l \u00e4n sexuell synd och gifter sig med en annan, han beg\u00e5r \u00e4ktenskapsbrott.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hans l\u00e4rjungar sade till honom: &#34;Om det \u00e4r s\u00e5 i relationen mellan mannen och hustrun, d\u00e5 \u00e4r det b\u00e4ttre att inte gifta sig.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han svarade dem: &#34;Alla kan inte ta emot det h\u00e4r ordet, utan bara de som har f\u00e5tt den g\u00e5van:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Det finns de som inte kan gifta sig f\u00f6r att de \u00e4r f\u00f6dda s\u00e5dana, och de som inte kan det f\u00f6r att m\u00e4nniskor har gjort dem s\u00e5dana. Och det finns andra som v\u00e4ljer att inte gifta sig f\u00f6r himmelrikets skull. Den som kan f\u00f6rst\u00e5 detta b\u00f6r ta det till sig.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jesus och barnen - Sedan bar man fram barn till Jesus f\u00f6r att han skulle l\u00e4gga h\u00e4nderna p\u00e5 dem och be. Men l\u00e4rjungarna visade bort dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 sade Jesus: &#34;L\u00e5t barnen komma till mig och hindra dem inte, f\u00f6r himmelriket tillh\u00f6r s\u00e5dana som de.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och han lade h\u00e4nderna p\u00e5 dem och gick sedan d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jesus och den rike unge mannen - En man kom fram till Jesus och fr\u00e5gade: &#34;M\u00e4stare, vad ska jag g\u00f6ra f\u00f6r gott f\u00f6r att f\u00e5 evigt liv?&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jesus sade till honom: &#34;Varf\u00f6r fr\u00e5gar du mig om det goda? Det finns bara en som \u00e4r god. Och vill du g\u00e5 in i livet, s\u00e5 h\u00e5ll buden.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han fr\u00e5gade honom: &#34;Vilka?&#34; Jesus svarade: &#34;Du ska inte m\u00f6rda. Du ska inte beg\u00e5 \u00e4ktenskapsbrott. Du ska inte stj\u00e4la. Du ska inte vittna falskt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hedra din far och mor. Och du ska \u00e4lska din n\u00e4sta som dig sj\u00e4lv.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 sade den unge mannen till Jesus: &#34;Allt det har jag h\u00e5llit. Vad \u00e4r det d\u00e5 jag saknar?&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Vill du vara fullkomlig, g\u00e5 och s\u00e4lj vad du \u00e4ger och ge \u00e5t de fattiga. D\u00e5 kommer du att ha en skatt i himlen. Kom sedan och f\u00f6lj mig.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r den unge mannen h\u00f6rde det svaret gick han bedr\u00f6vad bort, f\u00f6r han \u00e4gde mycket."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jesus sade till sina l\u00e4rjungar: &#34;Jag s\u00e4ger er sanningen: det \u00e4r sv\u00e5rt f\u00f6r en rik att komma in i himmelriket."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ja, jag s\u00e4ger er: det \u00e4r l\u00e4ttare f\u00f6r en kamel att komma igenom ett n\u00e5ls\u00f6ga \u00e4n f\u00f6r en rik att komma in i Guds rike.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e4r l\u00e4rjungarna h\u00f6rde det, blev de djupt best\u00f6rta och sade: &#34;Vem kan d\u00e5 bli fr\u00e4lst?&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jesus s\u00e5g p\u00e5 dem och sade: &#34;F\u00f6r m\u00e4nniskor \u00e4r det om\u00f6jligt. Men f\u00f6r Gud \u00e4r allting m\u00f6jligt.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e5 tog Petrus till orda: &#34;Vi har l\u00e4mnat allt och f\u00f6ljt dig. Vad kommer vi att f\u00e5?&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jesus sade till dem: &#34;Jag s\u00e4ger er sanningen: Vid p\u00e5nyttf\u00f6delsen, n\u00e4r M\u00e4nniskosonen s\u00e4tter sig p\u00e5 sin h\u00e4rlighets tron, d\u00e5 ska ocks\u00e5 ni som har f\u00f6ljt mig sitta p\u00e5 tolv troner och d\u00f6ma Israels tolv stammar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Och var och en som har l\u00e4mnat hus eller br\u00f6der eller systrar eller far eller mor eller barn eller \u00e5krar f\u00f6r mitt namns skull, han ska f\u00e5 hundrafalt igen och \u00e4rva evigt liv."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men m\u00e5nga som \u00e4r f\u00f6rst ska bli sist, och m\u00e5nga som \u00e4r sist ska bli f\u00f6rst."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ving\u00e5rdsarbetarnas l\u00f6n - Himmelriket \u00e4r som en husbonde som gick ut tidigt p\u00e5 morgonen f\u00f6r att leja arbetare till sin ving\u00e5rd."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han kom \u00f6verens med dem om en dagsl\u00f6n p\u00e5 en denar och skickade dem till sin ving\u00e5rd."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vid tredje timmen gick han ut och s\u00e5g n\u00e5gra andra st\u00e5 sysslol\u00f6sa p\u00e5 torget."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han sade till dem: G\u00e5 till ving\u00e5rden, ni ocks\u00e5! Jag ska ge er en r\u00e4ttvis l\u00f6n."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och de gick. Vid sj\u00e4tte och nionde timmen gick han ut igen och gjorde likadant."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c4ven vid elfte timmen gick han ut och fann n\u00e5gra andra som stod d\u00e4r, och han sade till dem: Varf\u00f6r st\u00e5r ni h\u00e4r sysslol\u00f6sa hela dagen?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De svarade honom: D\u00e4rf\u00f6r att ingen har lejt oss. Han sade d\u00e5 till dem: G\u00e5 till ving\u00e5rden, ni ocks\u00e5!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "P\u00e5 kv\u00e4llen sade ving\u00e5rdens herre till sin f\u00f6rvaltare: Kalla p\u00e5 arbetarna och ge dem deras l\u00f6n, men b\u00f6rja med de sista och sluta med de f\u00f6rsta."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De som hade blivit lejda vid elfte timmen kom d\u00e5 fram och fick var sin denar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r sedan de f\u00f6rsta kom trodde de att de skulle f\u00e5 mer, men de fick ocks\u00e5 en denar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r de fick den, klagade de p\u00e5 husbonden och sade:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De d\u00e4r som kom sist har arbetat en enda timme, och du har j\u00e4mst\u00e4llt dem med oss som har st\u00e5tt ut med dagens slit och hetta."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han svarade en av dem: Min v\u00e4n, jag \u00e4r inte or\u00e4ttvis mot dig. Var du inte \u00f6verens med mig om en denar?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ta det som \u00e4r ditt och g\u00e5. Men jag vill ge den siste lika mycket som jag gav dig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "F\u00e5r jag inte g\u00f6ra som jag vill med det som \u00e4r mitt? Eller ser du med onda \u00f6gon p\u00e5 att jag \u00e4r god?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e5 ska de sista bli de f\u00f6rsta och de f\u00f6rsta bli de sista.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jesus talar en tredje g\u00e5ng om sin d\u00f6d - N\u00e4r Jesus var p\u00e5 v\u00e4g upp till Jerusalem, tog han de tolv l\u00e4rjungarna \u00e5t sidan och sade till dem d\u00e4r p\u00e5 v\u00e4gen:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "&#34;Se, vi g\u00e5r upp till Jerusalem, och M\u00e4nniskosonen kommer att \u00f6verl\u00e4mnas till \u00f6verstepr\u00e4sterna och de skriftl\u00e4rda. De ska d\u00f6ma honom till d\u00f6den"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och utl\u00e4mna honom \u00e5t hedningarna till att h\u00e5nas och gisslas och korsf\u00e4stas. Och p\u00e5 tredje dagen ska han uppst\u00e5.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En mors beg\u00e4ran - D\u00e5 kom modern till Sebedeus s\u00f6ner fram till Jesus tillsammans med sina s\u00f6ner. Hon f\u00f6ll p\u00e5 kn\u00e4 och ville be honom om n\u00e5got."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han fr\u00e5gade henne: &#34;Vad vill du?&#34; Hon sade till honom: &#34;Lova att mina b\u00e5da s\u00f6ner h\u00e4r f\u00e5r sitta bredvid dig i ditt rike, den ene p\u00e5 din h\u00f6gra sida och den andre p\u00e5 din v\u00e4nstra.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Ni vet inte vad ni ber om. Kan ni dricka den b\u00e4gare som jag ska dricka?&#34; De svarade: &#34;Det kan vi.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jesus sade till dem: &#34;Ni ska f\u00e5 dricka min b\u00e4gare. Men platserna p\u00e5 min h\u00f6gra och min v\u00e4nstra sida \u00e4r det inte min sak att ge bort. De ska ges \u00e5t dem som min Far har berett dem f\u00f6r.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r de tio andra fick h\u00f6ra det, blev de uppr\u00f6rda \u00f6ver de b\u00e5da br\u00f6derna."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men Jesus kallade dem till sig och sade: &#34;Ni vet att folkens ledare beter sig som herrar \u00f6ver dem och att storm\u00e4nnen h\u00e4rskar \u00f6ver dem."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men s\u00e5 ska det inte vara bland er. Nej, den som vill vara st\u00f6rst bland er ska vara de andras tj\u00e4nare,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "och den som vill vara fr\u00e4mst bland er ska vara de andras slav."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "S\u00e5 har inte heller M\u00e4nniskosonen kommit f\u00f6r att bli betj\u00e4nad, utan f\u00f6r att tj\u00e4na och ge sitt liv till l\u00f6sen f\u00f6r m\u00e5nga.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jesus botar tv\u00e5 blinda - N\u00e4r de var p\u00e5 v\u00e4g ut ur Jeriko f\u00f6ljde mycket folk med honom."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Tv\u00e5 blinda satt d\u00e4r vid v\u00e4gen, och n\u00e4r de fick h\u00f6ra att Jesus gick f\u00f6rbi ropade de: &#34;F\u00f6rbarma dig \u00f6ver oss, Herre, Davids son!&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Folket sade \u00e5t dem str\u00e4ngt att vara tysta, men de ropade bara \u00e4nnu h\u00f6gre: &#34;F\u00f6rbarma dig \u00f6ver oss, Herre, Davids son!&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jesus stannade och kallade dem till sig och fr\u00e5gade: &#34;Vad vill ni att jag ska g\u00f6ra f\u00f6r er?&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De svarade honom: &#34;Herre, \u00f6ppna v\u00e5ra \u00f6gon!&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6rbarmade sig Jesus och r\u00f6rde vid deras \u00f6gon. Genast kunde de se, och de f\u00f6ljde honom."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus rider in i Jerusalem - N\u00e4r de n\u00e4rmade sig Jerusalem och kom till Betfage vid Olivberget, s\u00e4nde Jesus i v\u00e4g tv\u00e5 l\u00e4rjungar"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och sade till dem: &#34;G\u00e5 in i byn d\u00e4r framf\u00f6r er. D\u00e4r ska ni genast finna en \u00e5sna som st\u00e5r bunden med ett f\u00f6l bredvid sig. Ta loss dem och led dem till mig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och om n\u00e5gon s\u00e4ger n\u00e5got till er, ska ni svara: Herren beh\u00f6ver dem. Och han ska strax skicka i v\u00e4g dem.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Detta h\u00e4nde f\u00f6r att det som var sagt genom profeten skulle uppfyllas:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e4g till dottern Sion: Se, din kung kommer till dig, \u00f6dmjuk och ridande p\u00e5 en \u00e5sna, p\u00e5 en arbets\u00e5snas f\u00f6l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00e4rjungarna gav sig i v\u00e4g och gjorde som Jesus hade befallt dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De h\u00e4mtade \u00e5snan och f\u00f6let och lade sina mantlar p\u00e5 dem, och han satt upp."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Den stora folkmassan bredde ut sina mantlar p\u00e5 v\u00e4gen, andra skar kvistar fr\u00e5n tr\u00e4den och str\u00f6dde p\u00e5 v\u00e4gen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och folket, b\u00e5de de som gick f\u00f6re honom och de som f\u00f6ljde efter, ropade: Hosianna, Davids son! V\u00e4lsignad \u00e4r han som kommer i Herrens namn. Hosianna i h\u00f6jden!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r han drog in i Jerusalem kom hela staden i r\u00f6relse, och man fr\u00e5gade: &#34;Vem \u00e4r han?&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Folket svarade: &#34;Det \u00e4r Profeten, Jesus fr\u00e5n Nasaret i Galileen.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jesus i templet - Jesus kom in p\u00e5 tempelplatsen och drev ut alla som s\u00e5lde och k\u00f6pte d\u00e4r i templet. Han v\u00e4lte v\u00e4xlarnas bord och duvf\u00f6rs\u00e4ljarnas stolar"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och sade till dem: &#34;Det st\u00e5r skrivet: Mitt hus ska kallas ett b\u00f6nens hus. Men ni har gjort det till ett r\u00f6varn\u00e4ste!&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "P\u00e5 tempelplatsen kom blinda och lama fram till honom, och han botade dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r \u00f6verstepr\u00e4sterna och de skriftl\u00e4rda s\u00e5g de under han gjorde och barnen som ropade i templet: &#34;Hosianna, Davids son!&#34;, blev de uppr\u00f6rda"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "och sade till honom: &#34;H\u00f6r du vad de s\u00e4ger?&#34; Jesus svarade dem: &#34;Ja, har ni aldrig l\u00e4st: Av barns och sp\u00e4dbarns mun har du berett en lovs\u00e5ng?&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sedan l\u00e4mnade han dem och gick ut ur staden till Betania, d\u00e4r han \u00f6vernattade."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rbannar fikontr\u00e4det - N\u00e4r Jesus tidigt p\u00e5 morgonen var p\u00e5 v\u00e4g tillbaka till staden blev han hungrig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han s\u00e5g ett fikontr\u00e4d vid v\u00e4gen och gick fram till det, men fann inget annat \u00e4n blad p\u00e5 det. D\u00e5 sade han: &#34;Aldrig mer ska det komma frukt fr\u00e5n dig.&#34; Och genast vissnade fikontr\u00e4det."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r l\u00e4rjungarna s\u00e5g det, blev de f\u00f6rundrade och fr\u00e5gade: &#34;Hur kunde fikontr\u00e4det vissna s\u00e5 pl\u00f6tsligt?&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jesus svarade dem: &#34;Jag s\u00e4ger er sanningen: Om ni har tro och inte tvivlar, s\u00e5 kan ni g\u00f6ra inte bara s\u00e5dant som med fikontr\u00e4det. Ni ska till och med kunna s\u00e4ga till det h\u00e4r berget: Lyft dig och kasta dig i havet, och det ska ske."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Allt vad ni ber om i er b\u00f6n ska ni f\u00e5, n\u00e4r ni tror.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jesu fullmakt ifr\u00e5gas\u00e4tts - Jesus gick upp till templet och undervisade. D\u00e5 kom \u00f6verstepr\u00e4sterna och folkets \u00e4ldste fram till honom och fr\u00e5gade: &#34;Vad har du f\u00f6r fullmakt att g\u00f6ra detta? Och vem har gett dig den fullmakten?&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jesus svarade dem: &#34;Jag vill ocks\u00e5 fr\u00e5ga er en sak. Svarar ni mig p\u00e5 den, s\u00e5 ska jag s\u00e4ga er vad jag har f\u00f6r fullmakt att g\u00f6ra det h\u00e4r."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Johannes dop, varifr\u00e5n kom det? Fr\u00e5n himlen eller fr\u00e5n m\u00e4nniskor?&#34; De samr\u00e5dde med varandra och sade: &#34;S\u00e4ger vi: Fr\u00e5n himlen, s\u00e5 s\u00e4ger han: Varf\u00f6r trodde ni d\u00e5 inte p\u00e5 honom?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men s\u00e4ger vi: Fr\u00e5n m\u00e4nniskor, s\u00e5 m\u00e5ste vi akta oss f\u00f6r folket. Alla anser ju att Johannes var en profet.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r svarade de: &#34;Vi vet inte.&#34; Jesus sade till dem: &#34;D\u00e5 s\u00e4ger inte heller jag till er vad jag har f\u00f6r fullmakt att g\u00f6ra det h\u00e4r.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Liknelsen om de b\u00e5da s\u00f6nerna - &#34;Vad t\u00e4nker ni om detta? En man hade tv\u00e5 s\u00f6ner. Han gick till den f\u00f6rste och sade: Min son, g\u00e5 och arbeta i ving\u00e5rden i dag."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jag vill inte, svarade han. Men l\u00e4ngre fram \u00e5ngrade han sig och gick."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sedan kom mannen till den andre och sade samma sak. Han svarade: Ja, herre. Men han gick inte."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Vem av de tv\u00e5 gjorde faderns vilja?&#34; De svarade: &#34;Den f\u00f6rste.&#34; Jesus sade till dem: &#34;Jag s\u00e4ger er sanningen: Tullindrivare och prostituerade ska g\u00e5 f\u00f6re er in i Guds rike."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Johannes kom till er p\u00e5 r\u00e4ttf\u00e4rdighetens v\u00e4g och ni trodde inte p\u00e5 honom, men tullindrivarna och de prostituerade trodde p\u00e5 honom. Och trots att ni s\u00e5g det, \u00e5ngrade ni er inte ens senare och trodde p\u00e5 honom."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Liknelsen om de onda vinodlarna - Lyssna p\u00e5 en annan liknelse: En husbonde planterade en ving\u00e5rd. Han satte st\u00e4ngsel runt den, h\u00f6gg ut en vinpress och byggde ett vakttorn. Sedan arrenderade han ut den till vinodlare och reste bort."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "N\u00e4r sk\u00f6rdetiden n\u00e4rmade sig, s\u00e4nde han sina tj\u00e4nare till vinodlarna f\u00f6r att f\u00e5 sin del av frukten."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Men vinodlarna tog fast hans tj\u00e4nare. En slog de, en annan d\u00f6dade de och en tredje stenade de."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00c5terigen s\u00e4nde han andra tj\u00e4nare, fler \u00e4n de f\u00f6rra. Men de gjorde p\u00e5 samma s\u00e4tt med dem."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Till sist s\u00e4nde han sin son till dem och sade: Min son kommer de att ha respekt f\u00f6r."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Men n\u00e4r vinodlarna fick se sonen sade de till varandra: H\u00e4r \u00e4r arvtagaren! Kom, vi d\u00f6dar honom s\u00e5 f\u00e5r vi hans arv."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Och de tog fast honom, kastade ut honom ur ving\u00e5rden och d\u00f6dade honom."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "N\u00e4r nu ving\u00e5rdens herre kommer, vad ska han d\u00e5 g\u00f6ra med dessa vinodlare?&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "De svarade honom: &#34;Han ska ge de onda en ond d\u00f6d och arrendera ut ving\u00e5rden till andra vinodlare som ger honom frukten i r\u00e4tt tid.&#34;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Jesus sade till dem: &#34;Har ni aldrig l\u00e4st i Skrifterna: Stenen som husbyggarna f\u00f6rkastade har blivit en h\u00f6rnsten. Herren har gjort den till detta, underbart \u00e4r det i v\u00e5ra \u00f6gon."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger jag er: Guds rike ska tas ifr\u00e5n er och ges \u00e5t ett folk som b\u00e4r dess frukt."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Den som faller p\u00e5 den stenen blir krossad, och den som stenen faller p\u00e5 blir s\u00f6ndersmulad.&#34;"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u00d6verstepr\u00e4sterna och fariseerna h\u00f6rde hans liknelser, och de f\u00f6rstod att det var dem som han talade om."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "De ville gripa honom men var r\u00e4dda f\u00f6r folket, eftersom man ans\u00e5g att han var en profet."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Liknelsen om kungasonens br\u00f6llop - Jesus talade \u00e4n en g\u00e5ng till dem i liknelser:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Himmelriket \u00e4r som en kung som h\u00f6ll br\u00f6llop f\u00f6r sin son."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han s\u00e4nde ut sina tj\u00e4nare f\u00f6r att kalla de inbjudna till br\u00f6llopet, men de ville inte komma."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde han ut andra tj\u00e4nare och befallde dem att s\u00e4ga till de inbjudna: Min m\u00e5ltid \u00e4r redo, mina oxar och g\u00f6dkalvar \u00e4r slaktade och allt \u00e4r f\u00e4rdigt. Kom till br\u00f6llopet!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men de brydde sig inte om det utan gick sin v\u00e4g, en till sin \u00e5ker, en annan till sina aff\u00e4rer."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De andra grep hans tj\u00e4nare och misshandlade och d\u00f6dade dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 blev kungen vred och s\u00e4nde ut sina soldater och l\u00e4t d\u00f6da dessa m\u00f6rdare och br\u00e4nde ner deras stad."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sedan sade han till sina tj\u00e4nare: Allt \u00e4r f\u00e4rdigt f\u00f6r br\u00f6llopet, men de inbjudna var inte v\u00e4rdiga."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "G\u00e5 d\u00e4rf\u00f6r ut till v\u00e4gsk\u00e4len och bjud alla ni ser till br\u00f6llopet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tj\u00e4narna gick d\u00e5 ut p\u00e5 v\u00e4garna och samlade alla de m\u00f6tte, b\u00e5de onda och goda, och br\u00f6llopssalen fylldes med bordsg\u00e4ster."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r kungen kom in f\u00f6r att se sina g\u00e4ster, fick han d\u00e4r syn p\u00e5 en man som inte var kl\u00e4dd i br\u00f6llopskl\u00e4der."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han sade till honom: Min v\u00e4n, hur kom du in hit utan br\u00f6llopskl\u00e4der? Mannen teg."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 sade kungen till tj\u00e4narna: Bind honom till h\u00e4nder och f\u00f6tter och kasta ut honom i m\u00f6rkret h\u00e4r utanf\u00f6r! D\u00e4r ska man gr\u00e5ta och gnissla t\u00e4nder."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "M\u00e5nga \u00e4r kallade, men f\u00e5 \u00e4r utvalda.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Skatt till kejsaren - D\u00e5 gick fariseerna och gjorde upp planer f\u00f6r att sn\u00e4rja honom genom n\u00e5got som han sade."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De s\u00e4nde sina l\u00e4rjungar till honom tillsammans med herodianerna f\u00f6r att s\u00e4ga: &#34;M\u00e4stare, vi vet att du \u00e4r \u00e4rlig och l\u00e4r ut sanningen om Guds v\u00e4g och inte tar parti f\u00f6r n\u00e5gon utan behandlar alla lika."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4g oss nu: Vad anser du? \u00c4r det till\u00e5tet att betala skatt till kejsaren eller inte?&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jesus m\u00e4rkte deras ondska och sade: &#34;Varf\u00f6r pr\u00f6var ni mig, era hycklare?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Visa mig myntet som skatten betalas med.&#34; De r\u00e4ckte honom en denar,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "och han fr\u00e5gade dem: &#34;Vems bild och inskrift \u00e4r detta?&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De svarade: &#34;Kejsarens.&#34; D\u00e5 sade han till dem: &#34;Ge d\u00e5 kejsaren det som tillh\u00f6r kejsaren, och Gud det som tillh\u00f6r Gud.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r de h\u00f6rde detta blev de f\u00f6rundrade, och de l\u00e4mnade honom och gick sin v\u00e4g."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De d\u00f6das uppst\u00e5ndelse - Samma dag kom det fram n\u00e5gra saddukeer till Jesus, de som p\u00e5st\u00e5r att det inte finns n\u00e5gon uppst\u00e5ndelse. De fr\u00e5gade honom:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "&#34;M\u00e4stare, Mose har sagt: Om n\u00e5gon d\u00f6r barnl\u00f6s, ska hans bror gifta sig med \u00e4nkan och skaffa barn \u00e5t sin bror."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Nu fanns det hos oss sju br\u00f6der. Den f\u00f6rste gifte sig och dog, och han hade inga barn, s\u00e5 han efterl\u00e4mnade sin hustru \u00e5t sin bror."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt gick det med den andre och den tredje och med alla sju."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sist av alla dog kvinnan."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "S\u00e5 vem av de sju blir hon hustru till vid uppst\u00e5ndelsen? Alla var ju gifta med henne.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jesus svarade dem: &#34;Ni tar fel, f\u00f6r ni f\u00f6rst\u00e5r varken Skriften eller Guds makt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Vid uppst\u00e5ndelsen gifter man sig inte och blir inte bortgift, utan man \u00e4r som \u00e4nglarna i himlen."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men n\u00e4r det g\u00e4ller de d\u00f6das uppst\u00e5ndelse, har ni inte l\u00e4st vad Gud har sagt er:"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jag \u00e4r Abrahams Gud och Isaks Gud och Jakobs Gud? Han \u00e4r inte de d\u00f6das Gud, utan de levandes.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "N\u00e4r folket h\u00f6rde detta var de \u00f6verv\u00e4ldigade av hans undervisning."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Det viktigaste budet - Fariseerna h\u00f6rde att Jesus hade gjort saddukeerna svarsl\u00f6sa och samlades runt honom."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "En av dem, en lagl\u00e4rd, ville pr\u00f6va honom och fr\u00e5gade:"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "&#34;M\u00e4stare, vilket \u00e4r det st\u00f6r-sta budet i lagen?&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Han svarade: &#34;Du ska \u00e4lska Herren din Gud av hela ditt hj\u00e4rta och av hela din sj\u00e4l och av hela ditt f\u00f6rst\u00e5nd."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Det \u00e4r det st\u00f6rsta och f\u00f6rsta budet."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Sedan kommer ett som liknar det: Du ska \u00e4lska din n\u00e4sta som dig sj\u00e4lv."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "P\u00e5 dessa tv\u00e5 bud h\u00e4nger hela lagen och profeterna.&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Vad t\u00e4nker ni om Messias? - Medan fariseerna var samlade fr\u00e5gade Jesus dem:"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "&#34;Vad t\u00e4nker ni om Messias? Vems son \u00e4r han?&#34; De svarade honom: &#34;Davids.&#34;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "D\u00e5 sade han till dem: &#34;Hur kan d\u00e5 David genom Anden kalla honom Herre och s\u00e4ga:"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Herren sade till min Herre: S\u00e4tt dig p\u00e5 min h\u00f6gra sida tills jag lagt dina fiender under dina f\u00f6tter."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Om nu David kallar honom Herre, hur kan han d\u00e5 vara Davids son?&#34;"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Ingen kunde svara honom ett ord, och fr\u00e5n den dagen v\u00e5gade ingen fr\u00e5ga honom n\u00e5got mer."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus varnar f\u00f6r fariseerna - Sedan talade Jesus till folket och till sina l\u00e4rjungar:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;De skriftl\u00e4rda och fariseerna har satt sig p\u00e5 Moses stol."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Allt som de l\u00e4r er ska ni d\u00e4rf\u00f6r g\u00f6ra och h\u00e5lla. Men deras g\u00e4rningar ska ni inte ta efter, f\u00f6r de talar men handlar inte."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De binder ihop tunga b\u00f6rdor och l\u00e4gger p\u00e5 m\u00e4nniskornas axlar, men sj\u00e4lva vill de inte r\u00f6ra ett finger f\u00f6r att l\u00e4tta p\u00e5 dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Alla sina g\u00e4rningar g\u00f6r de f\u00f6r att bli sedda av m\u00e4nniskor. De g\u00f6r sina b\u00f6neremmar breda och sina h\u00f6rntofsar stora."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De \u00e4lskar att f\u00e5 hedersplatserna vid festm\u00e5ltiderna och de fr\u00e4msta platserna i synagogorna,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och de vill g\u00e4rna bli h\u00e4lsade p\u00e5 torgen och kallas rabbi av m\u00e4nniskorna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men ni ska inte l\u00e5ta er kallas rabbi, f\u00f6r en \u00e4r er M\u00e4stare och ni \u00e4r alla br\u00f6der."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och kalla inte n\u00e5gon p\u00e5 jorden er fader, f\u00f6r en \u00e4r er Far, han som \u00e4r i himlen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L\u00e5t er inte heller kallas l\u00e4rare, f\u00f6r en \u00e4r er l\u00e4rare, Kristus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Den som \u00e4r st\u00f6rst bland er ska vara de andras tj\u00e4nare."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Var och en som upph\u00f6jer sig ska bli f\u00f6r\u00f6dmjukad, och var och en som \u00f6dmjukar sig ska bli upph\u00f6jd."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ve er, skriftl\u00e4rda och fariseer, era hycklare! Ni st\u00e4nger himmelriket f\u00f6r m\u00e4nniskorna. Sj\u00e4lva g\u00e5r ni inte in, och dem som vill komma in hindrar ni fr\u00e5n att komma in."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ve er, skriftl\u00e4rda och fariseer, era hycklare! Ni far omkring \u00f6ver hav och land f\u00f6r att g\u00f6ra en enda till proselyt, och n\u00e4r han blivit det g\u00f6r ni honom till ett Gehennas barn, dubbelt v\u00e4rre \u00e4n ni sj\u00e4lva."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ve er, blinda ledare! Ni s\u00e4ger: Sv\u00e4r man vid templet betyder det inget, men sv\u00e4r man vid guldet i templet \u00e4r man bunden vid sin ed."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Blinda d\u00e5rar, vad \u00e4r st\u00f6rst: guldet eller templet som helgar guldet?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ni s\u00e4ger ocks\u00e5: Sv\u00e4r man vid altaret betyder det inget, men sv\u00e4r man vid g\u00e5van p\u00e5 altaret \u00e4r man bunden vid sin ed."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ni blinda, vad \u00e4r st\u00f6rst: g\u00e5van eller altaret som helgar g\u00e5van?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Den som sv\u00e4r vid altaret sv\u00e4r b\u00e5de vid det och vid allt som ligger p\u00e5 det,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "och den som sv\u00e4r vid templet sv\u00e4r b\u00e5de vid det och vid honom som bor d\u00e4r."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och den som sv\u00e4r vid himlen sv\u00e4r b\u00e5de vid Guds tron och vid honom som sitter p\u00e5 den."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ve er, skriftl\u00e4rda och fariseer, era hycklare! Ni ger tionde av mynta, dill och kummin men f\u00f6rsummar det viktigaste i lagen: r\u00e4ttvisan, barmh\u00e4rtigheten och troheten. Ni borde g\u00f6ra det ena utan att f\u00f6rsumma det andra."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Blinda ledare! Ni silar mygg och sv\u00e4ljer kameler."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ve er, skriftl\u00e4rda och fariseer, era hycklare! Ni reng\u00f6r utsidan av b\u00e4garen och fatet, men inuti \u00e4r de fulla av rofferi och h\u00e4mningsl\u00f6shet."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Blinde faris\u00e9, reng\u00f6r f\u00f6rst insidan av b\u00e4garen, s\u00e5 blir ocks\u00e5 utsidan ren."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ve er, skriftl\u00e4rda och fariseer, era hycklare! Ni liknar vitkalkade gravar. Utanp\u00e5 ser de fina ut, men inuti \u00e4r de fulla av de d\u00f6das ben och all m\u00f6jlig orenhet."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "S\u00e5 \u00e4r det ocks\u00e5 med er. Utanp\u00e5 ser ni r\u00e4ttf\u00e4rdiga ut inf\u00f6r m\u00e4nniskor, men inuti \u00e4r ni fulla av hyckleri och ondska."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ve er, skriftl\u00e4rda och fariseer, era hycklare! Ni bygger profeternas gravar och smyckar de r\u00e4ttf\u00e4rdigas gravmonument"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "och s\u00e4ger: Hade vi levt p\u00e5 v\u00e5ra f\u00e4ders tid, s\u00e5 hade vi inte varit medskyldiga till profeternas blod."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "S\u00e5 vittnar ni om er sj\u00e4lva att ni \u00e4r s\u00f6ner till dem som m\u00f6rdade profeterna."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Fyll d\u00e5 ocks\u00e5 ni era f\u00e4ders m\u00e5tt!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ormar, huggormsyngel, hur ska ni kunna undg\u00e5 att d\u00f6mas till Gehenna?"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4nder jag er profeter, visa m\u00e4n och skriftl\u00e4rda. N\u00e5gra av dem kommer ni att d\u00f6da och korsf\u00e4sta, andra kommer ni att piska i era synagogor och jaga fr\u00e5n stad till stad."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "S\u00e5 kommer \u00f6ver er allt r\u00e4ttf\u00e4rdigt blod som har spillts p\u00e5 jorden, fr\u00e5n blodet av den r\u00e4ttf\u00e4rdige Abel till blodet av Sakarja, Berekjas son, som ni m\u00f6rdade mellan templet och altaret."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er sanningen: Allt detta ska komma \u00f6ver det h\u00e4r sl\u00e4ktet."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Jesu klagan \u00f6ver Jerusalem - Jerusalem, Jerusalem, du som m\u00f6rdar profeterna och stenar dem som \u00e4r s\u00e4nda till dig! Hur ofta har jag inte velat samla dina barn, s\u00e5 som h\u00f6nan samlar sina kycklingar under vingarna. Men ni ville inte."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Nu ska ert hus l\u00e4mnas \u00f6de,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "f\u00f6r jag s\u00e4ger er: H\u00e4refter kommer ni inte att se mig f\u00f6rr\u00e4n ni s\u00e4ger: V\u00e4lsignad \u00e4r han som kommer i Herrens namn.&#34;"
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Templet ska f\u00f6rst\u00f6ras - N\u00e4r Jesus l\u00e4mnade templet och var p\u00e5 v\u00e4g ut, kom hans l\u00e4rjungar fram f\u00f6r att visa honom p\u00e5 tempelbyggnaderna."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men han sade till dem: &#34;Ni ser allt detta? Jag s\u00e4ger er sanningen: H\u00e4r ska inte l\u00e4mnas sten p\u00e5 sten. Allt ska rivas ner.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00f6d och f\u00f6rf\u00f6ljelse - N\u00e4r Jesus sedan satt p\u00e5 Olivberget och l\u00e4rjungarna var ensamma med honom, kom de fram till honom och fr\u00e5gade: &#34;S\u00e4g oss: N\u00e4r ska det ske? Och vad blir tecknet p\u00e5 din \u00e5terkomst och den h\u00e4r tids\u00e5lderns slut?&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jesus svarade dem: &#34;Se till att ingen bedrar er."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u00e5nga ska komma i mitt namn och s\u00e4ga: Jag \u00e4r Messias, och de ska bedra m\u00e5nga."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ni kommer att h\u00f6ra stridslarm och rykten om krig. Se d\u00e5 till att ni inte blir skr\u00e4mda. S\u00e5dant m\u00e5ste h\u00e4nda, men det \u00e4r \u00e4nnu inte slutet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Folk ska resa sig mot folk och rike mot rike, och det ska bli sv\u00e4lt och jordb\u00e4vningar p\u00e5 m\u00e5nga platser."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men allt detta \u00e4r bara b\u00f6rjan p\u00e5 f\u00f6dslov\u00e5ndorna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 ska man utl\u00e4mna er \u00e5t lidande och d\u00f6da er, och ni kommer att bli hatade av alla folk f\u00f6r mitt namns skull."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och d\u00e5 ska m\u00e5nga komma p\u00e5 fall, och de ska f\u00f6rr\u00e5da varandra och hata varandra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00e5nga falska profeter ska tr\u00e4da fram och bedra m\u00e5nga,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och eftersom lagl\u00f6sheten \u00f6kar kommer k\u00e4rleken att kallna hos de flesta."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men den som h\u00e5ller ut till slutet ska bli fr\u00e4lst."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och detta evangelium om riket ska f\u00f6rkunnas i hela v\u00e4rlden till ett vittnesb\u00f6rd f\u00f6r alla folk. Sedan ska slutet komma."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "F\u00f6r\u00f6delsens styggelse - N\u00e4r ni ser \u2019f\u00f6r\u00f6delsens styggelse\u2019, som profeten Daniel talar om, st\u00e5 p\u00e5 helig plats \u2013 l\u00e4saren b\u00f6r f\u00f6rst\u00e5 det r\u00e4tt \u2013"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "d\u00e5 m\u00e5ste de som \u00e4r i Judeen fly upp i bergen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Den som \u00e4r p\u00e5 taket ska inte g\u00e5 ner f\u00f6r att h\u00e4mta n\u00e5got fr\u00e5n sitt hus,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och den som \u00e4r p\u00e5 \u00e5kern ska inte v\u00e4nda tillbaka f\u00f6r att h\u00e4mta sin mantel."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ve dem som v\u00e4ntar barn eller ammar i de dagarna!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Be att ni inte m\u00e5ste fly under vintern eller p\u00e5 sabbaten,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "f\u00f6r d\u00e5 ska det bli en s\u00e5 stor n\u00f6d att n\u00e5got liknande aldrig f\u00f6rekommit fr\u00e5n v\u00e4rldens begynnelse och \u00e4nda fram till nu, och inte heller ska komma."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hade inte den tiden f\u00f6rkortats skulle ingen m\u00e4nniska bli fr\u00e4lst. Men f\u00f6r de utvaldas skull kommer den tiden att f\u00f6rkortas."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Om n\u00e5gon d\u00e5 s\u00e4ger till er: H\u00e4r \u00e4r Messias, eller: D\u00e4r \u00e4r han, s\u00e5 tro det inte."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Falska messiasgestalter och falska profeter ska tr\u00e4da fram och g\u00f6ra stora tecken och under f\u00f6r att om m\u00f6jligt bedra \u00e4ven de utvalda."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag har nu sagt det till er i f\u00f6rv\u00e4g."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Om de s\u00e4ger till er: Han \u00e4r i \u00f6knen, s\u00e5 g\u00e5 inte dit, eller: Han \u00e4r i de inre rummen, s\u00e5 tro det inte."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "F\u00f6r som blixten g\u00e5r ut fr\u00e5n \u00f6ster och lyser \u00e4nda bort i v\u00e4ster, s\u00e5 ska det vara n\u00e4r M\u00e4nniskosonen kommer."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e4r liket ligger, d\u00e4r samlas gamarna."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "M\u00e4nniskosonen kommer - Strax efter de dagarnas n\u00f6d ska solen f\u00f6rm\u00f6rkas och m\u00e5nen inte l\u00e4ngre ge sitt sken. Stj\u00e4rnorna ska falla fr\u00e5n himlen, och himlens makter ska skakas."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e5 ska M\u00e4nniskosonens tecken synas p\u00e5 himlen, och jordens alla folk ska j\u00e4mra sig n\u00e4r de ser M\u00e4nniskosonen komma p\u00e5 himlens moln med stor makt och h\u00e4rlighet."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Med starkt basunljud ska han s\u00e4nda ut sina \u00e4nglar, och de ska samla hans utvalda fr\u00e5n de fyra v\u00e4derstrecken, fr\u00e5n himlens ena \u00e4nde till den andra."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "L\u00e4r av en j\u00e4mf\u00f6relse med fikontr\u00e4det. Redan n\u00e4r kvisten blir mjuk och bladen spricker ut vet ni att sommaren \u00e4r n\u00e4ra."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt vet ni, n\u00e4r ni ser allt detta, att han \u00e4r n\u00e4ra och st\u00e5r f\u00f6r d\u00f6rren."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er sanningen: Det h\u00e4r sl\u00e4ktet ska inte f\u00f6rg\u00e5 f\u00f6rr\u00e4n allt detta sker."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Himmel och jord ska f\u00f6rg\u00e5, men mina ord ska aldrig f\u00f6rg\u00e5."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Men den dagen eller stunden k\u00e4nner ingen: inte himlens \u00e4nglar, inte ens Sonen, ingen utom Fadern."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "S\u00e5 som det var under Noas dagar, s\u00e5 ska det vara n\u00e4r M\u00e4nniskosonen kommer."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Under dagarna f\u00f6re floden \u00e5t de och drack, de gifte sig och blev bortgifta \u00e4nda till den dag d\u00e5 Noa gick in i arken,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "och de visste ingenting f\u00f6rr\u00e4n floden kom och ryckte bort dem alla. S\u00e5 ska det bli n\u00e4r M\u00e4nniskosonen kommer."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "D\u00e5 ska tv\u00e5 m\u00e4n vara ute p\u00e5 \u00e5kern. Den ene ska tas med, den andre l\u00e4mnas kvar."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Tv\u00e5 kvinnor ska mala vid kvarnen. Den ena ska tas med, den andra l\u00e4mnas kvar."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Var d\u00e4rf\u00f6r vakna, f\u00f6r ni vet inte vilken dag er Herre kommer."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Men det f\u00f6rst\u00e5r ni att om hus\u00e4garen visste n\u00e4r p\u00e5 natten tjuven kom, d\u00e5 hade han h\u00e5llit sig vaken och inte l\u00e5tit n\u00e5gon bryta sig in i hans hus."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Var d\u00e4rf\u00f6r beredda ocks\u00e5 ni, f\u00f6r i en stund n\u00e4r ni inte v\u00e4ntar det kommer M\u00e4nniskosonen."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Vem \u00e4r den trogne och kloke tj\u00e4naren vars herre har satt honom \u00f6ver sina andra tj\u00e4nare f\u00f6r att ge dem mat i r\u00e4tt tid?"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Salig \u00e4r den tj\u00e4naren n\u00e4r hans herre kommer och finner att han g\u00f6r s\u00e5."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er sanningen: Han ska s\u00e4tta honom \u00f6ver allt han \u00e4ger."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Men om den tj\u00e4naren \u00e4r ond och s\u00e4ger i sitt hj\u00e4rta: Min herre dr\u00f6jer,"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "och han b\u00f6rjar sl\u00e5 sina medtj\u00e4nare och \u00e4ter och dricker med dem som \u00e4r berusade,"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "d\u00e5 ska den tj\u00e4narens herre komma en dag n\u00e4r han inte v\u00e4ntar det och i en stund n\u00e4r han inte anar det,"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "och han ska hugga honom i stycken och ge honom hans plats bland hycklarna. D\u00e4r ska man gr\u00e5ta och gnissla t\u00e4nder."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Liknelsen om de tio jungfrurna - D\u00e5 ska himmelriket bli som n\u00e4r tio jungfrur tog sina lampor och gick ut f\u00f6r att m\u00f6ta brudgummen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fem av dem var of\u00f6rst\u00e5ndiga och fem var kloka."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De of\u00f6rst\u00e5ndiga tog sina lampor men tog inte med sig n\u00e5gon olja,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "medan de kloka tog olja i k\u00e4rlen tillsammans med sina lampor."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r brudgummen dr\u00f6jde blev de alla d\u00e5siga och somnade."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vid midnatt h\u00f6rdes ett rop: Brudgummen \u00e4r h\u00e4r! G\u00e5 ut och m\u00f6t honom!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 vaknade alla jungfrurna och gjorde i ordning sina lampor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De of\u00f6rst\u00e5ndiga sade till de kloka: Ge oss av er olja, v\u00e5ra lampor slocknar!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De kloka svarade: Den skulle inte r\u00e4cka b\u00e5de till oss och till er. G\u00e5 i st\u00e4llet till dem som s\u00e4ljer och k\u00f6p."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men n\u00e4r de hade g\u00e5tt i v\u00e4g f\u00f6r att k\u00f6pa kom brudgummen, och de som var redo gick med honom in till br\u00f6llopsfesten. Och d\u00f6rren st\u00e4ngdes."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Till slut kom de andra jungfrurna tillbaka och sade: Herre, Herre, \u00f6ppna f\u00f6r oss!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men han svarade: Jag s\u00e4ger er sanningen: Jag k\u00e4nner er inte."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "H\u00e5ll er d\u00e4rf\u00f6r vakna, f\u00f6r ni vet inte vilken dag eller timme han kommer."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Liknelsen om talenterna - Det ska bli som n\u00e4r en man skulle resa utomlands. Han kallade till sig sina tj\u00e4nare och anf\u00f6rtrodde dem sin f\u00f6rm\u00f6genhet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En gav han fem talenter, en annan tv\u00e5 och en tredje en talent, \u00e5t var och en efter hans f\u00f6rm\u00e5ga. Sedan reste han bort."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Den som hade f\u00e5tt fem talenter gick genast och gjorde aff\u00e4rer med dem och tj\u00e4nade fem talenter till."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Den som hade f\u00e5tt tv\u00e5 talenter tj\u00e4nade p\u00e5 samma s\u00e4tt tv\u00e5 till."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men den som f\u00e5tt en talent gick bort och gr\u00e4vde ner den i jorden och g\u00f6mde sin herres pengar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En l\u00e5ng tid d\u00e4refter kom tj\u00e4narnas herre och kr\u00e4vde redovisning av dem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Den som hade f\u00e5tt fem talenter kom d\u00e5 och bar fram fem talenter till och sade: Herre, du anf\u00f6rtrodde mig fem talenter. H\u00e4r \u00e4r fem till som jag har tj\u00e4nat."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hans herre sade till honom: Bra, du gode och trogne tj\u00e4nare! Du var trogen i det lilla, jag ska s\u00e4tta dig \u00f6ver mycket. G\u00e5 in i din herres gl\u00e4dje!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00e5 kom den som hade f\u00e5tt tv\u00e5 talenter fram och sade: Herre, du anf\u00f6rtrodde mig tv\u00e5 talenter. H\u00e4r \u00e4r tv\u00e5 till som jag har tj\u00e4nat."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hans herre sade till honom: Bra, du gode och trogne tj\u00e4nare! Du var trogen i det lilla, jag ska s\u00e4tta dig \u00f6ver mycket. G\u00e5 in i din herres gl\u00e4dje!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c4ven den som hade f\u00e5tt en talent kom fram. Han sade: Herre, jag visste att du \u00e4r en h\u00e5rd man som sk\u00f6rdar d\u00e4r du inte har s\u00e5tt och samlar in d\u00e4r du inte har str\u00f6tt ut."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag var r\u00e4dd, s\u00e5 jag gick och g\u00f6mde din talent i jorden. H\u00e4r har du vad som \u00e4r ditt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hans herre svarade honom: Du usle och late tj\u00e4nare! Visste du att jag sk\u00f6rdar d\u00e4r jag inte har s\u00e5tt och samlar in d\u00e4r jag inte har str\u00f6tt ut?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e5 skulle du ha satt in mina pengar p\u00e5 banken, s\u00e5 att jag hade f\u00e5tt igen det som \u00e4r mitt med r\u00e4nta n\u00e4r jag kom."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ta nu ifr\u00e5n honom talenten och ge den till honom som har tio talenter."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Var och en som har ska f\u00e5, och det i \u00f6verfl\u00f6d, men den som inget har ska bli fr\u00e5ntagen ocks\u00e5 det han har."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Och kasta ut den oduglige tj\u00e4naren i m\u00f6rkret h\u00e4r utanf\u00f6r. D\u00e4r ska man gr\u00e5ta och gnissla t\u00e4nder."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "M\u00e4nniskosonens dom - N\u00e4r M\u00e4nniskosonen kommer i sin h\u00e4rlighet och alla \u00e4nglar med honom, d\u00e5 ska han s\u00e4tta sig p\u00e5 sin h\u00e4rlighets tron."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Och alla folk ska samlas inf\u00f6r honom, och han ska skilja dem fr\u00e5n varandra som herden skiljer f\u00e5ren fr\u00e5n getterna."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Och han ska st\u00e4lla f\u00e5ren p\u00e5 sin h\u00f6gra sida och getterna p\u00e5 den v\u00e4nstra."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "D\u00e5 ska Kungen s\u00e4ga till dem som st\u00e5r p\u00e5 hans h\u00f6gra sida: Kom, ni min Fars v\u00e4lsignade, och ta emot det rike som st\u00e5tt berett f\u00f6r er sedan v\u00e4rldens skapelse."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "F\u00f6r jag var hungrig och ni gav mig att \u00e4ta. Jag var t\u00f6rstig och ni gav mig att dricka. Jag var fr\u00e4mling och ni tog emot mig."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jag var naken och ni kl\u00e4dde mig. Jag var sjuk och ni bes\u00f6kte mig. Jag var i f\u00e4ngelse och ni kom till mig."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "D\u00e5 ska de r\u00e4ttf\u00e4rdiga svara honom: Herre, n\u00e4r s\u00e5g vi dig hungrig och gav dig att \u00e4ta, eller t\u00f6rstig och gav dig att dricka?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Och n\u00e4r s\u00e5g vi dig som fr\u00e4mling och tog emot dig, eller naken och kl\u00e4dde dig?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Och n\u00e4r s\u00e5g vi dig sjuk eller i f\u00e4ngelse och kom till dig?"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "D\u00e5 ska Kungen svara dem: Jag s\u00e4ger er sanningen: Allt vad ni har gjort f\u00f6r en av dessa mina minsta br\u00f6der, det har ni gjort f\u00f6r mig."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Sedan ska han s\u00e4ga till dem som st\u00e5r p\u00e5 den v\u00e4nstra sidan: G\u00e5 bort fr\u00e5n mig, ni f\u00f6rbannade, till den eviga elden som \u00e4r beredd \u00e5t dj\u00e4vulen och hans \u00e4nglar."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "F\u00f6r jag var hungrig och ni gav mig inte att \u00e4ta. Jag var t\u00f6rstig och ni gav mig inte att dricka."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Jag var fr\u00e4mling och ni tog inte emot mig, naken och ni kl\u00e4dde mig inte, sjuk och i f\u00e4ngelse och ni bes\u00f6kte mig inte."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "D\u00e5 ska de svara: Herre, n\u00e4r s\u00e5g vi dig hungrig eller t\u00f6rstig eller som fr\u00e4mling eller naken eller sjuk eller i f\u00e4ngelse och hj\u00e4lpte dig inte?"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "D\u00e5 ska han svara dem: Jag s\u00e4ger er sanningen: Allt vad ni inte har gjort f\u00f6r en av dessa minsta, det har ni inte heller gjort f\u00f6r mig."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Och dessa ska g\u00e5 bort till evigt straff, men de r\u00e4ttf\u00e4rdiga till evigt liv.&#34;"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Onda planer mot Jesus - N\u00e4r Jesus hade avslutat hela detta tal, sade han till sina l\u00e4rjungar:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Ni vet att om tv\u00e5 dagar \u00e4r det p\u00e5sk. D\u00e5 ska M\u00e4nniskosonen utl\u00e4mnas f\u00f6r att bli korsf\u00e4st.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00d6verstepr\u00e4sterna och folkets \u00e4ldste samlades nu i \u00f6verstepr\u00e4sten Kaifas palats."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De planerade att gripa Jesus med list och d\u00f6da honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men de sade: &#34;Inte under h\u00f6gtiden, det f\u00e5r inte bli upplopp bland folket.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En kvinna sm\u00f6rjer Jesus - N\u00e4r Jesus var i Betania, i Simon den spet\u00e4lskes hus,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "kom en kvinna fram till honom. Hon hade en alabasterflaska med dyrbar olja, och hon h\u00e4llde ut den \u00f6ver hans huvud d\u00e4r han l\u00e5g till bords."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r l\u00e4rjungarna s\u00e5g det, blev de uppr\u00f6rda och sade: &#34;Varf\u00f6r detta sl\u00f6seri?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den kunde man ha s\u00e5lt f\u00f6r mycket pengar och gett till de fattiga.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jesus m\u00e4rkte det och sade till dem: &#34;Varf\u00f6r oroar ni kvinnan? Hon har gjort en god g\u00e4rning mot mig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De fattiga har ni alltid hos er, men mig har ni inte alltid."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r hon h\u00e4llde den h\u00e4r oljan \u00f6ver min kropp gjorde hon det inf\u00f6r min begravning."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er sanningen: \u00d6verallt i hela v\u00e4rlden d\u00e4r detta evangelium f\u00f6rkunnas ska man ocks\u00e5 ber\u00e4tta vad hon gjorde och komma ih\u00e5g henne.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Judas f\u00f6rr\u00e5der Jesus - D\u00e5 gick en av de tolv, han som hette Judas Iskariot, bort till \u00f6verstepr\u00e4sterna"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "och sade: &#34;Vad vill ni ge mig om jag utl\u00e4mnar honom \u00e5t er?&#34; D\u00e5 v\u00e4gde de upp trettio silvermynt \u00e5t honom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fr\u00e5n den stunden s\u00f6kte han efter ett l\u00e4mpligt tillf\u00e4lle att f\u00f6rr\u00e5da Jesus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Den sista p\u00e5skm\u00e5ltiden - P\u00e5 f\u00f6rsta dagen i det osyrade br\u00f6dets h\u00f6gtid kom l\u00e4rjungarna fram till Jesus och fr\u00e5gade: &#34;Var vill du att vi g\u00f6r i ordning s\u00e5 att du kan \u00e4ta p\u00e5skalammet?&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han svarade: &#34;G\u00e5 in i staden till den och den och s\u00e4g till honom: M\u00e4staren s\u00e4ger: Min stund \u00e4r n\u00e4ra. Jag vill \u00e4ta p\u00e5skalammet hos dig med mina l\u00e4rjungar.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "L\u00e4rjungarna gjorde som Jesus hade befallt dem och gjorde i ordning p\u00e5skalammet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "P\u00e5 kv\u00e4llen l\u00e5g Jesus till bords med de tolv."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Medan de \u00e5t, sade han: &#34;Jag s\u00e4ger er sanningen: En av er kommer att f\u00f6rr\u00e5da mig.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 blev de djupt bedr\u00f6vade och b\u00f6rjade fr\u00e5ga honom, en efter en: &#34;Det \u00e4r v\u00e4l inte jag, Herre?&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han svarade: &#34;Den som doppade handen i sk\u00e5len tillsammans med mig, han ska f\u00f6rr\u00e5da mig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "M\u00e4nniskosonen g\u00e5r bort som det st\u00e5r skrivet om honom, men ve den m\u00e4nniska genom vilken M\u00e4nniskosonen blir f\u00f6rr\u00e5dd! Det hade varit b\u00e4ttre f\u00f6r den m\u00e4nniskan att aldrig ha blivit f\u00f6dd.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Judas, han som skulle f\u00f6rr\u00e5da honom, sade: &#34;Rabbi, det \u00e4r v\u00e4l inte jag?&#34; Jesus svarade: &#34;Du har sj\u00e4lv sagt det.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Den f\u00f6rsta nattvarden - Medan de \u00e5t tog Jesus ett br\u00f6d, tackade Gud, br\u00f6t det och gav \u00e5t l\u00e4rjungarna och sade: &#34;Tag och \u00e4t. Detta \u00e4r min kropp.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och han tog en b\u00e4gare, tackade Gud och gav \u00e5t dem och sade: &#34;Drick av den alla."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Detta \u00e4r mitt blod, f\u00f6rbundsblodet, som blir utgjutet f\u00f6r m\u00e5nga till syndernas f\u00f6rl\u00e5telse."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er: Fr\u00e5n denna stund ska jag inte dricka av vinstockens frukt f\u00f6rr\u00e4n den dag jag dricker det nytt med er i min Fars rike.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "N\u00e4r de sedan hade sjungit lovs\u00e5ngen, gick de ut till Olivberget."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jesus f\u00f6ruts\u00e4ger Petrus f\u00f6rnekelse - D\u00e5 sade Jesus till dem: &#34;I natt kommer ni alla att \u00f6verge mig. Det st\u00e5r skrivet: Jag ska sl\u00e5 herden, och f\u00e5ren i hjorden ska skingras."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men n\u00e4r jag har uppst\u00e5tt, ska jag g\u00e5 f\u00f6re er till Galileen.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Petrus svarade honom: &#34;\u00c4ven om alla andra \u00f6verger dig, s\u00e5 ska jag aldrig \u00f6verge dig.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jesus sade till honom: &#34;Jag s\u00e4ger dig sanningen: I natt, innan tuppen gal, kommer du att f\u00f6rneka mig tre g\u00e5nger.&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Petrus svarade honom: &#34;\u00c4ven om jag m\u00e5ste d\u00f6 med dig ska jag aldrig f\u00f6rneka dig!&#34; Samma sak sade alla de andra l\u00e4rjungarna."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jesus i Getsemane - Sedan gick Jesus med dem till en plats som kallas Getsemane, och han sade till l\u00e4rjungarna: &#34;S\u00e4tt er h\u00e4r medan jag g\u00e5r dit bort och ber.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Han tog med sig Petrus och Sebedeus b\u00e5da s\u00f6ner, och han greps av sorg och \u00e5ngest"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "och sade till dem: &#34;Min sj\u00e4l \u00e4r djupt bedr\u00f6vad, \u00e4nda till d\u00f6ds. Stanna h\u00e4r och vaka med mig.&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Han gick lite l\u00e4ngre fram, f\u00f6ll ner p\u00e5 sitt ansikte och bad: &#34;Min Far! Om det \u00e4r m\u00f6jligt, s\u00e5 l\u00e5t den h\u00e4r b\u00e4garen g\u00e5 f\u00f6rbi mig. Men inte som jag vill, utan som du vill.&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Han kom tillbaka till l\u00e4rjungarna och fann att de sov. D\u00e5 sade han till Petrus: &#34;S\u00e5 ni kunde inte vaka en enda timme med mig?"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Vaka och be att ni inte kommer i frestelse. Anden \u00e4r villig, men k\u00f6ttet \u00e4r svagt.&#34;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Sedan gick han bort f\u00f6r andra g\u00e5ngen och bad: &#34;Min Far, om den inte kan g\u00e5 f\u00f6rbi mig utan jag m\u00e5ste dricka den, s\u00e5 ske din vilja.&#34;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Han kom tillbaka och fann \u00e5terigen att de sov, f\u00f6r deras \u00f6gon var tunga av s\u00f6mn."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "D\u00e5 l\u00e4mnade han dem och gick \u00e5ter bort och bad f\u00f6r tredje g\u00e5ngen med samma ord igen."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Sedan gick han till l\u00e4rjungarna och sade till dem: &#34;Sover ni fortfarande och vilar er? Nu \u00e4r stunden h\u00e4r d\u00e5 M\u00e4nniskosonen utl\u00e4mnas i syndares h\u00e4nder."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Res p\u00e5 er, nu g\u00e5r vi. Han som f\u00f6rr\u00e5der mig \u00e4r h\u00e4r.&#34;"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Jesus f\u00e4ngslas - Medan han \u00e4nnu talade kom Judas, en av de tolv, och med honom en stor folkhop med sv\u00e4rd och p\u00e5kar fr\u00e5n \u00f6verstepr\u00e4sterna och folkets \u00e4ldste."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "F\u00f6rr\u00e4daren hade gett dem ett tecken och sagt: &#34;Den jag kysser \u00e4r det. Grip honom.&#34;"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Och han gick genast fram till Jesus och sade: &#34;Var h\u00e4lsad, rabbi!&#34;, och kysste honom."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Jesus sade till honom: &#34;Min v\u00e4n, \u00e4r det d\u00e4rf\u00f6r du \u00e4r h\u00e4r?&#34; D\u00e5 gick de fram och grep Jesus och h\u00f6ll fast honom."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Men en av dem som var med Jesus lyfte handen, drog sitt sv\u00e4rd och slog till mot \u00f6verstepr\u00e4stens tj\u00e4nare och h\u00f6gg av honom \u00f6rat."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "D\u00e5 sade Jesus till honom: &#34;S\u00e4tt tillbaka ditt sv\u00e4rd i skidan! Alla som tar till sv\u00e4rd ska d\u00f6das med sv\u00e4rd."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Eller tror du inte att jag kan be min Far att han genast s\u00e4nder mig mer \u00e4n tolv legioner \u00e4nglar?"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Men hur skulle d\u00e5 Skrifterna uppfyllas som s\u00e4ger att det h\u00e4r m\u00e5ste ske?&#34;"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "I samma stund sade Jesus till folkhopen: &#34;Som mot en r\u00f6vare har ni g\u00e5tt ut med sv\u00e4rd och p\u00e5kar f\u00f6r att gripa mig. Jag har suttit i templet varje dag och undervisat utan att ni grep mig."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Men allt detta har h\u00e4nt f\u00f6r att profeternas skrifter skulle uppfyllas.&#34; D\u00e5 \u00f6vergav alla l\u00e4rjungarna honom och flydde."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Jesus inf\u00f6r Stora r\u00e5det - De som hade gripit Jesus f\u00f6rde honom till \u00f6verstepr\u00e4sten Kaifas, d\u00e4r de skriftl\u00e4rda och de \u00e4ldste hade samlats."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Petrus f\u00f6ljde Jesus p\u00e5 avst\u00e5nd fram till \u00f6verstepr\u00e4stens g\u00e5rd. D\u00e4r gick han in och satte sig bland r\u00e4ttstj\u00e4narna f\u00f6r att se hur det skulle sluta."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "\u00d6verstepr\u00e4sterna och hela Stora r\u00e5det f\u00f6rs\u00f6kte f\u00e5 fram ett falskt vittnesm\u00e5l mot Jesus f\u00f6r att kunna d\u00f6ma honom till d\u00f6den."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Men de fann inget, trots att m\u00e5nga falska vittnen tr\u00e4dde fram. Till sist kom det fram tv\u00e5 m\u00e4n"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "som sade: &#34;Han har sagt: Jag kan riva ner Guds tempel och bygga upp det igen p\u00e5 tre dagar.&#34;"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "D\u00e5 reste sig \u00f6verstepr\u00e4sten och fr\u00e5gade honom: &#34;Svarar du inte p\u00e5 vad de vittnar mot dig?&#34;"
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Men Jesus var tyst. D\u00e5 sade \u00f6verstepr\u00e4sten till honom: &#34;Jag besv\u00e4r dig vid den levande Guden: S\u00e4g oss om du \u00e4r Messias, Guds Son.&#34;"
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Jesus sade till honom: &#34;Du sj\u00e4lv har sagt det. Men jag s\u00e4ger er: H\u00e4refter ska ni se M\u00e4nniskosonen sitta p\u00e5 Maktens h\u00f6gra sida och komma p\u00e5 himlens moln.&#34;"
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "D\u00e5 rev \u00f6verstepr\u00e4sten s\u00f6nder sina kl\u00e4der och sade: &#34;Han har h\u00e4dat! Beh\u00f6ver vi n\u00e5gra fler vittnen? Nu har ni h\u00f6rt h\u00e4delsen."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Vad anser ni?&#34; De svarade: &#34;Han f\u00f6rtj\u00e4nar d\u00f6den!&#34;"
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "Och de spottade honom i ansiktet och slog honom med knytn\u00e4varna. Andra slog honom i ansiktet"
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "och sade: &#34;Profetera f\u00f6r oss, Messias! Vem var det som slog dig?&#34;"
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "Petrus f\u00f6rnekar Jesus - Petrus satt ute p\u00e5 g\u00e5rden. En tj\u00e4nsteflicka kom fram till honom och sade: &#34;Du var ocks\u00e5 med Jesus fr\u00e5n Galileen.&#34;"
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "Men han nekade inf\u00f6r alla och sade: &#34;Jag vet inte vad du pratar om.&#34;"
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "Han gick ut i porten, och en annan tj\u00e4nsteflicka s\u00e5g honom och sade till dem som var d\u00e4r: &#34;Han d\u00e4r var med Jesus fr\u00e5n Nasaret.&#34;"
                },
                "72": {
                    "verse_nr": "72",
                    "verse": "Han nekade igen och svor p\u00e5 det: &#34;Jag k\u00e4nner inte den mannen.&#34;"
                },
                "73": {
                    "verse_nr": "73",
                    "verse": "Strax d\u00e4refter kom de som stod d\u00e4r fram till Petrus och sade: &#34;Visst \u00e4r du ocks\u00e5 en av dem! Din dialekt avsl\u00f6jar dig.&#34;"
                },
                "74": {
                    "verse_nr": "74",
                    "verse": "D\u00e5 b\u00f6rjade han f\u00f6rbanna och sv\u00e4ra: &#34;Jag k\u00e4nner inte den mannen!&#34; Och strax gol tuppen."
                },
                "75": {
                    "verse_nr": "75",
                    "verse": "D\u00e5 kom Petrus ih\u00e5g de ord som Jesus hade sagt: &#34;Innan tuppen gal ska du f\u00f6rneka mig tre g\u00e5nger.&#34; Och han gick ut och gr\u00e4t bittert."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus utl\u00e4mnas till Pilatus - Tidigt p\u00e5 morgonen tog alla \u00f6verstepr\u00e4sterna och folkets \u00e4ldste sitt beslut att de skulle d\u00f6da Jesus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De band honom, f\u00f6rde bort honom och utl\u00e4mnade honom till Pilatus, st\u00e5th\u00e5llaren."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Judas tar sitt liv - Men n\u00e4r Judas som hade f\u00f6rr\u00e5tt honom s\u00e5g att Jesus var d\u00f6md, \u00e5ngrade han sig och l\u00e4mnade tillbaka de trettio silvermynten till \u00f6verstepr\u00e4sterna och de \u00e4ldste"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och sade: &#34;Jag har syndat och f\u00f6rr\u00e5tt oskyldigt blod.&#34; De svarade: &#34;Vad r\u00f6r det oss? Det f\u00e5r du ta ansvar f\u00f6r.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 kastade han in silvermynten i templet och gav sig av. Sedan gick han bort och h\u00e4ngde sig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00d6verstepr\u00e4sterna tog mynten och sade: &#34;Det \u00e4r inte till\u00e5tet att l\u00e4gga dem i offerkistan, eftersom det \u00e4r blodspengar.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De tog ett beslut att f\u00f6r pengarna k\u00f6pa Krukmakar\u00e5kern till begravningsplats f\u00f6r fr\u00e4mlingar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r kallas den \u00e5kern \u00e4n i dag f\u00f6r Blods\u00e5kern."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 uppfylldes det som var sagt genom profeten Jeremia: Och jag tog de trettio silvermynten, det pris som Israels barn hade satt p\u00e5 honom som hade v\u00e4rderats,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och jag gav dem som betalning f\u00f6r Krukmakar\u00e5kern, s\u00e5 som Herren hade befallt mig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jesus inf\u00f6r Pilatus - Jesus st\u00e4lldes nu inf\u00f6r st\u00e5th\u00e5llaren. Denne fr\u00e5gade honom: &#34;S\u00e5 du \u00e4r judarnas kung?&#34; Jesus svarade: &#34;Du sj\u00e4lv s\u00e4ger det.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och n\u00e4r \u00f6verstepr\u00e4sterna och de \u00e4ldste anklagade honom, svarade han inte."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 sade Pilatus till honom: &#34;H\u00f6r du inte hur mycket de anklagar dig f\u00f6r?&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men Jesus svarade honom inte p\u00e5 en enda fr\u00e5ga, och st\u00e5th\u00e5llaren var djupt f\u00f6rundrad."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vid h\u00f6gtiden brukade st\u00e5th\u00e5llaren frige en f\u00e5nge, en som de sj\u00e4lva \u00f6nskade."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Just d\u00e5 hade man en beryktad f\u00e5nge som hette Barabbas."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r de nu var samlade, fr\u00e5gade Pilatus dem: &#34;Vem vill ni att jag ska frige \u00e5t er: Barabbas eller Jesus som kallas Messias?&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han visste n\u00e4mligen att det var av avund som de hade utl\u00e4mnat honom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Medan Pilatus satt p\u00e5 domars\u00e4tet, s\u00e4nde hans hustru bud till honom: &#34;Du ska inte ha med den d\u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdige mannen att g\u00f6ra! I natt var jag sv\u00e5rt pl\u00e5gad i en dr\u00f6m f\u00f6r hans skull.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men \u00f6verstepr\u00e4sterna och de \u00e4ldste \u00f6vertalade folket att kr\u00e4va att f\u00e5 Barabbas fri och att Jesus skulle d\u00f6das."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r st\u00e5th\u00e5llaren fr\u00e5gade dem: &#34;Vem av de tv\u00e5 vill ni att jag friger \u00e5t er?&#34;, svarade de: &#34;Barabbas!&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pilatus fr\u00e5gade dem: &#34;Vad ska jag d\u00e5 g\u00f6ra med Jesus som kallas Messias?&#34; Alla svarade: &#34;Korsf\u00e4st honom!&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han fr\u00e5gade: &#34;Vad har han d\u00e5 gjort f\u00f6r ont?&#34; Men de skrek \u00e4nnu h\u00f6gre: &#34;Korsf\u00e4st honom!&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r Pilatus s\u00e5g att inget hj\u00e4lpte utan oron bara \u00f6kade, tog han vatten och tv\u00e5dde sina h\u00e4nder inf\u00f6r folket och sade: &#34;Jag \u00e4r oskyldig till den mannens blod. Det h\u00e4r f\u00e5r ni sj\u00e4lva ta ansvar f\u00f6r.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Allt folket svarade: &#34;L\u00e5t hans blod komma \u00f6ver oss och \u00f6ver v\u00e5ra barn!&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e5 frigav han Barabbas \u00e5t dem, men Jesus l\u00e4t han gissla och utl\u00e4mnade honom till att korsf\u00e4stas."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jesus h\u00e5nas och misshandlas - D\u00e4refter tog st\u00e5th\u00e5llarens soldater med sig Jesus in i pretoriet och samlade hela vaktstyrkan runt honom."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De drog av honom kl\u00e4derna och h\u00e4ngde p\u00e5 honom en r\u00f6d soldatmantel,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "vred ihop en krona av t\u00f6rne och satte den p\u00e5 hans huvud och stack en k\u00e4pp i hans h\u00f6gra hand. Sedan b\u00f6jde de kn\u00e4 inf\u00f6r honom och h\u00e5nade honom och sade: &#34;Leve judarnas kung!&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Och de spottade p\u00e5 honom och tog k\u00e4ppen och slog honom i huvudet."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "N\u00e4r de hade h\u00e5nat honom, tog de av honom manteln och satte p\u00e5 honom hans egna kl\u00e4der och f\u00f6rde bort honom f\u00f6r att korsf\u00e4stas."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jesus blir korsf\u00e4st - P\u00e5 v\u00e4gen ut fann de en man fr\u00e5n Kyrene som hette Simon. Honom tvingade de att b\u00e4ra hans kors."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Och n\u00e4r de kom till den plats som kallas Golgata, vilket betyder D\u00f6dskalleplatsen,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "gav de honom vin blandat med galla att dricka. Han smakade p\u00e5 det men ville inte dricka."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "N\u00e4r de hade korsf\u00e4st honom, delade de hans kl\u00e4der mellan sig genom att kasta lott."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Sedan satt de d\u00e4r och vaktade honom."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00d6ver hans huvud hade man satt upp anklagelsen mot honom. D\u00e4r stod skrivet: &#34;Detta \u00e4r Jesus, judarnas kung.&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Tillsammans med honom korsf\u00e4stes tv\u00e5 r\u00f6vare, den ene p\u00e5 h\u00f6gra sidan och den andre p\u00e5 v\u00e4nstra."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "De som gick f\u00f6rbi h\u00e5nade honom och skakade p\u00e5 huvudet"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "och sade: &#34;Du som river ner templet och bygger upp det p\u00e5 tre dagar, fr\u00e4ls dig sj\u00e4lv om du \u00e4r Guds Son och kom ner fr\u00e5n korset!&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt f\u00f6rl\u00f6jligade \u00e4ven \u00f6verstepr\u00e4sterna och de skriftl\u00e4rda och de \u00e4ldste honom och sade:"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "&#34;Andra har han fr\u00e4lst, sig sj\u00e4lv kan han inte fr\u00e4lsa. Han \u00e4r Israels kung! Nu f\u00e5r han komma ner fr\u00e5n korset, s\u00e5 ska vi tro p\u00e5 honom."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Han litar p\u00e5 Gud, nu f\u00e5r Gud r\u00e4dda honom om han \u00e4lskar honom. Han har ju sagt: Jag \u00e4r Guds Son.&#34;"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt blev han ocks\u00e5 h\u00e5nad av r\u00f6varna som var korsf\u00e4sta tillsammans med honom."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Jesus d\u00f6r - Vid sj\u00e4tte timmen kom ett m\u00f6rker \u00f6ver hela landet som varade fram till nionde timmen."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Vid nionde timmen ropade Jesus med h\u00f6g r\u00f6st: &#34;Eli! Eli! Lema sabaktani?&#34; Det betyder: &#34;Min Gud, min Gud, varf\u00f6r har du \u00f6vergett mig?&#34;"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "N\u00e5gra av dem som stod d\u00e4r h\u00f6rde det och sade: &#34;Han ropar p\u00e5 Elia!&#34;"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "En av dem sprang genast och tog en svamp, fyllde den med \u00e4ttikvin, f\u00e4ste den runt en k\u00e4pp och gav honom att dricka."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "De andra sade: &#34;V\u00e4nta, s\u00e5 f\u00e5r vi se om Elia kommer och r\u00e4ddar honom.&#34;"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Men Jesus ropade \u00e4n en g\u00e5ng med h\u00f6g r\u00f6st och gav sedan upp andan."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "D\u00e5 brast f\u00f6rh\u00e4nget i templet i tv\u00e5 delar, uppifr\u00e5n och \u00e4nda ner. Jorden skakade och klipporna r\u00e4mnade,"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "gravarna \u00f6ppnades och m\u00e5nga avlidna heliga fick liv i sina kroppar."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Efter hans uppst\u00e5ndelse kom de ut ur gravarna och gick in i den heliga staden och visade sig f\u00f6r m\u00e5nga."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "N\u00e4r officeren och de som var med honom och bevakade Jesus s\u00e5g jordb\u00e4vningen och det som h\u00e4nde, blev de mycket f\u00f6rskr\u00e4ckta och sade: &#34;Den mannen var verkligen Guds Son!&#34;"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "M\u00e5nga kvinnor stod d\u00e4r p\u00e5 avst\u00e5nd och s\u00e5g p\u00e5. De hade f\u00f6ljt Jesus fr\u00e5n Galileen och tj\u00e4nat honom."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Bland dem var Maria Magdalena och den Maria som var Jakobs och Josefs mor, samt modern till Sebedeus s\u00f6ner."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Jesus begravs - N\u00e4r det blev kv\u00e4ll kom en rik man fr\u00e5n Arimatea som hette Josef och som ocks\u00e5 hade blivit en Jesu l\u00e4rjunge."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Han gick till Pilatus och bad att f\u00e5 Jesu kropp. Pilatus befallde d\u00e5 att han skulle f\u00e5 den."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Josef tog kroppen, svepte den i rent linnetyg"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "och lade den i sin nya grav som han hade l\u00e5tit hugga ut i klippan. Sedan rullade han en stor sten f\u00f6r ing\u00e5ngen till graven och gick d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Maria Magdalena och den andra Maria var d\u00e4r och satt mitt emot graven."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "En vaktstyrka bevakar graven - N\u00e4sta dag, som var dagen efter f\u00f6rberedelsedagen, samlades \u00f6verstepr\u00e4sterna och fariseerna hos Pilatus"
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "och sade: &#34;Herre, vi har t\u00e4nkt p\u00e5 att den d\u00e4r bedragaren sade medan han \u00e4nnu levde: Efter tre dagar ska jag uppst\u00e5."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Befall d\u00e4rf\u00f6r att graven ska s\u00e4kras fram till tredje dagen, s\u00e5 att hans l\u00e4rjungar inte kommer och stj\u00e4l honom och sedan s\u00e4ger till folket att han har uppst\u00e5tt fr\u00e5n de d\u00f6da. D\u00e5 blir det sista bedr\u00e4geriet v\u00e4rre \u00e4n det f\u00f6rsta.&#34;"
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "Pilatus sade till dem: &#34;H\u00e4r har ni en vaktstyrka. G\u00e5 och s\u00e4kra graven s\u00e5 gott ni kan.&#34;"
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "De gick och s\u00e4krade graven genom att f\u00f6rsegla stenen och s\u00e4tta ut vakterna."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus uppst\u00e5r ur graven - Efter sabbaten, i gryningen den f\u00f6rsta veckodagen, gick Maria Magdalena och den andra Maria f\u00f6r att se p\u00e5 graven."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 blev det en kraftig jordb\u00e4vning, f\u00f6r en Herrens \u00e4ngel kom ner fr\u00e5n himlen. Han gick fram och rullade bort stenen och satte sig p\u00e5 den."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hans gestalt var som blixten, och hans kl\u00e4der var vita som sn\u00f6."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vakterna skakade av skr\u00e4ck f\u00f6r honom och blev som d\u00f6da."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men \u00e4ngeln sade till kvinnorna: &#34;Var inte r\u00e4dda! Jag vet att ni s\u00f6ker Jesus, den korsf\u00e4ste."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han \u00e4r inte h\u00e4r, han har uppst\u00e5tt som han har sagt! Kom och se platsen d\u00e4r han l\u00e5g."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och g\u00e5 genast och s\u00e4g till hans l\u00e4rjungar att han har uppst\u00e5tt fr\u00e5n de d\u00f6da. Se, han g\u00e5r f\u00f6re er till Galileen. D\u00e4r ska ni f\u00e5 se honom. Nu har jag sagt er det.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De skyndade d\u00e5 genast i v\u00e4g fr\u00e5n graven. Med b\u00e4van och stor gl\u00e4dje sprang de f\u00f6r att ber\u00e4tta det f\u00f6r hans l\u00e4rjungar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pl\u00f6tsligt m\u00f6tte Jesus dem och h\u00e4lsade dem. De kom fram och h\u00f6ll om hans f\u00f6tter och tillbad honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 sade Jesus till dem: &#34;Var inte r\u00e4dda! G\u00e5 och s\u00e4g till mina br\u00f6der att de ska g\u00e5 till Galileen. D\u00e4r ska de f\u00e5 se mig.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vaktstyrkans rapport - Medan de var p\u00e5 v\u00e4g, kom n\u00e5gra ur vaktstyrkan in i staden och ber\u00e4ttade f\u00f6r \u00f6verstepr\u00e4sterna om allt som hade h\u00e4nt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dessa samlades med de \u00e4ldste och besl\u00f6t att ge soldaterna en stor summa pengar"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och sade: &#34;S\u00e4g s\u00e5 h\u00e4r: Hans l\u00e4rjungar kom p\u00e5 natten och r\u00f6vade bort honom medan vi sov."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och om st\u00e5th\u00e5llaren f\u00e5r h\u00f6ra det, s\u00e5 ska vi tala med honom och se till att ni inte beh\u00f6ver oroa er.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De tog emot pengarna och gjorde som de blivit tillsagda, och detta rykte \u00e4r spritt bland judarna \u00e4n i dag."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jesu missionsbefallning - De elva l\u00e4rjungarna gick till Galileen, till det berg dit Jesus hade befallt dem att g\u00e5."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r de fick se honom tillbad de honom, men n\u00e5gra tvivlade."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 tr\u00e4dde Jesus fram och talade till dem och sade: &#34;\u00c5t mig har getts all makt i himlen och p\u00e5 jorden."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "G\u00e5 d\u00e4rf\u00f6r ut och g\u00f6r alla folk till l\u00e4rjungar! D\u00f6p dem i Faderns och Sonens och den helige Andes namn"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "och l\u00e4r dem att h\u00e5lla allt som jag befallt er. Och se, jag \u00e4r med er alla dagar till tidens slut.&#34;"
                }
            }
        }
    }
}