{
    "version": "sfb15",
    "book_name": "Micah",
    "book_nr": "33",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Domsord \u00f6ver Juda och Israel - HERRENS ord till Mika fr\u00e5n Moreshet, n\u00e4r Jotam, Ahas och Hiskia var kungar i Juda. Detta \u00e4r vad han s\u00e5g om Samaria och Jerusalem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "H\u00f6r alla folk, lyssna du jord med allt som \u00e4r p\u00e5 den! Herren GUD ska vara ett vittne mot er, Herren fr\u00e5n sitt heliga tempel,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "f\u00f6r HERREN tr\u00e4der fram ur sin boning, han stiger ner och g\u00e5r fram \u00f6ver jordens h\u00f6jder."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bergen sm\u00e4lter under honom och dalarna bryter fram som vaxet f\u00f6r elden, som vatten som st\u00f6rtar utf\u00f6r branten."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Allt detta sker f\u00f6r Jakobs brott, f\u00f6r synden hos Israels hus. Vem \u00e4r skyldig till Jakobs brott? \u00c4r det inte Samaria? Och vem till Juda offerh\u00f6jder? \u00c4r det inte Jerusalem?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska jag g\u00f6ra Samaria till en stenh\u00f6g p\u00e5 marken, till en plats f\u00f6r vinodling. Jag ska vr\u00e4ka hennes stenar ner i dalen och blotta hennes grundvalar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Alla hennes avgudabilder ska krossas, alla hennes otuktsg\u00e5vor ska br\u00e4nnas upp i eld, alla hennes avgudar ska jag f\u00f6rst\u00f6ra. F\u00f6r hon har skaffat dem genom otuktsl\u00f6n, och otuktsl\u00f6n ska de bli igen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska jag klaga och j\u00e4mra mig, jag ska g\u00e5 barfota och naken. Jag ska yla som en schakal och klaga som en struts,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "f\u00f6r hennes s\u00e5r kan inte l\u00e4kas, det har kommit \u00e4nda till Juda, det har n\u00e5tt \u00e4nda till mitt folks port, \u00e4nda till Jerusalem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6rkunna det inte i Gat, gr\u00e5t inte s\u00e5 bittert! I Bet-Leafra v\u00e4ltrar jag mig i stoftet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dra ut i nakenhet och skam, ni som bor i Shafir! De som bor i Saanan v\u00e5gar sig inte ut. Sorgeropen i Bet-Haesel g\u00f6r att ni inte kan stanna d\u00e4r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De som bor i Marot v\u00e5ndas efter det goda, f\u00f6r en olycka har kommit fr\u00e5n HERREN till Jerusalems port."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sp\u00e4nn travare f\u00f6r vagnen, ni som bor i Lakish, ni som var orsaken till synd hos dottern Sion, f\u00f6r det var hos er man fann Israels \u00f6vertr\u00e4delser."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska du ge skiljebrev \u00e5t Moreshet-Gat. Husen i Aksib har blivit som en l\u00f6gn f\u00f6r Israels kungar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c4n en g\u00e5ng ska jag l\u00e5ta er\u00f6vraren drabba er, ni som bor i Maresha. Israels h\u00e4rlighet ska komma till Adullam."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Raka dig skallig och sk\u00e4r av ditt h\u00e5r f\u00f6r barnen som var din gl\u00e4dje. G\u00f6r ditt huvud kalt som gamens, f\u00f6r de ska f\u00f6ras bort fr\u00e5n dig."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Domsord \u00f6ver f\u00f6rtryckare - Ve dem som t\u00e4nker ut f\u00f6rd\u00e4rv och planerar ondska p\u00e5 sin b\u00e4dd. N\u00e4r morgonen gryr s\u00e4tter de planerna i verket, f\u00f6r det st\u00e5r i deras makt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De har beg\u00e4r till \u00e5krar och roffar \u00e5t sig dem, till hus och l\u00e4gger beslag p\u00e5 dem. De brukar v\u00e5ld mot m\u00e4nniskor och hus, mot en man och hans egendom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN s\u00e5: Se, jag planerar olycka mot det h\u00e4r sl\u00e4ktet. Ni ska inte kunna r\u00e4dda era halsar fr\u00e5n det, och ni ska inte g\u00e5 s\u00e5 stolta, f\u00f6r det blir en ond tid."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen ska man ta upp nidvisor \u00f6ver er och klaga i en klagos\u00e5ng. Man ska s\u00e4ga: \u201dVi \u00e4r helt f\u00f6rst\u00f6rda, han \u00e4ndrar mitt folks arvslott. Ack, att han rycker den ifr\u00e5n mig! Han ger v\u00e5ra \u00e5krar \u00e5t f\u00f6rr\u00e4dare.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska det inte finnas n\u00e5gon hos dig som f\u00e5r sp\u00e4nna m\u00e4tsn\u00f6re \u00f6ver en jordlott i HERRENS f\u00f6rsamling."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201dSluta predika\u201d, s\u00e5 predikar de. \u201dOm s\u00e5dant f\u00e5r man inte predika, ska aldrig sm\u00e4delserna ta slut!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c4r det s\u00e5 du talar, du Jakobs hus? Har HERRENS Ande varit ot\u00e5lig? \u00c4r hans g\u00e4rningar s\u00e5dana? \u00c4r inte mina ord goda mot den som lever r\u00e4ttf\u00e4rdigt?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men sedan en tid har mitt folk rest sig som en fiende. Ni sliter manteln av dem som g\u00e5r trygga p\u00e5 v\u00e4gen och inte vill veta av n\u00e5gon strid."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ni driver ut mitt folks kvinnor fr\u00e5n hemmen som var deras gl\u00e4dje. Ni tar min h\u00e4rlighet fr\u00e5n deras barn f\u00f6r alltid."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Res er och g\u00e5 er v\u00e4g, h\u00e4r har ni ingen viloplats. Orenheten drar er i f\u00f6rd\u00e4rvet, i fruktansv\u00e4rt f\u00f6rd\u00e4rv."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Om n\u00e5gon skulle komma med tomt prat, svek och l\u00f6gn och s\u00e4ga: \u201dJag kan profetera f\u00f6r dig om vin och starka drycker\u201d \u2013 d\u00e5 skulle han passa som profet f\u00f6r detta folk!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "L\u00f6fte om en befriare - Jag ska f\u00f6rsamla dig, Jakob, hela ditt folk. Jag ska samla dem som \u00e4r kvar av Israel, jag ska f\u00f6ra dem tillsammans som f\u00e5ren till f\u00e5llan, som en hjord till dess betesmark, det ska bli ett sorl av m\u00e4nniskor."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En som banar v\u00e4g drar ut framf\u00f6r dem, de bryter fram och t\u00e5gar i v\u00e4g och vandrar ut genom porten. Deras kung t\u00e5gar framf\u00f6r dem, HERREN g\u00e5r i spetsen f\u00f6r dem."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6rfallet bland Israels ledare - Jag sade: H\u00f6r, ni h\u00f6vdingar i Jakob, ni furstar \u00f6ver Israels hus: \u00c4r det inte er sak att veta vad som \u00e4r r\u00e4tt?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men ni hatar det goda och \u00e4lskar det onda, ni sliter huden av m\u00e4nniskor och k\u00f6ttet fr\u00e5n deras ben."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ni \u00e4ter mitt folks k\u00f6tt och fl\u00e5r huden av dem och krossar deras ben f\u00f6r att stycka dem likt n\u00e5got man kastar i grytan, som k\u00f6tt i kitteln."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r de d\u00e5 ropar till HERREN ska han inte svara dem. F\u00f6r det onda de gjort ska han d\u00f6lja sitt ansikte f\u00f6r dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN om profeterna som vilseleder mitt folk, som ropar: \u201dAllt \u00e4r v\u00e4l!\u201d n\u00e4r de f\u00e5r n\u00e5got att tugga med sina t\u00e4nder. Men mot den som inte ger dem n\u00e5got i munnen bl\u00e5ser de upp till helig strid."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska ni f\u00e5 en natt utan syner och m\u00f6rker utan sp\u00e5domar. Solen ska g\u00e5 ner \u00f6ver profeterna och dagen bli m\u00f6rk \u00f6ver dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Siarna ska st\u00e5 med skam och sp\u00e5m\u00e4nnen blygas. De ska alla t\u00e4cka sitt sk\u00e4gg, f\u00f6r inget svar kommer fr\u00e5n Gud."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men jag \u00e4r full av kraft, av HERRENS Ande och r\u00e4tt och styrka, f\u00f6r att f\u00f6rkunna f\u00f6r Jakob hans brott och f\u00f6r Israel hans synd."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "H\u00f6r nu detta, ni h\u00f6vdingar \u00f6ver Jakobs hus och furstar \u00f6ver Israels hus: Ni avskyr det som \u00e4r r\u00e4tt och f\u00f6rvrider allt som \u00e4r rakt,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "ni bygger upp Sion med blod och Jerusalem med ondska."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Stadens h\u00f6vdingar d\u00f6mer f\u00f6r mutor, pr\u00e4sterna undervisar f\u00f6r betalning och profeterna sp\u00e5r f\u00f6r pengar. \u00c4nd\u00e5 st\u00f6der de sig p\u00e5 HERREN och s\u00e4ger: \u201d\u00c4r inte HERREN mitt ibland oss? Olycka ska inte drabba oss.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska Sion f\u00f6r er skull pl\u00f6jas upp till en \u00e5ker, Jerusalem bli en stenhop och tempelberget en skogbevuxen h\u00f6jd."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israel ska \u00e5terv\u00e4nda till sitt land - Det ska ske i den yttersta tiden att berget med HERRENS hus ska st\u00e5 fast grundat och vara h\u00f6gst bland bergen, upph\u00f6jt \u00f6ver h\u00f6jderna. Och alla folk ska str\u00f6mma dit."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och m\u00e5nga folk ska g\u00e5 i v\u00e4g och s\u00e4ga: \u201dKom, l\u00e5t oss g\u00e5 upp till HERRENS berg, till Jakobs Guds hus. Han ska l\u00e4ra oss sina v\u00e4gar s\u00e5 att vi kan vandra p\u00e5 hans stigar.\u201d F\u00f6r undervisningen ska g\u00e5 ut fr\u00e5n Sion, HERRENS ord fr\u00e5n Jerusalem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han ska d\u00f6ma mellan m\u00e5nga folk och skipa r\u00e4tt \u00e5t m\u00e4ktiga hednafolk, \u00e4nda bort i fj\u00e4rran land. D\u00e5 ska de smida sina sv\u00e4rd till plogbillar och sina spjut till ving\u00e5rdsknivar. Folken ska inte lyfta sv\u00e4rd mot varandra och inte mer \u00f6va f\u00f6r krig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Var och en ska sitta under sin vinstock och sitt fikontr\u00e4d utan fruktan, f\u00f6r s\u00e5 har HERREN Sebaots mun talat."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Alla andra folk vandrar vart och ett i sin guds namn, men vi ska vandra i HERREN v\u00e5r Guds namn, alltid och f\u00f6r evigt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen, s\u00e4ger HERREN, ska jag samla de haltande och f\u00f6ra samman de f\u00f6rdrivna och dem som jag har pl\u00e5gat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra de haltande till en rest och de f\u00f6rdrivna till ett m\u00e4ktigt folk, och HERREN ska vara kung \u00f6ver dem p\u00e5 Sions berg fr\u00e5n nu och till evig tid."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och du Herdetorn, dottern Sions kulle, till dig ska det komma, det forna herrav\u00e4ldet ska komma, dottern Jerusalems kungad\u00f6me."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men varf\u00f6r ropar du s\u00e5 h\u00f6gt? Finns det ingen kung hos dig, \u00e4r din r\u00e5dgivare borta eftersom du gripits av v\u00e5nda likt en barnaf\u00f6derska?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vrid dig i f\u00f6dslosm\u00e4rtor likt en f\u00f6dande kvinna, dotter Sion, f\u00f6r nu m\u00e5ste du dra ut ur staden och bo p\u00e5 \u00f6ppna f\u00e4ltet. \u00c4nda till Babel ska du komma. D\u00e4r ska du befrias, d\u00e4r ska HERREN f\u00f6rlossa dig ur dina fienders hand."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nu samlas m\u00e5nga folk mot dig, och de s\u00e4ger: \u201dHon ska bli orenad, och v\u00e5ra \u00f6gon ska se med lust p\u00e5 Sion.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men de k\u00e4nner inte HERRENS tankar, de f\u00f6rst\u00e5r inte hans r\u00e5dslut, att han har samlat dem som k\u00e4rvar till tr\u00f6skplatsen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Res dig och tr\u00f6ska, dotter Sion, f\u00f6r jag ska ge dig horn av j\u00e4rn och kl\u00f6var av koppar. Du ska krossa m\u00e5nga folk och viga bytet fr\u00e5n dem \u00e5t HERREN, deras skatter \u00e5t hela jordens Herre."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Messias ska komma fr\u00e5n Betlehem - Samla nu dina skaror, du skarornas stad. De reser bel\u00e4gringsvallar mot oss, de sl\u00e5r Israels domare med k\u00e4pp p\u00e5 kinden."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men du, Betlehem Efrata som \u00e4r s\u00e5 liten bland Juda tusenden, fr\u00e5n dig ska det \u00e5t mig komma en som ska h\u00e4rska \u00f6ver Israel. Hans ursprung \u00e4r f\u00f6re tiden, fr\u00e5n evighetens dagar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska han \u00f6verge dem fram till den tid d\u00e5 hon som ska f\u00f6da har f\u00f6tt. D\u00e5 ska de som \u00e4r kvar av hans br\u00f6der f\u00e5 v\u00e4nda tillbaka till Israels barn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han ska tr\u00e4da fram och vara en herde i HERRENS kraft, i HERREN sin Guds namns h\u00f6ghet. Och de ska ha ro, f\u00f6r han ska vara stor till jordens \u00e4ndar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Israels befrielse - Och han ska vara v\u00e5r frid. N\u00e4r Assur stormar in i v\u00e5rt land och tr\u00e4nger in i v\u00e5ra palats, d\u00e5 st\u00e4ller vi upp sju herdar mot honom, \u00e5tta furstar ur folket."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och de ska beta av Assurs land med sv\u00e4rd och Nimrods land \u00e4nda in i dess portar. S\u00e5 ska han r\u00e4dda oss fr\u00e5n Assur, om denne kommer in i v\u00e5rt land och tr\u00e4nger in \u00f6ver v\u00e5ra gr\u00e4nser."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De som \u00e4r kvar av Jakob ska vara bland m\u00e5nga folk som dagg fr\u00e5n HERREN, som regnskurar p\u00e5 gr\u00e4s som inte v\u00e4ntar p\u00e5 n\u00e5gon man eller dr\u00f6jer f\u00f6r m\u00e4nniskors skull."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ja, de som \u00e4r kvar av Jakob ska vara bland hednafolken, mitt bland m\u00e5nga folk, som ett lejon bland skogens djur, som ett ungt lejon bland f\u00e5rhjordar som trampar ner d\u00e4r det g\u00e5r fram och river utan att n\u00e5gon kan r\u00e4dda."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00e5 din hand vara upplyft \u00f6ver dina motst\u00e5ndare, och m\u00e5 alla dina fiender utrotas!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det ska ske p\u00e5 den dagen, s\u00e4ger HERREN, att jag ska utrota dina h\u00e4star ur ditt land och f\u00f6rst\u00f6ra dina vagnar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag ska utpl\u00e5na st\u00e4derna i ditt land och riva ner alla dina f\u00e4stningar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag ska utrota all trolldom hos dig, inga sp\u00e5m\u00e4n ska mer finnas bland dig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag ska utrota dina avgudabilder och dina stoder ur ditt land, och du ska inte mer tillbe dina h\u00e4nders verk."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag ska f\u00f6rst\u00f6ra dina asherap\u00e5lar som du har ibland dig och \u00f6del\u00e4gga dina st\u00e4der."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag ska i vrede och harm ta h\u00e4mnd p\u00e5 de hednafolk som inte har lyssnat."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren g\u00e5r till r\u00e4tta med Israel - H\u00f6r vad HERREN s\u00e4ger: Res dig och g\u00e5 till r\u00e4tta inf\u00f6r bergen och l\u00e5t h\u00f6jderna h\u00f6ra din r\u00f6st."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "H\u00f6r HERRENS anklagelse, ni berg, ni jordens fasta grundvalar, f\u00f6r HERREN anklagar sitt folk och g\u00e5r till r\u00e4tta med Israel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mitt folk, vad har jag gjort mot dig, och hur har jag tr\u00f6ttat ut dig? Svara mig!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag f\u00f6rde dig upp ur Egyptens land, jag befriade dig ur tr\u00e4ldomshuset. Jag s\u00e4nde Mose, Aron och Mirjam framf\u00f6r dig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mitt folk, kom ih\u00e5g vad Moabs kung Balak t\u00e4nkte och vad han fick f\u00f6r svar av Bileam, Beors son. Kom ih\u00e5g hur det var mellan Shittim och Gilgal s\u00e5 att du f\u00f6rst\u00e5r HERRENS r\u00e4ttf\u00e4rdiga g\u00e4rningar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Med vad ska jag komma inf\u00f6r HERREN och b\u00f6ja mig f\u00f6r Gud i h\u00f6jden? Ska jag tr\u00e4da fram inf\u00f6r honom med br\u00e4nnoffer, med \u00e5rsgamla kalvar?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gl\u00e4der sig HERREN \u00e5t tusentals bockar, \u00e5t tiotusen floder av olja? Ska jag ge min f\u00f6rstf\u00f6dde f\u00f6r min \u00f6vertr\u00e4delse, min livsfrukt som syndoffer f\u00f6r min sj\u00e4l?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han har sagt dig, du m\u00e4nniska, vad som \u00e4r gott. Vad beg\u00e4r HERREN av dig annat \u00e4n att du g\u00f6r det r\u00e4tta, \u00e4lskar barmh\u00e4rtighet och vandrar i \u00f6dmjukhet med din Gud?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Israels skuld och straff - H\u00f6r hur HERREN ropar till staden! Vishet \u00e4r att v\u00f6rda ditt namn. H\u00f6r om straffet och vem som best\u00e4mt det."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Finns det \u00e4nnu i den gudl\u00f6ses hus skatter som vunnits genom or\u00e4tt eller ett sn\u00e5lt efa-m\u00e5tt som \u00e4r f\u00f6rbannat?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vore jag r\u00e4ttf\u00e4rdig om jag till\u00e4t or\u00e4tt v\u00e5g och falska vikter i v\u00e4skan?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Eftersom de rika i staden \u00e4r fulla av v\u00e5ld och inv\u00e5narna talar l\u00f6gn med falsk tunga i sin mun,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "m\u00e5ste jag sl\u00e5 dig med s\u00e5r som inte l\u00e4ks och l\u00e4gga dig i ruiner f\u00f6r dina synders skull."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Du ska \u00e4ta men inte bli m\u00e4tt, hunger ska pl\u00e5ga dig. Det du f\u00e5r undan ska du inte kunna r\u00e4dda, och vad du r\u00e4ddar ska jag ge \u00e5t sv\u00e4rdet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Du ska s\u00e5 men inte f\u00e5 sk\u00f6rda, pressa oliver men inte f\u00e5 sm\u00f6rja dig med oljan, och druvmust men inte f\u00e5 dricka vinet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Man h\u00e5ller fast vid Omris stadgar och allt som Ahabs hus har gjort. Ni f\u00f6ljer deras r\u00e5d. D\u00e4rf\u00f6r ska jag g\u00f6ra dig till en \u00f6demark och stadens inv\u00e5nare till \u00e5tl\u00f6je, och ni ska f\u00e5 b\u00e4ra mitt folks f\u00f6rakt."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israels f\u00f6rfall och n\u00f6d - Ve mig! Det \u00e4r med mig som n\u00e4r sommarens frukt \u00e4r insamlad, som n\u00e4r eftersk\u00f6rden efter vinb\u00e4rgningen \u00e4r slut. Det finns ingen druvklase att \u00e4ta, inget tidigt fikon som jag l\u00e4ngtat efter."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De fromma \u00e4r f\u00f6rsvunna fr\u00e5n jorden, ingen bland m\u00e4nniskorna \u00e4r \u00e4rlig. Alla ligger de p\u00e5 lur efter blod, var och en vill f\u00e5nga den andre i sitt n\u00e4t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Deras h\u00e4nder \u00e4r skickliga p\u00e5 att g\u00f6ra det onda. Fursten beg\u00e4r g\u00e5vor och domaren mutor, den m\u00e4ktige kr\u00e4ver vad han vill ha. S\u00e5 g\u00f6r de gemensam sak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Den b\u00e4ste bland dem \u00e4r som ett t\u00f6rnsn\u00e5r, den \u00e4rligaste v\u00e4rre \u00e4n en t\u00f6rnh\u00e4ck. Det kommer en dag f\u00f6r dina v\u00e4ktare, din r\u00e4kenskapsdag. D\u00e5 grips de av f\u00f6rvirring."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tro inte p\u00e5 en v\u00e4n, lita inte p\u00e5 en f\u00f6rtrogen. Vakta din muns d\u00f6rrar f\u00f6r henne som vilar i din famn,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "f\u00f6r sonen f\u00f6raktar sin far, dottern trotsar sin mor, sonhustrun sin sv\u00e4rmor, och var och en har sin egen familj till fiender."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Israels uppr\u00e4ttelse - Men jag ska sk\u00e5da efter HERREN, jag ska hoppas p\u00e5 min fr\u00e4lsnings Gud. Min Gud ska h\u00f6ra mig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gl\u00e4d dig inte \u00f6ver mig, du min fiende. Har jag fallit ska jag resa mig igen, sitter jag i m\u00f6rkret \u00e4r HERREN mitt ljus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Eftersom jag syndat mot HERREN ska jag b\u00e4ra hans vrede tills han tar sig an min sak och skaffar mig r\u00e4tt. Han ska f\u00f6ra mig ut i ljuset, och jag ska se hans r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Min fiende ska se det och t\u00e4ckas av skam, hon som sade till mig: \u201dVar \u00e4r nu HERREN din Gud?\u201d Mina \u00f6gon ska se p\u00e5 henne, hur hon trampas ner som smuts p\u00e5 gatan."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En dag ska dina murar byggas upp. Den dagen ska dina gr\u00e4nser vidgas."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den dagen ska man komma till dig fr\u00e5n Assur och fr\u00e5n Egyptens st\u00e4der, fr\u00e5n Egypten och \u00e4nda till floden, fr\u00e5n hav till hav och fr\u00e5n berg till berg."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men jorden ska bli en \u00f6demark f\u00f6r sina inv\u00e5nares skull. Det blir frukten av deras g\u00e4rningar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "B\u00f6n och lovs\u00e5ng - Vakta ditt folk med din stav, din arvedels hjord som bor avskild i skogen, mitt i ett fruktbart land. L\u00e5t den beta i Bashan och i Gilead som under forna dagar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Som i de dagar du drog ut ur Egyptens land ska jag visa dem underbara ting."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hednafolken ska se det och sk\u00e4mmas med all sin makt. De ska l\u00e4gga handen p\u00e5 munnen, deras \u00f6ron ska bli d\u00f6va."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De ska slicka stoftet som ormar, som markens kr\u00e4ldjur. B\u00e4vande ska de \u00f6verge sina h\u00e5lor, skr\u00e4ckslagna ska de s\u00f6ka HERREN v\u00e5r Gud. De ska frukta dig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vem \u00e4r en Gud som du, som f\u00f6rl\u00e5ter skuld och inte tillr\u00e4knar synd hos dem som \u00e4r kvar av din arvedel? Han h\u00e5ller inte kvar sin vrede f\u00f6r evigt, f\u00f6r han har sin gl\u00e4dje i n\u00e5d."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han ska f\u00f6rbarma sig \u00f6ver oss igen och trampa p\u00e5 v\u00e5ra missg\u00e4rningar. Du ska kasta alla deras synder i havets djup."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Du ska visa trofasthet mot Jakob och n\u00e5d mot Abraham, s\u00e5 som du med ed har lovat v\u00e5ra f\u00e4der i forntidens dagar."
                }
            }
        }
    }
}