{
    "version": "sfb15",
    "book_name": "Obadiah",
    "book_nr": "31",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Domsord \u00f6ver Edom - Obadjas profetia. S\u00e5 s\u00e4ger Herren Gud om Edom: Vi har h\u00f6rt ett budskap fr\u00e5n Herren, och en budb\u00e4rare \u00e4r uts\u00e4nd bland hednafolken: \u201dUpp, l\u00e5t oss resa oss och strida mot Edom!\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Se, jag har gjort dig obetydlig bland hednafolken, djupt f\u00f6raktad \u00e4r du."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ditt hj\u00e4rtas \u00f6vermod har bedragit dig d\u00e4r du bor bland bergsklyftorna i din h\u00f6ga boning och s\u00e4ger i ditt hj\u00e4rta: \u201dVem kan st\u00f6rta mig till jorden?\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Om du \u00e4n sv\u00e4vade h\u00f6gt som \u00f6rnen och byggde ditt bo mitt bland stj\u00e4rnorna, s\u00e5 skulle jag \u00e4nd\u00e5 st\u00f6rta ner dig d\u00e4rifr\u00e5n, s\u00e4ger Herren."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Om tjuvar kommer till dig eller plundrare om natten, d\u00e5 \u00e4r det ute med dig! Ska de inte stj\u00e4la tills de f\u00e5tt nog? Om vinb\u00e4rgare kommer till dig, ska de d\u00e5 l\u00e4mna en eftersk\u00f6rd?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hur genoms\u00f6kt ska inte Esau bli! Hans dolda skatter ska letas fram."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Alla som var i f\u00f6rbund med dig ska driva dig till gr\u00e4nsen, de som levde i fred med dig ska bedra dig och bli dig \u00f6verm\u00e4ktiga, de som \u00e4ter ditt br\u00f6d ska l\u00e4gga en snara under dig. Det finns inget f\u00f6rst\u00e5nd hos dem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ska jag inte p\u00e5 den dagen, s\u00e4ger Herren, f\u00f6rg\u00f6ra de visa i Edom och allt f\u00f6rst\u00e5nd p\u00e5 Esaus berg?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dina hj\u00e4ltar, Teman, ska sl\u00e5s av f\u00f6rf\u00e4ran, och var man p\u00e5 Esaus berg ska bli utrotad och dr\u00e4pt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6r v\u00e5ld mot din broder Jakob ska du t\u00e4ckas med skam och utrotas till evig tid."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Den dag du stod p\u00e5 avst\u00e5nd, den dag d\u00e5 fr\u00e4mlingar f\u00f6rde bort hans rikedom och utl\u00e4nningar drog in genom hans portar och kastade lott om Jerusalem, d\u00e5 var du ocks\u00e5 som en av dem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Se inte med skadegl\u00e4dje p\u00e5 din broders dag, p\u00e5 hans olyckas dag, gl\u00e4d dig inte \u00f6ver Juda barn p\u00e5 deras underg\u00e5ngs dag, \u00f6ppna inte din mun s\u00e5 stort p\u00e5 n\u00f6dens dag."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dra inte in genom mitt folks port p\u00e5 deras of\u00e4rds dag, se inte med skadegl\u00e4dje p\u00e5 hans olycka, du ocks\u00e5, p\u00e5 hans of\u00e4rds dag, str\u00e4ck inte din hand efter hans rikedomar p\u00e5 hans of\u00e4rds dag."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "St\u00e5 inte vid v\u00e4gsk\u00e4let f\u00f6r att hugga ner hans flyktingar och utl\u00e4mna inte hans \u00f6verlevande p\u00e5 n\u00f6dens dag."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Herrens dag - F\u00f6r Herrens dag \u00e4r n\u00e4ra f\u00f6r alla hednafolk. S\u00e5 som du har gjort ska det g\u00f6ras mot dig, dina g\u00e4rningar ska komma tillbaka \u00f6ver ditt eget huvud."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e5 som ni har druckit p\u00e5 mitt heliga berg ska alla hednafolk f\u00e5 dricka utan uppeh\u00e5ll. De ska dricka, de ska sv\u00e4lja, de ska bli som om de aldrig funnits."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men p\u00e5 Sions berg ska det finnas en r\u00e4ddad skara. Det ska vara en helig plats, och Jakobs hus ska \u00e5ter f\u00e5 r\u00e5da \u00f6ver sina besittningar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 ska Jakobs hus bli en eld och Josefs hus en l\u00e5ga, och Esaus hus ska vara som str\u00e5, och de ska t\u00e4nda eld p\u00e5 dem och f\u00f6rt\u00e4ra dem. Ingen av Esaus hus ska komma undan, f\u00f6r Herren har talat."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 ska de som bor i Negev ta Esaus berg i besittning. De som bor i L\u00e5glandet ska ta filisteernas land. Man ska ta Efraims land och Samariens mark i besittning, och Benjamin ska ta Gilead."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och de som f\u00f6rts bort av denna Israels h\u00e4r, de som bor i Kanaan \u00e4nda till Sarefat, liksom de som f\u00f6rts bort fr\u00e5n Jerusalem, de som bor i Sefarad, dessa ska ta Negevs st\u00e4der i besittning."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Fr\u00e4lsare ska dra upp p\u00e5 Sions berg f\u00f6r att d\u00f6ma Esaus berg. Och riket ska tillh\u00f6ra Herren."
                }
            }
        }
    }
}