{
    "version": "sfb15",
    "book_name": "Philippians",
    "book_nr": "50",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e4lsning - Fr\u00e5n Paulus och Timoteus, Kristi Jesu tj\u00e4nare. Till alla de heliga i Kristus Jesus som bor i Filippi, tillsammans med f\u00f6rsamlingsledarna och f\u00f6rsamlingstj\u00e4narna."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e5d vare med er och frid fr\u00e5n Gud v\u00e5r Far och Herren Jesus Kristus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tacks\u00e4gelse och f\u00f6rb\u00f6n - Jag tackar min Gud var g\u00e5ng jag t\u00e4nker p\u00e5 er."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "I alla mina b\u00f6ner f\u00f6r er alla ber jag alltid med gl\u00e4dje,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "eftersom ni har varit med i arbetet f\u00f6r evangeliet fr\u00e5n f\u00f6rsta dagen \u00e4nda till nu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och jag \u00e4r \u00f6vertygad om att han som har b\u00f6rjat ett gott verk i er ocks\u00e5 ska fullborda det till Kristi Jesu dag."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Det \u00e4r inte mer \u00e4n r\u00e4tt att jag t\u00e4nker s\u00e5 om er alla, f\u00f6r jag har er i mitt hj\u00e4rta. B\u00e5de n\u00e4r jag b\u00e4r bojor och n\u00e4r jag f\u00f6rsvarar och bef\u00e4ster evangeliet delar ni alla n\u00e5den med mig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gud \u00e4r mitt vittne att jag l\u00e4ngtar efter er alla med Kristi Jesu \u00f6mhet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och min b\u00f6n \u00e4r att er k\u00e4rlek ska \u00f6verfl\u00f6da mer och mer och ge insikt och gott omd\u00f6me,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "s\u00e5 att ni kan avg\u00f6ra vad som \u00e4r viktigt och vara rena och fl\u00e4ckfria p\u00e5 Kristi dag,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "rika p\u00e5 r\u00e4ttf\u00e4rdighetens frukt som Jesus Kristus ger, Gud till \u00e4ra och pris."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "F\u00e5nge f\u00f6r Kristi skull - Jag vill att ni ska veta, br\u00f6der, att det som h\u00e4nt mig snarare har lett till framg\u00e5ng f\u00f6r evangeliet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Det har nu blivit klart f\u00f6r hela pretoriet och alla andra att det \u00e4r f\u00f6r Kristi skull jag sitter f\u00e4ngslad,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och min f\u00e5ngenskap har gjort de flesta av br\u00f6derna s\u00e5 \u00f6vertygade i Herren att de v\u00e5gar predika Guds ord \u00e4nnu mer of\u00f6rskr\u00e4ckt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En del drivs visserligen av avund och rivalitet, men en del predikar Kristus med goda avsikter."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De g\u00f6r det av k\u00e4rlek, f\u00f6r de vet att jag \u00e4r satt till att f\u00f6rsvara evangeliet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De andra predikar Kristus av rivalitet, med orena motiv, och tror att de kan g\u00f6ra min f\u00e5ngenskap tyngre."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c4n sen? Kristus blir i alla fall predikad, f\u00f6r syns skull eller uppriktigt, och det gl\u00e4der jag mig \u00f6ver. Och jag t\u00e4nker forts\u00e4tta gl\u00e4dja mig,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "f\u00f6r jag vet att allt detta kommer att leda till min fr\u00e4lsning genom er f\u00f6rb\u00f6n och Jesu Kristi Andes hj\u00e4lp."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Det \u00e4r min l\u00e4ngtan och mitt hopp att jag inte p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt ska st\u00e5 d\u00e4r med skam, utan att Kristus nu som alltid ska bli frimodigt f\u00f6rh\u00e4rligad i min kropp, vare sig jag lever eller d\u00f6r."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "F\u00f6r mig \u00e4r livet Kristus och d\u00f6den en vinst."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men om livet h\u00e4r i kroppen inneb\u00e4r att mitt arbete b\u00e4r frukt, d\u00e5 vet jag inte vad jag ska v\u00e4lja."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag dras \u00e5t b\u00e5da h\u00e5ll. Jag har en l\u00e4ngtan att bryta upp och vara hos Kristus, det vore mycket b\u00e4ttre."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men f\u00f6r er skull \u00e4r det mer n\u00f6dv\u00e4ndigt att jag f\u00e5r leva kvar h\u00e4r i kroppen."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Det \u00e4r jag \u00f6vertygad om, och jag vet att jag ska f\u00e5 leva och vara kvar hos er alla och hj\u00e4lpa er till framsteg och gl\u00e4dje i tron."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e4r jag \u00e4r tillbaka hos er igen f\u00e5r ni \u00e4nnu st\u00f6rre anledning till gl\u00e4dje i Kristus Jesus f\u00f6r min skull."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "K\u00e4mpa f\u00f6r tron - Se bara till att ni lever p\u00e5 ett s\u00e4tt som \u00e4r v\u00e4rdigt Kristi evangelium, vare sig jag kommer och bes\u00f6ker er eller inte. L\u00e5t mig f\u00e5 h\u00f6ra om er att ni st\u00e5r fasta i samma ande och samma sinne och k\u00e4mpar f\u00f6r tron p\u00e5 evangeliet,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "utan att p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt l\u00e5ta er skr\u00e4mmas av motst\u00e5ndarna. Det blir f\u00f6r dem ett tecken p\u00e5 att de g\u00e5r f\u00f6rlorade, medan ni blir fr\u00e4lsta och det av Gud."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ni har ju f\u00e5tt n\u00e5den att inte bara tro p\u00e5 Kristus utan ocks\u00e5 att lida f\u00f6r hans skull,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "eftersom ni har samma kamp att k\u00e4mpa som ni s\u00e5g att jag hade och nu h\u00f6r att jag fortfarande har."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Genom \u00f6dmjukhet till upph\u00f6jelse - Om ni nu har tr\u00f6st hos Kristus, om ni f\u00e5r uppmuntran av hans k\u00e4rlek, gemenskap i Anden och medk\u00e4nsla och barmh\u00e4rtighet,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "g\u00f6r d\u00e5 min gl\u00e4dje fullkomlig genom att ha samma sinnelag och samma k\u00e4rlek och vara ett i sj\u00e4l och sinne."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00f6k inte konflikt eller tom \u00e4ra. Var i st\u00e4llet \u00f6dmjuka och s\u00e4tt andra h\u00f6gre \u00e4n er sj\u00e4lva."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Se inte till ert eget b\u00e4sta utan ocks\u00e5 till andras."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Var s\u00e5 till sinnes som Kristus Jesus var:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han var till i Guds gestalt men r\u00e4knade inte j\u00e4mlikheten med Gud som segerbyte,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "utan utgav sig sj\u00e4lv och tog en tj\u00e4nares gestalt och blev m\u00e4nniskan lik. N\u00e4r han till det yttre hade blivit som en m\u00e4nniska,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00f6dmjukade han sig och blev lydig \u00e4nda till d\u00f6den \u2013 d\u00f6den p\u00e5 korset."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r har Gud ocks\u00e5 upph\u00f6jt honom \u00f6ver allting och gett honom namnet \u00f6ver alla namn,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "f\u00f6r att i Jesu namn alla kn\u00e4n ska b\u00f6jas, i himlen och p\u00e5 jorden och under jorden,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och alla tungor bek\u00e4nna att Jesus Kristus \u00e4r Herren, Gud Fadern till \u00e4ra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kristi l\u00e4rjungar som ljus i v\u00e4rlden - D\u00e4rf\u00f6r, mina \u00e4lskade, ni som alltid varit lydiga, inte bara n\u00e4r jag var hos er utan \u00e4nnu mer nu n\u00e4r jag inte \u00e4r hos er: arbeta med fruktan och b\u00e4van p\u00e5 er fr\u00e4lsning,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "f\u00f6r det \u00e4r Gud som verkar i er, b\u00e5de vilja och g\u00e4rning, f\u00f6r att hans goda vilja ska ske."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "G\u00f6r allt utan att klaga och tveka"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "s\u00e5 att ni blir fl\u00e4ckfria och rena, Guds oskyldiga barn mitt i ett falskt och f\u00f6rd\u00e4rvat sl\u00e4kte, d\u00e4r ni lyser som stj\u00e4rnor i v\u00e4rlden"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "n\u00e4r ni h\u00e5ller fast vid livets ord. D\u00e5 blir ni en \u00e4ra f\u00f6r mig p\u00e5 Kristi dag, att jag inte har k\u00e4mpat f\u00f6rg\u00e4ves eller arbetat f\u00f6rg\u00e4ves."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ja, \u00e4ven om mitt blod skulle utgjutas medan er tro b\u00e4rs fram som ett offer \u00e4r jag glad och gl\u00e4ds med er alla."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt \u00e4r ni glada och gl\u00e4ds med mig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Timoteus och Epafroditus - Jag hoppas nu i Herren Jesus att snart kunna s\u00e4nda Timoteus till er, s\u00e5 att \u00e4ven jag blir vid gott mod n\u00e4r jag f\u00e5r veta hur ni har det."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jag har ingen som han, ingen som s\u00e5 uppriktigt kommer att bry sig om er."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Alla s\u00f6ker de sitt, inte Jesu Kristi sak."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men ni vet hur \u00e4kta han \u00e4r. Som en son vid sin fars sida har han arbetat tillsammans med mig f\u00f6r evangeliet."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Honom hoppas jag allts\u00e5 kunna s\u00e4nda s\u00e5 snart jag f\u00e5tt se hur det g\u00e5r f\u00f6r mig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och i Herren \u00e4r jag \u00f6vertygad om att snart kunna komma sj\u00e4lv."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag tyckte dock det var n\u00f6dv\u00e4ndigt att skicka tillbaka Epafroditus till er, min broder, medarbetare och medk\u00e4mpe som ni s\u00e4nde f\u00f6r att hj\u00e4lpa mig med vad jag beh\u00f6vde."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han har l\u00e4ngtat efter er alla och varit orolig, eftersom ni har h\u00f6rt att han blivit sjuk."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och han var verkligen sjuk, n\u00e4ra d\u00f6den. Men Gud f\u00f6rbarmade sig \u00f6ver honom, och inte bara \u00f6ver honom utan ocks\u00e5 \u00f6ver mig s\u00e5 att jag inte skulle f\u00e5 sorg p\u00e5 sorg."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r jag s\u00e5 mycket mer angel\u00e4gen att s\u00e4nda honom, s\u00e5 att ni f\u00e5r gl\u00e4djen att \u00e5terse honom och jag sj\u00e4lv f\u00e5r k\u00e4nna l\u00e4ttnad."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ta nu emot honom i Herren med all gl\u00e4dje. Visa uppskattning f\u00f6r s\u00e5dana som han,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "f\u00f6r han var n\u00e4ra d\u00f6den i sitt arbete f\u00f6r Kristus. Han satte sitt liv p\u00e5 spel f\u00f6r att ge mig den hj\u00e4lp som ni inte kunde ge."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "R\u00e4ttf\u00e4rdigheten genom tron - F\u00f6r \u00f6vrigt, mina br\u00f6der, gl\u00e4d er i Herren! F\u00f6r mig \u00e4r det inget besv\u00e4r att skriva samma sak till er igen, och f\u00f6r er \u00e4r det tryggare."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Se upp f\u00f6r hundarna, se upp f\u00f6r de onda arbetarna, se upp f\u00f6r de s\u00f6nderskurna!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det \u00e4r vi som \u00e4r de omskurna, vi som tj\u00e4nar Gud genom hans Ande och har v\u00e5r \u00e4ra i Kristus Jesus och inte f\u00f6rlitar oss p\u00e5 det yttre."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fast nog hade ocks\u00e5 jag kunnat f\u00f6rlita mig p\u00e5 det yttre. F\u00f6r om n\u00e5gon tycker att han kan f\u00f6rlita sig p\u00e5 det yttre, s\u00e5 kan jag det \u00e4nnu mer:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "omskuren p\u00e5 \u00e5ttonde dagen, \u00e4r av Israels folk och Benjamins stam, en hebr\u00e9 f\u00f6dd av hebreer, i fr\u00e5ga om lagen en faris\u00e9,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "i iver en f\u00f6rf\u00f6ljare av f\u00f6rsamlingen, i r\u00e4ttf\u00e4rdighet genom lagen en oklanderlig man."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men allt det som f\u00f6rr var en vinst f\u00f6r mig r\u00e4knar jag nu som f\u00f6rlust f\u00f6r Kristi skull."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ja, jag r\u00e4knar allt som f\u00f6rlust, f\u00f6r jag har funnit det som \u00e4r l\u00e5ngt mer v\u00e4rt: kunskapen om Kristus Jesus, min Herre. F\u00f6r hans skull har jag f\u00f6rlorat allt och r\u00e4knar det som skr\u00e4p, f\u00f6r att vinna Kristus"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och bli funnen i honom \u2013 inte med min egen r\u00e4ttf\u00e4rdighet, den som kommer av lagen, utan med den som kommer genom tron p\u00e5 Kristus, r\u00e4ttf\u00e4rdigheten fr\u00e5n Gud genom tron."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00e5r jag l\u00e4ra k\u00e4nna Kristus och kraften i hans uppst\u00e5ndelse och dela hans lidanden genom att bli lik honom i hans d\u00f6d,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "i hoppet om att n\u00e5 fram till uppst\u00e5ndelsen fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Slutm\u00e5let - Inte s\u00e5 att jag redan har gripit det eller redan har n\u00e5tt m\u00e5let, men jag jagar efter att gripa det eftersom jag sj\u00e4lv \u00e4r gripen av Kristus Jesus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Br\u00f6der, jag menar inte att jag har gripit det \u00e4n. Men ett g\u00f6r jag: jag gl\u00f6mmer det som ligger bakom och str\u00e4cker mig mot det som ligger framf\u00f6r"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och jagar mot m\u00e5let f\u00f6r att vinna segerpriset, Guds kallelse till himlen i Kristus Jesus."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e5 b\u00f6r vi t\u00e4nka, vi som \u00e4r mogna. Och t\u00e4nker ni annorlunda i n\u00e5got avseende ska Gud uppenbara ocks\u00e5 det f\u00f6r er."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e5t oss bara h\u00e5lla fast vid det vi n\u00e5tt fram till."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Aposteln som f\u00f6red\u00f6me - Br\u00f6der, ta mig till f\u00f6red\u00f6me och se p\u00e5 dem som lever efter den f\u00f6rebild ni har i oss."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Det jag ofta har sagt er, det s\u00e4ger jag nu med t\u00e5rar: m\u00e5nga lever som fiender till Kristi kors."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De kommer att sluta i f\u00f6rd\u00e4rvet. De har buken till sin gud och s\u00e4tter sin \u00e4ra i det som \u00e4r deras skam, dessa som bara t\u00e4nker p\u00e5 det jordiska."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men vi har v\u00e5rt medborgarskap i himlen, och d\u00e4rifr\u00e5n v\u00e4ntar vi Herren Jesus Kristus som Fr\u00e4lsare."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han ska f\u00f6rvandla v\u00e5r br\u00e4ckliga kropp och g\u00f6ra den lik hans h\u00e4rlighetskropp, f\u00f6r han har makt att l\u00e4gga allt under sig."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6rmaningar - St\u00e5 d\u00e4rf\u00f6r fasta i Herren, mina \u00e4lskade och efterl\u00e4ngtade br\u00f6der, min gl\u00e4dje och min krona, mina \u00e4lskade!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag uppmanar Evodia och uppmanar Syntyche att vara eniga i Herren."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ja, \u00e4ven dig, trofaste medarbetare, ber jag: hj\u00e4lp dessa kvinnor som har k\u00e4mpat med mig i evangeliets tj\u00e4nst, tillsammans med Clemens och mina andra medarbetare som har sina namn i livets bok."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gl\u00e4d er alltid i Herren. \u00c4n en g\u00e5ng s\u00e4ger jag: gl\u00e4d er!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "L\u00e5t alla m\u00e4nniskor se hur v\u00e4nliga ni \u00e4r. Herren \u00e4r n\u00e4ra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bekymra er inte f\u00f6r n\u00e5got, utan l\u00e5t Gud f\u00e5 veta alla era \u00f6nskningar genom b\u00f6n och \u00e5kallan med tacks\u00e4gelse."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 ska Guds frid, som \u00f6verg\u00e5r allt f\u00f6rst\u00e5nd, bevara era hj\u00e4rtan och era tankar i Kristus Jesus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00f6r \u00f6vrigt, br\u00f6der: allt som \u00e4r sant och v\u00e4rdigt, r\u00e4tt och rent, allt som \u00e4r v\u00e4rt att \u00e4lska och uppskatta, allt som kallas dygd och f\u00f6rtj\u00e4nar ber\u00f6m, t\u00e4nk p\u00e5 allt s\u00e5dant."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det ni har l\u00e4rt och tagit emot, h\u00f6rt och sett hos mig, det ska ni g\u00f6ra. D\u00e5 ska fridens Gud vara med er."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Apostelns tack f\u00f6r g\u00e5van - Det har glatt mig mycket i Herren att er omtanke om mig till slut fick blomma upp. Visst t\u00e4nkte ni p\u00e5 mig tidigare ocks\u00e5, men d\u00e5 hade ni inget tillf\u00e4lle att visa det."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger inte att jag har saknat n\u00e5got, f\u00f6r jag har l\u00e4rt mig att vara n\u00f6jd med det jag har."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag kan leva enkelt, jag kan ocks\u00e5 leva i \u00f6verfl\u00f6d. Med allt och med alla f\u00f6rh\u00e5llanden \u00e4r jag f\u00f6rtrogen: att vara m\u00e4tt och att vara hungrig, att ha \u00f6verfl\u00f6d och att lida brist."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Allt f\u00f6rm\u00e5r jag i honom som ger mig kraft."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men ni gjorde v\u00e4l som hj\u00e4lpte mig i mitt sv\u00e5ra l\u00e4ge."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ni filipper vet ocks\u00e5 hur det var under evangeliets f\u00f6rsta tid, n\u00e4r jag hade l\u00e4mnat Makedonien. Ni var den enda f\u00f6rsamling som hade s\u00e5dan gemenskap med mig att man kunde f\u00f6ra bok \u00f6ver givet och mottaget."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c4ven n\u00e4r jag var i Tessalonike skickade ni b\u00e5de en och tv\u00e5 g\u00e5nger vad jag beh\u00f6vde."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Inte s\u00e5 att jag s\u00f6ker sj\u00e4lva g\u00e5van, utan vad jag s\u00f6ker \u00e4r att ni ska f\u00e5 en riklig frukt av g\u00e5van ni ger."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag har f\u00e5tt allt och det i \u00f6verfl\u00f6d. Jag har mer \u00e4n nog n\u00e4r jag nu genom Epafroditus har f\u00e5tt er g\u00e5va \u2013 en ljuvlig doft, ett v\u00e4lbehagligt offer som Gud tar emot med gl\u00e4dje."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u00e5 ska min Gud efter sin rikedom p\u00e5 ett h\u00e4rligt s\u00e4tt i Kristus Jesus ge er allt ni beh\u00f6ver."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "V\u00e5r Gud och Far tillh\u00f6r \u00e4ran i evigheters evighet. Amen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "H\u00e4lsningar - H\u00e4lsa alla heliga i Kristus Jesus. Br\u00f6derna h\u00e4r hos mig h\u00e4lsar till er."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Alla de heliga, s\u00e4rskilt de som h\u00f6r till kejsarens hus, h\u00e4lsar till er."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Herren Jesu Kristi n\u00e5d vare med er ande."
                }
            }
        }
    }
}