{
    "version": "sfb15",
    "book_name": "Philemon",
    "book_nr": "57",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e4lsning - Fr\u00e5n Paulus, Kristi Jesu f\u00e5nge, och v\u00e5r broder Timoteus. Till v\u00e5r \u00e4lskade v\u00e4n och medarbetare Filemon,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "v\u00e5r syster Appia, v\u00e5r medk\u00e4mpe Archippus och f\u00f6rsamlingen i ditt hus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e5d vare med er och frid fr\u00e5n Gud v\u00e5r Far och Herren Jesus Kristus."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tack till Gud f\u00f6r Filemon - Jag tackar alltid min Gud n\u00e4r jag n\u00e4mner dig i mina b\u00f6ner,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "eftersom jag h\u00f6r om din k\u00e4rlek och tro, din tro p\u00e5 Herren Jesus och din k\u00e4rlek till alla de heliga."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag ber att din gemenskap med oss i tron ska visa sig verksam och ge klar insikt om allt det goda som vi har i Kristus."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Din k\u00e4rlek har varit till stor gl\u00e4dje och tr\u00f6st f\u00f6r mig, eftersom de heliga har blivit styrkta i sina hj\u00e4rtan tack vare dig, broder."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "V\u00e4djan f\u00f6r Onesimus - \u00c4ven om jag nu med stor frimodighet i Kristus kan befalla dig att g\u00f6ra din plikt,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "vill jag hellre v\u00e4dja f\u00f6r k\u00e4rlekens skull. Jag, Paulus, en gammal man och nu en Kristi Jesu f\u00e5nge,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "v\u00e4djar till dig f\u00f6r mitt barn som jag har f\u00f6tt i min f\u00e5ngenskap, Onesimus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "F\u00f6rr var han inte till nytta f\u00f6r dig, men nu \u00e4r han till god nytta f\u00f6r b\u00e5de dig och mig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Honom skickar jag nu tillbaka till dig. Det \u00e4r som att s\u00e4nda mitt eget hj\u00e4rta."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Egentligen ville jag ha kvar honom h\u00e4r hos mig, s\u00e5 att han kunde hj\u00e4lpa mig i ditt st\u00e4lle n\u00e4r jag nu sitter i f\u00e4ngelse f\u00f6r evangeliets skull."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men jag ville inte g\u00f6ra n\u00e5got utan ditt samtycke, f\u00f6r att det goda som du g\u00f6r inte ska ske av tv\u00e5ng utan av fri vilja."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kanske var det just d\u00e4rf\u00f6r han blev skild fr\u00e5n dig f\u00f6r en tid, f\u00f6r att du skulle f\u00e5 honom tillbaka f\u00f6r alltid?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och d\u00e5 inte l\u00e4ngre som en slav, utan som n\u00e5got mer: en \u00e4lskad broder. Det \u00e4r han i h\u00f6gsta grad f\u00f6r mig. Hur mycket mer d\u00e5 inte f\u00f6r dig, b\u00e5de som m\u00e4nniska och som broder i Herren?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00e5 om du r\u00e4knar mig som din v\u00e4n, ta d\u00e5 emot honom s\u00e5 som du skulle ta emot mig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och har han gjort dig n\u00e5got or\u00e4tt eller \u00e4r skyldig dig n\u00e5got, s\u00e4tt upp det p\u00e5 min r\u00e4kning."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag, Paulus, skriver med egen hand: jag ska betala. F\u00f6r att nu inte tala om vad du \u00e4r skyldig mig: dig sj\u00e4lv."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ja, broder, l\u00e5t mig f\u00e5 nytta av dig i Herren. Styrk mitt hj\u00e4rta i Kristus."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Slut\u00f6nskan - Jag skriver till dig \u00f6vertygad om din lydnad, och jag vet att du kommer att g\u00f6ra \u00e4nnu mer \u00e4n det jag ber om."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ordna dessutom ett g\u00e4strum \u00e5t mig. Jag hoppas n\u00e4mligen att ni genom era b\u00f6ner ska f\u00e5 mig tillbaka."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Epafras, min medf\u00e5nge i Kristus Jesus, h\u00e4lsar till dig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Det g\u00f6r \u00e4ven mina medarbetare Markus, Aristarchus, Demas och Lukas."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Herren Jesu Kristi n\u00e5d vare med er ande."
                }
            }
        }
    }
}