{
    "version": "sfb15",
    "book_name": "Psalms",
    "book_nr": "19",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00d6RSTA BOKEN De tv\u00e5 v\u00e4garna - Salig \u00e4r den som inte f\u00f6ljer de gudl\u00f6sas r\u00e5d, som inte g\u00e5r in p\u00e5 syndares v\u00e4g och sitter bland f\u00f6raktare,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "utan har sin gl\u00e4dje i HERRENS undervisning och begrundar hans ord b\u00e5de dag och natt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han \u00e4r som ett tr\u00e4d, planterat vid vattenb\u00e4ckar, som b\u00e4r sin frukt i r\u00e4tt tid och vars l\u00f6v inte vissnar. Och allt han g\u00f6r, det lyckas v\u00e4l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e5dana \u00e4r inte de gudl\u00f6sa, de \u00e4r som agnar som skingras f\u00f6r vinden."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska inte de gudl\u00f6sa best\u00e5 vid domen, inte syndarna i de r\u00e4ttf\u00e4rdigas f\u00f6rsamling."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "HERREN k\u00e4nner de r\u00e4ttf\u00e4rdigas v\u00e4g, men de gudl\u00f6sas v\u00e4g leder till f\u00f6rd\u00e4rvet."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds Son och hans motst\u00e5ndare - Varf\u00f6r \u00e4r hednafolken i uppror? Varf\u00f6r t\u00e4nker folken tomma tankar?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jordens kungar reser sig och furstarna gaddar ihop sig mot HERREN och hans Smorde:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "&#34;Vi sliter s\u00f6nder deras band och kastar av oss deras rep!&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han som tronar i himlen ler, Herren g\u00f6r narr av dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e5 talar han till dem i sin vrede, sl\u00e5r dem med skr\u00e4ck i sin gl\u00f6dande harm:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "&#34;Det \u00e4r jag som har insatt min kung p\u00e5 Sion, mitt heliga berg.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag vill f\u00f6rkunna HERRENS beslut, han sade till mig: &#34;Du \u00e4r min Son, jag har f\u00f6tt dig i dag."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Be mig, s\u00e5 ger jag dig hednafolken till arvedel och hela jorden till egendom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Du ska krossa dem med j\u00e4rnspira, sl\u00e5 s\u00f6nder dem som lerk\u00e4rl.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Var nu kloka, ni kungar, ta varning, ni domare p\u00e5 jorden!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tj\u00e4na HERREN med fruktan och gl\u00e4d er med b\u00e4van!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ge Sonen hyllningskyss, s\u00e5 att han inte vredgas och ni g\u00e5r under p\u00e5 er v\u00e4g, f\u00f6r hans vrede kan snabbt blossa upp. Saliga \u00e4r alla som flyr till honom."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00f6n om hj\u00e4lp mot fiender - En psalm av David n\u00e4r han flydde f\u00f6r sin son Absalom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERRE, hur m\u00e5nga \u00e4r inte mina fiender! M\u00e5nga reser sig mot mig,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "m\u00e5nga s\u00e4ger om min sj\u00e4l: &#34;Han f\u00e5r ingen fr\u00e4lsning hos Gud.&#34; Sela"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men du, HERRE, \u00e4r en sk\u00f6ld runt omkring mig. Du \u00e4r min \u00e4ra, du lyfter mitt huvud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag ropar h\u00f6gt till HERREN, och han svarar mig fr\u00e5n sitt heliga berg. Sela"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag lade mig ner och somnade, jag vaknade igen, f\u00f6r HERREN st\u00f6der mig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag fruktar inte tiotusen man som omringar mig fr\u00e5n alla h\u00e5ll."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Res dig, HERRE! Fr\u00e4ls mig, min Gud! Du sl\u00e5r alla mina fiender p\u00e5 kinden, du krossar de gudl\u00f6sas t\u00e4nder."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Aftonb\u00f6n i n\u00f6d - F\u00f6r k\u00f6rledaren, till str\u00e4nginstrument. En psalm av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Svara mig n\u00e4r jag ropar, min r\u00e4ttf\u00e4rdighets Gud! N\u00e4r jag \u00e4r tr\u00e4ngd ger du mig rum. F\u00f6rbarma dig \u00f6ver mig och h\u00f6r min b\u00f6n!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "H\u00f6ga herrar, hur l\u00e4nge ska ni kr\u00e4nka min heder? Hur l\u00e4nge ska ni \u00e4lska tomhet och jaga efter l\u00f6gn? Sela"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ni ska veta hur underbart HERREN tar till sig sin trogne, HERREN h\u00f6r n\u00e4r jag ropar till honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Grips ni av vrede, synda inte! T\u00e4nk efter i era hj\u00e4rtan p\u00e5 er b\u00e4dd och var stilla. Sela"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "B\u00e4r fram r\u00e4tta offer och lita p\u00e5 HERREN."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "M\u00e5nga s\u00e4ger: &#34;Vem kan visa oss det goda?&#34; L\u00e5t ditt ansiktes ljus lysa \u00f6ver oss, HERRE!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Du har gett mig gl\u00e4dje i hj\u00e4rtat, mer \u00e4n n\u00e4r andra f\u00e5r s\u00e4d och vin i m\u00e4ngd."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Morgonb\u00f6n under f\u00f6rf\u00f6ljelse - F\u00f6r k\u00f6rledaren, till fl\u00f6jt. En psalm av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "H\u00f6r mina ord, HERRE, t\u00e4nk p\u00e5 mina suckar!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Lyssna n\u00e4r jag ropar, min kung och min Gud! Till dig g\u00e5r min b\u00f6n."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "HERRE, om morgonen h\u00f6r du min r\u00f6st, om morgonen v\u00e4nder jag mig till dig och v\u00e4ntar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du \u00e4r inte en Gud som \u00e4lskar ondska, den som \u00e4r ond f\u00e5r inte bo hos dig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De \u00f6vermodiga best\u00e5r inte inf\u00f6r dina \u00f6gon, du hatar alla f\u00f6rbrytare."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du f\u00f6rg\u00f6r dem som ljuger, HERREN avskyr den som \u00e4r blodt\u00f6rstig och falsk."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men genom din stora n\u00e5d f\u00e5r jag g\u00e5 in i ditt hus, jag f\u00e5r tillbe i v\u00f6rdnad f\u00f6r dig, v\u00e4nd mot ditt heliga tempel."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "HERRE, led mig i din r\u00e4ttf\u00e4rdighet f\u00f6r mina f\u00f6rf\u00f6ljares skull, j\u00e4mna din v\u00e4g f\u00f6r mig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det finns ingen sanning i deras mun. Deras inre \u00e4r f\u00f6rd\u00e4rv, deras strupe \u00e4r en \u00f6ppen grav och sin tunga g\u00f6r de hal."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00f6m dem skyldiga, Gud, l\u00e5t deras planer bli deras fall! Driv bort dem f\u00f6r deras m\u00e5nga brott, eftersom de g\u00f6r uppror mot dig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men alla som flyr till dig ska f\u00e5 gl\u00e4djas, de ska jubla i evighet. Du beskyddar dem, de som \u00e4lskar ditt namn ska f\u00e5 fr\u00f6jdas i dig,"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00f6n och b\u00f6nesvar i djup n\u00f6d - F\u00f6r k\u00f6rledaren, med str\u00e4nginstrument till shemin\u00edt. En psalm av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERRE, straffa mig inte i din vrede, tukta mig inte i din gl\u00f6d!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "F\u00f6rbarma dig \u00f6ver mig, HERRE, f\u00f6r jag \u00e4r kraftl\u00f6s. Hela mig, HERRE, f\u00f6r jag \u00e4r f\u00f6rskr\u00e4ckt i mitt innersta,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "min sj\u00e4l \u00e4r skr\u00e4ckslagen. HERRE, hur l\u00e4nge?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kom tillbaka, HERRE, r\u00e4dda min sj\u00e4l, fr\u00e4ls mig f\u00f6r din n\u00e5ds skull!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "I d\u00f6den t\u00e4nker ingen p\u00e5 dig. Vem tackar dig i d\u00f6dsriket?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag \u00e4r s\u00e5 tr\u00f6tt av mitt suckande. Varje natt fuktar jag min b\u00e4dd, jag dr\u00e4nker min s\u00e4ng med mina t\u00e5rar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mina \u00f6gon \u00e4r m\u00f6rka av sorg, de har \u00e5ldrats av alla mina fiender."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bort fr\u00e5n mig, alla f\u00f6rbrytare, f\u00f6r HERREN har h\u00f6rt min h\u00f6gljudda gr\u00e5t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "HERREN har h\u00f6rt mitt rop om n\u00e5d, HERREN har tagit emot min b\u00f6n."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den oskyldiges b\u00f6n om Herrens dom - En klagopsalm av David, som sj\u00f6ng den till HERREN p\u00e5 grund av benjaminiten Kushs ord."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERRE min Gud, jag flyr till dig. Fr\u00e4ls mig fr\u00e5n alla som jagar mig, r\u00e4dda mig!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Annars river de min sj\u00e4l som lejon, rycker bort mig utan r\u00e4ddning."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "HERRE min Gud, om jag har gjort detta, om jag har or\u00e4tt p\u00e5 mina h\u00e4nder,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "om jag l\u00f6nat min v\u00e4n med ont eller plundrat min ov\u00e4n utan orsak \u2013"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "l\u00e5t d\u00e5 fienden jaga min sj\u00e4l och hinna upp mig, l\u00e5t honom trampa mitt liv till marken och l\u00e4gga min \u00e4ra i stoftet. Sela"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Res dig, HERRE, i din vrede, st\u00e5 upp mot mina fienders raseri! Vakna till min hj\u00e4lp, du som har kallat till dom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e5t skaran av folkslag samlas omkring dig, trona \u00e5ter \u00f6ver dem i h\u00f6jden."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "HERREN h\u00e5ller dom \u00f6ver folken. D\u00f6m mig, HERRE, efter min r\u00e4ttf\u00e4rdighet, efter den fullkomlighet som t\u00e4cker mig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "G\u00f6r slut p\u00e5 de gudl\u00f6sas ondska, l\u00e5t den r\u00e4ttf\u00e4rdige st\u00e5 fast! Du som pr\u00f6var hj\u00e4rtan och njurar \u00e4r en r\u00e4ttf\u00e4rdig Gud."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Min sk\u00f6ld \u00e4r hos Gud, han fr\u00e4lser dem som har \u00e4rliga hj\u00e4rtan."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Gud \u00e4r en r\u00e4ttf\u00e4rdig domare, en Gud som visar sin vrede varje dag."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om n\u00e5gon inte omv\u00e4nder sig slipar han sitt sv\u00e4rd, han sp\u00e4nner sin b\u00e5ge och laddar den,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "han f\u00f6rbereder sina d\u00f6dliga vapen och g\u00f6r sina pilar brinnande."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Se, han \u00e4r dr\u00e4ktig med ondska, han g\u00e5r havande med olycka och f\u00f6der l\u00f6gn."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han gr\u00e4ver en grop och g\u00f6r den djup, men faller sj\u00e4lv i graven han gr\u00e4vde."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hans ondska sl\u00e5r tillbaka mot hans eget huvud, hans v\u00e5ld drabbar hans egen hj\u00e4ssa."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "M\u00e4nniskosonens ringhet och h\u00f6ghet - F\u00f6r k\u00f6rledaren, till gitt\u00edt. En psalm av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERRE, v\u00e5r Herre, hur h\u00e4rligt \u00e4r inte ditt namn \u00f6ver hela jorden, du som satt ditt majest\u00e4t p\u00e5 himlen!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Av barns och sp\u00e4dbarns mun har du berett en makt f\u00f6r dina fienders skull, f\u00f6r att f\u00f6rg\u00f6ra fiende och h\u00e4mnare."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r jag ser din himmel, dina fingrars verk, m\u00e5nen och stj\u00e4rnorna som du har skapat \u2013"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "vad \u00e4r d\u00e5 en m\u00e4nniska att du t\u00e4nker p\u00e5 henne, en m\u00e4nniskoson att du tar hand om honom?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En liten tid l\u00e4t du honom vara l\u00e4gre \u00e4n Gud, med \u00e4ra och h\u00e4rlighet kr\u00f6nte du honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du satte honom att h\u00e4rska \u00f6ver dina h\u00e4nders verk, allt lade du under hans f\u00f6tter:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "alla f\u00e5r och oxar liksom vildmarkens djur,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "himlens f\u00e5glar och havets fiskar, de som vandrar havens v\u00e4gar."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tacksamhet f\u00f6r seger \u00f6ver fiender - F\u00f6r k\u00f6rledaren, till &#34;Sonens d\u00f6d&#34;. En psalm av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag vill tacka HERREN av hela mitt hj\u00e4rta, jag vill f\u00f6rkunna alla dina under."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag vill gl\u00e4dja mig och jubla i dig, jag vill lovsjunga ditt namn, du den H\u00f6gste."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mina fiender viker tillbaka, de faller och f\u00f6rg\u00e5s inf\u00f6r ditt ansikte,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "f\u00f6r du har h\u00e4vdat min r\u00e4tt och f\u00f6rt min talan. Du sitter p\u00e5 din tron som en r\u00e4ttf\u00e4rdig domare."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du har straffat hedningarna och f\u00f6rgjort de gudl\u00f6sa, utpl\u00e5nat deras namn f\u00f6r alltid och f\u00f6r evigt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fienden \u00e4r borta, utrotad f\u00f6r alltid. Du har \u00f6delagt deras st\u00e4der, minnet av dem \u00e4r utpl\u00e5nat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "HERREN regerar f\u00f6r evigt, han har rest sin tron till dom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han ska d\u00f6ma v\u00e4rlden med r\u00e4ttf\u00e4rdighet, h\u00e5lla dom bland folken med r\u00e4ttvisa."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "HERREN \u00e4r en borg f\u00f6r den f\u00f6rtryckte, en borg i n\u00f6dens tider."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De som k\u00e4nner ditt namn litar p\u00e5 dig, f\u00f6r du \u00f6verger inte dem som s\u00f6ker dig, HERRE."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Lovsjung HERREN som bor i Sion, f\u00f6rkunna hans g\u00e4rningar bland folken,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "f\u00f6r han som straffar blodsd\u00e5d kommer ih\u00e5g dem, han gl\u00f6mmer inte de svagas rop."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f6rbarma dig \u00f6ver mig, HERRE! Se hur jag pl\u00e5gas av dem som hatar mig, du som lyfter mig fr\u00e5n d\u00f6dens portar"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "f\u00f6r att f\u00f6rkunna allt ditt lov och jubla \u00f6ver din fr\u00e4lsning i dottern Sions portar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hedningarna sj\u00f6nk i den grav som de gr\u00e4vde, deras fot fastnade i n\u00e4tet de lade ut."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "HERREN har gjort sig k\u00e4nd, han har skipat r\u00e4tt. Den gudl\u00f6se sn\u00e4rjs av sin egen g\u00e4rning. Higgaj\u00f3n, Sela"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De gudl\u00f6sa ska vika tillbaka ner i d\u00f6dsriket, alla hedningar som gl\u00f6mmer Gud."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men den fattige ska inte vara gl\u00f6md f\u00f6r alltid, de svagas hopp ska inte f\u00f6rsvinna f\u00f6r evigt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Res dig, HERRE! L\u00e5t inte m\u00e4nniskor f\u00e5 makten, l\u00e5t hedningarna bli d\u00f6mda inf\u00f6r ditt ansikte."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Forts\u00e4ttning av f\u00f6reg\u00e5ende psalm - HERRE, varf\u00f6r stannar du p\u00e5 avst\u00e5nd och d\u00f6ljer dig i n\u00f6dens tider?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De gudl\u00f6sas h\u00f6gmod pl\u00e5gar den f\u00f6rtryckte. L\u00e5t dem f\u00e5ngas i de onda planer de har smitt,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "f\u00f6r den gudl\u00f6se skryter \u00f6ver sina sj\u00e4lviska beg\u00e4r, han v\u00e4lsignar den girige och f\u00f6raktar HERREN."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "I sitt h\u00f6gmod s\u00f6ker han inte Gud, i alla hans tankar finns ingen plats f\u00f6r Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han har st\u00e4ndig framg\u00e5ng p\u00e5 sina v\u00e4gar, dina domar g\u00e5r h\u00f6gt \u00f6ver hans blick, han fnyser \u00e5t alla sina fiender."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han s\u00e4ger i sitt hj\u00e4rta: &#34;Jag vacklar inte, mig drabbar aldrig n\u00e5gon olycka.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hans mun \u00e4r full av f\u00f6rbannelse, svek och f\u00f6rtryck, under hans tunga finns ondska och olycka."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han ligger p\u00e5 lur vid g\u00e5rdarna, han vill d\u00f6da den oskyldige i smyg, hans \u00f6gon spanar efter den olycklige."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han lurar dold som ett lejon i sitt sn\u00e5r, han lurar f\u00f6r att gripa den svage, han griper den svage och drar in honom i sitt n\u00e4t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han hukar sig ner, han ligger p\u00e5 lur, och de olyckliga faller i hans klor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han s\u00e4ger i sitt hj\u00e4rta: &#34;Gud gl\u00f6mmer, han har dolt sitt ansikte, han ser det aldrig.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Res dig, HERRE! Gud, lyft din hand, gl\u00f6m inte de svaga!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Varf\u00f6r f\u00e5r den gudl\u00f6se f\u00f6rakta Gud och s\u00e4ga i sitt hj\u00e4rta att du inte st\u00e4ller till svars?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Du ser det, du ser olycka och sorg f\u00f6r att ta det i din hand. Den olycklige l\u00e4mnar sig \u00e5t dig, du \u00e4r den faderl\u00f6ses hj\u00e4lpare."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bryt den ondes och gudl\u00f6ses arm, g\u00f6r upp med hans gudl\u00f6shet tills du inte ser den mer!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "HERREN \u00e4r kung i evigheters evighet, hedningar f\u00f6rsvinner ur hans land."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Du h\u00f6r de f\u00f6rtrycktas l\u00e4ngtan, HERRE, du styrker deras hj\u00e4rtan, du v\u00e4nder ditt \u00f6ra till dem"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "f\u00f6r att ge den faderl\u00f6se och f\u00f6rtryckte r\u00e4tt. M\u00e4nniskor komna av jord ska aldrig mer sprida skr\u00e4ck."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6rtr\u00f6stan p\u00e5 den R\u00e4ttf\u00e4rdige - F\u00f6r k\u00f6rledaren. Av David. Till HERREN tar jag min tillflykt. Hur kan ni d\u00e5 s\u00e4ga till mig: &#34;Fly som en f\u00e5gel till bergen!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Se, de gudl\u00f6sa sp\u00e4nner b\u00e5gen, de l\u00e4gger sin pil p\u00e5 str\u00e4ngen f\u00f6r att skjuta i m\u00f6rkret mot dem som har \u00e4rliga hj\u00e4rtan."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r grundvalarna raseras, vad kan d\u00e5 den r\u00e4ttf\u00e4rdige g\u00f6ra?&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "HERREN \u00e4r i sitt heliga tempel, HERRENS tron \u00e4r i himlen. Hans \u00f6gon ser, hans blickar pr\u00f6var m\u00e4nniskors barn."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "HERREN pr\u00f6var den r\u00e4ttf\u00e4rdige, men hans sj\u00e4l hatar den gudl\u00f6se och den som \u00e4lskar v\u00e5ld."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han ska l\u00e5ta gl\u00f6dande kol och svavel regna \u00f6ver de gudl\u00f6sa, en gl\u00f6dhet vind \u00e4r b\u00e4garen de f\u00e5r dricka,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "f\u00f6r HERREN \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig, han \u00e4lskar r\u00e4ttf\u00e4rdighet. De \u00e4rliga ska se hans ansikte."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Klagan \u00f6ver v\u00e4xande ondska - F\u00f6r k\u00f6rledaren, till shemin\u00edt. En psalm av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fr\u00e4ls, HERRE! De fromma \u00e4r borta, de trofasta \u00e4r f\u00f6rsvunna bland m\u00e4nniskors barn."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De ljuger f\u00f6r varandra, de talar med hala l\u00e4ppar och dubbelt hj\u00e4rta."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "HERRE, utrota alla hala l\u00e4ppar och tungan som talar stora ord,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "dem som s\u00e4ger: &#34;Med v\u00e5r tunga har vi makt, v\u00e5ra l\u00e4ppar \u00e4r med oss. Vem \u00e4r herre \u00f6ver oss?&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "&#34;De svaga f\u00f6rtrycks och de fattiga klagar \u2013 nu griper jag in&#34;, s\u00e4ger HERREN, &#34;jag ska ge fr\u00e4lsning \u00e5t den som l\u00e4ngtar efter det.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "HERRENS ord \u00e4r rena ord, silver luttrat i degel av jord, renat sju g\u00e5nger."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Du, HERRE, ska bevara dem, du ska f\u00f6r evigt beskydda dem fr\u00e5n detta sl\u00e4kte."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "I djup \u00e5ngest - F\u00f6r k\u00f6rledaren. En psalm av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hur l\u00e4nge, HERRE? Ska du gl\u00f6mma mig f\u00f6r evigt? Hur l\u00e4nge ska du d\u00f6lja ditt ansikte f\u00f6r mig?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hur l\u00e4nge ska jag ha oro i min sj\u00e4l och \u00e5ngest i mitt hj\u00e4rta dag efter dag? Hur l\u00e4nge ska min fiende triumfera \u00f6ver mig?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Se mig, svara mig, HERRE min Gud! Ge mina \u00f6gon ljus s\u00e5 att jag inte somnar in i d\u00f6den."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "L\u00e5t inte min fiende s\u00e4ga: &#34;Jag besegrade honom!&#34; eller mina ov\u00e4nner jubla n\u00e4r jag vacklar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men jag litar p\u00e5 din n\u00e5d, mitt hj\u00e4rta jublar \u00f6ver din fr\u00e4lsning. Jag vill sjunga till HERREN, f\u00f6r han \u00e4r god mot mig."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De gudl\u00f6sas d\u00e5rskap - F\u00f6r k\u00f6rledaren. Av David. D\u00e5ren s\u00e4ger i sitt hj\u00e4rta: &#34;Det finns ingen Gud.&#34; Onda och vidriga \u00e4r deras g\u00e4rningar, ingen finns som g\u00f6r det goda."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERREN blickar ner fr\u00e5n himlen \u00f6ver m\u00e4nniskors barn f\u00f6r att se om det finns n\u00e5gon som f\u00f6rst\u00e5r, n\u00e5gon som s\u00f6ker Gud."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men alla har avfallit, alla \u00e4r f\u00f6rd\u00e4rvade. Ingen finns som g\u00f6r det goda, inte en enda."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6rst\u00e5r de ingenting, alla dessa f\u00f6rbrytare som \u00e4ter mitt folk som br\u00f6d och inte \u00e5kallar HERREN?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e4r grips de av skr\u00e4ck, f\u00f6r Gud \u00e4r med de r\u00e4ttf\u00e4rdigas sl\u00e4kte."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ni h\u00e5nar den svages r\u00e5d, men HERREN \u00e4r hans tillflykt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "O att det fr\u00e5n Sion kom fr\u00e4lsning f\u00f6r Israel! N\u00e4r HERREN g\u00f6r slut p\u00e5 sitt folks f\u00e5ngenskap, d\u00e5 ska Jakob jubla och Israel gl\u00e4djas."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens krav p\u00e5 r\u00e4ttf\u00e4rdighet - En psalm av David. HERRE, vem f\u00e5r vara i ditt t\u00e4lt? Vem f\u00e5r bo p\u00e5 ditt heliga berg?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Den som lever rent och handlar r\u00e4tt och talar sanning av hj\u00e4rtat \u2013"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "den som inte f\u00f6rtalar med sin tunga, som inte g\u00f6r sin n\u00e4sta illa och inte drar skam \u00f6ver sin granne,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "den som f\u00f6raktar den f\u00f6rkastlige men \u00e4rar dem som v\u00f6rdar HERREN, som inte bryter sin ed \u00e4ven om det sm\u00e4rtar,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "som inte ockrar med sina pengar eller tar mutor mot den oskyldige. Den som handlar s\u00e5 ska aldrig n\u00e5gonsin vackla."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den trognes underbara arv - En s\u00e5ng av David. Bevara mig, Gud, f\u00f6r jag flyr till dig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger till HERREN: &#34;Du \u00e4r min Herre, jag har inget gott utom dig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De heliga i landet, de h\u00e4rliga, hos dem har jag all min gl\u00e4dje.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De som jagar efter andra gudar f\u00e5r m\u00e5nga sorger. Jag offrar inte deras dryckesoffer av blod, jag tar inte deras namn p\u00e5 mina l\u00e4ppar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "HERREN \u00e4r min lott och min b\u00e4gare, du tryggar min arvedel."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En ljuvlig lott har tillfallit mig, ett underbart arv har jag f\u00e5tt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag prisar HERREN som ger mig r\u00e5d. \u00c4ven mitt inre f\u00f6rmanar mig om natten."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag har alltid HERREN f\u00f6r \u00f6gonen. Han \u00e4r vid min h\u00f6gra sida, jag vacklar inte."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r gl\u00e4ds mitt hj\u00e4rta och jublar min \u00e4ra. \u00c4ven min kropp f\u00e5r vila trygg,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "f\u00f6r du l\u00e4mnar inte min sj\u00e4l \u00e5t d\u00f6dsriket, du l\u00e5ter inte din Helige se f\u00f6rg\u00e4ngelsen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Du visar mig livets v\u00e4g. Jag m\u00e4ttas av gl\u00e4dje inf\u00f6r ditt ansikte, av ljuvlighet p\u00e5 din h\u00f6gra sida f\u00f6r evigt."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Oskyldigt f\u00f6rf\u00f6ljd - En b\u00f6n av David. HERRE, h\u00f6r en r\u00e4ttf\u00e4rdig sak! Lyssna till mitt rop, v\u00e4nd ditt \u00f6ra till min b\u00f6n. Den kommer inte fr\u00e5n falska l\u00e4ppar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fr\u00e5n dig kommer min dom, dina \u00f6gon ser vad som \u00e4r r\u00e4tt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du pr\u00f6var mitt hj\u00e4rta, du utforskar det om natten, du rannsakar mig men finner inget. Ingen ond tanke g\u00e5r ut ur min mun."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vad m\u00e4nniskor \u00e4n g\u00f6r aktar jag mig f\u00f6r de v\u00e5ldsammas v\u00e4gar genom dina l\u00e4ppars ord."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mina steg g\u00e5r stadigt p\u00e5 dina stigar, mina f\u00f6tter stapplar inte."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag ropar till dig, f\u00f6r du, Gud, kommer att svara mig. V\u00e4nd ditt \u00f6ra till mig och h\u00f6r mina ord!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Visa din underbara n\u00e5d, du som med din h\u00f6gra hand fr\u00e4lser dem som flyr till dig fr\u00e5n sina f\u00f6rf\u00f6ljare."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bevara mig som din \u00f6gonsten, beskydda mig i dina vingars skugga"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "fr\u00e5n de gudl\u00f6sa som vill f\u00f6rg\u00f6ra mig, fr\u00e5n mina d\u00f6dsfiender som omringar mig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De st\u00e4nger sitt f\u00f6rh\u00e4rdade hj\u00e4rta, de tar stora ord i sin mun."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nu \u00e4r de runt mig var vi \u00e4n g\u00e5r, de siktar med sina \u00f6gon f\u00f6r att sl\u00e5 mig till marken."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De liknar ett rovlystet lejon, ett ungt lejon som ligger p\u00e5 lur."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Res dig, HERRE! G\u00e5 emot honom, sl\u00e5 ner honom! R\u00e4dda min sj\u00e4l med ditt sv\u00e4rd fr\u00e5n den gudl\u00f6se,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "med din hand fr\u00e5n m\u00e4nniskorna, HERRE, fr\u00e5n denna v\u00e4rldens m\u00e4nniskor som har sin del i detta livet. Du fyller deras buk med dina g\u00e5vor, de har s\u00f6ner i m\u00e4ngd och l\u00e4mnar sitt \u00f6verfl\u00f6d till sina barn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men jag ska f\u00e5 se ditt ansikte i r\u00e4ttf\u00e4rdighet, jag ska m\u00e4ttas av din \u00e5syn n\u00e4r jag vaknar."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kungens tack f\u00f6r r\u00e4ddning och seger - F\u00f6r k\u00f6rledaren. Av HERRENS tj\u00e4nare David, som sj\u00f6ng denna s\u00e5ng till HERREN n\u00e4r HERRENhade r\u00e4ddat honom fr\u00e5n alla hans fiender och ur Sauls v\u00e5ld."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han sade: Hj\u00e4rtligt k\u00e4r har jag dig, HERRE min styrka,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "HERRE mitt bergf\u00e4ste, min borg och min r\u00e4ddare, min Gud, min klippa och min tillflykt, min sk\u00f6ld och min fr\u00e4lsnings horn, mitt v\u00e4rn!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag ropar till HERREN, den h\u00f6gt lovade, och jag blir fr\u00e4lst fr\u00e5n mina fiender."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00f6dens band omgav mig, f\u00f6rd\u00e4rvets str\u00f6mmar skr\u00e4mde mig,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "d\u00f6dsrikets band omsl\u00f6t mig, d\u00f6dens snaror m\u00f6tte mig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I min n\u00f6d \u00e5kallade jag HERREN, jag ropade till min Gud. Fr\u00e5n sitt tempel h\u00f6rde han min r\u00f6st, mitt rop till honom n\u00e5dde hans \u00f6ron."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 skakade jorden och b\u00e4vade, bergens grundvalar darrade, de skakade av hans brinnande vrede."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "R\u00f6k steg ur hans n\u00e4sa och f\u00f6rt\u00e4rande eld ur hans mun, det gnistrade av gl\u00f6d fr\u00e5n honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han s\u00e4nkte himlen och steg ner med m\u00f6rka moln under sina f\u00f6tter,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "han red p\u00e5 keruben och fl\u00f6g, han sv\u00e4vade fram p\u00e5 vindens vingar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han gjorde m\u00f6rker till sitt skydd, till sin hydda runt omkring honom: m\u00f6rka vatten, tjocka moln."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ur glansen framf\u00f6r honom br\u00f6t molnen fram med hagel och gl\u00f6dande kol."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "HERREN dundrade i himlen, den H\u00f6gste h\u00f6jde sin r\u00f6st med hagel och gl\u00f6dande kol."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han sk\u00f6t sina pilar och skingrade dem, blixtar i m\u00e4ngd och f\u00f6rvirrade dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Flodb\u00e4ddar blev synliga, jordens grundvalar blottades f\u00f6r din tillr\u00e4ttavisning, HERRE, f\u00f6r din vredes stormvind."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han r\u00e4ckte sin hand fr\u00e5n h\u00f6jden och grep tag i mig, han drog mig upp ur de v\u00e4ldiga vattnen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han r\u00e4ddade mig fr\u00e5n min m\u00e4ktige fiende, fr\u00e5n dem som hatade mig och var starkare \u00e4n jag."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De anf\u00f6ll mig p\u00e5 min olyckas dag, men HERREN var mitt st\u00f6d."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han f\u00f6rde mig ut p\u00e5 rymlig plats, han r\u00e4ddade mig eftersom han \u00e4lskar mig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "HERREN var god mot mig efter min r\u00e4ttf\u00e4rdighet, han l\u00f6nade mig efter mina h\u00e4nders renhet,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "f\u00f6r jag har h\u00e5llit mig p\u00e5 HERRENS v\u00e4gar och inte avfallit fr\u00e5n min Gud."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag har haft alla hans domar f\u00f6r \u00f6gonen och inte avvisat hans stadgar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jag har varit fullkomlig inf\u00f6r honom och aktat mig f\u00f6r synd."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r har HERREN l\u00f6nat mig efter min r\u00e4ttf\u00e4rdighet, efter mina h\u00e4nders renhet inf\u00f6r hans \u00f6gon."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mot den trogne \u00e4r du trofast, mot den fullkomlige \u00e4r du fullkomlig."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mot den rene \u00e4r du ren, men mot den falske \u00e4r du vr\u00e5ng."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ja, du fr\u00e4lser ett f\u00f6rtryckt folk, men stolta \u00f6gon \u00f6dmjukar du."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Du l\u00e5ter min lampa brinna klart, HERREN min Gud lyser upp mitt m\u00f6rker."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Med dig sl\u00e5r jag ner en arm\u00e9, med min Gud stormar jag murar."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Guds v\u00e4g \u00e4r fullkomlig, HERRENS ord \u00e4r rent. Han \u00e4r en sk\u00f6ld f\u00f6r alla som flyr till honom."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Vem \u00e4r Gud f\u00f6rutom HERREN, vem \u00e4r en klippa utom v\u00e5r Gud?"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Gud, du rustar mig med kraft och g\u00f6r min v\u00e4g fullkomlig,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "du g\u00f6r mina f\u00f6tter som hindens och st\u00e4ller mig p\u00e5 mina h\u00f6jder."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Du l\u00e4r mina h\u00e4nder att strida, mina armar att sp\u00e4nna kopparb\u00e5gen."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Du ger mig din fr\u00e4lsnings sk\u00f6ld, din h\u00f6gra hand st\u00f6der mig. Din \u00f6dmjukhet g\u00f6r mig stor."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Du g\u00f6r plats f\u00f6r mina steg d\u00e4r jag g\u00e5r, mina f\u00f6tter vacklar inte."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jag f\u00f6rf\u00f6ljde mina fiender och hann upp dem, jag v\u00e4nde inte f\u00f6rr\u00e4n jag gjort slut p\u00e5 dem."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Jag krossade dem s\u00e5 att de inte kunde resa sig, de f\u00f6ll under mina f\u00f6tter."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Du rustade mig med kraft f\u00f6r striden, du b\u00f6jde mina motst\u00e5ndare under mig."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Mina fiender drev du p\u00e5 flykten f\u00f6r mig, dem som hatade mig f\u00f6rintade jag."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "De ropade, men ingen r\u00e4ddare fanns, till HERREN, men han svarade dem inte."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Jag malde dem till stoft f\u00f6r vinden, jag sl\u00e4ngde ut dem som smuts p\u00e5 gatan."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Du r\u00e4ddade mig ur folkets strider, du satte mig till huvud \u00f6ver hednafolk, folk som jag inte k\u00e4nde blev mina tj\u00e4nare."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "S\u00e5 snart de h\u00f6rde om mig lydde de mig, fr\u00e4mlingar kr\u00f6p f\u00f6r mig."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Fr\u00e4mlingarnas mod vissnade bort, b\u00e4vande l\u00e4mnade de sina f\u00e4sten."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "HERREN lever! Lovad \u00e4r min klippa, upph\u00f6jd \u00e4r min fr\u00e4lsnings Gud!"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Gud, du har gett mig h\u00e4mnd och lagt folken under mig."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Du har befriat mig fr\u00e5n mina fiender, du har upph\u00f6jt mig \u00f6ver mina motst\u00e5ndare och r\u00e4ddat mig fr\u00e5n v\u00e5ldsm\u00e4n."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r vill jag tacka dig bland hednafolken, HERRE, och lovsjunga ditt namn,"
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Skapelsens och Ordets uppenbarelse - F\u00f6r k\u00f6rledaren. En psalm av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Himlarna vittnar om Guds h\u00e4rlighet, himlavalvet f\u00f6rkunnar hans h\u00e4nders verk."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dag ber\u00e4ttar f\u00f6r dag, natt ger kunskap till natt,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "utan tal och utan ord, utan att man h\u00f6r deras r\u00f6st."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Deras r\u00f6st n\u00e5r ut \u00f6ver hela jorden, deras ord till v\u00e4rldens \u00e4nde. I himlen har han gjort en hydda \u00e5t solen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Den liknar en brudgum som kommer ut ur sin kammare, den jublar som en hj\u00e4lte \u00f6ver att l\u00f6pa sin bana."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vid himlens ena \u00e4nde g\u00e5r den upp och f\u00f6ljer sitt kretslopp till den andra. Ingenting \u00e4r dolt f\u00f6r dess hetta."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "HERRENS undervisning \u00e4r fullkomlig, den ger nytt liv \u00e5t sj\u00e4len. HERRENS vittnesb\u00f6rd \u00e4r sant, det ger vishet \u00e5t enkla m\u00e4nniskor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "HERRENS befallningar \u00e4r r\u00e4tta, de ger gl\u00e4dje \u00e5t hj\u00e4rtat. HERRENS bud \u00e4r klart, det ger ljus \u00e5t \u00f6gonen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "HERRENS v\u00f6rdnad \u00e4r ren, den best\u00e5r f\u00f6r evigt. HERRENS domar \u00e4r sanna, de \u00e4r alla r\u00e4ttf\u00e4rdiga."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De \u00e4r mer v\u00e4rda \u00e4n guld, \u00e4n m\u00e4ngder av fint guld. De \u00e4r s\u00f6tare \u00e4n honung, \u00e4n renaste honung."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Genom dem blir din tj\u00e4nare varnad. Den som f\u00f6ljer dem f\u00e5r stor l\u00f6n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vem m\u00e4rker hur ofta han felar? F\u00f6rl\u00e5t mig mina hemliga brister."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bevara ocks\u00e5 din tj\u00e4nare fr\u00e5n de fr\u00e4cka, l\u00e5t dem inte f\u00e5 makt \u00f6ver mig, s\u00e5 blir jag fullkomlig och fri fr\u00e5n sv\u00e5r synd."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En b\u00f6n f\u00f6r Herrens smorde - F\u00f6r k\u00f6rledaren. En psalm av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "M\u00e5 HERREN svara dig p\u00e5 n\u00f6dens dag, m\u00e5 Jakobs Guds namn bevara dig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00e5 han s\u00e4nda dig hj\u00e4lp fr\u00e5n helgedomen och st\u00f6dja dig fr\u00e5n Sion."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M\u00e5 han minnas alla dina offer och ta emot dina br\u00e4nnoffer med v\u00e4lbehag. Sela"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u00e5 han ge dig vad ditt hj\u00e4rta \u00f6nskar och fullborda alla dina planer."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vi ska jubla \u00f6ver din fr\u00e4lsning och lyfta baneret i v\u00e5r Guds namn. M\u00e5 HERREN uppfylla alla dina b\u00f6ner!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nu vet jag att HERREN fr\u00e4lser sin smorde. Han svarar honom fr\u00e5n sin heliga himmel med sin h\u00f6gra hands fr\u00e4lsande storverk."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vissa prisar vagnar och andra h\u00e4star, men vi prisar HERREN v\u00e5r Guds namn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De sjunker ner och faller, men vi reser oss och st\u00e5r raka."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens hj\u00e4lp till kungen - F\u00f6r k\u00f6rledaren. En psalm av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERRE, kungen gl\u00e4ds \u00f6ver din makt, hur h\u00f6gt jublar han inte \u00f6ver din fr\u00e4lsning!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du ger honom vad hans hj\u00e4rta beg\u00e4r, du nekar honom inte vad hans l\u00e4ppar ber om. Sela"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Du m\u00f6ter honom med rika v\u00e4lsignelser, du s\u00e4tter en krona av rent guld p\u00e5 hans huvud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han bad dig om liv och du gav honom det, l\u00e5ngt liv i evigheters evighet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Stor blir hans \u00e4ra genom din fr\u00e4lsning, majest\u00e4t och h\u00e4rlighet sk\u00e4nker du honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du g\u00f6r honom till v\u00e4lsignelse f\u00f6r evigt, du fyller honom med gl\u00e4dje inf\u00f6r ditt ansikte,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "f\u00f6r kungen litar p\u00e5 HERREN. Genom den H\u00f6gstes n\u00e5d ska han inte vackla."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Din hand ska n\u00e5 alla dina fiender, din h\u00f6gra hand ska n\u00e5 dem som hatar dig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du ska s\u00e4tta dem som i en gl\u00f6dande ugn n\u00e4r du visar ditt ansikte. HERREN ska sluka dem i sin vrede, eld ska f\u00f6rt\u00e4ra dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Du ska utrota deras livsfrukt fr\u00e5n jorden, deras avkomma fr\u00e5n m\u00e4nniskors barn,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "f\u00f6r de ville dra ondska \u00f6ver dig, de smidde listiga planer men f\u00f6rm\u00e5r ingenting."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du ska driva dem tillbaka, du ska sikta med din b\u00e5ge mot deras ansikten."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Messias lidande och seger - F\u00f6r k\u00f6rledaren, till &#34;Morgonrodnadens hind&#34;. En psalm av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Min Gud, min Gud, varf\u00f6r har du \u00f6vergett mig? Jag ropar och klagar, men min fr\u00e4lsning \u00e4r fj\u00e4rran."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Min Gud, jag ropar om dagen men du svarar inte, och om natten men f\u00e5r ingen ro."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 \u00e4r du den Helige, den som tronar p\u00e5 Israels lovs\u00e5nger."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "P\u00e5 dig f\u00f6rtr\u00f6stade v\u00e5ra f\u00e4der, de f\u00f6rtr\u00f6stade och du befriade dem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Till dig ropade de och fick hj\u00e4lp, de f\u00f6rtr\u00f6stade p\u00e5 dig och beh\u00f6vde inte sk\u00e4mmas."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men jag \u00e4r en mask och inte en m\u00e4nniska, h\u00e5nad av m\u00e4nniskor och f\u00f6raktad av folket."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Alla som ser mig h\u00e5nar mig, de grimaserar och skakar p\u00e5 huvudet:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "&#34;Anf\u00f6rtro dig \u00e5t HERREN! Han f\u00e5r befria och r\u00e4dda honom, han \u00e4lskar ju honom.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det var du som drog mig ut ur moderlivet, du gjorde mig trygg vid min mors br\u00f6st."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "P\u00e5 dig \u00e4r jag kastad \u00e4nda fr\u00e5n moderssk\u00f6tet, fr\u00e5n moderlivet \u00e4r du min Gud."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Var inte l\u00e5ngt ifr\u00e5n mig, f\u00f6r n\u00f6den \u00e4r n\u00e4ra och ingen hj\u00e4lpare finns."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tjurar i m\u00e4ngd omger mig, Bashans oxar omringar mig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Som rovlystna, rytande lejon sp\u00e4rrar de upp sitt gap mot mig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag rinner bort som vatten, alla mina leder har skilts \u00e5t. Mitt hj\u00e4rta \u00e4r som vax, det sm\u00e4lter i mitt inre."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Min kraft \u00e4r uttorkad som en kruksk\u00e4rva, min tunga fastnar i gommen. Du l\u00e4gger mig i d\u00f6dens stoft."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hundar omger mig, de ondas hop omringar mig, de har genomborrat mina h\u00e4nder och f\u00f6tter."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag kan r\u00e4kna alla mina ben, de ser p\u00e5 mig, de stirrar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De delar mina kl\u00e4der mellan sig och kastar lott om min kl\u00e4dnad."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men du, HERRE, var inte l\u00e5ngt borta! Du min styrka, skynda till min hj\u00e4lp!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "R\u00e4dda min sj\u00e4l fr\u00e5n sv\u00e4rdet, mitt liv ur hundarnas v\u00e5ld!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Fr\u00e4ls mig fr\u00e5n lejonets gap och vildoxarnas horn! Du b\u00f6nh\u00f6r mig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag ska f\u00f6rkunna ditt namn f\u00f6r mina br\u00f6der, mitt i f\u00f6rsamlingen ska jag lovsjunga dig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ni som v\u00f6rdar HERREN, lova honom! \u00c4ra honom, alla Jakobs barn, och b\u00e4va f\u00f6r honom, alla Israels barn,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "f\u00f6r han f\u00f6raktade inte den f\u00f6rtrycktes lidande och s\u00e5g inte p\u00e5 honom med avsky. Han dolde inte sitt ansikte f\u00f6r honom utan lyssnade n\u00e4r han ropade till honom."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Fr\u00e5n dig kommer mitt lov i den stora f\u00f6rsamlingen. Jag ska uppfylla mina l\u00f6ften inf\u00f6r dem som v\u00f6rdar honom."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De \u00f6dmjuka ska \u00e4ta och bli m\u00e4tta, de som s\u00f6ker HERREN ska lova honom. Era hj\u00e4rtan ska leva f\u00f6r evigt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Alla jordens \u00e4ndar ska minnas det och omv\u00e4nda sig till HERREN, folkens alla sl\u00e4kter ska tillbe inf\u00f6r dig,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "f\u00f6r riket \u00e4r HERRENS och han r\u00e5der \u00f6ver folken."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Alla m\u00e4ktiga p\u00e5 jorden ska \u00e4ta och tillbe, inf\u00f6r honom ska de b\u00f6ja kn\u00e4, alla som g\u00e5r ner i stoftet och inte kan h\u00e5lla sin sj\u00e4l vid liv."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c4ttlingar ska tj\u00e4na honom, kommande sl\u00e4kten ska f\u00e5 h\u00f6ra om Herren."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den gode herden - En psalm av David. HERREN \u00e4r min herde, mig ska inget fattas."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han l\u00e5ter mig vila p\u00e5 gr\u00f6na \u00e4ngar, han f\u00f6r mig till vatten d\u00e4r jag finner ro."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han ger liv \u00e5t min sj\u00e4l, han leder mig p\u00e5 r\u00e4tta v\u00e4gar f\u00f6r sitt namns skull."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c4ven om jag vandrar i d\u00f6dsskuggans dal fruktar jag inget ont, f\u00f6r du \u00e4r med mig. Din k\u00e4pp och stav, de tr\u00f6star mig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du dukar f\u00f6r mig ett bord i mina fienders \u00e5syn, du sm\u00f6rjer mitt huvud med olja och l\u00e5ter min b\u00e4gare fl\u00f6da \u00f6ver."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ja, godhet och n\u00e5d ska f\u00f6lja mig i alla mina livsdagar, och jag ska bo i HERRENS hus f\u00f6r alltid."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c4rans kung och hans rike - Av David. En psalm. Jorden \u00e4r HERRENS med allt vad den rymmer, v\u00e4rlden med dem som bor i den,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "f\u00f6r han har grundat den p\u00e5 haven och f\u00e4st den p\u00e5 de str\u00f6mmande vattnen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vem f\u00e5r g\u00e5 upp p\u00e5 HERRENS berg? Vem f\u00e5r komma in i hans helgedom?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Den som har oskyldiga h\u00e4nder och rent hj\u00e4rta, som inte v\u00e4nder sin sj\u00e4l till l\u00f6gn och inte sv\u00e4r falskt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han f\u00e5r v\u00e4lsignelse fr\u00e5n HERREN och r\u00e4ttf\u00e4rdighet fr\u00e5n sin fr\u00e4lsnings Gud."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e5dant \u00e4r sl\u00e4ktet som fr\u00e5gar efter honom, de som s\u00f6ker ditt ansikte \u00e4r Jakobs barn. Sela"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "H\u00f6j era huvuden, ni portar, h\u00f6j er, ni eviga d\u00f6rrar, s\u00e5 att \u00e4rans kung kan t\u00e5ga in!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vem \u00e4r han, \u00e4rans kung? Det \u00e4r HERREN, stark och v\u00e4ldig, HERREN, v\u00e4ldig i strid."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "H\u00f6j era huvuden, ni portar, h\u00f6j er, ni eviga d\u00f6rrar, s\u00e5 att \u00e4rans kung kan t\u00e5ga in!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vem \u00e4r han, \u00e4rans kung? Det \u00e4r HERREN Sebaot, han \u00e4r \u00e4rans kung. Sela"
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00f6n om ledning och n\u00e5d - Av David. HERRE, jag lyfter min sj\u00e4l till dig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Min Gud, jag litar p\u00e5 dig. L\u00e5t mig inte beh\u00f6va sk\u00e4mmas, l\u00e5t inte mina fiender triumfera \u00f6ver mig!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nej, ingen som hoppas p\u00e5 dig ska sk\u00e4mmas. Sk\u00e4mmas ska de som sviker utan orsak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "HERRE, visa mig dina v\u00e4gar, l\u00e4r mig dina stigar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Led mig i din sanning och l\u00e4r mig, f\u00f6r du \u00e4r min fr\u00e4lsnings Gud, p\u00e5 dig hoppas jag alltid."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 din barmh\u00e4rtighet och din n\u00e5d, HERRE, f\u00f6r de \u00e4r av evighet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "T\u00e4nk inte p\u00e5 min ungdoms synder och brott, utan t\u00e4nk p\u00e5 mig efter din n\u00e5d, f\u00f6r din godhets skull, HERRE."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "HERREN \u00e4r god och r\u00e4ttf\u00e4rdig, d\u00e4rf\u00f6r undervisar han syndare om v\u00e4gen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han leder de \u00f6dmjuka r\u00e4tt, han l\u00e4r de \u00f6dmjuka sin v\u00e4g."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Alla HERRENS v\u00e4gar \u00e4r n\u00e5d och sanning f\u00f6r dem som h\u00e5ller hans f\u00f6rbund och vittnesb\u00f6rd."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "F\u00f6r ditt namns skull, HERRE, f\u00f6rl\u00e5t min synd, f\u00f6r den \u00e4r stor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den som v\u00f6rdar HERREN undervisar han om v\u00e4gen han ska v\u00e4lja."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hans sj\u00e4l ska vila i det goda, och hans \u00e4ttlingar ska \u00e4rva landet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "HERREN \u00e4r f\u00f6rtrolig med dem som v\u00f6rdar honom, sitt f\u00f6rbund g\u00f6r han k\u00e4nt f\u00f6r dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mina \u00f6gon ser alltid upp till HERREN, f\u00f6r han drar mina f\u00f6tter ur n\u00e4tet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "V\u00e4nd dig till mig och f\u00f6rbarma dig \u00f6ver mig, f\u00f6r jag \u00e4r ensam och betryckt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mitt hj\u00e4rtas \u00e5ngest \u00e4r stor. F\u00f6r mig ut ur min n\u00f6d!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Se hur pl\u00e5gad och tr\u00f6tt jag \u00e4r, f\u00f6rl\u00e5t mig alla mina synder."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Se mina fiender, de \u00e4r m\u00e5nga och hatar mig med v\u00e5ldsamt hat."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bevara min sj\u00e4l och r\u00e4dda mig, l\u00e5t mig inte beh\u00f6va sk\u00e4mmas, f\u00f6r jag flyr till dig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "L\u00e5t oskuld och \u00e4rlighet bevara mig, f\u00f6r jag hoppas p\u00e5 dig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Gud, befria Israel ur all dess n\u00f6d."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En oskyldig mans b\u00f6n - Av David. D\u00f6m mig r\u00e4ttvist, HERRE, jag \u00e4r oskyldig! Jag litar p\u00e5 HERREN utan att vackla."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Granska mig, HERRE, och pr\u00f6va mig, rannsaka mina njurar och mitt hj\u00e4rta."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag har din n\u00e5d f\u00f6r \u00f6gonen och vandrar i din sanning."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag sitter inte hos l\u00f6gnare och umg\u00e5s inte med hycklare,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "jag hatar de ondas f\u00f6rsamling och sitter inte hos de gudl\u00f6sa."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag tv\u00e5r mina h\u00e4nder i oskuld och vandrar runt ditt altare, HERRE,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "f\u00f6r att h\u00f6ja min r\u00f6st i tacksamhet och f\u00f6rkunna alla dina under."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "HERRE, jag \u00e4lskar din boning, den plats d\u00e4r din h\u00e4rlighet bor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ryck inte bort min sj\u00e4l med syndare eller mitt liv med de blodt\u00f6rstiga,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "de som har ondska i sina h\u00e4nder och h\u00f6gra handen full av mutor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag \u00e4r oskyldig, befria mig och f\u00f6rbarma dig \u00f6ver mig!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Min fot st\u00e5r p\u00e5 s\u00e4ker mark. I f\u00f6rsamlingarna ska jag prisa HERREN."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gemenskap med Herren - Av David. HERREN \u00e4r mitt ljus och min fr\u00e4lsning. Vem skulle jag frukta? HERREN f\u00f6rsvarar mitt liv. Vem skulle jag vara r\u00e4dd f\u00f6r?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r de onda kommer emot mig f\u00f6r att sluka mig, mina motst\u00e5ndare och fiender, d\u00e5 ska de sj\u00e4lva snava och falla."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Om en h\u00e4r bel\u00e4grar mig r\u00e4ds inte mitt hj\u00e4rta, om krig bryter ut mot mig \u00e4r jag \u00e4nd\u00e5 trygg."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ett har jag beg\u00e4rt av HERREN, detta s\u00f6ker jag: att f\u00e5 bo i HERRENS hus i alla mina livsdagar, f\u00f6r att se HERRENS ljuvlighet och s\u00f6ka honom i hans tempel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han g\u00f6mmer mig i sin hydda p\u00e5 olyckans dag, han beskyddar mig i sitt t\u00e4lt, han f\u00f6r mig upp p\u00e5 klippan."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nu \u00e4r mitt huvud h\u00f6gt \u00f6ver mina fiender omkring mig. Jag vill offra jublets offer i hans t\u00e4lt, jag vill sjunga och spela till HERREN."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "HERRE, h\u00f6r min r\u00f6st n\u00e4r jag ropar, f\u00f6rbarma dig \u00f6ver mig och svara mig!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mitt hj\u00e4rta t\u00e4nker p\u00e5 ditt ord: &#34;S\u00f6k mitt ansikte!&#34; Ditt ansikte, HERRE, s\u00f6ker jag."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00f6lj inte ditt ansikte f\u00f6r mig, avvisa inte din tj\u00e4nare i vrede, du som har varit min hj\u00e4lp. Sl\u00e4pp mig inte, \u00f6verge mig inte, du min fr\u00e4lsnings Gud."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Om min far och min mor \u00f6verger mig, tar HERREN emot mig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Visa mig, HERRE, din v\u00e4g, led mig p\u00e5 en j\u00e4mn stig f\u00f6r mina f\u00f6rf\u00f6ljares skull."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Utl\u00e4mna mig inte \u00e5t mina fienders vilja, f\u00f6r falska vittnen stiger fram mot mig och andas v\u00e5ld."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag \u00e4r viss om att f\u00e5 se HERRENS godhet i de levandes land."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hoppas p\u00e5 HERREN, var stark och modig i ditt hj\u00e4rta och hoppas p\u00e5 HERREN!"
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00f6n om beskydd - Av David. Till dig, HERRE, ropar jag. Min klippa, var inte stum mot mig! Om du \u00e4r tyst mot mig, blir jag som de som g\u00e5r ner i graven."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "H\u00f6r min b\u00f6n om n\u00e5d n\u00e4r jag ropar till dig, n\u00e4r jag lyfter mina h\u00e4nder mot det allra heligaste i din helgedom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sl\u00e4pa inte bort mig med gudl\u00f6sa och f\u00f6rbrytare, med dem som talar v\u00e4nligt med sin n\u00e4sta men har ondska i sitt hj\u00e4rta."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00f6na dem f\u00f6r deras handlingar, f\u00f6r deras onda g\u00e4rningar. L\u00f6na dem f\u00f6r deras h\u00e4nders verk, ge dem f\u00f6r det de har gjort,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "f\u00f6r de bryr sig inte om HERRENS g\u00e4rningar, hans h\u00e4nders verk. D\u00e4rf\u00f6r ska han riva ner dem och inte bygga upp dem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Lovad \u00e4r HERREN, f\u00f6r han har h\u00f6rt mina b\u00f6ner om n\u00e5d!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "HERREN \u00e4r min styrka och min sk\u00f6ld. P\u00e5 honom litar mitt hj\u00e4rta, jag f\u00e5r hj\u00e4lp och mitt hj\u00e4rta jublar. Honom vill jag tacka med min s\u00e5ng."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "HERREN \u00e4r sitt folks styrka, han \u00e4r ett fr\u00e4lsningens v\u00e4rn f\u00f6r sin smorde."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fr\u00e4ls ditt folk och v\u00e4lsigna din arvedel! Var deras herde och b\u00e4r dem f\u00f6r evigt."
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens \u00e4ra och makt - En psalm av David. Ge \u00e5t HERREN, ni Guds s\u00f6ner, ge \u00e5t HERREN \u00e4ra och makt!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ge \u00e5t HERREN hans namns \u00e4ra, tillbe HERREN i helig skrud!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "HERRENS r\u00f6st h\u00f6rs \u00f6ver vattnen, \u00e4rans Gud dundrar, HERREN \u00f6ver v\u00e4ldiga vatten."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "HERRENS r\u00f6st \u00e4r m\u00e4ktig, HERRENS r\u00f6st \u00e4r majest\u00e4tisk."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "HERRENS r\u00f6st kn\u00e4cker cedrar, HERREN kn\u00e4cker Libanons cedrar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han f\u00e5r dem att hoppa som kalvar, Libanon och Sirjon som unga vildoxar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "HERRENS r\u00f6st klyver luften med flammande eld,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "HERRENS r\u00f6st f\u00e5r \u00f6knen att b\u00e4va, HERREN f\u00e5r Kadesh \u00f6ken att b\u00e4va."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "HERRENS r\u00f6st f\u00e5r hindar att f\u00f6da och rycker bort skogarnas kl\u00e4der. Allt i hans tempel f\u00f6rkunnar hans \u00e4ra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "HERREN tronade n\u00e4r syndafloden kom, HERREN tronar som kung f\u00f6r evigt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "HERREN ger styrka \u00e5t sitt folk, HERREN v\u00e4lsignar sitt folk med frid."
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tacksamhet f\u00f6r r\u00e4ddning - En psalm, en s\u00e5ng f\u00f6r tempelinvigningen. Av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag vill upph\u00f6ja dig, HERRE, f\u00f6r du drog mig upp ur djupet och l\u00e4t inte mina fiender triumfera \u00f6ver mig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "HERRE min Gud, jag ropade till dig och du helade mig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "HERRE, du f\u00f6rde min sj\u00e4l upp ur d\u00f6dsriket, du tog mig levande bort fr\u00e5n dem som g\u00e5r ner i graven."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Lovsjung HERREN, ni hans trogna, prisa hans heliga namn!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hans vrede varar ett \u00f6gonblick, hans n\u00e5d hela livet. P\u00e5 kv\u00e4llen g\u00e4star gr\u00e5t, p\u00e5 morgonen kommer jubel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag sade i min trygghet: &#34;Jag ska aldrig vackla.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "HERRE, i din n\u00e5d gav du styrka \u00e5t mitt berg, men du dolde ditt ansikte och jag blev f\u00f6rskr\u00e4ckt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Till dig, HERRE, ropade jag, till Herren bad jag om n\u00e5d:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vad vinner du p\u00e5 mitt blod, p\u00e5 att jag g\u00e5r ner i graven? Kan stoftet tacka dig? Kan det f\u00f6rkunna din trofasthet?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "H\u00f6r, HERRE, och f\u00f6rbarma dig \u00f6ver mig! HERRE, var min hj\u00e4lpare!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Du f\u00f6rvandlade min klagan till dans, du lossade min sorgdr\u00e4kt och kl\u00e4dde mig i gl\u00e4dje."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "R\u00e4ddning undan f\u00f6rf\u00f6ljare - F\u00f6r k\u00f6rledaren. En psalm av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Till dig, HERRE, tar jag min tillflykt. L\u00e5t mig aldrig beh\u00f6va sk\u00e4mmas, r\u00e4dda mig i din r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "V\u00e4nd ditt \u00f6ra till mig, skynda till min r\u00e4ddning! Var min fasta klippa, en borg till min fr\u00e4lsning,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "f\u00f6r du \u00e4r min klippa och min borg. Du ska leda och f\u00f6ra mig f\u00f6r ditt namns skull,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "du ska lossa mig ur n\u00e4tet de lagt ut f\u00f6r mig, f\u00f6r du \u00e4r mitt beskydd."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "I din hand \u00f6verl\u00e4mnar jag min ande. Du har frik\u00f6pt mig, HERRE, du trofaste Gud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag hatar dem som h\u00e5ller fast vid tomma avgudar, jag litar p\u00e5 HERREN."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag vill jubla och gl\u00e4djas \u00f6ver din n\u00e5d, att du ser mitt lidande och k\u00e4nner min sj\u00e4l i n\u00f6den."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Du utl\u00e4mnar mig inte i fiendens hand, du st\u00e4ller mina f\u00f6tter p\u00e5 rymlig plats."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6rbarma dig \u00f6ver mig, HERRE, jag \u00e4r i n\u00f6d! Gr\u00e4melse f\u00f6rt\u00e4r mitt \u00f6ga, min sj\u00e4l och min kropp."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mitt liv f\u00f6rsvinner i sorg, mina \u00e5r i suckan. Min kraft \u00e4r bruten genom min synd, mina ben f\u00f6rt\u00e4rs"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "f\u00f6r alla mina fienders skull. Jag har blivit en skam f\u00f6r mina grannar och en skr\u00e4ck f\u00f6r dem som k\u00e4nner mig. De som ser mig p\u00e5 gatan flyr f\u00f6r mig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag \u00e4r gl\u00f6md och borta ur deras hj\u00e4rtan, som d\u00f6d, jag har blivit som ett krossat k\u00e4rl."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag h\u00f6r vad m\u00e5nga viskar, skr\u00e4ck fr\u00e5n alla h\u00e5ll! De gaddar ihop sig mot mig, smider planer f\u00f6r att ta mitt liv."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men jag litar p\u00e5 dig, HERRE, jag s\u00e4ger: &#34;Du \u00e4r min Gud.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Min tid \u00e4r i dina h\u00e4nder. R\u00e4dda mig fr\u00e5n mina fienders hand, fr\u00e5n dem som f\u00f6rf\u00f6ljer mig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "L\u00e5t ditt ansikte lysa \u00f6ver din tj\u00e4nare, fr\u00e4ls mig genom din n\u00e5d."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "HERRE, l\u00e5t mig inte beh\u00f6va sk\u00e4mmas, jag ropar till dig! L\u00e5t de gudl\u00f6sa f\u00e5 sk\u00e4mmas, l\u00e5t dem tystna i d\u00f6dsriket."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "L\u00e5t l\u00f6gnarnas l\u00e4ppar f\u00f6rstummas, de som talar fr\u00e4ckhet i h\u00f6gmod och f\u00f6rakt mot den r\u00e4ttf\u00e4rdige."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hur stor \u00e4r inte din godhet, som du sparar \u00e5t dem som v\u00f6rdar dig och visar i m\u00e4nniskors \u00e5syn mot dem som flyr till dig!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Du tar dem i ditt ansiktes beskydd mot m\u00e4nniskors intriger, du g\u00f6mmer dem i din hydda undan elaka tungor."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Lovad \u00e4r HERREN! Han har visat mig sin underbara n\u00e5d i en bel\u00e4grad stad."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag sade i min \u00e5ngest: &#34;Jag \u00e4r avskuren fr\u00e5n dina \u00f6gon!&#34; Men du h\u00f6rde min b\u00f6n om n\u00e5d n\u00e4r jag ropade till dig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c4lska HERREN, alla ni hans trogna! HERREN bevarar de trofasta, men den som handlar i h\u00f6gmod straffar han str\u00e4ngt."
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Syndabek\u00e4nnelse och f\u00f6rl\u00e5telse - En vishetspsalm av David. Salig \u00e4r den som f\u00e5tt sitt brott f\u00f6rl\u00e5tet, sin synd \u00f6vert\u00e4ckt!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Salig \u00e4r den som HERREN inte tillr\u00e4knar synd och som i sin ande \u00e4r utan svek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e5 l\u00e4nge jag teg f\u00f6rtvinade mina ben och jag st\u00f6nade dagen l\u00e5ng."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dag och natt var din hand tung \u00f6ver mig, min kraft rann bort som i sommarens torka. Sela"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 erk\u00e4nde jag min synd f\u00f6r dig och dolde inte min skuld. Jag sade: &#34;Jag vill bek\u00e4nna mina brott f\u00f6r HERREN&#34; \u2013 d\u00e5 f\u00f6rl\u00e4t du mig min syndaskuld. Sela"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska alla trogna be till dig medan du g\u00e5r att finna. Om v\u00e4ldiga vattenfloder kommer ska de inte n\u00e5 dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du \u00e4r mitt beskydd, du bevarar mig fr\u00e5n n\u00f6d, du omger mig med fr\u00e4lsningens jubel. Sela"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag vill l\u00e4ra dig och undervisa dig om den v\u00e4g du ska vandra, jag vill ge dig r\u00e5d och l\u00e5ta mitt \u00f6ga vaka \u00f6ver dig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Var inte som en h\u00e4st eller mula som saknar f\u00f6rst\u00e5nd, som m\u00e5ste t\u00e4mjas med t\u00f6m och betsel om de ska komma till dig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den gudl\u00f6se har m\u00e5nga pl\u00e5gor, men den som litar p\u00e5 HERREN omger han med n\u00e5d."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gl\u00e4d er i HERREN och fr\u00f6jda er, ni r\u00e4ttf\u00e4rdiga, jubla, alla ni som har \u00e4rliga hj\u00e4rtan!"
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens allmakt och n\u00e5d - Jubla i HERREN, ni r\u00e4ttf\u00e4rdiga! De \u00e4rligas lovs\u00e5ng \u00e4r sk\u00f6n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tacka HERREN med harpa, sjung hans lov med tiostr\u00e4ngad lyra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sjung till honom en ny s\u00e5ng, spela vackert med jubelrop,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "f\u00f6r HERRENS ord \u00e4r r\u00e4tt och han \u00e4r trofast i allt han g\u00f6r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han \u00e4lskar r\u00e4ttf\u00e4rdighet och r\u00e4tt, jorden \u00e4r full av HERRENS n\u00e5d."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Himlen \u00e4r skapad genom HERRENS ord, hela dess h\u00e4r genom hans muns ande."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han samlar havets vatten som i en h\u00f6g, han l\u00e4gger djupen i f\u00f6rvaringsrum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hela jorden ska frukta HERREN, alla som bor i v\u00e4rlden ska b\u00e4va f\u00f6r honom,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "f\u00f6r han sade och det blev till, han befallde och det stod d\u00e4r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "HERREN g\u00f6r hednafolkens planer om intet, han g\u00e4ckar folkens tankar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men HERRENS plan best\u00e5r f\u00f6r evigt, hans hj\u00e4rtas tankar fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Saligt \u00e4r det folk som har HERREN till sin Gud, det folk han har utvalt till sin arvedel."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Fr\u00e5n himlen blickar HERREN ner, han ser alla m\u00e4nniskors barn,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "fr\u00e5n sin boning betraktar han alla som bor p\u00e5 jorden."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han formar alla deras hj\u00e4rtan, han f\u00f6rst\u00e5r alla deras verk."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En kung segrar inte genom stor arm\u00e9, en hj\u00e4lte r\u00e4ddar sig inte genom stor styrka."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En h\u00e4st ger inget hopp om seger, med all sin kraft r\u00e4ddar den inte."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men HERRENS \u00f6gon ser till dem som v\u00f6rdar honom, till dem som hoppas p\u00e5 hans n\u00e5d,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "f\u00f6r att r\u00e4dda deras sj\u00e4l fr\u00e5n d\u00f6den och h\u00e5lla dem vid liv i hungerns tid."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "V\u00e5r sj\u00e4l v\u00e4ntar p\u00e5 HERREN, han \u00e4r v\u00e5r hj\u00e4lp och v\u00e5r sk\u00f6ld."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "I honom gl\u00e4der sig v\u00e5rt hj\u00e4rta, vi f\u00f6rtr\u00f6star p\u00e5 hans heliga namn."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "L\u00e5t din n\u00e5d vila \u00f6ver oss, HERRE! Vi s\u00e4tter v\u00e5rt hopp till dig."
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens godhet och hj\u00e4lp - Av David, n\u00e4r han spelade galen inf\u00f6r Abimelek, som drev bort honom s\u00e5 att han kom undan."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag vill alltid prisa HERREN, hans lov ska st\u00e4ndigt vara i min mun."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Min sj\u00e4l ska vara stolt i HERREN, de \u00f6dmjuka ska h\u00f6ra det och gl\u00e4djas."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Lova HERREN med mig, l\u00e5t oss upph\u00f6ja hans namn tillsammans!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag s\u00f6kte HERREN och han svarade mig, han r\u00e4ddade mig fr\u00e5n allt som skr\u00e4mde mig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De som ser upp till honom str\u00e5lar av fr\u00f6jd, deras ansikten beh\u00f6ver inte rodna av skam."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "H\u00e4r \u00e4r en pl\u00e5gad som ropade, och HERREN h\u00f6rde honom och fr\u00e4lste honom ur all hans n\u00f6d."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "HERRENS \u00e4ngel vakar runt dem som v\u00f6rdar honom, och han befriar dem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Smaka och se att HERREN \u00e4r god! Salig \u00e4r den som flyr till honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "V\u00f6rda HERREN, ni hans heliga, f\u00f6r de som v\u00f6rdar honom saknar ingenting."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Unga lejon lider n\u00f6d och hungrar, men de som s\u00f6ker HERREN saknar inget gott."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kom, barn, lyssna till mig! Jag ska l\u00e4ra er att v\u00f6rda HERREN."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c4r du en m\u00e4nniska som \u00e4lskar livet och vill se goda dagar?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vakta d\u00e5 din tunga fr\u00e5n det som \u00e4r ont, dina l\u00e4ppar fr\u00e5n att tala svek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Undvik det onda och g\u00f6r det goda, s\u00f6k friden och f\u00f6lj den."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "HERRENS \u00f6gon \u00e4r v\u00e4nda till de r\u00e4ttf\u00e4rdiga och hans \u00f6ron till deras rop."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men HERRENS ansikte \u00e4r emot dem som g\u00f6r det onda, f\u00f6r att utpl\u00e5na minnet av dem fr\u00e5n jorden."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De r\u00e4ttf\u00e4rdiga ropar och HERREN h\u00f6r, han r\u00e4ddar dem ur all deras n\u00f6d."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "HERREN \u00e4r n\u00e4ra dem som har ett f\u00f6rkrossat hj\u00e4rta och fr\u00e4lser dem som har en bedr\u00f6vad ande."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mycket f\u00e5r den r\u00e4ttf\u00e4rdige lida, men HERREN r\u00e4ddar honom ur allt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han bevarar alla hans ben, inte ett enda av dem ska krossas."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ondskan blir den gudl\u00f6ses d\u00f6d, och de som hatar den r\u00e4ttf\u00e4rdige ska st\u00e5 med skuld."
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Oskyldigt anklagad - Av David. HERRE, k\u00e4mpa mot dem som k\u00e4mpar mot mig, strid mot dem som strider mot mig!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Grip sk\u00f6ld och skydd och kom till min hj\u00e4lp,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "dra fram spjutet och sp\u00e4rra v\u00e4gen f\u00f6r mina f\u00f6rf\u00f6ljare. S\u00e4g till min sj\u00e4l: &#34;Jag \u00e4r din fr\u00e4lsning!&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00e5t dem som vill ta mitt liv f\u00e5 skam och van\u00e4ra, l\u00e5t dem som planerar min olycka tvingas tillbaka med skam."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "L\u00e5t dem bli som agnar f\u00f6r vinden, l\u00e5t HERRENS \u00e4ngel driva bort dem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00e5t deras v\u00e4g bli m\u00f6rk och hal, l\u00e5t HERRENS \u00e4ngel f\u00f6rf\u00f6lja dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Utan orsak dolde de sin n\u00e4tgrop f\u00f6r att f\u00e5nga mig, utan orsak gr\u00e4vde de den f\u00f6r att ta mitt liv."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e5t f\u00f6rd\u00e4rvet drabba dem ov\u00e4ntat, l\u00e5t dem fastna i n\u00e4tet de lagt ut och falla i gropen till sitt eget f\u00f6rd\u00e4rv."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Min sj\u00e4l ska jubla i HERREN och gl\u00e4djas \u00f6ver hans fr\u00e4lsning."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Varje ben i min kropp ska s\u00e4ga: &#34;HERRE, vem \u00e4r som du? Du r\u00e4ddar den svage fr\u00e5n hans \u00f6verman, den svage och fattige fr\u00e5n den som plundrar honom.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Falska vittnen tr\u00e4der fram, de fr\u00e5gar mig om saker jag inte vet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De l\u00f6nar mig med ont mot gott, min sj\u00e4l \u00e4r \u00f6vergiven."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men jag gick i sorgdr\u00e4kt n\u00e4r de var sjuka, jag sp\u00e4kte min sj\u00e4l med fasta och bad med b\u00f6jt huvud."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag gjorde som f\u00f6r min v\u00e4n, som f\u00f6r min bror, jag gick sorgkl\u00e4dd och b\u00f6jd som n\u00e4r man s\u00f6rjer sin mor."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men n\u00e4r jag faller gl\u00e4der de sig och gaddar ihop sig, uslingar jag inte k\u00e4nner gaddar ihop sig mot mig. De river i mig utan uppeh\u00e5ll."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Bland gudl\u00f6sa som h\u00e5nar f\u00f6r en kaka br\u00f6d gnisslar de t\u00e4nder mot mig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Herre, hur l\u00e4nge ska du se p\u00e5? Befria min sj\u00e4l fr\u00e5n deras h\u00e4rjningar, mitt dyrbara liv fr\u00e5n lejonen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag ska tacka dig i den stora f\u00f6rsamlingen, prisa dig bland mycket folk."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "L\u00e5t inte mina svekfulla fiender f\u00e5 triumfera \u00f6ver mig, l\u00e5t inte dem som hatar mig utan orsak f\u00e5 blinka med \u00f6gonen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Det \u00e4r inte frid de talar, de t\u00e4nker ut svekfulla ord mot de stilla i landet."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De sp\u00e4rrar upp sina gap mot mig, de s\u00e4ger: &#34;Haha, haha! Vi har sett det med egna \u00f6gon!&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Du ser det, HERRE. Var inte tyst, Herre, var inte l\u00e5ngt fr\u00e5n mig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vakna, res dig till mitt f\u00f6rsvar, ta dig an min sak, min Gud och Herre!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00f6m mig efter din r\u00e4ttf\u00e4rdighet, HERRE min Gud! L\u00e5t dem inte triumfera \u00f6ver mig,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "l\u00e5t dem inte f\u00e5 s\u00e4ga i sina hj\u00e4rtan: &#34;Haha! Precis som vi ville!&#34; L\u00e5t dem inte f\u00e5 s\u00e4ga: &#34;Vi slukade honom!&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "L\u00e5t alla som gl\u00e4ds \u00e5t min olycka f\u00e5 sk\u00e4mmas och blygas, l\u00e5t dem som f\u00f6rh\u00e4ver sig \u00f6ver mig kl\u00e4s i skam och van\u00e4ra."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men l\u00e5t dem som unnar mig min r\u00e4tt f\u00e5 jubla och gl\u00e4djas, l\u00e5t dem alltid f\u00e5 s\u00e4ga: &#34;HERREN \u00e4r stor, han unnar sin tj\u00e4nare frid!&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e5 ska min tunga f\u00f6rkunna din r\u00e4ttf\u00e4rdighet, ditt lov dagen l\u00e5ng."
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Syndarens ondska och Guds godhet - F\u00f6r k\u00f6rledaren. Av HERRENS tj\u00e4nare David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I mitt hj\u00e4rta h\u00f6r jag vad synden viskar till den gudl\u00f6se. Han har ingen gudsfruktan f\u00f6r \u00f6gonen,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "han intalar sig att ingen ska uppt\u00e4cka och hata hans brott."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hans muns ord \u00e4r ondska och svek, han vill inte vara f\u00f6rst\u00e5ndig och god."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han t\u00e4nker ut ondska p\u00e5 sin b\u00e4dd, han g\u00e5r en v\u00e4g som inte \u00e4r god. Han skyr inte n\u00e5got ont."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "HERRE, till himlen r\u00e4cker din n\u00e5d, din trofasthet \u00e4nda till skyarna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Din r\u00e4ttf\u00e4rdighet \u00e4r som v\u00e4ldiga berg, dina domar som det stora havsdjupet. B\u00e5de m\u00e4nniskor och djur r\u00e4ddar du, HERRE."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hur dyrbar \u00e4r inte din n\u00e5d, o Gud! M\u00e4nniskors barn har sin tillflykt i dina vingars skugga."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De m\u00e4ttas av rika g\u00e5vor i ditt hus, av din ljuvlighets str\u00f6m ger du dem att dricka."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hos dig \u00e4r livets k\u00e4lla, i ditt ljus ser vi ljus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "L\u00e5t din n\u00e5d bli kvar \u00f6ver dem som k\u00e4nner dig, din r\u00e4ttf\u00e4rdighet \u00f6ver dem som har \u00e4rliga hj\u00e4rtan."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "L\u00e5t inte de stoltas fot trampa p\u00e5 mig eller de gudl\u00f6sas hand driva bort mig."
                }
            }
        },
        "37": {
            "chapter_nr": "37",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De gudl\u00f6sas skenbara lycka - Av David. \u05d0AlefGr\u00e4m dig inte \u00f6ver de onda, avundas inte dem som g\u00f6r or\u00e4tt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Snart torkar de bort som gr\u00e4s, vissnar som gr\u00f6na v\u00e4xter."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u05d1Beth Lita p\u00e5 HERREN och g\u00f6r det goda, bo i landet och lev i trofasthet,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och ha din gl\u00e4dje i HERREN. D\u00e5 ska han ge dig vad ditt hj\u00e4rta beg\u00e4r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u05d2Gimel Anf\u00f6rtro din v\u00e4g \u00e5t HERREN och lita p\u00e5 honom. Han ska g\u00f6ra det."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han ska l\u00e5ta din r\u00e4ttf\u00e4rdighet g\u00e5 fram som ljuset, din r\u00e4tt som middagssolen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u05d3Daleth Var stilla inf\u00f6r HERREN och v\u00e4nta p\u00e5 honom. Gr\u00e4m dig inte \u00f6ver den som har framg\u00e5ng, som g\u00f6r upp onda planer."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u05d4He Sl\u00e4pp vreden och l\u00e4mna ilskan. Gr\u00e4m dig inte, det f\u00f6r bara ont med sig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De onda ska utrotas, men de som hoppas p\u00e5 HERREN ska \u00e4rva landet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u05d5Waw \u00c4nnu en liten tid, s\u00e5 finns d\u00e4r ingen gudl\u00f6s. N\u00e4r du ser p\u00e5 hans plats \u00e4r han borta."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men de \u00f6dmjuka ska \u00e4rva landet och njuta stor frid."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u05d6Zajin Den gudl\u00f6se smider planer mot den r\u00e4ttf\u00e4rdige, han gnisslar t\u00e4nder mot honom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men Herren ler \u00e5t honom, f\u00f6r han ser att hans stund kommer."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u05d7Heth De gudl\u00f6sa drar sv\u00e4rdet och sp\u00e4nner sin b\u00e5ge f\u00f6r att f\u00e4lla den svage och fattige, f\u00f6r att slakta dem som g\u00e5r p\u00e5 r\u00e4tta v\u00e4gar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men deras sv\u00e4rd ska g\u00e5 in i deras eget hj\u00e4rta, och deras b\u00e5gar ska brista."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u05d8Teth B\u00e4ttre det lilla som en r\u00e4ttf\u00e4rdig har \u00e4n m\u00e5nga gudl\u00f6sas rikedom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De gudl\u00f6sas armar ska brytas, men HERREN st\u00f6der de r\u00e4ttf\u00e4rdiga."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u05d9Jod HERREN k\u00e4nner de oskyldigas dagar, deras arvslott best\u00e5r f\u00f6r evigt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De beh\u00f6ver inte sk\u00e4mmas i onda tider, i hungerns dagar blir de m\u00e4ttade."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u05dbKaf Men de gudl\u00f6sa ska g\u00e5 under. HERRENS fiender f\u00f6rsvinner som \u00e4ngarnas prakt, de f\u00f6rsvinner som r\u00f6k."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u05dcLamed Den gudl\u00f6se l\u00e5nar och betalar inte tillbaka, men den r\u00e4ttf\u00e4rdige \u00e4r barmh\u00e4rtig och gener\u00f6s."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De HERREN v\u00e4lsignar ska \u00e4rva landet, men de han f\u00f6rbannar ska utrotas."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u05deMem Med HERREN blir en mans steg fasta och han gl\u00e4ds \u00f6ver hans v\u00e4g."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Om han faller ramlar han inte, f\u00f6r HERREN h\u00e5ller hans hand."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u05e0Nun Ung har jag varit och nu \u00e4r jag gammal, men aldrig har jag sett en r\u00e4ttf\u00e4rdig \u00f6vergiven eller hans barn tigga om br\u00f6d."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han \u00e4r alltid barmh\u00e4rtig och l\u00e5nar ut, och hans barn \u00e4r till v\u00e4lsignelse."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u05e1Samek Undvik det onda och g\u00f6r det goda, s\u00e5 f\u00e5r du bo kvar f\u00f6r evigt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "HERREN \u00e4lskar det r\u00e4tta, han \u00f6verger inte sina trogna. \u05e2AjinDe blir bevarade f\u00f6r evigt, men de gudl\u00f6sas \u00e4ttlingar blir utrotade."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De r\u00e4ttf\u00e4rdiga ska \u00e4rva landet och bo d\u00e4r f\u00f6r evigt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u05e4Pe Den r\u00e4ttf\u00e4rdiges mun talar vishet, hans tunga s\u00e4ger det som \u00e4r r\u00e4tt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Han har sin Guds undervisning i hj\u00e4rtat, hans steg vacklar inte."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u05e6Tsade Den gudl\u00f6se spejar p\u00e5 den r\u00e4ttf\u00e4rdige och s\u00f6ker tillf\u00e4lle att d\u00f6da honom."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Men HERREN utl\u00e4mnar honom inte i hans hand och l\u00e5ter honom inte bli f\u00e4lld i r\u00e4tten."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u05e7Qof Hoppas p\u00e5 HERREN och h\u00e5ll dig p\u00e5 hans v\u00e4g, s\u00e5 upph\u00f6jer han dig och du f\u00e5r \u00e4rva landet. Du ska se hur de gudl\u00f6sa utrotas."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u05e8Resh Jag s\u00e5g en gudl\u00f6s tyrann, han bredde ut sig som ett frodigt rotat tr\u00e4d."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Men han f\u00f6rsvann och nu \u00e4r han borta, jag s\u00f6kte honom men fann honom inte."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u05e9Shin Betrakta den oskyldige, se p\u00e5 den \u00e4rlige, det finns en framtid f\u00f6r fridens man."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Men syndarna g\u00e5r alla under, de gudl\u00f6sas framtid blir avskuren."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u05eaTaw De r\u00e4ttf\u00e4rdigas fr\u00e4lsning kommer fr\u00e5n HERREN, han \u00e4r deras borg i n\u00f6dens tid."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "HERREN hj\u00e4lper dem och befriar dem, han befriar dem fr\u00e5n de gudl\u00f6sa och fr\u00e4lser dem, f\u00f6r de tar sin tillflykt till honom."
                }
            }
        },
        "38": {
            "chapter_nr": "38",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den \u00e5ngerfulles b\u00f6n - En psalm av David. En b\u00f6n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERRE, straffa mig inte i din vrede, tukta mig inte i din gl\u00f6d!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dina pilar har tr\u00e4ffat mig, din hand har drabbat mig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag har inget helt i min kropp p\u00e5 grund av din vrede, ingen frid i mina ben p\u00e5 grund av min synd."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Min syndaskuld g\u00e5r mig \u00f6ver huvudet, den tynger mig som en alltf\u00f6r tung b\u00f6rda."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mina s\u00e5r stinker och rinner p\u00e5 grund av min d\u00e5rskap."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag g\u00e5r krokig och djupt b\u00f6jd, hela dagen g\u00e5r jag s\u00f6rjande."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mina h\u00f6fter \u00e4r fulla av brand, jag har inget helt i min kropp."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag \u00e4r maktl\u00f6s och helt krossad, jag ropar i mitt hj\u00e4rtas \u00e5ngest."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Herre, du k\u00e4nner all min l\u00e4ngtan, mina suckar \u00e4r inte dolda f\u00f6r dig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mitt hj\u00e4rta sl\u00e5r h\u00e4ftigt, min kraft har l\u00e4mnat mig. Mina \u00f6gons ljus \u00e4r ocks\u00e5 borta."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mina n\u00e4ra och k\u00e4ra h\u00e5ller sig borta fr\u00e5n min pl\u00e5ga, mina n\u00e4rmaste stannar p\u00e5 avst\u00e5nd."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De som vill ta mitt liv l\u00e4gger snaror, de som s\u00f6ker min olycka talar om min underg\u00e5ng. St\u00e4ndigt t\u00e4nker de p\u00e5 svek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men jag liknar en d\u00f6v som inte h\u00f6r, en stum som inte \u00f6ppnar sin mun."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag liknar en man som inte h\u00f6r, en vars mun saknar svar,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "f\u00f6r jag hoppas p\u00e5 dig, HERRE. Du ska svara, Herre min Gud."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag t\u00e4nker: L\u00e5t dem inte triumfera \u00f6ver mig eller f\u00f6rh\u00e4va sig \u00f6ver mig n\u00e4r min fot vacklar,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "f\u00f6r jag \u00e4r n\u00e4ra att falla, jag k\u00e4nner st\u00e4ndigt min sm\u00e4rta."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag bek\u00e4nner min skuld, jag s\u00f6rjer \u00f6ver min synd."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mina fiender lever och \u00e4r m\u00e4ktiga, m\u00e5nga hatar mig utan orsak."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De l\u00f6nar gott med ont, de \u00e4r emot mig f\u00f6r att jag str\u00e4var efter det goda."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00d6verge mig inte, HERRE! Min Gud, var inte l\u00e5ngt ifr\u00e5n mig."
                }
            }
        },
        "39": {
            "chapter_nr": "39",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "M\u00e4nniskans f\u00f6rg\u00e4nglighet - F\u00f6r k\u00f6rledaren, till Jedutun. En psalm av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag sade: &#34;Jag ska akta mig f\u00f6r att synda med min tunga, jag ska s\u00e4tta l\u00e5s f\u00f6r min mun s\u00e5 l\u00e4nge den gudl\u00f6se \u00e4r framf\u00f6r mig.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag blev stum och tyst, jag h\u00f6ll inne \u00e4ven med det goda, och min pl\u00e5ga blev allt v\u00e4rre."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mitt hj\u00e4rta brann inom mig, medan jag grubblade brann det som en eld. D\u00e5 talade jag med min tunga:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "HERRE, l\u00e4r mig f\u00f6rst\u00e5 mitt slut, att mina dagar har en gr\u00e4ns, s\u00e5 att jag inser hur f\u00f6rg\u00e4nglig jag \u00e4r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Som en handsbredd har du gjort mina dagar, min livsl\u00e4ngd \u00e4r som ingenting inf\u00f6r dig. Alla m\u00e4nniskor \u00e4r bara en vindpust, hur s\u00e4kra de \u00e4n st\u00e5r. Sela"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Som en skuggbild vandrar m\u00e4nniskan omkring, oroar sig till ingen nytta, samlar p\u00e5 h\u00f6g och vet inte vem som f\u00e5r det."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men vad hoppas jag nu p\u00e5, Herre? Till dig st\u00e5r mitt hopp."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "R\u00e4dda mig fr\u00e5n alla mina synder, l\u00e5t mig inte bli h\u00e5nad av d\u00e5rar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag tiger och \u00f6ppnar inte min mun, f\u00f6r det \u00e4r du som har gjort det."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "V\u00e4nd bort din pl\u00e5ga ifr\u00e5n mig, jag g\u00e5r under av din hands aga."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r du tuktar n\u00e5gon f\u00f6r hans skuld, f\u00f6rt\u00e4r du som mal det han har k\u00e4rt. Alla m\u00e4nniskor \u00e4r bara en vindpust. Sela"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "H\u00f6r min b\u00f6n, HERRE, lyssna till mitt rop! Var inte tyst inf\u00f6r mina t\u00e5rar, f\u00f6r jag \u00e4r en fr\u00e4mling hos dig, en g\u00e4st som alla mina f\u00e4der."
                }
            }
        },
        "40": {
            "chapter_nr": "40",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tacksamhet och b\u00f6n - F\u00f6r k\u00f6rledaren. En psalm av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag v\u00e4ntade och v\u00e4ntade p\u00e5 HERREN, och han b\u00f6jde sig till mig och h\u00f6rde mitt rop."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han drog mig upp ur f\u00f6rd\u00e4rvets grop, upp ur den djupa dyn. Han st\u00e4llde mina f\u00f6tter p\u00e5 klippan och gjorde mina steg fasta,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "han lade en ny s\u00e5ng i min mun, en lovs\u00e5ng till v\u00e5r Gud. M\u00e5nga ska se det och frukta och f\u00f6rtr\u00f6sta p\u00e5 HERREN."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Salig \u00e4r den som har HERREN till sin trygghet och inte v\u00e4nder sig till de stolta, de som viker av till l\u00f6gn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "HERRE min Gud, m\u00e5nga \u00e4r undren du gjort och tankarna du t\u00e4nkt f\u00f6r oss. Inget kan liknas vid dig. Jag vill f\u00f6rkunna och ber\u00e4tta om dem, de \u00e4r fler \u00e4n man kan r\u00e4kna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Slaktoffer och matoffer vill du inte ha \u2013 du har \u00f6ppnat mina \u00f6ron \u2013 br\u00e4nnoffer och syndoffer beg\u00e4r du inte."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger jag: &#34;Se, jag kommer, i bokrullen st\u00e5r det skrivet om mig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Att g\u00f6ra din vilja, min Gud, \u00e4r min gl\u00e4dje. Din lag \u00e4r i mitt hj\u00e4rta.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag f\u00f6rkunnar gl\u00e4djebudet om r\u00e4ttf\u00e4rdighet i den stora f\u00f6rsamlingen, jag sluter inte mina l\u00e4ppar. Du, HERRE, vet det."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag d\u00f6ljer inte din r\u00e4ttf\u00e4rdighet i mitt hj\u00e4rta, jag talar om din trofasthet och din fr\u00e4lsning. Jag g\u00f6mmer inte din n\u00e5d och din sanning f\u00f6r den stora f\u00f6rsamlingen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Du, HERRE, tar inte din barmh\u00e4rtighet ifr\u00e5n mig. Din n\u00e5d och din sanning ska alltid bevara mig,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "f\u00f6r jag \u00e4r omgiven av otaliga onda ting. Mina synder har hunnit ifatt mig, jag orkar inte se dem. De \u00e4r fler \u00e4n h\u00e5ren p\u00e5 mitt huvud. Mitt mod sviker mig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Var n\u00e5dig, Herre, och r\u00e4dda mig! HERRE, skynda till min hj\u00e4lp!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "L\u00e5t alla som vill ta mitt liv m\u00f6ta skam och van\u00e4ra, l\u00e5t dem som \u00f6nskar mig ont vika tillbaka och sk\u00e4mmas."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e5t dem h\u00e4pna av skam, de som s\u00e4ger till mig: &#34;Haha, haha!&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "L\u00e5t alla som s\u00f6ker dig f\u00e5 jubla och gl\u00e4djas i dig, l\u00e5t dem som \u00e4lskar din fr\u00e4lsning alltid s\u00e4ga: &#34;HERREN \u00e4r stor!&#34;"
                }
            }
        },
        "41": {
            "chapter_nr": "41",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00f6n vid sjukdom och fienders h\u00e5n - F\u00f6r k\u00f6rledaren. En psalm av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Salig \u00e4r den som bryr sig om den fattige! HERREN ska befria honom p\u00e5 olyckans dag."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "HERREN ska bevara honom och h\u00e5lla honom vid liv, han ska skattas lycklig i landet. Du utl\u00e4mnar honom inte \u00e5t hans fienders vilja."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "HERREN st\u00f6der honom vid sjukb\u00e4dden, under hans sjukdom f\u00f6rvandlar du helt hans l\u00e4ge."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger: HERRE, f\u00f6rbarma dig \u00f6ver mig! Bota min sj\u00e4l, f\u00f6r jag har syndat mot dig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mina fiender s\u00e4ger elakt om mig: &#34;N\u00e4r ska han d\u00f6 och hans namn f\u00f6rsvinna?&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kommer n\u00e5gon och bes\u00f6ker mig talar han tomma ord, han samlar p\u00e5 skvaller och g\u00e5r sedan och sprider det."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Alla som hatar mig viskar till varandra om mig, de t\u00e4nker det v\u00e4rsta om mig:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "&#34;Han har drabbats av n\u00e5got d\u00f6dligt, han ligger d\u00e4r och reser sig aldrig mer.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c4ven min v\u00e4n som jag litade p\u00e5, han som \u00e5t mitt br\u00f6d, lyfter sin h\u00e4l mot mig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men du, HERRE, f\u00f6rbarma dig \u00f6ver mig och uppr\u00e4tta mig, s\u00e5 ska jag ge dem vad de f\u00f6rtj\u00e4nar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag vet att du \u00e4lskar mig, f\u00f6r min fiende triumferar inte \u00f6ver mig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du st\u00f6der mig i min oskuld och l\u00e5ter mig st\u00e5 inf\u00f6r ditt ansikte f\u00f6r evigt."
                }
            }
        },
        "42": {
            "chapter_nr": "42",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "ANDRA BOKEN Sj\u00e4lens l\u00e4ngtan efter Gud - F\u00f6r k\u00f6rledaren. En vishetspsalm av Koras s\u00f6ner."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Som hjorten l\u00e4ngtar till vattenb\u00e4ckar, s\u00e5 l\u00e4ngtar min sj\u00e4l efter dig, o Gud."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Min sj\u00e4l t\u00f6rstar efter Gud, efter den levande Guden. N\u00e4r f\u00e5r jag komma och tr\u00e4da fram inf\u00f6r Guds ansikte?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mina t\u00e5rar \u00e4r min mat dag och natt. St\u00e4ndigt s\u00e4ger man till mig: &#34;Var \u00e4r din Gud?&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag utgjuter min sj\u00e4l och minns hur jag gick bland folket, hur jag vandrade med dem till Guds hus, med jubelrop och tacks\u00e4gelse i skaran av h\u00f6gtidsfirare."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Varf\u00f6r s\u00e5 bedr\u00f6vad, min sj\u00e4l, varf\u00f6r s\u00e5 orolig i mig? Hoppas p\u00e5 Gud. Jag ska \u00e5ter f\u00e5 tacka honom, min fr\u00e4lsning och min Gud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Min sj\u00e4l \u00e4r bedr\u00f6vad i mig. D\u00e4rf\u00f6r t\u00e4nker jag p\u00e5 dig i Jordans land och p\u00e5 Hermons h\u00f6jder, p\u00e5 Misars berg."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Djup ropar till djup i d\u00e5net av dina vattenfall. Alla dina svallande b\u00f6ljor sk\u00f6ljer \u00f6ver mig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om dagen s\u00e4nder HERREN sin n\u00e5d, och om natten \u00e4r hans s\u00e5ng hos mig, en b\u00f6n till mitt livs Gud."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag vill s\u00e4ga till Gud, min klippa: &#34;Varf\u00f6r har du gl\u00f6mt mig? Varf\u00f6r m\u00e5ste jag g\u00e5 s\u00f6rjande, tr\u00e4ngd av fiender?&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Det \u00e4r som att man krossar mina ben n\u00e4r mina fiender h\u00e5nar mig och st\u00e4ndigt fr\u00e5gar mig: &#34;Var \u00e4r din Gud?&#34;"
                }
            }
        },
        "43": {
            "chapter_nr": "43",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Forts\u00e4ttning av f\u00f6reg\u00e5ende psalm - D\u00f6m mig r\u00e4ttvist, Gud, ta dig an min sak mot ett k\u00e4rleksl\u00f6st folk! R\u00e4dda mig fr\u00e5n falska och onda m\u00e4nniskor,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "f\u00f6r du, Gud, \u00e4r min styrka. Varf\u00f6r har du f\u00f6rkastat mig? Varf\u00f6r m\u00e5ste jag g\u00e5 sorgsen, tr\u00e4ngd av fiender?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e4nd ditt ljus och din sanning. L\u00e5t dem leda mig, l\u00e5t dem f\u00f6ra mig till ditt heliga berg och dina boningar,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "s\u00e5 att jag f\u00e5r g\u00e5 in till Guds altare, till Gud som \u00e4r min gl\u00e4dje och fr\u00f6jd, och tacka dig p\u00e5 harpa, Gud, min Gud!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Varf\u00f6r s\u00e5 bedr\u00f6vad, min sj\u00e4l, varf\u00f6r s\u00e5 orolig i mig? Hoppas p\u00e5 Gud. Jag ska \u00e5ter f\u00e5 tacka honom, min fr\u00e4lsning och min Gud."
                }
            }
        },
        "44": {
            "chapter_nr": "44",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00f6n n\u00e4r fienderna tycks segra - F\u00f6r k\u00f6rledaren. En vishetspsalm av Koras s\u00f6ner."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gud, vi har h\u00f6rt med v\u00e5ra \u00f6ron, v\u00e5ra f\u00e4der har ber\u00e4ttat f\u00f6r oss om den g\u00e4rning du gjorde p\u00e5 deras tid, i forna dagar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Med din hand f\u00f6rdrev du hednafolken, men v\u00e5ra f\u00e4der planterade du. Andra folk f\u00f6rgjorde du, men dem l\u00e4t du breda ut sig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Det var inte med sitt sv\u00e4rd som de intog landet, inte deras egen arm som fr\u00e4lste dem. Nej, det var din h\u00f6gra hand, din arm och ditt ansiktes ljus, f\u00f6r du \u00e4lskade dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du \u00e4r min kung, o Gud. Ge befallning om fr\u00e4lsning f\u00f6r Jakob!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Genom dig ska vi sl\u00e5 ner v\u00e5ra fiender, genom ditt namn trampa ner v\u00e5ra motst\u00e5ndare."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag litar inte till min b\u00e5ge, mitt sv\u00e4rd kan inte fr\u00e4lsa mig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nej, du har fr\u00e4lst oss fr\u00e5n v\u00e5ra fiender, du l\u00e4t dem som hatar oss f\u00e5 sk\u00e4mmas."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gud, vi lovar dig dagen l\u00e5ng, vi prisar ditt namn f\u00f6r evigt. Sela"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 har du f\u00f6rkastat oss och van\u00e4rat oss, du drar inte ut med v\u00e5ra h\u00e4rar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Du l\u00e5ter oss ge vika f\u00f6r fienden, och de som hatar oss tar byte."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Du g\u00f6r oss till slaktf\u00e5r och skingrar oss bland hednafolken."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du s\u00e4ljer ditt folk f\u00f6r ingenting, du g\u00f6r ingen vinst p\u00e5 aff\u00e4ren."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Du g\u00f6r oss till \u00e5tl\u00f6je f\u00f6r v\u00e5ra grannar, till spott och spe f\u00f6r dem som bor omkring oss."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Du g\u00f6r oss till ett ordspr\u00e5k bland hednafolken, man skakar p\u00e5 huvudet bland folken."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dagen l\u00e5ng \u00e4r min van\u00e4ra inf\u00f6r mig, mitt ansikte t\u00e4cks av skam"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "n\u00e4r jag h\u00f6r den som h\u00e5nar och h\u00e4dar, n\u00e4r jag ser fienden och den h\u00e4mndlystne."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Allt detta har drabbat oss, men vi har inte gl\u00f6mt dig eller svikit ditt f\u00f6rbund."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "V\u00e5ra hj\u00e4rtan har inte v\u00e4nt sig bort, v\u00e5ra steg har inte vikit fr\u00e5n din v\u00e4g."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men du har krossat oss d\u00e4r schakaler bor och l\u00e5tit d\u00f6dens skugga falla \u00f6ver oss."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Om vi hade gl\u00f6mt v\u00e5r Guds namn och str\u00e4ckt v\u00e5ra h\u00e4nder mot en fr\u00e4mmande gud,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "skulle d\u00e5 inte Gud ha m\u00e4rkt det, han som k\u00e4nner hj\u00e4rtats hemligheter?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Nej, f\u00f6r din skull d\u00f6das vi dagen l\u00e5ng, vi r\u00e4knas som slaktf\u00e5r."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vakna! Varf\u00f6r sover du, Herre? Vakna upp, f\u00f6rkasta oss inte f\u00f6r alltid!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Varf\u00f6r d\u00f6ljer du ditt ansikte och gl\u00f6mmer v\u00e5rt lidande och betryck?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "V\u00e5r sj\u00e4l \u00e4r nerb\u00f6jd i stoftet, v\u00e5r kropp \u00e4r nertryckt mot jorden."
                }
            }
        },
        "45": {
            "chapter_nr": "45",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Messiaskungen och hans brud - F\u00f6r k\u00f6rledaren, till &#34;Liljorna&#34;. En vishetspsalm, en k\u00e4rlekss\u00e5ng av Koras s\u00f6ner."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mitt hj\u00e4rta fl\u00f6dar \u00f6ver av sk\u00f6na ord, jag s\u00e4ger: Min s\u00e5ng g\u00e4ller en kung. Min tunga \u00e4r en snabb skrivares penna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sk\u00f6nast \u00e4r du bland m\u00e4nniskors barn, n\u00e5d \u00e4r utgjuten \u00f6ver dina l\u00e4ppar. D\u00e4rf\u00f6r har Gud v\u00e4lsignat dig f\u00f6r evigt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00e4st ditt sv\u00e4rd vid din sida, du hj\u00e4lte, i din h\u00f6ghet och h\u00e4rlighet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dra s\u00e5 segerrik ut i din h\u00e4rlighet f\u00f6r sanning, \u00f6dmjukhet och r\u00e4ttf\u00e4rdighet. Din h\u00f6gra hand ska visa dig underbara ting."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dina pilar \u00e4r skarpa, folken ska falla f\u00f6r dig, kungens fiender ska tr\u00e4ffas i hj\u00e4rtat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gud, din tron best\u00e5r i evigheters evighet, ditt rikes spira \u00e4r r\u00e4ttens spira."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Du \u00e4lskar r\u00e4ttf\u00e4rdighet och hatar or\u00e4ttf\u00e4rdighet. D\u00e4rf\u00f6r, Gud, har din Gud smort dig med gl\u00e4djens olja mer \u00e4n dina medbr\u00f6der."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Av myrra, aloe och kassia doftar alla dina kl\u00e4der, fr\u00e5n elfenbenspalats gl\u00e4der dig str\u00e4ngars klang."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kungad\u00f6ttrar \u00e4r bland dina utvalda, drottningen st\u00e5r vid din h\u00f6gra sida i guld fr\u00e5n Ofir."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "H\u00f6r, dotter, se och lyssna! Gl\u00f6m ditt folk och din fars hus"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och l\u00e5t kungen \u00e5tr\u00e5 din sk\u00f6nhet, f\u00f6r han \u00e4r din herre. B\u00f6j dig och tillbe honom!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dottern Tyrus kommer med g\u00e5vor, de rika bland folket s\u00f6ker din gunst."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Full av h\u00e4rlighet \u00e4r kungadottern d\u00e4r inne, av guldbrokad \u00e4r hennes dr\u00e4kt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "I f\u00e4rggranna kl\u00e4der f\u00f6rs hon till kungen, \u00e5tf\u00f6ljd av jungfrur, hennes v\u00e4ninnor som leds in till dig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Med gl\u00e4dje och jubel f\u00f6rs de fram, de t\u00e5gar in i kungens palats."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "I dina f\u00e4ders st\u00e4lle ska dina s\u00f6ner komma, du ska s\u00e4tta dem till furstar \u00f6ver hela jorden."
                }
            }
        },
        "46": {
            "chapter_nr": "46",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud \u00e4r v\u00e5r borg - F\u00f6r k\u00f6rledaren. En s\u00e5ng av Koras s\u00f6ner, till alam\u00f3t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gud \u00e4r v\u00e5r tillflykt och styrka, en hj\u00e4lp i n\u00f6den, v\u00e4l bepr\u00f6vad."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r r\u00e4ds vi inte \u00e4ven om jorden ger vika och bergen st\u00f6rtar i havets djup,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "om v\u00e5gorna brusar och svallar s\u00e5 att bergen b\u00e4var vid deras uppror. Sela"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En str\u00f6m g\u00e5r fram med fl\u00f6den som ger gl\u00e4dje \u00e5t Guds stad, den H\u00f6gstes heliga boning."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gud bor d\u00e4r inne, den vacklar inte. Gud hj\u00e4lper den n\u00e4r morgonen gryr."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Folken larmar, riken vacklar, han h\u00f6jer sin r\u00f6st \u2013 d\u00e5 sm\u00e4lter jorden."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "HERREN Sebaot \u00e4r med oss, Jakobs Gud \u00e4r v\u00e5r borg. Sela"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kom och se HERRENS verk, h\u00e4pnadsv\u00e4ckande saker g\u00f6r han p\u00e5 jorden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han stillar strider \u00f6ver hela jorden, han bryter b\u00e5gen och br\u00e4cker spjutet, br\u00e4nner upp vagnarna i eld."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "&#34;Bli stilla och besinna att jag \u00e4r Gud, upph\u00f6jd bland folken, upph\u00f6jd p\u00e5 jorden.&#34;"
                }
            }
        },
        "47": {
            "chapter_nr": "47",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud \u00e4r kung - F\u00f6r k\u00f6rledaren. En psalm av Koras s\u00f6ner."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Klappa h\u00e4nder, alla folk, ropa till Gud med jublande r\u00f6st!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "HERREN, den H\u00f6gste, \u00e4r fruktad, en stor kung \u00f6ver hela jorden."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han l\u00e4gger folk under oss, folkslag under v\u00e5ra f\u00f6tter."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han utv\u00e4ljer \u00e5t oss v\u00e5r arvedel, hans \u00e4lskade Jakobs stolthet. Sela"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gud har farit upp under jubel, HERREN under basuners ljud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Lovsjung Gud, lovsjung! Lovsjung v\u00e5r kung, lovsjung,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "f\u00f6r Gud \u00e4r kung \u00f6ver hela jorden. Lovsjung med vishet!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gud \u00e4r kung \u00f6ver folken, Gud sitter p\u00e5 sin heliga tron."
                }
            }
        },
        "48": {
            "chapter_nr": "48",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kungens heliga stad - En s\u00e5ng, en psalm av Koras s\u00f6ner."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Stor \u00e4r HERREN och h\u00f6gt lovad i v\u00e5r Guds stad, p\u00e5 sitt heliga berg."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sk\u00f6nt h\u00f6jer det sig, hela jordens fr\u00f6jd, Sions berg l\u00e4ngst upp i norr, den store kungens stad."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gud bor i dess borgar, k\u00e4nd som en tillflykt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Se, kungarna slog sig ihop, de ryckte fram tillsammans."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De s\u00e5g, de h\u00e4pnade, f\u00f6rskr\u00e4cktes och flydde."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De greps d\u00e4r av b\u00e4van, av v\u00e5nda som en f\u00f6dande kvinna,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "som n\u00e4r \u00f6stanvinden krossade Tarshishskeppen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det vi har h\u00f6rt om, det fick vi se i HERREN Sebaots stad, i v\u00e5r Guds stad. Gud bevarar den till evig tid. Sela"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vi t\u00e4nker, o Gud, p\u00e5 din n\u00e5d h\u00e4r i ditt tempel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Liksom ditt namn, o Gud, n\u00e5r ditt lov till jordens \u00e4ndar. Din h\u00f6gra hand \u00e4r full av r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sions berg gl\u00e4der sig, Juda d\u00f6ttrar jublar \u00f6ver dina domar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "T\u00e5ga runt Sion, vandra omkring det, r\u00e4kna dess torn!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "L\u00e4gg m\u00e4rke till dess murar, g\u00e5 igenom dess borgar s\u00e5 att ni kan ber\u00e4tta f\u00f6r kommande sl\u00e4kten"
                }
            }
        },
        "49": {
            "chapter_nr": "49",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De rikas framg\u00e5ng \u00e4r kort - F\u00f6r k\u00f6rledaren. En psalm av Koras s\u00f6ner."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "H\u00f6r detta, alla folk! Lyssna, alla som lever i v\u00e4rlden,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "b\u00e5de l\u00e5g och h\u00f6g, rik som fattig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Min mun ska tala vishet, mitt hj\u00e4rtas tanke ska vara f\u00f6rst\u00e5nd."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag v\u00e4nder mitt \u00f6ra till visdomsord, jag tyder min g\u00e5ta till harpans toner."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Varf\u00f6r vara r\u00e4dd under olyckans dagar n\u00e4r mina f\u00f6rf\u00f6ljares ondska omger mig?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De litar till sina \u00e4godelar och stoltserar med sin stora rikedom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men ingen kan k\u00f6pa sin broder fri eller ge Gud l\u00f6sepenning f\u00f6r honom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hans sj\u00e4ls l\u00f6sen \u00e4r dyr, den kan inte betalas till evig tid"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "s\u00e5 att han f\u00e5r leva f\u00f6r alltid och aldrig se f\u00f6rg\u00e4ngelsen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nej, man ser att de visa d\u00f6r, att b\u00e5de d\u00e5rar och of\u00f6rnuftiga g\u00e5r under och l\u00e4mnar sin rikedom \u00e5t andra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De tror att deras hus ska best\u00e5 f\u00f6r evigt, deras boningar fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte. De uppkallar sina marker efter sina namn."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men m\u00e4nniskan i all sin h\u00e4rlighet har inte best\u00e5nd, hon liknar djuren som f\u00f6rg\u00e5s."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00e5 g\u00e5r det dem som litar till sig sj\u00e4lva och deras efterf\u00f6ljare som gillar deras ord. Sela"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Som f\u00e5r drivs de ner i d\u00f6dsriket, d\u00f6den blir deras herde. De r\u00e4ttf\u00e4rdiga ska r\u00e5da \u00f6ver dem n\u00e4r morgonen gryr. Deras gestalt tynar bort i d\u00f6dsriket, de f\u00e5r ingen upph\u00f6jd boning."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men Gud ska frik\u00f6pa min sj\u00e4l fr\u00e5n d\u00f6dsrikets v\u00e5ld, han ska ta emot mig. Sela"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bli inte imponerad n\u00e4r n\u00e5gon blir rik, n\u00e4r hans hus v\u00e4xer i h\u00e4rlighet,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "f\u00f6r han f\u00e5r inget med sig i d\u00f6den, hans h\u00e4rlighet f\u00f6ljer inte med honom ner."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c4ven om han skattar sig lycklig under livet och f\u00e5r ber\u00f6m n\u00e4r han g\u00f6r det gott f\u00f6r sig sj\u00e4lv,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "s\u00e5 g\u00e5r hans sj\u00e4l till sina f\u00e4der, till dem som aldrig mer ser ljuset."
                }
            }
        },
        "50": {
            "chapter_nr": "50",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens dom - En psalm av Asaf. Gud, HERREN Gud, har talat. Han kallar p\u00e5 jorden fr\u00e5n \u00f6ster till v\u00e4ster."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fr\u00e5n Sion, sk\u00f6nhetens krona, visar sig Gud i glans."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "V\u00e5r Gud kommer, han t\u00e4nker inte tiga. F\u00f6rt\u00e4rande eld g\u00e5r framf\u00f6r honom, kring honom rasar stormen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han kallar p\u00e5 himlen d\u00e4r ovan och p\u00e5 jorden f\u00f6r att d\u00f6ma sitt folk:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "&#34;Samla till mig mina trogna som sluter f\u00f6rbund med mig genom offer.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och himlarna f\u00f6rkunnar hans r\u00e4ttf\u00e4rdighet, att Gud \u00e4r den som d\u00f6mer. Sela"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "&#34;H\u00f6r, mitt folk, jag vill tala! Israel, jag vill vittna mot dig: Jag \u00e4r Gud, din Gud."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Det \u00e4r inte f\u00f6r dina slaktoffer jag g\u00e5r till r\u00e4tta med dig, dina br\u00e4nnoffer \u00e4r st\u00e4ndigt inf\u00f6r mig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag vill inte ta tjurar fr\u00e5n ditt hus eller bockar fr\u00e5n dina f\u00e5llor,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "f\u00f6r skogens alla djur \u00e4r mina, boskapen p\u00e5 de tusen bergen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag k\u00e4nner alla f\u00e5glar p\u00e5 bergen, allt som r\u00f6r sig p\u00e5 marken \u00e4r mitt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Om jag vore hungrig skulle jag inte s\u00e4ga det till dig, f\u00f6r v\u00e4rlden \u00e4r min med allt vad den rymmer."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Skulle jag \u00e4ta tjurars k\u00f6tt eller dricka bockars blod?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nej, offra lovets offer till Gud, uppfyll dina l\u00f6ften till den H\u00f6gste"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "och ropa till mig p\u00e5 n\u00f6dens dag. Jag ska r\u00e4dda dig, och du ska \u00e4ra mig.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men till den gudl\u00f6se s\u00e4ger Gud: &#34;Hur kan du tala om mina stadgar och ta mitt f\u00f6rbund i din mun,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "du som hatar tillr\u00e4ttavisning och kastar mina ord bakom dig?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ser du en tjuv samtycker du med honom, med \u00e4ktenskapsbrytare sl\u00e5r du f\u00f6lje."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Du sprider ondska med din mun och spinner svek med din tunga."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Du sitter och f\u00f6rtalar din bror, du smutskastar din mors son!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e5dant har du gjort och jag har tigit, d\u00e5 har du trott att jag \u00e4r som du. Men jag ska straffa dig och l\u00e5ta dina \u00f6gon se det."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 detta, ni som gl\u00f6mmer Gud, s\u00e5 att jag inte sliter er i stycken utan r\u00e4ddning:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Den som offrar lovets offer \u00e4rar mig, och den som ger akt p\u00e5 v\u00e4gen ska jag l\u00e5ta se Guds fr\u00e4lsning.&#34;"
                }
            }
        },
        "51": {
            "chapter_nr": "51",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00f6n om syndernas f\u00f6rl\u00e5telse - F\u00f6r k\u00f6rledaren. En psalm av David,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "n\u00e4r profeten Natan kom till honom efter att han g\u00e5tt in till Bat-Seba."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gud, var mig n\u00e5dig efter din godhet, utpl\u00e5na mina \u00f6vertr\u00e4delser efter din stora barmh\u00e4rtighet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tv\u00e4tta mig ren fr\u00e5n min skuld, rena mig fr\u00e5n min synd,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "f\u00f6r jag k\u00e4nner mina \u00f6vertr\u00e4delser och min synd \u00e4r alltid inf\u00f6r mig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mot dig, just mot dig, har jag syndat och gjort det som \u00e4r ont i dina \u00f6gon. D\u00e4rf\u00f6r har du r\u00e4tt n\u00e4r du talar, du \u00e4r ren n\u00e4r du d\u00f6mer."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ja, med skuld \u00e4r jag f\u00f6dd och med synd blev jag till i min moders liv."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Du \u00e4lskar sanning i hj\u00e4rtat, l\u00e4r mig d\u00e5 vishet i mitt innersta."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Rena mig med isop s\u00e5 att jag blir ren, tv\u00e4tta mig s\u00e5 att jag blir vitare \u00e4n sn\u00f6."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L\u00e5t mig h\u00f6ra fr\u00f6jd och gl\u00e4dje, l\u00e5t de ben du har krossat f\u00e5 jubla."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "V\u00e4nd bort ditt ansikte fr\u00e5n mina synder, utpl\u00e5na all min skuld."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Skapa i mig, Gud, ett rent hj\u00e4rta och ge mig p\u00e5 nytt en frimodig ande."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "F\u00f6rkasta mig inte fr\u00e5n ditt ansikte och ta inte din helige Ande ifr\u00e5n mig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "L\u00e5t mig \u00e5ter f\u00e5 gl\u00e4djas \u00f6ver din fr\u00e4lsning och h\u00e5ll mig uppe med en villig ande."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag ska l\u00e4ra \u00f6vertr\u00e4darna dina v\u00e4gar s\u00e5 att syndare omv\u00e4nder sig till dig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "R\u00e4dda mig fr\u00e5n blodskuld, Gud, du min fr\u00e4lsnings Gud, s\u00e5 ska min tunga jubla \u00f6ver din r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Herre, \u00f6ppna mina l\u00e4ppar, s\u00e5 ska min mun f\u00f6rkunna ditt lov."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Slaktoffer gl\u00e4der dig inte, annars skulle jag ge dig det, br\u00e4nnoffer vill du inte ha."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Det offer Gud vill ha \u00e4r en f\u00f6rkrossad ande. Ett f\u00f6rkrossat och bedr\u00f6vat hj\u00e4rta f\u00f6raktar du inte, Gud."
                }
            }
        },
        "52": {
            "chapter_nr": "52",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tr\u00f6st mot onda tungor - F\u00f6r k\u00f6rledaren. En vishetspsalm av David,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "n\u00e4r edomiten Doeg kom och ber\u00e4ttade f\u00f6r Saul att David hade g\u00e5tt in i Ahimeleks hus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Varf\u00f6r skryter du med det onda, du m\u00e4ktige man? Guds n\u00e5d best\u00e5r f\u00f6r alltid."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Din tunga t\u00e4nker ut f\u00f6rd\u00e4rv, den \u00e4r som en v\u00e4ssad rakkniv. Du beg\u00e5r svek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du \u00e4lskar ont mer \u00e4n gott, l\u00f6gn mer \u00e4n att tala sanning. Sela"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du \u00e4lskar allt tal som skadar, du falska tunga."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska Gud riva ner dig f\u00f6r alltid, gripa dig och rycka dig ur din hydda, utrota dig ur de levandes land. Sela"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De r\u00e4ttf\u00e4rdiga ska se det och frukta, de ska le \u00e5t honom:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "&#34;D\u00e4r \u00e4r en man som inte gjorde Gud till sin borg! Han litade till sin stora rikedom, han s\u00f6kte styrka genom att roffa \u00e5t sig.&#34;"
                }
            }
        },
        "53": {
            "chapter_nr": "53",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De gudl\u00f6sas d\u00e5rskap - F\u00f6r k\u00f6rledaren, till mahal\u00e1t. En vishetspsalm av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5ren s\u00e4ger i sitt hj\u00e4rta: &#34;Det finns ingen Gud.&#34; Onda och vidriga \u00e4r deras g\u00e4rningar, ingen finns som g\u00f6r det goda."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gud blickar ner fr\u00e5n himlen \u00f6ver m\u00e4nniskors barn f\u00f6r att se om det finns n\u00e5gon som f\u00f6rst\u00e5r, n\u00e5gon som s\u00f6ker Gud."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men alla har avfallit, alla \u00e4r f\u00f6rd\u00e4rvade. Ingen finns som g\u00f6r det goda, inte en enda."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "F\u00f6rst\u00e5r de ingenting, alla dessa f\u00f6rbrytare som \u00e4ter mitt folk som br\u00f6d och inte \u00e5kallar Gud?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4r grips de av skr\u00e4ck, men det finns inget att frukta, f\u00f6r Gud skingrar deras ben n\u00e4r de bel\u00e4grar dig. Du f\u00e5r dem att sk\u00e4mmas, f\u00f6r Gud har f\u00f6rkastat dem."
                }
            }
        },
        "54": {
            "chapter_nr": "54",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "R\u00e4ddning fr\u00e5n fiender - F\u00f6r k\u00f6rledaren, till str\u00e4nginstrument. En vishetspsalm av David,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "n\u00e4r sifiterna kom och sade till Saul: &#34;David h\u00e5ller sig g\u00f6md hos oss.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gud, fr\u00e4ls mig genom ditt namn, d\u00f6m mig r\u00e4ttvist genom din makt!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gud, h\u00f6r min b\u00f6n, lyssna till orden fr\u00e5n min mun."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fr\u00e4mlingar reser sig mot mig, v\u00e5ldsm\u00e4n vill ta mitt liv. De har inte Gud f\u00f6r \u00f6gonen. Sela"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Se, Gud \u00e4r min hj\u00e4lpare, Herren st\u00f6der min sj\u00e4l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Det onda ska sl\u00e5 tillbaka mot mina f\u00f6rf\u00f6ljare. F\u00f6rg\u00f6r dem i din trofasthet!"
                }
            }
        },
        "55": {
            "chapter_nr": "55",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6rr\u00e5dd av en falsk v\u00e4n - F\u00f6r k\u00f6rledaren, till str\u00e4nginstrument. En vishetspsalm av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Lyssna, Gud, till min b\u00f6n, g\u00f6m dig inte n\u00e4r jag ber om n\u00e5d,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "h\u00f6r p\u00e5 mig och svara mig! Jag \u00e4r rastl\u00f6s av mitt bekymmer och v\u00e5ndas"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "n\u00e4r fienden ropar och den gudl\u00f6se skr\u00e4nar, f\u00f6r de vr\u00e4ker ondska \u00f6ver mig och jagar mig i vrede."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mitt hj\u00e4rta grips av \u00e5ngest i mitt inre, d\u00f6dens fasor faller \u00f6ver mig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fruktan och b\u00e4van drabbar mig, skr\u00e4ck lamsl\u00e5r mig"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och jag s\u00e4ger: T\u00e4nk om jag hade vingar som duvan! D\u00e5 skulle jag flyga bort och s\u00f6ka mig ett bo,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "ja, fly l\u00e5ngt bort och stanna i \u00f6knen. Sela"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag skulle skynda mig att s\u00f6ka skydd mot vinande vind och storm."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6rvirra dem, Herre, splittra deras tungor, f\u00f6r jag ser v\u00e5ld och br\u00e5k i staden."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dag och natt g\u00e5r de runt den uppe p\u00e5 murarna, ondska och olycka r\u00e5der d\u00e4rinne."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den \u00e4r full av f\u00f6rd\u00e4rv, f\u00f6rtryck och svek viker inte fr\u00e5n dess torg."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Det \u00e4r inte en fiende som h\u00e5nar mig, det kunde jag b\u00e4ra. Det \u00e4r inte min ov\u00e4n som f\u00f6rh\u00e4ver sig mot mig, f\u00f6r honom kunde jag g\u00f6mma mig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nej, det \u00e4r du, min like, min v\u00e4n och f\u00f6rtrogne \u2013"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "vi som levde i ljuvlig f\u00f6rtrolighet, vi som gick till Guds hus i h\u00f6gtidsskaran!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e5t d\u00f6den drabba dem, l\u00e5t dem g\u00e5 levande ner i d\u00f6dsriket, f\u00f6r ondskan r\u00e5der i deras boning, mitt ibland dem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men jag ropar till Gud, och HERREN ska fr\u00e4lsa mig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Afton, morgon och middag vill jag sucka och klaga, och han ska h\u00f6ra min r\u00f6st."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han frik\u00f6per min sj\u00e4l och fredar mig s\u00e5 att de inte kan n\u00e4rma sig, f\u00f6r det \u00e4r m\u00e5nga som \u00e4r emot mig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Gud ska h\u00f6ra mig och f\u00f6r\u00f6dmjuka dem, han som fr\u00e5n urminnes tid sitter p\u00e5 sin tron. Sela De \u00e4ndrar sig inte, de fruktar inte Gud."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han b\u00e4r hand p\u00e5 sina v\u00e4nner, han kr\u00e4nker sitt f\u00f6rbund."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hans mun \u00e4r halare \u00e4n sm\u00f6r, men han har strid i sitt hj\u00e4rta. Hans ord \u00e4r lenare \u00e4n olja, men de \u00e4r dragna sv\u00e4rd."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kasta din b\u00f6rda p\u00e5 HERREN, han ska ta hand om dig. Han l\u00e5ter aldrig den r\u00e4ttf\u00e4rdige vackla."
                }
            }
        },
        "56": {
            "chapter_nr": "56",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6rtr\u00f6stan under f\u00f6rf\u00f6ljelse - F\u00f6r k\u00f6rledaren, till &#34;Den stumma duvan i fj\u00e4rran&#34;. En s\u00e5ng av David, n\u00e4r filisteerna grep honom i Gat."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "F\u00f6rbarma dig \u00f6ver mig, Gud, f\u00f6r m\u00e4nniskor jagar min sj\u00e4l. St\u00e4ndigt angriper de och tr\u00e4nger mig,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "st\u00e4ndigt jagar mina f\u00f6rf\u00f6ljare mig. M\u00e5nga angriper mig i h\u00f6gmod."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r fruktan fyller mig litar jag p\u00e5 dig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "P\u00e5 Gud, vars ord jag prisar, p\u00e5 Gud litar jag och fruktar inte. Vad kan m\u00e4nniskor g\u00f6ra mig?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "St\u00e4ndigt f\u00f6rvr\u00e4nger de mina ord, alla deras tankar g\u00e5r ut p\u00e5 att skada mig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De gaddar ihop sig, de ligger p\u00e5 lur, de vaktar p\u00e5 mina steg och vill ta mitt liv."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Skulle de r\u00e4ddas i sin ondska? Nej, sl\u00e5 ner folken i din vrede, Gud!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Du h\u00e5ller r\u00e4kning p\u00e5 min flykts dagar. Samla mina t\u00e5rar i ditt k\u00e4rl, f\u00f6r de st\u00e5r i din bok."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mina fiender ska vika tillbaka n\u00e4r jag ropar till dig. Detta vet jag, f\u00f6r Gud \u00e4r med mig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "P\u00e5 Gud, vars ord jag prisar, p\u00e5 HERREN, vars ord jag prisar,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "p\u00e5 Gud litar jag och fruktar inte. Vad kan m\u00e4nniskor g\u00f6ra mig?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag har gett l\u00f6ften till dig, Gud, och jag ska uppfylla dem med tackoffer."
                }
            }
        },
        "57": {
            "chapter_nr": "57",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00f6n och lovs\u00e5ng i n\u00f6den - F\u00f6r k\u00f6rledaren, &#34;F\u00f6rd\u00e4rva inte&#34;. En s\u00e5ng av David n\u00e4r han hade flytt undan Saul och var i grottan."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "F\u00f6rbarma dig, Gud, f\u00f6rbarma dig \u00f6ver mig! Till dig flyr min sj\u00e4l, i dina vingars skugga tar jag min tillflykt tills faran \u00e4r \u00f6ver."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag ropar till Gud, den H\u00f6gste, till Gud, som fullbordar sitt verk f\u00f6r mig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han s\u00e4nder sin hj\u00e4lp fr\u00e5n himlen och fr\u00e4lser mig n\u00e4r mina f\u00f6rf\u00f6ljare h\u00e5nar mig. Sela Gud s\u00e4nder sin n\u00e5d och sin sanning."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Min sj\u00e4l \u00e4r omgiven av lejon, jag ligger bland m\u00e4nnisko\u00e4tare med t\u00e4nder som spjut och pilar och tungor som skarpa sv\u00e4rd."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Visa din h\u00f6ghet \u00f6ver himlen, Gud, och din h\u00e4rlighet \u00f6ver hela jorden!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De l\u00e4gger n\u00e4t f\u00f6r mina f\u00f6tter, min sj\u00e4l \u00e4r nerb\u00f6jd. De gr\u00e4ver en grop f\u00f6r mig, men de faller sj\u00e4lva d\u00e4ri. Sela"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mitt hj\u00e4rta \u00e4r frimodigt, Gud, mitt hj\u00e4rta \u00e4r frimodigt. Jag vill sjunga och spela."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vakna, min \u00e4ra, vakna, lyra och harpa! Jag vill v\u00e4cka morgonrodnaden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag vill tacka dig bland folken, Herre, lovsjunga dig bland folkslagen,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "f\u00f6r din n\u00e5d \u00e4r stor och n\u00e5r till himlen, din sanning \u00e4nda till skyarna."
                }
            }
        },
        "58": {
            "chapter_nr": "58",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dom \u00f6ver de gudl\u00f6sa - F\u00f6r k\u00f6rledaren, &#34;F\u00f6rd\u00e4rva inte&#34;. En s\u00e5ng av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "F\u00f6r ni verkligen r\u00e4ttf\u00e4rdighetens talan n\u00e4r ni tiger? D\u00f6mer ni r\u00e4tta domar, ni m\u00e4nniskors barn?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nej, i hj\u00e4rtat g\u00f6r ni onda planer, era h\u00e4nder banar v\u00e4g f\u00f6r v\u00e5ld i landet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De gudl\u00f6sa \u00e4r avf\u00e4lliga fr\u00e5n f\u00f6dseln, l\u00f6gnarna far vilse \u00e4nda fr\u00e5n moderlivet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De har gift som ormens gift, de liknar en d\u00f6v huggorm som st\u00e4nger sitt \u00f6ra"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och inte h\u00f6r ormtjusaren, den skicklige besv\u00e4rjaren."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gud, krossa t\u00e4nderna i deras mun, bryt de unga lejonens k\u00e4kar, HERRE!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e5t dem f\u00f6rsvinna likt vatten som rinner bort. N\u00e4r han sp\u00e4nner b\u00e5gen, l\u00e5t pilen vara utan udd."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Som snigeln sm\u00e4lter bort i slem ska han f\u00f6rsvinna, som en kvinnas d\u00f6df\u00f6dda foster som aldrig fick se solen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Innan era grytor k\u00e4nner hettan fr\u00e5n t\u00f6rnet, vare sig det \u00e4r f\u00e4rskt eller brinner, ska han svepa bort det med en stormvind."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Den r\u00e4ttf\u00e4rdige ska gl\u00e4dja sig n\u00e4r han ser h\u00e4mnden, han ska tv\u00e4tta sina f\u00f6tter i den gudl\u00f6ses blod,"
                }
            }
        },
        "59": {
            "chapter_nr": "59",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00f6n mot fienders f\u00f6rs\u00e5t - F\u00f6r k\u00f6rledaren, &#34;F\u00f6rd\u00e4rva inte&#34;. En s\u00e5ng av David n\u00e4r Saul s\u00e4nde m\u00e4n f\u00f6r att bevaka huset och d\u00f6da honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "R\u00e4dda mig, min Gud, fr\u00e5n mina fiender, beskydda mig fr\u00e5n mina motst\u00e5ndare!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "R\u00e4dda mig fr\u00e5n f\u00f6rbrytarna, fr\u00e4ls mig fr\u00e5n de blodt\u00f6rstiga!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Se hur de lurar p\u00e5 min sj\u00e4l, m\u00e4ktiga m\u00e4n gaddar ihop sig mot mig utan att jag har beg\u00e5tt brott eller synd, HERRE."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag \u00e4r utan skuld, men de rusar fram och g\u00f6r sig redo. Vakna, kom till mig och se!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "HERRE Gud Sebaot, du Israels Gud, vakna och st\u00e4ll alla folk till svars, skona inga trol\u00f6sa f\u00f6rr\u00e4dare! Sela"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De kommer tillbaka mot kv\u00e4llen, de morrar som hundar och stryker runt i staden."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Se vad de spyr ut med sina munnar. De har sv\u00e4rd p\u00e5 sina l\u00e4ppar och t\u00e4nker: &#34;Vem h\u00f6r oss?&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men du, HERRE, ler \u00e5t dem. Du g\u00f6r narr av alla hedningar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du min styrka, jag vill h\u00e5lla mig till dig, f\u00f6r du, Gud, \u00e4r min borg."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Min Gud m\u00f6ter mig med sin n\u00e5d, Gud l\u00e5ter mig se mina f\u00f6rf\u00f6ljares fall."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00f6da dem inte, d\u00e5 kan mitt folk gl\u00f6mma det. Skingra dem med din kraft, st\u00f6rta dem, Herre, du v\u00e5r sk\u00f6ld!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Varje ord p\u00e5 deras l\u00e4ppar \u00e4r en synd i deras mun. L\u00e5t dem f\u00e5ngas i sitt h\u00f6gmod av den f\u00f6rbannelse och l\u00f6gn som de talar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f6rg\u00f6r dem i vrede, f\u00f6rg\u00f6r dem s\u00e5 att de inte finns mer! L\u00e5t dem veta att Gud h\u00e4rskar i Jakob och till jordens yttersta \u00e4ndar. Sela"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De kommer tillbaka mot kv\u00e4llen, de morrar som hundar och stryker runt i staden."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De str\u00f6var omkring efter f\u00f6da, blir de inte m\u00e4tta s\u00e5 gnyr de."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men jag ska sjunga om din makt och jubla var morgon \u00f6ver din n\u00e5d, f\u00f6r du \u00e4r en borg f\u00f6r mig, en tillflykt n\u00e4r jag \u00e4r i n\u00f6d."
                }
            }
        },
        "60": {
            "chapter_nr": "60",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00f6n om r\u00e4ddning - F\u00f6r k\u00f6rledaren, till &#34;Vittnesb\u00f6rdets lilja&#34;, en s\u00e5ng till l\u00e4rdom. Av David,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "n\u00e4r han var i strid med Aram-Naharajim och Aram-Soba och Joab kom tillbaka och slog edomiterna i Saltdalen, tolv tusen man."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gud, du har f\u00f6rkastat oss och krossat oss, du har varit vred \u2013 uppr\u00e4tta oss igen!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Du l\u00e4t landet b\u00e4va och r\u00e4mna. L\u00e4k nu dess sprickor, f\u00f6r det vacklar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du l\u00e4t ditt folk m\u00f6ta h\u00e5rda ting, du gav oss vin s\u00e5 att vi raglar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men \u00e5t dem som v\u00f6rdar dig gav du ett baner att lyfta f\u00f6r sanningens skull. Sela"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fr\u00e4ls med din h\u00f6gra hand och svara oss, s\u00e5 att dina \u00e4lskade blir r\u00e4ddade."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gud har talat i sin helgedom: &#34;I triumf ska jag dela upp Sikem och m\u00e4ta upp Suckots dal."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gilead \u00e4r mitt, Manasse \u00e4r mitt, Efraim \u00e4r min hj\u00e4lm och Juda min spira."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Moab \u00e4r mitt tv\u00e4ttfat, p\u00e5 Edom kastar jag min sko. Ropa av fr\u00f6jd \u00f6ver mig, filisteer!&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vem f\u00f6r mig till den bef\u00e4sta staden, vem leder mig till Edom?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c4r det inte du, Gud \u2013 du som har f\u00f6rkastat oss och inte drar ut med v\u00e5ra h\u00e4rar, Gud?"
                }
            }
        },
        "61": {
            "chapter_nr": "61",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kungens b\u00f6n om v\u00e4lsignelse - F\u00f6r k\u00f6rledaren, till str\u00e4nginstrument. Av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gud, h\u00f6r mitt rop, lyssna till min b\u00f6n!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fr\u00e5n jordens \u00e4nde ropar jag till dig n\u00e4r mitt hj\u00e4rta mattas. F\u00f6r mig upp p\u00e5 klippan som \u00e4r h\u00f6gre \u00e4n jag,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "f\u00f6r du har varit min tillflykt, ett starkt torn mot fienden."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "L\u00e5t mig bo i ditt t\u00e4lt f\u00f6r evigt och ha min tillflykt under dina vingar. Sela"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du, Gud, har h\u00f6rt mina l\u00f6ften, du har gett mig en arvedel bland dem som v\u00f6rdar ditt namn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du f\u00f6r\u00f6kar kungens dagar, hans \u00e5r ska vara fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "han ska trona f\u00f6r evigt inf\u00f6r Gud. L\u00e5t n\u00e5d och sanning bevara honom."
                }
            }
        },
        "62": {
            "chapter_nr": "62",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En tr\u00f6stepsalm - F\u00f6r k\u00f6rledaren, till Jedutun. En psalm av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bara hos Gud har min sj\u00e4l sin ro, fr\u00e5n honom kommer min fr\u00e4lsning."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bara han \u00e4r min klippa och min fr\u00e4lsning, min borg. Jag ska inte vackla."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hur l\u00e4nge ska ni storma mot en enda man, tillsammans sl\u00e5 ner honom som en lutande v\u00e4gg, en fallf\u00e4rdig mur?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De r\u00e5dsl\u00e5r om att st\u00f6rta honom fr\u00e5n hans h\u00f6jd. De \u00e4lskar l\u00f6gn, de v\u00e4lsignar med sin mun men f\u00f6rbannar i sitt hj\u00e4rta. Sela"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bara hos Gud har du din ro, min sj\u00e4l, fr\u00e5n honom kommer mitt hopp."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bara han \u00e4r min klippa och min fr\u00e4lsning, min borg. Jag ska inte vackla."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hos Gud \u00e4r min fr\u00e4lsning och min \u00e4ra, i Gud \u00e4r min starka klippa, min tillflykt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Lita alltid p\u00e5 honom, du folk, utgjut era hj\u00e4rtan f\u00f6r honom. Gud \u00e4r v\u00e5r tillflykt. Sela"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00e4nniskors barn \u00e4r bara en vindpust, myndiga herrar sviker. I v\u00e5gsk\u00e5len \u00e4r de f\u00f6r l\u00e4tta, tillsammans v\u00e4ger de mindre \u00e4n luft."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Lita inte till v\u00e5ld, hoppas inte p\u00e5 stulet gods. F\u00e4st inte hj\u00e4rtat vid rikedom, \u00e4ven om den v\u00e4xer."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ett har Gud talat, tv\u00e5 ting har jag h\u00f6rt: Hos Gud finns makten,"
                }
            }
        },
        "63": {
            "chapter_nr": "63",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00e4ngtan efter Gud - En psalm av David n\u00e4r han var i Juda \u00f6ken."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gud, du \u00e4r min Gud. Tidigt s\u00f6ker jag dig. Min sj\u00e4l t\u00f6rstar efter dig, min kropp l\u00e4ngtar efter dig i ett torrt och t\u00f6rstigt land utan vatten."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00f6ker jag dig i helgedomen f\u00f6r att se din makt och h\u00e4rlighet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Din n\u00e5d \u00e4r b\u00e4ttre \u00e4n liv, d\u00e4rf\u00f6r ska mina l\u00e4ppar prisa dig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag ska lova dig s\u00e5 l\u00e4nge jag lever, i ditt namn ska jag lyfta mina h\u00e4nder."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Min sj\u00e4l blir m\u00e4ttad som av feta r\u00e4tter. Med jublande l\u00e4ppar lovsjunger min mun,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "n\u00e4r jag minns dig p\u00e5 min b\u00e4dd och t\u00e4nker p\u00e5 dig under nattens timmar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Du \u00e4r min hj\u00e4lp, i dina vingars skugga jublar jag."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Min sj\u00e4l h\u00e5ller sig t\u00e4tt intill dig, din h\u00f6gra hand st\u00f6der mig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De som vill ta mitt liv ska g\u00e5 under, de ska hamna i jordens djup."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De ska \u00f6verl\u00e4mnas \u00e5t sv\u00e4rdet, de ska bli schakalers byte."
                }
            }
        },
        "64": {
            "chapter_nr": "64",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Beskydd mot onda planer - F\u00f6r k\u00f6rledaren. En psalm av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gud, h\u00f6r min r\u00f6st n\u00e4r jag klagar, skydda mitt liv fr\u00e5n fiendens hot!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "G\u00f6m mig fr\u00e5n de ondas hemliga planer, fr\u00e5n f\u00f6rbrytarnas hetsiga hop."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De g\u00f6r sina tungor skarpa som sv\u00e4rd, de laddar med bittra ord som pilar"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "f\u00f6r att skjuta den oskyldige ur bakh\u00e5ll. Pl\u00f6tsligt skjuter de honom utan fruktan."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De uppmuntrar varandra i sitt onda upps\u00e5t, de talar om att l\u00e4gga snaror, de s\u00e4ger: &#34;Vem skulle se oss?&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De smider onda planer: &#34;Nu har vi en f\u00e4rdig plan!&#34; M\u00e4nniskans tankar och hj\u00e4rta \u00e4r djupa."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 skjuter Gud dem, en pl\u00f6tslig pil och de \u00e4r s\u00e5rade."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Deras egna tungor f\u00e5r dem p\u00e5 fall, alla som ser dem skakar p\u00e5 huvudet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Alla m\u00e4nniskor grips av skr\u00e4ck, de f\u00f6rkunnar vad Gud har gjort och f\u00f6rst\u00e5r att det \u00e4r hans verk."
                }
            }
        },
        "65": {
            "chapter_nr": "65",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds godhets rikedom - F\u00f6r k\u00f6rledaren. En psalm av David, en s\u00e5ng."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gud, dig lovar man i stillhet i Sion. Till dig uppfyller man l\u00f6ften."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du som h\u00f6r b\u00f6n, till dig kommer alla m\u00e4nniskor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Synderna \u00e4r mig \u00f6verm\u00e4ktiga, du \u00e4r den som sonar v\u00e5ra brott."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Salig \u00e4r den som du utv\u00e4ljer, som f\u00e5r komma dig n\u00e4ra och bo i dina g\u00e5rdar. L\u00e5t oss m\u00e4ttas av det goda i ditt hus, det heliga i ditt tempel."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du b\u00f6nh\u00f6r oss i r\u00e4ttf\u00e4rdighet med f\u00f6runderliga g\u00e4rningar, du v\u00e5r fr\u00e4lsnings Gud, du tillflykt f\u00f6r jordens alla \u00e4ndar och f\u00f6r havet i fj\u00e4rran."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du g\u00f6r bergen fasta med din makt, du \u00e4r rustad med kraft."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Du stillar havens brus, b\u00f6ljornas brus och folkens oro."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De som bor vid jordens \u00e4ndar h\u00e4pnar f\u00f6r dina tecken, \u00f6ster och v\u00e4ster fyller du med jubel."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du tar hand om jorden och vattnar den, du g\u00f6r den mycket rik. Guds flod \u00e4r full av vatten. Du skaffar s\u00e4d \u00e5t m\u00e4nniskorna n\u00e4r du s\u00e5 bereder jorden."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Du vattnar dess f\u00e5ror och j\u00e4mnar det pl\u00f6jda, du mjukar upp den med skurar och v\u00e4lsignar dess gr\u00f6da."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Du kr\u00f6ner \u00e5ret med ditt goda, dina sp\u00e5r dryper av rikedom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vildmarkens beten dryper, h\u00f6jderna kl\u00e4r sig i gl\u00e4dje,"
                }
            }
        },
        "66": {
            "chapter_nr": "66",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tacksamhet och lovs\u00e5ng - F\u00f6r k\u00f6rledaren. En s\u00e5ng, en psalm. Ropa till Gud, hela jorden!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Lovsjung hans namns \u00e4ra, ge honom \u00e4ra och pris!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e4g till Gud: Hur f\u00f6runderliga \u00e4r inte dina g\u00e4rningar! Dina fiender kryper f\u00f6r dig, f\u00f6r din stora makt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hela jorden ska tillbe dig och lovsjunga dig, de ska lovsjunga ditt namn. Sela"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kom och se vad Gud har gjort, f\u00f6runderliga g\u00e4rningar bland m\u00e4nniskors barn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han f\u00f6rvandlade havet till torr mark, de gick till fots genom floden. D\u00e4r gladdes vi \u00f6ver honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I sin makt h\u00e4rskar han f\u00f6r evigt, hans \u00f6gon vakar \u00f6ver folken. De upproriska f\u00e5r inte resa sig. Sela"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Prisa v\u00e5r Gud, ni folk, l\u00e5t hans lov ljuda h\u00f6gt,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "f\u00f6r han gav liv \u00e5t v\u00e5r sj\u00e4l och l\u00e4t inte v\u00e5r fot vackla."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du pr\u00f6vade oss, Gud, du luttrade oss som man luttrar silver."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Du l\u00e4t oss fastna i n\u00e4tet, du lade tunga b\u00f6rdor p\u00e5 v\u00e5r rygg."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Du l\u00e4t m\u00e4nniskor fara fram \u00f6ver v\u00e5rt huvud, vi gick genom eld och vatten. Men du f\u00f6rde oss ut till \u00f6verfl\u00f6d."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag kommer till ditt hus med br\u00e4nnoffer, jag vill uppfylla mina l\u00f6ften till dig,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "det som mina l\u00e4ppar utbrast och min mun sade n\u00e4r jag var i n\u00f6d."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag vill b\u00e4ra fram feta br\u00e4nnoffer och r\u00f6k av baggar till dig, jag vill offra b\u00e5de tjurar och bockar. Sela"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kom och h\u00f6r, alla ni som v\u00f6rdar Gud! Jag ska ber\u00e4tta vad han gjort f\u00f6r min sj\u00e4l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag ropade till honom med min mun och hade lovs\u00e5ng p\u00e5 min tunga."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hade jag haft ondska i mitt hj\u00e4rta, hade Herren inte h\u00f6rt mig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men Gud har verkligen h\u00f6rt, han har lyssnat till min b\u00f6n."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Lovad \u00e4r Gud, som inte har avvisat min b\u00f6n eller tagit sin n\u00e5d ifr\u00e5n mig!"
                }
            }
        },
        "67": {
            "chapter_nr": "67",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00d6nskan om Guds v\u00e4lsignelse - F\u00f6r k\u00f6rledaren, med str\u00e4nginstrument. En psalm, en s\u00e5ng."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "M\u00e5 Gud vara n\u00e5dig mot oss och v\u00e4lsigna oss, m\u00e5 han l\u00e5ta sitt ansikte lysa \u00f6ver oss. Sela"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 ska din v\u00e4g bli k\u00e4nd p\u00e5 jorden, din fr\u00e4lsning bland alla hednafolk."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Folken ska tacka dig, Gud, alla folk ska tacka dig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Folkslagen ska gl\u00e4djas och jubla, f\u00f6r du d\u00f6mer folken r\u00e4tt och leder folkslagen p\u00e5 jorden. Sela"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Folken ska tacka dig, Gud, alla folk ska tacka dig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jorden ger sin gr\u00f6da och Gud, v\u00e5r Gud, v\u00e4lsignar oss."
                }
            }
        },
        "68": {
            "chapter_nr": "68",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds makt i dom och fr\u00e4lsning - F\u00f6r k\u00f6rledaren. En psalm, en s\u00e5ng av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gud reser sig, hans fiender skingras, de som hatar honom flyr f\u00f6r hans ansikte."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Som r\u00f6k driver bort f\u00f6rdriver du dem, som vax sm\u00e4lter f\u00f6r eld f\u00f6rg\u00e5s de gudl\u00f6sa inf\u00f6r Gud."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men de r\u00e4ttf\u00e4rdiga gl\u00e4der sig, de jublar inf\u00f6r Gud och fr\u00f6jdas av gl\u00e4dje."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sjung till Gud, lovsjung hans namn, bana v\u00e4g f\u00f6r honom som drar fram genom \u00f6knarna! HERREN \u00e4r hans namn, jubla inf\u00f6r honom,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "de faderl\u00f6sas fader och \u00e4nkornas f\u00f6rsvarare, Gud i sin heliga boning."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gud ger de ensamma ett hem och de f\u00e5ngna frihet och lycka. Men de upproriska bor i en \u00f6ken."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gud, n\u00e4r du drog ut i spetsen f\u00f6r ditt folk, n\u00e4r du gick fram i \u00f6demarken, Sela"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "d\u00e5 b\u00e4vade jorden, d\u00e5 str\u00f6mmade regn fr\u00e5n himlen inf\u00f6r Gud, sj\u00e4lva Sinai b\u00e4vade inf\u00f6r Gud, Israels Gud."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Rikligt regn l\u00e4t du falla, Gud, din tr\u00f6tta egendom gav du kraft."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Din skara fick bo d\u00e4r, du s\u00f6rjde f\u00f6r de svaga i din godhet, Gud."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Herren l\u00e5ter ordet h\u00f6ras, en h\u00e4r av kvinnor b\u00e4r gl\u00e4djebudet:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "&#34;H\u00e4rarnas kungar flyr, de flyr och husmodern delar bytet!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ska ni d\u00e5 ligga stilla i era f\u00e5llor? Duvans vingar \u00e4r t\u00e4ckta med silver och hennes fj\u00e4drar med skimrande guld."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r den Allsm\u00e4ktige skingrade kungarna i landet, f\u00f6ll sn\u00f6n \u00f6ver Salmon.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Bashans berg \u00e4r ett Guds berg, ett berg med h\u00f6ga toppar \u00e4r Bashans berg."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ni h\u00f6ga berg, varf\u00f6r ser ni ner p\u00e5 berget som Gud har valt till sin boning? HERREN ska bo d\u00e4r f\u00f6r alltid."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Guds vagnar \u00e4r tiotusentals, tusen och \u00e5ter tusen. Herren \u00e4r mitt ibland dem, i helighet som p\u00e5 Sinai."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Du steg upp i h\u00f6jden, du tog f\u00e5ngar, du fick g\u00e5vor bland m\u00e4nniskorna, \u00e4ven de upproriska \u2013 f\u00f6r att du, HERRE v\u00e5r Gud, skulle bo d\u00e4r."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Lovad \u00e4r Herren! Dag efter dag b\u00e4r han oss, Gud \u00e4r v\u00e5r fr\u00e4lsning. Sela"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Gud \u00e4r f\u00f6r oss en fr\u00e4lsningens Gud, hos Herren GUD finns en utv\u00e4g fr\u00e5n d\u00f6den."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ja, Gud krossar sina fienders huvuden, den h\u00e5riga hj\u00e4ssan hos den som framh\u00e4rdar i synd."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Herren s\u00e4ger: &#34;Jag ska h\u00e4mta dem fr\u00e5n Bashan, h\u00e4mta dem fr\u00e5n havets djup,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "s\u00e5 att du f\u00e5r doppa din fot i blod och dina hundars tunga f\u00e5r sin del av fienderna.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Gud, man ser ditt h\u00f6gtidst\u00e5g, min Guds, min kungs t\u00e5g i helgedomen."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "S\u00e5ngare g\u00e5r fr\u00e4mst, harpspelare f\u00f6ljer efter bland jungfrur som sl\u00e5r p\u00e5 tamburin."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Lova Gud i f\u00f6rsamlingarna, lova HERREN, ni av Israels k\u00e4lla!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e4r g\u00e5r Benjamin, den yngste som leder dem, d\u00e4r g\u00e5r skaran av Juda furstar, Sebulons furstar, Naftalis furstar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Gud, visa din styrka! Gud, st\u00e4rk vad du gjort f\u00f6r oss!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "P\u00e5 grund av ditt tempel i Jerusalem ska kungar komma med g\u00e5vor till dig."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Straffa odjuret i vassen, tjurarnas hop och folkens kalvar. \u00d6dmjukt ska de hylla dig med silverstycken. Han skingrar de folk som vill ha krig."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "S\u00e4ndebud ska komma fr\u00e5n Egypten, Nubien ska skynda att str\u00e4cka sina h\u00e4nder till Gud."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Jordens riken, sjung till Gud, lovsjung Herren, Sela"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "honom som drar fram \u00f6ver himlen, urtidens himmel. H\u00f6r, han h\u00f6jer sin r\u00f6st, en m\u00e4ktig r\u00f6st!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ge Gud makten! Hans majest\u00e4t \u00e4r \u00f6ver Israel, hans makt \u00e4r i skyarna."
                }
            }
        },
        "69": {
            "chapter_nr": "69",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Messias lidande - F\u00f6r k\u00f6rledaren, till &#34;Liljorna&#34;. Av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fr\u00e4ls mig, Gud! Vattnet n\u00e5r mig till halsen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag har sjunkit i djupaste dy utan fotf\u00e4ste, jag \u00e4r ute p\u00e5 djupt vatten och str\u00f6mmen sk\u00f6ljer \u00f6ver mig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag har ropat mig tr\u00f6tt, min strupe \u00e4r hes, min blick \u00e4r matt av v\u00e4ntan p\u00e5 Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De som hatar mig utan anledning \u00e4r fler \u00e4n h\u00e5ren p\u00e5 mitt huvud. M\u00e5nga vill f\u00f6rg\u00f6ra mig, de \u00e4r mina fiender utan orsak. Vad jag inte har stulit m\u00e5ste jag ers\u00e4tta."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gud, du k\u00e4nner min d\u00e5rskap, min skuld \u00e4r inte dold f\u00f6r dig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Herre, GUD Sebaot, l\u00e5t inte dem som hoppas p\u00e5 dig f\u00e5 sk\u00e4mmas f\u00f6r min skull, l\u00e5t inte dem som s\u00f6ker dig f\u00e5 van\u00e4ra f\u00f6r min skull, du Israels Gud."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00f6r din skull f\u00e5r jag utst\u00e5 h\u00e5n, van\u00e4ra t\u00e4cker mitt ansikte."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag har blivit en fr\u00e4mling f\u00f6r mina br\u00f6der, fr\u00e4mmande f\u00f6r min mors barn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Brinnande iver f\u00f6r ditt hus har f\u00f6rt\u00e4rt mig, dina sm\u00e4dares sm\u00e4delser f\u00f6ll \u00f6ver mig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag gr\u00e4t i min sj\u00e4l och fastade, men det blev jag h\u00e5nad f\u00f6r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag kl\u00e4dde mig i sorgdr\u00e4kt, men jag blev ett ordspr\u00e5k f\u00f6r dem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De som sitter i porten pratar om mig, drinkare g\u00f6r visor om mig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men jag b\u00e4r min b\u00f6n till dig, HERRE, i n\u00e5dens tid. Gud, svara mig i din stora godhet, i din fr\u00e4lsande trofasthet!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "R\u00e4dda mig ur dyn s\u00e5 att jag inte sjunker, r\u00e4dda mig fr\u00e5n dem som hatar mig och fr\u00e5n de djupa vattnen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e5t inte vattenstr\u00f6mmarna sk\u00f6lja \u00f6ver mig, l\u00e5t inte djupet sluka mig, l\u00e5t inte brunnens gap sl\u00e5 igen \u00f6ver mig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Svara mig, HERRE, f\u00f6r din n\u00e5d \u00e4r god! V\u00e4nd dig till mig i din stora barmh\u00e4rtighet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00f6lj inte ditt ansikte f\u00f6r din tj\u00e4nare, f\u00f6r jag \u00e4r i n\u00f6d. Skynda dig, svara mig!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kom till min sj\u00e4l, \u00e5terl\u00f6s den, frik\u00f6p mig fr\u00e5n mina fiender."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Du k\u00e4nner den skymf, skam och van\u00e4ra jag f\u00e5r utst\u00e5. Du ser alla mina ov\u00e4nner."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "F\u00f6rakt har krossat mitt hj\u00e4rta, jag \u00e4r sjuk. Jag hoppades p\u00e5 medlidande men fick inget, p\u00e5 tr\u00f6stare men fann ingen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De gav mig galla att \u00e4ta och \u00e4ttika att dricka i min t\u00f6rst."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "L\u00e5t deras bord framf\u00f6r dem bli en snara, ett straff och en f\u00e4lla."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "L\u00e5t deras \u00f6gon f\u00f6rm\u00f6rkas s\u00e5 att de inte ser, l\u00e5t deras ben st\u00e4ndigt vackla."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00d6s din vrede \u00f6ver dem, l\u00e5t din gl\u00f6dande harm hinna upp dem."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "L\u00e5t deras g\u00e5rd bli \u00f6de, l\u00e5t ingen bo i deras t\u00e4lt,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "f\u00f6r de f\u00f6rf\u00f6ljer den du har slagit och pratar om pl\u00e5gan hos den du har s\u00e5rat."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "L\u00e4gg skuld till deras skuld, l\u00e5t dem inte f\u00e5 del av din r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "L\u00e5t dem utpl\u00e5nas ur de levandes bok, l\u00e5t dem inte bli skrivna bland de r\u00e4ttf\u00e4rdiga."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men jag \u00e4r pl\u00e5gad och lider. Gud, l\u00e5t din fr\u00e4lsning skydda mig!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jag vill prisa Guds namn med s\u00e5ng och upph\u00f6ja honom med tacks\u00e4gelse."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Det ska gl\u00e4dja HERREN mer \u00e4n tjurar och oxar med horn och kl\u00f6var."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De \u00f6dmjuka ska se det och gl\u00e4djas. Ni som s\u00f6ker Gud, era hj\u00e4rtan ska leva,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "f\u00f6r HERREN lyssnar till de fattiga och f\u00f6raktar inte sina f\u00e5ngna."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Himmel och jord ska prisa honom, haven och allt som r\u00f6r sig i dem,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "f\u00f6r Gud ska fr\u00e4lsa Sion och bygga upp Juda st\u00e4der. De ska bo d\u00e4r och ta Sion i besittning."
                }
            }
        },
        "70": {
            "chapter_nr": "70",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00f6n om snar hj\u00e4lp - F\u00f6r k\u00f6rledaren. Av David, till \u00e5minnelse."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gud, kom till min r\u00e4ddning! HERRE, skynda till min hj\u00e4lp!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L\u00e5t dem som vill ta mitt liv f\u00e5 skam och van\u00e4ra, l\u00e5t dem som \u00f6nskar mig olycka vika tillbaka och blygas."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00e5t dem v\u00e4nda om i sin skam, de som s\u00e4ger: &#34;Haha!&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "L\u00e5t alla som s\u00f6ker dig f\u00e5 jubla och gl\u00e4djas i dig, l\u00e5t dem som \u00e4lskar din fr\u00e4lsning alltid f\u00e5 s\u00e4ga: &#34;Gud \u00e4r stor!&#34;"
                }
            }
        },
        "71": {
            "chapter_nr": "71",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00f6n om hj\u00e4lp i \u00e5lderdomen - Till dig, HERRE, tar jag min tillflykt. L\u00e5t mig aldrig beh\u00f6va sk\u00e4mmas."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "R\u00e4dda mig och befria mig i din r\u00e4ttf\u00e4rdighet, v\u00e4nd ditt \u00f6ra till mig och fr\u00e4ls mig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Var min klippa d\u00e4r jag kan bo, dit jag alltid kan komma, du som gett befallning om min fr\u00e4lsning. Du \u00e4r mitt bergf\u00e4ste och min borg."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Min Gud, befria mig ur den gudl\u00f6ses hand, ur f\u00f6rbrytarens och f\u00f6rtryckarens grepp,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "f\u00f6r du \u00e4r mitt hopp, Herre, HERRE, min trygghet \u00e4nda fr\u00e5n min ungdom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du har varit mitt st\u00f6d \u00e4nda fr\u00e5n moderlivet, du har f\u00f6rl\u00f6st mig ur min mors inre. Dig lovar jag alltid."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag har blivit som ett tecken f\u00f6r m\u00e5nga, och du \u00e4r min starka tillflykt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Min mun ska fyllas av ditt lov, av din \u00e4ra dagen l\u00e5ng."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00f6rkasta mig inte n\u00e4r jag blir gammal, \u00f6verge mig inte n\u00e4r min kraft tar slut,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "f\u00f6r mina fiender talar om mig, de som vaktar p\u00e5 min sj\u00e4l r\u00e5dsl\u00e5r med varandra:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "&#34;Gud har \u00f6vergett honom. Jaga och grip honom, det finns ingen som r\u00e4ddar honom!&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Gud, var inte l\u00e5ngt ifr\u00e5n mig! Min Gud, skynda till min hj\u00e4lp!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "L\u00e5t min sj\u00e4ls fiender f\u00e5 sk\u00e4mmas och g\u00e5 under, l\u00e5t dem som vill mig ont h\u00f6ljas i h\u00e5n och van\u00e4ra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men jag ska alltid hoppas och prisa dig om och om igen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Min mun ska f\u00f6rkunna din r\u00e4ttf\u00e4rdighet, din fr\u00e4lsning dagen l\u00e5ng, fast jag inte f\u00f6rst\u00e5r dess vidd."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag ska komma i Herrens, GUDS v\u00e4ldiga kraft, jag ska prisa din r\u00e4ttf\u00e4rdighet, din och ingen annans."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Gud, du har undervisat mig \u00e4nda fr\u00e5n min ungdom, och \u00e4n i dag f\u00f6rkunnar jag dina under."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00d6verge mig inte, Gud, n\u00e4r jag blir gammal och gr\u00e5, innan jag f\u00e5tt f\u00f6rkunna din makt f\u00f6r nya sl\u00e4kten, din kraft f\u00f6r alla som ska komma."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Din r\u00e4ttf\u00e4rdighet n\u00e5r upp till himlen, Gud, du har gjort stora ting. Gud, vem \u00e4r som du?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Du har l\u00e5tit oss se mycket n\u00f6d och olycka, men du ska \u00e5ter ge oss liv, \u00e5ter lyfta oss ur jordens djup."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "F\u00f6r\u00f6ka min storhet och tr\u00f6sta mig igen,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "s\u00e5 vill jag tacka dig till lyra f\u00f6r din trofasthet, min Gud, jag vill lovsjunga dig till harpa, du Israels Helige."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mina l\u00e4ppar ska jubla n\u00e4r jag lovsjunger dig, s\u00e5 \u00e4ven min sj\u00e4l som du har frik\u00f6pt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Min tunga ska tala om din r\u00e4ttf\u00e4rdighet dagen l\u00e5ng, f\u00f6r de som ville mig ont m\u00e5ste sk\u00e4mmas och blygas."
                }
            }
        },
        "72": {
            "chapter_nr": "72",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fredskungen och hans rike - Av Salomo. Gud, ge kungen dina domar, kungasonen din r\u00e4ttf\u00e4rdighet!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han ska d\u00f6ma ditt folk med r\u00e4ttf\u00e4rdighet, dina f\u00f6rtryckta med r\u00e4ttvisa."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bergen ska b\u00e4ra frid \u00e5t folket, h\u00f6jderna r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han ska skipa r\u00e4tt f\u00f6r de f\u00f6rtryckta bland folket, han ska fr\u00e4lsa de fattigas barn och krossa f\u00f6rtryckaren."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dig ska man v\u00f6rda s\u00e5 l\u00e4nge solen finns till, s\u00e5 l\u00e4nge m\u00e5nen skiner, fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han ska komma som regn \u00f6ver nyslagen \u00e4ng, en regnskur som vattnar jorden."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I hans dagar ska den r\u00e4ttf\u00e4rdige blomstra, stor frid ska r\u00e5da tills m\u00e5nen inte mer finns till."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han ska h\u00e4rska fr\u00e5n hav till hav, fr\u00e5n floden till jordens \u00e4ndar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00d6knens folk ska b\u00f6ja kn\u00e4 f\u00f6r honom, hans fiender ska slicka stoftet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kungar fr\u00e5n Tarshish och kustl\u00e4nderna ska komma med tribut, kungar fr\u00e5n Saba och Seba ska b\u00e4ra fram g\u00e5vor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Alla kungar ska falla ner f\u00f6r honom, alla folk ska tj\u00e4na honom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ja, han ska r\u00e4dda den fattige som ropar och den f\u00f6rtryckte som ingen hj\u00e4lpare har."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han ska vara mild mot den svage och fattige och fr\u00e4lsa de fattigas sj\u00e4lar,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "han ska befria deras sj\u00e4l fr\u00e5n f\u00f6rtryck och v\u00e5ld. Deras blod \u00e4r dyrbart i hans \u00f6gon."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u00e5 han leva och f\u00e5 guld fr\u00e5n Saba, m\u00e5 man st\u00e4ndigt be f\u00f6r honom och v\u00e4lsigna honom dagen l\u00e5ng."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "M\u00e5 s\u00e4den v\u00e4xa rikt i landet, \u00e4nda upp till bergens toppar. M\u00e5 dess frukt vaja som Libanons skogar och st\u00e4dernas folk blomstra som markens \u00f6rter."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "M\u00e5 hans namn leva f\u00f6r evigt, m\u00e5 hans namn blomstra s\u00e5 l\u00e4nge solen skiner. I honom ska man v\u00e4lsigna sig, alla hednafolk ska prisa honom salig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "V\u00e4lsignad \u00e4r HERREN Gud, Israels Gud som ensam g\u00f6r under!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "V\u00e4lsignat \u00e4r hans h\u00e4rliga namn f\u00f6r evigt. M\u00e5 hans \u00e4ra fylla hela jorden! Amen, amen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Slut p\u00e5 Davids, Ishais sons, b\u00f6ner."
                }
            }
        },
        "73": {
            "chapter_nr": "73",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "TREDJE BOKEN Undran \u00f6ver de gudl\u00f6sas framg\u00e5ng - En psalm av Asaf. Gud \u00e4r verkligen god mot Israel, mot dem som har rena hj\u00e4rtan."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men jag var n\u00e4ra att snava med mina f\u00f6tter, mina steg var n\u00e4ra att slinta,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "f\u00f6r jag greps av avund mot de h\u00f6gmodiga n\u00e4r jag s\u00e5g de gudl\u00f6sas framg\u00e5ng."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De \u00e4r fria fr\u00e5n pl\u00e5gor fram till sin d\u00f6d, deras kroppar \u00e4r v\u00e4ln\u00e4rda."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De drabbas inte av m\u00e4nsklig n\u00f6d, de pl\u00e5gas inte som andra m\u00e4nniskor."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r h\u00f6gmod deras halsband och v\u00e5ld den dr\u00e4kt de sveper sig i."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Deras \u00f6gon kikar fram ur fetman, deras hj\u00e4rtans fantasier har ingen gr\u00e4ns."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De h\u00e5nar och hotar med ondska, \u00f6verl\u00e4gset hotar de med f\u00f6rtryck."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De \u00f6ppnar sin mun mot himlen och deras tunga far fram p\u00e5 jorden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r v\u00e4nder sig folket till dem, de suger i sig vatten i m\u00e4ngd."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De s\u00e4ger: &#34;Hur skulle Gud kunna veta? Den H\u00f6gste har v\u00e4l ingen vetskap?&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e5dana \u00e4r de gudl\u00f6sa, st\u00e4ndigt trygga med v\u00e4xande rikedom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "F\u00f6rg\u00e4ves h\u00f6ll jag mitt hj\u00e4rta rent och tv\u00e5dde mina h\u00e4nder i oskuld!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag var pl\u00e5gad hela dagen och tuktad varje morgon \u2013"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "men hade jag sagt: &#34;S\u00e5 t\u00e4nker jag tala&#34;, d\u00e5 hade jag svikit dina barns sl\u00e4kte."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag funderade och f\u00f6rs\u00f6kte f\u00f6rst\u00e5 det, men det var f\u00f6r sv\u00e5rt f\u00f6r mig,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "tills jag kom in i Guds helgedom och ins\u00e5g deras \u00f6de."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Du st\u00e4ller dem p\u00e5 det hala, du st\u00f6rtar dem i f\u00f6rd\u00e4rvet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hur pl\u00f6tsligt ska de inte g\u00e5 under! De f\u00f6rg\u00e5s och f\u00e5r ett fruktansv\u00e4rt slut."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00e5 som en dr\u00f6m \u00e4r borta n\u00e4r man vaknar ska du, Herre, f\u00f6rakta dem som skuggbilder n\u00e4r du griper in."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r mitt hj\u00e4rta var bittert och det stack i mitt inre,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "d\u00e5 var jag of\u00f6rnuftig och f\u00f6rstod ingenting, jag var som ett djur inf\u00f6r dig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men jag \u00e4r alltid hos dig, du h\u00e5ller mig i min h\u00f6gra hand."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Du leder mig med ditt r\u00e5d och tar sedan emot mig med \u00e4ra."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vem har jag i himlen utom dig? Och har jag dig, s\u00f6ker jag inget p\u00e5 jorden."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e4r min kropp och mitt hj\u00e4rta ger upp, \u00e4r Gud mitt hj\u00e4rtas klippa och min lott f\u00f6r evigt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De som \u00e4r fj\u00e4rran fr\u00e5n dig g\u00e5r under, du f\u00f6rg\u00f6r alla som \u00e4r otrogna mot dig."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men f\u00f6r mig \u00e4r det gott att vara n\u00e4ra Gud. Jag tar min tillflykt till Herren, GUD, f\u00f6r att f\u00f6rkunna alla dina g\u00e4rningar."
                }
            }
        },
        "74": {
            "chapter_nr": "74",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Templets f\u00f6rst\u00f6ring - En vishetspsalm av Asaf. Varf\u00f6r, Gud, har du f\u00f6rkastat oss f\u00f6r alltid? Varf\u00f6r ryker din vrede mot f\u00e5ren i din hjord?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 din f\u00f6rsamling som du vann i forna tider, din arvedels stam som du \u00e5terl\u00f6ste. T\u00e4nk p\u00e5 Sions berg d\u00e4r du tog din boning."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "V\u00e4nd dina steg till dessa eviga ruiner. Allt i helgedomen har fienden f\u00f6rst\u00f6rt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dina motst\u00e5ndare skr\u00e4nade p\u00e5 platsen d\u00e4r du m\u00f6ter oss, de satte upp sina f\u00e4lttecken som tecken."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det var som n\u00e4r yxor h\u00f6js i en t\u00e4t skog,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "alla ornament slog de s\u00f6nder med yxa och hacka."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De satte eld p\u00e5 din helgedom och vanhelgade ditt namns boning \u00e4nda till grunden."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De sade i sina hj\u00e4rtan: &#34;Vi ska kuva dem fullst\u00e4ndigt!&#34; Alla Guds m\u00f6tesplatser br\u00e4nde de ner i landet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vi ser inte v\u00e5ra tecken, ingen profet finns kvar och ingen av oss vet hur l\u00e4nge det varar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hur l\u00e4nge, Gud, ska fienden f\u00e5 h\u00e5na och st\u00e4ndigt f\u00f6rakta ditt namn?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Varf\u00f6r h\u00e5ller du tillbaka din hand, din h\u00f6gra hand? Dra fram den ur din famn och f\u00f6rg\u00f6r dem!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Gud, min kung sedan urminnes tid, du som skapar fr\u00e4lsning p\u00e5 jorden!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du delade havet med din makt, du krossade drakarnas huvuden p\u00e5 vattnet,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "du kn\u00e4ckte Leviatans huvuden och gav honom till mat \u00e5t \u00f6knens skaror."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Du l\u00e4t k\u00e4lla och b\u00e4ck bryta fram, du l\u00e4t starka str\u00f6mmar torka ut."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Din \u00e4r dagen, din \u00e4r ocks\u00e5 natten, du har skapat ljuset och solen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Du har fastst\u00e4llt jordens alla gr\u00e4nser. Sommar och vinter \u00e4r skapade av dig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 hur fienden h\u00e5nar, HERRE, hur ett d\u00e5raktigt folk f\u00f6raktar ditt namn!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ge inte din turturduvas sj\u00e4l \u00e5t vilddjuren, gl\u00f6m inte dina f\u00f6rtrycktas liv f\u00f6r alltid!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 f\u00f6rbundet, f\u00f6r landets m\u00f6rka vr\u00e5r \u00e4r fulla av v\u00e5ldets n\u00e4sten."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "L\u00e5t inte den kuvade v\u00e4nda skamsen tillbaka, l\u00e5t den f\u00f6rtryckte och fattige f\u00e5 prisa ditt namn."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Res dig, Gud, och f\u00f6r din talan! T\u00e4nk p\u00e5 hur d\u00e5ren h\u00e5nar dig dagen l\u00e5ng."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Gl\u00f6m inte dina fienders rop, det skr\u00e4n som st\u00e4ndigt stiger fr\u00e5n dina motst\u00e5ndare."
                }
            }
        },
        "75": {
            "chapter_nr": "75",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds dom \u00f6ver de trotsiga - F\u00f6r k\u00f6rledaren. &#34;F\u00f6rd\u00e4rva inte&#34;. En psalm, en s\u00e5ng av Asaf."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vi tackar dig, Gud, vi tackar dig! Ditt namn \u00e4r n\u00e4ra, man f\u00f6rkunnar dina under."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "&#34;Vid den tid jag best\u00e4mt ska jag f\u00e4lla en r\u00e4ttvis dom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jorden och alla som bor d\u00e4r kan vackla, men jag har gett dess pelare stadga.&#34; Sela"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger till de skrytsamma: &#34;Skryt inte!&#34; och till de gudl\u00f6sa: &#34;H\u00f6j inte hornet!&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "H\u00f6j inte ert horn s\u00e5 h\u00f6gt, tala inte s\u00e5 trotsigt och fr\u00e4ckt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Varken fr\u00e5n \u00f6ster eller v\u00e4ster eller fr\u00e5n \u00f6knen kommer upph\u00f6jelsen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nej, Gud \u00e4r den som d\u00f6mer. Den ene b\u00f6jer han ner, den andre reser han upp."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "I HERRENS hand \u00e4r en b\u00e4gare med skummande vin, full av blandad dryck. Han h\u00e4ller upp, och jordens alla gudl\u00f6sa m\u00e5ste dricka den i botten."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men jag ska f\u00f6r evigt f\u00f6rkunna och lovsjunga Jakobs Gud."
                }
            }
        },
        "76": {
            "chapter_nr": "76",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds dom \u00f6ver fienderna - F\u00f6r k\u00f6rledaren, till str\u00e4nginstrument. En psalm, en s\u00e5ng av Asaf."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gud \u00e4r k\u00e4nd i Juda, hans namn \u00e4r stort i Israel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "I Salem st\u00e5r hans hydda, p\u00e5 Sion hans boning."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e4r br\u00f6t han b\u00e5gens blixtrande pilar, sk\u00f6ld och sv\u00e4rd och krigets vapen. Sela"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Str\u00e5lande \u00e4r du, h\u00e4rligare \u00e4n berg rika p\u00e5 byte."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Modiga m\u00e4n ligger plundrade, de sover sin s\u00f6mn, ingen stridsman kan lyfta sin hand."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "F\u00f6r ditt straffande ord, du Jakobs Gud, ligger ryttare och h\u00e4st i dvala."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Du, endast du, \u00e4r v\u00e4rd att frukta. Vem kan best\u00e5 inf\u00f6r dig n\u00e4r du vredgas?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fr\u00e5n himlen l\u00e5ter du domen h\u00f6ras, jorden f\u00f6rskr\u00e4cks och blir stilla"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "n\u00e4r Gud st\u00e5r upp f\u00f6r att d\u00f6ma, f\u00f6r att fr\u00e4lsa alla \u00f6dmjuka p\u00e5 jorden. Sela"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Din vrede mot m\u00e4nniskor ska bli till din \u00e4ra, dem som \u00f6verlevt vreden ska du ikl\u00e4da dig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ge l\u00f6ften till HERREN er Gud och uppfyll dem! Alla runt omkring ska komma med g\u00e5vor till den Fruktade."
                }
            }
        },
        "77": {
            "chapter_nr": "77",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tr\u00f6st i tider av oro - F\u00f6r k\u00f6rledaren, till Jedutun. En psalm av Asaf."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag h\u00f6jer min r\u00f6st till Gud och ropar, jag h\u00f6jer min r\u00f6st till Gud och han lyssnar till mig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "P\u00e5 n\u00f6dens dag s\u00f6ker jag Herren, om natten \u00e4r min hand utstr\u00e4ckt utan att tr\u00f6ttna. Min sj\u00e4l v\u00e4grar l\u00e5ta sig tr\u00f6stas."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag t\u00e4nker p\u00e5 Gud och suckar, jag grubblar och min ande mattas. Sela"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mina \u00f6gonlock h\u00e5ller du \u00f6ppna, jag \u00e4r full av oro och kan inte tala."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag t\u00e4nker p\u00e5 forna dagar, sedan l\u00e4nge flydda \u00e5r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag minns min s\u00e5ng i natten, jag grubblar i mitt hj\u00e4rta och min ande undrar:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ska Herren f\u00f6rkasta f\u00f6r evigt och aldrig mer visa n\u00e5d?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c4r hans godhet borta f\u00f6r alltid? \u00c4r det slut med hans ord f\u00f6r alla tider?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Har Gud gl\u00f6mt att vara n\u00e5dig? Eller har han i vrede h\u00e5llit inne sin barmh\u00e4rtighet? Sela"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag svarar: Detta \u00e4r min pl\u00e5ga, att den H\u00f6gstes h\u00f6gra hand inte \u00e4r som f\u00f6rr."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag minns HERRENS g\u00e4rningar, jag minns dina forna under,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "jag t\u00e4nker p\u00e5 alla dina verk och begrundar det du har gjort."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Gud, i helighet g\u00e5r din v\u00e4g. Vilken gud \u00e4r s\u00e5 stor som Gud?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Du \u00e4r den Gud som g\u00f6r under, du har visat din makt bland folken."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Med din arm har du \u00e5terl\u00f6st ditt folk, Jakobs och Josefs barn. Sela"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vattnen s\u00e5g dig, Gud, vattnen s\u00e5g dig och b\u00e4vade, sj\u00e4lva djupen darrade."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Fr\u00e5n molnen str\u00f6mmade vatten, skyarna h\u00f6jde sin r\u00f6st och dina pilar fl\u00f6g \u00f6verallt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Din \u00e5ska dundrade i virvelstormen, blixtar lyste upp v\u00e4rlden, jorden darrade och b\u00e4vade."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Genom havet gick din v\u00e4g, din stig genom v\u00e4ldiga vatten, och ingen s\u00e5g dina fotsp\u00e5r."
                }
            }
        },
        "78": {
            "chapter_nr": "78",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dom och fr\u00e4lsning i Israels historia - En vishetspsalm av Asaf. Lyssna, mitt folk, till min undervisning, v\u00e4nd era \u00f6ron till min muns ord!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag vill \u00f6ppna min mun f\u00f6r att tala visdomsord, l\u00e4gga fram g\u00e5tor fr\u00e5n g\u00e5ngen tid."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vad vi har h\u00f6rt och l\u00e4rt k\u00e4nna, vad v\u00e5ra f\u00e4der ber\u00e4ttat f\u00f6r oss"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "vill vi inte d\u00f6lja f\u00f6r deras barn. F\u00f6r det kommande sl\u00e4ktet f\u00f6rkunnar vi HERRENS lov, hans makt och de under han gjort."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han uppr\u00e4ttade ett vittnesb\u00f6rd i Jakob, han gav sin undervisning i Israel och befallde v\u00e5ra f\u00e4der att l\u00e4ra ut den till sina barn,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "s\u00e5 att den blev k\u00e4nd f\u00f6r det kommande sl\u00e4ktet, de barn som skulle f\u00f6das. De i sin tur skulle ber\u00e4tta f\u00f6r sina barn,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "s\u00e5 att de s\u00e4tter sitt hopp till Gud och inte gl\u00f6mmer Guds g\u00e4rningar utan f\u00f6ljer hans bud."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De ska inte bli som sina f\u00e4der, ett trotsigt och upproriskt sl\u00e4kte med op\u00e5litligt hj\u00e4rta och en ande trol\u00f6s mot Gud."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Efraims s\u00f6ner, bev\u00e4pnade b\u00e5gskyttar, v\u00e4nde p\u00e5 stridens dag."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De h\u00f6ll inte Guds f\u00f6rbund utan v\u00e4grade f\u00f6lja hans lag,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "de gl\u00f6mde hans g\u00e4rningar och undren han visat dem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Inf\u00f6r deras f\u00e4der hade han gjort under i Egyptens land, p\u00e5 Soans mark."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han kl\u00f6v havet och f\u00f6rde dem igenom, han l\u00e4t vattnet st\u00e5 som en mur."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han ledde dem med molnskyn om dagen och med eldsken hela natten."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han kl\u00f6v klippor i \u00f6knen och l\u00e4t dem dricka som ur v\u00e4ldiga hav,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "han l\u00e4t b\u00e4ckar rinna fram ur klippan och vatten sk\u00f6lja ner som str\u00f6mmar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men de fortsatte att synda mot honom, de gjorde uppror mot den H\u00f6gste i \u00f6knen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De frestade Gud i sina hj\u00e4rtan genom att kr\u00e4va mat efter sitt beg\u00e4r."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De talade mot Gud, de sade: &#34;Kan Gud duka ett bord i \u00f6knen?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Visst slog han klippan s\u00e5 att vattnet fl\u00f6dade och b\u00e4ckar str\u00f6mmade fram, men kan han ocks\u00e5 ge br\u00f6d eller skaffa k\u00f6tt \u00e5t sitt folk?&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r HERREN h\u00f6rde det blev han vred. Eld blossade upp mot Jakob, vrede v\u00e4llde fram mot Israel,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "f\u00f6r de trodde inte p\u00e5 Gud och litade inte p\u00e5 hans fr\u00e4lsning."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 gav han befallning \u00e5t skyarna i h\u00f6jden och \u00f6ppnade himlens portar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han l\u00e4t manna regna \u00f6ver dem till mat och gav dem s\u00e4d fr\u00e5n himlen."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "M\u00e4nniskor fick \u00e4ta \u00e4nglars br\u00f6d, han s\u00e4nde dem mat s\u00e5 att de blev m\u00e4tta."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han l\u00e4t \u00f6stanvinden komma fr\u00e5n himlen och styrde sunnanvinden dit med sin makt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han l\u00e4t k\u00f6tt regna \u00f6ver dem som stoft, bevingade f\u00e5glar som havets sand."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Han l\u00e4t dem falla mitt i deras l\u00e4ger, runt omkring deras boningar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De \u00e5t och blev \u00f6verm\u00e4tta, han l\u00e4t dem f\u00e5 vad de haft beg\u00e4r till."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men innan de sl\u00e4ckt sitt beg\u00e4r, medan maten \u00e4nnu var i deras mun,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "kom Guds vrede \u00f6ver dem. Han d\u00f6dade bland de starkaste och slog ner Israels utvalda m\u00e4n."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 fortsatte de att synda och trodde inte p\u00e5 hans under."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "D\u00e5 l\u00e4t han deras dagar f\u00f6rsvinna i tomhet och deras \u00e5r i pl\u00f6tslig skr\u00e4ck."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "N\u00e4r han dr\u00e4pte dem fr\u00e5gade de efter honom, de v\u00e4nde om och s\u00f6kte Gud."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "De mindes att Gud \u00e4r deras klippa, att Gud den H\u00f6gste \u00e4r deras befriare."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "De f\u00f6rs\u00f6kte bedra honom med sina ord, de lj\u00f6g f\u00f6r honom med sin tunga."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Deras hj\u00e4rtan var inte uppriktiga mot honom, de var inte trogna mot hans f\u00f6rbund."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Men han \u00e4r barmh\u00e4rtig och f\u00f6rsonar skuld, han vill inte f\u00f6rg\u00f6ra. Ofta h\u00f6ll han tillbaka sin vrede och l\u00e4t inte hela sin gl\u00f6d bryta fram."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Han t\u00e4nkte p\u00e5 att de bara \u00e4r k\u00f6tt, en vind som f\u00f6rsvinner och inte kommer \u00e5ter."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Hur ofta trotsade de honom inte i \u00f6knen och bedr\u00f6vade honom i \u00f6demarken!"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "G\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng frestade de Gud och kr\u00e4nkte Israels Helige."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "De kom inte ih\u00e5g hans hand eller dagen d\u00e5 han befriade dem fr\u00e5n fienden,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "d\u00e5 han gjorde sina tecken i Egypten och sina under p\u00e5 Soans mark."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Han f\u00f6rvandlade deras floder till blod s\u00e5 att de inte kunde dricka ur b\u00e4ckarna."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Han s\u00e4nde flugsv\u00e4rmar som f\u00f6rt\u00e4rde dem och grodor som f\u00f6rst\u00f6rde f\u00f6r dem,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "han gav deras gr\u00f6da \u00e5t larver och deras sk\u00f6rdar \u00e5t gr\u00e4shoppor."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Han slog deras vinstockar med hagel och deras fikontr\u00e4d med skyfall,"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "han utl\u00e4mnade deras boskap \u00e5t hagel och deras hjordar \u00e5t blixtar."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Han s\u00e4nde \u00f6ver dem sin vredesgl\u00f6d, harm, vrede och n\u00f6d, en skara av olycks\u00e4nglar."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Han gav fritt utlopp \u00e5t sin vrede, han skonade inte deras sj\u00e4l fr\u00e5n d\u00f6den utan utl\u00e4mnade deras liv \u00e5t pesten."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Han slog allt f\u00f6rstf\u00f6tt i Egypten, livskraftens f\u00f6rstling i Hams hyddor."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Han l\u00e4t sitt folk bryta upp som en f\u00e5rflock och f\u00f6rde dem som en hjord genom \u00f6knen."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Han ledde dem tryggt, de beh\u00f6vde inte vara r\u00e4dda, deras fiender svaldes av havet."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Han f\u00f6rde dem till sitt heliga land, till det berg som hans h\u00f6gra hand hade vunnit."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Han f\u00f6rdrev hednafolken framf\u00f6r dem, han gav dem deras land som arvedel och l\u00e4t Israels stammar bo i deras hyddor."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Men de trotsade och frestade Gud den H\u00f6gste, de h\u00f6ll inte fast vid hans vittnesb\u00f6rd."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "De vek trol\u00f6st tillbaka som sina f\u00e4der, de gav vika som en op\u00e5litlig b\u00e5ge."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "De v\u00e4ckte hans vrede med sina offerh\u00f6jder och kr\u00e4nkte honom med sina avgudabilder."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Gud h\u00f6rde det och blev vred, han f\u00f6rkastade Israel med all kraft."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Han \u00f6vergav sin boning i Shilo, det t\u00e4lt han rest bland m\u00e4nniskorna."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Han gav sin makt i f\u00e5ngenskap och sin \u00e4ra i fiendehand."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Sitt folk utl\u00e4mnade han \u00e5t sv\u00e4rdet, han blev vred p\u00e5 sin arvedel."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Deras unga m\u00e4n f\u00f6rt\u00e4rdes av eld, deras unga kvinnor blev utan bruds\u00e5ng."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Deras pr\u00e4ster f\u00f6ll f\u00f6r sv\u00e4rd, deras \u00e4nkor kunde inte h\u00e5lla d\u00f6dsklagan."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "D\u00e5 vaknade Herren som ur s\u00f6mn, som en hj\u00e4lte bed\u00f6vad av vin."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Han slog tillbaka sina fiender och drog evig skam \u00f6ver dem."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "Han f\u00f6rkastade Josefs hydda och utvalde inte Efraims stam,"
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "men Juda stam utvalde han, Sions berg som han \u00e4lskar."
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "Han byggde sin helgedom h\u00f6g som himlen, grundade den likt jorden f\u00f6r evigt."
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "Han utvalde sin tj\u00e4nare David och tog honom fr\u00e5n f\u00e5rens f\u00e5llor,"
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "han h\u00e4mtade honom fr\u00e5n tackorna och satte honom till herde f\u00f6r Jakob, sitt folk, f\u00f6r Israel, sin arvedel."
                },
                "72": {
                    "verse_nr": "72",
                    "verse": "Han var deras herde med rent hj\u00e4rta och ledde dem med f\u00f6rst\u00e5ndig hand."
                }
            }
        },
        "79": {
            "chapter_nr": "79",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00f6n efter Jerusalems f\u00f6rst\u00f6ring - En psalm av Asaf. Gud, hednafolken tr\u00e4ngde in i din arvedel, de vanhelgade ditt heliga tempel, de gjorde Jerusalem till en grush\u00f6g."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De gav dina tj\u00e4nares kroppar som mat \u00e5t himlens f\u00e5glar, dina trognas k\u00f6tt \u00e5t markens djur."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De spillde deras blod som vatten runt Jerusalem, och ingen begravde dem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vi f\u00f6raktas av v\u00e5ra grannar, h\u00e5nas av dem som bor omkring oss."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hur l\u00e4nge, HERRE? Ska du vara vred f\u00f6r evigt? Hur l\u00e4nge ska din lidelse brinna som eld?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00d6s din vrede \u00f6ver hednafolken som inte k\u00e4nner dig, \u00f6ver de riken som inte \u00e5kallar ditt namn,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "f\u00f6r de har slukat Jakob och \u00f6delagt hans boning."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tillr\u00e4kna oss inte v\u00e5ra f\u00e4ders synder, l\u00e5t din barmh\u00e4rtighet m\u00f6ta oss snart, f\u00f6r vi har sjunkit mycket djupt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hj\u00e4lp oss, du v\u00e5r fr\u00e4lsnings Gud, f\u00f6r ditt namns \u00e4ras skull! R\u00e4dda oss och f\u00f6rsona v\u00e5ra synder f\u00f6r ditt namns skull!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Varf\u00f6r ska folken f\u00e5 s\u00e4ga: &#34;Var \u00e4r nu deras Gud?&#34; L\u00e5t v\u00e5ra \u00f6gon f\u00e5 se hur det blir k\u00e4nt bland folken att du h\u00e4mnas dina tj\u00e4nares spillda blod."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "L\u00e5t f\u00e5ngarnas klagan komma inf\u00f6r ditt ansikte, l\u00e5t d\u00f6dens barn f\u00e5 leva genom din starka arm."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "L\u00e5t v\u00e5ra grannar f\u00e5 sjufalt igen f\u00f6r sitt h\u00e5n mot dig, Herre."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 ska vi, ditt folk och f\u00e5ren i din hjord, tacka dig f\u00f6r evigt och f\u00f6rkunna ditt lov fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte."
                }
            }
        },
        "80": {
            "chapter_nr": "80",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00f6n f\u00f6r HERRENS vinstock - F\u00f6r k\u00f6rledaren, till &#34;Liljorna&#34;. Ett vittnesb\u00f6rd, en psalm av Asaf."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Lyssna, du Israels herde! Du som leder Josef som en hjord, du som tronar p\u00e5 keruberna, visa dig i glans!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "V\u00e4ck upp din makt till att g\u00e5 framf\u00f6r Efraim och Benjamin och Manasse, och kom till v\u00e5r fr\u00e4lsning."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gud, uppr\u00e4tta oss! L\u00e5t ditt ansikte lysa s\u00e5 att vi blir fr\u00e4lsta."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "HERRE Gud Sebaot, hur l\u00e4nge ska din vrede ryka mot ditt folks b\u00f6n?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du har l\u00e5tit dem \u00e4ta t\u00e5rars br\u00f6d och dricka t\u00e5rar i fullt m\u00e5tt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du g\u00f6r oss till ett strids\u00e4mne f\u00f6r v\u00e5ra grannar, och v\u00e5ra fiender h\u00e5nar oss."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gud Sebaot, uppr\u00e4tta oss! L\u00e5t ditt ansikte lysa s\u00e5 att vi blir fr\u00e4lsta."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Du h\u00e4mtade en vinstock fr\u00e5n Egypten, du f\u00f6rdrev hednafolk och planterade den."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du r\u00f6jde plats f\u00f6r den, och den slog rot och uppfyllde landet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Den t\u00e4ckte bergen med sin skugga och Guds cedrar med sina grenar,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "den str\u00e4ckte ut sina skott till havet och sina knoppar till floden."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Varf\u00f6r rev du dess mur s\u00e5 att alla som passerar kan plocka av den?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vildsvin fr\u00e5n skogen frossar p\u00e5 den, markens sm\u00e5djur \u00e4ter av den."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Gud Sebaot, kom tillbaka! Blicka ner fr\u00e5n himlen och se, ta hand om denna vinstock!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Skydda vad din h\u00f6gra hand har planterat, den son du har fostrat \u00e5t dig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Den \u00e4r br\u00e4nd av eld och nerhuggen, de g\u00e5r under inf\u00f6r din str\u00e4nga blick."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "H\u00e5ll din hand \u00f6ver mannen vid din h\u00f6gra sida, den m\u00e4nniskoson du har fostrat \u00e5t dig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 ska vi inte vika fr\u00e5n dig. Ge oss liv, och vi ska \u00e5kalla ditt namn."
                }
            }
        },
        "81": {
            "chapter_nr": "81",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Festgl\u00e4dje och lydnad - F\u00f6r k\u00f6rledaren, till gitt\u00edt. Av Asaf."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jubla inf\u00f6r Gud, v\u00e5r styrka, ropa av gl\u00e4dje till Jakobs Gud!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "St\u00e4m upp lovs\u00e5ng, sl\u00e5 p\u00e5 tamburin, p\u00e5 den ljuvliga harpan och lyran."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bl\u00e5s i hornet vid nym\u00e5ne och vid fullm\u00e5ne p\u00e5 v\u00e5r h\u00f6gtidsdag,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "f\u00f6r det \u00e4r en lag f\u00f6r Israel, ett beslut fr\u00e5n Jakobs Gud."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han best\u00e4mde det som ett vittnesb\u00f6rd i Josef n\u00e4r han drog ut mot Egyptens land. Jag h\u00f6rde en r\u00f6st som jag inte k\u00e4nde:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "&#34;Jag lyfte b\u00f6rdan fr\u00e5n hans axlar, hans h\u00e4nder blev fria fr\u00e5n lastkorgen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "I n\u00f6den ropade du och jag r\u00e4ddade dig. Jag svarade dig, dold i \u00e5ska, jag pr\u00f6vade dig vid Meribas vatten. Sela"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "H\u00f6r, mitt folk, jag vill varna dig! Israel, om du bara ville lyssna p\u00e5 mig!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hos dig f\u00e5r ingen annan gud finnas, du ska inte tillbe en fr\u00e4mmande gud."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag \u00e4r HERREN din Gud som har f\u00f6rt dig upp ur Egyptens land. \u00d6ppna din mun helt s\u00e5 ska jag fylla den!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men mitt folk ville inte h\u00f6ra min r\u00f6st, Israel lydde mig inte."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 l\u00e4t jag dem g\u00e5 i sina hj\u00e4rtans h\u00e5rdhet, de fick vandra efter sina egna planer."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om mitt folk bara ville h\u00f6ra mig, om Israel ville vandra p\u00e5 mina v\u00e4gar!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 skulle jag snart kuva deras fiender och v\u00e4nda min hand mot deras motst\u00e5ndare."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De som hatar HERREN skulle krypa f\u00f6r honom, och deras \u00f6de skulle vara f\u00f6r evigt."
                }
            }
        },
        "82": {
            "chapter_nr": "82",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dom \u00f6ver or\u00e4ttf\u00e4rdiga ledare - En psalm av Asaf. Gud st\u00e5r i gudaf\u00f6rsamlingen, bland gudarna h\u00e5ller han dom:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Hur l\u00e4nge ska ni d\u00f6ma or\u00e4tt och ta de gudl\u00f6sas parti? Sela"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Skipa r\u00e4tt f\u00f6r den svage och faderl\u00f6se, ge den f\u00f6rtryckte och fattige r\u00e4ttvisa!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Befria den svage och fattige, r\u00e4dda honom fr\u00e5n de gudl\u00f6sas hand!&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De vet inget och f\u00f6rst\u00e5r inget, de vandrar i m\u00f6rker. Jordens alla grundvalar vacklar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "&#34;Jag har sagt att ni \u00e4r gudar, att ni alla \u00e4r den H\u00f6gstes s\u00f6ner."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men ni kommer att d\u00f6 som m\u00e4nniskor d\u00f6r och falla som alla furstar faller.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Grip in, Gud! H\u00e5ll dom \u00f6ver jorden, f\u00f6r alla folk \u00e4r din egendom."
                }
            }
        },
        "83": {
            "chapter_nr": "83",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hj\u00e4lp mot Guds folks fiender - En s\u00e5ng, en psalm av Asaf."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gud, var inte tyst, var inte stilla och stum, Gud!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Se, dina fiender larmar och de som hatar dig h\u00f6jer sina huvuden."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De smider listiga planer mot ditt folk, de r\u00e5dsl\u00e5r mot dem du beskyddar,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "de s\u00e4ger: &#34;Kom, vi utrotar dem som folk s\u00e5 att ingen mer minns Israels namn!&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Enigt r\u00e5dsl\u00e5r de med varandra, de sluter f\u00f6rbund mot dig:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Edoms t\u00e4lt och ismaeliterna, Moab och hagariterna,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gebal, Ammon och Amalek, filisteerna och Tyrus inv\u00e5nare."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c4ven Assur ansluter sig till dem, han l\u00e5nar sin arm \u00e5t Lots barn. Sela"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "G\u00f6r med dem som med Midjan, som med Sisera och Jabin vid Kishons b\u00e4ck"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "n\u00e4r de f\u00f6rgjordes vid En-Dor och blev till g\u00f6dsel p\u00e5 marken."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "L\u00e5t det g\u00e5 deras storm\u00e4n som Oreb och Seeb, och alla deras furstar som Seba och Salmunna,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "eftersom de s\u00e4ger: &#34;Vi ska ta \u00f6ver Guds betesmarker!&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Min Gud, l\u00e5t dem bli som virvlande l\u00f6v, som agnar f\u00f6r vinden!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Som elden slukar skog och l\u00e5gan sveder berg,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "s\u00e5 ska du jaga dem med din storm och skr\u00e4cksl\u00e5 dem med ditt ov\u00e4der."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Fyll deras ansikten med skam s\u00e5 att de s\u00f6ker ditt namn, HERRE."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De ska sk\u00e4mmas i skr\u00e4ck till evig tid, de ska sk\u00e4mmas och g\u00e5 under."
                }
            }
        },
        "84": {
            "chapter_nr": "84",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00e4ngtan till Guds hus - F\u00f6r k\u00f6rledaren, till gitt\u00edt. En psalm av Koras s\u00f6ner."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hur ljuvliga \u00e4r inte dina boningar, HERRE Sebaot!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Min sj\u00e4l l\u00e4ngtar och tr\u00e4ngtar till HERRENS g\u00e5rdar, min sj\u00e4l och min kropp jublar mot levande Gud."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sparven har funnit sig ett hem och svalan ett bo d\u00e4r hon kan l\u00e4gga sina ungar: dina altaren, HERRE Sebaot, min kung och min Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Saliga \u00e4r de som bor i ditt hus, de lovar dig st\u00e4ndigt. Sela"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Saliga \u00e4r de som har sin styrka i dig, som har dina v\u00e4gar i sitt hj\u00e4rta."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r de vandrar genom t\u00e5redalen g\u00f6r de den rik p\u00e5 k\u00e4llor, och h\u00f6stregnet t\u00e4cker den med v\u00e4lsignelser."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De g\u00e5r fr\u00e5n kraft till kraft, de tr\u00e4der fram inf\u00f6r Gud p\u00e5 Sion."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "HERRE Gud Sebaot, h\u00f6r min b\u00f6n, lyssna, du Jakobs Gud! Sela"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Gud, se v\u00e5r sk\u00f6ld, se p\u00e5 din smordes ansikte!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En dag i dina g\u00e5rdar \u00e4r b\u00e4ttre \u00e4n tusen andra. Jag vill hellre vakta d\u00f6rren i min Guds hus \u00e4n bo i de gudl\u00f6sas t\u00e4lt,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "f\u00f6r HERREN Gud \u00e4r sol och sk\u00f6ld, HERREN ger n\u00e5d och \u00e4ra. Inget gott nekar han dem som vandrar i fullkomlighet."
                }
            }
        },
        "85": {
            "chapter_nr": "85",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00f6n om ny n\u00e5d f\u00f6r HERRENS folk - F\u00f6r k\u00f6rledaren. En psalm av Koras s\u00f6ner."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERRE, f\u00f6rr var du n\u00e5dig mot ditt land, du gjorde slut p\u00e5 Jakobs f\u00e5ngenskap."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du f\u00f6rl\u00e4t ditt folks skuld, du \u00f6vert\u00e4ckte all deras synd. Sela"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Du drog tillbaka all din vrede, du v\u00e4nde dig bort fr\u00e5n din vredesgl\u00f6d."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Uppr\u00e4tta oss igen, du v\u00e5r fr\u00e4lsnings Gud, upph\u00f6r med din harm mot oss!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "T\u00e4nker du vredgas p\u00e5 oss f\u00f6r alltid, ska din vrede forts\u00e4tta fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vill du inte ge oss liv igen, s\u00e5 att ditt folk f\u00e5r gl\u00e4djas i dig?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "HERRE, visa oss din n\u00e5d och ge oss din fr\u00e4lsning!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag vill h\u00f6ra vad Gud, HERREN, talar. Han talar frid till sitt folk, till sina trogna, men de f\u00e5r inte g\u00e5 tillbaka till d\u00e5rskap."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ja, hans fr\u00e4lsning \u00e4r n\u00e4ra dem som v\u00f6rdar honom, f\u00f6r att h\u00e4rlighet ska bo i v\u00e5rt land."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e5d och sanning ska m\u00f6tas, r\u00e4ttf\u00e4rdighet och frid ska kyssas."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sanning ska v\u00e4xa upp ur jorden och r\u00e4ttf\u00e4rdighet blicka ner fr\u00e5n himlen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "HERREN ska ge det som \u00e4r gott, och v\u00e5rt land ska ge sin gr\u00f6da."
                }
            }
        },
        "86": {
            "chapter_nr": "86",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00f6n om hj\u00e4lp i sv\u00e5r n\u00f6d - En b\u00f6n av David. HERRE, v\u00e4nd ditt \u00f6ra till mig och svara mig, f\u00f6r jag \u00e4r svag och fattig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bevara min sj\u00e4l, f\u00f6r jag \u00e4r trogen. Du \u00e4r min Gud, fr\u00e4ls din tj\u00e4nare som litar p\u00e5 dig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "F\u00f6rbarma dig \u00f6ver mig, Herre, f\u00f6r jag ropar till dig dagen l\u00e5ng."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gl\u00e4d din tj\u00e4nares sj\u00e4l, f\u00f6r till dig, HERRE, lyfter jag min sj\u00e4l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du, Herre, \u00e4r god och f\u00f6rl\u00e5tande, stor i n\u00e5d mot alla som ropar till dig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "HERRE, h\u00f6r min b\u00f6n, lyssna till mitt rop om n\u00e5d!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag ropar till dig p\u00e5 n\u00f6dens dag, f\u00f6r du kommer att svara mig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ingen bland gudarna \u00e4r som du, Herre, inga g\u00e4rningar \u00e4r som dina."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Alla folk som du har gjort ska komma och tillbe inf\u00f6r dig, Herre. De ska \u00e4ra ditt namn,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "f\u00f6r du \u00e4r stor och du g\u00f6r under. Du ensam \u00e4r Gud."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Visa mig, HERRE, din v\u00e4g, jag vill vandra i din sanning. Ge mig ett odelat hj\u00e4rta s\u00e5 att jag v\u00f6rdar ditt namn."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag vill tacka dig, Herre min Gud, av hela mitt hj\u00e4rta och \u00e4ra ditt namn i evighet,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "f\u00f6r din n\u00e5d \u00f6ver mig \u00e4r stor, du r\u00e4ddar min sj\u00e4l ur d\u00f6dsrikets djup."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Gud, de fr\u00e4cka reser sig mot mig, en flock av v\u00e5ldsm\u00e4n vill ta mitt liv. De har inte dig f\u00f6r \u00f6gonen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men du, Herre, \u00e4r en barmh\u00e4rtig och n\u00e5dig Gud, sen till vrede och stor i n\u00e5d och sanning."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "V\u00e4nd dig till mig och f\u00f6rbarma dig \u00f6ver mig. Ge din makt till din tj\u00e4nare och fr\u00e4ls din tj\u00e4narinnas son!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ge mig ett tecken p\u00e5 din godhet, l\u00e5t dem som hatar mig se det och sk\u00e4mmas, f\u00f6r du, HERRE, hj\u00e4lper och tr\u00f6star mig."
                }
            }
        },
        "87": {
            "chapter_nr": "87",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Staden d\u00e4r folken f\u00f6ds p\u00e5 nytt - En psalm, en s\u00e5ng av Koras s\u00f6ner. Han har grundat sin stad p\u00e5 de heliga bergen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERREN \u00e4lskar Sions portar mest av alla Jakobs boningar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "H\u00e4rliga ting har sagts om dig, Guds stad. Sela"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "&#34;Jag ska r\u00e4kna Rahab och Babel bland mina bek\u00e4nnare, Filisteen och Tyrus tillsammans med Kush. De \u00e4r f\u00f6dda d\u00e4r.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Om Sion ska det s\u00e4gas: &#34;Den och den \u00e4r f\u00f6dd d\u00e4r.&#34; Och han, den H\u00f6gste, h\u00e5ller det vid makt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r HERREN upptecknar folken ska han r\u00e4kna s\u00e5: &#34;De \u00e4r f\u00f6dda d\u00e4r.&#34; Sela"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Under s\u00e5ng och dans ska man s\u00e4ga: &#34;Alla mina k\u00e4llor har jag i dig.&#34;"
                }
            }
        },
        "88": {
            "chapter_nr": "88",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Klagan i djupaste n\u00f6d - En s\u00e5ng, en psalm av Koras s\u00f6ner. F\u00f6r k\u00f6rledaren, till mahal\u00e1t-leann\u00f3t. En vishetspsalm av esraiten Heman."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERRE, min fr\u00e4lsnings Gud, dag och natt ropar jag till dig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L\u00e5t min b\u00f6n komma inf\u00f6r ditt ansikte, v\u00e4nd ditt \u00f6ra till mitt rop,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "f\u00f6r min sj\u00e4l \u00e4r m\u00e4ttad med lidanden och mitt liv n\u00e4rmar sig d\u00f6dsriket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag r\u00e4knas bland dem som g\u00e5r ner i graven, jag \u00e4r som en man utan livskraft."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag \u00e4r \u00f6vergiven bland de d\u00f6da, likt de fallna som ligger i graven, dem du inte l\u00e4ngre t\u00e4nker p\u00e5 och som inte mer \u00e4r i dina h\u00e4nder."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du har s\u00e4nkt mig l\u00e4ngst ner i h\u00e5lan, ner i m\u00f6rkret, ner i djupet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Din vrede vilar tung \u00f6ver mig, alla dina b\u00f6ljor l\u00e5ter du sk\u00f6lja \u00f6ver mig. Sela"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Du har fj\u00e4rmat mina f\u00f6rtrogna fr\u00e5n mig, du har gjort mig vidrig f\u00f6r dem, f\u00e5ngad s\u00e5 att jag inte kommer ut."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mitt \u00f6ga f\u00f6rt\u00e4rs av lidande. HERRE, jag ropar till dig varje dag, jag str\u00e4cker mina h\u00e4nder mot dig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "G\u00f6r du under f\u00f6r de d\u00f6da, kan skuggorna resa sig och tacka dig? Sela"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "F\u00f6rkunnar man din n\u00e5d i graven, din trofasthet i avgrunden?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "K\u00e4nner man dina under i m\u00f6rkret, din r\u00e4ttf\u00e4rdighet i gl\u00f6mskans land?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men jag ropar till dig, HERRE, om morgonen m\u00f6ter dig min b\u00f6n."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Varf\u00f6r, HERRE, f\u00f6rkastar du min sj\u00e4l? Varf\u00f6r d\u00f6ljer du ditt ansikte f\u00f6r mig?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pl\u00e5gad \u00e4r jag och d\u00f6ende fr\u00e5n min ungdom, jag b\u00e4r f\u00f6rskr\u00e4ckelser fr\u00e5n dig och f\u00f6rtvivlar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Din vredes l\u00e5gor sveper \u00f6ver mig, dina fasor f\u00f6rg\u00f6r mig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "St\u00e4ndigt omsluter de mig som vatten, omringar mig helt och h\u00e5llet."
                }
            }
        },
        "89": {
            "chapter_nr": "89",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "HERRENS l\u00f6fte till David - En vishetspsalm av esraiten Etan."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag vill sjunga om HERRENS n\u00e5deg\u00e4rningar f\u00f6r evigt, med min mun f\u00f6rkunna din trofasthet fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger: F\u00f6r evigt \u00e4r din n\u00e5d bef\u00e4st, i himlen \u00e4r din trofasthet grundad."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "&#34;Jag har slutit f\u00f6rbund med min utvalde, gett min ed till min tj\u00e4nare David:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta din \u00e4tt best\u00e5 f\u00f6r evigt och bygga din tron fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte.&#34; Sela"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Himlarna prisar dina under, HERRE, och din trofasthet i de heligas f\u00f6rsamling."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vem i skyn kan j\u00e4mf\u00f6ras med HERREN? Vem bland Guds s\u00f6ner kan liknas vid HERREN?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gud \u00e4r fruktad i de heligas r\u00e5d, stor och mer v\u00f6rdad \u00e4n alla omkring honom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "HERRE Gud Sebaot, vem \u00e4r som du? Stark \u00e4r du, HERRE, och din trofasthet omger dig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du r\u00e5der \u00f6ver det stolta havet, n\u00e4r dess v\u00e5gor reser sig stillar du dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Du krossade Rahab som en slagen, du skingrade dina fiender med din m\u00e4ktiga arm."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Din \u00e4r himlen, din \u00e4r ocks\u00e5 jorden. Du har grundat v\u00e4rlden med allt vad den rymmer."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nord och syd har du skapat, Tabor och Hermon jublar i ditt namn."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Du har en arm med kraft, din hand \u00e4r m\u00e4ktig, din h\u00f6gra hand \u00e4r upph\u00f6jd."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "R\u00e4tt och r\u00e4ttf\u00e4rdighet \u00e4r grunden f\u00f6r din tron, n\u00e5d och sanning st\u00e5r inf\u00f6r ditt ansikte."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Saligt \u00e4r det folk som vet vad jubel \u00e4r! HERRE, de vandrar i ditt ansiktes ljus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "I ditt namn jublar de st\u00e4ndigt, i din r\u00e4ttf\u00e4rdighet upph\u00f6js de,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "f\u00f6r du \u00e4r deras styrka och h\u00e4rlighet, i din n\u00e5d upph\u00f6jer du v\u00e5rt horn."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ja, v\u00e5r sk\u00f6ld tillh\u00f6r HERREN, v\u00e5r kung tillh\u00f6r Israels Helige."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Du talade en g\u00e5ng i en syn till dina trogna och sade: &#34;Jag har s\u00e4nt hj\u00e4lp genom en hj\u00e4lte, jag har upph\u00f6jt en yngling ur folket."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag har funnit min tj\u00e4nare David och smort honom med min heliga olja."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Min hand ska st\u00f6dja honom, min arm ska styrka honom."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ingen fiende ska plundra honom, ingen or\u00e4ttf\u00e4rdig ska f\u00f6rtrycka honom."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jag ska krossa hans fiender framf\u00f6r honom och sl\u00e5 ner dem som hatar honom."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Min trofasthet och n\u00e5d ska vara med honom, i mitt namn ska hans horn bli upph\u00f6jt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag ska l\u00e4gga havet under hans hand, floderna under hans h\u00f6gra hand."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han ska ropa till mig: &#34;Du \u00e4r min Far, min Gud och min fr\u00e4lsnings klippa!&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra honom till den f\u00f6rstf\u00f6dde, till den h\u00f6gste bland kungarna p\u00e5 jorden."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jag ska bevara min n\u00e5d mot honom f\u00f6r evigt, mitt f\u00f6rbund med honom ska st\u00e5 fast."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta hans \u00e4tt best\u00e5 i evighet och hans tron s\u00e5 l\u00e4nge himlen \u00e4r till."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Om hans barn \u00f6verger min undervisning och inte f\u00f6ljer mina befallningar,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "om de bryter mina lagar och inte h\u00e5ller mina bud,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "d\u00e5 ska jag straffa deras brott med ris och deras synd med pl\u00e5gor."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men min n\u00e5d ska jag inte ta ifr\u00e5n honom, jag ska inte svika min trofasthet."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jag ska inte bryta mitt f\u00f6rbund, det mina l\u00e4ppar har sagt ska jag inte \u00e4ndra."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "En g\u00e5ng f\u00f6r alla har jag svurit vid min helighet, jag sviker inte David:"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Hans \u00e4tt ska best\u00e5 f\u00f6r evigt och hans tron som solen inf\u00f6r mig,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "den ska best\u00e5 som m\u00e5nen i evigheters evighet. Och vittnet i skyn \u00e4r trofast.&#34; Sela"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Men nu har du f\u00f6rkastat och f\u00f6rskjutit din smorde."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Du har uppl\u00f6st f\u00f6rbundet med din tj\u00e4nare, du har van\u00e4rat hans krona och kastat den till marken."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Du har rivit alla hans murar och lagt hans borgar i ruiner."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Alla som passerar p\u00e5 v\u00e4gen plundrar honom, han blir h\u00e5nad av sina grannar."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Du lyfte hans motst\u00e5ndares h\u00f6gra hand, du l\u00e4t hans fiender jubla."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Du l\u00e4t hans skarpa sv\u00e4rd ge vika och st\u00f6dde honom inte i striden."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Du har gjort slut p\u00e5 hans glans och slagit hans tron till jorden."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Du har f\u00f6rkortat hans ungdoms dagar, du har t\u00e4ckt honom med skam. Sela"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Hur l\u00e4nge, HERRE, ska du h\u00e5lla dig helt dold? Hur l\u00e4nge ska din vrede brinna som eld?"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 hur kort mitt liv \u00e4r, hur f\u00f6rg\u00e4ngliga du skapat alla m\u00e4nniskors barn."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Vem kan leva och slippa se d\u00f6den, vem kan r\u00e4dda sin sj\u00e4l fr\u00e5n d\u00f6dsrikets v\u00e5ld? Sela"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Herre, var \u00e4r dina n\u00e5deg\u00e4rningar fr\u00e5n f\u00f6rr som du lovade David med ed i din trofasthet?"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Herre, t\u00e4nk p\u00e5 dina tj\u00e4nares van\u00e4ra, vad jag b\u00e4r inom mig fr\u00e5n de m\u00e5nga folken,"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "hur dina fiender h\u00e5nar, HERRE, hur de h\u00e5nar din smordes fotsp\u00e5r."
                }
            }
        },
        "90": {
            "chapter_nr": "90",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "FJ\u00c4RDE BOKEN Guds evighet och v\u00e5r f\u00f6rg\u00e4nglighet - En b\u00f6n av gudsmannen Mose. Herre, du har varit v\u00e5r tillflykt fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Innan bergen blev till och du skapade jorden och v\u00e4rlden, fr\u00e5n evighet till evighet \u00e4r du, Gud."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du l\u00e5ter m\u00e4nniskan v\u00e4nda \u00e5ter till stoft, du s\u00e4ger: &#34;V\u00e4nd om, ni m\u00e4nniskors barn!&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tusen \u00e5r \u00e4r i dina \u00f6gon som dagen i g\u00e5r som f\u00f6rsvann, som en av nattens timmar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du sk\u00f6ljer bort dem, de \u00e4r som en s\u00f6mn. Om morgonen gror de som gr\u00e4set,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "om morgonen gror det och blomstrar, mot kv\u00e4llen vissnar det och torkar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vi g\u00e5r under genom din vrede, f\u00f6rskr\u00e4ckta av din gl\u00f6d."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Du st\u00e4ller v\u00e5ra synder inf\u00f6r dig, v\u00e5ra hemligheter i ditt ansiktes ljus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Alla v\u00e5ra dagar f\u00f6rsvinner genom din vrede, vi slutar v\u00e5ra \u00e5r som en suck."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "V\u00e5rt liv varar sjuttio \u00e5r, eller \u00e5ttio om krafterna r\u00e4cker. N\u00e4r det \u00e4r som b\u00e4st \u00e4r det m\u00f6da och bekymmer. Snart \u00e4r det slut och vi flyger bort."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vem k\u00e4nner din vredes kraft och din harm s\u00e5 att han fruktar dig?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "L\u00e4r oss att v\u00e5ra dagar \u00e4r r\u00e4knade, s\u00e5 att vi f\u00e5r visa hj\u00e4rtan."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kom tillbaka, HERRE! Hur l\u00e4nge dr\u00f6jer du? F\u00f6rbarma dig \u00f6ver dina tj\u00e4nare!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "M\u00e4tta oss med din n\u00e5d n\u00e4r morgonen gryr, s\u00e5 att vi f\u00e5r jubla och gl\u00e4djas i alla v\u00e5ra dagar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Gl\u00e4d oss lika m\u00e5nga dagar som du pl\u00e5gat oss, lika m\u00e5nga \u00e5r som vi sett det onda."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e5t din g\u00e4rning bli synlig f\u00f6r dina tj\u00e4nare och din h\u00e4rlighet \u00f6ver deras barn,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "och l\u00e5t Herren v\u00e5r Guds ljuvlighet vila \u00f6ver oss. Ge oss framg\u00e5ng med v\u00e5ra h\u00e4nders verk, ja, ge framg\u00e5ng \u00e5t v\u00e5ra h\u00e4nders verk."
                }
            }
        },
        "91": {
            "chapter_nr": "91",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Under den H\u00f6gstes beskydd - Den som sitter under den H\u00f6gstes beskydd och vilar under den Allsm\u00e4ktiges skugga,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "han s\u00e4ger till HERREN: &#34;Min tillflykt och min borg, min Gud som jag litar p\u00e5.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han ska r\u00e4dda dig fr\u00e5n j\u00e4garens snara och den h\u00e4rjande pesten."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Med sina fj\u00e4drar t\u00e4cker han dig, under hans vingar finner du tillflykt. Hans trofasthet \u00e4r sk\u00f6ld och sk\u00e4rm."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du ska inte frukta nattens fasor, inte pilen som flyger om dagen,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "inte pesten som smyger i m\u00f6rkret eller sjukdomen som h\u00e4rjar mitt p\u00e5 dagen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tusen kan falla vid din sida, tiotusen vid din h\u00f6gra sida, men dig drabbar det inte."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Du ska bara se det med egna \u00f6gon, bevittna hur de gudl\u00f6sa f\u00e5r sitt straff."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Du har sagt att HERREN \u00e4r ditt skydd, du har gjort den H\u00f6gste till din tillflykt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Inget ont ska drabba dig, ingen pl\u00e5ga n\u00e4rma sig din hydda,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "f\u00f6r han ska befalla sina \u00e4nglar att bevara dig p\u00e5 alla dina v\u00e4gar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De ska b\u00e4ra dig p\u00e5 sina h\u00e4nder s\u00e5 att du inte st\u00f6ter din fot mot n\u00e5gon sten."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du ska g\u00e5 fram \u00f6ver lejon och huggormar, trampa p\u00e5 unga lejon och drakar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "&#34;Han \u00e4lskar mig, d\u00e4rf\u00f6r ska jag befria honom, och jag ska beskydda honom eftersom han k\u00e4nner mitt namn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han ropar till mig och jag svarar honom. Jag \u00e4r med honom i n\u00f6den, jag ska r\u00e4dda honom och ge honom \u00e4ra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag ska m\u00e4tta honom med l\u00e5ngt liv och l\u00e5ta honom se min fr\u00e4lsning.&#34;"
                }
            }
        },
        "92": {
            "chapter_nr": "92",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gl\u00e4dje \u00f6ver HERRENS g\u00e4rningar - En psalm, en s\u00e5ng f\u00f6r sabbatsdagen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Det \u00e4r gott att tacka HERREN och att lovsjunga ditt namn, du den H\u00f6gste,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "att p\u00e5 morgonen f\u00f6rkunna din n\u00e5d och om natten din trofasthet,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "med tiostr\u00e4ngad lyra och luta, med klingande toner p\u00e5 harpan."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du gl\u00e4der mig, HERRE, med dina g\u00e4rningar, jag jublar \u00f6ver dina h\u00e4nders verk."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hur stora \u00e4r inte dina verk, HERRE, hur djupa dina tankar!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En of\u00f6rnuftig man f\u00f6rst\u00e5r det inte, d\u00e5ren fattar det inte."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r de gudl\u00f6sa gr\u00f6nskar som gr\u00e4s och alla f\u00f6rbrytare blomstrar, g\u00e5r de \u00e4nd\u00e5 mot evig underg\u00e5ng."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men du, HERRE, \u00e4r den H\u00f6gste f\u00f6r evigt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Se dina fiender, HERRE, se, dina fiender ska f\u00f6rg\u00e5s, alla f\u00f6rbrytare skingras!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men mitt horn h\u00f6jer du som vildoxens, jag \u00e4r \u00f6ver\u00f6st med frisk olja."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mina \u00f6gon f\u00e5r se mina f\u00f6rf\u00f6ljare falla, mina \u00f6ron f\u00e5r h\u00f6ra om de onda som reste sig mot mig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De r\u00e4ttf\u00e4rdiga gr\u00f6nskar som palmer, de v\u00e4xer som cedrar p\u00e5 Libanon,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "planterade i HERRENS hus, gr\u00f6nskande p\u00e5 v\u00e5r Guds f\u00f6rg\u00e5rdar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c4ven vid h\u00f6g \u00e5lder b\u00e4r de frukt, de frodas och gr\u00f6nskar"
                }
            }
        },
        "93": {
            "chapter_nr": "93",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den evige Kungen - HERREN \u00e4r kung! Han \u00e4r kl\u00e4dd i h\u00f6ghet, HERREN \u00e4r kl\u00e4dd och rustad med kraft. V\u00e4rlden st\u00e5r fast, den vacklar inte."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Din tron st\u00e5r fast sedan urminnes tid, du \u00e4r av evighet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Str\u00f6mmarna h\u00f6jer sig, HERRE, str\u00f6mmarna h\u00f6jer sin r\u00f6st, str\u00f6mmarna h\u00f6jer sitt d\u00e5n."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men m\u00e4ktig \u00e4r HERREN i h\u00f6jden, mer \u00e4n bruset av v\u00e4ldiga vatten, mer \u00e4n havets m\u00e4ktiga br\u00e4nningar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dina vittnesb\u00f6rd \u00e4r alltigenom sanna. Helighet tillh\u00f6r ditt hus, HERRE, f\u00f6r alltid."
                }
            }
        },
        "94": {
            "chapter_nr": "94",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00f6n om HERRENS hj\u00e4lp mot fiender - H\u00e4mndens Gud, HERRE, h\u00e4mndens Gud, visa dig!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Res dig, du jordens domare, ge de stolta vad de f\u00f6rtj\u00e4nar!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hur l\u00e4nge ska de gudl\u00f6sa, HERRE, hur l\u00e4nge ska de gudl\u00f6sa triumfera?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Deras tal fl\u00f6dar av fr\u00e4ckhet, alla f\u00f6rbrytare f\u00f6rh\u00e4ver sig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "HERRE, de krossar ditt folk, de f\u00f6rtrycker din arvedel,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "de d\u00f6dar \u00e4nkor och fr\u00e4mlingar och m\u00f6rdar de faderl\u00f6sa,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och de s\u00e4ger: &#34;HERREN ser det inte, Jakobs Gud m\u00e4rker det inte.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fatta, ni of\u00f6rnuftiga bland folket! D\u00e5rar, n\u00e4r ska ni bli kloka?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han som har planterat \u00f6rat, skulle han inte h\u00f6ra? Han som format \u00f6gat, skulle han inte se?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han som fostrar folken, skulle han inte straffa, han som l\u00e4r m\u00e4nniskan f\u00f6rst\u00e5nd?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "HERREN k\u00e4nner m\u00e4nniskornas tankar, han vet att de \u00e4r tomhet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Salig \u00e4r den som du, HERRE, fostrar och l\u00e4r fr\u00e5n din lag"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "f\u00f6r att ge honom ro fr\u00e5n onda dagar tills graven \u00e4r gr\u00e4vd f\u00f6r de gudl\u00f6sa."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "HERREN f\u00f6rskjuter inte sitt folk, han \u00f6verger inte sin arvedel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "R\u00e4ttvisa ska \u00e5ter g\u00e4lla i r\u00e4tten, och alla som har \u00e4rliga hj\u00e4rtan ska f\u00f6lja den."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vem st\u00e5r upp f\u00f6r mig mot de onda? Vem hj\u00e4lper mig mot f\u00f6rbrytarna?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Om inte HERREN var min hj\u00e4lp skulle min sj\u00e4l snart bo i det tysta."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r jag s\u00e4ger: &#34;Min fot vacklar&#34;, d\u00e5 \u00e4r din n\u00e5d mitt st\u00f6d, HERRE."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r mitt inre \u00e4r fullt av bekymmer, d\u00e5 gl\u00e4der din tr\u00f6st min sj\u00e4l."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kan en or\u00e4ttf\u00e4rdig domstol ha gemenskap med dig, en som g\u00f6r or\u00e4tt i lagens namn,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "som angriper en r\u00e4ttf\u00e4rdig sj\u00e4l och f\u00f6rd\u00f6mer oskyldigt blod?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men HERREN har blivit min borg, min Gud \u00e4r min tillflykts klippa."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han l\u00e5ter deras brott drabba dem sj\u00e4lva, han f\u00f6rg\u00f6r dem f\u00f6r deras ondska. HERREN v\u00e5r Gud ska f\u00f6rg\u00f6ra dem."
                }
            }
        },
        "95": {
            "chapter_nr": "95",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tillbedjan och lydnad - Kom, l\u00e5t oss ropa till HERREN, jubla till v\u00e5r fr\u00e4lsnings klippa!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "L\u00e5t oss tr\u00e4da fram f\u00f6r hans ansikte med tacks\u00e4gelse, jubla till honom med lovs\u00e5ng,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "f\u00f6r HERREN \u00e4r en stor Gud, en stor kung \u00f6ver alla gudar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han har jordens djup i sin hand, och bergens toppar \u00e4r hans."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hans \u00e4r havet som han har gjort, och det torra som hans h\u00e4nder format."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kom, l\u00e5t oss falla ner och tillbe, b\u00f6ja kn\u00e4 f\u00f6r HERREN v\u00e5r Skapare,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "f\u00f6r han \u00e4r v\u00e5r Gud och vi \u00e4r folket i hans hjord, f\u00e5ren i hans v\u00e5rd. I dag, om ni h\u00f6r hans r\u00f6st,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "f\u00f6rh\u00e4rda inte era hj\u00e4rtan som vid Meriba, som p\u00e5 Massas dag i \u00f6knen,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "d\u00e4r era f\u00e4der frestade mig och pr\u00f6vade mig fast de sett mina g\u00e4rningar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "I fyrtio \u00e5r var jag vred p\u00e5 det sl\u00e4ktet, och jag sade: &#34;De \u00e4r ett folk med vilsna hj\u00e4rtan, de k\u00e4nner inte mina v\u00e4gar.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e5 svor jag i min vrede: &#34;De ska aldrig komma in i min vila.&#34;"
                }
            }
        },
        "96": {
            "chapter_nr": "96",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hela jordens Kung - Sjung till HERREN en ny s\u00e5ng, sjung till HERREN, hela jorden!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sjung till HERREN, lova hans namn, ropa ut hans fr\u00e4lsning dag efter dag!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "F\u00f6rkunna hans \u00e4ra bland hednafolken, bland alla folk hans under!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Stor \u00e4r HERREN och h\u00f6gt prisad, v\u00e4rd att v\u00f6rda mer \u00e4n alla gudar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Folkens alla gudar \u00e4r avgudar, men HERREN har gjort himlen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Majest\u00e4t och h\u00e4rlighet \u00e4r inf\u00f6r hans ansikte, makt och glans i hans helgedom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ge \u00e5t HERREN, ni folkens sl\u00e4kter, ge \u00e5t HERREN \u00e4ra och makt!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ge \u00e5t HERREN hans namns \u00e4ra, kom med g\u00e5vor till hans g\u00e5rdar!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tillbe HERREN i helig skrud, b\u00e4va inf\u00f6r honom, hela jorden!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e4g bland folken: &#34;HERREN \u00e4r kung, v\u00e4rlden st\u00e5r fast och vacklar inte. Han ska d\u00f6ma folken med r\u00e4ttvisa.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Himlen ska gl\u00e4djas och jorden fr\u00f6jda sig, havet ska brusa med allt som fyller det."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Marken ska jubla med allt som den b\u00e4r, skogens alla tr\u00e4d ska ropa av fr\u00f6jd"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "inf\u00f6r HERREN, f\u00f6r han kommer, han kommer f\u00f6r att d\u00f6ma jorden. Han ska d\u00f6ma v\u00e4rlden med r\u00e4ttf\u00e4rdighet och folken med sin trofasthet."
                }
            }
        },
        "97": {
            "chapter_nr": "97",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gl\u00e4dje \u00f6ver HERRENS allmakt - HERREN \u00e4r kung! Jorden ska jubla och alla havsl\u00e4nder gl\u00e4dja sig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Moln och t\u00f6cken omger honom, r\u00e4tt och r\u00e4ttf\u00e4rdighet \u00e4r grunden f\u00f6r hans tron."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Eld g\u00e5r framf\u00f6r honom och f\u00f6rt\u00e4r hans fiender runt omkring."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hans blixtar lyser upp v\u00e4rlden, jorden ser dem och b\u00e4var."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bergen sm\u00e4lter som vax inf\u00f6r HERREN, inf\u00f6r hela jordens Herre."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Himlen f\u00f6rkunnar hans r\u00e4ttf\u00e4rdighet, och alla folk ser hans h\u00e4rlighet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Alla ska de sk\u00e4mmas, de som dyrkar avgudabilder och stoltserar med maktl\u00f6sa gudar. Tillbe honom, alla gudar!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sion h\u00f6r det och gl\u00e4ds, Juda d\u00f6ttrar jublar \u00f6ver dina domar, HERRE,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "f\u00f6r du, HERRE, \u00e4r den H\u00f6gste \u00f6ver hela jorden, h\u00f6gt upph\u00f6jd \u00f6ver alla gudar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ni som \u00e4lskar HERREN, hata det onda! Han vakar \u00f6ver sina trognas sj\u00e4lar, han r\u00e4ddar dem ur de gudl\u00f6sas hand."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ljus bryter fram f\u00f6r den r\u00e4ttf\u00e4rdige och gl\u00e4dje f\u00f6r dem som har \u00e4rliga hj\u00e4rtan."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Gl\u00e4d er i HERREN, ni r\u00e4ttf\u00e4rdiga, och prisa hans heliga namn!"
                }
            }
        },
        "98": {
            "chapter_nr": "98",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jubel \u00f6ver HERRENS fr\u00e4lsning - En psalm. Sjung till HERREN en ny s\u00e5ng! Han har gjort under, han har gett fr\u00e4lsning med sin h\u00f6gra hand, sin heliga arm."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERREN har gjort sin fr\u00e4lsning k\u00e4nd, han har visat sin r\u00e4ttf\u00e4rdighet inf\u00f6r folkens \u00f6gon."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han har t\u00e4nkt p\u00e5 sin n\u00e5d och trofasthet mot Israels hus. Jordens alla \u00e4ndar har sett v\u00e5r Guds fr\u00e4lsning."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ropa till HERREN, hela jorden, brist ut i jubel och lovs\u00e5ng!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Lovsjung HERREN med harpa, med harpa och lovs\u00e5ngsljud,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "med trumpeter och hornst\u00f6tar. Ropa av gl\u00e4dje inf\u00f6r kungen, HERREN!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Havet ska brusa med allt som fyller det, v\u00e4rlden och de som bor i den."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Str\u00f6mmarna ska klappa h\u00e4nder och bergen jubla tillsammans"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "inf\u00f6r HERREN, f\u00f6r han kommer f\u00f6r att d\u00f6ma jorden. Han ska d\u00f6ma v\u00e4rlden med r\u00e4ttf\u00e4rdighet och folken med r\u00e4ttvisa."
                }
            }
        },
        "99": {
            "chapter_nr": "99",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den trefalt helige Kungen - HERREN \u00e4r kung, folken b\u00e4var! Han tronar p\u00e5 keruberna, jorden sk\u00e4lver!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERREN \u00e4r stor i Sion, upph\u00f6jd \u00f6ver alla folk."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De prisar ditt namn, det stora och fruktade. Helig \u00e4r han."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kungen \u00e4r m\u00e4ktig, han \u00e4lskar det r\u00e4tta. Du h\u00e5ller r\u00e4ttvisan vid makt, r\u00e4tt och r\u00e4ttf\u00e4rdigt handlar du i Jakob."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Upph\u00f6j HERREN v\u00e5r Gud, tillbe vid hans f\u00f6tters pall! Helig \u00e4r han."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mose och Aron var bland hans pr\u00e4ster, Samuel bland dem som \u00e5kallar hans namn. De ropade till HERREN och han svarade dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I molnpelaren talade han till dem, de h\u00f6ll hans vittnesb\u00f6rd och lagen han gav dem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "HERRE v\u00e5r Gud, du svarade dem, du var en Gud som f\u00f6rl\u00e4t dem men som \u00e4ven h\u00e4mnades deras g\u00e4rningar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Upph\u00f6j HERREN v\u00e5r Gud, tillbe vid hans heliga berg! Ja, helig \u00e4r HERREN v\u00e5r Gud."
                }
            }
        },
        "100": {
            "chapter_nr": "100",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jubel inf\u00f6r HERREN - En tacks\u00e4gelsepsalm. Ropa till HERREN, hela jorden!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tj\u00e4na HERREN med gl\u00e4dje, kom inf\u00f6r hans ansikte med jubelrop!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 att HERREN \u00e4r Gud. Han har gjort oss och inte vi sj\u00e4lva, till sitt folk och f\u00e5r i sin hjord."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "G\u00e5 in i hans portar med tacks\u00e4gelse, i hans g\u00e5rdar med lovs\u00e5ng. Tacka honom, lova hans namn,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "f\u00f6r HERREN \u00e4r god. Evig \u00e4r hans n\u00e5d, fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte varar hans trofasthet."
                }
            }
        },
        "101": {
            "chapter_nr": "101",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En gudfruktig kung - En psalm av David. Om n\u00e5d och r\u00e4tt vill jag sjunga, dig, HERRE, vill jag prisa."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag vill ge akt p\u00e5 den fullkomliga v\u00e4gen. N\u00e4r kommer du till mig? Jag vill vandra med rent hj\u00e4rta i mitt hus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag v\u00e4nder inte mitt \u00f6ga till det som \u00e4r f\u00f6rd\u00e4rvligt. Trol\u00f6shet hatar jag, det f\u00e5r inte finnas hos mig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Det falska hj\u00e4rtat ska bort fr\u00e5n mig, det onda vill jag inte veta av."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Den som baktalar sin n\u00e4sta ska jag f\u00f6rg\u00f6ra, stolta \u00f6gon och h\u00f6gmodigt hj\u00e4rta t\u00e5l jag inte."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mina \u00f6gon s\u00f6ker de trofasta i landet, de ska bo hos mig. Den som vandrar p\u00e5 den fullkomliga v\u00e4gen, han ska tj\u00e4na mig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den som beg\u00e5r svek f\u00e5r inte bo i mitt hus, den som talar l\u00f6gn ska inte best\u00e5 inf\u00f6r mina \u00f6gon."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Varje morgon ska jag f\u00f6rg\u00f6ra alla gudl\u00f6sa i landet och utrota alla f\u00f6rbrytare ur HERRENS stad."
                }
            }
        },
        "102": {
            "chapter_nr": "102",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tr\u00f6st i sv\u00e5r n\u00f6d - B\u00f6n av en pl\u00e5gad som i vanmakt utgjuter sin sorg inf\u00f6r HERREN."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERRE, h\u00f6r min b\u00f6n, l\u00e5t mitt rop komma inf\u00f6r dig!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00f6lj inte ditt ansikte f\u00f6r mig n\u00e4r jag \u00e4r i n\u00f6d. V\u00e4nd ditt \u00f6ra till mig, skynda dig att svara n\u00e4r jag ropar!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mina dagar f\u00f6rsvinner som r\u00f6k, mina ben brinner som eld."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mitt hj\u00e4rta \u00e4r br\u00e4nt och visset som gr\u00e4s, f\u00f6r jag gl\u00f6mmer att \u00e4ta mitt br\u00f6d."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Efter all min h\u00f6gljudda suckan \u00e4r jag bara skinn och ben."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag \u00e4r som en pelikan i \u00f6knen, som en uggla bland ruiner."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag ligger vaken, jag \u00e4r som en ensam f\u00e5gel p\u00e5 taket."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mina fiender h\u00e5nar mig dagen l\u00e5ng, mina h\u00e4cklare anv\u00e4nder mig som en svordom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag \u00e4ter aska som br\u00f6d och blandar min dryck med t\u00e5rar,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "p\u00e5 grund av din vrede och harm. Du har gripit mig och kastat bort mig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mina dagar \u00e4r som en utdragen skugga, jag vissnar som gr\u00e4s."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men du, HERRE, tronar f\u00f6r evigt, ih\u00e5gkommen av sl\u00e4kte efter sl\u00e4kte."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Du ska gripa in och f\u00f6rbarma dig \u00f6ver Sion, det \u00e4r dags att du visar det n\u00e5d. Ja, tiden \u00e4r inne,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "f\u00f6r dina tj\u00e4nare \u00e4lskar dess stenar, de lider med dess grus."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Folken ska v\u00f6rda HERRENS namn och jordens alla kungar din h\u00e4rlighet,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "n\u00e4r HERREN bygger upp Sion och visar sig i sin h\u00e4rlighet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han v\u00e4nder sig till den utblottades b\u00f6n och f\u00f6raktar den inte."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Det ska skrivas ner f\u00f6r ett kommande sl\u00e4kte, ett folk som han skapar ska prisa HERREN,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "f\u00f6r han blickar ner fr\u00e5n sin heliga h\u00f6jd, HERREN ser ner fr\u00e5n himlen till jorden"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "f\u00f6r att h\u00f6ra den f\u00e5ngnes klagan och befria d\u00f6dens barn."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "HERRENS namn ska f\u00f6rkunnas i Sion och hans lov i Jerusalem,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "n\u00e4r folk och riken samlas f\u00f6r att tj\u00e4na HERREN."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han har f\u00f6rsvagat min kraft p\u00e5 v\u00e4gen, han har f\u00f6rkortat mina dagar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag sade: Min Gud, ryck inte bort mig mitt i livet! Dina \u00e5r varar fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "F\u00f6r l\u00e4nge sedan lade du jordens grund, himlarna \u00e4r dina h\u00e4nders verk."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De ska g\u00e5 under, men du ska best\u00e5. De ska alla n\u00f6tas ut som kl\u00e4der, du ska byta ut dem som en mantel och de f\u00f6rsvinner."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men du \u00e4r densamme, och dina \u00e5r har inget slut."
                }
            }
        },
        "103": {
            "chapter_nr": "103",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lova HERREN f\u00f6r hans godhet - Av David. Lova HERREN, min sj\u00e4l! Hela mitt inre, prisa hans heliga namn!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Lova HERREN, min sj\u00e4l, och gl\u00f6m inte allt gott han g\u00f6r \u2013"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "han f\u00f6rl\u00e5ter dig alla dina synder och botar alla dina sjukdomar,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "han frik\u00f6per ditt liv fr\u00e5n graven och kr\u00f6ner dig med n\u00e5d och barmh\u00e4rtighet,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "han m\u00e4ttar ditt beg\u00e4r med sitt goda s\u00e5 att du blir ung p\u00e5 nytt som en \u00f6rn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "HERREN handlar r\u00e4ttf\u00e4rdigt och skipar r\u00e4tt f\u00f6r alla f\u00f6rtryckta."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han visade Mose sina v\u00e4gar, Israels barn sina g\u00e4rningar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Barmh\u00e4rtig och n\u00e5dig \u00e4r HERREN, sen till vrede och stor i n\u00e5d."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han g\u00e5r inte st\u00e4ndigt till r\u00e4tta och beh\u00e5ller inte sin vrede f\u00f6r evigt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han behandlar oss inte efter v\u00e5ra synder och l\u00f6nar oss inte efter v\u00e5ra missg\u00e4rningar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00f6g som himlen \u00e4r \u00f6ver jorden, s\u00e5 v\u00e4ldig \u00e4r hans n\u00e5d \u00f6ver dem som v\u00f6rdar honom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e5 l\u00e5ngt som \u00f6ster \u00e4r fr\u00e5n v\u00e4ster, s\u00e5 l\u00e5ngt avl\u00e4gsnar han v\u00e5ra synder fr\u00e5n oss."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00e5 som en far f\u00f6rbarmar sig \u00f6ver barnen, s\u00e5 f\u00f6rbarmar sig HERREN \u00f6ver dem som v\u00f6rdar honom,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "f\u00f6r han vet hur vi \u00e4r skapade, han t\u00e4nker p\u00e5 att vi \u00e4r stoft."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u00e4nniskans dagar \u00e4r som gr\u00e4set, hon blomstrar som blomman p\u00e5 \u00e4ngen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vinden sveper fram \u00f6ver den och den \u00e4r borta, dess plats minns den inte mer."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men HERRENS n\u00e5d varar fr\u00e5n evighet till evighet \u00f6ver dem som v\u00f6rdar honom och hans r\u00e4ttf\u00e4rdighet \u00e4nda till barnbarnen,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "n\u00e4r man h\u00e5ller hans f\u00f6rbund och t\u00e4nker p\u00e5 hans befallningar och f\u00f6ljer dem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "HERREN har grundat sin tron i himlen, hans rike r\u00e5der \u00f6ver allt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Lova HERREN, ni hans \u00e4nglar, ni starka hj\u00e4ltar som utf\u00f6r hans befallning s\u00e5 snart ni h\u00f6r ljudet av den."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Lova HERREN, alla hans h\u00e4rar, ni hans tj\u00e4nare som g\u00f6r hans vilja."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Lova HERREN, alla hans verk, \u00f6verallt i hans v\u00e4lde. Lova HERREN, min sj\u00e4l!"
                }
            }
        },
        "104": {
            "chapter_nr": "104",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Skaparens lov - Lova HERREN, min sj\u00e4l! HERRE, min Gud, du \u00e4r v\u00e4ldig och stor, kl\u00e4dd i majest\u00e4t och h\u00e4rlighet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Du sveper dig i ljus som en mantel, du sp\u00e4nner ut himlen som ett t\u00e4lt,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "du timrar p\u00e5 vattnen dina salar. Du g\u00f6r molnen till din vagn och far fram p\u00e5 vindens vingar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Du g\u00f6r vindar till dina s\u00e4ndebud, eldsl\u00e5gor till dina tj\u00e4nare."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du grundade jorden p\u00e5 dess f\u00e4sten, den vacklar ej till evig tid."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du t\u00e4ckte den med djupet som en dr\u00e4kt, h\u00f6gt \u00f6ver bergen stod vattnen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vid din tillr\u00e4ttavisning flydde de, f\u00f6r din dundrande r\u00f6st skyndade de bort."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Berg h\u00f6jde sig, dalar s\u00e4nkte sig p\u00e5 den plats du best\u00e4mt f\u00f6r dem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Du satte en gr\u00e4ns som vattnen inte f\u00e5r g\u00e5 \u00f6ver, aldrig mer ska de t\u00e4cka jorden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du l\u00e5ter k\u00e4llor flyta fram i dalarna, de forsar fram mellan bergen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De vattnar markens alla djur, vild\u00e5snor sl\u00e4cker sin t\u00f6rst."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vid dem har himlens f\u00e5glar sina bon, bland grenarna h\u00f6rs deras s\u00e5ng."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du vattnar bergen fr\u00e5n dina salar, jorden m\u00e4ttas av det du skapar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Du l\u00e5ter gr\u00e4s skjuta upp f\u00f6r djuren och \u00f6rter till m\u00e4nniskans tj\u00e4nst. S\u00e5 l\u00e5ter du br\u00f6d komma fr\u00e5n jorden,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "och vin som ger gl\u00e4dje \u00e5t m\u00e4nniskans hj\u00e4rta. Med olja ger du glans \u00e5t hennes ansikte, och br\u00f6det styrker hennes hj\u00e4rta."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "HERRENS tr\u00e4d blir m\u00e4ttade, Libanons cedrar som han har planterat."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "F\u00e5glarna bygger d\u00e4r sina bon, storken har sitt hem i cypresserna."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Stenbockarna har f\u00e5tt de h\u00f6ga bergen, klyftorna \u00e4r klippgr\u00e4vlingars tillflykt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "M\u00e5nen har du gjort f\u00f6r att visa tider, solen vet n\u00e4r den ska g\u00e5 ner."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Du s\u00e4nder m\u00f6rker och det blir natt, d\u00e5 kommer skogens alla djur i r\u00f6relse."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Unga lejon ryter efter rov och beg\u00e4r sin f\u00f6da av Gud."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Solen g\u00e5r upp, d\u00e5 drar de sig undan och l\u00e4gger sig ner i sina h\u00e5lor."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 g\u00e5r m\u00e4nniskan ut till sin g\u00e4rning och arbetar tills kv\u00e4llen kommer."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hur m\u00e5ngfaldiga \u00e4r inte dina verk, HERRE! Med vishet har du gjort dem alla, jorden \u00e4r full av vad du har skapat."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e4r \u00e4r havet, det stora och vida, med ett or\u00e4kneligt vimmel av djur, b\u00e5de stora och sm\u00e5."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e4r g\u00e5r skeppen fram, och Leviatan som du skapat f\u00f6r att leka d\u00e4r."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Alla hoppas de p\u00e5 dig, att du ska ge dem mat i r\u00e4tt tid."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Du ger dem och de samlar in, du \u00f6ppnar din hand och de m\u00e4ttas av goda g\u00e5vor."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Du d\u00f6ljer ditt ansikte och de blir f\u00f6rskr\u00e4ckta, du tar ifr\u00e5n dem deras ande, de d\u00f6r och blir \u00e5ter till stoft."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Du s\u00e4nder din Ande, d\u00e5 skapas de och du f\u00f6rnyar jordens ansikte."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "M\u00e5 HERRENS h\u00e4rlighet best\u00e5 f\u00f6r evigt! M\u00e5 HERREN gl\u00e4dja sig \u00f6ver sina verk."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Han ser p\u00e5 jorden och den b\u00e4var, han r\u00f6r vid bergen och de ryker."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Jag vill sjunga till HERREN s\u00e5 l\u00e4nge jag lever, jag vill lovsjunga min Gud s\u00e5 l\u00e4nge jag \u00e4r till."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "M\u00e5 min b\u00f6n behaga honom, jag vill gl\u00e4dja mig i HERREN."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "M\u00e5 syndare f\u00f6rsvinna fr\u00e5n jorden och inga gudl\u00f6sa mer finnas till. Lova HERREN, min sj\u00e4l! Halleluja!"
                }
            }
        },
        "105": {
            "chapter_nr": "105",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "HERRENS g\u00e4rningar mot sitt folk - Tacka HERREN, \u00e5kalla hans namn, g\u00f6r hans g\u00e4rningar k\u00e4nda bland folken!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sjung till honom, lovsjung honom, tala om alla hans under!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ha er \u00e4ra i hans heliga namn! De som s\u00f6ker HERREN ska gl\u00e4dja sig av hj\u00e4rtat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fr\u00e5ga efter HERREN och hans makt, s\u00f6k alltid hans ansikte."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 de under han gjort, p\u00e5 hans tecken och hans muns domar,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "ni Abrahams barn, hans tj\u00e4nare, ni Jakobs s\u00f6ner, hans utvalda."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han \u00e4r HERREN v\u00e5r Gud, \u00f6ver hela jorden n\u00e5r hans domar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han minns f\u00f6r evigt sitt f\u00f6rbund, i tusen sl\u00e4ktled ordet han gett,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "f\u00f6rbundet han sl\u00f6t med Abraham och eden han gav till Isak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han best\u00e4mde det f\u00f6r Jakob som en lag, f\u00f6r Israel som ett evigt f\u00f6rbund:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "&#34;Till dig ger jag Kanaans land som er arvedel och egendom.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 var de en liten skara, de var f\u00e5 och fr\u00e4mlingar i landet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De vandrade fr\u00e5n folk till folk, fr\u00e5n ett rike till ett annat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han l\u00e4t ingen f\u00f6rtrycka dem, han straffade kungar f\u00f6r deras skull:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "&#34;R\u00f6r inte mina smorda, g\u00f6r inte mina profeter n\u00e5got ont!&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han s\u00e4nde sv\u00e4lt \u00f6ver landet och l\u00e4t dem lida brist p\u00e5 br\u00f6d,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "men han s\u00e4nde en man framf\u00f6r dem, Josef som s\u00e5ldes till slav."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Man slog hans f\u00f6tter i bojor och lade j\u00e4rn om hans hals,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "tills det han sagt slog in och HERRENS ord bevisade hans oskuld."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 sl\u00e4pptes han p\u00e5 kungens befallning, folkens h\u00e4rskare gav honom fri."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han satte honom till herre \u00f6ver sitt hus, till h\u00e4rskare \u00f6ver allt han \u00e4gde,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "till att binda hans furstar efter sin vilja och l\u00e4ra hans \u00e4ldste vishet."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och Israel kom till Egypten, Jakob blev g\u00e4st i Hams land."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "HERREN gjorde sitt folk mycket fruktsamt, starkare \u00e4n deras fiender."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han v\u00e4nde deras hj\u00e4rtan till att hata hans folk, till att handla svekfullt mot hans tj\u00e4nare."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han s\u00e4nde Mose, sin tj\u00e4nare, och Aron som han utvalt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De gjorde hans tecken bland dem och under i Hams land."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Han s\u00e4nde m\u00f6rker och allt blev m\u00f6rkt, och de stod inte emot hans ord."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Han f\u00f6rvandlade deras vatten till blod och l\u00e4t deras fisk d\u00f6."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Deras land vimlade av grodor, \u00e4nda in i deras kungars kamrar."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Han befallde, och det kom flugsv\u00e4rmar och mygg \u00f6ver hela deras rike."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Han gjorde regnet till hagel och s\u00e4nde eldsl\u00e5gor i deras land."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Han slog ner deras vinstockar och fikontr\u00e4d och kn\u00e4ckte tr\u00e4den i deras rike."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Han befallde, och det kom gr\u00e4shoppor och gr\u00e4shoppslarver i or\u00e4knelig m\u00e4ngd."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "De \u00e5t upp all gr\u00f6nska i landet, slukade gr\u00f6dan p\u00e5 marken."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Han slog allt f\u00f6rstf\u00f6tt i landet, f\u00f6rstlingen av all deras livskraft."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "S\u00e5 f\u00f6rde han ut dem med silver och guld, i hans stammar stapplade ingen."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Egypten gladde sig n\u00e4r de drog ut, skr\u00e4ck f\u00f6r Israel hade fallit \u00f6ver dem."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Han bredde ut ett moln till skydd och en eld till att lysa i natten."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "De bad, och han s\u00e4nde vaktlar och m\u00e4ttade dem med br\u00f6d fr\u00e5n himlen."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Han \u00f6ppnade klippan och vattnet fl\u00f6dade, det rann i \u00f6knen som en str\u00f6m,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "f\u00f6r han t\u00e4nkte p\u00e5 sitt heliga l\u00f6fte till sin tj\u00e4nare Abraham."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "S\u00e5 f\u00f6rde han ut sitt folk med fr\u00f6jd, sina utvalda med jubel."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Han gav dem hednafolkens l\u00e4nder, det folken f\u00f6rv\u00e4rvat fick de \u00e4rva,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "f\u00f6r att de skulle h\u00e5lla hans lagar och f\u00f6lja hans undervisning. Halleluja!"
                }
            }
        },
        "106": {
            "chapter_nr": "106",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds n\u00e5deg\u00e4rningar och Israels otro - Halleluja! Tacka HERREN, f\u00f6r han \u00e4r god, evig \u00e4r hans n\u00e5d."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vem kan beskriva HERRENS v\u00e4ldiga g\u00e4rningar och f\u00f6rkunna allt hans lov?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Saliga \u00e4r de som f\u00f6ljer det r\u00e4tta, som alltid handlar r\u00e4ttf\u00e4rdigt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 mig, HERRE, efter din n\u00e5d mot ditt folk, kom till mig med din fr\u00e4lsning,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "s\u00e5 att jag f\u00e5r se dina utvaldas lycka, dela ditt folks gl\u00e4dje och ber\u00f6mma mig med din arvedel."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vi har syndat som v\u00e5ra f\u00e4der, vi har gjort fel, vi har varit ogudaktiga."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "V\u00e5ra f\u00e4der i Egypten tog inte l\u00e4rdom av dina under, de t\u00e4nkte inte p\u00e5 dina m\u00e5nga n\u00e5deg\u00e4rningar utan gjorde uppror vid havet, vid R\u00f6da havet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men han fr\u00e4lste dem f\u00f6r sitt namns skull, f\u00f6r att g\u00f6ra sin makt k\u00e4nd."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han talade str\u00e4ngt till R\u00f6da havet och det blev torrt, han f\u00f6rde dem genom djupen som i en \u00f6ken."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han fr\u00e4lste dem fr\u00e5n motst\u00e5ndarens hand och befriade dem fr\u00e5n fiendens grepp."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vattnet t\u00e4ckte deras fiender, inte en enda av dem blev kvar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 trodde de hans ord och sj\u00f6ng hans lov."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men snart gl\u00f6mde de hans g\u00e4rningar, de v\u00e4ntade inte p\u00e5 hans r\u00e5d."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De greps av beg\u00e4r i \u00f6knen och frestade Gud i \u00f6demarken."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han gav dem vad de beg\u00e4rde, men s\u00e4nde t\u00e4rande sjukdom i deras sj\u00e4l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De fylldes av avund mot Mose i l\u00e4gret och mot Aron, HERRENS helige."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men jorden \u00f6ppnade sig och slukade Datan, den begravde Abirams grupp."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Eld slog upp i deras grupp, l\u00e5gorna br\u00e4nde de gudl\u00f6sa."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De gjorde en kalv vid Horeb och tillbad en avgudabild,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "de bytte bort sin h\u00e4rlighet mot bilden av en tjur som \u00e4ter gr\u00e4s."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De gl\u00f6mde Gud, sin Fr\u00e4lsare, som gjort v\u00e4ldiga ting i Egypten,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "underbara verk i Hams land, f\u00f6runderliga g\u00e4rningar vid R\u00f6da havet."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han hotade att f\u00f6rg\u00f6ra dem, men Mose, hans utvalde, st\u00e4llde sig i v\u00e4gen f\u00f6r att v\u00e4nda bort hans vrede fr\u00e5n att f\u00f6rd\u00e4rva dem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De f\u00f6raktade det ljuvliga landet, de trodde inte hans ord."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De klagade i sina t\u00e4lt och lyssnade inte till HERRENS r\u00f6st."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e5 lyfte han sin hand mot dem och svor att l\u00e5ta dem falla i \u00f6knen,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "att l\u00e5ta deras barn falla bland hednafolken och spridas ut i l\u00e4nderna."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De band sig till Baal-Peor och \u00e5t av offren till de d\u00f6da,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "de v\u00e4ckte Guds vrede med sina g\u00e4rningar och en hems\u00f6kelse br\u00f6t ut bland dem."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men Pinechas steg fram och skipade r\u00e4tt, och hems\u00f6kelsen hejdades."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Det r\u00e4knades honom till r\u00e4ttf\u00e4rdighet fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte, f\u00f6r evig tid."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De v\u00e4ckte hans vrede vid Meribas vatten och Mose fick lida f\u00f6r deras skull,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "f\u00f6r de trotsade hans ande s\u00e5 att tankl\u00f6sa ord kom \u00f6ver hans l\u00e4ppar."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "De f\u00f6rgjorde inte folken som HERREN befallt dem,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "de beblandade sig med hednafolken och l\u00e4rde sig deras g\u00e4rningar."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "De tj\u00e4nade deras avgudar, och dessa blev en snara f\u00f6r dem."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "De offrade sina s\u00f6ner och d\u00f6ttrar \u00e5t onda andar,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "de spillde oskyldigt blod, sina s\u00f6ners och d\u00f6ttrars blod som de offrade \u00e5t Kanaans avgudar s\u00e5 att landet vanhelgades av blodet."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "De blev orena genom sina g\u00e4rningar och var trol\u00f6sa i allt de gjorde."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "D\u00e5 uppt\u00e4ndes HERRENS vrede mot hans folk, och han avskydde sin arvedel."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Han gav dem i hednafolkens hand, och de som hatade dem fick h\u00e4rska \u00f6ver dem."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Deras fiender f\u00f6rtryckte dem, de kuvades under deras hand."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Han r\u00e4ddade dem g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng, men de var upproriska i sina planer och sj\u00f6nk allt djupare genom sin synd."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Men han s\u00e5g till dem i deras n\u00f6d n\u00e4r han h\u00f6rde deras rop,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "han t\u00e4nkte p\u00e5 sitt f\u00f6rbund med dem och f\u00f6rbarmade sig f\u00f6r sin stora n\u00e5ds skull."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Han l\u00e4t dem finna barmh\u00e4rtighet hos alla som f\u00f6rt dem bort i f\u00e5ngenskap."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Fr\u00e4ls oss, HERRE v\u00e5r Gud, och samla oss fr\u00e5n hednafolken, s\u00e5 att vi f\u00e5r prisa ditt heliga namn och ha v\u00e5r \u00e4ra i att lova dig."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "V\u00e4lsignad \u00e4r HERREN, Israels Gud, fr\u00e5n evighet till evighet! Och allt folket ska s\u00e4ga: &#34;Amen!&#34; Halleluja!"
                }
            }
        },
        "107": {
            "chapter_nr": "107",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "FEMTE BOKEN De frik\u00f6ptas tacksamhet - Tacka HERREN, f\u00f6r han \u00e4r god, evig \u00e4r hans n\u00e5d!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e5 ska HERRENS frik\u00f6pta s\u00e4ga, de han har frik\u00f6pt fr\u00e5n fiendens hand"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och samlat fr\u00e5n l\u00e4nderna, fr\u00e5n \u00f6st och v\u00e4st, nord och syd."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De irrade i \u00f6knen p\u00e5 \u00f6de stigar, de fann ingen stad d\u00e4r de kunde bo."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De var hungriga och t\u00f6rstiga, deras sj\u00e4l mattades."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men de ropade till HERREN i sin n\u00f6d, och han r\u00e4ddade dem ur deras sv\u00e5righeter."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han ledde dem p\u00e5 den r\u00e4tta v\u00e4gen till en stad d\u00e4r de kunde bo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De ska tacka HERREN f\u00f6r hans n\u00e5d och hans under mot m\u00e4nniskors barn,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "f\u00f6r han m\u00e4ttar den l\u00e4ngtande sj\u00e4len och fyller den hungrande sj\u00e4len med sitt goda."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De satt i m\u00f6rker och d\u00f6dsskugga, f\u00e5ngna i n\u00f6d och i bojor av j\u00e4rn,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "f\u00f6r de hade trotsat Guds ord och f\u00f6raktat den H\u00f6gstes r\u00e5d."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han \u00f6dmjukade deras hj\u00e4rtan med lidande, de f\u00f6ll och ingen hj\u00e4lpare fanns."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men de ropade till HERREN i sin n\u00f6d, och han fr\u00e4lste dem ur deras sv\u00e5righeter."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han f\u00f6rde dem ut ur m\u00f6rker och d\u00f6dsskugga och slet s\u00f6nder deras bojor."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De ska tacka HERREN f\u00f6r hans n\u00e5d och hans under mot m\u00e4nniskors barn,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "f\u00f6r han krossade portar av koppar och kn\u00e4ckte bommar av j\u00e4rn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De blev d\u00e5rar genom sitt uppror och fick lida f\u00f6r sina synder,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "de k\u00e4nde avsky f\u00f6r all mat och n\u00e4rmade sig d\u00f6dens portar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men de ropade till HERREN i sin n\u00f6d, och han fr\u00e4lste dem ur deras sv\u00e5righeter."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han s\u00e4nde sitt ord och botade dem och r\u00e4ddade dem fr\u00e5n underg\u00e5ng."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De ska tacka HERREN f\u00f6r hans n\u00e5d och hans under mot m\u00e4nniskors barn,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "de ska offra lovets offer och f\u00f6rkunna hans verk med jubel."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De for ut p\u00e5 havet med skepp och drev handel p\u00e5 v\u00e4ldiga vatten,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "de s\u00e5g HERRENS g\u00e4rningar och hans under i havets djup."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han talade och framkallade en stormvind s\u00e5 att havets v\u00e5gor gick h\u00f6ga."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De for upp mot himlen och ner i djupen, deras sj\u00e4l var f\u00f6rtvivlad i faran."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De vinglade och raglade som druckna, all deras vishet var borta."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men de ropade till HERREN i sin n\u00f6d, och han f\u00f6rde dem ut ur deras sv\u00e5righeter."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Han stillade stormen och v\u00e5gorna tystnade."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De gladdes \u00f6ver att det blev lugnt, och han f\u00f6rde dem till hamnen dit de ville."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "De ska tacka HERREN f\u00f6r hans n\u00e5d och hans under mot m\u00e4nniskors barn,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "de ska upph\u00f6ja honom i folkets f\u00f6rsamling och prisa honom i de \u00e4ldstes r\u00e5d."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Han gjorde floder till \u00f6ken, k\u00e4llor till t\u00f6rstig mark"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "och b\u00f6rdigt land till saltjord p\u00e5 grund av inv\u00e5narnas ondska."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Han gjorde \u00f6knen till vattenrik sj\u00f6 och torrt land till k\u00e4llor,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "han l\u00e4t de hungriga leva d\u00e4r och bygga en stad d\u00e4r de kunde bo."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "De s\u00e5dde \u00e5krar och planterade ving\u00e5rdar som gav rik sk\u00f6rd."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Han v\u00e4lsignade dem och de blev m\u00e5nga, han l\u00e4t inte deras boskap bli f\u00e4rre."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Sedan blev de f\u00e4rre och tyngdes av f\u00f6rtryck, olyckor och bekymmer."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Han \u00f6ste f\u00f6rakt \u00f6ver furstarna och l\u00e4t dem irra i v\u00e4gl\u00f6s \u00f6demark,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "han upph\u00f6jde den fattige ur el\u00e4ndet och f\u00f6r\u00f6kade familjerna som hjordar."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "De \u00e4rliga ser det och gl\u00e4ds, all ondska m\u00e5ste tiga."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Den som \u00e4r vis b\u00f6r ta till sig detta och t\u00e4nka p\u00e5 HERRENS n\u00e5deg\u00e4rningar."
                }
            }
        },
        "108": {
            "chapter_nr": "108",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lovprisning och b\u00f6n om seger - En s\u00e5ng, en psalm av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mitt hj\u00e4rta \u00e4r frimodigt, Gud! Jag vill sjunga och spela, s\u00e5 vill min \u00e4ra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vakna, lyra och harpa! Jag vill v\u00e4cka morgonrodnaden."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag vill tacka dig bland folken, HERRE, och lovsjunga dig bland folkslagen,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "f\u00f6r din n\u00e5d \u00e4r stor och n\u00e5r upp \u00f6ver himlen, din sanning \u00e4nda till skyarna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Visa din h\u00f6ghet \u00f6ver himlen, Gud, och din h\u00e4rlighet \u00f6ver hela jorden!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fr\u00e4ls med din h\u00f6gra hand och svara mig, s\u00e5 att dina \u00e4lskade blir r\u00e4ddade."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gud har talat i sin helgedom: &#34;I triumf ska jag dela upp Sikem och m\u00e4ta upp Suckots dal."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gilead \u00e4r mitt, Manasse \u00e4r mitt, Efraim \u00e4r min hj\u00e4lm och Juda min spira."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Moab \u00e4r mitt tv\u00e4ttfat, p\u00e5 Edom kastar jag min sko. \u00d6ver filisteerna ropar jag i triumf.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vem f\u00f6r mig till den bef\u00e4sta staden, vem leder mig till Edom?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c4r det inte du, Gud \u2013 du som har f\u00f6rkastat oss och inte drar ut med v\u00e5ra h\u00e4rar, Gud?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ge oss hj\u00e4lp mot fienden, m\u00e4nniskors hj\u00e4lp \u00e4r meningsl\u00f6s."
                }
            }
        },
        "109": {
            "chapter_nr": "109",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00f6n mot obarmh\u00e4rtiga motst\u00e5ndare - F\u00f6r k\u00f6rledaren. En psalm av David. Min lovs\u00e5ngs Gud, var inte tyst,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "f\u00f6r de \u00f6ppnar sin gudl\u00f6sa mun, sin falska mun mot mig. De talar mot mig med l\u00f6gnaktig tunga."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Med hatiska ord omringar de mig, de strider mot mig utan orsak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Som svar p\u00e5 min k\u00e4rlek anklagar de mig, men jag ber."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De l\u00f6nar gott med ont och min k\u00e4rlek med hat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e4tt en gudl\u00f6s \u00f6ver honom, l\u00e5t en \u00e5klagare st\u00e5 p\u00e5 hans h\u00f6gra sida."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r han st\u00e4lls inf\u00f6r r\u00e4tta, l\u00e5t honom d\u00f6mas skyldig och hans b\u00f6n bli till synd."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e5t hans dagar bli f\u00e5 och en annan ta \u00f6ver hans \u00e4mbete."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L\u00e5t hans barn bli faderl\u00f6sa och hans hustru \u00e4nka."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L\u00e5t hans barn irra runt och tigga och s\u00f6ka sitt br\u00f6d l\u00e5ngt fr\u00e5n sina \u00f6delagda hem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "L\u00e5t ockraren f\u00e5 grepp om allt han \u00e4ger och fr\u00e4mlingar plundra hans egendom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "L\u00e5t ingen visa barmh\u00e4rtighet mot honom och ingen f\u00f6rbarma sig \u00f6ver hans faderl\u00f6sa."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "L\u00e5t hans \u00e4ttlingar bli utrotade och hans namn utpl\u00e5nat i n\u00e4sta sl\u00e4ktled."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "L\u00e5t hans f\u00e4ders skuld bli ih\u00e5gkommen inf\u00f6r HERREN och hans mors synd inte utpl\u00e5nas,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "l\u00e5t dem alltid finnas inf\u00f6r HERREN och l\u00e5t minnet av dem utrotas fr\u00e5n jorden."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han hade ju ingen tanke p\u00e5 att vara barmh\u00e4rtig, utan jagade den som var svag, fattig och bedr\u00f6vad i hj\u00e4rtat f\u00f6r att d\u00f6da honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han \u00e4lskade f\u00f6rbannelse och den drabbade honom, han ville inte ha v\u00e4lsignelse och den flydde fr\u00e5n honom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han bar f\u00f6rbannelse som sin dr\u00e4kt, och den tr\u00e4ngde in som vatten i hans inre och som olja i hans ben."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "L\u00e5t den bli som hans mantel att svepa sig i, som ett b\u00e4lte att st\u00e4ndigt sp\u00e4nna om sig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Detta \u00e4r mina anklagares l\u00f6n fr\u00e5n HERREN, till dem som talar ont mot min sj\u00e4l."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men du, HERRE min Herre, hj\u00e4lp mig f\u00f6r ditt namns skull! Din n\u00e5d \u00e4r god, r\u00e4dda mig,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "f\u00f6r jag \u00e4r svag och fattig, mitt hj\u00e4rta \u00e4r genomborrat i mitt inre."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag f\u00f6rsvinner som skuggan om kv\u00e4llen, jag skakas bort som en gr\u00e4shoppa."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mina kn\u00e4n vacklar av fasta, min kropp tappar sitt hull."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag har blivit till \u00e5tl\u00f6je f\u00f6r dem, de ser mig och skakar p\u00e5 huvudet."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hj\u00e4lp mig, HERRE min Gud! Fr\u00e4ls mig efter din n\u00e5d,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "s\u00e5 att de f\u00f6rst\u00e5r att det \u00e4r din hand, att du, HERRE, har gjort det."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De f\u00f6rbannar, men du v\u00e4lsignar. De reser sig men m\u00e5ste sk\u00e4mmas, och din tj\u00e4nare gl\u00e4ds."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "L\u00e5t mina anklagare bli kl\u00e4dda i van\u00e4ra och svepta i sin skam som i en mantel."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jag vill tacka HERREN om och om igen med min mun och prisa honom bland de m\u00e5nga,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "f\u00f6r han st\u00e5r p\u00e5 den fattiges h\u00f6gra sida f\u00f6r att fr\u00e4lsa honom fr\u00e5n dem som d\u00f6mer hans sj\u00e4l."
                }
            }
        },
        "110": {
            "chapter_nr": "110",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den evige Kungen och Pr\u00e4sten - En psalm av David. HERREN sade till min Herre: &#34;S\u00e4tt dig p\u00e5 min h\u00f6gra sida tills jag lagt dina fiender som en pall under dina f\u00f6tter.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Din makts spira ska HERREN str\u00e4cka ut fr\u00e5n Sion. H\u00e4rska mitt bland dina fiender!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Villigt kommer ditt folk n\u00e4r du samlar din h\u00e4r. I helig skrud kommer din ungdom till dig, som dagg ur morgonrodnadens sk\u00f6te."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "HERREN har gett sin ed och ska inte \u00e5ngra sig: &#34;Du \u00e4r pr\u00e4st f\u00f6r evigt, p\u00e5 samma s\u00e4tt som Melkisedek.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Herren \u00e4r vid din h\u00f6gra sida, han krossar kungar p\u00e5 sin vredes dag."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han ska h\u00e5lla dom bland hednafolken, \u00f6verallt ska kroppar ligga, han krossar h\u00f6vdingar \u00f6ver hela jorden."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han ska dricka ur b\u00e4cken vid v\u00e4gen, d\u00e4rf\u00f6r ska han lyfta huvudet h\u00f6gt."
                }
            }
        },
        "111": {
            "chapter_nr": "111",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens storhet och n\u00e5d - Halleluja! Jag vill tacka HERREN av hela mitt hj\u00e4rta i de \u00e4rligas r\u00e5d och f\u00f6rsamling."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Stora \u00e4r HERRENS g\u00e4rningar, de begrundas av alla som \u00e4lskar dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Majest\u00e4t och h\u00e4rlighet \u00e4r hans verk, hans r\u00e4ttf\u00e4rdighet best\u00e5r f\u00f6r evigt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han g\u00f6r s\u00e5 att man minns hans under, n\u00e5dig och barmh\u00e4rtig \u00e4r HERREN."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han ger mat \u00e5t dem som v\u00f6rdar honom, han minns sitt f\u00f6rbund f\u00f6r evigt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sina g\u00e4rningars kraft visade han sitt folk n\u00e4r han gav dem hednafolkens arvedel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hans h\u00e4nders verk \u00e4r sanning och r\u00e4tt, alla hans befallningar \u00e4r orubbliga."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De st\u00e5r fasta f\u00f6r alltid och f\u00f6r evigt, fullbordade med sanning och r\u00e4ttvisa."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han har s\u00e4nt sitt folk befrielse och grundat sitt f\u00f6rbund f\u00f6r evig tid. Heligt och v\u00f6rdat \u00e4r hans namn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Att v\u00f6rda HERREN \u00e4r b\u00f6rjan till vishet, gott f\u00f6rst\u00e5nd f\u00e5r alla som handlar s\u00e5. Hans lov best\u00e5r f\u00f6r evigt."
                }
            }
        },
        "112": {
            "chapter_nr": "112",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Salig \u00e4r den som v\u00f6rdar Herren - Halleluja! Salig \u00e4r den som v\u00f6rdar HERREN och har stor gl\u00e4dje i hans bud."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hans \u00e4ttlingar blir m\u00e4ktiga p\u00e5 jorden, de \u00e4rligas sl\u00e4kte blir v\u00e4lsignat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Rikedom och v\u00e4lst\u00e5nd r\u00e5der i hans hus, hans r\u00e4ttf\u00e4rdighet best\u00e5r f\u00f6r evigt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6r de \u00e4rliga g\u00e5r han upp som ett ljus i m\u00f6rkret, n\u00e5dig, barmh\u00e4rtig och r\u00e4ttf\u00e4rdig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det g\u00e5r v\u00e4l f\u00f6r den som \u00e4r barmh\u00e4rtig och l\u00e5nar ut, som sk\u00f6ter sina saker med r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han ska aldrig vackla, den r\u00e4ttf\u00e4rdige blir ih\u00e5gkommen f\u00f6r evigt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han \u00e4r inte r\u00e4dd f\u00f6r olycksbud, hans hj\u00e4rta \u00e4r frimodigt och litar p\u00e5 HERREN."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hans hj\u00e4rta \u00e4r tryggt och utan fruktan, till sist f\u00e5r han se sina fiender falla."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han str\u00f6r ut, han ger \u00e5t de fattiga, hans r\u00e4ttf\u00e4rdighet best\u00e5r f\u00f6r evigt. Hans horn ska h\u00f6jas h\u00f6gt med \u00e4ra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den gudl\u00f6se ser det och gr\u00e4mer sig, han gnisslar t\u00e4nder och tynar bort. De gudl\u00f6sas beg\u00e4r blir det ingenting av."
                }
            }
        },
        "113": {
            "chapter_nr": "113",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens omsorg om den ringe - Halleluja! Prisa, ni HERRENS tj\u00e4nare, prisa HERRENS namn!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "V\u00e4lsignat \u00e4r HERRENS namn fr\u00e5n nu och till evig tid!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fr\u00e5n solens uppg\u00e5ng till dess nedg\u00e5ng prisas HERRENS namn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "HERREN \u00e4r upph\u00f6jd \u00f6ver alla folk, hans \u00e4ra n\u00e5r \u00f6ver himlen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vem \u00e4r som HERREN v\u00e5r Gud, han som tronar s\u00e5 h\u00f6gt,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "som ser ner s\u00e5 djupt \u2013 vem i himlen och p\u00e5 jorden?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han reser den ringe ur stoftet och lyfter den fattige ur dyn"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "f\u00f6r att s\u00e4tta honom bland furstar, bland sitt folks furstar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han ger den ofruktsamma ett hem som en lycklig mor med barn. Halleluja!"
                }
            }
        },
        "114": {
            "chapter_nr": "114",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds under vid utt\u00e5get ur Egypten - N\u00e4r Israel drog ut ur Egypten, Jakobs hus fr\u00e5n folket med fr\u00e4mmande spr\u00e5k,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "d\u00e5 blev Juda hans helgedom, Israel hans rike."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Havet s\u00e5g det och flydde, Jordan v\u00e4nde tillbaka."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bergen hoppade som baggar, h\u00f6jderna som lamm."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Varf\u00f6r flyr du, hav? Jordan, varf\u00f6r v\u00e4nder du tillbaka?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Berg, varf\u00f6r hoppar ni som baggar, ni h\u00f6jder som lamm?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "B\u00e4va inf\u00f6r Herren, du jord, inf\u00f6r Jakobs Gud"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "som g\u00f6r klippan till vattenrik sj\u00f6, den h\u00e5rda stenen till vattenk\u00e4lla."
                }
            }
        },
        "115": {
            "chapter_nr": "115",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "All \u00e4ra \u00e5t Herren - Inte oss, HERRE, inte oss utan ditt namn ska du ge \u00e4ra, f\u00f6r din n\u00e5ds och din sannings skull."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Varf\u00f6r ska hednafolken f\u00e5 s\u00e4ga: &#34;Var \u00e4r deras Gud?&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "V\u00e5r Gud \u00e4r i himlen, han g\u00f6r allt han vill."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men deras avgudar \u00e4r silver och guld, verk av m\u00e4nniskoh\u00e4nder."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De har mun men kan inte tala, \u00f6gon men kan inte se."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De har \u00f6ron men kan inte h\u00f6ra, n\u00e4sa men kan inte lukta,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "h\u00e4nder men kan inte k\u00e4nna, f\u00f6tter men kan inte g\u00e5. I sin strupe har de inget ljud."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De som har gjort dem blir som de, likas\u00e5 alla som litar till dem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Israel, lita p\u00e5 HERREN! Han \u00e4r deras hj\u00e4lp och sk\u00f6ld."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Arons hus, lita p\u00e5 HERREN! Han \u00e4r deras hj\u00e4lp och sk\u00f6ld."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ni som v\u00f6rdar HERREN, lita p\u00e5 HERREN! Han \u00e4r deras hj\u00e4lp och sk\u00f6ld."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "HERREN t\u00e4nker p\u00e5 oss, han v\u00e4lsignar \u2013 han v\u00e4lsignar Israels hus, han v\u00e4lsignar Arons hus,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "han v\u00e4lsignar dem som v\u00f6rdar HERREN, b\u00e5de sm\u00e5 och stora."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "HERREN ska f\u00f6r\u00f6ka er, er och era barn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ni \u00e4r v\u00e4lsignade av HERREN som har gjort himmel och jord."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Himlen \u00e4r HERRENS himmel, och jorden har han gett \u00e5t m\u00e4nniskors barn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De d\u00f6da prisar inte HERREN, ingen som g\u00e5tt ner i det tysta."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men vi, vi lovar HERREN fr\u00e5n nu och till evig tid. Halleluja!"
                }
            }
        },
        "116": {
            "chapter_nr": "116",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lovs\u00e5ng f\u00f6r r\u00e4ddning ur d\u00f6dsfara - Jag \u00e4lskar HERREN, f\u00f6r han h\u00f6r min r\u00f6st, mitt rop om n\u00e5d."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han har v\u00e4nt sitt \u00f6ra till mig, hela mitt liv ska jag \u00e5kalla honom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00f6dens band omsl\u00f6t mig, d\u00f6dsrikets \u00e5ngest grep mig, jag var i n\u00f6d och f\u00f6rtvivlan."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men jag \u00e5kallade HERRENS namn: &#34;O, HERRE, r\u00e4dda min sj\u00e4l!&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "HERREN \u00e4r n\u00e5dig och r\u00e4ttf\u00e4rdig, v\u00e5r Gud \u00e4r barmh\u00e4rtig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "HERREN bevarar de enkla, jag var i n\u00f6d och han fr\u00e4lste mig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "V\u00e4nd om till din ro, min sj\u00e4l, f\u00f6r HERREN har varit god mot dig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Du har r\u00e4ddat min sj\u00e4l fr\u00e5n d\u00f6den, mitt \u00f6ga fr\u00e5n t\u00e5rar, min fot fr\u00e5n fall."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag ska vandra inf\u00f6r HERREN i de levandes land."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag tror, d\u00e4rf\u00f6r talar jag, jag som pl\u00e5gades sv\u00e5rt,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "jag som sade i min \u00e5ngest: &#34;Alla m\u00e4nniskor sviker.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hur ska jag \u00e5terg\u00e4lda HERREN alla hans v\u00e4lg\u00e4rningar mot mig?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag vill h\u00f6ja fr\u00e4lsningens b\u00e4gare och \u00e5kalla HERRENS namn,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "jag vill uppfylla mina l\u00f6ften till HERREN inf\u00f6r hela hans folk."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dyrbar i HERRENS \u00f6gon \u00e4r hans trognas d\u00f6d."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "O, HERRE, jag \u00e4r ju din tj\u00e4nare, jag \u00e4r din tj\u00e4nare, din tj\u00e4narinnas son. Du har lossat mina band."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c5t dig vill jag offra lovets offer och \u00e5kalla HERRENS namn,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "jag vill uppfylla mina l\u00f6ften till HERREN inf\u00f6r hela hans folk,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "i g\u00e5rdarna till HERRENS hus, mitt i dig, Jerusalem. Halleluja!"
                }
            }
        },
        "117": {
            "chapter_nr": "117",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lova Herren, alla folk - Lova HERREN, alla hednafolk, prisa honom, alla folk!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "V\u00e4ldig \u00e4r hans n\u00e5d \u00f6ver oss, och HERRENS sanning best\u00e5r f\u00f6r evigt. Halleluja!"
                }
            }
        },
        "118": {
            "chapter_nr": "118",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tacksamhet f\u00f6r Herrens hj\u00e4lp - Tacka HERREN, f\u00f6r han \u00e4r god, evig \u00e4r hans n\u00e5d."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e5 ska Israel s\u00e4ga: evig \u00e4r hans n\u00e5d."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e5 ska Arons hus s\u00e4ga: evig \u00e4r hans n\u00e5d."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e5 ska de som v\u00f6rdar HERREN s\u00e4ga: evig \u00e4r hans n\u00e5d."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "I min n\u00f6d ropade jag till HERREN, och HERREN svarade och gav mig rymlig plats."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "HERREN \u00e4r med mig, jag \u00e4r inte r\u00e4dd. Vad kan en m\u00e4nniska g\u00f6ra mig?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "HERREN \u00e4r med mig, han \u00e4r min hj\u00e4lpare. Jag ska se i triumf p\u00e5 dem som hatar mig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Det \u00e4r b\u00e4ttre att fly till HERREN \u00e4n att lita till m\u00e4nniskor,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "det \u00e4r b\u00e4ttre att fly till HERREN \u00e4n att lita till furstar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Alla hednafolk omringade mig, men i HERRENS namn avv\u00e4rjde jag dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De omringade mig och inringade mig, men i HERRENS namn avv\u00e4rjde jag dem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De omringade mig som bin, men slocknade som eld i t\u00f6rne. I HERRENS namn avv\u00e4rjde jag dem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De st\u00f6tte mig h\u00e5rt f\u00f6r att f\u00e5 mig p\u00e5 fall, men HERREN hj\u00e4lpte mig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "HERREN \u00e4r min styrka och min lovs\u00e5ng, han blev min fr\u00e4lsning."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Fr\u00f6jderop om fr\u00e4lsning h\u00f6rs i de r\u00e4ttf\u00e4rdigas hyddor: &#34;HERRENS h\u00f6gra hand g\u00f6r m\u00e4ktiga ting!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "HERRENS h\u00f6gra hand upph\u00f6jer, HERRENS h\u00f6gra hand g\u00f6r m\u00e4ktiga ting!&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag ska inte d\u00f6, utan leva och f\u00f6rkunna HERRENS g\u00e4rningar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "H\u00e5rt har HERREN tuktat mig, men han utl\u00e4mnade mig inte \u00e5t d\u00f6den."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00d6ppna f\u00f6r mig r\u00e4ttf\u00e4rdighetens portar, jag vill g\u00e5 in genom dem och tacka HERREN."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Detta \u00e4r HERRENS port, de r\u00e4ttf\u00e4rdiga g\u00e5r in genom den."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag tackar dig f\u00f6r att du svarade mig och blev min fr\u00e4lsning."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Stenen som husbyggarna f\u00f6rkastade har blivit en h\u00f6rnsten."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "HERREN har gjort den till detta, underbart \u00e4r det i v\u00e5ra \u00f6gon."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Detta \u00e4r dagen som HERREN har gjort, l\u00e5t oss jubla och gl\u00e4djas i dag!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "O, HERRE, fr\u00e4ls! O, HERRE, ge framg\u00e5ng!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "V\u00e4lsignad \u00e4r han som kommer i HERRENS namn! Vi v\u00e4lsignar er fr\u00e5n HERRENS hus."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "HERREN \u00e4r Gud, och han gav oss ljus. Ordna er i h\u00f6gtidsled med l\u00f6vrika kvistar fram till altarets horn."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Du \u00e4r min Gud, jag vill tacka dig. Min Gud, jag vill upph\u00f6ja dig."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Tacka HERREN, f\u00f6r han \u00e4r god, evig \u00e4r hans n\u00e5d."
                }
            }
        },
        "119": {
            "chapter_nr": "119",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den troendes tr\u00f6st i Herrens ord - \u05d0Alef Saliga \u00e4r de som vandrar i fullkomlighet, som lever efter HERRENS undervisning."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Saliga \u00e4r de som tar vara p\u00e5 hans vittnesb\u00f6rd, som s\u00f6ker honom av hela sitt hj\u00e4rta,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "som inte g\u00f6r or\u00e4tt utan vandrar p\u00e5 hans v\u00e4gar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Du har gett dina befallningar f\u00f6r att de ska h\u00e5llas noga."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Om bara mina v\u00e4gar var r\u00e4tta s\u00e5 att jag h\u00f6ll dina stadgar!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 skulle jag inte sk\u00e4mmas n\u00e4r jag t\u00e4nker p\u00e5 alla dina bud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag vill tacka dig med \u00e4rligt hj\u00e4rta n\u00e4r jag l\u00e4r mig dina r\u00e4ttf\u00e4rdiga domar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dina stadgar vill jag h\u00e5lla. \u00d6verge mig aldrig!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u05d1Beth Hur kan den som \u00e4r ung h\u00e5lla sitt liv rent? Genom att h\u00e5lla sig till ditt ord."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag s\u00f6ker dig av hela mitt hj\u00e4rta. L\u00e5t mig inte villas bort fr\u00e5n dina bud."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag g\u00f6mmer ditt ord i mitt hj\u00e4rta f\u00f6r att jag inte ska synda mot dig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Lovad \u00e4r du, HERRE! L\u00e4r mig dina stadgar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Med mina l\u00e4ppar f\u00f6rkunnar jag din muns alla domar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag jublar \u00f6ver dina vittnesb\u00f6rds v\u00e4g som \u00f6ver stora skatter."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag ska begrunda dina befallningar och t\u00e4nka p\u00e5 dina v\u00e4gar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag har min gl\u00e4dje i dina stadgar, jag gl\u00f6mmer inte ditt ord."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u05d2Gimel Var god mot din tj\u00e4nare, s\u00e5 att jag f\u00e5r leva och h\u00e5lla mig till ditt ord."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00d6ppna mina \u00f6gon, s\u00e5 att jag ser undren i din undervisning."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag \u00e4r en fr\u00e4mling p\u00e5 jorden. D\u00f6lj inte dina bud f\u00f6r mig!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Min sj\u00e4l f\u00f6rt\u00e4rs av st\u00e4ndig l\u00e4ngtan efter dina domar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Du tillr\u00e4ttavisar de fr\u00e4cka, de f\u00f6rbannade som villar bort sig fr\u00e5n dina bud."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ta bort van\u00e4ra och f\u00f6rakt fr\u00e5n mig, f\u00f6r jag tar vara p\u00e5 dina vittnesb\u00f6rd."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c4ven om furstar sitter och r\u00e5dsl\u00e5r mot mig, begrundar din tj\u00e4nare dina stadgar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dina vittnesb\u00f6rd \u00e4r min gl\u00e4dje, de \u00e4r mina r\u00e5dgivare."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u05d3Daleth Min sj\u00e4l ligger nertryckt i stoftet. Ge mig liv efter ditt ord!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag ber\u00e4ttade om mina v\u00e4gar och du svarade mig. L\u00e4r mig dina stadgar!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "L\u00e4r mig f\u00f6rst\u00e5 dina befallningars v\u00e4g, s\u00e5 vill jag begrunda dina under."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Min sj\u00e4l gr\u00e5ter av sorg. Uppr\u00e4tta mig efter ditt ord!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "L\u00e5t l\u00f6gnens v\u00e4g vara l\u00e5ngt ifr\u00e5n mig, och sk\u00e4nk mig i n\u00e5d din undervisning."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sanningens v\u00e4g har jag valt, dina domar har jag f\u00f6r \u00f6gonen."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jag h\u00e5ller mig till dina vittnesb\u00f6rd. L\u00e5t mig inte beh\u00f6va sk\u00e4mmas, HERRE!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jag vill l\u00f6pa dina budords v\u00e4g, f\u00f6r du vidgar mitt hj\u00e4rta."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u05d4He Visa mig, HERRE, dina stadgars v\u00e4g, s\u00e5 vill jag f\u00f6lja den \u00e4nda till slutet."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ge mig f\u00f6rst\u00e5nd, s\u00e5 att jag tar vara p\u00e5 din undervisning och h\u00e5ller fast vid den av hela mitt hj\u00e4rta."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Led mig p\u00e5 dina budords stig, jag \u00e4lskar den."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "V\u00e4nd mitt hj\u00e4rta till dina vittnesb\u00f6rd och inte till egen vinning."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "V\u00e4nd bort mina \u00f6gon fr\u00e5n f\u00f6rg\u00e4ngliga ting, ge mig liv p\u00e5 din v\u00e4g."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Uppfyll ditt ord till din tj\u00e4nare s\u00e5 att han v\u00f6rdar dig."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "V\u00e4nd bort den van\u00e4ra som jag fruktar, f\u00f6r dina domar \u00e4r goda."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Jag l\u00e4ngtar efter dina befallningar. Ge mig liv genom din r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u05d5Waw L\u00e5t din n\u00e5d komma \u00f6ver mig, HERRE, och din fr\u00e4lsning enligt ditt ord."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "D\u00e5 kan jag svara den som h\u00e5nar mig, f\u00f6r jag litar p\u00e5 ditt ord."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ryck aldrig sanningens ord fr\u00e5n min mun, f\u00f6r jag hoppas p\u00e5 dina domar."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Jag vill alltid f\u00f6lja din undervisning, f\u00f6r alltid och f\u00f6r evigt."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Jag kan g\u00e5 fram p\u00e5 rymlig plats, f\u00f6r jag begrundar dina befallningar."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Jag ska tala inf\u00f6r kungar om dina vittnesb\u00f6rd och inte sk\u00e4mmas."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Jag har min gl\u00e4dje i dina bud som jag \u00e4lskar."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Jag lyfter mina h\u00e4nder mot dina bud som jag \u00e4lskar, jag begrundar dina stadgar."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u05d6Zajin T\u00e4nk p\u00e5 ditt ord till din tj\u00e4nare, f\u00f6r du har gett mig hopp."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Det \u00e4r min tr\u00f6st i mitt lidande att ditt ord ger mig liv."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "De fr\u00e4cka h\u00e5nar mig st\u00e4ndigt, men jag viker inte fr\u00e5n din undervisning."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Jag t\u00e4nker p\u00e5 dina domar i forna tider, HERRE, och jag finner tr\u00f6st."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Jag grips av gl\u00f6dande vrede \u00f6ver de gudl\u00f6sa, de som \u00f6verger din undervisning."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Dina stadgar \u00e4r mina lovs\u00e5nger i huset d\u00e4r jag bor."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "I natten t\u00e4nker jag p\u00e5 ditt namn, HERRE. Jag f\u00f6ljer din undervisning."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Det har f\u00f6runnats mig att ta vara p\u00e5 dina befallningar."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "\u05d7Heth Du \u00e4r min lott, HERRE. Jag har lovat att h\u00e5lla dina ord."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Av hela mitt hj\u00e4rta b\u00f6nfaller jag dig: f\u00f6rbarma dig \u00f6ver mig enligt ditt ord!"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Jag t\u00e4nker \u00f6ver mina v\u00e4gar och v\u00e4nder mina steg till dina vittnesb\u00f6rd."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Jag skyndar mig och dr\u00f6jer inte att h\u00e5lla dina bud."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "De gudl\u00f6sas snaror omger mig, men jag gl\u00f6mmer inte din undervisning."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Mitt i natten g\u00e5r jag upp f\u00f6r att tacka dig f\u00f6r dina r\u00e4ttf\u00e4rdiga domar."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Jag h\u00e5ller mig till alla som v\u00f6rdar dig, som f\u00f6ljer dina befallningar."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Din n\u00e5d, HERRE, uppfyller jorden. L\u00e4r mig dina stadgar!"
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "\u05d8Teth Du g\u00f6r gott mot din tj\u00e4nare, HERRE, enligt ditt ord."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "L\u00e4r mig gott f\u00f6rst\u00e5nd och kunskap, f\u00f6r jag litar p\u00e5 dina bud."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "Innan jag fick lida gick jag vilse, men nu tar jag vara p\u00e5 ditt ord."
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "Du \u00e4r god och g\u00f6r det goda. L\u00e4r mig dina stadgar!"
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "De fr\u00e4cka sv\u00e4rtar ner mig med l\u00f6gner, men jag vill helhj\u00e4rtat h\u00e5lla dina befallningar."
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "Deras hj\u00e4rtan \u00e4r ok\u00e4nsliga som fett, men jag har min gl\u00e4dje i din undervisning."
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "Det gjorde mig gott att f\u00e5 lida, s\u00e5 att jag fick l\u00e4ra mig dina stadgar."
                },
                "72": {
                    "verse_nr": "72",
                    "verse": "Din muns undervisning \u00e4r b\u00e4ttre f\u00f6r mig \u00e4n tusentals mynt av guld och silver."
                },
                "73": {
                    "verse_nr": "73",
                    "verse": "\u05d9Jod Dina h\u00e4nder har gjort mig och format mig. Ge mig f\u00f6rst\u00e5nd s\u00e5 att jag l\u00e4r mig dina bud."
                },
                "74": {
                    "verse_nr": "74",
                    "verse": "De som v\u00f6rdar dig ska se mig och gl\u00e4djas, f\u00f6r jag hoppas p\u00e5 ditt ord."
                },
                "75": {
                    "verse_nr": "75",
                    "verse": "HERRE, jag vet att dina domar \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdiga, att du har tuktat mig i trofasthet."
                },
                "76": {
                    "verse_nr": "76",
                    "verse": "L\u00e5t din n\u00e5d bli min tr\u00f6st, s\u00e5 som du har lovat din tj\u00e4nare."
                },
                "77": {
                    "verse_nr": "77",
                    "verse": "L\u00e5t din barmh\u00e4rtighet komma \u00f6ver mig s\u00e5 att jag f\u00e5r liv, f\u00f6r din undervisning \u00e4r min gl\u00e4dje."
                },
                "78": {
                    "verse_nr": "78",
                    "verse": "L\u00e5t de fr\u00e4cka f\u00e5 sk\u00e4mmas! De g\u00f6r mig or\u00e4tt utan orsak, men jag vill begrunda dina befallningar."
                },
                "79": {
                    "verse_nr": "79",
                    "verse": "L\u00e5t dem som v\u00f6rdar dig och k\u00e4nner dina vittnesb\u00f6rd v\u00e4nda sig till mig."
                },
                "80": {
                    "verse_nr": "80",
                    "verse": "L\u00e5t mitt hj\u00e4rta f\u00f6lja dina stadgar fullkomligt, s\u00e5 att jag inte m\u00e5ste sk\u00e4mmas."
                },
                "81": {
                    "verse_nr": "81",
                    "verse": "\u05dbKaf Min sj\u00e4l l\u00e4ngtar efter din fr\u00e4lsning, jag hoppas p\u00e5 ditt ord."
                },
                "82": {
                    "verse_nr": "82",
                    "verse": "Mina \u00f6gon l\u00e4ngtar efter ditt ord, jag undrar: N\u00e4r ska du tr\u00f6sta mig?"
                },
                "83": {
                    "verse_nr": "83",
                    "verse": "Jag \u00e4r som en vins\u00e4ck i r\u00f6k, men jag gl\u00f6mmer inte dina stadgar."
                },
                "84": {
                    "verse_nr": "84",
                    "verse": "Hur f\u00e5 \u00e4r inte din tj\u00e4nares dagar! N\u00e4r ska du d\u00f6ma mina f\u00f6rf\u00f6ljare?"
                },
                "85": {
                    "verse_nr": "85",
                    "verse": "De fr\u00e4cka gr\u00e4ver gropar f\u00f6r mig, de lever inte efter din undervisning."
                },
                "86": {
                    "verse_nr": "86",
                    "verse": "Alla dina bud \u00e4r sanning. De jagar mig utan orsak, hj\u00e4lp mig!"
                },
                "87": {
                    "verse_nr": "87",
                    "verse": "De har n\u00e4stan utpl\u00e5nat mig fr\u00e5n jorden, men jag \u00f6verger inte dina befallningar."
                },
                "88": {
                    "verse_nr": "88",
                    "verse": "Ge mig liv efter din n\u00e5d! Jag vill ta vara p\u00e5 din muns vittnesb\u00f6rd."
                },
                "89": {
                    "verse_nr": "89",
                    "verse": "\u05dcLamed F\u00f6r evigt, HERRE, st\u00e5r ditt ord fast i himlen."
                },
                "90": {
                    "verse_nr": "90",
                    "verse": "Fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte varar din trofasthet. Du har grundat jorden och den ska best\u00e5."
                },
                "91": {
                    "verse_nr": "91",
                    "verse": "Genom dina domar best\u00e5r den \u00e4n i dag, f\u00f6r allting m\u00e5ste tj\u00e4na dig."
                },
                "92": {
                    "verse_nr": "92",
                    "verse": "Om inte din undervisning var min gl\u00e4dje, skulle jag g\u00e5 under i mitt lidande."
                },
                "93": {
                    "verse_nr": "93",
                    "verse": "Jag ska aldrig gl\u00f6mma dina befallningar, f\u00f6r genom dem ger du mig liv."
                },
                "94": {
                    "verse_nr": "94",
                    "verse": "Jag \u00e4r din, fr\u00e4ls mig, f\u00f6r jag begrundar dina befallningar."
                },
                "95": {
                    "verse_nr": "95",
                    "verse": "De gudl\u00f6sa vaktar p\u00e5 mig f\u00f6r att f\u00f6rg\u00f6ra mig, men jag aktar p\u00e5 dina vittnesb\u00f6rd."
                },
                "96": {
                    "verse_nr": "96",
                    "verse": "P\u00e5 all fullkomlighet har jag sett en gr\u00e4ns, men ditt bud \u00e4r ofantligt."
                },
                "97": {
                    "verse_nr": "97",
                    "verse": "\u05deMem Vad jag \u00e4lskar din undervisning! Hela dagen begrundar jag den."
                },
                "98": {
                    "verse_nr": "98",
                    "verse": "Dina bud g\u00f6r mig visare \u00e4n mina fiender, de \u00e4r hos mig f\u00f6r evigt."
                },
                "99": {
                    "verse_nr": "99",
                    "verse": "Jag \u00e4r klokare \u00e4n alla mina l\u00e4rare, f\u00f6r jag begrundar dina vittnesb\u00f6rd."
                },
                "100": {
                    "verse_nr": "100",
                    "verse": "Jag f\u00f6rst\u00e5r mer \u00e4n de gamla, f\u00f6r jag h\u00e5ller dina befallningar."
                },
                "101": {
                    "verse_nr": "101",
                    "verse": "Jag h\u00e5ller mina f\u00f6tter borta fr\u00e5n varje ond v\u00e4g f\u00f6r att f\u00f6lja ditt ord."
                },
                "102": {
                    "verse_nr": "102",
                    "verse": "Jag viker inte fr\u00e5n dina domar, f\u00f6r du undervisar mig."
                },
                "103": {
                    "verse_nr": "103",
                    "verse": "Vad ljuvligt ditt ord \u00e4r p\u00e5 min tunga, s\u00f6tare \u00e4n honung i min mun!"
                },
                "104": {
                    "verse_nr": "104",
                    "verse": "Av dina befallningar f\u00e5r jag f\u00f6rst\u00e5nd, d\u00e4rf\u00f6r hatar jag l\u00f6gnens alla v\u00e4gar."
                },
                "105": {
                    "verse_nr": "105",
                    "verse": "\u05e0Nun Ditt ord \u00e4r mina f\u00f6tters lykta och ett ljus p\u00e5 min stig."
                },
                "106": {
                    "verse_nr": "106",
                    "verse": "Jag har gett min ed och h\u00e5llit den: att f\u00f6lja dina r\u00e4ttf\u00e4rdiga domar."
                },
                "107": {
                    "verse_nr": "107",
                    "verse": "Jag \u00e4r sv\u00e5rt pl\u00e5gad, HERRE. Ge mig liv enligt ditt ord!"
                },
                "108": {
                    "verse_nr": "108",
                    "verse": "L\u00e5t min muns frivilliga offer gl\u00e4dja dig, HERRE, och l\u00e4r mig dina domar."
                },
                "109": {
                    "verse_nr": "109",
                    "verse": "Mitt liv \u00e4r st\u00e4ndigt i min hand, men jag gl\u00f6mmer inte din undervisning."
                },
                "110": {
                    "verse_nr": "110",
                    "verse": "De gudl\u00f6sa l\u00e4gger snaror f\u00f6r mig, men jag villas inte bort fr\u00e5n dina befallningar."
                },
                "111": {
                    "verse_nr": "111",
                    "verse": "Jag har f\u00e5tt dina vittnesb\u00f6rd som min eviga arvedel. De \u00e4r mitt hj\u00e4rtas fr\u00f6jd."
                },
                "112": {
                    "verse_nr": "112",
                    "verse": "Jag har v\u00e4nt mitt hj\u00e4rta till att f\u00f6lja dina stadgar f\u00f6r evigt, \u00e4nda till slutet."
                },
                "113": {
                    "verse_nr": "113",
                    "verse": "\u05e1Samek Jag hatar dem som vacklar hit och dit, men din undervisning \u00e4lskar jag."
                },
                "114": {
                    "verse_nr": "114",
                    "verse": "Du \u00e4r mitt skydd och min sk\u00f6ld, jag hoppas p\u00e5 ditt ord."
                },
                "115": {
                    "verse_nr": "115",
                    "verse": "F\u00f6rsvinn ifr\u00e5n mig, ni som g\u00f6r det onda! Jag vill h\u00e5lla min Guds bud."
                },
                "116": {
                    "verse_nr": "116",
                    "verse": "St\u00f6d mig enligt ditt ord s\u00e5 att jag f\u00e5r leva, l\u00e5t mig inte beh\u00f6va sk\u00e4mmas med mitt hopp."
                },
                "117": {
                    "verse_nr": "117",
                    "verse": "St\u00e4rk mig s\u00e5 att jag blir fr\u00e4lst och st\u00e4ndigt f\u00e5r fokusera p\u00e5 dina stadgar."
                },
                "118": {
                    "verse_nr": "118",
                    "verse": "Du f\u00f6rkastar alla som villar bort sig fr\u00e5n dina stadgar, f\u00f6r de \u00e4r falska och svekfulla."
                },
                "119": {
                    "verse_nr": "119",
                    "verse": "Jordens alla gudl\u00f6sa r\u00f6jer du bort som slagg. D\u00e4rf\u00f6r \u00e4lskar jag dina vittnesb\u00f6rd."
                },
                "120": {
                    "verse_nr": "120",
                    "verse": "Mitt k\u00f6tt ryser av fruktan f\u00f6r dig, jag b\u00e4var f\u00f6r dina domar."
                },
                "121": {
                    "verse_nr": "121",
                    "verse": "\u05e2Ajin Jag har gjort vad som \u00e4r r\u00e4tt och r\u00e4ttf\u00e4rdigt. Utl\u00e4mna mig inte \u00e5t mina f\u00f6rtryckare!"
                },
                "122": {
                    "verse_nr": "122",
                    "verse": "G\u00e5 i god f\u00f6r din tj\u00e4nare och l\u00e5t det g\u00e5 honom v\u00e4l. L\u00e5t inte de fr\u00e4cka f\u00f6rtrycka mig!"
                },
                "123": {
                    "verse_nr": "123",
                    "verse": "Mina \u00f6gon l\u00e4ngtar efter din fr\u00e4lsning, efter din r\u00e4ttf\u00e4rdighets ord."
                },
                "124": {
                    "verse_nr": "124",
                    "verse": "Handla med din tj\u00e4nare efter din n\u00e5d och l\u00e4r mig dina stadgar."
                },
                "125": {
                    "verse_nr": "125",
                    "verse": "Jag \u00e4r din tj\u00e4nare, ge mig f\u00f6rst\u00e5nd s\u00e5 att jag l\u00e4r k\u00e4nna dina vittnesb\u00f6rd."
                },
                "126": {
                    "verse_nr": "126",
                    "verse": "Tiden \u00e4r inne f\u00f6r HERREN att handla, de har upph\u00e4vt din undervisning."
                },
                "127": {
                    "verse_nr": "127",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00e4lskar jag dina bud mer \u00e4n guld, \u00e4n renaste guld."
                },
                "128": {
                    "verse_nr": "128",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ger jag alla dina befallningar r\u00e4tt. Jag hatar l\u00f6gnens alla v\u00e4gar."
                },
                "129": {
                    "verse_nr": "129",
                    "verse": "\u05e4Pe Underbara \u00e4r dina vittnesb\u00f6rd, d\u00e4rf\u00f6r tar min sj\u00e4l vara p\u00e5 dem."
                },
                "130": {
                    "verse_nr": "130",
                    "verse": "N\u00e4r dina ord \u00f6ppnas, ger de ljus och f\u00f6rst\u00e5nd \u00e5t enkla m\u00e4nniskor."
                },
                "131": {
                    "verse_nr": "131",
                    "verse": "Jag \u00f6ppnar min mun och fl\u00e4mtar, f\u00f6r jag l\u00e4ngtar efter dina bud."
                },
                "132": {
                    "verse_nr": "132",
                    "verse": "V\u00e4nd dig till mig och f\u00f6rbarma dig \u00f6ver mig, s\u00e5 som du g\u00f6r med dem som \u00e4lskar ditt namn."
                },
                "133": {
                    "verse_nr": "133",
                    "verse": "G\u00f6r mina steg fasta genom ditt ord, l\u00e5t ingen ondska f\u00e5 makt \u00f6ver mig."
                },
                "134": {
                    "verse_nr": "134",
                    "verse": "Befria mig fr\u00e5n m\u00e4nniskors f\u00f6rtryck! Jag vill h\u00e5lla fast vid dina befallningar."
                },
                "135": {
                    "verse_nr": "135",
                    "verse": "L\u00e5t ditt ansikte lysa \u00f6ver din tj\u00e4nare och l\u00e4r mig dina stadgar."
                },
                "136": {
                    "verse_nr": "136",
                    "verse": "Str\u00f6mmar av t\u00e5rar rinner fr\u00e5n mina \u00f6gon, f\u00f6r de tar inte vara p\u00e5 din undervisning."
                },
                "137": {
                    "verse_nr": "137",
                    "verse": "\u05e6Tsade HERRE, du \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig och dina domar \u00e4r r\u00e4tta."
                },
                "138": {
                    "verse_nr": "138",
                    "verse": "Du har gett dina vittnesb\u00f6rd i r\u00e4ttf\u00e4rdighet och stor trofasthet."
                },
                "139": {
                    "verse_nr": "139",
                    "verse": "Jag f\u00f6rt\u00e4rs av brinnande iver, f\u00f6r mina fiender gl\u00f6mmer dina ord."
                },
                "140": {
                    "verse_nr": "140",
                    "verse": "Ditt ord \u00e4r fullkomligt rent, din tj\u00e4nare \u00e4lskar det."
                },
                "141": {
                    "verse_nr": "141",
                    "verse": "Jag \u00e4r ringa och f\u00f6raktad, men jag gl\u00f6mmer inte dina befallningar."
                },
                "142": {
                    "verse_nr": "142",
                    "verse": "Din r\u00e4ttf\u00e4rdighet \u00e4r en evig r\u00e4ttf\u00e4rdighet, din undervisning \u00e4r sanning."
                },
                "143": {
                    "verse_nr": "143",
                    "verse": "N\u00f6d och \u00e5ngest griper mig, men dina bud \u00e4r min gl\u00e4dje."
                },
                "144": {
                    "verse_nr": "144",
                    "verse": "Dina vittnesb\u00f6rd \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdiga f\u00f6r evigt. Ge mig f\u00f6rst\u00e5nd s\u00e5 att jag f\u00e5r leva."
                },
                "145": {
                    "verse_nr": "145",
                    "verse": "\u05e7Qof Jag ropar av hela mitt hj\u00e4rta, svara mig, HERRE! Jag vill f\u00f6lja dina stadgar."
                },
                "146": {
                    "verse_nr": "146",
                    "verse": "Jag ropar till dig, fr\u00e4ls mig! Jag vill ta vara p\u00e5 dina vittnesb\u00f6rd."
                },
                "147": {
                    "verse_nr": "147",
                    "verse": "Jag kommer i gryningen och ropar, jag hoppas p\u00e5 dina ord."
                },
                "148": {
                    "verse_nr": "148",
                    "verse": "Med \u00f6ppna \u00f6gon m\u00f6ter jag nattens timmar f\u00f6r att begrunda ditt ord."
                },
                "149": {
                    "verse_nr": "149",
                    "verse": "H\u00f6r min r\u00f6st enligt din n\u00e5d, HERRE, ge mig liv enligt din dom."
                },
                "150": {
                    "verse_nr": "150",
                    "verse": "N\u00e4ra \u00e4r de som jagar efter skamliga ting, de som \u00e4r l\u00e5ngt fr\u00e5n din undervisning."
                },
                "151": {
                    "verse_nr": "151",
                    "verse": "N\u00e4ra \u00e4r ocks\u00e5 du, HERRE, och alla dina bud \u00e4r sanning."
                },
                "152": {
                    "verse_nr": "152",
                    "verse": "Sedan l\u00e4nge vet jag genom dina vittnesb\u00f6rd att du har fastst\u00e4llt dem f\u00f6r evig tid."
                },
                "153": {
                    "verse_nr": "153",
                    "verse": "\u05e8Resh Se mitt lidande och r\u00e4dda mig, f\u00f6r jag gl\u00f6mmer inte din undervisning."
                },
                "154": {
                    "verse_nr": "154",
                    "verse": "Ta dig an min sak och \u00e5terl\u00f6s mig, ge mig liv enligt ditt ord."
                },
                "155": {
                    "verse_nr": "155",
                    "verse": "Fr\u00e4lsningen \u00e4r fj\u00e4rran fr\u00e5n de gudl\u00f6sa, f\u00f6r de fr\u00e5gar inte efter dina stadgar."
                },
                "156": {
                    "verse_nr": "156",
                    "verse": "HERRE, din barmh\u00e4rtighet \u00e4r stor. Ge mig liv enligt dina domar!"
                },
                "157": {
                    "verse_nr": "157",
                    "verse": "Mina f\u00f6rf\u00f6ljare och fiender \u00e4r m\u00e5nga, men jag viker inte fr\u00e5n dina vittnesb\u00f6rd."
                },
                "158": {
                    "verse_nr": "158",
                    "verse": "Jag ser de trol\u00f6sa och avskyr dem, f\u00f6r de h\u00e5ller sig inte till ditt ord."
                },
                "159": {
                    "verse_nr": "159",
                    "verse": "Se hur jag \u00e4lskar dina befallningar! HERRE, ge mig liv efter din n\u00e5d."
                },
                "160": {
                    "verse_nr": "160",
                    "verse": "Summan av ditt ord \u00e4r sanning. Dina r\u00e4ttf\u00e4rdiga domar \u00e4r eviga."
                },
                "161": {
                    "verse_nr": "161",
                    "verse": "\u05e9Shin Furstar f\u00f6rf\u00f6ljer mig utan orsak, men mitt hj\u00e4rta fruktar ditt ord."
                },
                "162": {
                    "verse_nr": "162",
                    "verse": "Jag jublar \u00f6ver ditt ord likt den som finner stort byte."
                },
                "163": {
                    "verse_nr": "163",
                    "verse": "Jag hatar och avskyr l\u00f6gnen, men din undervisning \u00e4lskar jag."
                },
                "164": {
                    "verse_nr": "164",
                    "verse": "Jag prisar dig sju g\u00e5nger om dagen f\u00f6r dina r\u00e4ttf\u00e4rdiga domar."
                },
                "165": {
                    "verse_nr": "165",
                    "verse": "Stor frid har de som \u00e4lskar din undervisning, inget kan f\u00e5 dem p\u00e5 fall."
                },
                "166": {
                    "verse_nr": "166",
                    "verse": "Jag hoppas p\u00e5 din fr\u00e4lsning, HERRE, och handlar efter dina bud."
                },
                "167": {
                    "verse_nr": "167",
                    "verse": "Min sj\u00e4l h\u00e5ller fast vid dina vittnesb\u00f6rd, jag \u00e4lskar dem djupt."
                },
                "168": {
                    "verse_nr": "168",
                    "verse": "Jag h\u00e5ller fast vid dina befallningar och vittnesb\u00f6rd. Du k\u00e4nner alla mina v\u00e4gar."
                },
                "169": {
                    "verse_nr": "169",
                    "verse": "\u05eaTaw L\u00e5t mitt rop komma inf\u00f6r dig, HERRE! Ge mig f\u00f6rst\u00e5nd enligt ditt ord."
                },
                "170": {
                    "verse_nr": "170",
                    "verse": "L\u00e5t min b\u00f6n komma inf\u00f6r dig, r\u00e4dda mig enligt ditt ord."
                },
                "171": {
                    "verse_nr": "171",
                    "verse": "Mina l\u00e4ppar ska fl\u00f6da av lovs\u00e5ng, f\u00f6r du l\u00e4r mig dina stadgar."
                },
                "172": {
                    "verse_nr": "172",
                    "verse": "Min tunga ska sjunga om ditt ord, alla dina bud \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdiga."
                },
                "173": {
                    "verse_nr": "173",
                    "verse": "L\u00e5t din hand bli min hj\u00e4lp, f\u00f6r jag har valt dina befallningar."
                },
                "174": {
                    "verse_nr": "174",
                    "verse": "Jag l\u00e4ngtar efter din fr\u00e4lsning, HERRE, din undervisning \u00e4r min gl\u00e4dje."
                },
                "175": {
                    "verse_nr": "175",
                    "verse": "L\u00e5t min sj\u00e4l leva och lova dig, l\u00e5t dina domar hj\u00e4lpa mig."
                },
                "176": {
                    "verse_nr": "176",
                    "verse": "Jag har g\u00e5tt vilse som ett f\u00f6rlorat f\u00e5r. S\u00f6k upp din tj\u00e4nare, f\u00f6r jag har inte gl\u00f6mt dina bud."
                }
            }
        },
        "120": {
            "chapter_nr": "120",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00f6n om hj\u00e4lp mot l\u00f6gnare - En pilgrimss\u00e5ng. Jag ropar till HERREN i min n\u00f6d, och han svarar mig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERRE, r\u00e4dda min sj\u00e4l fr\u00e5n l\u00f6gnaktiga l\u00e4ppar, fr\u00e5n falska tungor!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vad ska han ge dig, och vad mer ska du f\u00e5, du falska tunga?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Krigarens skarpa pilar och gl\u00f6dande ginstkol."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ve mig som bor i Mesheks land, som lever bland Kedars hyddor!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00e4nge nog har min sj\u00e4l bott bland dem som hatar frid."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag vill ha frid, men s\u00e4ger jag ett ord \u00e4r de redo till strid."
                }
            }
        },
        "121": {
            "chapter_nr": "121",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hj\u00e4lpen kommer fr\u00e5n Herren - En pilgrimss\u00e5ng. Jag lyfter mina \u00f6gon till bergen. Varifr\u00e5n kommer min hj\u00e4lp?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Min hj\u00e4lp kommer fr\u00e5n HERREN, som har gjort himmel och jord."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Inte l\u00e5ter han din fot vackla, inte slumrar han som bevarar dig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nej, han som bevarar Israel, han slumrar inte, han sover inte."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "HERREN bevarar dig, HERREN \u00e4r ditt skydd p\u00e5 din h\u00f6gra sida."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Solen ska inte skada dig om dagen, inte m\u00e5nen om natten."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "HERREN ska bevara dig fr\u00e5n allt ont, han ska bevara din sj\u00e4l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "HERREN ska bevara din utg\u00e5ng och din ing\u00e5ng, fr\u00e5n nu och till evig tid."
                }
            }
        },
        "122": {
            "chapter_nr": "122",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gl\u00e4djen i att g\u00e5 till Herrens hus - En pilgrimss\u00e5ng av David. Jag gladdes n\u00e4r man sade till mig: &#34;Vi ska g\u00e5 till HERRENS hus.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "V\u00e5ra f\u00f6tter st\u00e5r i dina portar, Jerusalem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jerusalem, du v\u00e4lbyggda stad som t\u00e4tt sluter sig samman!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dit drar stammarna upp, HERRENS stammar, som ett vittnesb\u00f6rd f\u00f6r Israel att prisa HERRENS namn."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e4r st\u00e5r domars\u00e4ten, troner f\u00f6r Davids hus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Be om frid f\u00f6r Jerusalem! L\u00e5t dem som \u00e4lskar dig vara trygga."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L\u00e5t det r\u00e5da frid inom dina murar, trygghet i dina borgar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00f6r mina br\u00f6ders och v\u00e4nners skull vill jag \u00f6nska dig frid,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "f\u00f6r HERREN v\u00e5r Guds hus skull vill jag s\u00f6ka ditt b\u00e4sta."
                }
            }
        },
        "123": {
            "chapter_nr": "123",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Med blicken p\u00e5 Guds n\u00e5d - En pilgrimss\u00e5ng. Jag lyfter mina \u00f6gon till dig, du som tronar i himlen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Som tj\u00e4narnas \u00f6gon ser till sin herres hand, som tj\u00e4narinnans \u00f6gon ser till sin husfrus hand, s\u00e5 ser v\u00e5ra \u00f6gon till HERREN v\u00e5r Gud till dess han f\u00f6rbarmar sig \u00f6ver oss."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "F\u00f6rbarma dig, HERRE, f\u00f6rbarma dig \u00f6ver oss, f\u00f6r vi har f\u00e5tt nog av allt f\u00f6rakt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "V\u00e5r sj\u00e4l har f\u00e5tt nog av de s\u00e4kras h\u00e5n och de stoltas f\u00f6rakt."
                }
            }
        },
        "124": {
            "chapter_nr": "124",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Befriad ur stor n\u00f6d - En pilgrimss\u00e5ng av David. Hade inte HERREN varit med oss \u2013 s\u00e5 ska Israel s\u00e4ga \u2013"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "hade inte HERREN varit med oss n\u00e4r m\u00e4nniskor reste sig mot oss,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "d\u00e5 hade de slukat oss levande i sin brinnande vrede mot oss."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 hade vattnen dr\u00e4nkt oss, str\u00f6mmen \u00f6versk\u00f6ljt oss,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "d\u00e5 hade de vilda vattenmassorna \u00f6versk\u00f6ljt oss."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Lovad \u00e4r HERREN som inte l\u00e4t oss bli rov f\u00f6r deras k\u00e4ftar!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "V\u00e5r sj\u00e4l kom undan som f\u00e5geln ur j\u00e4garnas snara, snaran brast och vi kom undan."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "V\u00e5r hj\u00e4lp \u00e4r i HERRENS namn, han som har gjort himmel och jord."
                }
            }
        },
        "125": {
            "chapter_nr": "125",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren beskyddar sitt folk - En pilgrimss\u00e5ng. De som f\u00f6rtr\u00f6star p\u00e5 HERREN \u00e4r som Sions berg. Det rubbas inte, det st\u00e5r fast f\u00f6r evigt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jerusalem omges av berg, och HERREN omger sitt folk fr\u00e5n nu och till evig tid."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ondskans spira ska inte vila \u00f6ver de r\u00e4ttf\u00e4rdigas arvslott, f\u00f6r att de r\u00e4ttf\u00e4rdiga inte ska str\u00e4cka sina h\u00e4nder efter or\u00e4tt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "HERRE, g\u00f6r gott mot de goda, mot dem som har \u00e4rliga hj\u00e4rtan!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men dem som viker av p\u00e5 krokiga v\u00e4gar ska HERREN f\u00f6ra bort tillsammans med f\u00f6rbrytare. Frid \u00f6ver Israel!"
                }
            }
        },
        "126": {
            "chapter_nr": "126",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fr\u00e5n t\u00e5rar till jubel - En pilgrimss\u00e5ng. N\u00e4r HERREN l\u00e4t Sions f\u00e5ngar komma \u00e5ter, d\u00e5 var det som om vi dr\u00f6mde."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 fylldes v\u00e5r mun med skratt och v\u00e5r tunga med jubel, d\u00e5 sade man bland folken: &#34;HERREN har gjort stora ting med dem!&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ja, HERREN har gjort stora ting med oss, och vi \u00e4r glada."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "HERRE, l\u00e5t v\u00e5ra f\u00e5ngar komma \u00e5ter som str\u00f6mmarna i Negev!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De som s\u00e5r med t\u00e5rar ska sk\u00f6rda med jubel."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gr\u00e5tande g\u00e5r de och b\u00e4r sitt uts\u00e4de, jublande kommer de och b\u00e4r sina k\u00e4rvar."
                }
            }
        },
        "127": {
            "chapter_nr": "127",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Allt beror p\u00e5 Herrens v\u00e4lsignelse - En pilgrimss\u00e5ng av Salomo. Om inte HERREN bygger huset bygger arbetarna f\u00f6rg\u00e4ves. Om inte HERREN vaktar staden vakar v\u00e4ktaren f\u00f6rg\u00e4ves."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "F\u00f6rg\u00e4ves g\u00e5r ni tidigt upp och sent till vila, ni som \u00e4ter m\u00f6dans br\u00f6d. Detsamma ger han sina v\u00e4nner n\u00e4r de sover."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Se, barn \u00e4r en HERRENS g\u00e5va, livsfrukt \u00e4r en l\u00f6n."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Som pilar i hj\u00e4ltens hand \u00e4r barn man f\u00e5r vid unga \u00e5r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Lycklig \u00e4r den man vars koger \u00e4r fyllt med dem. De beh\u00f6ver inte sk\u00e4mmas n\u00e4r de g\u00e5r till r\u00e4tta med fiender i porten."
                }
            }
        },
        "128": {
            "chapter_nr": "128",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens v\u00e4lsignelse i hemmet - En pilgrimss\u00e5ng. Salig \u00e4r var och en som v\u00f6rdar HERREN och vandrar p\u00e5 hans v\u00e4gar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Du f\u00e5r njuta frukten av dina h\u00e4nders verk. Salig \u00e4r du, det g\u00e5r dig v\u00e4l!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Som en fruktsam vinstock \u00e4r din hustru inne i ditt hus, som olivplantor \u00e4r dina barn runt ditt bord."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ja, s\u00e5 v\u00e4lsignas den man som v\u00f6rdar HERREN."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "HERREN v\u00e4lsigne dig fr\u00e5n Sion! M\u00e5 du f\u00e5 se Jerusalems lycka i alla dina livsdagar,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och m\u00e5 du f\u00e5 se barn till dina barn. Frid \u00f6ver Israel!"
                }
            }
        },
        "129": {
            "chapter_nr": "129",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tr\u00e4ngd men inte besegrad - En pilgrimss\u00e5ng. H\u00e5rt har de tr\u00e4ngt mig \u00e4nda fr\u00e5n min ungdom \u2013 s\u00e5 ska Israel s\u00e4ga \u2013"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "h\u00e5rt har de tr\u00e4ngt mig \u00e4nda fr\u00e5n min ungdom, men de har inte besegrat mig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "P\u00e5 min rygg har pl\u00f6jare pl\u00f6jt och dragit l\u00e5nga f\u00e5ror."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men HERREN \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig, han h\u00f6gg av de gudl\u00f6sas band."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Alla som hatar Sion ska sk\u00e4mmas och vika tillbaka."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De ska bli som gr\u00e4s p\u00e5 taken som vissnar innan det rycks upp."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ingen sk\u00f6rdeman fyller sin hand med det, ingen k\u00e4rvbindare sin famn,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "och ingen som g\u00e5r f\u00f6rbi s\u00e4ger: &#34;M\u00e5 HERRENS v\u00e4lsignelse vila \u00f6ver er! Vi v\u00e4lsignar er i HERRENS namn.&#34;"
                }
            }
        },
        "130": {
            "chapter_nr": "130",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00f6n i djupaste n\u00f6d - En pilgrimss\u00e5ng. Ur djupen ropar jag till dig, HERRE."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Herre, h\u00f6r min r\u00f6st, l\u00e5t dina \u00f6ron lyssna till mina rop om n\u00e5d!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Om du, HERRE, tillr\u00e4knar synder, Herre, vem kan d\u00e5 best\u00e5?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men hos dig finns f\u00f6rl\u00e5telse, f\u00f6r att man ska v\u00f6rda dig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag v\u00e4ntar p\u00e5 HERREN, min sj\u00e4l v\u00e4ntar, och jag hoppas p\u00e5 hans ord."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Min sj\u00e4l l\u00e4ngtar efter Herren mer \u00e4n v\u00e4ktarna efter morgonen, mer \u00e4n v\u00e4ktarna efter morgonen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Israel, hoppas p\u00e5 HERREN, f\u00f6r hos HERREN finns n\u00e5d, full l\u00f6sen finns hos honom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han ska frik\u00f6pa Israel fr\u00e5n alla dess synder."
                }
            }
        },
        "131": {
            "chapter_nr": "131",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00d6dmjuk f\u00f6rtr\u00f6stan - En pilgrimss\u00e5ng av David. HERRE, mitt hj\u00e4rta \u00e4r inte h\u00f6gmodigt, mina \u00f6gon \u00e4r inte stolta. Jag \u00e4gnar mig inte \u00e5t stora ting, \u00e5t s\u00e5dant som \u00e4r f\u00f6r sv\u00e5rt f\u00f6r mig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nej, jag har lugnat och stillat min sj\u00e4l som ett avvant barn hos sin mor. Som ett avvant barn \u00e4r min sj\u00e4l i mig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Israel, hoppas p\u00e5 HERREN, fr\u00e5n nu och till evig tid!"
                }
            }
        },
        "132": {
            "chapter_nr": "132",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Davids l\u00f6fte och Herrens l\u00f6fte - En pilgrimss\u00e5ng. HERRE, t\u00e4nk p\u00e5 David, p\u00e5 allt han fick utst\u00e5,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "hur han gav HERREN sin ed, sitt l\u00f6fte till Jakobs M\u00e4ktige:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "&#34;Jag ska inte g\u00e5 in i mitt hus, inte ligga p\u00e5 min b\u00e4dd,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "inte unna mina \u00f6gon n\u00e5gon s\u00f6mn eller mina \u00f6gonlock n\u00e5gon vila"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "f\u00f6rr\u00e4n jag funnit en plats \u00e5t HERREN, en boning \u00e5t Jakobs M\u00e4ktige.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vi h\u00f6rde det i Efrata, vi uppt\u00e4ckte det i skogsbygden."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L\u00e5t oss g\u00e5 in i hans boning, l\u00e5t oss tillbe vid hans fotpall."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Res dig, HERRE, och kom till din viloplats, du och din makts ark!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L\u00e5t dina pr\u00e4ster vara kl\u00e4dda i r\u00e4ttf\u00e4rdighet och dina trogna f\u00e5 jubla."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6r din tj\u00e4nare Davids skull, avvisa inte din smorde!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "HERREN har gett David sin ed, en sann ed som han inte tar tillbaka: &#34;En av dina \u00e4ttlingar ska jag s\u00e4tta p\u00e5 din tron."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Om dina barn h\u00e5ller mitt f\u00f6rbund och mitt vittnesb\u00f6rd som jag ska l\u00e4ra dem, d\u00e5 ska ocks\u00e5 deras barn sitta p\u00e5 din tron till evig tid.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ja, HERREN har utvalt Sion, d\u00e4r vill han ha sin boning:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "&#34;Detta \u00e4r min viloplats till evig tid. H\u00e4r ska jag bo, hit l\u00e4ngtar jag."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sions f\u00f6rr\u00e5d ska jag rikligt v\u00e4lsigna, dess fattiga ska jag m\u00e4tta med br\u00f6d."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dess pr\u00e4ster ska jag kl\u00e4 i fr\u00e4lsning och dess trogna ska jubla h\u00f6gt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e4r ska jag l\u00e5ta ett horn v\u00e4xa upp \u00e5t David, jag har berett en lampa \u00e5t min smorde."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hans fiender ska jag kl\u00e4 i skam, men p\u00e5 honom ska kronan gl\u00e4nsa.&#34;"
                }
            }
        },
        "133": {
            "chapter_nr": "133",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Br\u00f6dragemenskapens v\u00e4lsignelse - En pilgrimss\u00e5ng av David. Se, hur gott och ljuvligt det \u00e4r n\u00e4r br\u00f6der bor enigt tillsammans!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Det \u00e4r som n\u00e4r den fina oljan p\u00e5 huvudet rinner ner \u00f6ver sk\u00e4gget, \u00f6ver Arons sk\u00e4gg, och ner \u00f6ver kragen p\u00e5 hans dr\u00e4kt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det \u00e4r som n\u00e4r Hermons dagg kommer ner \u00f6ver Sions berg. D\u00e4r sk\u00e4nker HERREN v\u00e4lsignelsen, liv till evig tid."
                }
            }
        },
        "134": {
            "chapter_nr": "134",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lova Herren om natten - En pilgrimss\u00e5ng. Lova HERREN, alla ni HERRENS tj\u00e4nare som st\u00e5r i HERRENS hus om natten!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Lyft era h\u00e4nder mot helgedomen och lova HERREN!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "HERREN v\u00e4lsigne dig fr\u00e5n Sion, han som har gjort himmel och jord."
                }
            }
        },
        "135": {
            "chapter_nr": "135",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens stora under - Halleluja! Prisa HERRENS namn, prisa det, ni HERRENS tj\u00e4nare"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "som st\u00e5r i HERRENS hus, i g\u00e5rdarna till v\u00e5r Guds hus!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Prisa HERREN, f\u00f6r HERREN \u00e4r god, lovsjung hans namn, f\u00f6r det \u00e4r ljuvligt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "HERREN har utvalt Jakob \u00e5t sig, Israel till sin egendom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag vet att HERREN \u00e4r stor, v\u00e5r Herre \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n alla gudar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Allt vad HERREN vill, det g\u00f6r han i himlen och p\u00e5 jorden, i haven och i alla djup."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han l\u00e5ter moln stiga vid jordens \u00e4nde, han s\u00e4nder blixtar med regn och skickar ut vinden fr\u00e5n sina f\u00f6rr\u00e5d."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han slog de f\u00f6rstf\u00f6dda i Egypten, b\u00e5de m\u00e4nniskor och boskap."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han s\u00e4nde tecken och under mitt i dig, Egypten, mot farao och alla hans tj\u00e4nare."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han slog m\u00e5nga folk och d\u00f6dade m\u00e4ktiga kungar \u2013"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sichon, amoreernas kung, Og, Bashans kung, och Kanaans alla riken \u2013"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och gav deras land som arvedel, till arvedel \u00e5t sitt folk Israel."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "HERRE, ditt namn best\u00e5r f\u00f6r evigt, HERRE, ditt rykte fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "f\u00f6r HERREN ska d\u00f6ma sitt folk och f\u00f6rbarma sig \u00f6ver sina tj\u00e4nare."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hednafolkens avgudar \u00e4r silver och guld, verk av m\u00e4nniskohand."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De har mun men kan inte tala, \u00f6gon men kan inte se,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00f6ron men kan inte h\u00f6ra. Ingen ande finns i deras mun."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De som har gjort dem blir som de, likas\u00e5 alla som litar till dem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Israels hus, lova HERREN! Arons hus, lova HERREN!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Levis hus, lova HERREN! Ni som v\u00f6rdar HERREN, lova HERREN!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Lovad \u00e4r HERREN fr\u00e5n Sion, han som bor i Jerusalem. Halleluja!"
                }
            }
        },
        "136": {
            "chapter_nr": "136",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Evig \u00e4r hans n\u00e5d - Tacka HERREN, f\u00f6r han \u00e4r god, evig \u00e4r hans n\u00e5d."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tacka gudarnas Gud, evig \u00e4r hans n\u00e5d."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tacka herrarnas Herre, evig \u00e4r hans n\u00e5d."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han ensam g\u00f6r stora under, evig \u00e4r hans n\u00e5d."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han gjorde himlen med f\u00f6rst\u00e5nd, evig \u00e4r hans n\u00e5d,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "han bredde ut jorden \u00f6ver vattnen, evig \u00e4r hans n\u00e5d,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och gjorde de stora ljusen, evig \u00e4r hans n\u00e5d,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "solen till att r\u00e5da \u00f6ver dagen, evig \u00e4r hans n\u00e5d,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "m\u00e5nen och stj\u00e4rnorna till att r\u00e5da \u00f6ver natten, evig \u00e4r hans n\u00e5d."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han slog de f\u00f6rstf\u00f6dda i Egypten, evig \u00e4r hans n\u00e5d,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och f\u00f6rde Israel ut d\u00e4rifr\u00e5n, evig \u00e4r hans n\u00e5d,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "med stark hand och utstr\u00e4ckt arm, evig \u00e4r hans n\u00e5d."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han delade R\u00f6da havet mitt itu, evig \u00e4r hans n\u00e5d,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och f\u00f6rde Israel igenom det, evig \u00e4r hans n\u00e5d,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "men skingrade farao och hans h\u00e4r i R\u00f6da havet, evig \u00e4r hans n\u00e5d."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han f\u00f6rde sitt folk genom \u00f6knen, evig \u00e4r hans n\u00e5d,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "han slog stora kungar, evig \u00e4r hans n\u00e5d,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och dr\u00e4pte m\u00e4ktiga kungar, evig \u00e4r hans n\u00e5d,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sichon, amoreernas kung, evig \u00e4r hans n\u00e5d,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "och Og, Bashans kung, evig \u00e4r hans n\u00e5d,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "och gav deras land som arvedel, evig \u00e4r hans n\u00e5d,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "som arvedel \u00e5t sin tj\u00e4nare Israel, evig \u00e4r hans n\u00e5d."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han t\u00e4nkte p\u00e5 oss i v\u00e5r f\u00f6rnedring, evig \u00e4r hans n\u00e5d,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "och ryckte oss ur v\u00e5ra fienders v\u00e5ld, evig \u00e4r hans n\u00e5d."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han ger mat \u00e5t allt levande, evig \u00e4r hans n\u00e5d."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Tacka himlens Gud, evig \u00e4r hans n\u00e5d!"
                }
            }
        },
        "137": {
            "chapter_nr": "137",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vid Babels floder - Vid Babels floder, d\u00e4r satt vi och gr\u00e4t n\u00e4r vi t\u00e4nkte p\u00e5 Sion."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e4r i piltr\u00e4den h\u00e4ngde vi v\u00e5ra harpor,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "f\u00f6r v\u00e5ra f\u00e5ngvaktare bad oss sjunga, v\u00e5ra pl\u00e5gare bad oss vara glada: &#34;Sjung f\u00f6r oss en av Sions s\u00e5nger!&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hur kan vi sjunga HERRENS s\u00e5ng i fr\u00e4mmande land?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Gl\u00f6mmer jag dig, Jerusalem, d\u00e5 ska min h\u00f6gra hand gl\u00f6mma att spela."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00e5t min tunga fastna i gommen om jag inte t\u00e4nker p\u00e5 dig, om jag inte har Jerusalem som min h\u00f6gsta gl\u00e4dje."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "HERRE, t\u00e4nk p\u00e5 Jerusalems dag d\u00e5 Edoms barn ropade: &#34;Riv, riv ner \u00e4nda till grunden!&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dotter Babel, du f\u00f6rd\u00e4rvade, lycklig \u00e4r den som f\u00e5r ge dig f\u00f6r det du har gjort mot oss."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Lycklig \u00e4r den som f\u00e5r gripa dina sp\u00e4da barn och krossa dem mot klippan."
                }
            }
        },
        "138": {
            "chapter_nr": "138",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tacksamhet f\u00f6r Herrens hj\u00e4lp - Av David. Jag vill tacka dig av hela mitt hj\u00e4rta, lovsjunga dig inf\u00f6r gudarna."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag vill tillbe inf\u00f6r ditt heliga tempel och prisa ditt namn f\u00f6r din n\u00e5d och din sanning, f\u00f6r du har gjort ditt ord och ditt namn st\u00f6rre \u00e4n allt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r jag ropade svarade du mig, du gav mig frimodighet och kraft i min sj\u00e4l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "HERRE, jordens alla kungar ska tacka dig n\u00e4r de h\u00f6r din muns ord."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De ska sjunga om HERRENS v\u00e4gar, f\u00f6r HERRENS h\u00e4rlighet \u00e4r stor."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "HERREN \u00e4r upph\u00f6jd men ser till den ringe. Den h\u00f6gmodige k\u00e4nner han fj\u00e4rran ifr\u00e5n."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r jag g\u00e5r genom n\u00f6d h\u00e5ller du mig vid liv, du str\u00e4cker ut din hand mot mina fienders vrede, din h\u00f6gra hand fr\u00e4lser mig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "HERREN ska fullborda sitt verk f\u00f6r mig. HERRE, evig \u00e4r din n\u00e5d. \u00d6verge inte dina h\u00e4nders verk!"
                }
            }
        },
        "139": {
            "chapter_nr": "139",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren k\u00e4nner mig - F\u00f6r k\u00f6rledaren. En psalm av David. HERRE, du rannsakar mig och k\u00e4nner mig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Om jag sitter eller st\u00e5r vet du det, du f\u00f6rst\u00e5r mina tankar fj\u00e4rran ifr\u00e5n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Om jag g\u00e5r eller ligger ser du det, med alla mina v\u00e4gar \u00e4r du f\u00f6rtrogen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Innan ordet \u00e4r p\u00e5 min tunga vet du, HERRE, allt om det."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du omsluter mig p\u00e5 alla sidor och h\u00e5ller mig i din hand."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Den kunskapen \u00e4r f\u00f6r underbar f\u00f6r mig, den \u00e4r s\u00e5 h\u00f6g att jag inte kan fatta den."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vart kan jag g\u00e5 f\u00f6r din Ande, vart kan jag fly f\u00f6r ditt ansikte?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Stiger jag upp till himlen \u00e4r du d\u00e4r, b\u00e4ddar jag \u00e5t mig i d\u00f6dsriket \u00e4r du d\u00e4r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tar jag morgonrodnadens vingar, g\u00f6r jag mig en boning ytterst i havet,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "ska ocks\u00e5 d\u00e4r din hand leda mig och din h\u00f6gra hand h\u00e5lla mig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e4ger jag: &#34;L\u00e5t m\u00f6rker t\u00e4cka mig och ljuset bli natt omkring mig&#34;,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "s\u00e5 \u00e4r inte m\u00f6rkret m\u00f6rkt f\u00f6r dig. Natten lyser som dagen, m\u00f6rkret \u00e4r som ljuset."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du har skapat mina njurar, du v\u00e4vde mig i moderlivet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag tackar dig f\u00f6r att jag \u00e4r s\u00e5 underbart skapad. Underbara \u00e4r dina verk, min sj\u00e4l vet det s\u00e5 v\u00e4l."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Benen i min kropp var inte osynliga f\u00f6r dig n\u00e4r jag formades i det f\u00f6rdolda, n\u00e4r jag bildades i jordens djup."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dina \u00f6gon s\u00e5g mig n\u00e4r jag bara var ett foster. Alla mina dagar blev skrivna i din bok, formade innan n\u00e5gon av dem hade kommit."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hur ofattbara \u00e4r inte dina tankar f\u00f6r mig, Gud, hur v\u00e4ldig \u00e4r inte deras m\u00e5ngfald!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "R\u00e4knar jag dem \u00e4r de fler \u00e4n sandkornen. N\u00e4r jag vaknar \u00e4r jag kvar hos dig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Gud, om du bara ville d\u00f6da de gudl\u00f6sa! Bort fr\u00e5n mig, ni blodt\u00f6rstiga!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De talar om dig med svek i sinnet, de har f\u00f6rt dina st\u00e4der i f\u00f6rd\u00e4rvet."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Skulle jag inte hata dem som hatar dig, HERRE, och avsky dem som g\u00f6r uppror mot dig?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jag hatar dem med starkaste hat, mina fiender har de blivit."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Rannsaka mig, Gud, och k\u00e4nn mitt hj\u00e4rta, pr\u00f6va mig och k\u00e4nn mina tankar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Se om jag \u00e4r p\u00e5 en olycksv\u00e4g, och led mig p\u00e5 den eviga v\u00e4gen."
                }
            }
        },
        "140": {
            "chapter_nr": "140",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00f6n om skydd mot onda m\u00e4nniskor - F\u00f6r k\u00f6rledaren. En psalm av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "R\u00e4dda mig, HERRE, fr\u00e5n onda m\u00e4nniskor, skydda mig fr\u00e5n v\u00e5ldsm\u00e4n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "som g\u00f6r onda planer i sina hj\u00e4rtan och v\u00e5llar strid varje dag."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De v\u00e4ssar sina tungor som ormar, de har huggormsgift bakom sina l\u00e4ppar. Sela"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bevara mig, HERRE, fr\u00e5n de gudl\u00f6sas h\u00e4nder, skydda mig fr\u00e5n v\u00e5ldsm\u00e4n som planerar f\u00f6r att f\u00e5 mina f\u00f6tter p\u00e5 fall."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De stolta gillrar f\u00e4llor med rep f\u00f6r mig, de l\u00e4gger n\u00e4t vid v\u00e4gens kant, de s\u00e4tter snaror f\u00f6r mig. Sela"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger till HERREN: Du \u00e4r min Gud. Lyssna, HERRE, till mitt rop om n\u00e5d!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "HERRE, min Herre, min fr\u00e4lsnings styrka, du skyddar mitt huvud p\u00e5 stridens dag."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "HERRE, uppfyll inte de gudl\u00f6sas \u00f6nskningar, l\u00e5t inte deras planer lyckas s\u00e5 att de f\u00f6rh\u00e4ver sig. Sela"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L\u00e5t dem som omringar mig sj\u00e4lva drabbas av sina l\u00e4ppars ondska."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "L\u00e5t gl\u00f6dande kol regna \u00f6ver dem, l\u00e5t dem kastas i eld, i djup s\u00e5 att de aldrig kommer upp."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "F\u00f6rtalare ska inte best\u00e5 i landet, v\u00e5ldsm\u00e4n ska jagas av olycka med slag p\u00e5 slag."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag vet att HERREN ska ta sig an den f\u00f6rtrycktes sak och skipa r\u00e4tt \u00e5t den fattige."
                }
            }
        },
        "141": {
            "chapter_nr": "141",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00f6n om hj\u00e4lp mot fiender - En psalm av David. HERRE, jag ropar till dig, skynda till mig! Lyssna till min r\u00f6st n\u00e4r jag ropar till dig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "L\u00e5t min b\u00f6n vara r\u00f6kelse inf\u00f6r dig, mina lyfta h\u00e4nder ett aftonoffer."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "HERRE, s\u00e4tt en vakt f\u00f6r min mun, bevaka mina l\u00e4ppars d\u00f6rr."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00e5t inte mitt hj\u00e4rta dras till det som \u00e4r ont, till gudl\u00f6sa g\u00e4rningar i lag med f\u00f6rbrytare. Deras l\u00e4ckerheter vill jag inte \u00e4ta."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Om en r\u00e4ttf\u00e4rdig sl\u00e5r mig \u00e4r det av k\u00e4rlek, straffar han mig \u00e4r det som olja p\u00e5 huvudet. Mitt huvud ska inte avvisa det. Men jag forts\u00e4tter att be mot de ondas g\u00e4rningar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Deras ledare ska st\u00f6rtas ner f\u00f6r klippan, och d\u00e5 ska de f\u00f6rst\u00e5 att mina ord var goda."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Som n\u00e4r man pl\u00f6jer och river upp jorden, s\u00e5 ligger v\u00e5ra ben utspridda vid d\u00f6dsrikets rand."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men till dig, HERRE min Herre, ser mina \u00f6gon, till dig tar jag min tillflykt. F\u00f6rkasta inte min sj\u00e4l!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bevara mig fr\u00e5n snarorna de l\u00e4gger f\u00f6r mig, fr\u00e5n f\u00f6rbrytarnas f\u00e4llor."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L\u00e5t de gudl\u00f6sa fastna i sina egna n\u00e4t medan jag g\u00e5r trygg f\u00f6rbi."
                }
            }
        },
        "142": {
            "chapter_nr": "142",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00f6n i ensamhet och n\u00f6d - En vishetspsalm av David. En b\u00f6n n\u00e4r han var i grottan."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Med h\u00f6g r\u00f6st ropar jag till HERREN, med h\u00f6g r\u00f6st ber jag HERREN om n\u00e5d."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag utgjuter mitt bekymmer f\u00f6r honom, ber\u00e4ttar om min n\u00f6d f\u00f6r honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r min ande mattas i mig \u00e4r du den som k\u00e4nner min stig. P\u00e5 v\u00e4gen d\u00e4r jag g\u00e5r har de lagt snaror f\u00f6r mig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Se p\u00e5 min h\u00f6gra sida, d\u00e4r finns ingen som k\u00e4nns vid mig. Jag har ingen tillflykt mer, ingen som fr\u00e5gar efter min sj\u00e4l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag ropar till dig, HERRE, jag s\u00e4ger: Du \u00e4r min tillflykt, min lott i de levandes land."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Lyssna till mitt rop, f\u00f6r jag \u00e4r i stor n\u00f6d. R\u00e4dda mig fr\u00e5n mina f\u00f6rf\u00f6ljare, f\u00f6r de \u00e4r starkare \u00e4n jag."
                }
            }
        },
        "143": {
            "chapter_nr": "143",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00f6n om r\u00e4ddning fr\u00e5n underg\u00e5ng - En psalm av David. HERRE, h\u00f6r min b\u00f6n, lyssna till mitt rop om n\u00e5d! Svara mig i din trofasthet, i din r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "G\u00e5 inte till doms med din tj\u00e4nare, f\u00f6r ingen levande \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig inf\u00f6r dig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fienden jagar min sj\u00e4l, han trampar mitt liv till marken, han l\u00e4gger mig i m\u00f6rker likt dem som l\u00e4nge varit d\u00f6da."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Min ande mattas i mig, mitt hj\u00e4rta stelnar i mitt br\u00f6st."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag minns dagar som g\u00e5tt, jag begrundar alla dina g\u00e4rningar och t\u00e4nker p\u00e5 dina h\u00e4nders verk."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag str\u00e4cker mina h\u00e4nder mot dig, min sj\u00e4l \u00e4r som t\u00f6rstig jord inf\u00f6r dig. Sela"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "HERRE, skynda att svara mig, min ande f\u00f6rg\u00e5s! D\u00f6lj inte ditt ansikte f\u00f6r mig, d\u00e5 blir jag som de som g\u00e5r ner i graven."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e5t mig m\u00f6ta din n\u00e5d p\u00e5 morgonen, f\u00f6r jag litar p\u00e5 dig. Visa mig den v\u00e4g jag ska g\u00e5, f\u00f6r jag lyfter min sj\u00e4l till dig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "R\u00e4dda mig fr\u00e5n mina fiender, HERRE, hos dig s\u00f6ker jag skydd."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L\u00e4r mig att g\u00f6ra din vilja, f\u00f6r du \u00e4r min Gud. L\u00e5t din gode Ande leda mig p\u00e5 j\u00e4mn mark."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "HERRE, ge mig liv f\u00f6r ditt namns skull, r\u00e4dda min sj\u00e4l ur n\u00f6den i din r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "F\u00f6rinta mina fiender i din n\u00e5d, f\u00f6rg\u00f6r alla som pl\u00e5gar min sj\u00e4l, f\u00f6r jag \u00e4r din tj\u00e4nare."
                }
            }
        },
        "144": {
            "chapter_nr": "144",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kungens lovs\u00e5ng och b\u00f6n - Av David. Lovad \u00e4r HERREN, min klippa, som \u00f6var mina armar f\u00f6r strid, mina h\u00e4nder f\u00f6r krig \u2013"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "min n\u00e5d och min borg, mitt v\u00e4rn och min r\u00e4ddare, min sk\u00f6ld och min tillflykt som l\u00e4gger mitt folk under mig!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "HERRE, vad \u00e4r en m\u00e4nniska att du bryr dig om henne, en m\u00e4nniskoson att du t\u00e4nker p\u00e5 honom?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M\u00e4nniskan \u00e4r som en vindpust, hennes dagar som en f\u00f6rsvinnande skugga."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "HERRE, s\u00e4nk din himmel och stig ner, r\u00f6r vid bergen s\u00e5 att de ryker."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00e5t blixtar sl\u00e5 ner och skingra dem, skjut dina pilar och f\u00f6rvirra dem!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "R\u00e4ck ut dina h\u00e4nder fr\u00e5n h\u00f6jden, fr\u00e4ls mig och r\u00e4dda mig ur de v\u00e4ldiga vattnen, ur fr\u00e4mlingarnas hand!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Deras mun talar l\u00f6gn och deras h\u00f6gra hand \u00e4r en svekfull hand."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gud, jag vill sjunga en ny s\u00e5ng till dig, sjunga ditt lov till tiostr\u00e4ngad lyra,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "du som ger seger \u00e5t kungar, som r\u00e4ddar din tj\u00e4nare David fr\u00e5n ondskans sv\u00e4rd."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fr\u00e4ls mig och r\u00e4dda mig ur fr\u00e4mlingarnas hand! Deras mun talar l\u00f6gn och deras h\u00f6gra hand \u00e4r en svekfull hand."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r v\u00e5ra s\u00f6ner i sin ungdom st\u00e5r som v\u00e4lv\u00e4xta plantor och v\u00e5ra d\u00f6ttrar som h\u00f6rnpelare skurna f\u00f6r palats,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "n\u00e4r v\u00e5ra lador \u00e4r fulla och ger f\u00f6rr\u00e5d p\u00e5 f\u00f6rr\u00e5d, n\u00e4r v\u00e5ra f\u00e5r f\u00f6r\u00f6kar sig tusenfalt och tiotusenfalt p\u00e5 v\u00e5ra marker"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och v\u00e5ra oxar g\u00e5r lastade, n\u00e4r ingen r\u00e4mna bryts i muren och ingen f\u00f6rs ut som f\u00e5nge och inga skrik h\u00f6rs p\u00e5 v\u00e5ra gator \u2013"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "saligt \u00e4r det folk som har det s\u00e5, saligt \u00e4r det folk som har HERREN till sin Gud!"
                }
            }
        },
        "145": {
            "chapter_nr": "145",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens storhet och godhet - En lovs\u00e5ng av David. Jag vill upph\u00f6ja dig, min Gud och kung, och lova ditt namn f\u00f6r alltid och f\u00f6r evigt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag vill lova dig varje dag och prisa ditt namn f\u00f6r alltid och f\u00f6r evigt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Stor \u00e4r HERREN och h\u00f6gt prisad, hans storhet \u00e4r ofattbar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sl\u00e4kte efter sl\u00e4kte prisar dina verk och f\u00f6rkunnar dina v\u00e4ldiga g\u00e4rningar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ditt majest\u00e4ts h\u00e4rlighet och \u00e4ra och dina underbara verk vill jag begrunda."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dina v\u00e4ldiga g\u00e4rningars makt ska man tala om, och din storhet ska jag f\u00f6rkunna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Man ska ropa ut ryktet om din stora godhet och jubla \u00f6ver din r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "HERREN \u00e4r n\u00e5dig och barmh\u00e4rtig, sen till vrede och stor i n\u00e5d."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "HERREN \u00e4r god mot alla och f\u00f6rbarmar sig \u00f6ver alla sina verk."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "HERRE, alla dina verk ska tacka dig och dina trogna ska lova dig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De ska tala om ditt rikes \u00e4ra och f\u00f6rkunna din makt,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "s\u00e5 att m\u00e4nniskors barn l\u00e4r k\u00e4nna dina m\u00e4ktiga g\u00e4rningar och ditt rikes \u00e4ra och h\u00e4rlighet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ditt rike \u00e4r ett rike f\u00f6r alla evigheter, ditt v\u00e4lde best\u00e5r fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte. HERREN \u00e4r trofast i allt han s\u00e4ger och k\u00e4rleksfull i allt han g\u00f6r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "HERREN st\u00f6der alla som vacklar och reser upp alla nerb\u00f6jda."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Allas \u00f6gon hoppas p\u00e5 dig, och du ger dem deras mat i r\u00e4tt tid."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Du \u00f6ppnar din hand och m\u00e4ttar allt levande med n\u00e5d."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "HERREN \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig i alla sina v\u00e4gar och n\u00e5dig i allt han g\u00f6r."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "HERREN \u00e4r n\u00e4ra alla som ropar till honom, alla som ropar till honom i sanning."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han g\u00f6r vad de gudfruktiga beg\u00e4r, han h\u00f6r deras rop och fr\u00e4lser dem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "HERREN bevarar alla som \u00e4lskar honom, men alla gudl\u00f6sa ska han f\u00f6rg\u00f6ra."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Min mun ska f\u00f6rkunna HERRENS lov, och allt som lever ska lova hans heliga namn f\u00f6r alltid och f\u00f6r evigt."
                }
            }
        },
        "146": {
            "chapter_nr": "146",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren v\u00e5r hj\u00e4lpare - Halleluja! Lova HERREN, min sj\u00e4l!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag vill lova HERREN s\u00e5 l\u00e4nge jag lever, lovsjunga min Gud s\u00e5 l\u00e4nge jag \u00e4r till."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Lita inte till furstar, till m\u00e4nniskors barn som inte kan fr\u00e4lsa."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Deras ande l\u00e4mnar dem, de blir jord igen. Den dagen g\u00e5r deras planer om intet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Salig \u00e4r den som har Jakobs Gud till sin hj\u00e4lpare, som s\u00e4tter sitt hopp till HERREN sin Gud,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "till honom som har gjort himmel och jord och hav och allt som finns i dem, som \u00e4r trofast f\u00f6r evigt,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "som skipar r\u00e4tt f\u00f6r de f\u00f6rtryckta och ger br\u00f6d \u00e5t de hungriga. HERREN befriar de f\u00e5ngna,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "HERREN \u00f6ppnar de blindas \u00f6gon, HERREN reser upp de nerb\u00f6jda, HERREN \u00e4lskar de r\u00e4ttf\u00e4rdiga,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "HERREN bevarar fr\u00e4mlingar och st\u00f6der faderl\u00f6sa och \u00e4nkor, men de gudl\u00f6sas v\u00e4g g\u00f6r han krokig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "HERREN \u00e4r kung f\u00f6r evigt, din Gud, Sion, fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte. Halleluja!"
                }
            }
        },
        "147": {
            "chapter_nr": "147",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens v\u00e4lg\u00e4rningar - Halleluja! Det \u00e4r gott att lovsjunga v\u00e5r Gud, lovs\u00e5ng \u00e4r ljuvligt och sk\u00f6nt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERREN bygger upp Jerusalem, han samlar Israels f\u00f6rskingrade."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han helar dem som har f\u00f6rkrossade hj\u00e4rtan och f\u00f6rbinder deras s\u00e5r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han best\u00e4mmer stj\u00e4rnornas antal, han n\u00e4mner dem alla vid namn."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Stor \u00e4r v\u00e5r Herre och v\u00e4ldig i kraft, hans f\u00f6rst\u00e5nd \u00e4r utan gr\u00e4ns."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "HERREN st\u00f6der de \u00f6dmjuka, men de gudl\u00f6sa sl\u00e5r han till jorden."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sjung till HERREN med tacksamhet, lovsjung v\u00e5r Gud till harpa!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han t\u00e4cker himlen med moln och bereder regn \u00e5t jorden, han l\u00e5ter gr\u00e4set gro p\u00e5 bergen"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och ger f\u00f6da \u00e5t djuren, \u00e5t korpens ungar som ropar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han har inte sin gl\u00e4dje i h\u00e4stens styrka, inte sin fr\u00f6jd i mannens snabbhet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "HERREN har sin gl\u00e4dje i dem som v\u00f6rdar honom, som hoppas p\u00e5 hans n\u00e5d."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jerusalem, prisa HERREN, Sion, lova din Gud!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han st\u00e4rker bommarna f\u00f6r dina portar, han v\u00e4lsignar dina barn i dig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han ger dina gr\u00e4nser fred, han m\u00e4ttar dig med b\u00e4sta vete."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han s\u00e4nder sitt budskap till jorden, hans ord g\u00e5r ut med hast."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han l\u00e5ter sn\u00f6 falla som ull, sprider rimfrost som aska."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han kastar sitt hagel som smulor. Vem kan best\u00e5 inf\u00f6r hans k\u00f6ld?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han s\u00e4nder sitt ord och det frusna sm\u00e4lter, han l\u00e5ter sin vind bl\u00e5sa och vattnet str\u00f6mmar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han f\u00f6rkunnar sitt ord f\u00f6r Jakob, sina lagar och bud f\u00f6r Israel."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00e5 har han inte gjort f\u00f6r n\u00e5got annat folk, de k\u00e4nner inte hans domar. Halleluja!"
                }
            }
        },
        "148": {
            "chapter_nr": "148",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Skapelsens lovs\u00e5ng - Halleluja! Prisa HERREN fr\u00e5n himlen, prisa honom i h\u00f6jden!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Prisa honom, alla hans \u00e4nglar, prisa honom, hela hans h\u00e4r!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Prisa honom, sol och m\u00e5ne, prisa honom, alla lysande stj\u00e4rnor!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Prisa honom, ni himlars himmel och ni vatten ovan himlen!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De ska prisa HERRENS namn, f\u00f6r han befallde och de skapades."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han gav dem deras plats f\u00f6r alltid och f\u00f6r evigt, han gav dem en lag som ingen bryter."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Prisa HERREN fr\u00e5n jorden, ni havsdjur och alla djup,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "eld och hagel, sn\u00f6 och dimma, du stormvind som utf\u00f6r hans befallning,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "ni berg och alla h\u00f6jder, ni frukttr\u00e4d och alla cedrar,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "ni vilda djur och all boskap, ni kr\u00e4ldjur och bevingade f\u00e5glar,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "ni jordens kungar och alla folk, ni furstar och alla domare p\u00e5 jorden,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "ni ynglingar och flickor, ni gamla med de unga."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De ska prisa HERRENS namn, f\u00f6r endast hans namn \u00e4r h\u00f6gt, hans majest\u00e4t n\u00e5r \u00f6ver jord och himmel."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han har rest ett horn f\u00f6r sitt folk till lovs\u00e5ng f\u00f6r alla sina trogna, f\u00f6r Israels barn, det folk som st\u00e5r honom n\u00e4ra. Halleluja!"
                }
            }
        },
        "149": {
            "chapter_nr": "149",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gl\u00e4dje i Herren - Halleluja! Sjung till HERREN en ny s\u00e5ng, hans lov i de trognas f\u00f6rsamling!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Israel ska gl\u00e4dja sig \u00f6ver sin Skapare, Sions barn jubla \u00f6ver sin kung."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De ska prisa hans namn med dans, sjunga hans lov med tamburin och harpa,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "f\u00f6r HERREN gl\u00e4ds \u00f6ver sitt folk, han smyckar de \u00f6dmjuka med fr\u00e4lsning."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De trogna ska jubla i h\u00e4rlighet och sjunga av gl\u00e4dje p\u00e5 sin b\u00e4dd."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De ska ha Guds lov i sin mun och ett tveeggat sv\u00e4rd i sin hand,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "f\u00f6r att h\u00e4mnas p\u00e5 hednafolken och straffa folken,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "f\u00f6r att binda deras kungar med kedjor och deras storm\u00e4n med bojor av j\u00e4rn,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "f\u00f6r att verkst\u00e4lla den dom som st\u00e5r skriven. Det blir en \u00e4ra f\u00f6r alla hans trogna. Halleluja!"
                }
            }
        },
        "150": {
            "chapter_nr": "150",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Halleluja! - Halleluja! Prisa Gud i hans helgedom, prisa honom i hans m\u00e4ktiga valv."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Prisa honom f\u00f6r hans m\u00e4ktiga g\u00e4rningar, prisa honom f\u00f6r hans v\u00e4ldiga storhet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Prisa honom med basunklang, prisa honom med lyra och harpa."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Prisa honom med tamburin och dans, prisa honom med str\u00e4ngar och fl\u00f6jt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Prisa honom med ljudande cymbaler, prisa honom med klingande cymbaler."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Allt som andas ska prisa HERREN! Halleluja!"
                }
            }
        }
    }
}