{
    "version": "sfb15",
    "book_name": "Revelation",
    "book_nr": "66",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Detta \u00e4r Jesu Kristi uppenbarelse, som Gud gav honom f\u00f6r att visa sina tj\u00e4nare vad som snart m\u00e5ste ske. Han s\u00e4nde sin \u00e4ngel och gjorde det k\u00e4nt f\u00f6r sin tj\u00e4nare Johannes,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "som har vittnat om Guds ord och Jesu Kristi vittnesb\u00f6rd, allt vad han sj\u00e4lv har sett."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Salig \u00e4r den som l\u00e4ser upp och saliga de som lyssnar till profetians ord och tar vara p\u00e5 det som st\u00e5r skrivet i den, f\u00f6r tiden \u00e4r n\u00e4ra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "H\u00e4lsning - Fr\u00e5n Johannes till de sju f\u00f6rsamlingarna i Asien. N\u00e5d vare med er och frid fr\u00e5n honom som \u00e4r och som var och som kommer, och fr\u00e5n de sju andarna framf\u00f6r hans tron"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och fr\u00e5n Jesus Kristus, det trov\u00e4rdiga vittnet, den f\u00f6rstf\u00f6dde fr\u00e5n de d\u00f6da och h\u00e4rskaren \u00f6ver jordens kungar. Han som \u00e4lskar oss och har l\u00f6st oss fr\u00e5n v\u00e5ra synder med sitt blod"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och gjort oss till ett kungarike, till pr\u00e4ster \u00e5t sin Gud och Far, hans \u00e4r \u00e4ran och makten i evigheters evighet. Amen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Se, han kommer med molnen, och varje \u00f6ga ska se honom, \u00e4ven de som genomborrat honom. Och jordens alla stammar ska j\u00e4mra sig f\u00f6r hans skull. Ja, amen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag \u00e4r A och O, s\u00e4ger Herren Gud, han som \u00e4r och som var och som kommer, den Allsm\u00e4ktige."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00e4nniskosonen uppenbarar sig - Jag, er broder Johannes som i Jesus delar lidandet och riket och uth\u00e5lligheten med er, hade kommit till \u00f6n som kallas Patmos f\u00f6r Guds ords och Jesu vittnesb\u00f6rds skull."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "P\u00e5 Herrens dag kom jag i Anden och h\u00f6rde en stark r\u00f6st bakom mig, som en basun:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "&#34;Skriv ner i en bokrulle vad du ser och skicka den till de sju f\u00f6rsamlingarna i Efesos, Smyrna, Pergamon, Tyatira, Sardes, Filadelfia och Laodicea.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag v\u00e4nde mig om f\u00f6r att se r\u00f6sten som talade med mig. Och n\u00e4r jag v\u00e4nde mig om, s\u00e5g jag sju ljusstakar av guld"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och mitt bland ljusstakarna en som liknade en m\u00e4nniskoson, kl\u00e4dd i en hell\u00e5ng dr\u00e4kt och med ett b\u00e4lte av guld runt br\u00f6stet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hans huvud och h\u00e5r var vitt som vit ull, som sn\u00f6, och hans \u00f6gon var som eldsl\u00e5gor."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hans f\u00f6tter liknade skinande brons som gl\u00f6der i sm\u00e4ltugnen, och hans r\u00f6st var som d\u00e5net av v\u00e4ldiga vatten."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "I sin h\u00f6gra hand h\u00f6ll han sju stj\u00e4rnor, och ur hans mun kom ett skarpt tveeggat sv\u00e4rd, och hans ansikte var som solen n\u00e4r den skiner i all sin kraft."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r jag s\u00e5g honom, f\u00f6ll jag ner som d\u00f6d f\u00f6r hans f\u00f6tter. Men han lade sin h\u00f6gra hand p\u00e5 mig och sade: &#34;Var inte r\u00e4dd. Jag \u00e4r den f\u00f6rste och den siste"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och den levande. Jag var d\u00f6d, och se, jag lever i evigheters evighet. Och jag har nycklarna till d\u00f6den och helvetet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Skriv nu ner vad du har sett och vad som \u00e4r och vad som ska ske efter detta."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Detta \u00e4r hemligheten med de sju stj\u00e4rnorna som du s\u00e5g i min h\u00f6gra hand och de sju ljusstakarna av guld: de sju stj\u00e4rnorna \u00e4r de sju f\u00f6rsamlingarnas \u00e4nglar, och de sju ljusstakarna \u00e4r de sju f\u00f6rsamlingarna."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Brevet till Efesos - Skriv till \u00e4ngeln f\u00f6r f\u00f6rsamlingen i Efesos: S\u00e5 s\u00e4ger han som h\u00e5ller de sju stj\u00e4rnorna i sin h\u00f6gra hand, han som vandrar bland de sju ljusstakarna av guld:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag k\u00e4nner dina g\u00e4rningar, ditt arbete och din uth\u00e5llighet. Jag vet att du inte kan t\u00e5la onda m\u00e4nniskor. Du har pr\u00f6vat dem som kallar sig apostlar men inte \u00e4r det, och du har funnit att de \u00e4r l\u00f6gnare."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ja, du \u00e4r uth\u00e5llig, och du har uth\u00e4rdat mycket f\u00f6r mitt namns skull utan att tr\u00f6ttna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men jag har en sak emot dig: att du har \u00f6vergett din f\u00f6rsta k\u00e4rlek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kom d\u00e4rf\u00f6r ih\u00e5g varifr\u00e5n du har fallit, och v\u00e4nd om och g\u00f6r dina f\u00f6rsta g\u00e4rningar. Annars, om du inte v\u00e4nder om, kommer jag till dig och flyttar din ljusstake fr\u00e5n dess plats."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men den f\u00f6rdelen har du: att du hatar nikolaiternas g\u00e4rningar som ocks\u00e5 jag hatar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du som har \u00f6ron, h\u00f6r vad Anden s\u00e4ger till f\u00f6rsamlingarna! \u00c5t den som segrar ska jag ge att \u00e4ta av livets tr\u00e4d som st\u00e5r i Guds paradis."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Brevet till Smyrna - Och skriv till \u00e4ngeln f\u00f6r f\u00f6rsamlingen i Smyrna: S\u00e5 s\u00e4ger den f\u00f6rste och den siste, han som var d\u00f6d och som lever igen:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag k\u00e4nner ditt lidande och din fattigdom \u2013 men du \u00e4r rik! \u2013 och hur du h\u00e5nas av dem som kallar sig judar men inte \u00e4r annat \u00e4n en Satans synagoga."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Var inte r\u00e4dd f\u00f6r vad du ska f\u00e5 utst\u00e5. Se, dj\u00e4vulen kommer att s\u00e4tta n\u00e5gra av er i f\u00e4ngelse f\u00f6r att ni ska pr\u00f6vas, och ni kommer att lida i tio dagar. Var trogen intill d\u00f6den, s\u00e5 ska jag ge dig livets krona."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Du som har \u00f6ron, h\u00f6r vad Anden s\u00e4ger till f\u00f6rsamlingarna! Den som segrar ska inte skadas av den andra d\u00f6den."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Brevet till Pergamon - Och skriv till \u00e4ngeln f\u00f6r f\u00f6rsamlingen i Pergamon: S\u00e5 s\u00e4ger han som har det skarpa tveeggade sv\u00e4rdet:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag vet var du bor, d\u00e4r Satan har sin tron. Och du h\u00e5ller fast vid mitt namn och har inte f\u00f6rnekat tron p\u00e5 mig, inte ens under dagarna d\u00e5 Antipas, mitt trogna vittne, blev m\u00f6rdad hos er d\u00e4r Satan bor."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men jag har en sak emot dig: att du har n\u00e5gra d\u00e4r som h\u00e5ller fast vid Bileams l\u00e4ra, han som l\u00e4rde Balak att gillra en f\u00e4lla f\u00f6r Israels barn s\u00e5 att de \u00e5t k\u00f6tt fr\u00e5n avgudaoffer och var otrogna."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt har ocks\u00e5 du n\u00e5gra som h\u00e5ller fast vid nikolaiternas l\u00e4ra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "V\u00e4nd d\u00e4rf\u00f6r om! Annars kommer jag snart till dig och strider mot dem med min muns sv\u00e4rd."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Du som har \u00f6ron, h\u00f6r vad Anden s\u00e4ger till f\u00f6rsamlingarna! Den som segrar ska jag ge av det dolda mannat. Och jag ska ge honom en vit sten, och p\u00e5 stenen \u00e4r skrivet ett nytt namn som ingen k\u00e4nner utom den som f\u00e5r det."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Brevet till Tyatira - Och skriv till \u00e4ngeln f\u00f6r f\u00f6rsamlingen i Tyatira: S\u00e5 s\u00e4ger Guds Son, han som har \u00f6gon som eldsl\u00e5gor och f\u00f6tter som skinande brons:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag k\u00e4nner dina g\u00e4rningar, din k\u00e4rlek och din tro, ditt tj\u00e4nande och din uth\u00e5llighet, och jag vet att dina sista g\u00e4rningar \u00e4r fler \u00e4n de f\u00f6rsta."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men jag har en sak emot dig: att du tolererar kvinnan Isebel, hon som kallar sig profetissa och undervisar och f\u00f6rleder mina tj\u00e4nare till att vara otrogna och \u00e4ta k\u00f6tt fr\u00e5n avgudaoffer."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag har gett henne tid att omv\u00e4nda sig, men hon vill inte omv\u00e4nda sig fr\u00e5n sin otrohet."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nu l\u00e4gger jag henne p\u00e5 sjukb\u00e4dden, och de som \u00e4r otrogna med henne ska f\u00e5 sv\u00e5ra pl\u00e5gor om de inte omv\u00e4nder sig fr\u00e5n hennes g\u00e4rningar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag ska d\u00f6da hennes barn, och alla f\u00f6rsamlingarna ska inse att jag \u00e4r den som rannsakar hj\u00e4rtan och njurar. Och jag ska ge \u00e5t var och en av er efter hans g\u00e4rningar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men till er andra i Tyatira, ni som inte har den l\u00e4ran och inte har l\u00e4rt k\u00e4nna Satans djupheter, som man kallar det, till er s\u00e4ger jag: Jag l\u00e4gger inte p\u00e5 er n\u00e5gon annan b\u00f6rda."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men h\u00e5ll fast vid det ni har tills jag kommer."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Den som segrar och h\u00e5ller fast vid mina g\u00e4rningar \u00e4nda till slutet, honom ska jag ge makt \u00f6ver folken."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han ska styra dem med j\u00e4rnspira som man krossar lerk\u00e4rl,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "liksom jag har f\u00e5tt den makten av min Far. Och jag ska ge honom morgonstj\u00e4rnan."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Du som har \u00f6ron, h\u00f6r vad Anden s\u00e4ger till f\u00f6rsamlingarna!"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Brevet till Sardes - Och skriv till \u00e4ngeln f\u00f6r f\u00f6rsamlingen i Sardes: S\u00e5 s\u00e4ger han som har Guds sju andar och de sju stj\u00e4rnorna: Jag k\u00e4nner dina g\u00e4rningar. Du har namn om dig att du lever, men du \u00e4r d\u00f6d."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vakna upp och st\u00e4rk det som \u00e4r kvar och som var n\u00e4ra att d\u00f6, f\u00f6r jag har inte funnit dina g\u00e4rningar fullkomliga inf\u00f6r min Gud."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kom d\u00e4rf\u00f6r ih\u00e5g vad du har tagit emot och h\u00f6rt, h\u00e5ll fast vid det och v\u00e4nd om. Om du inte h\u00e5ller dig vaken ska jag komma som en tjuv, och du ska inte veta vilken stund jag kommer \u00f6ver dig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men du har n\u00e5gra f\u00e5 i Sardes som inte har smutsat ner sina kl\u00e4der, och de ska vandra med mig i vita kl\u00e4der, f\u00f6r de \u00e4r v\u00e4rdiga."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Den som segrar ska allts\u00e5 bli kl\u00e4dd i vita kl\u00e4der, och jag ska aldrig stryka hans namn ur livets bok utan k\u00e4nnas vid hans namn inf\u00f6r min Far och hans \u00e4nglar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du som har \u00f6ron, h\u00f6r vad Anden s\u00e4ger till f\u00f6rsamlingarna!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Brevet till Filadelfia - Och skriv till \u00e4ngeln f\u00f6r f\u00f6rsamlingen i Filadelfia: S\u00e5 s\u00e4ger han som \u00e4r helig och sann, han som har Davids nyckel, han som \u00f6ppnar s\u00e5 att ingen kan st\u00e4nga och st\u00e4nger s\u00e5 att ingen kan \u00f6ppna:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag k\u00e4nner dina g\u00e4rningar. Se, jag har st\u00e4llt en d\u00f6rr \u00f6ppen f\u00f6r dig som ingen kan st\u00e4nga, f\u00f6r din kraft \u00e4r liten och du har h\u00e5llit fast vid mitt ord och inte f\u00f6rnekat mitt namn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Se, jag \u00f6verl\u00e4mnar \u00e5t dig n\u00e5gra fr\u00e5n Satans synagoga, n\u00e5gra som kallar sig judar men inte \u00e4r det utan ljuger. Jag ska f\u00e5 dem att komma och falla ner inf\u00f6r dina f\u00f6tter, och de ska f\u00f6rst\u00e5 att jag \u00e4lskar dig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Eftersom du har bevarat mitt ord om uth\u00e5llighet ska jag bevara och r\u00e4dda dig ur pr\u00f6vningens stund som ska komma \u00f6ver hela v\u00e4rlden f\u00f6r att pr\u00f6va jordens inv\u00e5nare."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag kommer snart. H\u00e5ll fast vid det du har s\u00e5 att ingen tar din krona."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den som segrar ska jag g\u00f6ra till en pelare i min Guds tempel, och han ska aldrig mer l\u00e4mna det. P\u00e5 honom ska jag skriva min Guds namn och namnet p\u00e5 min Guds stad, det nya Jerusalem som kommer ner fr\u00e5n himlen, fr\u00e5n min Gud, och mitt eget nya namn."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du som har \u00f6ron, h\u00f6r vad Anden s\u00e4ger till f\u00f6rsamlingarna!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Brevet till Laodicea - Och skriv till \u00e4ngeln f\u00f6r f\u00f6rsamlingen i Laodicea: S\u00e5 s\u00e4ger han som \u00e4r Amen, det trov\u00e4rdiga och sanna vittnet, upphovet till Guds skapelse:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag k\u00e4nner dina g\u00e4rningar. Du \u00e4r varken kall eller varm. Jag skulle \u00f6nska att du vore kall eller varm!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men eftersom du \u00e4r ljum och varken varm eller kall ska jag spy ut dig ur min mun."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Du s\u00e4ger: Jag \u00e4r rik, jag har f\u00e5tt rikedom och beh\u00f6ver ingenting. Och du f\u00f6rst\u00e5r inte att just du \u00e4r el\u00e4ndig, ynklig, fattig, blind och naken."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag r\u00e5der dig att k\u00f6pa guld av mig som \u00e4r renat i eld s\u00e5 att du blir rik, och vita kl\u00e4der att skyla dig med s\u00e5 att din skamliga nakenhet inte syns, och salva att sm\u00f6rja dina \u00f6gon med s\u00e5 att du kan se."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Alla som jag \u00e4lskar tillr\u00e4ttavisar och tuktar jag. Visa d\u00e4rf\u00f6r iver och v\u00e4nd om!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Se, jag st\u00e5r vid d\u00f6rren och knackar. Om n\u00e5gon h\u00f6r min r\u00f6st och \u00f6ppnar d\u00f6rren, ska jag g\u00e5 in till honom och h\u00e5lla m\u00e5ltid med honom och han med mig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Den som segrar ska jag l\u00e5ta sitta hos mig p\u00e5 min tron, liksom jag sj\u00e4lv har segrat och sitter hos min Far p\u00e5 hans tron."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Du som har \u00f6ron, h\u00f6r vad Anden s\u00e4ger till f\u00f6rsamlingarna!"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den himmelska synen - D\u00e4refter s\u00e5g jag, och se: en d\u00f6rr stod \u00f6ppen i himlen. Och r\u00f6sten som jag f\u00f6rst hade h\u00f6rt tala till mig som en basun sade: &#34;Kom hit upp, s\u00e5 ska jag visa dig vad som m\u00e5ste ske efter detta.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Genast var jag i Anden. Och se, en tron stod i himlen, och n\u00e5gon satt p\u00e5 tronen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och han som satt d\u00e4r liknade en \u00e4delsten, som jaspis och karneol, och runt omkring tronen fanns en regnb\u00e5ge som liknade smaragd."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Runt omkring tronen stod tjugofyra troner, och p\u00e5 tronerna satt tjugofyra \u00e4ldste kl\u00e4dda i vita kl\u00e4der och med kronor av guld p\u00e5 huvudet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och fr\u00e5n tronen kom blixtar och d\u00e5n och \u00e5ska, och framf\u00f6r tronen brann sju facklor som \u00e4r Guds sju andar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Framf\u00f6r tronen l\u00e5g liksom ett hav av glas, som av kristall. Mitt f\u00f6r tronen och runt omkring den stod fyra varelser som hade fullt med \u00f6gon framtill och baktill."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den f\u00f6rsta varelsen liknade ett lejon, den andra en ung tjur, den tredje hade ett ansikte som en m\u00e4nniska och den fj\u00e4rde liknade en flygande \u00f6rn."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Var och en av de fyra varelserna hade sex vingar och fullt med \u00f6gon runt om och p\u00e5 insidan. Dag och natt s\u00e4ger de utan uppeh\u00e5ll: &#34;Helig, helig, helig \u00e4r Herren Gud Allsm\u00e4ktig, han som var och som \u00e4r och som kommer.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och n\u00e4r varelserna prisar och \u00e4rar och tackar honom som sitter p\u00e5 tronen och som lever i evigheters evighet,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "d\u00e5 faller de tjugofyra \u00e4ldste ner inf\u00f6r honom som sitter p\u00e5 tronen och tillber honom som lever i evigheters evighet. De l\u00e4gger ner sina kronor inf\u00f6r tronen och s\u00e4ger:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "&#34;V\u00e4rdig \u00e4r du, v\u00e5r Herre och Gud, att ta emot lov och \u00e4ra och makt, f\u00f6r du har skapat allt. Genom din vilja kom det till och blev skapat.&#34;"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bokrullen med de sju sigillen - Och jag s\u00e5g i h\u00f6gra handen p\u00e5 honom som satt p\u00e5 tronen en bokrulle med skrift p\u00e5 b\u00e5de insidan och utsidan, f\u00f6rseglad med sju sigill."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och jag s\u00e5g en v\u00e4ldig \u00e4ngel som ropade med stark r\u00f6st: &#34;Vem \u00e4r v\u00e4rdig att \u00f6ppna bokrullen och bryta dess sigill?&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men ingen i himlen eller p\u00e5 jorden eller under jorden kunde \u00f6ppna bokrullen eller se in i den."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och jag gr\u00e4t bittert \u00f6ver att det inte fanns n\u00e5gon som var v\u00e4rdig att \u00f6ppna bokrullen eller se in i den."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men en av de \u00e4ldste sade till mig: &#34;Gr\u00e5t inte! Se, Lejonet av Juda stam, Davids rotskott, har segrat. Han kan \u00f6ppna bokrullen och dess sju sigill.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Lammet inf\u00f6r tronen - Och jag s\u00e5g: i mitten mellan tronen och de fyra varelserna och de \u00e4ldste stod ett Lamm, som s\u00e5g ut att ha blivit slaktat. Det hade sju horn och sju \u00f6gon, som \u00e4r Guds sju andar uts\u00e4nda \u00f6ver hela jorden."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och Lammet gick fram och tog bokrullen ur h\u00f6gra handen p\u00e5 honom som satt p\u00e5 tronen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och n\u00e4r det tog bokrullen, f\u00f6ll de fyra varelserna och de tjugofyra \u00e4ldste ner inf\u00f6r Lammet. Var och en hade en harpa och sk\u00e5lar av guld fulla med r\u00f6kelse, som \u00e4r de heligas b\u00f6ner."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den nya s\u00e5ngen till Lammet - Och de sj\u00f6ng en ny s\u00e5ng: &#34;Du \u00e4r v\u00e4rdig att ta bokrullen och bryta dess sigill, f\u00f6r du har blivit slaktad, och med ditt blod har du frik\u00f6pt m\u00e4nniskor \u00e5t Gud av alla stammar och spr\u00e5k och l\u00e4nder och folk."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du har gjort dem till ett kungarike och till pr\u00e4ster \u00e5t v\u00e5r Gud, och de ska regera p\u00e5 jorden.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och jag s\u00e5g, och jag h\u00f6rde r\u00f6sten av m\u00e5nga \u00e4nglar runt tronen och varelserna och de \u00e4ldste. Deras antal var tiotusen g\u00e5nger tiotusen och tusen g\u00e5nger tusen,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och de sade med stark r\u00f6st: &#34;Lammet som blev slaktat \u00e4r v\u00e4rdigt att ta emot makten, rikedomen, visheten, kraften, \u00e4ran, h\u00e4rligheten och lovs\u00e5ngen!&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och allt skapat i himlen och p\u00e5 jorden och under jorden och p\u00e5 havet och allt som finns i dem h\u00f6rde jag s\u00e4ga: &#34;Honom som sitter p\u00e5 tronen, honom och Lammet tillh\u00f6r lovs\u00e5ngen och \u00e4ran och h\u00e4rligheten och makten i evigheters evighet!&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och de fyra varelserna sade: &#34;Amen.&#34; Och de \u00e4ldste f\u00f6ll ner och tillbad."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De sex f\u00f6rsta sigillen bryts - Och jag s\u00e5g n\u00e4r Lammet br\u00f6t ett av de sju sigillen. D\u00e5 h\u00f6rde jag en av de fyra varelserna s\u00e4ga med en r\u00f6st som \u00e5skan: &#34;Kom!&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag s\u00e5g, och se: en vit h\u00e4st, och han som satt p\u00e5 den hade en b\u00e5ge. Han fick en segerkrans, och han drog ut som segerherre f\u00f6r att segra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och n\u00e4r Lammet br\u00f6t det andra sigillet, h\u00f6rde jag den andra varelsen s\u00e4ga: &#34;Kom!&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En annan h\u00e4st kom ut, en eldr\u00f6d, och han som satt p\u00e5 den fick makt att ta bort freden fr\u00e5n jorden s\u00e5 att m\u00e4nniskor skulle slakta varandra. Och han fick ett stort sv\u00e4rd."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r Lammet br\u00f6t det tredje sigillet, h\u00f6rde jag den tredje varelsen s\u00e4ga: &#34;Kom!&#34; Och jag s\u00e5g, och se: en svart h\u00e4st, och han som satt p\u00e5 den hade en v\u00e5g i sin hand."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och jag h\u00f6rde liksom en r\u00f6st mitt bland de fyra varelserna: &#34;Ett m\u00e5tt vete f\u00f6r en denar och tre m\u00e5tt korn f\u00f6r en denar, men oljan och vinet f\u00e5r du inte skada.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r Lammet br\u00f6t det fj\u00e4rde sigillet, h\u00f6rde jag den fj\u00e4rde varelsens r\u00f6st s\u00e4ga: &#34;Kom!&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och jag s\u00e5g, och se: en gulblek h\u00e4st, och han som satt p\u00e5 den hette D\u00f6den, och helvetet f\u00f6ljde honom. De fick makt \u00f6ver en fj\u00e4rdedel av jorden, att d\u00f6da med sv\u00e4rd och med sv\u00e4lt och med pest och genom jordens vilda djur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r Lammet br\u00f6t det femte sigillet, s\u00e5g jag under altaret sj\u00e4larna av dem som hade blivit slaktade f\u00f6r Guds ord och f\u00f6r vittnesb\u00f6rdet som de hade."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De ropade med stark r\u00f6st: &#34;Herre, du som \u00e4r helig och sann! Hur l\u00e4nge ska det dr\u00f6ja innan du d\u00f6mer jordens inv\u00e5nare och straffar dem f\u00f6r v\u00e5rt blod?&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och var och en av dem fick en vit dr\u00e4kt, och de blev tillsagda att vila \u00e4nnu en liten tid, tills deras medtj\u00e4nare och br\u00f6der, som skulle d\u00f6das liksom de, hade blivit fulltaliga."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och jag s\u00e5g n\u00e4r Lammet br\u00f6t det sj\u00e4tte sigillet. D\u00e5 blev det en stor jordb\u00e4vning. Solen blev svart som en sorgdr\u00e4kt, och hela m\u00e5nen blev som blod."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Himlens stj\u00e4rnor f\u00f6ll ner p\u00e5 jorden, som n\u00e4r fikontr\u00e4det f\u00e4ller sina omogna frukter n\u00e4r det skakas av en kraftig vind."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och himlen f\u00f6rsvann som n\u00e4r en bokrulle rullas ihop, och alla berg och \u00f6ar flyttades fr\u00e5n sina platser."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och jordens kungar, storm\u00e4nnen och bef\u00e4lhavarna, de rika och m\u00e4ktiga och alla slavar och fria g\u00f6mde sig i h\u00e5lor och bland bergens klippor,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "och de sade till bergen och klipporna: &#34;Fall \u00f6ver oss och g\u00f6m oss f\u00f6r honom som sitter p\u00e5 tronen och f\u00f6r Lammets vrede!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Deras vredes stora dag har kommit, och vem kan d\u00e5 best\u00e5?&#34;"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De etthundrafyrtiofyra tusen - Sedan s\u00e5g jag fyra \u00e4nglar st\u00e5 vid jordens fyra h\u00f6rn och h\u00e5lla tillbaka jordens fyra vindar s\u00e5 att ingen vind skulle bl\u00e5sa \u00f6ver jorden eller havet eller n\u00e5got tr\u00e4d."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och jag s\u00e5g en annan \u00e4ngel som kom upp fr\u00e5n \u00f6ster med den levande Gudens sigill. Han ropade med stark r\u00f6st till de fyra \u00e4nglarna som hade f\u00e5tt makt att skada jorden och havet:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "&#34;Skada inte jorden eller havet eller tr\u00e4den f\u00f6rr\u00e4n vi har satt sigill p\u00e5 v\u00e5r Guds tj\u00e4nares pannor!&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och jag h\u00f6rde antalet av dem som hade f\u00e5tt sigillet, etthundrafyrtiofyra tusen fr\u00e5n Israels alla stammar:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "av Juda stam tolv tusen som f\u00e5tt sigillet, av Rubens stam tolv tusen, av Gads stam tolv tusen,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "av Ashers stam tolv tusen, av Naftalis stam tolv tusen, av Manasses stam tolv tusen,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "av Simeons stam tolv tusen, av Levis stam tolv tusen, av Isaskars stam tolv tusen,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "av Sebulons stam tolv tusen, av Josefs stam tolv tusen och av Benjamins stam tolv tusen som f\u00e5tt sigillet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den stora vitkl\u00e4dda skaran - D\u00e4refter s\u00e5g jag, och se: en stor skara som ingen kunde r\u00e4kna, av alla folk och stammar och l\u00e4nder och spr\u00e5k. De stod inf\u00f6r tronen och inf\u00f6r Lammet, kl\u00e4dda i vita kl\u00e4der och med palmblad i sina h\u00e4nder,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och de ropade med stark r\u00f6st: &#34;Fr\u00e4lsningen tillh\u00f6r v\u00e5r Gud, som sitter p\u00e5 tronen, och Lammet!&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och alla \u00e4nglarna stod runt tronen och de \u00e4ldste och de fyra varelserna, och de f\u00f6ll ner p\u00e5 sina ansikten inf\u00f6r tronen och tillbad Gud"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och sade: &#34;Amen! Lovs\u00e5ngen, h\u00e4rligheten, visheten, tacks\u00e4gelsen, \u00e4ran, makten och kraften tillh\u00f6r v\u00e5r Gud i evigheters evighet. Amen.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En av de \u00e4ldste fr\u00e5gade mig: &#34;Dessa som \u00e4r kl\u00e4dda i vita kl\u00e4der, vilka \u00e4r de och varifr\u00e5n kommer de?&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag svarade: &#34;Min herre, du vet det.&#34; D\u00e5 sade han till mig: &#34;Det \u00e4r de som kommer ur den stora n\u00f6den. De har tv\u00e4ttat sina kl\u00e4der och gjort dem vita i Lammets blod."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r st\u00e5r de inf\u00f6r Guds tron och tj\u00e4nar honom dag och natt i hans tempel, och han som sitter p\u00e5 tronen ska sl\u00e5 upp sitt t\u00e4lt \u00f6ver dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De ska aldrig mer hungra och aldrig mer t\u00f6rsta, och varken solen eller n\u00e5gon annan hetta ska drabba dem,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "f\u00f6r Lammet mitt p\u00e5 tronen ska vara deras herde. Han ska leda dem till livets vattenk\u00e4llor, och Gud ska torka alla t\u00e5rar fr\u00e5n deras \u00f6gon.&#34;"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Det sjunde sigillet bryts - N\u00e4r Lammet br\u00f6t det sjunde sigillet, blev det tyst i himlen i omkring en halvtimme."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De sju basunerna - Och jag s\u00e5g de sju \u00e4nglarna som st\u00e5r inf\u00f6r Gud, och de fick sju basuner."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och en annan \u00e4ngel kom och st\u00e4llde sig vid altaret med ett r\u00f6kelsekar av guld. Han fick mycket r\u00f6kelse att l\u00e4gga tillsammans med alla de heligas b\u00f6ner p\u00e5 guldaltaret framf\u00f6r tronen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och r\u00f6ken fr\u00e5n r\u00f6kelsen steg fr\u00e5n \u00e4ngelns hand tillsammans med de heligas b\u00f6ner upp inf\u00f6r Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och \u00e4ngeln tog r\u00f6kelsekaret, fyllde det med elden fr\u00e5n altaret och kastade ner det p\u00e5 jorden, och det blev \u00e5ska, d\u00e5n och blixtar och jorden skakade."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och de sju \u00e4nglarna med de sju basunerna gjorde sig redo att bl\u00e5sa i dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De fyra f\u00f6rsta basunerna - Den f\u00f6rsta \u00e4ngeln bl\u00e5ste i sin basun. D\u00e5 kom hagel och eld, blandat med blod, och kastades ner p\u00e5 jorden. En tredjedel av jorden brann upp, och en tredjedel av tr\u00e4den brann upp, och allt gr\u00f6nt gr\u00e4s brann upp."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Den andra \u00e4ngeln bl\u00e5ste i sin basun. D\u00e5 var det som om ett stort brinnande berg kastades i havet. En tredjedel av havet f\u00f6rvandlades till blod,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och en tredjedel av allt liv i havet dog, och en tredjedel av alla fartyg gick under."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den tredje \u00e4ngeln bl\u00e5ste i sin basun. D\u00e5 f\u00f6ll en stor stj\u00e4rna fr\u00e5n himlen, brinnande som en fackla, och den f\u00f6ll \u00f6ver en tredjedel av floderna och vattenk\u00e4llorna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Stj\u00e4rnans namn \u00e4r Mal\u00f6rt. En tredjedel av vattnen f\u00f6rvandlades till mal\u00f6rt, och m\u00e5nga m\u00e4nniskor dog av vattnet som hade blivit bittert."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den fj\u00e4rde \u00e4ngeln bl\u00e5ste i sin basun. D\u00e5 tr\u00e4ffades en tredjedel av solen och en tredjedel av m\u00e5nen och en tredjedel av stj\u00e4rnorna, s\u00e5 att en tredjedel av dem f\u00f6rm\u00f6rkades och dagen f\u00f6rlorade en tredjedel av sitt ljus, och natten likas\u00e5."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och jag s\u00e5g, och jag h\u00f6rde en \u00f6rn som fl\u00f6g uppe p\u00e5 himlen och ropade med stark r\u00f6st: &#34;Ve, ve, ve \u00f6ver jordens inv\u00e5nare f\u00f6r de basunst\u00f6tar som \u00e4r kvar, n\u00e4r de tre andra \u00e4nglarna bl\u00e5ser i sina basuner!&#34;"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den femte basunen - Den femte \u00e4ngeln bl\u00e5ste i sin basun. Och jag s\u00e5g en stj\u00e4rna som hade fallit fr\u00e5n himlen ner p\u00e5 jorden, och den fick nyckeln till avgrund-ens brunn."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Den \u00f6ppnade avgrundens brunn, och r\u00f6k steg upp ur brunnen som r\u00f6ken fr\u00e5n en stor ugn, och solen och luften f\u00f6rm\u00f6rkades av r\u00f6ken fr\u00e5n brunnen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ur r\u00f6ken kom gr\u00e4shoppor ut \u00f6ver jorden, och de fick samma makt som skorpionerna p\u00e5 jorden."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De blev tillsagda att inte skada markens gr\u00e4s eller n\u00e5gon gr\u00f6nska eller n\u00e5got tr\u00e4d, utan bara de m\u00e4nniskor som inte hade Guds sigill p\u00e5 pannan."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De fick inte r\u00e4tt att d\u00f6da dem, men de fick pl\u00e5ga dem i fem m\u00e5nader, och sm\u00e4rtan fr\u00e5n dem var som sm\u00e4rtan n\u00e4r en skorpion sticker en m\u00e4nniska."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "I de dagarna ska m\u00e4nniskorna s\u00f6ka d\u00f6den men inte finna den, de ska l\u00e4ngta efter att d\u00f6 men d\u00f6den ska fly ifr\u00e5n dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gr\u00e4shopporna s\u00e5g ut som h\u00e4star rustade till strid. P\u00e5 sina huvuden hade de n\u00e5got som liknade kronor av guld, och deras ansikten var som m\u00e4nniskors ansikten."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De hade h\u00e5r som kvinnor, t\u00e4nder som lejon"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och br\u00f6stpansar som av j\u00e4rn. Och d\u00e5net fr\u00e5n deras vingar var som d\u00e5net fr\u00e5n stridsvagnar med m\u00e5nga h\u00e4star som stormar fram till strid."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De hade stj\u00e4rtar och gaddar som skorpioner, och i stj\u00e4rten l\u00e5g deras makt att skada m\u00e4nniskorna i fem m\u00e5nader."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Som kung \u00f6ver sig har de avgrundens \u00e4ngel, som p\u00e5 hebreiska kallas Abaddon och p\u00e5 grekiska Apollyon."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Det f\u00f6rsta veropet \u00e4r \u00f6ver. Se, efter det kommer tv\u00e5 till."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Den sj\u00e4tte basunen - Den sj\u00e4tte \u00e4ngeln bl\u00e5ste i sin basun. Och jag h\u00f6rde en r\u00f6st fr\u00e5n de fyra hornen p\u00e5 guldaltaret inf\u00f6r Gud,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och den sade till den sj\u00e4tte \u00e4ngeln som hade basunen: &#34;Sl\u00e4pp l\u00f6s de fyra \u00e4nglar som \u00e4r bundna vid den stora floden Eufrat.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och de fyra \u00e4nglarna som hade h\u00e5llits redo f\u00f6r den timmen och den dagen och den m\u00e5naden och det \u00e5ret sl\u00e4pptes l\u00f6sa f\u00f6r att d\u00f6da en tredjedel av m\u00e4nniskorna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Antalet ryttare i dessa ryttarh\u00e4rar var tjugo tusen g\u00e5nger tio tusen. Jag h\u00f6rde deras antal."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och s\u00e5 h\u00e4r s\u00e5g jag h\u00e4starna och deras ryttare i min syn: ryttarna hade eldr\u00f6da, m\u00f6rkbl\u00e5 och svavelgula br\u00f6stpansar, och h\u00e4starna hade huvuden som lejon, och ur deras munnar kom eld och r\u00f6k och svavel."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Av dessa tre pl\u00e5gor d\u00f6dades en tredjedel av m\u00e4nniskorna, av elden och r\u00f6ken och svavlet som kom ur deras munnar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "H\u00e4starnas makt ligger i deras mun och deras svansar, f\u00f6r deras svansar liknar ormar och har huvuden, och med dessa g\u00f6r de skada."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Resten av m\u00e4nniskorna, de som inte d\u00f6dades av dessa pl\u00e5gor, omv\u00e4nde sig \u00e4nd\u00e5 inte fr\u00e5n sina h\u00e4nders verk. De slutade inte att tillbe onda andar och avgudabilder av guld, silver, brons, sten och tr\u00e4 som varken kan se eller h\u00f6ra eller g\u00e5,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "och de \u00e5ngrade inte sina mord och sin ockultism, sin sexuella omoral och sina st\u00f6lder."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c4ngeln med den lilla bokrullen - Och jag s\u00e5g en annan v\u00e4ldig \u00e4ngel komma ner fr\u00e5n himlen, kl\u00e4dd i ett moln och med regnb\u00e5gen \u00f6ver sitt huvud. Hans ansikte var som solen och hans ben som eldpelare,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och i handen hade han en liten bokrulle som var \u00f6ppnad. Han satte sin h\u00f6gra fot p\u00e5 havet och sin v\u00e4nstra p\u00e5 jorden"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och ropade med stark r\u00f6st som ett rytande lejon. Och n\u00e4r han hade ropat, talade de sju \u00e5skorna med sina r\u00f6ster."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r de sju \u00e5skorna hade talat skulle jag just skriva, men jag h\u00f6rde en r\u00f6st fr\u00e5n himlen: &#34;F\u00f6rsegla det som de sju \u00e5skorna har sagt och skriv inte ner det.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och \u00e4ngeln som jag s\u00e5g st\u00e5 p\u00e5 havet och p\u00e5 jorden lyfte sin h\u00f6gra hand mot himlen"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och svor vid honom som lever i evigheters evighet och som har skapat himlen och det som finns i den och jorden och det som finns p\u00e5 den och havet och det som finns i det: &#34;Tiden \u00e4r ute."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men i de dagarna n\u00e4r den sjunde \u00e4ngelns r\u00f6st h\u00f6rs och han bl\u00e5ser i sin basun, d\u00e5 \u00e4r Guds hemlighet fullbordad, s\u00e5 som han har f\u00f6rkunnat i det evangelium han gett sina tj\u00e4nare profeterna.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och r\u00f6sten som jag hade h\u00f6rt fr\u00e5n himlen talade till mig igen och sade: &#34;G\u00e5 och ta den \u00f6ppnade bokrullen ur handen p\u00e5 \u00e4ngeln som st\u00e5r p\u00e5 havet och p\u00e5 jorden.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag gick d\u00e5 bort till \u00e4ngeln och bad honom ge mig den lilla bokrullen. Han svarade mig: &#34;Ta den och \u00e4t upp den! Den ska svida i din mage men vara s\u00f6t som honung i din mun.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag tog bokrullen ur \u00e4ngelns hand och \u00e5t upp den, och i min mun var den s\u00f6t som honung. Men n\u00e4r jag hade \u00e4tit den sved det i min mage."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och man sade till mig: &#34;Du m\u00e5ste profetera p\u00e5 nytt om m\u00e5nga folk och l\u00e4nder och spr\u00e5k och kungar.&#34;"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De tv\u00e5 vittnena - Jag fick en m\u00e4tst\u00e5ng som liknade en stav, och man sade: &#34;St\u00e5 upp och m\u00e4t Guds tempel och altaret och dem som tillber d\u00e4r inne."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men l\u00e4mna templets ytterg\u00e5rd och m\u00e4t den inte, f\u00f6r den \u00e4r given \u00e5t hedningarna och de ska trampa den heliga staden under sina f\u00f6tter i fyrtiotv\u00e5 m\u00e5nader."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och jag ska l\u00e5ta mina tv\u00e5 vittnen profetera under ettusen tv\u00e5hundrasextio dagar, kl\u00e4dda i s\u00e4cktyg.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dessa \u00e4r de tv\u00e5 olivtr\u00e4den och de tv\u00e5 ljusstakarna som st\u00e5r inf\u00f6r jordens Herre."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Om n\u00e5gon vill skada dem, kommer eld ur deras mun och f\u00f6rt\u00e4r deras fiender. Ja, om n\u00e5gon vill skada dem m\u00e5ste han d\u00f6das p\u00e5 det s\u00e4ttet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De har makt att st\u00e4nga himlen s\u00e5 att inget regn faller under de dagar de profeterar, och de har makt att f\u00f6rvandla vattnen till blod och att sl\u00e5 jorden med alla slags pl\u00e5gor s\u00e5 ofta de vill."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och n\u00e4r de har fullgjort sitt vittnesb\u00f6rd, ska vilddjuret som kommer upp ur avgrunden strida mot dem och besegra dem och d\u00f6da dem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Deras lik ska bli liggande p\u00e5 gatan i den stora stad som andligt talat kallas Sodom och Egypten och d\u00e4r \u00e4ven deras Herre blev korsf\u00e4st."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00e4nniskor av olika folk och stammar och spr\u00e5k och l\u00e4nder ser deras d\u00f6da kroppar i tre och en halv dagar, och de till\u00e5ter inte att kropparna l\u00e4ggs i n\u00e5gon grav."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och jordens inv\u00e5nare gl\u00e4der sig \u00f6ver dem och jublar och skickar g\u00e5vor till varandra, eftersom de b\u00e5da profeterna hade pl\u00e5gat dem som bor p\u00e5 jorden."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men efter de tre och en halv dagarna kom livsande fr\u00e5n Gud in i dem, och de stod upp p\u00e5 sina f\u00f6tter igen, och de som s\u00e5g dem blev skr\u00e4ckslagna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och de h\u00f6rde en stark r\u00f6st fr\u00e5n himlen som sade till dem: &#34;Kom hit upp!&#34; Och de steg upp till himlen i ett moln, och deras fiender s\u00e5g dem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "I samma stund blev det en stor jordb\u00e4vning, och en tiondel av staden st\u00f6rtade samman. Sju tusen m\u00e4nniskor d\u00f6dades vid jordb\u00e4vningen, och resten greps av skr\u00e4ck och gav \u00e4ra \u00e5t himlens Gud."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Det andra veropet \u00e4r \u00f6ver. Se, det tredje kommer snart."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Den sjunde basunen - Och den sjunde \u00e4ngeln bl\u00e5ste i sin basun. D\u00e5 h\u00f6rdes starka r\u00f6ster i himlen: &#34;V\u00e4ldet \u00f6ver v\u00e4rlden tillh\u00f6r nu v\u00e5r Herre och hans Smorde, och han ska vara kung i evigheters evighet.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och de tjugofyra \u00e4ldste som satt p\u00e5 sina troner inf\u00f6r Gud f\u00f6ll ner p\u00e5 sina ansikten och tillbad Gud"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "och sade: &#34;Vi tackar dig, Herre Gud Allsm\u00e4ktig, du som \u00e4r och som var, f\u00f6r att du har tagit makten, din stora makt, och nu \u00e4r kung."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Folken vredgades, och din vrede har kommit, tiden n\u00e4r de d\u00f6da ska d\u00f6mas och du ska l\u00f6na dina tj\u00e4nare profeterna och de heliga och dem som v\u00f6rdar ditt namn, sm\u00e5 och stora, och f\u00f6rd\u00e4rva dem som f\u00f6rd\u00e4rvar jorden.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och Guds tempel i himlen \u00f6ppnades, och hans f\u00f6rbundsark blev synlig i hans tempel, och det kom blixtar, d\u00e5n, \u00e5ska, jordb\u00e4vning och stora hagel."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kvinnan och draken - Ett stort tecken visade sig i himlen: en kvinna kl\u00e4dd i solen och med m\u00e5nen under sina f\u00f6tter och en krona av tolv stj\u00e4rnor p\u00e5 sitt huvud."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hon var havande och ropade i barnsn\u00f6d och f\u00f6dslov\u00e4rkar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och ett annat tecken visade sig i himlen, och se: en stor eldr\u00f6d drake med sju huvuden och tio horn och sju kronor p\u00e5 sina huvuden."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hans stj\u00e4rt svepte med sig en tredjedel av himlens stj\u00e4rnor, och han kastade ner dem p\u00e5 jorden. Och draken stod framf\u00f6r kvinnan som skulle f\u00f6da, f\u00f6r att sluka hennes barn s\u00e5 snart hon hade f\u00f6tt det."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och hon f\u00f6dde ett barn, en Son som ska styra alla folk med j\u00e4rnspira, och hennes barn rycktes upp till Gud och hans tron."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kvinnan flydde d\u00e5 ut i \u00f6knen, d\u00e4r hon har en plats som Gud berett f\u00f6r henne s\u00e5 att hon f\u00e5r sitt uppeh\u00e4lle d\u00e4r i ettusen tv\u00e5hundrasextio dagar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mikael och draken - Och det blev strid i himlen: Mikael och hans \u00e4nglar stred mot draken. Och draken och hans \u00e4nglar stred,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "men han var inte stark nog, och det fanns inte l\u00e4ngre n\u00e5gon plats f\u00f6r dem i himlen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och den store draken, den gamle ormen som kallas Dj\u00e4vul och Satan och som f\u00f6rleder hela v\u00e4rlden, kastades ner p\u00e5 jorden och hans \u00e4nglar kastades ner med honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och jag h\u00f6rde en stark r\u00f6st i himlen s\u00e4ga: &#34;Nu tillh\u00f6r fr\u00e4lsningen och makten och riket v\u00e5r Gud och v\u00e4ldet hans Smorde, f\u00f6r v\u00e5ra br\u00f6ders \u00e5klagare \u00e4r nerkastad, han som dag och natt anklagade dem inf\u00f6r v\u00e5r Gud."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De \u00f6vervann honom genom Lammets blod och genom sitt vittnesb\u00f6rds ord, de \u00e4lskade inte sitt liv s\u00e5 h\u00f6gt att de drog sig undan d\u00f6den."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jubla d\u00e4rf\u00f6r, ni himlar och ni som bor i dem! Men ve dig, du jord och du hav, f\u00f6r dj\u00e4vulen har kommit ner till er i stor vrede, eftersom han vet att hans tid \u00e4r kort.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r draken s\u00e5g att han var nerkastad p\u00e5 jorden, f\u00f6rf\u00f6ljde han kvinnan som hade f\u00f6tt Sonen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men kvinnan fick den stora \u00f6rnens b\u00e5da vingar f\u00f6r att flyga ut till sin plats i \u00f6knen, d\u00e4r hon skyddad fr\u00e5n ormen f\u00e5r sitt uppeh\u00e4lle under en tid, tider och en halv tid."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ormen sprutade d\u00e5 vatten ur sin mun som en flod efter kvinnan, f\u00f6r att svepa bort henne med floden."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men jorden hj\u00e4lpte kvinnan, den \u00f6ppnade sin mun och svalde floden som draken sprutade ur sin mun."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "I sitt raseri mot kvinnan gick draken bort f\u00f6r att strida mot hennes \u00f6vriga barn, dem som lyder Guds bud och h\u00e5ller fast vid Jesu vittnesb\u00f6rd."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vilddjuret fr\u00e5n havet - Och jag s\u00e5g ett vilddjur komma upp ur havet. Det hade tio horn och sju huvuden och tio kronor p\u00e5 sina horn, och h\u00e4diska namn p\u00e5 sina huvuden."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vilddjuret som jag s\u00e5g liknade en leopard, och det hade f\u00f6tter som en bj\u00f6rn och ett gap som ett lejon. Och draken gav det sin makt och sin tron och stor auktoritet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ett av dess huvuden s\u00e5g ut att ha blivit slaktat och d\u00f6dat, men dess d\u00f6dliga s\u00e5r hade l\u00e4kts. Och hela jorden f\u00f6rundrade sig \u00f6ver vilddjuret och f\u00f6ljde det."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De tillbad draken f\u00f6r att han hade gett sin makt \u00e5t vilddjuret, och de tillbad vilddjuret och sade: &#34;Vem \u00e4r som vilddjuret? Vem kan strida mot det?&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och vilddjuret fick en mun som talade stora och h\u00e4diska ord, och det fick r\u00e4tt att forts\u00e4tta i fyrtiotv\u00e5 m\u00e5nader."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det \u00f6ppnade sin mun f\u00f6r att h\u00e4da Gud, f\u00f6r att h\u00e4da hans namn och hans boning, dem som bor i himlen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och vilddjuret fick r\u00e4tt att strida mot de heliga och besegra dem, och det fick makt \u00f6ver alla stammar och folk och spr\u00e5k och l\u00e4nder."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Alla jordens inv\u00e5nare kommer att tillbe det, alla som inte fr\u00e5n v\u00e4rldens skapelse har sitt namn skrivet i livets bok som tillh\u00f6r Lammet som \u00e4r slaktat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Du som har \u00f6ron, h\u00f6r:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Om n\u00e5gon ska g\u00e5 i f\u00e5ngenskap, d\u00e5 g\u00e5r han i f\u00e5ngenskap. Om n\u00e5gon ska d\u00f6das med sv\u00e4rd, d\u00e5 d\u00f6das han med sv\u00e4rd. H\u00e4r visar sig de heligas uth\u00e5llighet och tro."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vilddjuret fr\u00e5n jorden - Och jag s\u00e5g ett annat vilddjur komma upp ur jorden. Det hade tv\u00e5 horn som ett lamm men talade som en drake."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Det ut\u00f6var det f\u00f6rsta vilddjurets hela makt inf\u00f6r det och f\u00e5r jorden och dess inv\u00e5nare att tillbe det f\u00f6rsta vilddjuret vars d\u00f6dliga s\u00e5r hade blivit l\u00e4kt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Det g\u00f6r stora tecken och f\u00e5r till och med eld att falla fr\u00e5n himlen ner p\u00e5 jorden i m\u00e4nniskornas \u00e5syn."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Genom tecknen det f\u00e5tt makt att g\u00f6ra inf\u00f6r vilddjuret f\u00f6rleder det jordens inv\u00e5nare. Det s\u00e4ger till jordens inv\u00e5nare att g\u00f6ra en bild \u00e5t vilddjuret som har ett s\u00e5r fr\u00e5n ett sv\u00e4rd men lever igen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och det fick makt att ge livsande \u00e5t vilddjurets bild, s\u00e5 att vilddjurets bild till och med kunde tala och l\u00e5ta d\u00f6da dem som inte tillbad vilddjurets bild."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och det tvingar alla \u2013 sm\u00e5 och stora, rika och fattiga, fria och slavar \u2013 att ta emot ett m\u00e4rke p\u00e5 h\u00f6gra handen eller pannan,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "s\u00e5 att ingen kan k\u00f6pa eller s\u00e4lja utom den som har m\u00e4rket, vilddjurets namn eller dess namns tal."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "H\u00e4r kr\u00e4vs vishet. Den som har f\u00f6rst\u00e5nd ska r\u00e4kna ut vilddjurets tal, f\u00f6r det \u00e4r en m\u00e4nniskas tal. Och dess tal \u00e4r 666."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lammet p\u00e5 Sions berg - Och jag s\u00e5g, och se: Lammet stod p\u00e5 Sions berg, och med honom etthundrafyrtiofyra tusen som hade hans namn och hans Fars namn skrivet p\u00e5 sina pannor."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och jag h\u00f6rde en r\u00f6st fr\u00e5n himlen, som bruset av v\u00e4ldiga vatten och d\u00e5net av kraftig \u00e5ska. R\u00f6sten jag h\u00f6rde var som n\u00e4r harpspelare spelar p\u00e5 sina harpor."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De sj\u00f6ng en ny s\u00e5ng inf\u00f6r tronen och inf\u00f6r de fyra varelserna och de \u00e4ldste, och ingen kunde l\u00e4ra sig den s\u00e5ngen utom dessa etthundrafyrtiofyra tusen som \u00e4r frik\u00f6pta fr\u00e5n jorden."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Det \u00e4r de som inte har befl\u00e4ckat sig med kvinnor. De \u00e4r jungfrur, dessa som f\u00f6ljer Lammet vart det \u00e4n g\u00e5r. De \u00e4r frik\u00f6pta fr\u00e5n m\u00e4nniskorna som en f\u00f6rstlingsfrukt \u00e5t Gud och Lammet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "I deras mun har det inte funnits n\u00e5gon l\u00f6gn. De \u00e4r fl\u00e4ckfria."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De tre \u00e4nglarna - Och jag s\u00e5g en annan \u00e4ngel flyga uppe p\u00e5 himlen. Han hade ett evigt evangelium att f\u00f6rkunna f\u00f6r jordens inv\u00e5nare, f\u00f6r alla folk och stammar och spr\u00e5k och l\u00e4nder,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och han sade med stark r\u00f6st: &#34;V\u00f6rda Gud och ge honom \u00e4ran! Stunden f\u00f6r hans dom har kommit. Tillbe honom som har gjort himlen och jorden, havet och vattenk\u00e4llorna.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En annan \u00e4ngel f\u00f6ljde efter, och han sade: &#34;Fallet, fallet \u00e4r det stora Babylon, som gav alla folk att dricka av sin otukts vredesvin.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En tredje \u00e4ngel f\u00f6ljde dem och sade med stark r\u00f6st: &#34;Om n\u00e5gon tillber vilddjuret och dess bild och tar emot m\u00e4rket p\u00e5 sin panna eller hand,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "d\u00e5 ska han sj\u00e4lv f\u00e5 dricka av Guds vredes vin som oblandat h\u00e4lls i Guds vredes b\u00e4gare. Han ska pl\u00e5gas i eld och svavel inf\u00f6r de heliga \u00e4nglarna och inf\u00f6r Lammet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "R\u00f6ken fr\u00e5n deras pl\u00e5ga stiger i evigheters evighet. De har ingen ro vare sig dag eller natt, de som tillber vilddjuret och dess bild och som tar emot m\u00e4rket med dess namn."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "H\u00e4r visar sig de heligas uth\u00e5llighet: de h\u00e5ller fast vid Guds bud och tron p\u00e5 Jesus.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och jag h\u00f6rde en r\u00f6st fr\u00e5n himlen: &#34;Skriv: Saliga \u00e4r de d\u00f6da som h\u00e4refter d\u00f6r i Herren. Ja, s\u00e4ger Anden, de f\u00e5r vila sig fr\u00e5n sina m\u00f6dor, f\u00f6r deras g\u00e4rningar f\u00f6ljer dem.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sk\u00f6rden \u00e4r mogen - Och jag s\u00e5g, och se: ett vitt moln, och p\u00e5 molnet satt en som liknade en m\u00e4nniskoson. P\u00e5 sitt huvud hade han en krona av guld, och i sin hand en skarp sk\u00e4ra."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och en annan \u00e4ngel kom ut fr\u00e5n templet och ropade med stark r\u00f6st till honom som satt p\u00e5 molnet: &#34;R\u00e4ck ut din sk\u00e4ra och sk\u00f6rda, f\u00f6r sk\u00f6rdetiden har kommit och jordens sk\u00f6rd \u00e4r mogen.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han som satt p\u00e5 molnet l\u00e4t d\u00e5 sin sk\u00e4ra g\u00e5 \u00f6ver jorden, och jorden sk\u00f6rdades."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En annan \u00e4ngel kom ut fr\u00e5n templet i himlen, ocks\u00e5 han med en skarp sk\u00e4ra."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och \u00e4nnu en \u00e4ngel kom ut fr\u00e5n altaret, han som hade makt \u00f6ver elden. Han ropade med stark r\u00f6st till \u00e4ngeln med den skarpa sk\u00e4ran: &#34;R\u00e4ck ut din skarpa sk\u00e4ra och sk\u00f6rda druvklasarna fr\u00e5n jordens vinstock, f\u00f6r dess druvor \u00e4r mogna.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och \u00e4ngeln l\u00e4t sin sk\u00e4ra g\u00e5 \u00f6ver jorden och sk\u00f6rdade druvorna fr\u00e5n jordens vinstock och kastade dem i Guds vredes stora vinpress."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vinpressen trampades utanf\u00f6r staden, och blod fl\u00f6t fr\u00e5n pressen och n\u00e5dde upp till betslen p\u00e5 h\u00e4starna ettusen sexhundra stadier bort."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e5ngen till Lammet - Och jag s\u00e5g ett annat stort och f\u00f6runderligt tecken i himlen: sju \u00e4nglar med sju pl\u00e5gor, de sista, f\u00f6r med dem n\u00e5r Guds vrede sin fullbordan."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och jag s\u00e5g liksom ett glashav blandat med eld, och p\u00e5 glashavet stod de som hade besegrat vilddjuret och dess bild och dess namns tal. De har Guds harpor i h\u00e4nderna"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och sjunger Guds tj\u00e4nare Moses s\u00e5ng och Lammets s\u00e5ng: &#34;Stora och underbara \u00e4r dina g\u00e4rningar, Herre Gud Allsm\u00e4ktig. R\u00e4tta och sanna \u00e4r dina v\u00e4gar, du folkens Kung."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vem skulle inte v\u00f6rda dig, Herre, och prisa ditt namn? Bara du \u00e4r helig, och alla folk ska komma och tillbe inf\u00f6r dig, f\u00f6r dina r\u00e4ttf\u00e4rdiga domar har uppenbarats.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De sju sista pl\u00e5gorna - D\u00e4refter s\u00e5g jag hur templet i himlen, vittnesb\u00f6rdets tabernakel, \u00f6ppnades."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och de sju \u00e4nglarna med de sju pl\u00e5gorna kom ut ur templet, kl\u00e4dda i skinande rent linne och med b\u00e4lten av guld runt br\u00f6stet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och en av de fyra varelserna gav de sju \u00e4nglarna sju sk\u00e5lar av guld, fulla av vrede fr\u00e5n Gud som lever i evigheters evighet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och templet fylldes med r\u00f6k fr\u00e5n Guds h\u00e4rlighet och makt, och ingen kunde g\u00e5 in i templet f\u00f6rr\u00e4n de sju \u00e4nglarnas sju pl\u00e5gor hade n\u00e5tt sitt slut."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Och jag h\u00f6rde en stark r\u00f6st fr\u00e5n templet s\u00e4ga till de sju \u00e4nglarna: &#34;G\u00e5 ut och t\u00f6m Guds sju vredessk\u00e5lar \u00f6ver jorden.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och den f\u00f6rste gick bort och t\u00f6mde sin sk\u00e5l \u00f6ver jorden, och onda och sv\u00e5ra b\u00f6lder slog upp p\u00e5 de m\u00e4nniskor som hade vilddjurets m\u00e4rke och som tillbad dess bild."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Den andre t\u00f6mde sin sk\u00e5l \u00f6ver havet, och havet f\u00f6rvandlades till blod som fr\u00e5n en d\u00f6d, och allt liv i havet dog."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Den tredje t\u00f6mde sin sk\u00e5l \u00f6ver floderna och vattenk\u00e4llorna, och de f\u00f6rvandlades till blod."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och jag h\u00f6rde vattnens \u00e4ngel s\u00e4ga: &#34;R\u00e4ttf\u00e4rdig \u00e4r du som \u00e4r och som var, du Helige, f\u00f6r att du f\u00e4llt denna dom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De spillde heligas och profeters blod, och d\u00e4rf\u00f6r har du gett dem blod att dricka. Det \u00e4r de v\u00e4rda.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och jag h\u00f6rde altaret s\u00e4ga: &#34;Ja, Herre Gud Allsm\u00e4ktig, sanna och r\u00e4tta \u00e4r dina domar.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Den fj\u00e4rde t\u00f6mde sin sk\u00e5l \u00f6ver solen, och den fick makt att br\u00e4nna m\u00e4nniskorna med eld."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00e4nniskorna br\u00e4ndes av stark hetta och h\u00e4dade Guds namn, han som har makt \u00f6ver dessa pl\u00e5gor. Men de omv\u00e4nde sig inte s\u00e5 att de gav honom \u00e4ran."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den femte t\u00f6mde sin sk\u00e5l \u00f6ver vilddjurets tron, och dess rike lades i m\u00f6rker. M\u00e4nniskorna bet sig i tungan av sm\u00e4rtan"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och h\u00e4dade himlens Gud f\u00f6r sina pl\u00e5gor och sina b\u00f6lder. Men de omv\u00e4nde sig inte fr\u00e5n sina g\u00e4rningar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den sj\u00e4tte t\u00f6mde sin sk\u00e5l \u00f6ver den stora floden Eufrat, och dess vatten torkade ut s\u00e5 att v\u00e4gen \u00f6ppnades f\u00f6r kungarna fr\u00e5n \u00d6stern."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och jag s\u00e5g att det ur drakens mun och ur vilddjurets mun och ur den falske profetens mun kom tre orena andar som liknade paddor."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De \u00e4r onda andar som g\u00f6r tecken, och de drar ut till kungarna i hela v\u00e4rlden f\u00f6r att samla dem till striden p\u00e5 Guds, den Allsm\u00e4ktiges, stora dag. \u2013"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "&#34;Se, jag kommer som en tjuv. Salig \u00e4r den som vakar och bevarar sina kl\u00e4der, s\u00e5 att han inte g\u00e5r naken och man ser hans skam.&#34; \u2013"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och de samlade dem p\u00e5 den plats som p\u00e5 hebreiska heter Harmagedon."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "V\u00e4rldens slut - Den sjunde t\u00f6mde sin sk\u00e5l \u00f6ver luften. Och en stark r\u00f6st gick ut fr\u00e5n tronen i templet: &#34;Det har skett.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och det kom blixtar och d\u00e5n och \u00e5ska och en s\u00e5 stor jordb\u00e4vning att n\u00e5got liknande aldrig har h\u00e4nt s\u00e5 l\u00e4nge m\u00e4nniskan har funnits p\u00e5 jorden, s\u00e5 stor och v\u00e4ldig var jordb\u00e4vningen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Den stora staden r\u00e4mnade i tre delar, och folkens st\u00e4der st\u00f6rtade samman. Gud kom ih\u00e5g det stora Babylon och r\u00e4ckte det b\u00e4garen med sin str\u00e4nga vredes vin."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Alla \u00f6ar flydde, och bergen fanns inte mer."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Stora hagel, tunga som talenter, f\u00f6ll fr\u00e5n himlen \u00f6ver m\u00e4nniskorna, och de h\u00e4dade Gud f\u00f6r hagelpl\u00e5gan eftersom den var mycket sv\u00e5r."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Domen \u00f6ver den stora sk\u00f6kan - En av de sju \u00e4nglarna med de sju sk\u00e5larna kom och talade med mig och sade: &#34;Kom, jag ska visa dig domen \u00f6ver den stora sk\u00f6kan som tronar p\u00e5 v\u00e4ldiga vatten."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jordens kungar har horat med henne, och jordens inv\u00e5nare \u00e4r berusade av hennes otukts vin.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "I Anden f\u00f6rde han mig bort till en \u00f6ken. Och jag s\u00e5g en kvinna som satt p\u00e5 ett scharlakansr\u00f6tt vilddjur, fullt av h\u00e4diska namn och med sju huvuden och tio horn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kvinnan var kl\u00e4dd i purpur och scharlakan och smyckad med guld och \u00e4delstenar och p\u00e4rlor. I handen hade hon en guldb\u00e4gare, full av sk\u00e4ndligheter och smuts fr\u00e5n hennes otukt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "P\u00e5 hennes panna var skrivet ett namn, en hemlighet: &#34;Det stora Babylon, mor till jordens sk\u00f6kor och sk\u00e4ndligheter.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och jag s\u00e5g att kvinnan var berusad av de heligas blod, av Jesu vittnens blod. Och n\u00e4r jag s\u00e5g henne blev jag djupt f\u00f6rundrad."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och \u00e4ngeln sade till mig: &#34;Varf\u00f6r \u00e4r du s\u00e5 f\u00f6rundrad? Jag ska s\u00e4ga dig hemligheten med kvinnan och vilddjuret som b\u00e4r henne och som har de sju huvudena och de tio hornen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vilddjuret som du s\u00e5g, det var och \u00e4r inte mer, men det ska komma upp ur avgrunden och g\u00e5 mot f\u00f6rd\u00e4rvet. De av jordens inv\u00e5nare som inte har sina namn skrivna i livets bok sedan v\u00e4rldens skapelse ska f\u00f6rundras n\u00e4r de ser vilddjuret, eftersom det var och inte \u00e4r men ska komma."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "H\u00e4r kr\u00e4vs ett sinne med vishet: de sju huvudena \u00e4r sju berg som kvinnan sitter p\u00e5. De \u00e4r ocks\u00e5 sju kungar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fem har fallit, en \u00e4r, och en har inte kommit \u00e4n. Och n\u00e4r han kommer ska han bara bli kvar en kort tid."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vilddjuret som var och inte \u00e4r, han \u00e4r sj\u00e4lv den \u00e5ttonde men h\u00f6r till de sju, och han g\u00e5r mot f\u00f6rd\u00e4rvet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och de tio hornen du s\u00e5g \u00e4r tio kungar som \u00e4nnu inte har f\u00e5tt n\u00e5got rike. Men tillsammans med vilddjuret f\u00e5r de makt att f\u00f6r en timme regera som kungar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De har ett och samma sinne och ger sin makt och myndighet \u00e5t vilddjuret."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De ska strida mot Lammet, men Lammet ska besegra dem tillsammans med sina kallade, utvalda och troende, eftersom han \u00e4r herrarnas Herre och kungarnas Kung.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och han sade till mig: &#34;Vattnen som du s\u00e5g d\u00e4r sk\u00f6kan tronar, det \u00e4r folk och m\u00e4nniskomassor och l\u00e4nder och spr\u00e5k."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och de tio hornen du s\u00e5g och vilddjuret, de ska hata sk\u00f6kan och g\u00f6ra henne utblottad och naken. De ska \u00e4ta hennes k\u00f6tt och br\u00e4nna upp henne i eld,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "f\u00f6r Gud har ingett dem tanken att utf\u00f6ra hans plan och med ett och samma sinne ge sin kungamakt \u00e5t vilddjuret tills Guds ord har g\u00e5tt i uppfyllelse."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och kvinnan som du s\u00e5g \u00e4r den stora staden som regerar \u00f6ver kungarna p\u00e5 jorden.&#34;"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Babylons fall - Sedan s\u00e5g jag en annan \u00e4ngel komma ner fr\u00e5n himlen med stor makt, och jorden lystes upp av hans h\u00e4rlighet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och han ropade med stark r\u00f6st: &#34;Fallet, fallet \u00e4r det stora Babylon! Det har blivit en boning f\u00f6r onda andar, ett tillh\u00e5ll f\u00f6r alla orena andar, ett n\u00e4ste f\u00f6r alla orena och avskyv\u00e4rda f\u00e5glar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Alla folk har druckit av hennes otukts vredesvin, och jordens kungar har horat med henne, och jordens k\u00f6pm\u00e4n har blivit rika av hennes om\u00e5ttliga lyx.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och jag h\u00f6rde en annan r\u00f6st fr\u00e5n himlen: &#34;G\u00e5 ut fr\u00e5n henne, mitt folk, s\u00e5 att ni inte deltar i hennes synder och drabbas av hennes pl\u00e5gor."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hennes synder har n\u00e5tt upp till himlen, och Gud har kommit ih\u00e5g hennes brott."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ge henne lika f\u00f6r lika, ge henne dubbelt igen f\u00f6r vad hon har gjort. H\u00e4ll upp dubbelt \u00e5t henne i b\u00e4garen som hon har blandat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ge henne lika mycket pl\u00e5ga och sorg som hon har skaffat sig \u00e4ra och lyx, f\u00f6r hon s\u00e4ger i sitt hj\u00e4rta: Jag tronar som drottning, jag \u00e4r inte \u00e4nka och ska aldrig beh\u00f6va k\u00e4nna n\u00e5gon sorg."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska hennes pl\u00e5gor komma p\u00e5 en och samma dag: d\u00f6d och sorg och sv\u00e4lt, och hon ska br\u00e4nnas upp i eld. M\u00e4ktig \u00e4r Herren Gud som har d\u00f6mt henne."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jordens kungar, som har horat med henne och levt i lyx, ska gr\u00e5ta och s\u00f6rja \u00f6ver henne n\u00e4r de ser r\u00f6ken fr\u00e5n den eld d\u00e4r hon brinner."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Skr\u00e4mda av hennes pl\u00e5ga st\u00e5r de p\u00e5 avst\u00e5nd och s\u00e4ger: Ve, ve, du stora stad! Babylon, du m\u00e4ktiga stad! P\u00e5 en enda timme kom domen \u00f6ver dig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och jordens k\u00f6pm\u00e4n gr\u00e5ter och s\u00f6rjer \u00f6ver henne eftersom ingen l\u00e4ngre k\u00f6per deras fartygslaster,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "laster av guld och silver, \u00e4delstenar och p\u00e4rlor, fint linne och purpur, siden och scharlakan, allt slags tujatr\u00e4 och alla slags f\u00f6rem\u00e5l av elfenben och dyrbara tr\u00e4slag och brons och j\u00e4rn och marmor,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "dessutom kanel och salvor, r\u00f6kelse och myrra och parfymer, vin och olja, fint mj\u00f6l och s\u00e4d, boskap och f\u00e5r, h\u00e4star och vagnar och m\u00e4nniskors kroppar och sj\u00e4lar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Frukten som din sj\u00e4l l\u00e4ngtade efter har f\u00f6rsvunnit fr\u00e5n dig. All lyx och glans har du f\u00f6rlorat, och man ska aldrig mer finna den."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "K\u00f6pm\u00e4nnen som hade handlat med detta och blivit rika genom henne ska st\u00e5 d\u00e4r p\u00e5 avst\u00e5nd, skr\u00e4mda av hennes pl\u00e5ga, och gr\u00e5ta och klaga:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ve, ve, du stora stad som var kl\u00e4dd i linne, purpur och scharlakan och smyckad med guld, \u00e4delstenar och p\u00e4rlor!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "P\u00e5 en enda timme har all denna rikedom \u00f6delagts. Alla kaptener och alla kustfarare och sj\u00f6m\u00e4n och alla som arbetar till sj\u00f6ss, alla stod de p\u00e5 avst\u00e5nd"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och s\u00e5g r\u00f6ken fr\u00e5n den eld d\u00e4r hon brann, och de ropade: Vilken stad var som denna stora stad?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och de str\u00f6dde jord \u00f6ver sina huvuden och gr\u00e4t och klagade h\u00f6gljutt: Ve, ve \u00f6ver den stora staden d\u00e4r alla som hade fartyg p\u00e5 havet blev rika genom dess rikedom! P\u00e5 en enda timme blev den \u00f6delagd."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Gl\u00e4d dig \u00f6ver den, du himmel och ni heliga och ni apostlar och profeter, f\u00f6r Gud har d\u00f6mt den och gett er uppr\u00e4ttelse.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och en v\u00e4ldig \u00e4ngel tog upp en sten, stor som en kvarnsten, och slungade den i havet och sade: &#34;S\u00e5 ska Babylon, den stora staden, st\u00f6rtas med v\u00e5ldsam kraft, och man ska aldrig mer finna den."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Aldrig mer ska ljudet av harpspelare och s\u00e5ngare och fl\u00f6jtbl\u00e5sare och trumpetare h\u00f6ras i dig, och aldrig mer ska hantverkare av olika slag finnas i dig. Aldrig mer ska ljudet av en kvarnsten h\u00f6ras i dig,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "och aldrig mer ska en lampas sken lysa i dig. Och aldrig mer ska r\u00f6sten av brudgum och brud h\u00f6ras i dig. Dina k\u00f6pm\u00e4n var jordens storm\u00e4n, f\u00f6r alla folk blev f\u00f6rledda genom din h\u00e4xkonst."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och i staden fanns blod av profeter och heliga och alla som slaktats p\u00e5 jorden.&#34;"
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Halleluja - Sedan h\u00f6rde jag liksom en stark r\u00f6st fr\u00e5n en stor skara i himlen: &#34;Halleluja! Fr\u00e4lsningen och \u00e4ran och makten tillh\u00f6r v\u00e5r Gud,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "f\u00f6r hans domar \u00e4r sanna och r\u00e4tta. Han har d\u00f6mt den stora sk\u00f6kan som f\u00f6rd\u00e4rvade jorden med sin otukt och straffat henne f\u00f6r sina tj\u00e4nares blod.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c4n en g\u00e5ng sade de: &#34;Halleluja!&#34; Och r\u00f6ken fr\u00e5n henne stiger i evigheters evighet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och de tjugofyra \u00e4ldste och de fyra varelserna f\u00f6ll ner och tillbad Gud som sitter p\u00e5 tronen och sade: &#34;Amen. Halleluja!&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och fr\u00e5n tronen kom en r\u00f6st som sade: &#34;Prisa v\u00e5r Gud, alla hans tj\u00e4nare, ni som v\u00f6rdar honom, b\u00e5de sm\u00e5 och stora!&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och jag h\u00f6rde liksom r\u00f6sten fr\u00e5n en stor skara, som bruset av v\u00e4ldiga vatten och d\u00e5net av kraftig \u00e5ska, och de sade: &#34;Halleluja! Herren v\u00e5r Gud den Allsm\u00e4ktige \u00e4r nu kung."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L\u00e5t oss gl\u00e4djas och jubla och ge honom \u00e4ran, f\u00f6r Lammets br\u00f6llop har kommit och hans brud har gjort sig redo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Skinande rent linne har hon f\u00e5tt att kl\u00e4 sig i.&#34; Linnet \u00e4r de heligas r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och \u00e4ngeln sade till mig: &#34;Skriv! Saliga \u00e4r de som \u00e4r bjudna till Lammets br\u00f6llopsm\u00e5ltid.&#34; Och han tillade: &#34;Dessa Guds ord \u00e4r sanna.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag f\u00f6ll d\u00e5 ner f\u00f6r hans f\u00f6tter f\u00f6r att tillbe honom, men han sade till mig: &#34;G\u00f6r inte s\u00e5! Jag \u00e4r bara en medtj\u00e4nare till dig och dina br\u00f6der som har Jesu vittnesb\u00f6rd. Gud ska du tillbe. Jesu vittnesb\u00f6rd \u00e4r profetians ande.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ryttaren p\u00e5 den vita h\u00e4sten - Och jag s\u00e5g himlen \u00f6ppen, och se: en vit h\u00e4st, och han som satt p\u00e5 den heter Trofast och Sann, och han d\u00f6mer och strider i r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hans \u00f6gon var som eldsl\u00e5gor, och p\u00e5 sitt huvud bar han m\u00e5nga kronor. Han hade ett namn skrivet som ingen k\u00e4nner utom han sj\u00e4lv,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och han var kl\u00e4dd i en mantel som var doppad i blod, och hans namn \u00e4r Guds Ord."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De himmelska h\u00e4rarna f\u00f6ljde honom p\u00e5 vita h\u00e4star, och de var kl\u00e4dda i vitt rent linne."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ur hans mun kom ett skarpt sv\u00e4rd som han ska sl\u00e5 folken med, och han ska styra dem med j\u00e4rnspira, och han trampar Guds, den Allsm\u00e4ktiges, str\u00e4nga vredes vinpress."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och p\u00e5 sin mantel och p\u00e5 sin h\u00f6ft har han ett namn skrivet: &#34;Kungarnas Kung och herrarnas Herre.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och jag s\u00e5g en \u00e4ngel som stod i solen och ropade med stark r\u00f6st till alla f\u00e5glar som fl\u00f6g uppe p\u00e5 himlen: &#34;Kom och samlas till Guds stora m\u00e5ltid,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "s\u00e5 ska ni f\u00e5 \u00e4ta k\u00f6tt av kungar och bef\u00e4lhavare och m\u00e4ktiga m\u00e4n, k\u00f6tt av h\u00e4star och deras ryttare och k\u00f6tt av alla m\u00e4nniskor, fria och slavar, sm\u00e5 och stora.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och jag s\u00e5g vilddjuret och jordens kungar och deras h\u00e4rar samlade till strid mot ryttaren p\u00e5 h\u00e4sten och mot hans h\u00e4r."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och vilddjuret greps tillsammans med den falske profeten, som hade gjort tecken inf\u00f6r vilddjuret och d\u00e4rigenom f\u00f6rlett dem som tagit emot vilddjurets m\u00e4rke och tillbett dess bild. B\u00e5da kastades levande i eldsj\u00f6n som brinner av svavel."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De andra d\u00f6dades med sv\u00e4rdet som gick ut ur ryttarens mun, och alla f\u00e5glarna \u00e5t sig m\u00e4tta av deras k\u00f6tt."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kristi seger \u00f6ver Satan - Och jag s\u00e5g en \u00e4ngel komma ner fr\u00e5n himlen med nyckeln till avgrunden och en stor kedja i handen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och han grep draken, den gamle ormen som \u00e4r Dj\u00e4vulen och Satan, och band honom f\u00f6r tusen \u00e5r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sedan kastade \u00e4ngeln honom i avgrunden och st\u00e4ngde och f\u00f6rseglade den \u00f6ver honom, f\u00f6r att han inte mer skulle f\u00f6rleda folken f\u00f6rr\u00e4n de tusen \u00e5ren n\u00e5tt sitt slut. D\u00e4refter ska han sl\u00e4ppas l\u00f6s f\u00f6r en kort tid."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och jag s\u00e5g troner, och de som satt p\u00e5 dem fick r\u00e4tt att d\u00f6ma. Och jag s\u00e5g sj\u00e4larna av dem som hade blivit halshuggna f\u00f6r Jesu vittnesb\u00f6rd och Guds ord och som inte hade tillbett vilddjuret och dess bild eller tagit emot m\u00e4rket p\u00e5 sin panna eller sin hand. De levde och regerade med Kristus i tusen \u00e5r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men de andra d\u00f6da levde inte f\u00f6rr\u00e4n de tusen \u00e5ren hade g\u00e5tt. Detta \u00e4r den f\u00f6rsta uppst\u00e5ndelsen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Salig och helig \u00e4r den som har del i den f\u00f6rsta uppst\u00e5ndelsen. \u00d6ver dem har den andra d\u00f6den ingen makt, utan de ska vara Guds och Kristi pr\u00e4ster och regera med honom i tusen \u00e5r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och n\u00e4r de tusen \u00e5ren har n\u00e5tt sitt slut ska Satan sl\u00e4ppas ut ur sitt f\u00e4ngelse."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och han ska g\u00e5 ut f\u00f6r att f\u00f6rleda folken vid jordens fyra h\u00f6rn, Gog och Magog, och samla dem till striden. Deras antal \u00e4r som havets sand."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De drog upp \u00f6ver hela jordens vidd och omringade de heligas l\u00e4ger och den \u00e4lskade staden. Men eld kom ner fr\u00e5n himlen och f\u00f6rt\u00e4rde dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och dj\u00e4vulen som hade f\u00f6rlett dem kastades i sj\u00f6n av eld och svavel d\u00e4r ocks\u00e5 vilddjuret och den falske profeten \u00e4r. Och de ska pl\u00e5gas dag och natt i evigheters evighet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Den slutliga domen - Och jag s\u00e5g en stor vit tron och honom som satt p\u00e5 den. F\u00f6r hans ansikte flydde jord och himmel, och det fanns ingen plats f\u00f6r dem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och jag s\u00e5g de d\u00f6da, stora och sm\u00e5, st\u00e5 inf\u00f6r tronen. Och b\u00f6cker \u00f6ppnades, och \u00e4nnu en bok \u00f6ppnades, livets bok. Och de d\u00f6da d\u00f6mdes efter sina g\u00e4rningar, efter det som stod skrivet i b\u00f6ckerna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och havet gav igen de d\u00f6da som fanns i det, och d\u00f6den och helvetet gav igen de d\u00f6da som fanns i dem, och var och en d\u00f6mdes efter sina g\u00e4rningar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och d\u00f6den och helvetet kastades i eldsj\u00f6n. Detta, det vill s\u00e4ga eldsj\u00f6n, \u00e4r den andra d\u00f6den."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och om n\u00e5gon inte fanns skriven i livets bok kastades han i eldsj\u00f6n."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den nya himlen och den nya jorden - Och jag s\u00e5g en ny himmel och en ny jord. Den f\u00f6rsta himlen och den f\u00f6rsta jorden var borta, och havet fanns inte mer."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och jag s\u00e5g den heliga staden, det nya Jerusalem, komma ner fr\u00e5n himlen, fr\u00e5n Gud, redo som en brud som \u00e4r smyckad f\u00f6r sin man."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och jag h\u00f6rde en stark r\u00f6st fr\u00e5n tronen: &#34;Se! Nu st\u00e5r Guds boning bland m\u00e4nniskorna. Han ska bo hos dem, och de ska vara hans folk, och Gud sj\u00e4lv ska vara hos dem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och han ska torka alla t\u00e5rar fr\u00e5n deras \u00f6gon. D\u00f6den ska inte finnas mer, och ingen sorg och ingen gr\u00e5t och ingen pl\u00e5ga, f\u00f6r det som f\u00f6rr var \u00e4r borta.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och han som satt p\u00e5 tronen sade: &#34;Se, jag g\u00f6r allting nytt.&#34; Och han sade: &#34;Skriv, f\u00f6r dessa ord \u00e4r trov\u00e4rdiga och sanna.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sedan sade han till mig: &#34;Det har skett. Jag \u00e4r A och O, begynnelsen och \u00e4nden. \u00c5t den som t\u00f6rstar ska jag fritt ge ur k\u00e4llan med livets vatten."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den som segrar ska f\u00e5 detta i arv, och jag ska vara hans Gud, och han ska vara min son."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men de fega, de otroende och de sk\u00e4ndliga, m\u00f6rdarna och de sexuellt omoraliska, ockultisterna, avgudadyrkarna och alla l\u00f6gnare, de ska f\u00e5 sin del i sj\u00f6n som brinner av eld och svavel. Detta \u00e4r den andra d\u00f6den.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det nya Jerusalem - En av de sju \u00e4nglarna med de sju sk\u00e5larna som var fyllda med de sju sista pl\u00e5gorna kom och talade till mig och sade: &#34;Kom, jag ska visa dig bruden, Lammets hustru.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och han f\u00f6rde mig i Anden upp p\u00e5 ett stort och h\u00f6gt berg och visade mig den heliga staden Jerusalem, som kom ner fr\u00e5n himlen, fr\u00e5n Gud."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Den hade Guds h\u00e4rlighet, dess str\u00e5lglans var som den dyrbaraste \u00e4delsten, som kristallklar jaspis."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Staden hade en stor och h\u00f6g mur med tolv portar, och vid portarna fanns tolv \u00e4nglar. D\u00e4r var ocks\u00e5 namn inskrivna: namnen p\u00e5 Israels barns tolv stammar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "I \u00f6ster fanns tre portar, i norr tre portar, i s\u00f6der tre portar och i v\u00e4ster tre portar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Stadsmuren hade tolv grundstenar, och p\u00e5 dem stod de tolv namnen p\u00e5 Lammets tolv apostlar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och han som talade till mig hade en m\u00e4tst\u00e5ng av guld f\u00f6r att m\u00e4ta staden och dess portar och dess mur."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Staden bildade en fyrkant och var lika l\u00e5ng som den var bred. Och han m\u00e4tte upp den med m\u00e4tst\u00e5ngen till tolv tusen stadier. Dess l\u00e4ngd och bredd och h\u00f6jd var lika."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han m\u00e4tte ocks\u00e5 dess mur till etthundrafyrtiofyra alnar efter m\u00e4nniskors m\u00e5tt, som ocks\u00e5 \u00e4r \u00e4nglars."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Muren var byggd av jaspis, och staden var av rent guld som liknade rent glas."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Stadsmurens grundstenar var smyckade med alla slags \u00e4delstenar. Den f\u00f6rsta grundstenen var en jaspis, den andra en safir, den tredje en kalcedon, den fj\u00e4rde en smaragd,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "den femte en sardonyx, den sj\u00e4tte en karneol, den sjunde en krysolit, den \u00e5ttonde en beryll, den nionde en topas, den tionde en krysopras, den elfte en hyacint och den tolfte en ametist."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De tolv portarna bestod av tolv p\u00e4rlor, och varje port var gjord av en enda p\u00e4rla. Och stadens gata var av rent guld, som genomskinligt glas."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e5got tempel s\u00e5g jag inte i staden, f\u00f6r Herren Gud den Allsm\u00e4ktige och Lammet \u00e4r dess tempel."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Staden beh\u00f6ver inte sol eller m\u00e5ne f\u00f6r att f\u00e5 ljus, f\u00f6r Guds h\u00e4rlighet lyser upp den och dess lampa \u00e4r Lammet."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och folken ska vandra i dess ljus, och jordens kungar ska f\u00f6ra in sin h\u00e4rlighet i den."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Dess portar ska aldrig st\u00e4ngas om dagen \u2013 natt ska inte finnas d\u00e4r \u2013"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "och folkens h\u00e4rlighet och \u00e4ra ska f\u00f6ras in i staden."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Aldrig ska n\u00e5got orent komma in i den, och inte heller den som \u00e4gnar sig \u00e5t sk\u00e4ndlighet och l\u00f6gn, utan bara de som \u00e4r skrivna i livets bok som tillh\u00f6r Lammet."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Och han visade mig en flod med livets vatten, klar som kristall, som g\u00e5r ut fr\u00e5n Guds och Lammets tron."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mitt p\u00e5 stadens gata, p\u00e5 b\u00e5da sidor om floden, st\u00e5r livets tr\u00e4d. Det b\u00e4r frukt tolv g\u00e5nger, varje m\u00e5nad ger det sin frukt, och tr\u00e4dets l\u00f6v ger l\u00e4kedom \u00e5t folken."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och ingen f\u00f6rbannelse ska finnas mer. Guds och Lammets tron ska st\u00e5 i staden, och hans tj\u00e4nare ska tj\u00e4na honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De ska se hans ansikte och b\u00e4ra hans namn p\u00e5 sina pannor."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ingen natt ska finnas mer, och de beh\u00f6ver inte lampors sken eller solens ljus, f\u00f6r Herren Gud ska lysa \u00f6ver dem. Och de ska regera som kungar i evigheters evighet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och han sade till mig: &#34;Dessa ord \u00e4r trov\u00e4rdiga och sanna. Herren, profeternas andars Gud, har s\u00e4nt sin \u00e4ngel f\u00f6r att visa sina tj\u00e4nare vad som snart m\u00e5ste ske.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag kommer snart - &#34;Och se, jag kommer snart. Salig \u00e4r den som h\u00e5ller fast vid profetians ord i denna bok.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag, Johannes, \u00e4r den som har h\u00f6rt och sett detta. Och n\u00e4r jag hade h\u00f6rt och sett det, f\u00f6ll jag ner f\u00f6r att tillbe framf\u00f6r f\u00f6tterna p\u00e5 \u00e4ngeln som hade visat detta f\u00f6r mig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men han sade till mig: &#34;G\u00f6r inte s\u00e5! Jag \u00e4r bara en medtj\u00e4nare till dig och dina br\u00f6der profeterna och till dem som h\u00e5ller fast vid orden i denna bok. Gud ska du tillbe.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och han sade till mig: &#34;F\u00f6rsegla inte profetians ord i denna bok, f\u00f6r tiden \u00e4r n\u00e4ra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Den or\u00e4ttf\u00e4rdige ska forts\u00e4tta g\u00f6ra or\u00e4tt och den orene forts\u00e4tta orena sig, och den r\u00e4ttf\u00e4rdige ska forts\u00e4tta g\u00f6ra det r\u00e4tta och den helige forts\u00e4tta helga sig.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "&#34;Se, jag kommer snart, och jag har min l\u00f6n med mig f\u00f6r att ge \u00e5t var och en efter hans g\u00e4rningar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag \u00e4r A och O, den f\u00f6rste och den siste, begynnelsen och \u00e4nden."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Saliga \u00e4r de som tv\u00e4ttar sina kl\u00e4der s\u00e5 att de f\u00e5r r\u00e4tt till livets tr\u00e4d och f\u00e5r komma in genom portarna till staden."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men utanf\u00f6r \u00e4r hundarna och ockultisterna, de sexuellt omoraliska och m\u00f6rdarna, avgudadyrkarna och alla som \u00e4lskar l\u00f6gnen och \u00e4gnar sig \u00e5t den."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag, Jesus, har s\u00e4nt min \u00e4ngel f\u00f6r att vittna om allt detta f\u00f6r er i f\u00f6rsamlingarna. Jag \u00e4r Davids rotskott och \u00e4ttling, den klara morgonstj\u00e4rnan.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och Anden och bruden s\u00e4ger: &#34;Kom!&#34; Och den som h\u00f6r det ska s\u00e4ga: &#34;Kom!&#34; Och den som t\u00f6rstar ska komma, och den som vill ska fritt f\u00e5 ta emot livets vatten."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "F\u00f6r alla som h\u00f6r profetians ord i denna bok betygar jag: Om n\u00e5gon l\u00e4gger n\u00e5got till dessa ord, ska Gud l\u00e4gga p\u00e5 honom de pl\u00e5gor som beskrivs i denna bok."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och om n\u00e5gon tar bort n\u00e5got fr\u00e5n orden i denna profetias bok, ska Gud ta ifr\u00e5n honom hans del i livets tr\u00e4d och i den heliga staden som beskrivs i denna bok."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han som betygar detta s\u00e4ger: &#34;Ja, jag kommer snart.&#34; Amen, kom Herre Jesus!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Herren Jesu n\u00e5d vare med alla."
                }
            }
        }
    }
}