{
    "version": "sfb15",
    "book_name": "Romans",
    "book_nr": "45",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e4lsning - Fr\u00e5n Paulus, Kristi Jesu tj\u00e4nare, kallad till apostel och avskild f\u00f6r Guds evangelium,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "som han har utlovat genom sina profeter i de heliga Skrifterna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Evangeliet handlar om hans Son, som till sin m\u00e4nskliga natur \u00e4r f\u00f6dd av Davids \u00e4tt"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och som genom helighetens Ande med kraft har bevisats vara Guds Son efter uppst\u00e5ndelsen fr\u00e5n de d\u00f6da: Jesus Kristus, v\u00e5r Herre."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Genom honom har vi f\u00e5tt n\u00e5d och apostla\u00e4mbete f\u00f6r att f\u00f6ra m\u00e4nniskor av alla folk till trons lydnad f\u00f6r hans namns skull."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bland dessa \u00e4r ocks\u00e5 ni, som \u00e4r kallade att tillh\u00f6ra Jesus Kristus."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag h\u00e4lsar er alla Guds \u00e4lskade som bor i Rom, hans kallade och heliga. N\u00e5d vare med er och frid fr\u00e5n Gud v\u00e5r Far och Herren Jesus Kristus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e4ngtan att bes\u00f6ka Rom - F\u00f6rst och fr\u00e4mst tackar jag min Gud genom Jesus Kristus f\u00f6r er alla, eftersom man i hela v\u00e4rlden talar om er tro."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gud, som jag tj\u00e4nar i min ande n\u00e4r jag f\u00f6rkunnar evangeliet om hans Son, \u00e4r vittne till hur jag st\u00e4ndigt n\u00e4mner er"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "i mina b\u00f6ner och alltid ber om att nu \u00e4ntligen f\u00e5 m\u00f6jlighet att komma till er, om Gud vill."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag l\u00e4ngtar efter att f\u00e5 tr\u00e4ffa er och dela med mig av n\u00e5gon andlig g\u00e5va \u00e5t er s\u00e5 att ni blir styrkta,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "allts\u00e5 att vi tillsammans ska f\u00e5 h\u00e4mta uppmuntran ur v\u00e5r gemensamma tro, er och min."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Br\u00f6der, jag vill att ni ska veta att jag m\u00e5nga g\u00e5nger har best\u00e4mt mig f\u00f6r att komma till er och sk\u00f6rda n\u00e5gon frukt bland er liksom bland andra folk, men hittills har jag varit f\u00f6rhindrad."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag har skyldigheter b\u00e5de mot greker och barbarer, b\u00e5de mot l\u00e4rda och ol\u00e4rda."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r det min \u00f6nskan att f\u00e5 predika evangeliet ocks\u00e5 f\u00f6r er i Rom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Brevets tema - Jag sk\u00e4ms inte f\u00f6r evangeliet. Det \u00e4r en Guds kraft till fr\u00e4lsning f\u00f6r var och en som tror, juden f\u00f6rst men ocks\u00e5 greken."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "I evangeliet uppenbaras r\u00e4ttf\u00e4rdighet fr\u00e5n Gud, av tro till tro, som det st\u00e5r skrivet: Den r\u00e4ttf\u00e4rdige ska leva av tro."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Guds dom \u00f6ver hedningarna - Guds vrede uppenbaras fr\u00e5n himlen \u00f6ver all ogudaktighet och or\u00e4ttf\u00e4rdighet hos m\u00e4nniskor som i or\u00e4ttf\u00e4rdighet undertrycker sanningen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Det man kan veta om Gud \u00e4r uppenbart bland dem, eftersom Gud har uppenbarat det f\u00f6r dem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c4nda fr\u00e5n v\u00e4rldens skapelse syns och uppfattas hans osynliga egenskaper, hans eviga makt och gudomliga natur, genom de verk han har skapat. D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r de utan urs\u00e4kt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Trots att de k\u00e4nde till Gud prisade de honom inte som Gud eller tackade honom, utan de f\u00f6rblindades av sina falska f\u00f6rest\u00e4llningar s\u00e5 att m\u00f6rkret s\u00e4nkte sig \u00f6ver deras of\u00f6rst\u00e5ndiga hj\u00e4rtan."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De p\u00e5stod att de var visa, men de blev d\u00e5rar"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "och bytte ut den od\u00f6dlige Gudens h\u00e4rlighet mot bilder av d\u00f6dliga m\u00e4nniskor, av f\u00e5glar, fyrfotadjur och kr\u00e4ldjur."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r utl\u00e4mnade Gud dem \u00e5t deras hj\u00e4rtans beg\u00e4r s\u00e5 att de orenade och f\u00f6rnedrade sina kroppar med varandra."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De bytte ut Guds sanning mot l\u00f6gnen och dyrkade och tj\u00e4nade det skapade i st\u00e4llet f\u00f6r Skaparen, han som \u00e4r v\u00e4lsignad i evighet. Amen."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r utl\u00e4mnade Gud dem \u00e5t f\u00f6rnedrande lidelser. Deras kvinnor bytte ut det naturliga umg\u00e4nget mot det som \u00e4r onaturligt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt l\u00e4mnade m\u00e4nnen det naturliga umg\u00e4nget med kvinnan och uppt\u00e4ndes av beg\u00e4r till varandra. M\u00e4n gjorde skamliga saker med m\u00e4n och fick sj\u00e4lva ta det r\u00e4ttvisa straffet f\u00f6r sin f\u00f6rvillelse."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och eftersom de inte satte v\u00e4rde p\u00e5 kunskapen om Gud, utl\u00e4mnade Gud dem \u00e5t ett ov\u00e4rdigt sinnelag s\u00e5 att de gjorde s\u00e5dant som inte f\u00e5r g\u00f6ras."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De har blivit fyllda av all slags or\u00e4ttf\u00e4rdighet, ondska, girighet och elakhet, de \u00e4r fulla av avund, mordlust, stridslystnad, svek och illvilja."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De skvallrar och f\u00f6rtalar, de hatar Gud och brukar v\u00e5ld. De skr\u00e4vlar och skryter, de \u00e4r p\u00e5hittiga i det onda och olydiga mot sina f\u00f6r\u00e4ldrar,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "vettl\u00f6sa, trol\u00f6sa, k\u00e4rleksl\u00f6sa och hj\u00e4rtl\u00f6sa."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De k\u00e4nner mycket v\u00e4l till Guds r\u00e4ttvisa dom, att de som handlar s\u00e5 f\u00f6rtj\u00e4nar d\u00f6den. \u00c4nd\u00e5 g\u00f6r de s\u00e5dant, och de samtycker dessutom till att andra g\u00f6r det."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds r\u00e4ttvisa dom \u00f6ver alla - D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r du utan urs\u00e4kt, du m\u00e4nniska, vem du \u00e4n \u00e4r som d\u00f6mer. N\u00e4r du d\u00f6mer en annan f\u00f6rd\u00f6mer du dig sj\u00e4lv, eftersom du som d\u00f6mer handlar p\u00e5 samma s\u00e4tt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vi vet att Guds dom med r\u00e4tta drabbar dem som handlar s\u00e5."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men menar du att du ska komma undan Guds dom, du m\u00e4nniska som d\u00f6mer dem som handlar s\u00e5 och sj\u00e4lv g\u00f6r samma sak?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Eller f\u00f6raktar du hans rika godhet, mildhet och t\u00e5lamod? F\u00f6rst\u00e5r du inte att Guds godhet vill f\u00f6ra dig till omv\u00e4ndelse?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Med ditt h\u00e5rda och envisa hj\u00e4rta samlar du p\u00e5 dig vrede till vredens dag, d\u00e5 Guds r\u00e4ttf\u00e4rdiga dom ska uppenbaras."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han ska l\u00f6na var och en efter hans g\u00e4rningar:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "evigt liv \u00e5t dem som uth\u00e5lligt g\u00f6r det goda och s\u00f6ker h\u00e4rlighet, \u00e4ra och od\u00f6dlighet,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "men vrede och straff \u00e5t dem som s\u00f6ker sitt eget och inte f\u00f6ljer sanningen utan or\u00e4ttf\u00e4rdigheten."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00f6d och \u00e5ngest \u00f6ver varje m\u00e4nniskas sj\u00e4l som g\u00f6r det onda, juden f\u00f6rst men ocks\u00e5 greken,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "men h\u00e4rlighet, \u00e4ra och frid \u00e5t var och en som g\u00f6r det goda, juden f\u00f6rst men ocks\u00e5 greken,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "f\u00f6r Gud \u00e4r inte partisk."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Alla som har syndat utan lag ska ocks\u00e5 g\u00e5 under utan lag, och alla som har syndat under lagen ska d\u00f6mas genom lagen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Det \u00e4r inte lagens h\u00f6rare som \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdiga inf\u00f6r Gud, utan lagens g\u00f6rare ska f\u00f6rklaras r\u00e4ttf\u00e4rdiga."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f6r n\u00e4r hedningar som inte har lagen av naturen g\u00f6r vad lagen befaller, d\u00e5 \u00e4r de sin egen lag trots att de saknar lagen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De visar att det som lagen kr\u00e4ver \u00e4r skrivet i deras hj\u00e4rtan. Om detta vittnar ocks\u00e5 deras samveten och tankar som sinsemellan anklagar eller till och med f\u00f6rsvarar dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Det ska visa sig p\u00e5 den dag d\u00e5 Gud d\u00f6mer det som \u00e4r f\u00f6rdolt hos m\u00e4nniskorna, allt enligt det evangelium jag f\u00e5tt genom Jesus Kristus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c4ven juden st\u00e5r under Guds dom - Du kallar dig jude och har din trygghet i lagen och din stolthet i Gud."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Du k\u00e4nner hans vilja och kan avg\u00f6ra vad som \u00e4r r\u00e4tt, eftersom du \u00e4r undervisad av lagen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Du ser dig som en v\u00e4gledare f\u00f6r blinda, ett ljus f\u00f6r dem som vandrar i m\u00f6rker,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "en uppfostrare f\u00f6r of\u00f6rnuftiga och en l\u00e4rare f\u00f6r omogna, eftersom du har kunskapen och sanningen formulerad i lagen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Du som undervisar andra, du l\u00e4r inte dig sj\u00e4lv. Du som predikar att man inte ska stj\u00e4la, du stj\u00e4l."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Du som s\u00e4ger att man inte ska beg\u00e5 \u00e4ktenskapsbrott, du beg\u00e5r \u00e4ktenskapsbrott. Du som avskyr avgudarna, du plundrar templen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Du som ber\u00f6mmer dig av lagen, du van\u00e4rar Gud genom att bryta mot lagen."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Det st\u00e5r ju skrivet: F\u00f6r er skull h\u00e5nas Guds namn bland hedningarna."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Omsk\u00e4relsen \u00e4r till nytta om du h\u00e5ller lagen. Men \u00e4r du en lagbrytare har du trots din omsk\u00e4relse blivit oomskuren."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Om nu en oomskuren uppfyller lagens krav, ska han d\u00e5 inte r\u00e4knas som omskuren?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Den som av naturen \u00e4r oomskuren men fullg\u00f6r lagen ska d\u00f6ma dig som har lagens bokstav och omsk\u00e4relsen men \u00e4nd\u00e5 \u00e4r en lagbrytare."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jude \u00e4r man ju inte till det yttre, inte heller \u00e4r omsk\u00e4relsen n\u00e5got yttre p\u00e5 kroppen."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jude \u00e4r man i sitt inre, och hj\u00e4rtats omsk\u00e4relse sker genom Anden och inte genom bokstaven. D\u00e5 f\u00e5r man sitt ber\u00f6m inte av m\u00e4nniskor utan av Gud."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud har alltid r\u00e4tt i sin dom - Vilken f\u00f6rdel har d\u00e5 juden? Eller vilken nytta ger omsk\u00e4relsen?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Stor nytta p\u00e5 alla s\u00e4tt. F\u00f6rst och fr\u00e4mst att Guds ord har anf\u00f6rtrotts dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "F\u00f6r vad betyder det om n\u00e5gra inte trodde? Kan deras otro upph\u00e4va Guds trofasthet?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Verkligen inte! L\u00e5t det st\u00e5 fast att Gud \u00e4r sann och varje m\u00e4nniska en l\u00f6gnare, som det st\u00e5r skrivet: F\u00f6r att du ska f\u00e5 r\u00e4tt i dina ord och vinna n\u00e4r man g\u00e5r till r\u00e4tta med dig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men om v\u00e5r or\u00e4ttf\u00e4rdighet visar Guds r\u00e4ttf\u00e4rdighet, vad ska vi d\u00e5 s\u00e4ga? Inte kan v\u00e4l Gud, m\u00e4nskligt talat, vara or\u00e4ttf\u00e4rdig n\u00e4r han straffar i sin vrede?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Verkligen inte! Hur skulle Gud d\u00e5 kunna d\u00f6ma v\u00e4rlden?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men om Guds sanning genom min falskhet framst\u00e5r s\u00e5 mycket klarare till hans \u00e4ra, varf\u00f6r blir jag d\u00e5 d\u00f6md som syndare?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Eller varf\u00f6r inte s\u00e4ga, s\u00e5 som vissa h\u00e5nfullt p\u00e5st\u00e5r att vi l\u00e4r: &#34;L\u00e5t oss g\u00f6ra det onda f\u00f6r att framkalla det goda&#34;? De ska f\u00e5 den dom de f\u00f6rtj\u00e4nar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Inf\u00f6r Gud \u00e4r alla syndare - Hur \u00e4r det d\u00e5? Har vi n\u00e5gon f\u00f6rdel? Inte alls. Vi har ju redan anklagat alla, b\u00e5de judar och greker, f\u00f6r att st\u00e5 under syndens v\u00e4lde."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Som det st\u00e5r skrivet: Ingen r\u00e4ttf\u00e4rdig finns, inte en enda."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ingen finns som f\u00f6rst\u00e5r, ingen som s\u00f6ker Gud."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Alla har avfallit, alla \u00e4r f\u00f6rd\u00e4rvade. Ingen finns som g\u00f6r det goda, inte en enda."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Deras strupe \u00e4r en \u00f6ppen grav, sina tungor anv\u00e4nder de till svek. De har huggormsgift bakom sina l\u00e4ppar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Deras mun \u00e4r full av f\u00f6rbannelse och bitterhet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Deras f\u00f6tter \u00e4r snabba till att spilla blod."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "F\u00f6r\u00f6delse och el\u00e4nde r\u00e5der p\u00e5 deras v\u00e4gar,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "och fridens v\u00e4g k\u00e4nner de inte."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De har ingen gudsfruktan f\u00f6r \u00f6gonen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men vi vet att allt som lagen s\u00e4ger \u00e4r riktat till dem som st\u00e5r under lagen, f\u00f6r att varje mun ska tystas och hela v\u00e4rlden st\u00e5 skyldig inf\u00f6r Gud."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ingen m\u00e4nniska f\u00f6rklaras r\u00e4ttf\u00e4rdig inf\u00f6r honom genom lagg\u00e4rningar. Vad som ges genom lagen \u00e4r insikt om synd."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "F\u00f6rklarad r\u00e4ttf\u00e4rdig i Kristus - Men nu har det uppenbarats en r\u00e4ttf\u00e4rdighet fr\u00e5n Gud utan lag, en som lagen och profeterna vittnar om,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "en r\u00e4ttf\u00e4rdighet fr\u00e5n Gud genom tro p\u00e5 Jesus Kristus f\u00f6r alla som tror. H\u00e4r finns ingen skillnad."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Alla har syndat och saknar h\u00e4rligheten fr\u00e5n Gud,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "och de f\u00f6rklaras r\u00e4ttf\u00e4rdiga som en g\u00e5va, av hans n\u00e5d, d\u00e4rf\u00f6r att de \u00e4r frik\u00f6pta av Kristus Jesus."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Honom har Gud st\u00e4llt fram som en n\u00e5dastol genom tron p\u00e5 hans blod. S\u00e5 ville han visa sin r\u00e4ttf\u00e4rdighet, eftersom han i sitt t\u00e5lamod hade l\u00e4mnat de tidigare beg\u00e5ngna synderna ostraffade."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "I den tid som nu \u00e4r ville han visa sin r\u00e4ttf\u00e4rdighet: att han b\u00e5de \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig och f\u00f6rklarar den r\u00e4ttf\u00e4rdig som tror p\u00e5 Jesus."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Vad kan vi d\u00e5 ber\u00f6mma oss av? Ber\u00f6m \u00e4r uteslutet. Genom vilken lag? G\u00e4rningarnas? Nej, genom trons lag."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vi h\u00e4vdar n\u00e4mligen att m\u00e4nniskan f\u00f6rklaras r\u00e4ttf\u00e4rdig genom tro, utan lagg\u00e4rningar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Eller \u00e4r Gud bara judarnas Gud? \u00c4r han inte ocks\u00e5 hedningarnas? Jo, ocks\u00e5 hedningarnas,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "lika sant som att Gud \u00e4r en, han som f\u00f6rklarar den omskurne r\u00e4ttf\u00e4rdig av tro och den oomskurne genom tron."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Upph\u00e4ver vi d\u00e5 lagen genom tron? Verkligen inte! Vi uppr\u00e4tth\u00e5ller lagen."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Abraham r\u00e4ttf\u00e4rdig av tro - Vad ska vi d\u00e5 s\u00e4ga att Abraham fann, v\u00e5r f\u00f6rfader efter k\u00f6ttet?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Om Abraham f\u00f6rklarades r\u00e4ttf\u00e4rdig genom g\u00e4rningar, d\u00e5 har han n\u00e5got att ber\u00f6mma sig av \u2013 men inte inf\u00f6r Gud."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "F\u00f6r vad s\u00e4ger Skriften? Abraham trodde Gud, och det r\u00e4knades honom till r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Den som har g\u00e4rningar f\u00e5r sin l\u00f6n, inte av n\u00e5d utan som f\u00f6rtj\u00e4nst."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men den som utan g\u00e4rningar tror p\u00e5 honom som f\u00f6rklarar den ogudaktige r\u00e4ttf\u00e4rdig, han f\u00e5r sin tro tillr\u00e4knad som r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r uttalar ocks\u00e5 David sin saligprisning \u00f6ver den m\u00e4nniska som Gud tillr\u00e4knar r\u00e4ttf\u00e4rdighet utan g\u00e4rningar:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Saliga \u00e4r de som f\u00e5tt sina brott f\u00f6rl\u00e5tna, sina synder \u00f6vert\u00e4ckta."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Salig \u00e4r den som Herren inte tillr\u00e4knar synd."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "G\u00e4ller den saligprisningen bara de omskurna eller \u00e4ven de oomskurna? Vi s\u00e4ger ju att Abraham fick tron tillr\u00e4knad som r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r fick han den tillr\u00e4knad? Som omskuren eller som oomskuren? Inte som omskuren, utan som oomskuren."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han fick omsk\u00e4relsens tecken som bekr\u00e4ftelse p\u00e5 trons r\u00e4ttf\u00e4rdighet, och den hade han redan som oomskuren. S\u00e5 skulle han bli far till alla oomskurna som tror, och s\u00e5 skulle r\u00e4ttf\u00e4rdighet tillr\u00e4knas dem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han skulle ocks\u00e5 bli far till de omskurna, de som inte bara tillh\u00f6r de omskurna utan ocks\u00e5 vandrar i sp\u00e5ren av den tro som v\u00e5r far Abraham hade redan som oomskuren."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Abraham och l\u00f6ftet - Det var inte genom lagen som Abraham och hans avkomlingar fick l\u00f6ftet att \u00e4rva v\u00e4rlden, utan genom den r\u00e4ttf\u00e4rdighet som kommer av tro."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om de som h\u00e5ller sig till lagen blir arvingar, d\u00e5 \u00e4r tron meningsl\u00f6s och l\u00f6ftet upph\u00e4vt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Lagen framkallar ju vrede. Men d\u00e4r ingen lag finns, d\u00e4r finns inte heller n\u00e5gon \u00f6vertr\u00e4delse."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r heter det &#34;av tro&#34;, f\u00f6r att det ska vara av n\u00e5d och l\u00f6ftet st\u00e5 fast f\u00f6r alla hans avkomlingar, inte bara f\u00f6r dem som h\u00f6r till lagens folk utan ocks\u00e5 f\u00f6r dem som har Abrahams tro. Han \u00e4r allas v\u00e5r far,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "som det st\u00e5r skrivet: Jag har gjort dig till far till m\u00e5nga folk. Och det \u00e4r han inf\u00f6r den som han trodde p\u00e5, Gud som ger liv \u00e5t de d\u00f6da och kallar p\u00e5 det som inte \u00e4r till som om det var till."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e4r hoppet var ute hoppades han \u00e4nd\u00e5 och trodde och blev s\u00e5 far till m\u00e5nga folk, som det var sagt: S\u00e5 ska din avkomma bli."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han vacklade inte i tron n\u00e4r han t\u00e4nkte p\u00e5 sin d\u00f6da kropp \u2013 han var omkring hundra \u00e5r \u2013 och att Saras moderliv var d\u00f6tt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han tvivlade inte i otro p\u00e5 Guds l\u00f6fte utan blev i st\u00e4llet starkare i tron och gav Gud \u00e4ran,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "fullt \u00f6vertygad om att vad Gud hade lovat var han ocks\u00e5 m\u00e4ktig att h\u00e5lla."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r r\u00e4knades det honom till r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men dessa ord r\u00e4knades honom till r\u00e4ttf\u00e4rdighet skrevs inte bara f\u00f6r hans skull,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "utan \u00e4ven f\u00f6r v\u00e5r skull. R\u00e4ttf\u00e4rdighet kommer att tillr\u00e4knas oss som tror p\u00e5 honom som uppv\u00e4ckte v\u00e5r Herre Jesus fr\u00e5n de d\u00f6da,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "han som utl\u00e4mnades f\u00f6r v\u00e5ra synders skull och uppv\u00e4cktes f\u00f6r v\u00e5r r\u00e4ttf\u00e4rdigg\u00f6relses skull."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Frid med Gud - N\u00e4r vi nu har f\u00f6rklarats r\u00e4ttf\u00e4rdiga av tro, har vi frid med Gud genom v\u00e5r Herre Jesus Kristus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Genom honom har vi ocks\u00e5 tilltr\u00e4de till den n\u00e5d som vi nu st\u00e5r i, och vi gl\u00e4der oss i hoppet om Guds h\u00e4rlighet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men inte bara det, vi gl\u00e4der oss ocks\u00e5 mitt i v\u00e5ra lidanden, f\u00f6r vi vet att lidandet ger t\u00e5lamod,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "t\u00e5lamodet fasthet och fastheten hopp."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och hoppet sviker oss inte, f\u00f6r Guds k\u00e4rlek \u00e4r utgjuten i v\u00e5ra hj\u00e4rtan genom den helige Ande som han har gett oss."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "F\u00f6r n\u00e4r tiden var inne, medan vi \u00e4nnu var maktl\u00f6sa, dog Kristus i de ogudaktigas st\u00e4lle."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Knappast vill n\u00e5gon d\u00f6 ens f\u00f6r en r\u00e4ttf\u00e4rdig \u2013 jo, kanske v\u00e5gar n\u00e5gon d\u00f6 f\u00f6r den som \u00e4r god."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men Gud bevisar sin k\u00e4rlek till oss genom att Kristus dog f\u00f6r oss medan vi \u00e4nnu var syndare."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r vi nu har f\u00f6rklarats r\u00e4ttf\u00e4rdiga genom hans blod, hur mycket mer ska vi d\u00e5 inte genom honom bli fr\u00e4lsta fr\u00e5n vredesdomen?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6r om vi som Guds fiender blev f\u00f6rsonade med honom genom hans Sons d\u00f6d, hur mycket mer ska vi d\u00e5 inte som f\u00f6rsonade bli fr\u00e4lsta genom hans liv?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men inte bara det, vi gl\u00e4der oss ocks\u00e5 i Gud genom v\u00e5r Herre Jesus Kristus, genom vilken vi nu har tagit emot f\u00f6rsoningen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Adam och Kristus - D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r det s\u00e5: Genom en enda m\u00e4nniska kom synden in i v\u00e4rlden, och genom synden d\u00f6den. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt n\u00e5dde d\u00f6den alla m\u00e4nniskor, eftersom alla hade syndat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Synd fanns i v\u00e4rlden redan f\u00f6re lagen, men synd tillr\u00e4knas inte d\u00e4r ingen lag finns."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 regerade d\u00f6den fr\u00e5n Adam till Mose, ocks\u00e5 \u00f6ver dem som inte hade syndat genom en s\u00e5dan \u00f6vertr\u00e4delse som Adams. Och Adam \u00e4r en f\u00f6rebild till den som skulle komma."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men syndafallet kan inte j\u00e4mf\u00f6ras med n\u00e5den. F\u00f6r om de m\u00e5nga dog genom en endas fall, s\u00e5 har Guds n\u00e5d och g\u00e5va s\u00e5 mycket mer \u00f6verfl\u00f6dat till de m\u00e5nga genom en enda m\u00e4nniskas n\u00e5d, Jesu Kristi n\u00e5d."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Inte heller kan g\u00e5van j\u00e4mf\u00f6ras med det som kom genom en endas synd. Domen kom genom en enda och ledde till f\u00f6rd\u00f6melse, men g\u00e5van kom efter m\u00e5ngas \u00f6vertr\u00e4delser och ledde till ett frik\u00e4nnande."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "F\u00f6r om d\u00f6den kom att regera efter en endas fall genom denne ende, hur mycket mer ska d\u00e5 inte de som tar emot den \u00f6verfl\u00f6dande n\u00e5den och r\u00e4ttf\u00e4rdighetens g\u00e5va f\u00e5 regera i liv genom den ende, Jesus Kristus?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Allts\u00e5: liksom en endas fall ledde till f\u00f6rd\u00f6melse f\u00f6r alla m\u00e4nniskor, s\u00e5 har en endas r\u00e4ttf\u00e4rdighet lett till ett frik\u00e4nnande, till liv f\u00f6r alla m\u00e4nniskor."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Liksom de m\u00e5nga stod som syndare genom en enda m\u00e4nniskas olydnad, s\u00e5 ska ocks\u00e5 de m\u00e5nga st\u00e5 som r\u00e4ttf\u00e4rdiga genom den endes lydnad."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dessutom kom lagen in f\u00f6r att fallet skulle bli st\u00f6rre. Men d\u00e4r synden blev st\u00f6rre, d\u00e4r \u00f6verfl\u00f6dade n\u00e5den \u00e4nnu mer."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Liksom synden regerade genom d\u00f6den, s\u00e5 skulle ocks\u00e5 n\u00e5den regera genom r\u00e4ttf\u00e4rdigheten och ge evigt liv genom Jesus Kristus, v\u00e5r Herre."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Det nya livet - Vad ska vi d\u00e5 s\u00e4ga? Ska vi bli kvar i synden s\u00e5 att n\u00e5den blir st\u00f6rre?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Verkligen inte! Vi som har d\u00f6tt bort fr\u00e5n synden, hur skulle vi kunna forts\u00e4tta leva i den?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Eller vet ni inte att alla vi som \u00e4r d\u00f6pta till Kristus Jesus \u00e4r d\u00f6pta till hans d\u00f6d?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vi \u00e4r begravda med honom genom dopet till d\u00f6den f\u00f6r att leva det nya livet, liksom Kristus \u00e4r uppv\u00e4ckt fr\u00e5n de d\u00f6da genom Faderns h\u00e4rlighet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "F\u00f6r om vi \u00e4r f\u00f6renade med honom i en d\u00f6d som hans, ska vi ocks\u00e5 vara det i en uppst\u00e5ndelse som hans."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vi vet att v\u00e5r gamla m\u00e4nniska har blivit korsf\u00e4st med Kristus, f\u00f6r att syndens kropp ska ber\u00f6vas sin makt s\u00e5 att vi inte l\u00e4ngre \u00e4r slavar under synden."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den som \u00e4r d\u00f6d \u00e4r f\u00f6rklarad fri fr\u00e5n synden."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Har vi nu d\u00f6tt med Kristus, tror vi att vi ocks\u00e5 ska leva med honom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vi vet att Kristus \u00e4r uppv\u00e4ckt fr\u00e5n de d\u00f6da och aldrig mer d\u00f6r. D\u00f6den har ingen makt \u00f6ver honom l\u00e4ngre."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hans d\u00f6d var en d\u00f6d fr\u00e5n synden en g\u00e5ng f\u00f6r alla, men hans liv \u00e4r ett liv f\u00f6r Gud."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e5 ska ocks\u00e5 ni se p\u00e5 er sj\u00e4lva: ni \u00e4r d\u00f6da fr\u00e5n synden och lever f\u00f6r Gud i Kristus Jesus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Synden ska d\u00e4rf\u00f6r inte regera i er d\u00f6dliga kropp s\u00e5 att ni lyder dess beg\u00e4r."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "St\u00e4ll inte era kroppar i syndens tj\u00e4nst som redskap f\u00f6r or\u00e4ttf\u00e4rdigheten, utan st\u00e4ll er i Guds tj\u00e4nst. Ni som var d\u00f6da men nu lever, st\u00e4ll era kroppar i Guds tj\u00e4nst som redskap f\u00f6r r\u00e4ttf\u00e4rdigheten."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Synden ska inte vara herre \u00f6ver er, f\u00f6r ni st\u00e5r inte under lagen utan under n\u00e5den."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hur \u00e4r det d\u00e5? Ska vi synda, eftersom vi inte st\u00e5r under lagen utan under n\u00e5den? Verkligen inte!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vet ni inte att om ni st\u00e4ller er som slavar under n\u00e5gon och lyder honom, d\u00e5 \u00e4r ni hans slavar och det \u00e4r honom ni lyder: antingen synden, vilket leder till d\u00f6d, eller lydnaden vilket leder till r\u00e4ttf\u00e4rdighet?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men Gud vare tack! Ni var slavar under synden, men nu har ni av hj\u00e4rtat b\u00f6rjat lyda den l\u00e4ra som ni blivit \u00f6verl\u00e4mnade \u00e5t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nu \u00e4r ni befriade fr\u00e5n synden och slavar hos r\u00e4ttf\u00e4rdigheten \u2013"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "jag anv\u00e4nder en enkel bild f\u00f6r er m\u00e4nskliga svaghets skull. S\u00e5 som ni f\u00f6rr st\u00e4llde era kroppar i orenhetens och lagl\u00f6shetens tj\u00e4nst till lagl\u00f6shet, s\u00e5 ska ni nu st\u00e4lla era kroppar i r\u00e4ttf\u00e4rdighetens tj\u00e4nst till helgelse."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r ni var slavar under synden var ni fria fr\u00e5n r\u00e4ttf\u00e4rdigheten."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men vad fick ni d\u00e5 f\u00f6r frukt? S\u00e5dant som ni nu sk\u00e4ms \u00f6ver, eftersom det slutar i d\u00f6den."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men nu n\u00e4r ni \u00e4r befriade fr\u00e5n synden och slavar hos Gud, f\u00e5r ni helgelse som frukt och till slut evigt liv."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Syndens l\u00f6n \u00e4r d\u00f6den, men Guds g\u00e5va \u00e4r evigt liv i Kristus Jesus, v\u00e5r Herre."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Friheten fr\u00e5n lagen - Eller vet ni inte, br\u00f6der \u2013 jag talar till s\u00e5dana som k\u00e4nner lagen \u2013 att lagen r\u00e5der \u00f6ver m\u00e4nniskan s\u00e5 l\u00e4nge hon lever?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En gift kvinna \u00e4r genom lagen bunden vid sin man s\u00e5 l\u00e4nge han lever. Men om mannen d\u00f6r, \u00e4r hon fri fr\u00e5n den lag som band henne vid mannen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Om hon ger sig \u00e5t en annan man medan hennes man lever, kallas allts\u00e5 hon \u00e4ktenskapsbryterska. Men om mannen d\u00f6r \u00e4r hon fri fr\u00e5n lagen, och d\u00e5 \u00e4r hon ingen \u00e4ktenskapsbryterska om hon ger sig \u00e5t en annan man."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e5 har ocks\u00e5 ni, mina br\u00f6der, genom Kristi kropp d\u00f6dats fr\u00e5n lagen s\u00e5 att ni tillh\u00f6r en annan, honom som har uppst\u00e5tt fr\u00e5n de d\u00f6da, f\u00f6r att vi ska b\u00e4ra frukt \u00e5t Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e5 l\u00e4nge vi levde i k\u00f6ttet var de syndiga beg\u00e4ren som v\u00e4cktes genom lagen verksamma i v\u00e5ra kroppar s\u00e5 att vi bar frukt \u00e5t d\u00f6den."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men nu \u00e4r vi l\u00f6sta fr\u00e5n lagen, eftersom vi har d\u00f6tt bort fr\u00e5n det som h\u00f6ll oss f\u00e5ngna. Nu st\u00e5r vi i Andens nya tj\u00e4nst och inte i bokstavens gamla tj\u00e4nst."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Lagen avsl\u00f6jar synden - Vad ska vi d\u00e5 s\u00e4ga? Att lagen \u00e4r synd? Verkligen inte! Men det var f\u00f6rst genom lagen som jag l\u00e4rde k\u00e4nna synden. Jag hade inte vetat vad beg\u00e4ret var om inte lagen hade sagt: Du ska inte ha beg\u00e4r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men synden grep tillf\u00e4llet och v\u00e4ckte genom budordet alla slags beg\u00e4r i mig. Utan lag \u00e4r synden d\u00f6d."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En g\u00e5ng levde jag utan lag, men n\u00e4r budordet kom fick synden liv"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och jag dog. Det visade sig att budordet som skulle f\u00f6ra till liv ledde till d\u00f6d."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Synden grep tillf\u00e4llet och bedrog mig genom budordet och d\u00f6dade mig genom det."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Allts\u00e5 \u00e4r lagen helig och budordet heligt, r\u00e4tt och gott."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Har d\u00e5 det som \u00e4r gott blivit min d\u00f6d? Verkligen inte! Det var synden, f\u00f6r att den skulle avsl\u00f6jas som synd. Den v\u00e5llade min d\u00f6d genom det som \u00e4r gott, f\u00f6r att synden genom budordet skulle avsl\u00f6jas som synnerligen syndig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Lagen lockar inte fram det goda - Vi vet att lagen \u00e4r andlig. Men sj\u00e4lv \u00e4r jag k\u00f6ttslig, s\u00e5ld till slav under synden."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag kan inte fatta att jag g\u00f6r som jag g\u00f6r. Det jag vill, det g\u00f6r jag inte, men det jag hatar, det g\u00f6r jag."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och om jag nu g\u00f6r det jag inte vill, d\u00e5 erk\u00e4nner jag att lagen \u00e4r god."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men d\u00e5 \u00e4r det inte l\u00e4ngre jag som g\u00f6r det, utan synden som bor i mig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag vet att det inte bor n\u00e5got gott i mig, det vill s\u00e4ga i mitt k\u00f6tt. Viljan finns hos mig, men inte f\u00f6rm\u00e5gan att g\u00f6ra det goda."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Det goda som jag vill g\u00f6r jag inte, men det onda som jag inte vill, det g\u00f6r jag."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men om jag g\u00f6r det jag inte vill, d\u00e5 \u00e4r det inte l\u00e4ngre jag som g\u00f6r det utan synden som bor i mig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag finner allts\u00e5 den lagen f\u00f6r mig som vill g\u00f6ra det goda: att det onda finns hos mig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "I min inre m\u00e4nniska gl\u00e4der jag mig \u00f6ver Guds lag,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "men i mina lemmar ser jag en annan lag som k\u00e4mpar mot lagen i mitt sinne och g\u00f6r mig till f\u00e5nge under syndens lag i min kropp."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jag arma m\u00e4nniska! Vem ska r\u00e4dda mig fr\u00e5n denna d\u00f6dens kropp?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Gud vare tack, genom Jesus Kristus, v\u00e5r Herre! Allts\u00e5 tj\u00e4nar jag sj\u00e4lv med mitt sinne Guds lag, men med k\u00f6ttet tj\u00e4nar jag syndens lag."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e5 finns nu ingen f\u00f6rd\u00f6melse f\u00f6r dem som \u00e4r i Kristus Jesus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Livets Andes lag har i Kristus Jesus gjort mig fri fr\u00e5n syndens och d\u00f6dens lag."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det som var om\u00f6jligt f\u00f6r lagen, svag som den var genom den k\u00f6ttsliga naturen, det gjorde Gud genom att s\u00e4nda sin egen Son som syndoffer, till det yttre lik en syndig m\u00e4nniska. I hans kropp f\u00f6rd\u00f6mde Gud synden."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e5 skulle lagens r\u00e4ttf\u00e4rdiga krav uppfyllas i oss som inte lever efter k\u00f6ttet utan efter Anden."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De som lever efter k\u00f6ttet t\u00e4nker p\u00e5 det som h\u00f6r till k\u00f6ttet, men de som lever efter Anden t\u00e4nker p\u00e5 det som h\u00f6r till Anden."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "K\u00f6ttets sinne \u00e4r d\u00f6d, men Andens sinne \u00e4r liv och frid."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "K\u00f6ttets sinne \u00e4r fiendskap mot Gud. Det underordnar sig inte Guds lag och kan det inte heller."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De som lever i k\u00f6ttet kan inte behaga Gud."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Guds barns liv i Anden - Ni d\u00e4remot lever inte i k\u00f6ttet utan i Anden, eftersom Guds Ande bor i er. Den som inte har Kristi Ande tillh\u00f6r inte honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Om Kristus bor i er \u00e4r visserligen kroppen d\u00f6d p\u00e5 grund av synden, men Anden \u00e4r liv p\u00e5 grund av r\u00e4ttf\u00e4rdigheten."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och om Anden fr\u00e5n honom som uppv\u00e4ckte Jesus fr\u00e5n de d\u00f6da bor i er, d\u00e5 ska han som uppv\u00e4ckte Kristus fr\u00e5n de d\u00f6da ocks\u00e5 g\u00f6ra era d\u00f6dliga kroppar levande genom sin Ande som bor i er."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vi har allts\u00e5 skyldigheter, br\u00f6der, men inte mot v\u00e5r k\u00f6ttsliga natur s\u00e5 att vi ska leva efter k\u00f6ttet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om ni lever efter k\u00f6ttet kommer ni att d\u00f6. Men om ni genom Anden d\u00f6dar kroppens g\u00e4rningar kommer ni att leva."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Alla som drivs av Guds Ande \u00e4r Guds barn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ni har inte f\u00e5tt slaveriets ande s\u00e5 att ni p\u00e5 nytt m\u00e5ste leva i fruktan. Nej, ni har f\u00e5tt barnaskapets Ande, och i honom ropar vi: &#34;Abba! Far!&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Anden sj\u00e4lv vittnar med v\u00e5r ande att vi \u00e4r Guds barn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och \u00e4r vi barn s\u00e5 \u00e4r vi ocks\u00e5 arvingar, Guds arvingar och Kristi medarvingar, lika visst som vi lider med honom f\u00f6r att ocks\u00e5 f\u00f6rh\u00e4rligas med honom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hoppet om h\u00e4rligheten - Jag menar att den h\u00e4r tidens lidanden inte kan j\u00e4mf\u00f6ras med den h\u00e4rlighet som ska uppenbaras och bli v\u00e5r."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sj\u00e4lva skapelsen v\u00e4ntar och l\u00e4ngtar efter att Guds barn ska uppenbaras."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Skapelsen har ju blivit lagd under f\u00f6rg\u00e4ngelsen, inte av egen vilja utan genom honom som lade den d\u00e4runder. \u00c4nd\u00e5 finns det hopp om"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "att \u00e4ven skapelsen ska befrias fr\u00e5n sitt slaveri under f\u00f6rg\u00e4ngelsen och n\u00e5 fram till Guds barns h\u00e4rliga frihet."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vi vet att hela skapelsen gemensamt fortfarande suckar och v\u00e5ndas."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och inte bara den, utan ocks\u00e5 vi som har f\u00e5tt Anden som f\u00f6rstlingsfrukt suckar inom oss och v\u00e4ntar p\u00e5 barnaskapet, v\u00e5r kropps f\u00f6rlossning."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "I hoppet \u00e4r vi fr\u00e4lsta. Men ett hopp som man ser uppfyllt \u00e4r inte l\u00e4ngre n\u00e5got hopp. Vem hoppas p\u00e5 det han redan ser?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men om vi hoppas p\u00e5 det vi inte ser, s\u00e5 v\u00e4ntar vi uth\u00e5lligt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "S\u00e5 hj\u00e4lper ocks\u00e5 Anden oss i v\u00e5r svaghet. Vi vet inte vad vi borde be om, men Anden sj\u00e4lv v\u00e4djar f\u00f6r oss med suckar utan ord."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och han som utforskar hj\u00e4rtan vet vad Anden menar, eftersom Anden v\u00e4djar f\u00f6r de heliga s\u00e5 som Gud vill."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vi vet att allt samverkar till det b\u00e4sta f\u00f6r dem som \u00e4lskar Gud, som \u00e4r kallade efter hans beslut."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Dem som han i f\u00f6rv\u00e4g har k\u00e4nt som sina har han ocks\u00e5 f\u00f6rutbest\u00e4mt till att formas efter hans Sons bild, s\u00e5 att Sonen blir den f\u00f6rstf\u00f6dde bland m\u00e5nga br\u00f6der."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Och dem som han har f\u00f6rutbest\u00e4mt har han ocks\u00e5 kallat, och dem som han har kallat har han ocks\u00e5 f\u00f6rklarat r\u00e4ttf\u00e4rdiga, och dem som han har f\u00f6rklarat r\u00e4ttf\u00e4rdiga har han ocks\u00e5 f\u00f6rh\u00e4rligat."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Guds utvaldas lovs\u00e5ng - Vad ska vi nu s\u00e4ga om detta? Om Gud \u00e4r f\u00f6r oss, vem kan d\u00e5 vara emot oss?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Han som inte skonade sin egen Son utan utl\u00e4mnade honom f\u00f6r oss alla, hur skulle han kunna annat \u00e4n att ocks\u00e5 sk\u00e4nka oss allt med honom?"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Vem kan anklaga Guds utvalda? Gud \u00e4r den som frik\u00e4nner."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Vem \u00e4r det som f\u00f6rd\u00f6mer? Kristus Jesus \u00e4r den som har d\u00f6tt, ja, \u00e4n mer, den som blivit uppv\u00e4ckt och som sitter p\u00e5 Guds h\u00f6gra sida och v\u00e4djar f\u00f6r oss."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Vem kan skilja oss fr\u00e5n Kristi k\u00e4rlek? N\u00f6d eller \u00e5ngest, f\u00f6rf\u00f6ljelse eller sv\u00e4lt, nakenhet, fara eller sv\u00e4rd?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Det st\u00e5r ju skrivet: F\u00f6r din skull d\u00f6das vi dagen l\u00e5ng, vi r\u00e4knas som slaktf\u00e5r."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Men i allt detta vinner vi en \u00f6verv\u00e4ldigande seger genom honom som har \u00e4lskat oss."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "F\u00f6r jag \u00e4r viss om att varken d\u00f6d eller liv, varken \u00e4nglar eller furstar, varken n\u00e5got som nu \u00e4r eller n\u00e5got som ska komma, varken makter,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "h\u00f6jd eller djup eller n\u00e5got annat skapat ska kunna skilja oss fr\u00e5n Guds k\u00e4rlek i Kristus Jesus, v\u00e5r Herre."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Det sanna Israel - Jag talar sanning i Kristus, jag ljuger inte. Mitt samvete betygar i den helige Ande"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "att jag har stor sorg och st\u00e4ndig v\u00e5nda i mitt hj\u00e4rta."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag skulle \u00f6nska att jag sj\u00e4lv var f\u00f6rd\u00f6md och skild fr\u00e5n Kristus i st\u00e4llet f\u00f6r mina br\u00f6der, mina landsm\u00e4n efter k\u00f6ttet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De \u00e4r israeliter, de har barnaskapet och h\u00e4rligheten, f\u00f6rbunden och lagen, tempelgudstj\u00e4nsten och l\u00f6ftena."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De har f\u00e4derna, och fr\u00e5n dem har Kristus kommit som m\u00e4nniska, han som \u00e4r \u00f6ver allting, Gud, v\u00e4lsignad i evighet. Amen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Detta inte sagt som om Guds ord skulle ha slagit fel. Alla som h\u00e4rstammar fr\u00e5n Israel \u00e4r n\u00e4mligen inte Israel,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och alla Abrahams avkomlingar \u00e4r inte hans barn. Nej, det \u00e4r genom Isak din avkomma ska r\u00e4knas."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Det vill s\u00e4ga: det \u00e4r inte de k\u00f6ttsliga barnen som \u00e4r Guds barn, utan l\u00f6ftets barn r\u00e4knas som hans avkomlingar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Detta ord var n\u00e4mligen ett l\u00f6ftesord: Vid denna tid ska jag komma tillbaka, och d\u00e5 ska Sara ha en son."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Guds r\u00e4tt att v\u00e4lja - Men inte bara det, \u00e4ven Rebecka fick tv\u00e5 s\u00f6ner med en och samme man, v\u00e5r far Isak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Innan barnen var f\u00f6dda och varken hade gjort gott eller ont,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "sades det till henne: Den \u00e4ldre ska tj\u00e4na den yngre. Guds beslut att v\u00e4lja vem han vill skulle st\u00e5 fast och inte bero p\u00e5 g\u00e4rningar utan p\u00e5 honom som kallar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Det st\u00e5r ju skrivet: Jakob \u00e4lskade jag, men Esau hatade jag."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vad ska vi d\u00e5 s\u00e4ga? Finns det or\u00e4ttf\u00e4rdighet hos Gud? Verkligen inte!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han s\u00e4ger till Mose: Jag ska vara n\u00e5dig mot den jag \u00e4r n\u00e5dig mot och f\u00f6rbarma mig \u00f6ver den jag f\u00f6rbarmar mig \u00f6ver."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Det beror allts\u00e5 inte p\u00e5 m\u00e4nniskans vilja eller str\u00e4van utan p\u00e5 Guds barmh\u00e4rtighet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Skriften s\u00e4ger ju till farao: Just d\u00e4rf\u00f6r l\u00e4t jag dig uppst\u00e5, f\u00f6r att visa min makt p\u00e5 dig och f\u00f6r att mitt namn skulle f\u00f6rkunnas \u00f6ver hela jorden."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Allts\u00e5 \u00e4r han barmh\u00e4rtig mot vem han vill och f\u00f6rh\u00e4rdar vem han vill."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nu s\u00e4ger du kanske till mig: Varf\u00f6r klandrar han oss d\u00e5? Vem kan st\u00e5 emot hans vilja?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, vem \u00e4r d\u00e5 du som ifr\u00e5gas\u00e4tter Gud? Det som formas kan v\u00e4l inte s\u00e4ga till den som formar det: Varf\u00f6r gjorde du mig s\u00e5dan?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Har inte krukmakaren den r\u00e4tten \u00f6ver leran att av samma klump g\u00f6ra ett k\u00e4rl f\u00f6r hedrande \u00e4ndam\u00e5l och ett annat f\u00f6r mindre hedrande?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men t\u00e4nk om Gud, trots att han ville visa sin vrede och uppenbara sin makt, \u00e4nd\u00e5 med stort t\u00e5lamod har burit vredens k\u00e4rl som var f\u00e4rdiga att f\u00f6rst\u00f6ras?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och om han gjorde det f\u00f6r att uppenbara sin rika h\u00e4rlighet p\u00e5 barmh\u00e4rtighetens k\u00e4rl, som han i f\u00f6rv\u00e4g har berett f\u00f6r h\u00e4rligheten?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Till att vara s\u00e5dana har han kallat oss, inte bara fr\u00e5n judarna utan ocks\u00e5 fr\u00e5n hednafolken."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger han genom Hosea: De som inte var mitt folk ska jag kalla mitt folk, och den o\u00e4lskade ska jag kalla min \u00e4lskade."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Och p\u00e5 platsen d\u00e4r det sades till dem: Ni \u00e4r inte mitt folk, ska de kallas den levande Gudens barn."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men Jesaja utropar om Israel: \u00c4ven om Israels barn vore talrika som havets sand, ska bara en rest bli fr\u00e4lst."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Snabbt och slutgiltigt ska Herren h\u00e5lla r\u00e4kenskap p\u00e5 jorden."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jesaja har ocks\u00e5 f\u00f6rutsagt: Hade inte Herren Sebaot l\u00e4mnat kvar n\u00e5gra \u00e4ttlingar \u00e5t oss, d\u00e5 hade vi blivit som Sodom, vi hade liknat Gomorra."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Israels egenr\u00e4ttf\u00e4rdighet - Vad ska vi d\u00e5 s\u00e4ga? Jo, att hedningarna som inte str\u00e4vade efter r\u00e4ttf\u00e4rdighet vann r\u00e4ttf\u00e4rdighet, den r\u00e4ttf\u00e4rdighet som kommer av tro."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Israel d\u00e4remot, som str\u00e4vade efter en lag som ger r\u00e4ttf\u00e4rdighet, har inte n\u00e5tt fram till den lagen."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Varf\u00f6r? F\u00f6r att de inte s\u00f6kte r\u00e4ttf\u00e4rdigheten genom tro, utan genom g\u00e4rningar. De snubblade p\u00e5 st\u00f6testenen,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "s\u00e5 som det st\u00e5r skrivet: Se, jag l\u00e4gger i Sion en st\u00f6testen och en klippa till fall. Men den som tror p\u00e5 honom ska inte st\u00e5 d\u00e4r med skam."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Br\u00f6der, mitt hj\u00e4rtas \u00f6nskan och min b\u00f6n till Gud f\u00f6r dem \u00e4r att de ska bli fr\u00e4lsta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag kan vittna om att de har en iver f\u00f6r Gud, men de saknar den r\u00e4tta insikten."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De k\u00e4nner inte r\u00e4ttf\u00e4rdigheten fr\u00e5n Gud utan f\u00f6rs\u00f6ker uppr\u00e4tta sin egen r\u00e4ttf\u00e4rdighet, och d\u00e4rf\u00f6r har de inte underordnat sig r\u00e4ttf\u00e4rdigheten fr\u00e5n Gud."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kristus \u00e4r lagens fullbordan, till r\u00e4ttf\u00e4rdighet f\u00f6r var och en som tror."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mose skriver om den r\u00e4ttf\u00e4rdighet som kommer av lagen: Den m\u00e4nniska som h\u00e5ller buden ska leva genom dem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men r\u00e4ttf\u00e4rdigheten som kommer av tron s\u00e4ger: Fr\u00e5ga inte i ditt hj\u00e4rta: Vem ska stiga upp till himlen? \u2013 allts\u00e5 f\u00f6r att h\u00e4mta ner Kristus \u2013"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "eller: Vem ska stiga ner i avgrunden? \u2013 allts\u00e5 f\u00f6r att h\u00e4mta upp Kristus fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vad s\u00e4ger den d\u00e5? Ordet \u00e4r n\u00e4ra dig, i din mun och i ditt hj\u00e4rta, allts\u00e5 trons ord som vi predikar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00f6r om du med din mun bek\u00e4nner att Jesus \u00e4r Herren och i ditt hj\u00e4rta tror att Gud har uppv\u00e4ckt honom fr\u00e5n de d\u00f6da, ska du bli fr\u00e4lst."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Med hj\u00e4rtat tror man och blir r\u00e4ttf\u00e4rdig, med munnen bek\u00e4nner man och blir fr\u00e4lst."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Skriften s\u00e4ger: Ingen som tror p\u00e5 honom ska st\u00e5 d\u00e4r med skam."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "H\u00e4r \u00e4r ingen skillnad mellan jude och grek. Alla har samme Herre, och han ger av sin rikedom till alla som \u00e5kallar honom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Var och en som \u00e5kallar Herrens namn ska bli fr\u00e4lst."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men hur ska de kunna \u00e5kalla den som de inte har kommit till tro p\u00e5? Och hur ska de kunna tro p\u00e5 den som de inte har h\u00f6rt? Och hur ska de kunna h\u00f6ra om ingen predikar?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och hur ska n\u00e5gra kunna predika om de inte blir uts\u00e4nda? Som det st\u00e5r skrivet: Hur ljuvliga \u00e4r inte stegen av dem som f\u00f6rkunnar det goda budskapet!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men alla ville inte r\u00e4tta sig efter evangeliet. Jesaja s\u00e4ger: Herre, vem trodde v\u00e5r predikan?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Allts\u00e5 kommer tron av predikan och predikan genom Kristi ord."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men nu fr\u00e5gar jag: Har de kanske inte h\u00f6rt? Jod\u00e5: Deras r\u00f6st har g\u00e5tt ut \u00f6ver hela jorden, deras ord till v\u00e4rldens \u00e4ndar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag fr\u00e5gar ocks\u00e5: Har Israel kanske inte f\u00f6rst\u00e5tt? F\u00f6rst s\u00e4ger Mose: Jag ska v\u00e4cka er avund mot ett folk som inte \u00e4r ett folk, mot ett folk utan f\u00f6rst\u00e5nd ska jag v\u00e4cka er vrede."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och Jesaja g\u00e5r s\u00e5 l\u00e5ngt att han s\u00e4ger: Jag l\u00e4t mig finnas av dem som inte s\u00f6kte mig, jag uppenbarade mig f\u00f6r dem som inte fr\u00e5gade efter mig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men om Israel s\u00e4ger han: Hela dagen har jag r\u00e4ckt ut mina h\u00e4nder mot ett olydigt och trotsigt folk."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En utvald rest ur Israel - Jag fr\u00e5gar nu: Har d\u00e5 Gud f\u00f6rkastat sitt folk? Verkligen inte! Jag \u00e4r sj\u00e4lv israelit, av Abrahams \u00e4tt och av Benjamins stam."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gud har inte f\u00f6rkastat sitt folk som han en g\u00e5ng har erk\u00e4nt som sitt. Eller vet ni inte vad Skriften s\u00e4ger d\u00e4r den talar om Elia, hur han v\u00e4nder sig till Gud och anklagar Israel:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Herre, de har d\u00f6dat dina profeter och rivit ner dina altaren. Jag ensam \u00e4r kvar, och de \u00e4r ute efter mitt liv."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men vad \u00e4r Guds svar till honom? Jag har l\u00e4mnat kvar \u00e5t mig sjutusen man som inte har b\u00f6jt kn\u00e4 f\u00f6r Baal."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt finns ocks\u00e5 nu i denna tid en rest som Gud har utvalt av n\u00e5d."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men \u00e4r det av n\u00e5d, s\u00e5 \u00e4r det inte av g\u00e4rningar. Annars vore n\u00e5den inte l\u00e4ngre n\u00e5d."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vad inneb\u00e4r d\u00e5 detta? Att Israel inte har uppn\u00e5tt vad de str\u00e4var efter. De utvalda har n\u00e5tt det, men de andra har blivit f\u00f6rh\u00e4rdade."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Som det st\u00e5r skrivet: Gud har gett dem en likgiltighetens ande, \u00f6gon som inte ser och \u00f6ron som inte h\u00f6r, \u00e4nda till denna dag."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och David s\u00e4ger: L\u00e5t deras bord bli en snara och ett n\u00e4t, en f\u00e4lla och ett straff f\u00f6r dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L\u00e5t deras \u00f6gon f\u00f6rm\u00f6rkas s\u00e5 att de inte ser, och b\u00f6j deras rygg f\u00f6r alltid."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fr\u00e4lsning f\u00f6r hedningarna - Jag fr\u00e5gar nu: De har v\u00e4l inte snubblat f\u00f6r att de skulle falla? Verkligen inte! Men genom deras fall har fr\u00e4lsningen kommit till hedningarna, f\u00f6r att v\u00e4cka deras avund."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och om deras fall innebar rikedom f\u00f6r v\u00e4rlden och deras f\u00e5talighet rikedom f\u00f6r hedningarna, hur mycket mer ska d\u00e5 inte deras fulla antal bli det?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och till er hedningar s\u00e4ger jag: som hedningarnas apostel s\u00e4tter jag mitt \u00e4mbete h\u00f6gt,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "i hopp om att v\u00e4cka mina landsm\u00e4ns avund och fr\u00e4lsa n\u00e5gra av dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "F\u00f6r om deras f\u00f6rkastelse innebar v\u00e4rldens f\u00f6rsoning, vad ska d\u00e5 deras upptagande inneb\u00e4ra om inte liv fr\u00e5n de d\u00f6da?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Varning f\u00f6r h\u00f6gmod - Om f\u00f6rstlingsbr\u00f6det \u00e4r heligt, \u00e4r hela degen helig. Och om roten \u00e4r helig, \u00e4r ocks\u00e5 grenarna heliga."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men om nu n\u00e5gra av grenarna har brutits bort, och du som \u00e4r en vild olivkvist har blivit inympad bland dem och f\u00e5tt del av det \u00e4kta olivtr\u00e4dets n\u00e4ringsrika rot,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "d\u00e5 ska du inte f\u00f6rh\u00e4va dig \u00f6ver grenarna. Om du f\u00f6rh\u00e4ver dig ska du veta att det inte \u00e4r du som b\u00e4r roten utan roten som b\u00e4r dig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nu inv\u00e4nder du kanske: &#34;Grenarna br\u00f6ts bort f\u00f6r att jag skulle ympas in.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Det st\u00e4mmer, de br\u00f6ts bort p\u00e5 grund av otro, men du \u00e4r kvar genom tron. Var inte h\u00f6gmodig, utan b\u00e4va."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "F\u00f6r om Gud inte skonade de naturliga grenarna ska han inte heller skona dig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Se h\u00e4r Guds godhet och str\u00e4nghet: str\u00e4nghet mot dem som f\u00f6ll, Guds godhet mot dig om du blir kvar i hans godhet. Annars blir ocks\u00e5 du bortskuren."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men \u00e4ven de andra kommer att ympas in ifall de inte blir kvar i sin otro, f\u00f6r Gud har makt att ympa in dem igen."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "F\u00f6r om du blev bortskuren fr\u00e5n vildoliven som du av naturen tillh\u00f6rde och mot naturen inympad i ett \u00e4kta olivtr\u00e4d, hur mycket l\u00e4ttare ska d\u00e5 inte de naturliga grenarna ympas in i sitt eget olivtr\u00e4d?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Utkorelsens hemlighet - Br\u00f6der, jag vill att ni ska k\u00e4nna till denna hemlighet s\u00e5 att ni inte har f\u00f6r h\u00f6ga tankar om er sj\u00e4lva: f\u00f6rh\u00e4rdelse har drabbat en del av Israel, och s\u00e5 ska det f\u00f6rbli till dess att hedningarna i fullt antal har kommit in."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Och det \u00e4r s\u00e5 hela Israel ska bli fr\u00e4lst, som det st\u00e5r skrivet: Fr\u00e5n Sion ska Fr\u00e4lsaren komma och ta bort ogudaktighet fr\u00e5n Jakob."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och detta \u00e4r mitt f\u00f6rbund med dem, n\u00e4r jag tar bort deras synder."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00e4r det g\u00e4ller evangeliet \u00e4r de fiender f\u00f6r er skull, men n\u00e4r det g\u00e4ller utkorelsen \u00e4r de \u00e4lskade f\u00f6r f\u00e4dernas skull,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "f\u00f6r Gud \u00e5ngrar inte sina g\u00e5vor och sin kallelse."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "F\u00f6rr var ni olydiga mot Gud, men nu har ni f\u00e5tt barmh\u00e4rtighet genom deras olydnad."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "S\u00e5 har nu ocks\u00e5 de varit olydiga, f\u00f6r att sedan f\u00e5 barmh\u00e4rtighet genom den barmh\u00e4rtighet som ni har f\u00e5tt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Gud har gjort alla till f\u00e5ngar under olydnaden f\u00f6r att sedan f\u00f6rbarma sig \u00f6ver alla."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Lovs\u00e5ng till den Outgrundlige - O vilket djup av rikedom och vishet och kunskap hos Gud! Hur outgrundliga \u00e4r inte hans domar, hur ofattbara hans v\u00e4gar!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Vem har f\u00f6rst\u00e5tt Herrens sinne? Eller vem har varit hans r\u00e5dgivare?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Eller vem har gett honom n\u00e5got f\u00f6rst s\u00e5 att han m\u00e5ste betala igen?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Av honom, genom honom och till honom \u00e4r allting. Hans \u00e4r \u00e4ran i evighet. Amen."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den andliga gudstj\u00e4nsten - D\u00e4rf\u00f6r uppmanar jag er, br\u00f6der, vid Guds barmh\u00e4rtighet, att framb\u00e4ra era kroppar som ett levande och heligt offer som behagar Gud \u2013 er andliga gudstj\u00e4nst."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och anpassa er inte efter den h\u00e4r v\u00e4rlden, utan l\u00e5t er f\u00f6rvandlas genom f\u00f6rnyelsen av ert sinne s\u00e5 att ni kan pr\u00f6va vad som \u00e4r Guds vilja: det som \u00e4r gott och fullkomligt och behagar honom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "I kraft av den n\u00e5d jag har f\u00e5tt s\u00e4ger jag till var och en av er: ha inte h\u00f6gre tankar om er sj\u00e4lva \u00e4n ni b\u00f6r utan t\u00e4nk f\u00f6rst\u00e5ndigt, efter det m\u00e5tt av tro som Gud har tilldelat var och en."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6r liksom vi i en enda kropp har m\u00e5nga lemmar och alla lemmarna inte har samma uppgift,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "s\u00e5 \u00e4r vi m\u00e5nga en enda kropp i Kristus. Men var f\u00f6r sig \u00e4r vi varandras lemmar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vi har olika g\u00e5vor efter den n\u00e5d vi har f\u00e5tt: att profetera i \u00f6verensst\u00e4mmelse med tron,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "att tj\u00e4na i v\u00e5r uppgift, att undervisa i l\u00e4ran,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "att f\u00f6rmana med uppmuntran och tr\u00f6st, att dela ut g\u00e5vor utan baktankar, att vara h\u00e4ngiven som ledare, eller att visa barmh\u00e4rtighet med glatt hj\u00e4rta."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c4lska varandra uppriktigt. Avsky det onda, h\u00e5ll fast vid det goda."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Var innerligt tillgivna varandra i syskonk\u00e4rlek. \u00d6vertr\u00e4ffa varandra i \u00f6msesidig aktning."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Var inte tr\u00f6ga n\u00e4r det g\u00e4ller iver, var brinnande i anden, tj\u00e4na Herren."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Var glada i hoppet, t\u00e5liga i lidandet, uth\u00e5lliga i b\u00f6nen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hj\u00e4lp de heliga med vad de beh\u00f6ver. Var ivriga att visa g\u00e4stfrihet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "V\u00e4lsigna dem som f\u00f6rf\u00f6ljer er, v\u00e4lsigna och f\u00f6rbanna inte."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Gl\u00e4d er med dem som \u00e4r glada, gr\u00e5t med dem som gr\u00e5ter."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Var eniga med varandra. T\u00e4nk inte p\u00e5 det som \u00e4r h\u00f6gt utan h\u00e5ll er till det enkla. Var inte sj\u00e4lvkloka."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "L\u00f6na inte ont med ont. T\u00e4nk p\u00e5 det som \u00e4r gott i alla m\u00e4nniskors \u00f6gon."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "H\u00e5ll fred med alla m\u00e4nniskor s\u00e5 l\u00e5ngt det \u00e4r m\u00f6jligt och beror p\u00e5 er."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "H\u00e4mnas inte, mina \u00e4lskade, utan ge rum f\u00f6r Guds vrede. Det st\u00e5r ju skrivet: Min \u00e4r h\u00e4mnden, jag ska utkr\u00e4va den, s\u00e4ger Herren."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men om din fiende \u00e4r hungrig, s\u00e5 ge honom att \u00e4ta. Om han \u00e4r t\u00f6rstig, ge honom att dricka. G\u00f6r du det, samlar du gl\u00f6dande kol p\u00e5 hans huvud."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "L\u00e5t dig inte besegras av det onda, utan besegra det onda med det goda."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den kristne och \u00f6verheten - Varje m\u00e4nniska ska underordna sig den \u00f6verhet hon har \u00f6ver sig. Det finns ingen \u00f6verhet som inte \u00e4r av Gud, och den som finns \u00e4r tillsatt av honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Den som mots\u00e4tter sig \u00f6verheten g\u00e5r d\u00e4rf\u00f6r emot Guds ordning, och de som g\u00f6r s\u00e5 drar domen \u00f6ver sig sj\u00e4lva."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De styrande \u00e4r ju inget hot mot dem som g\u00f6r det goda, utan mot dem som g\u00f6r det onda. Vill du slippa vara r\u00e4dd f\u00f6r \u00f6verheten? G\u00f6r d\u00e5 det goda, s\u00e5 f\u00e5r du ber\u00f6m av den."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00d6verheten \u00e4r en Guds tj\u00e4nare till ditt b\u00e4sta. Men g\u00f6r du det onda ska du vara r\u00e4dd, f\u00f6r \u00f6verheten b\u00e4r inte sv\u00e4rdet utan orsak. Den \u00e4r en Guds tj\u00e4nare, en h\u00e4mnare som straffar den som g\u00f6r det onda."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r m\u00e5ste man underordna sig, inte bara f\u00f6r straffets skull utan \u00e4ven f\u00f6r samvetets."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det \u00e4r ocks\u00e5 d\u00e4rf\u00f6r ni betalar skatt, f\u00f6r de styrande \u00e4r Guds tj\u00e4nare och st\u00e4ndigt verksamma f\u00f6r just den uppgiften."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ge alla vad ni \u00e4r skyldiga dem: skatt \u00e5t den som ska ha skatt, tull \u00e5t den som ska ha tull, respekt \u00e5t den som ska ha respekt och heder \u00e5t den som ska ha heder."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Var inte skyldiga n\u00e5gon n\u00e5got, utom i detta att \u00e4lska varandra. Den som \u00e4lskar sin n\u00e4sta har uppfyllt lagen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Buden: Du ska inte beg\u00e5 \u00e4ktenskapsbrott, Du ska inte m\u00f6rda, Du ska inte stj\u00e4la, Du ska inte ha beg\u00e4r och alla andra bud sammanfattas i detta ord: Du ska \u00e4lska din n\u00e4sta som dig sj\u00e4lv."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "K\u00e4rleken g\u00f6r inte sin n\u00e4sta n\u00e5got ont. Allts\u00e5 \u00e4r k\u00e4rleken lagens uppfyllelse."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "G\u00f6r detta och t\u00e4nk p\u00e5 tiden, att det \u00e4r dags f\u00f6r er att vakna upp ur s\u00f6mnen. Fr\u00e4lsningen \u00e4r oss n\u00e4rmare nu \u00e4n n\u00e4r vi kom till tro."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Natten g\u00e5r mot sitt slut och dagen \u00e4r n\u00e4ra. L\u00e5t oss d\u00e4rf\u00f6r l\u00e4gga bort m\u00f6rkrets g\u00e4rningar och ta p\u00e5 oss ljusets vapenrustning."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "L\u00e5t oss leva v\u00e4rdigt, som p\u00e5 dagen, inte med vilda fester och fylleri, inte med otukt och orgier, inte med strid och avund."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nej, ikl\u00e4 er Herren Jesus Kristus och ha inte en s\u00e5dan omsorg om kroppen att beg\u00e4ren v\u00e4cks till liv."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6rh\u00e5llandet till svaga br\u00f6der - Den som \u00e4r svag i tron ska ni ta emot utan att d\u00f6ma \u00f6ver hans bet\u00e4nkligheter."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Den ene har tro till att \u00e4ta allt, den andre \u00e4r svag och \u00e4ter bara gr\u00f6nsaker."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Den som \u00e4ter ska inte f\u00f6rakta den som inte \u00e4ter, och den som inte \u00e4ter ska inte d\u00f6ma den som \u00e4ter. Gud har ju tagit emot honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vem \u00e4r du som d\u00f6mer en annans tj\u00e4nare? Det \u00e4r inf\u00f6r sin egen Herre han st\u00e5r eller faller. Men han kommer att st\u00e5, f\u00f6r Herren har makt att h\u00e5lla honom uppr\u00e4tt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Den ene s\u00e4tter en dag h\u00f6gre \u00e4n en annan, den andre h\u00e5ller alla dagar lika h\u00f6gt. Var och en ska vara fullt \u00f6vertygad i sitt sinne."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Den som firar en viss dag g\u00f6r det f\u00f6r Herren, och den som \u00e4ter g\u00f6r det f\u00f6r Herren. Han tackar ju Gud. Den som l\u00e5ter bli att \u00e4ta g\u00f6r det f\u00f6r Herren, och \u00e4ven han tackar Gud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ingen av oss lever f\u00f6r sig sj\u00e4lv, och ingen d\u00f6r f\u00f6r sig sj\u00e4lv."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Lever vi, s\u00e5 lever vi f\u00f6r Herren. D\u00f6r vi, s\u00e5 d\u00f6r vi f\u00f6r Herren. Vare sig vi lever eller d\u00f6r tillh\u00f6r vi allts\u00e5 Herren."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kristus har d\u00f6tt och f\u00e5tt liv igen f\u00f6r att vara Herre \u00f6ver b\u00e5de levande och d\u00f6da."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Varf\u00f6r d\u00f6mer d\u00e5 du din broder? Eller varf\u00f6r f\u00f6raktar d\u00e5 du din broder? Vi ska alla st\u00e5 inf\u00f6r Guds domstol."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Det st\u00e5r skrivet: S\u00e5 sant jag lever, s\u00e4ger Herren, f\u00f6r mig ska varje kn\u00e4 b\u00f6jas och varje tunga prisa Gud."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Allts\u00e5 ska var och en av oss avl\u00e4gga r\u00e4kenskap inf\u00f6r Gud."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "L\u00e5t oss d\u00e4rf\u00f6r inte l\u00e4ngre d\u00f6ma varandra. Best\u00e4m er i st\u00e4llet f\u00f6r att inte l\u00e4gga hinder eller st\u00f6testenar i v\u00e4gen f\u00f6r en broder."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag vet och \u00e4r i Herren Jesus \u00f6vertygad om att ingenting \u00e4r orent i sig sj\u00e4lvt, men f\u00f6r den som betraktar det som orent blir det orent."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Om din broder blir oroad av den mat du \u00e4ter, s\u00e5 lever du inte l\u00e4ngre i k\u00e4rleken. L\u00e5t inte din mat bli orsak till att den g\u00e5r f\u00f6rlorad som Kristus har d\u00f6tt f\u00f6r."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e5t d\u00e4rf\u00f6r inte det goda ni f\u00e5tt bli sm\u00e4dat."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Guds rike \u00e4r inte mat och dryck, utan r\u00e4ttf\u00e4rdighet och frid och gl\u00e4dje i den helige Ande."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Den som tj\u00e4nar Kristus p\u00e5 det s\u00e4ttet behagar Gud och blir erk\u00e4nd av m\u00e4nniskor."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "L\u00e5t oss d\u00e4rf\u00f6r str\u00e4va efter det som tj\u00e4nar friden och den \u00f6msesidiga uppbyggelsen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Riv inte ner Guds verk p\u00e5 grund av mat. Allt \u00e4r visserligen rent, men maten blir till skada f\u00f6r den m\u00e4nniska som har bet\u00e4nkligheter n\u00e4r hon \u00e4ter."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Det \u00e4r b\u00e4ttre att avst\u00e5 fr\u00e5n att \u00e4ta k\u00f6tt eller dricka vin eller g\u00f6ra n\u00e5got annat som din broder tar anst\u00f6t av."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Den tro som du har ska du beh\u00e5lla f\u00f6r dig sj\u00e4lv inf\u00f6r Gud. Salig \u00e4r den som inte m\u00e5ste d\u00f6ma sig sj\u00e4lv f\u00f6r det som han v\u00e4ljer."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men den som har bet\u00e4nkligheter och \u00e4nd\u00e5 \u00e4ter \u00e4r d\u00f6md, eftersom det inte sker av tro. Allt som inte sker av tro \u00e4r synd."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Uppmaning till t\u00e5lamod och enhet - Vi som \u00e4r starka \u00e4r skyldiga att b\u00e4ra de svagas svagheter och inte tj\u00e4na oss sj\u00e4lva."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Var och en av oss ska tj\u00e4na sin n\u00e4sta till hans b\u00e4sta och hans uppbyggelse."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kristus tj\u00e4nade ju inte sig sj\u00e4lv, utan som det st\u00e5r skrivet: Dina sm\u00e4dares sm\u00e4delser f\u00f6ll \u00f6ver mig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Allt som har skrivits tidigare \u00e4r skrivet till v\u00e5r undervisning, f\u00f6r att vi ska bevara v\u00e5rt hopp genom den uth\u00e5llighet och tr\u00f6st som Skrifterna ger."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u00e5 uth\u00e5llighetens och tr\u00f6stens Gud hj\u00e4lpa er att vara eniga med varandra efter Kristi Jesu vilja,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "s\u00e5 att ni alla med en mun prisar v\u00e5r Herre Jesu Kristi Gud och Far."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ta d\u00e4rf\u00f6r emot varandra, s\u00e5 som Kristus har tagit emot er till Guds \u00e4ra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vad jag vill s\u00e4ga \u00e4r att Kristus har blivit de omskurnas tj\u00e4nare f\u00f6r att visa Guds trofasthet och bekr\u00e4fta l\u00f6ftena till f\u00e4derna,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och att hedningarna har f\u00e5tt prisa Gud f\u00f6r hans barmh\u00e4rtighet, som det st\u00e5r skrivet: D\u00e4rf\u00f6r vill jag tacka dig bland hednafolken och lovsjunga ditt namn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det st\u00e5r ocks\u00e5: Jubla, ni hednafolk, tillsammans med hans folk."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och p\u00e5 ett annat st\u00e4lle: Lova Herren, alla hednafolk, prisa honom, alla folk."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och vidare s\u00e4ger Jesaja: Ishais rot, han som st\u00e5r upp f\u00f6r att regera \u00f6ver folken, p\u00e5 honom ska hednafolken hoppas."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "M\u00e5 nu hoppets Gud fylla er med all gl\u00e4dje och frid i tron, s\u00e5 att ni \u00f6verfl\u00f6dar i hoppet genom den helige Andes kraft."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Apostelns uppdrag - Mina br\u00f6der, f\u00f6r min del \u00e4r jag \u00f6vertygad om att ni sj\u00e4lva \u00e4r fyllda av godhet och uppfyllda av all kunskap och att ni ocks\u00e5 kan f\u00f6rmana varandra."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 har jag delvis skrivit ganska dj\u00e4rvt till er, f\u00f6r att p\u00e5minna er i kraft av den n\u00e5d som jag f\u00e5tt fr\u00e5n Gud."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag \u00e4r Kristi Jesu tj\u00e4nare bland hedningarna, i helig pr\u00e4sttj\u00e4nst f\u00f6r Guds evangelium, s\u00e5 att hedningarna blir ett offer som Gud med gl\u00e4dje tar emot, helgat genom den helige Ande."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Allts\u00e5 har jag en \u00e4ra i Kristus Jesus i min tj\u00e4nst inf\u00f6r Gud."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag v\u00e5gar inte tala om annat \u00e4n det som Kristus har gjort genom mig f\u00f6r att f\u00f6ra hedningarna till lydnad, genom ord och g\u00e4rning,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "genom kraften i tecken och under, genom Andens kraft. S\u00e5 har jag fr\u00e5n Jerusalem och runt omkring \u00e4nda till Illyrien \u00f6verallt predikat Kristi evangelium."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jag har satt en \u00e4ra i att f\u00f6rkunna evangeliet d\u00e4r Kristi namn \u00e4nnu inte \u00e4r k\u00e4nt, s\u00e5 att jag inte bygger p\u00e5 en grund som n\u00e5gon annan har lagt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Det st\u00e5r ju skrivet: De som inte har f\u00e5tt budskapet om honom ska se, och de som inte har h\u00f6rt ska f\u00f6rst\u00e5."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Apostelns resplaner - Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r som jag m\u00e5nga g\u00e5nger har varit f\u00f6rhindrad att komma till er."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men nu har jag inte l\u00e4ngre n\u00e5gon uppgift i de h\u00e4r regionerna, och jag har l\u00e4ngtat i m\u00e5nga \u00e5r efter att bes\u00f6ka er"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "n\u00e4r jag reser till Spanien. Jag hoppas f\u00e5 tr\u00e4ffa er p\u00e5 genomresan och bli utrustad f\u00f6r resan dit, efter att f\u00f6rst en tid ha haft gl\u00e4djen att vara tillsammans med er."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men nu reser jag till Jerusalem med hj\u00e4lpen till de heliga."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Makedonien och Achaia har n\u00e4mligen best\u00e4mt sig f\u00f6r att g\u00f6ra en insamling till de fattiga bland de heliga i Jerusalem."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "S\u00e5 har de best\u00e4mt, och de st\u00e5r ocks\u00e5 i skuld till dem. F\u00f6r om hedningarna har f\u00e5tt del i deras andliga goda, s\u00e5 \u00e4r de ocks\u00e5 skyldiga att betj\u00e4na dem med sitt materiella goda."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00e4r jag har slutf\u00f6rt detta och p\u00e5 ett s\u00e4kert s\u00e4tt \u00f6verl\u00e4mnat den g\u00e5van till dem ska jag resa till Spanien och bes\u00f6ka er p\u00e5 v\u00e4gen."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Och jag vet att n\u00e4r jag kommer till er, s\u00e5 kommer jag med Kristi v\u00e4lsignelse i fullt m\u00e5tt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jag uppmanar er, br\u00f6der, f\u00f6r v\u00e5r Herre Jesu Kristi skull och f\u00f6r den k\u00e4rlek som Anden ger, att k\u00e4mpa tillsammans med mig genom att be till Gud f\u00f6r mig."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Be att jag blir r\u00e4ddad fr\u00e5n dem i Judeen som inte tror och att hj\u00e4lpen jag har med mig till Jerusalem blir v\u00e4l mottagen av de heliga."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "D\u00e5 ska jag med gl\u00e4dje komma till er, om Gud vill, och vila ut tillsammans med er."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Fridens Gud vare med er alla. Amen."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Personliga h\u00e4lsningar - V\u00e5r syster Febe som tj\u00e4nar f\u00f6rsamlingen i Kenchrea vill jag l\u00e4gga ett gott ord f\u00f6r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ta emot henne i Herren p\u00e5 ett s\u00e4tt som anst\u00e5r de heliga och hj\u00e4lp henne med allt hon kan beh\u00f6va fr\u00e5n er. Hon har sj\u00e4lv varit en hj\u00e4lp f\u00f6r m\u00e5nga, \u00e4ven f\u00f6r mig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "H\u00e4lsa Prisca och Aquila, mina medarbetare i Kristus Jesus."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De har riskerat sina liv f\u00f6r mig, och inte bara jag utan alla hednakristna f\u00f6rsamlingar tackar dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "H\u00e4lsa ocks\u00e5 f\u00f6rsamlingen som m\u00f6ts i deras hus. H\u00e4lsa min \u00e4lskade Epenetus, som \u00e4r Asiens f\u00f6rstlingsfrukt till Kristus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "H\u00e4lsa Maria, som har arbetat mycket f\u00f6r er."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "H\u00e4lsa Andronicus och Junia, mina landsm\u00e4n och medf\u00e5ngar, som \u00e4r h\u00f6gt ansedda bland apostlarna och som kom till Kristus f\u00f6re mig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "H\u00e4lsa min \u00e4lskade Ampliatus i Herren."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "H\u00e4lsa Urbanus, v\u00e5r medarbetare i Kristus, och min \u00e4lskade Stachys."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "H\u00e4lsa Apelles, pr\u00f6vad i Kristus. H\u00e4lsa dem som tillh\u00f6r Aristobulus familj."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "H\u00e4lsa min landsman Herodion. H\u00e4lsa dem i Narcissus familj som tillh\u00f6r Herren."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "H\u00e4lsa Tryfena och Tryfosa som arbetar i Herren. H\u00e4lsa den \u00e4lskade Persis, som har arbetat mycket i Herren."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "H\u00e4lsa Rufus, utvald i Herren, och hans mor som \u00e4r en mor ocks\u00e5 f\u00f6r mig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "H\u00e4lsa Asynkritus, Flegon, Hermes, Patrobas, Hermas och br\u00f6derna hos dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "H\u00e4lsa Filologus och Julia, Nereus och hans syster, Olympas och alla heliga hos dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "H\u00e4lsa varandra med en helig kyss. Alla Kristi f\u00f6rsamlingar h\u00e4lsar er."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag uppmanar er, br\u00f6der, att se upp f\u00f6r dem som skapar splittring och v\u00e4cker anst\u00f6t mot den l\u00e4ra som ni har f\u00e5tt undervisning i. H\u00e5ll er borta fr\u00e5n dem,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "f\u00f6r s\u00e5dana m\u00e4nniskor tj\u00e4nar inte v\u00e5r Herre Kristus utan sin egen buk, och med fina ord och vackert tal bedrar de godtrogna m\u00e4nniskor."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Er lydnad \u00e4r ju k\u00e4nd av alla. D\u00e4rf\u00f6r gl\u00e4der jag mig \u00f6ver er, men jag vill att ni ska vara kloka n\u00e4r det g\u00e4ller det goda och oskyldiga n\u00e4r det g\u00e4ller det onda."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fridens Gud ska snart krossa Satan under era f\u00f6tter. V\u00e5r Herre Jesu Kristi n\u00e5d vare med er."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Min medarbetare Timoteus h\u00e4lsar er liksom mina landsm\u00e4n Lucius, Jason och Sosipater."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jag, Tertius, som har skrivit ner detta brev, h\u00e4lsar er i Herren."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Gaius, som \u00e4r min och hela f\u00f6rsamlingens v\u00e4rd, h\u00e4lsar er. Erastus, stadens kass\u00f6r, h\u00e4lsar er, likas\u00e5 brodern Quartus."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Lovprisning - Gud har makt att styrka er genom mitt evangelium och f\u00f6rkunnelsen om Jesus Kristus. Han har avsl\u00f6jat den hemlighet som i o\u00e4ndliga tider varit dold"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "men som nu har uppenbarats och gjorts k\u00e4nd genom profetiska Skrifter p\u00e5 den evige Gudens befallning f\u00f6r att f\u00f6ra alla folk till trons lydnad."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han \u00e4r den ende vise Guden, och hans \u00e4r \u00e4ran genom Jesus Kristus i evighet. Amen."
                }
            }
        }
    }
}