{
    "version": "sfb15",
    "book_name": "Zechariah",
    "book_nr": "38",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Uppmaning till omv\u00e4ndelse - I \u00e5ttonde m\u00e5naden av Darejaveshs andra regerings\u00e5r kom HERRENS ord till profeten Sakarja, son till Berekja, son till Iddo. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERREN var vred p\u00e5 era f\u00e4der."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e4g d\u00e4rf\u00f6r till folket: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot: V\u00e4nd om till mig, s\u00e4ger HERREN Sebaot, s\u00e5 ska jag v\u00e4nda om till er, s\u00e4ger HERREN Sebaot."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Var inte som era f\u00e4der. F\u00f6r dem predikade forna tiders profeter och sade: \u201dS\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot: V\u00e4nd nu om fr\u00e5n era onda v\u00e4gar och era onda g\u00e4rningar.\u201d Men de lyssnade inte och brydde sig inte om mig, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Era f\u00e4der, var \u00e4r de? Och profeterna, lever de kvar f\u00f6r evigt?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nej, men mina ord och mina stadgar som jag gav mina tj\u00e4nare profeterna, de tr\u00e4ffade era f\u00e4der. Och de v\u00e4nde om och sade: \u201dHERREN Sebaot har handlat med oss efter v\u00e5ra v\u00e4gar och v\u00e5ra g\u00e4rningar, s\u00e5 som han hade best\u00e4mt sig f\u00f6r att g\u00f6ra med oss.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mannen p\u00e5 den r\u00f6da h\u00e4sten - P\u00e5 tjugofj\u00e4rde dagen i elfte m\u00e5naden, som \u00e4r m\u00e5naden Shebat, i Darejaveshs andra regerings\u00e5r, kom HERRENS ord till profeten Sakarja, son till Berekja, son till Iddo. Han sade:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag hade en syn om natten, och se, en man red p\u00e5 en r\u00f6d h\u00e4st. Han stod bland myrtentr\u00e4den i dals\u00e4nkan. Bakom honom stod andra h\u00e4star, r\u00f6da, bruna och vita."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag fr\u00e5gade: \u201dMin herre, vilka \u00e4r dessa?\u201d \u00c4ngeln som talade med mig sade: \u201dJag ska visa dig vilka de \u00e4r.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mannen som stod bland myrtentr\u00e4den svarade: \u201dDet \u00e4r dessa som HERREN har s\u00e4nt ut till att fara omkring p\u00e5 jorden.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och de svarade HERRENS \u00e4ngel som stod bland myrtentr\u00e4den: \u201dVi har farit omkring p\u00e5 jorden, och se, hela jorden \u00e4r lugn och stilla.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Herren ska tr\u00f6sta Sion - D\u00e5 sade HERRENS \u00e4ngel: \u201dHERRE Sebaot, hur l\u00e4nge ska det dr\u00f6ja innan du f\u00f6rbarmar dig \u00f6ver Jerusalem och Juda st\u00e4der? Du har visat din vrede mot dem nu i sjuttio \u00e5r.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "HERREN svarade \u00e4ngeln som talade med mig med goda och tr\u00f6stande ord."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och \u00e4ngeln som talade med mig sade sedan: \u201dRopa ut: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot: Jag ivrar f\u00f6r Jerusalem och brinner av nit f\u00f6r Sion."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag \u00e4r mycket vred p\u00e5 hednafolken som sitter s\u00e5 s\u00e4kra, f\u00f6r n\u00e4r jag bara var lite vred f\u00f6rv\u00e4rrade de olyckan."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN s\u00e5: Jag har v\u00e4nt tillbaka till Jerusalem i barmh\u00e4rtighet. Mitt hus ska byggas d\u00e4r, s\u00e4ger HERREN Sebaot, och m\u00e4tsn\u00f6ret ska sp\u00e4nnas \u00f6ver Jerusalem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ropa ut \u00e4n en g\u00e5ng: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot: \u00c4n en g\u00e5ng ska mina st\u00e4der fl\u00f6da \u00f6ver av det som \u00e4r gott. HERREN ska \u00e4n en g\u00e5ng tr\u00f6sta Sion, \u00e4n en g\u00e5ng ska han utv\u00e4lja Jerusalem.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hornen och smederna - Och jag lyfte min blick och fick se fyra horn."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag fr\u00e5gade \u00e4ngeln som talade med mig: \u201dVad betyder de?\u201d Han svarade mig: \u201dD\u00e4r \u00e4r hornen som har skingrat Juda, Israel och Jerusalem.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och HERREN l\u00e4t mig se fyra smeder."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag fr\u00e5gade: \u201dVarf\u00f6r har dessa kommit och vad ska de g\u00f6ra?\u201d Han svarade: \u201dD\u00e4r \u00e4r hornen som skingrade Juda s\u00e5 att ingen kunde lyfta sitt huvud. Men smederna har kommit f\u00f6r att skr\u00e4mma dem och sl\u00e5 av hornen p\u00e5 de hednafolk som lyfte sitt horn mot Juda land f\u00f6r att skingra dem som bor d\u00e4r.\u201d"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mannen med m\u00e4tsn\u00f6ret - Och jag lyfte min blick och fick se en man med ett m\u00e4tsn\u00f6re i handen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade jag: \u201dVart g\u00e5r du?\u201d Han svarade: \u201dJag ska m\u00e4ta Jerusalem f\u00f6r att se hur brett och l\u00e5ngt det ska bli.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och se, \u00e4ngeln som talade med mig kom fram, och en annan \u00e4ngel kom emot honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han sade till denne: \u201dSkynda dig och s\u00e4g till den unge mannen: Jerusalem ska ligga som en obef\u00e4st plats, p\u00e5 grund av den stora m\u00e4ngd m\u00e4nniskor och djur som finns d\u00e4rinne."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och jag sj\u00e4lv, s\u00e4ger HERREN, ska vara en mur av eld omkring staden, och jag ska vara h\u00e4rligheten d\u00e4rinne.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En ny tid f\u00f6r Israel och folken - Upp, upp! Fly fr\u00e5n landet i norr, s\u00e4ger HERREN, f\u00f6r jag har skingrat er som himlens fyra vindar, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Upp, Sion! R\u00e4dda dig, du som bor hos dottern Babel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot, han som f\u00f6r sin h\u00e4rlighets skull har s\u00e4nt mig till hednafolken som har plundrat er: \u201dDen som r\u00f6r vid er, r\u00f6r vid hans \u00f6gonsten."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Se, jag lyfter min hand mot dem, och de ska plundras av sina slavar.\u201d Ni ska d\u00e5 f\u00f6rst\u00e5 att HERREN Sebaot har s\u00e4nt mig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jubla och gl\u00e4d dig, dotter Sion, f\u00f6r se, jag kommer och jag ska bo i dig, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00e5nga hednafolk ska p\u00e5 den dagen ansluta sig till HERREN och bli mitt folk, och jag ska bo i dig. Du ska f\u00f6rst\u00e5 att HERREN Sebaot har s\u00e4nt mig till dig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "HERREN ska ha Juda som sin del i det heliga landet, och \u00e4n en g\u00e5ng ska han utv\u00e4lja Jerusalem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Var stilla inf\u00f6r HERREN, allt k\u00f6tt, f\u00f6r han har tr\u00e4tt fram ur sin heliga boning."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nya kl\u00e4der f\u00f6r \u00f6verstepr\u00e4sten - Sedan l\u00e4t han mig se \u00f6verstepr\u00e4sten Josua st\u00e5 inf\u00f6r HERRENS \u00e4ngel, och Satan stod vid hans h\u00f6gra sida f\u00f6r att anklaga honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men HERREN sade till Satan: \u201dHERREN ska straffa dig, Satan. Ja, HERREN ska straffa dig, han som har utvalt Jerusalem. \u00c4r inte denne en brand ryckt ur elden?\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Josua var kl\u00e4dd i orena kl\u00e4der d\u00e4r han stod inf\u00f6r \u00e4ngeln."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och \u00e4ngeln sade till dem som stod inf\u00f6r honom: \u201dTa av honom de orena kl\u00e4derna.\u201d Sedan sade han till Josua: \u201dSe, jag har tagit din missg\u00e4rning fr\u00e5n dig, och jag ska kl\u00e4 dig i h\u00f6gtidskl\u00e4der.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 sade jag: \u201dS\u00e4tt en ren turban p\u00e5 hans huvud.\u201d Och de satte en ren turban p\u00e5 hans huvud och tog p\u00e5 honom kl\u00e4derna medan HERRENS \u00e4ngel stod d\u00e4r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och HERRENS \u00e4ngel f\u00f6rs\u00e4krade Josua och sade:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201dS\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot: Om du vandrar p\u00e5 mina v\u00e4gar och h\u00e5ller mina befallningar, s\u00e5 ska du f\u00e5 styra \u00f6ver mitt hus och vakta mina f\u00f6rg\u00e5rdar. Du ska f\u00e5 en plats att vandra p\u00e5 bland dem som st\u00e5r h\u00e4r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00f6ftet om Telningen - H\u00f6r Josua, du \u00f6verstepr\u00e4st, du och dina medbr\u00f6der som sitter h\u00e4r inf\u00f6r dig, dessa m\u00e4n ska vara ett tecken: Se, jag ska l\u00e5ta min tj\u00e4nare Telningen komma."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Se den sten som jag lagt inf\u00f6r Josua! \u00d6ver denna enda sten vakar sju \u00f6gon, och se, jag ska gravera in en inskrift p\u00e5 den, s\u00e4ger HERREN Sebaot. Och jag ska utpl\u00e5na detta lands missg\u00e4rning p\u00e5 en enda dag."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen, s\u00e4ger HERREN Sebaot, ska var och en bjuda in sin v\u00e4n under sin vinstock och sitt fikontr\u00e4d.\u201d"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ljusstaken av guld och olivtr\u00e4den - \u00c4ngeln som talade med mig kom tillbaka, och han v\u00e4ckte mig som n\u00e4r n\u00e5gon v\u00e4cks ur sin s\u00f6mn."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han sade till mig: \u201dVad ser du?\u201d Jag svarade: \u201dJag ser en ljusstake, helt av guld, med sin oljesk\u00e5l upptill och med sina sju lampor. Sju r\u00f6r g\u00e5r till de s\u00e4rskilda lamporna d\u00e4ruppe."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tv\u00e5 olivtr\u00e4d str\u00e4cker sig \u00f6ver den, ett p\u00e5 h\u00f6gra sidan om sk\u00e5len och ett p\u00e5 v\u00e4nstra.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och jag fr\u00e5gade \u00e4ngeln som talade med mig: \u201dVad betyder dessa, min herre?\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c4ngeln som talade med mig svarade: \u201dF\u00f6rst\u00e5r du inte vad de betyder?\u201d \u201dNej, min herre\u201d, sade jag."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 sade han till mig: \u201dH\u00e4r \u00e4r HERRENS ord till Serubbabel: Varken genom styrka eller makt, utan genom min Ande, s\u00e4ger HERREN Sebaot."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vem \u00e4r du, du stora berg? Inf\u00f6r Serubbabel ska du bli j\u00e4mn mark, och han ska f\u00f6ra fram slutstenen under h\u00f6ga rop: N\u00e5d, n\u00e5d \u00f6ver den!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och HERRENS ord kom till mig. Han sade:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201dSerubbabels h\u00e4nder har lagt grunden till detta hus, och hans h\u00e4nder ska ocks\u00e5 g\u00f6ra det f\u00e4rdigt, och du ska f\u00f6rst\u00e5 att HERREN Sebaot har s\u00e4nt mig till er."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6r vem f\u00f6raktar den ringa begynnelsens dag? De gl\u00e4ds \u00f6ver att se murlodet i Serubbabels hand, dessa HERRENS sju \u00f6gon som far omkring \u00f6ver hela jorden.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag fr\u00e5gade honom: \u201dVad betyder dessa tv\u00e5 olivtr\u00e4d till h\u00f6ger och till v\u00e4nster om ljusstaken?\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och jag fr\u00e5gade honom igen: \u201dVad betyder de tv\u00e5 olivkvistarna intill de tv\u00e5 gyllene r\u00e4nnor d\u00e4r den gyllene oljan rinner ner?\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 sade han till mig: \u201dF\u00f6rst\u00e5r du inte vad de betyder?\u201d Jag svarade: \u201dNej, min herre.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 sade han: \u201dDessa tv\u00e5 \u00e4r de smorda som st\u00e5r inf\u00f6r hela jordens HERRE.\u201d"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den flygande bokrullen - Jag lyfte \u00e5ter min blick och s\u00e5g, och se, en bokrulle fl\u00f6g fram."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c4ngeln sade till mig: \u201dVad ser du?\u201d Jag svarade: \u201dJag ser en bokrulle flyga fram. Den \u00e4r tjugo alnar l\u00e5ng och tio alnar bred.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 sade han till mig: \u201dDetta \u00e4r f\u00f6rbannelsen som g\u00e5r ut \u00f6ver hela landet. Var och en som stj\u00e4l ska fr\u00e5n och med nu bli utrotad enligt denna skrift, och var och en som sv\u00e4r ska fr\u00e5n och med nu bli utrotad enligt denna skrift."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag har s\u00e4nt ut den, s\u00e4ger HERREN Sebaot, och den ska g\u00e5 in i tjuvens hus och in hos den som sv\u00e4r falskt vid mitt namn. Den ska stanna d\u00e4r i huset och fr\u00e4ta s\u00f6nder det med tr\u00e4virke och stenar.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kvinnan i korgen - Sedan kom \u00e4ngeln som talade med mig fram och sade till mig: \u201dLyft nu din blick och se vad som kommer fram.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201dVad \u00e4r det?\u201d fr\u00e5gade jag. \u201dDet \u00e4r en s\u00e4deskorg\u201d svarade han och tillade: \u201dS\u00e5 \u00e4r det med dem i hela landet.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och se, ett lock av bly lyfte sig och det satt en kvinna i korgen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han sade: \u201dDetta \u00e4r ondskan.\u201d Och han knuffade ner henne i korgen och slog igen blylocket \u00f6ver \u00f6ppningen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag lyfte sedan min blick och s\u00e5g, och se, tv\u00e5 kvinnor kom fram. Och vinden fyllde deras vingar, f\u00f6r de hade vingar som storken. De lyfte upp korgen mellan jorden och himlen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och jag sade till \u00e4ngeln som talade med mig: \u201dVart ska de f\u00f6ra korgen?\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han svarade mig: \u201dTill Shinars land f\u00f6r att bygga ett hus \u00e5t henne, och n\u00e4r det \u00e4r f\u00e4rdigt ska hon s\u00e4ttas ner p\u00e5 sin plats.\u201d"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De fyra vagnarna - Jag lyfte \u00e5ter min blick och s\u00e5g, och se, fyra vagnar kom fram mellan tv\u00e5 berg, och bergen var av koppar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Framf\u00f6r den f\u00f6rsta vagnen var r\u00f6da h\u00e4star, framf\u00f6r den andra vagnen svarta,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "framf\u00f6r den tredje vagnen vita och framf\u00f6r den fj\u00e4rde vagnen fl\u00e4ckiga, starka h\u00e4star."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade jag \u00e4ngeln som talade med mig: \u201dVad betyder dessa, min herre?\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c4ngeln svarade mig: \u201dDet \u00e4r himlens fyra vindar som drar ut inf\u00f6r hela jordens Herre."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vagnen med de svarta h\u00e4starna drar mot nordlandet, och de vita f\u00f6ljer efter dem, medan de fl\u00e4ckiga drar mot sydlandet.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r de starka gav sig av, var de ivriga att fara omkring p\u00e5 jorden. D\u00e5 sade han: \u201dGe er av, far ut \u00f6ver jorden!\u201d Och de for ut \u00f6ver jorden."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och han ropade p\u00e5 mig och sade: \u201dSe, de som drar ut mot nordlandet l\u00e5ter min Ande finna ro i nordlandet.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00d6verstepr\u00e4sten Josuas kr\u00f6ning - HERRENS ord kom till mig. Han sade:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ta emot g\u00e5vorna fr\u00e5n de landsflyktiga, fr\u00e5n Heldaj, Tobia och Jedaja. G\u00e5 samma dag bort till det hus som tillh\u00f6r Josia, Sefanjas son, dit de gick efter \u00e5terkomsten fr\u00e5n Babel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Du ska ta emot silver och guld och g\u00f6ra kronor som du ska s\u00e4tta p\u00e5 \u00f6verstepr\u00e4sten Josuas, Josadaks sons, huvud."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och du ska s\u00e4ga till honom: \u201dS\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot: Se, en man vars namn \u00e4r Telningen. Under honom ska det gro, och han ska bygga HERRENS tempel."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ja, han ska bygga HERRENS tempel, han ska vinna h\u00e4rlighet och sitta p\u00e5 sin tron och regera. En pr\u00e4st ska han vara p\u00e5 sin tron, och frid ska r\u00e5da mellan b\u00e5da."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kronorna ska finnas i HERRENS tempel till minne av Helem och Tobia, Jedaja och Hen, Sefanjas son."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Fj\u00e4rran ifr\u00e5n ska man komma f\u00f6r att bygga p\u00e5 HERRENS tempel, och ni ska f\u00f6rst\u00e5 att HERREN Sebaot har s\u00e4nt mig till er. S\u00e5 ska ske om ni lyder HERREN er Guds r\u00f6st.\u201d"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Falsk laglydnad - I kung Darejaveshs fj\u00e4rde regerings\u00e5r kom HERRENS ord till Sakarja, p\u00e5 fj\u00e4rde dagen i nionde m\u00e5naden, som \u00e4r m\u00e5naden Kislev."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fr\u00e5n Betel hade d\u00e5 Sareser och Regem-Melek med sina m\u00e4n blivit s\u00e4nda f\u00f6r att b\u00f6nfalla inf\u00f6r HERREN"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och fr\u00e5ga pr\u00e4sterna i HERREN Sebaots hus och profeterna f\u00f6ljande: \u201dSka jag gr\u00e5ta och fasta i femte m\u00e5naden, som jag har gjort i m\u00e5nga \u00e5r?\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 kom HERRENS ord till mig. Han sade:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201dS\u00e4g till allt folket i landet och till pr\u00e4sterna: N\u00e4r ni under sjuttio \u00e5r har fastat och klagat i femte och sjunde m\u00e5naden, \u00e4r det d\u00e5 f\u00f6r mig ni har fastat?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och n\u00e4r ni \u00e4ter och dricker, \u00e4r det inte d\u00e5 f\u00f6r er sj\u00e4lva som ni \u00e4ter och dricker?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c4r inte detta de ord som HERREN predikade genom forna tiders profeter, n\u00e4r Jerusalem \u00e4nnu levde i lugn och ro med sina st\u00e4der omkring sig och Sydlandet och L\u00e5glandet \u00e4nnu var bebodda?\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Folket har inte lyssnat - Och HERRENS ord kom till Sakarja. Han sade:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot: \u201dD\u00f6m r\u00e4tta domar och visa varandra godhet och barmh\u00e4rtighet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6rtryck inte \u00e4nkan och den faderl\u00f6se, fr\u00e4mlingen och den fattige, och t\u00e4nk inte ut ont mot varandra i era hj\u00e4rtan.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men de ville inte lyssna p\u00e5 detta utan var upproriska och st\u00e4ngde sina \u00f6ron s\u00e5 att de inte h\u00f6rde."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De gjorde sina hj\u00e4rtan h\u00e5rda som diamant s\u00e5 att de inte h\u00f6rde den undervisning och de ord som HERREN Sebaot genom sin Ande hade s\u00e4nt genom forna tiders profeter. D\u00e4rf\u00f6r kom stor vrede fr\u00e5n HERREN Sebaot."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och liksom de inte ville h\u00f6ra n\u00e4r han ropade, vill jag inte h\u00f6ra n\u00e4r de ropar, sade HERREN Sebaot."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201dJag ska skingra dem genom en stormvind bland alla hednafolk som de inte k\u00e4nner.\u201d S\u00e5 har nu landet blivit \u00f6de efter dem, ingen kommer eller g\u00e5r, f\u00f6r de gjorde det ljuvliga landet till en \u00f6demark."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Framtida v\u00e4lsignelse \u00f6ver Jerusalem - Och HERREN Sebaots ord kom till mig. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot: Jag ivrar f\u00f6r Sion med stor iver, med stor vrede ivrar jag f\u00f6r henne."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Jag ska v\u00e4nda \u00e5ter till Sion f\u00f6r att bo mitt i Jerusalem, och Jerusalem ska kallas \u201dsanningens stad\u201d och HERREN Sebaots berg \u201ddet heliga berget\u201d."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot: \u00c4n en g\u00e5ng ska det finnas gamla m\u00e4n och kvinnor p\u00e5 Jerusalems gator, var och en med sin stav i handen f\u00f6r sin h\u00f6ga \u00e5lders skull."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och stadens gator ska vara fulla av pojkar och flickor som leker d\u00e4r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot: \u00c4ven om det verkar alltf\u00f6r underbart f\u00f6r dem som \u00e4r kvar av detta folk i de dagarna, skulle det d\u00e5 vara alltf\u00f6r underbart ocks\u00e5 f\u00f6r mig? s\u00e4ger HERREN Sebaot."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot: Se, jag ska fr\u00e4lsa mitt folk fr\u00e5n landet i \u00f6st och fr\u00e5n landet i v\u00e4st."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta dem komma och bo i Jerusalem, de ska vara mitt folk och jag ska vara deras Gud i sanning och r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot: Fatta mod, ni som i dessa dagar h\u00f6r dessa ord fr\u00e5n profeterna som talade n\u00e4r grunden lades till HERREN Sebaots hus, templet som skulle byggas."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6re den tiden fick varken m\u00e4nniskor eller djur l\u00f6n f\u00f6r sin str\u00e4van. Ingen hade ro f\u00f6r sina fiender, vare sig han gick ut eller in, f\u00f6r jag v\u00e4nde alla m\u00e4nniskor mot varandra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men nu \u00e4r jag inte l\u00e4ngre som i forna dagar mot dem som \u00e4r kvar av detta folk, s\u00e4ger HERREN Sebaot,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "f\u00f6r nu ska det s\u00e5s i frid. Vinstocken ska ge sin frukt, jorden sin gr\u00f6da och himlen sin dagg. Jag ska l\u00e5ta dem som \u00e4r kvar av detta folk f\u00e5 \u00e4rva allt detta."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och liksom ni, b\u00e5de Juda hus och Israels hus, har varit en f\u00f6rbannelse bland hednafolken, s\u00e5 ska ni nu n\u00e4r jag fr\u00e4lst er bli en v\u00e4lsignelse. Var inte r\u00e4dda, fatta mod!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot: Liksom jag besl\u00f6t att s\u00e4nda olycka \u00f6ver er n\u00e4r era f\u00e4der v\u00e4ckte min vrede, s\u00e4ger HERREN Sebaot, och jag d\u00e5 inte \u00e5ngrade det,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "s\u00e5 har jag i denna tid \u00e5ter beslutat att g\u00f6ra gott mot Jerusalem och Juda hus. Var inte r\u00e4dda!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men detta \u00e4r vad ni ska g\u00f6ra: Tala sanning med varandra, d\u00f6m r\u00e4tta domar i era portar, domar som ger frid."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "T\u00e4nk inte ut ont mot varandra i era hj\u00e4rtan och ha inte k\u00e4rlek till falska eder, f\u00f6r allt s\u00e5dant hatar jag, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "HERREN Sebaots ord kom till mig. Han sade:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot: Fastedagarna i fj\u00e4rde, femte, sjunde och tionde m\u00e5naden ska f\u00f6r Juda hus bli till fr\u00f6jd och gl\u00e4dje, till glada h\u00f6gtider. Och ni ska \u00e4lska sanning och frid."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hedningarnas fr\u00e4lsning - S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot: \u00c4n en g\u00e5ng ska folk komma hit, ja, m\u00e5nga st\u00e4ders inv\u00e5nare."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och de som bor i en stad ska g\u00e5 till en annan och s\u00e4ga: \u201dL\u00e5t oss g\u00e5 och b\u00f6nfalla inf\u00f6r HERREN och s\u00f6ka HERREN Sebaot. Jag sj\u00e4lv ska ocks\u00e5 g\u00e5.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ja, m\u00e5nga folk och m\u00e4ktiga hednafolk ska komma och s\u00f6ka HERREN Sebaot i Jerusalem, och de ska \u00e5kalla HERREN."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot: P\u00e5 den tiden ska tio m\u00e4n av alla spr\u00e5k och folk ta tag i mantelf\u00e5llen p\u00e5 en judisk man och s\u00e4ga: \u201dL\u00e5t oss g\u00e5 med er, f\u00f6r vi har h\u00f6rt att Gud \u00e4r med er.\u201d"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Domsord \u00f6ver Israels fiender - En profetia, HERRENS ord mot Ha-draks land. I Damaskus ska det sl\u00e5 ner, f\u00f6r HERREN har sitt \u00f6ga p\u00e5 andra m\u00e4nniskor s\u00e5v\u00e4l som p\u00e5 Israels alla stammar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Det sl\u00e5r ocks\u00e5 ner i det angr\u00e4nsande Hamat, likas\u00e5 i Tyrus och Sidon d\u00e4r man \u00e4r s\u00e5 vis."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tyrus byggde sig ett f\u00e4ste och samlade silver som stoft och guld som smuts p\u00e5 gatorna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men se, Herren ska g\u00f6ra henne fattig och st\u00f6rta ner hennes v\u00e4lde i havet, och hon ska f\u00f6rt\u00e4ras av eld."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ashkelon ska se det och frukta, Gaza ska darra av \u00e5ngest liksom Ekron, f\u00f6r deras hopp kommer p\u00e5 skam. Gaza mister sin kung, och i Ashkelon kommer ingen att bo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ett blandfolk ska bo i Ashdod, och filisteernas stolthet ska jag utrota."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men n\u00e4r jag ryckt blodmaten ur deras mun och det vidriga fr\u00e5n deras t\u00e4nder, d\u00e5 ska ocks\u00e5 de f\u00e5 bli kvar \u00e5t v\u00e5r Gud. De ska bli som stamfurstar i Juda, och Ekrons folk ska bli som jebusiterna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag ska sl\u00e5 upp mitt l\u00e4ger omkring mitt hus mot h\u00e4rar och mot den som kommer och g\u00e5r. Ingen f\u00f6rtryckare ska drabba dem l\u00e4ngre, f\u00f6r jag vaktar nu med \u00f6ppna \u00f6gon."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sions kung kommer - Fr\u00f6jda dig stort, dotter Sion! Jubla, dotter Jerusalem! Se, din kung kommer till dig, r\u00e4ttf\u00e4rdig och segerrik \u00e4r han. Han kommer \u00f6dmjuk, ridande p\u00e5 en \u00e5sna, p\u00e5 en \u00e5sninnas f\u00f6l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag ska ta bort vagnar ur Efraim och h\u00e4star ur Jerusalem. Stridens b\u00e5gar ska bort, och han ska tala frid till hednafolken. Hans v\u00e4lde ska n\u00e5 fr\u00e5n hav till hav, och fr\u00e5n floden till jordens \u00e4ndar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Befrielse genom f\u00f6rbundsblodet - Och f\u00f6r dig ska jag p\u00e5 grund av ditt f\u00f6rbundsblod befria dina f\u00e5ngar fr\u00e5n den vattenl\u00f6sa h\u00e5lan."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "V\u00e4nd \u00e5ter till ert f\u00e4ste, ni f\u00e5ngar som har ett hopp. Ja, i dag f\u00f6rkunnar jag f\u00f6r er att jag ska ge er dubbelt igen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "F\u00f6r jag ska sp\u00e4nna Juda som min b\u00e5ge och l\u00e4gga Efraim som pil p\u00e5 den, jag ska v\u00e4cka upp dina s\u00f6ner, Sion, mot dina s\u00f6ner, Grekland, och g\u00f6ra dig lik en hj\u00e4ltes sv\u00e4rd."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ja, HERREN ska uppenbara sig \u00f6ver dem och hans pil ska fara ut som en blixt. Herren GUD ska bl\u00e5sa i basunen och dra fram i s\u00f6derns stormar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "HERREN Sebaot ska beskydda dem. De ska sluka sina fiender och trampa p\u00e5 slungstenar. De ska dricka och vr\u00e5la som av vin, de ska fyllas som en offersk\u00e5l, som altarets h\u00f6rn."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "HERREN deras Gud ska fr\u00e4lsa dem p\u00e5 den dagen, f\u00f6r de \u00e4r hans hjord, hans folk. Som \u00e4delstenar i en krona ska de str\u00e5la \u00f6ver hans land."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hur stor \u00e4r inte hans godhet, hur stor \u00e4r inte hans sk\u00f6nhet! Unga m\u00e4n ska blomstra av br\u00f6ds\u00e4d och unga kvinnor av vin."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren har omsorg om sitt folk - Be HERREN om regn i v\u00e5rregnets tid. HERREN g\u00f6r \u00e5skmolnen, han ger m\u00e4nniskorna skurar av regn, gr\u00f6da p\u00e5 marken \u00e5t var och en."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men husgudarna talar svek, sp\u00e5m\u00e4nnen sk\u00e5dar l\u00f6gn, bedr\u00e4gliga dr\u00f6mmar talar de, tomhet \u00e4r deras tr\u00f6st. D\u00e4rf\u00f6r drar folket bort som en f\u00e5rhjord. De lider n\u00f6d, f\u00f6r de har ingen herde."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Min vrede brinner mot herdarna, och jag ska straffa bockarna. HERREN Sebaot tar sig an sin hjord, Juda hus, och ska g\u00f6ra den till sin stolta stridsh\u00e4st."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fr\u00e5n Juda ska h\u00f6rnstenen komma, fr\u00e5n honom st\u00f6djepelaren, fr\u00e5n honom b\u00e5gen till striden, fr\u00e5n honom allt vad styresman heter."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De ska likna hj\u00e4ltar som trampar ner sina fiender som smuts p\u00e5 gatan i striden. De ska strida, f\u00f6r HERREN \u00e4r med dem, och ryttarna p\u00e5 sina h\u00e4star ska komma p\u00e5 skam."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag ska ge styrka \u00e5t Juda hus och fr\u00e4lsa Josefs hus. Jag ska f\u00f6ra dem tillbaka, f\u00f6r jag ska f\u00f6rbarma mig \u00f6ver dem. De ska vara som om jag aldrig hade f\u00f6rkastat dem, f\u00f6r jag \u00e4r HERREN deras Gud, jag ska b\u00f6nh\u00f6ra dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Efraims m\u00e4n ska bli som hj\u00e4ltar, deras hj\u00e4rtan ska gl\u00e4djas som av vin. Deras barn ska se det och gl\u00e4dja sig, deras hj\u00e4rtan ska fr\u00f6jda sig i HERREN."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag ska vissla p\u00e5 dem och f\u00f6ra dem samman, f\u00f6r jag har befriat dem. De ska bli lika talrika som f\u00f6rut."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r jag planterar dem bland folken ska de t\u00e4nka p\u00e5 mig i fj\u00e4rran land. De ska f\u00e5 leva med sina barn och komma tillbaka."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag ska f\u00f6ra dem tillbaka fr\u00e5n Egyptens land och samla dem fr\u00e5n Assur. Till Gileads land och till Libanon ska jag f\u00f6ra dem, och d\u00e4r ska inte finnas utrymme nog f\u00f6r dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han ska dra fram genom ett hav av n\u00f6d, han ska sl\u00e5 ner havets v\u00e5gor och Nilflodens alla djup ska torka ut. Assurs stolthet ska brytas ner och spiran tas ifr\u00e5n Egypten."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra dem starka i HERREN, och i hans namn ska de g\u00e5 fram, s\u00e4ger HERREN."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De h\u00e4rliga tr\u00e4dens fall - \u00d6ppna dina d\u00f6rrar, Libanon, s\u00e5 att eld kan f\u00f6rt\u00e4ra dina cedrar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00e4mra dig, du cypress, f\u00f6r cedern har fallit, de h\u00e4rliga tr\u00e4den \u00e4r sk\u00f6vlade. J\u00e4mra er, ni Bashans ekar, f\u00f6r den t\u00e4ta skogen \u00e4r f\u00e4lld."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "H\u00f6r herdarnas j\u00e4mmer n\u00e4r deras h\u00e4rlighet sk\u00f6vlas! H\u00f6r de unga lejonens vr\u00e5l n\u00e4r Jordans h\u00e4rlighet sk\u00f6vlas!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De tv\u00e5 herdarna - S\u00e5 sade HERREN min Gud: \u201dBli en herde f\u00f6r slaktf\u00e5ren,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "eftersom deras k\u00f6pare slaktar dem utan att straffas och de som s\u00e4ljer dem s\u00e4ger: Lovad \u00e4r HERREN, jag har blivit rik! Inte heller deras herdar f\u00f6rbarmar sig \u00f6ver dem,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "f\u00f6r jag ska inte l\u00e4ngre f\u00f6rbarma mig \u00f6ver dem som bor i landet\u201d, s\u00e4ger HERREN. \u201dSe, jag ska \u00f6verl\u00e4mna m\u00e4nniskorna \u00e5t varandra och \u00e5t deras kung. De ska \u00f6del\u00e4gga landet, och jag ska inte r\u00e4dda n\u00e5gon ur deras hand.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och jag blev en herde f\u00f6r slaktf\u00e5ren, de olyckliga f\u00e5ren: Jag tog tv\u00e5 stavar, den ena kallade jag N\u00e5d och den andra kallade jag Enhet. S\u00e5 blev jag en herde f\u00f6r f\u00e5ren."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och inom en m\u00e5nad gjorde jag slut p\u00e5 de tre herdarna. Jag blev ot\u00e5lig p\u00e5 dem, och de i sin tur fick motvilja mot mig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 sade jag till f\u00e5ren: \u201dJag vill inte vara er herde l\u00e4ngre. Det som d\u00f6r f\u00e5r d\u00f6 och det som f\u00f6rg\u00e5s f\u00e5r f\u00f6rg\u00e5s, och de som blir kvar f\u00e5r \u00e4ta upp varandra.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e5 tog jag min stav N\u00e5d och br\u00f6t s\u00f6nder den f\u00f6r att uppl\u00f6sa f\u00f6rbundet som jag hade slutit med alla folk."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e5 uppl\u00f6stes det p\u00e5 den dagen, och de olyckliga f\u00e5ren som iakttog mig f\u00f6rstod att detta var HERRENS ord."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och jag sade till dem: \u201dOm ni finner f\u00f6r gott, s\u00e5 ge mig min l\u00f6n. Men om inte, s\u00e5 l\u00e5t det vara.\u201d D\u00e5 v\u00e4gde de upp min l\u00f6n, trettio siklar silver."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och HERREN sade till mig: \u201dKasta det \u00e5t krukmakaren!\u201d \u2013 det h\u00e4rliga pris som de tyckte jag var v\u00e4rd. Och jag tog de trettio silversiklarna och kastade dem i HERRENS hus \u00e5t krukmakaren."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e4refter br\u00f6t jag s\u00f6nder min andra stav, Enhet, f\u00f6r att uppl\u00f6sa broderskapet mellan Juda och Israel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och HERREN sade ocks\u00e5 till mig: \u201dSkaffa dig redskap igen som en of\u00f6rnuftig herde."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "F\u00f6r se, jag ska l\u00e5ta det uppst\u00e5 en herde i landet som inte sk\u00f6ter om dem som h\u00e5ller p\u00e5 att g\u00e5 under, inte s\u00f6ker upp de f\u00f6rlorade, inte helar de s\u00e5rade och inte ger mat \u00e5t de friska, utan \u00e4ter de fetas k\u00f6tt och river s\u00f6nder deras kl\u00f6var.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ve den oduglige herden som \u00f6verger sin hjord! M\u00e5 sv\u00e4rdet tr\u00e4ffa hans arm och hans h\u00f6gra \u00f6ga, m\u00e5 hans arm f\u00f6rtvina helt och hans h\u00f6gra \u00f6ga helt f\u00f6rm\u00f6rkas."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jerusalems bel\u00e4gring och befrielse - En profetia, HERRENS ord om Israel. S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, han som har sp\u00e4nt ut himlen och lagt jordens grund och som format m\u00e4nniskans ande i henne:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Se, jag ska g\u00f6ra Jerusalem till en berusningens b\u00e4gare f\u00f6r alla folk runt omkring. Ocks\u00e5 Juda ska drabbas n\u00e4r Jerusalem bel\u00e4gras."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det ska ske p\u00e5 den dagen att jag ska g\u00f6ra Jerusalem till en tung sten f\u00f6r alla folk. Var och en som lyfter den ska skada sig p\u00e5 den. Och jordens alla folk ska f\u00f6rsamla sig mot henne."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen, s\u00e4ger HERREN, ska jag sl\u00e5 alla h\u00e4star med f\u00f6rvirring och deras ryttare med vanvett. \u00d6ver Juda hus ska jag ha mina \u00f6gon \u00f6ppna, men folkens alla h\u00e4star ska jag sl\u00e5 med blindhet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 ska Juda stamfurstar s\u00e4ga i sina hj\u00e4rtan: \u201dJerusalems inv\u00e5nare har sin styrka i HERREN Sebaot, sin Gud.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen ska jag l\u00e5ta Juda stamfurstar bli som brinnande fyrfat bland ved och som flammande facklor bland halmk\u00e4rvar, s\u00e5 att de f\u00f6rt\u00e4r alla folk runt omkring, b\u00e5de \u00e5t h\u00f6ger och \u00e5t v\u00e4nster. Men Jerusalem ska fortfarande trona d\u00e4r det nu ligger."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "HERREN ska fr\u00e4lsa Juda hyddor f\u00f6rst, f\u00f6r att inte Davids hus och Jerusalems inv\u00e5nare ska \u00f6vertr\u00e4ffa Juda i h\u00e4rlighet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen ska HERREN beskydda Jerusalems inv\u00e5nare. P\u00e5 den dagen ska den svagaste bland dem vara som David, och Davids hus ska vara som Gud, som HERRENS \u00e4ngel framf\u00f6r dem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sorg \u00f6ver den genomborrade - P\u00e5 den dagen t\u00e4nker jag utrota alla hednafolk som kommer mot Jerusalem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men \u00f6ver Davids hus och \u00f6ver Jerusalems inv\u00e5nare ska jag utgjuta n\u00e5dens och b\u00f6nens Ande, s\u00e5 att de ser upp till mig som de har genomborrat. De ska s\u00f6rja \u00f6ver honom som man s\u00f6rjer ende sonen, och de ska gr\u00e5ta bittert \u00f6ver honom som man gr\u00e5ter \u00f6ver sin f\u00f6rstf\u00f6dde."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen ska sorgen bli stor i Jerusalem, som sorgen vid Hadad-Rimmon i Megiddopasset."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Landet ska s\u00f6rja, var sl\u00e4kt f\u00f6r sig: Davids hus och sl\u00e4kt f\u00f6r sig och deras kvinnor f\u00f6r sig, Natans hus och sl\u00e4kt f\u00f6r sig och deras kvinnor f\u00f6r sig,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Levi hus och sl\u00e4kt f\u00f6r sig och deras kvinnor f\u00f6r sig, Shimeis sl\u00e4kt f\u00f6r sig och deras kvinnor f\u00f6r sig,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "alla \u00f6vriga sl\u00e4kter var f\u00f6r sig och deras kvinnor f\u00f6r sig."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Rening fr\u00e5n synden - P\u00e5 den dagen ska Davids hus och Jerusalems inv\u00e5nare ha en \u00f6ppen k\u00e4lla till rening fr\u00e5n synd och orenhet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen ska det ske, s\u00e4ger HERREN Sebaot, att jag utrotar avgudarnas namn ur landet s\u00e5 att man aldrig mer ska minnas dem. \u00c4ven profeterna och den orena anden ska jag ta bort ur landet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Om n\u00e5gon \u00e4nd\u00e5 upptr\u00e4der som profet s\u00e5 ska hans far och mor, de som f\u00f6tt honom, s\u00e4ga till honom: \u201dDu f\u00e5r inte leva, f\u00f6r du talar l\u00f6gn i HERRENS namn.\u201d Och hans egna f\u00f6r\u00e4ldrar, hans far och mor, ska sticka ner honom n\u00e4r han profeterar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Det ska ske p\u00e5 den dagen att profeterna ska sk\u00e4mmas f\u00f6r sina syner n\u00e4r de profeterar. De ska inte l\u00e4ngre kl\u00e4 sig i h\u00e5rmantel f\u00f6r att bedra,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "utan man ska s\u00e4ga: \u201dJag \u00e4r ingen profet, jag \u00e4r jordbrukare. Redan i min ungdom blev jag k\u00f6pt som slav.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Om man d\u00e5 fr\u00e5gar honom: \u201dVad \u00e4r det f\u00f6r s\u00e5r du har p\u00e5 h\u00e4nderna?\u201d ska han svara: \u201dDem har jag f\u00e5tt hemma hos mina v\u00e4nner.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Herrens Herde slagen - Sv\u00e4rd, upp mot min herde, mot den man som st\u00e5r mig n\u00e4ra, s\u00e4ger HERREN Sebaot. Sl\u00e5 herden s\u00e5 att f\u00e5ren skingras, f\u00f6r jag ska v\u00e4nda min hand mot de sm\u00e5."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En pr\u00f6vad kvarleva \u2013 Herrens folk - Det ska ske i hela landet, s\u00e4ger HERREN, att tv\u00e5 tredjedelar ska utrotas och g\u00e5 under, men en tredjedel ska l\u00e4mnas kvar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den tredjedelen ska jag l\u00e5ta g\u00e5 genom eld. Jag ska rena dem som man renar silver, pr\u00f6va dem som man pr\u00f6var guld. De ska \u00e5kalla mitt namn och jag ska b\u00f6nh\u00f6ra dem. Jag ska s\u00e4ga: \u201dDetta \u00e4r mitt folk.\u201d Och de ska svara: \u201dHERREN \u00e4r min Gud.\u201d"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens dag kommer - Se, HERRENS dag kommer! D\u00e5 ska man dela bytet bland er,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "f\u00f6r jag ska samla alla hednafolk till strid mot Jerusalem. Staden kommer att intas, husen plundras och kvinnorna v\u00e5ldtas. Halva staden ska f\u00f6ras bort i f\u00e5ngenskap. Men de som \u00e4r kvar av folket ska inte utrotas ur staden."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sedan ska HERREN g\u00e5 ut i strid mot dessa hednafolk, s\u00e5 som han stred f\u00f6rr p\u00e5 drabbningens dag."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen ska han st\u00e5 med sina f\u00f6tter p\u00e5 Olivberget, mitt emot Jerusalem, \u00f6sterut. Och Olivberget ska klyvas mitt itu, fr\u00e5n \u00f6ster till v\u00e4ster, till en v\u00e4ldig dal. H\u00e4lften av berget ska vika mot norr och andra h\u00e4lften mot s\u00f6der."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och ni ska fly ner i dalen mellan mina berg, f\u00f6r dalen mellan bergen ska str\u00e4cka sig till Asal. Ni ska fly som n\u00e4r ni flydde f\u00f6r jordb\u00e4vningen p\u00e5 Juda kung Ussias tid. D\u00e5 ska HERREN min Gud komma och alla heliga med dig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det ska ske p\u00e5 den dagen att ljuset \u00e4r borta, himlens ljus ska f\u00f6rm\u00f6rkas."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Det blir en s\u00e4rskild dag, k\u00e4nd av HERREN, inte dag och inte natt. Men det ska ske att n\u00e4r aftonen kommer blir det ljust."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Det ska ske p\u00e5 den dagen att levande vatten ska str\u00f6mma fr\u00e5n Jerusalem, h\u00e4lften mot \u00d6stra havet och h\u00e4lften mot V\u00e4stra havet. B\u00e5de sommar och vinter ska det vara s\u00e5."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "HERREN ska vara kung \u00f6ver hela jorden. P\u00e5 den dagen ska HERREN vara en och hans namn ett."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hela landet, fr\u00e5n Geba till Rimmon s\u00f6der om Jerusalem, ska f\u00f6rvandlas till en sl\u00e4tt. Men staden ska vara upph\u00f6jd och f\u00f6rbli p\u00e5 sin plats, fr\u00e5n Benjaminsporten till den f\u00f6rra portens plats, till H\u00f6rnporten, och fr\u00e5n Hananeltornet till de kungliga vinpressarna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Folket ska bo d\u00e4r i ro, och ingen f\u00f6rbannelse ska finnas mer. Jerusalem ska bo i trygghet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Detta \u00e4r den pl\u00e5ga med vilken HERREN ska sl\u00e5 alla de folk som drar ut mot Jerusalem: Han ska l\u00e5ta deras k\u00f6tt ruttna medan de \u00e4nnu st\u00e5r p\u00e5 sina f\u00f6tter, deras \u00f6gon ska ruttna i sina h\u00e5lor och deras tunga ska ruttna i deras mun."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Det ska ske p\u00e5 den dagen att HERREN ska s\u00e4nda stor f\u00f6rvirring bland dem. Den ene ska b\u00e4ra hand p\u00e5 den andre och lyfta sin hand mot den andres."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ocks\u00e5 Juda ska f\u00f6ra krig i Jerusalem. Och skatter ska samlas fr\u00e5n alla folk runt omkring, guld, silver och kl\u00e4der i stora m\u00e4ngder."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pl\u00e5gan ska p\u00e5 samma s\u00e4tt drabba h\u00e4star och mul\u00e5snor, kameler och \u00e5snor och alla andra djur d\u00e4r i l\u00e4gren."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hednafolken ska tillbe Kungen - Det ska ske att var och en som \u00e4r kvar av alla de hednafolk som kom emot Jerusalem ska dra dit upp, \u00e5r efter \u00e5r, f\u00f6r att tillbe Kungen, HERREN Sebaot, och fira l\u00f6vhyddoh\u00f6gtiden."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men om n\u00e5gon av jordens folkstammar inte drar upp till Jerusalem f\u00f6r att tillbe Kungen, HERREN Sebaot, blir det inget regn \u00f6ver dem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Om Egyptens folkstam inte drar upp och kommer dit, blir det heller inget regn \u00f6ver dem. Detta blir den pl\u00e5ga som HERREN l\u00e5ter drabba de hednafolk som inte drar upp f\u00f6r att fira l\u00f6vhyddoh\u00f6gtiden."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Det blir straffet som drabbar Egypten, straffet som drabbar alla hednafolk som inte drar upp f\u00f6r att fira l\u00f6vhyddoh\u00f6gtiden."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen ska det st\u00e5 p\u00e5 h\u00e4starnas bj\u00e4llror: \u201dHelgad \u00e5t HERREN\u201d, och grytorna i HERRENS hus ska vara som offersk\u00e5larna framf\u00f6r altaret."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Varje gryta i Jerusalem och Juda ska vara helgad \u00e5t HERREN Sebaot, och alla som offrar ska komma och ta en s\u00e5dan f\u00f6r att tillaga k\u00f6ttet. Ingen kanan\u00e9 ska mer finnas i HERREN Sebaots hus p\u00e5 den dagen."
                }
            }
        }
    }
}