{
    "version": "sfb15",
    "book_name": "Zephaniah",
    "book_nr": "36",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Detta \u00e4r HERRENS ord som kom till Sefanja, son till Kushi, son till Gedalja, son till Amarja, son till Hiskia, n\u00e4r Josia, Amons son, var kung i Juda."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Herrens stora vredesdag - Jag ska sopa bort allt fr\u00e5n jordens yta, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag ska sopa bort m\u00e4nniskor och djur, jag ska sopa bort himlens f\u00e5glar och havets fiskar, och dem som f\u00f6rleder tillsammans med de ogudaktiga. Jag ska utrota m\u00e4nniskorna fr\u00e5n jordens yta, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag ska str\u00e4cka ut handen mot Juda och mot alla som bor i Jerusalem. Jag ska utrota fr\u00e5n denna plats vad som finns kvar av Baal, avgudapr\u00e4sternas namn tillsammans med pr\u00e4sterna,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "dem som tillber himlens h\u00e4r p\u00e5 taken och dem som tillber och sv\u00e4r vid HERREN men ocks\u00e5 sv\u00e4r vid Malkam,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "dem som vikit bort fr\u00e5n HERREN och varken har s\u00f6kt HERREN eller fr\u00e5gat efter honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Var stilla inf\u00f6r Herren Gud, f\u00f6r HERRENS dag \u00e4r n\u00e4ra. HERREN har f\u00f6rberett ett slaktoffer, han har helgat dem han har inbjudit."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och det ska ske p\u00e5 dagen f\u00f6r HERRENS slaktoffer att jag ska straffa furstarna och kungas\u00f6nerna och alla som kl\u00e4r sig i utl\u00e4ndska kl\u00e4der."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen ska jag straffa alla som hoppar \u00f6ver tr\u00f6skeln, dem som fyller sin herres hus med v\u00e5ld och svek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och det ska ske p\u00e5 den dagen, s\u00e4ger HERREN, att sorgerop h\u00f6rs fr\u00e5n Fiskporten och j\u00e4mmer fr\u00e5n Nya staden och ett m\u00e4ktigt d\u00e5n fr\u00e5n h\u00f6jderna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00e4mra er, ni som bor i Mortelkvarteret, f\u00f6r det \u00e4r slut med hela skaran av k\u00f6pm\u00e4n, alla som handlar med silver utrotas."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och det ska ske p\u00e5 den tiden att jag s\u00f6ker igenom Jerusalem med lyktor och straffar dem som sitter d\u00e4r i lugn och ro och s\u00e4ger i sina hj\u00e4rtan: \u201dInte g\u00f6r HERREN n\u00e5got gott och inte g\u00f6r han n\u00e5got ont.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och det ska ske att deras \u00e4godelar l\u00e4mnas till plundring och deras hus l\u00e4ggs \u00f6de. De ska bygga hus men inte f\u00e5 bo i dem, de ska plantera ving\u00e5rdar men inte f\u00e5 dricka vinet fr\u00e5n dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Herrens stora dag - HERRENS stora dag \u00e4r n\u00e4ra, n\u00e4ra och kommer med hast. H\u00f6r, det \u00e4r HERRENS dag! D\u00e5 ropar hj\u00e4ltarna i \u00e5ngest."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Den dagen \u00e4r en vredens dag, en dag av \u00e5ngest och n\u00f6d, en dag av \u00f6del\u00e4ggelse och f\u00f6r\u00f6delse, en dag av m\u00f6rker och dimma, en dag av moln och dis,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "en dag d\u00e5 hornst\u00f6t och h\u00e4rskri h\u00f6js mot de bef\u00e4sta st\u00e4derna och de h\u00f6ga murtornen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 ska jag ge m\u00e4nniskorna s\u00e5dan \u00e5ngest att de g\u00e5r omkring som blinda, d\u00e4rf\u00f6r att de har syndat mot HERREN. Deras blod ska spridas som stoft och deras in\u00e4lvor som g\u00f6dsel."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Varken deras silver eller deras guld ska kunna r\u00e4dda dem p\u00e5 HERRENS vredes dag. Av hans lidelses eld ska hela jorden f\u00f6rt\u00e4ras, f\u00f6r fullst\u00e4ndigt och med hast ska han g\u00f6ra slut p\u00e5 alla som bor p\u00e5 jorden."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Varning till Herrens folk - Samla er och kom samman, du folk som inte sk\u00e4ms,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "innan beslutet genomf\u00f6rs \u2013 den dagen far fram som agnar \u2013 innan HERRENS vredesgl\u00f6d drabbar er, innan HERRENS vredes dag drabbar er."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00f6k HERREN, alla ni \u00f6dmjuka i landet, ni som g\u00f6r vad han befaller. S\u00f6k r\u00e4ttf\u00e4rdighet, s\u00f6k \u00f6dmjukhet! Kanske blir ni beskyddade p\u00e5 HERRENS vredes dag."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Straffdom \u00f6ver Israels grannfolk - Gaza ska bli \u00f6vergivet och Ashkelon f\u00f6rvandlas till en \u00f6demark. Ashdod ska drivas ut mitt p\u00e5 ljusa dagen och Ekron ryckas upp med r\u00f6tterna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ve er som bor p\u00e5 kustremsan, ni av kereteernas folk! HERRENS ord \u00e4r emot dig, Kanaan, du filisteernas land. Jag ska f\u00f6rd\u00e4rva dig s\u00e5 att ingen mer ska bo d\u00e4r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kustremsan ska bli betesmarker d\u00e4r herdarna har sina brunnar och f\u00e5ren sina f\u00e5llor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den ska tillfalla dem som \u00e4r kvar av Juda hus. D\u00e4r ska de f\u00f6ra sin boskap i bet. I Ashkelons hus ska de l\u00e4gga sig om kv\u00e4llen, f\u00f6r HERREN deras Gud ska se till dem och g\u00f6ra slut p\u00e5 deras f\u00e5ngenskap."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag har h\u00f6rt Moabs h\u00e5n och ammoniternas f\u00f6rol\u00e4mpningar, hur de h\u00e5nat mitt folk och f\u00f6rh\u00e4vt sig mot deras land."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r, s\u00e5 sant jag lever, s\u00e4ger HERREN Sebaot, Israels Gud: Moab ska bli som Sodom och ammoniterna som Gomorra, ett tillh\u00e5ll f\u00f6r n\u00e4sslor och en saltgrop, en \u00f6demark till evig tid. De som \u00e4r kvar av mitt folk ska plundra dem, resten av mitt folk ska f\u00e5 dem till arvedel."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e5 ska det g\u00e5 dem f\u00f6r deras h\u00f6gmod, f\u00f6r de har h\u00e5nat HERREN Sebaots folk och f\u00f6rh\u00e4vt sig mot dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "HERREN ska vara fruktansv\u00e4rd mot dem. Han ska f\u00f6rg\u00f6ra alla jordens gudar, och folkens alla kustl\u00e4nder ska tillbe honom, varje folk p\u00e5 sin ort."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ocks\u00e5 ni nubier ska genomborras av mitt sv\u00e4rd."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han ska str\u00e4cka ut handen mot norr och f\u00f6rd\u00e4rva Assur och g\u00f6ra Nineve till en \u00f6demark, torr som \u00f6knen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e4r ska hjordar l\u00e4gra sig, alla slags vilda djur. B\u00e5de pelikaner och h\u00e4grar ska \u00f6vernatta p\u00e5 dess pelarhuvuden. F\u00e5gels\u00e5ng ska eka genom f\u00f6nstren och br\u00e5te finnas p\u00e5 tr\u00f6sklarna, f\u00f6r cederpanelen \u00e4r bortriven."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Detta \u00e4r den glada staden som satt s\u00e5 trygg och t\u00e4nkte f\u00f6r sig sj\u00e4lv: \u201dJag och ingen annan!\u201d Vilken \u00f6demark den har blivit, ett tillh\u00e5ll f\u00f6r vilda djur! Alla som g\u00e5r f\u00f6rbi ska vissla \u00e5t den och sl\u00e5 ihop h\u00e4nderna."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jerusalems synder - Ve \u00f6ver den upproriska och orena staden, f\u00f6rtryckets stad!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hon lyssnar inte till n\u00e5gon, hon tar inte emot tillr\u00e4ttavisning, litar inte p\u00e5 HERREN och n\u00e4rmar sig inte sin Gud."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hennes styresm\u00e4n d\u00e4rinne \u00e4r rytande lejon, hennes domare \u00e4r st\u00e4ppvargar som inget spar till morgonen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hennes profeter \u00e4r skr\u00e4vlare, trol\u00f6sa m\u00e4n. Hennes pr\u00e4ster vanhelgar det som \u00e4r heligt och g\u00f6r v\u00e5ld p\u00e5 lagen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "HERREN \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig d\u00e4rinne, han g\u00f6r inget or\u00e4tt. Morgon efter morgon uppenbarar han sin dom, den uteblir aldrig. Men den or\u00e4ttf\u00e4rdige vet inte av n\u00e5gon skam."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag utrotade hednafolk, deras murtorn f\u00f6rst\u00f6rdes. Jag lade deras gator \u00f6de, ingen gick d\u00e4r l\u00e4ngre. Deras st\u00e4der sk\u00f6vlades, t\u00f6mda p\u00e5 folk och inv\u00e5nare."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag sade: \u201dDu ska frukta mig och ta emot tuktan.\u201d D\u00e5 skulle hennes boning inte utpl\u00e5nas eller drabbas av allt som jag best\u00e4mt som straff. Men i st\u00e4llet var de ivriga att g\u00f6ra sina f\u00f6rd\u00e4rvliga g\u00e4rningar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "V\u00e4nta d\u00e4rf\u00f6r p\u00e5 mig, s\u00e4ger HERREN, p\u00e5 dagen d\u00e5 jag reser mig f\u00f6r att ta byte, f\u00f6r detta \u00e4r mitt domslut: Jag ska samla folk och h\u00e4mta riken f\u00f6r att \u00f6sa min vrede \u00f6ver dem, hela min gl\u00f6dande harm, f\u00f6r hela jorden ska f\u00f6rt\u00e4ras av min lidelses eld."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fr\u00e4lsning f\u00f6r en rest av Israel - D\u00e5 ska jag ge folken renade l\u00e4ppar, och de ska alla \u00e5kalla HERRENS namn och tj\u00e4na honom tillsammans."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fr\u00e5n landet bortom Nubiens floder ska mina tillbedjare, mitt f\u00f6rskingrade folk, framb\u00e4ra offer \u00e5t mig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen ska du inte beh\u00f6va sk\u00e4mmas f\u00f6r alla \u00f6vertr\u00e4delser du beg\u00e5tt mot mig, f\u00f6r d\u00e5 ska jag rensa bort ur dig dem som stoltserar i h\u00f6gmod hos dig, och du ska inte l\u00e4ngre f\u00f6rh\u00e4va dig p\u00e5 mitt heliga berg."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men jag ska l\u00e4mna kvar i dig ett folk som \u00e4r \u00f6dmjukt och svagt och har sin tillflykt i HERRENS namn."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De som \u00e4r kvar av Israel ska inte g\u00f6ra or\u00e4tt eller tala l\u00f6gn, och ingen falsk tunga ska finnas i deras mun. De ska f\u00e5 beta och l\u00e4gga sig ner utan att n\u00e5gon skr\u00e4mmer dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jubla, dotter Sion, ropa av gl\u00e4dje, Israel! Var glad och fr\u00f6jda dig av hela ditt hj\u00e4rta, dotter Jerusalem!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "HERREN har tagit bort straffdomarna fr\u00e5n dig och r\u00f6jt bort din fiende. HERREN, Israels Kung, bor i dig. Du ska aldrig mer frukta n\u00e5got ont."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen ska det s\u00e4gas till Jerusalem: \u201dVar inte r\u00e4dd, Sion, l\u00e5t inte dina h\u00e4nder sjunka!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "HERREN din Gud bor i dig, en hj\u00e4lte som fr\u00e4lser. Han gl\u00e4der sig \u00f6ver dig med lust, han tiger stilla i sin k\u00e4rlek, han fr\u00f6jdas \u00f6ver dig med jubel.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag ska samla dem som s\u00f6rjer \u00f6ver h\u00f6gtiderna, dem som varit skilda fr\u00e5n dig och nu b\u00e4r f\u00f6raktets b\u00f6rda."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Se, p\u00e5 den tiden ska jag ta itu med alla som pl\u00e5gat dig. Jag ska fr\u00e4lsa de haltande och samla de f\u00f6rdrivna. Jag ska g\u00f6ra dem till lovs\u00e5ng och ber\u00f6mmelse \u00f6ver hela jorden d\u00e4r de varit s\u00e5 h\u00e5nade."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "P\u00e5 den tiden ska jag f\u00f6ra er hem, d\u00e5 ska jag samla er, f\u00f6r jag ska g\u00f6ra er till ber\u00f6mmelse och lovs\u00e5ng bland jordens alla folk n\u00e4r jag g\u00f6r slut p\u00e5 er f\u00e5ngenskap inf\u00f6r era \u00f6gon, s\u00e4ger HERREN."
                }
            }
        }
    }
}