{
    "version": "ARC",
    "book_name": "2 Corinthians",
    "book_nr": "47",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pref\u00e1cio e sauda\u00e7\u00e3o - Paulo, ap\u00f3stolo de Jesus Cristo pela vontade de Deus, e o irm\u00e3o Tim\u00f3teo, \u00e0 igreja de Deus que est\u00e1 em Corinto, com todos os santos que est\u00e3o em toda a Acaia:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "gra\u00e7a a v\u00f3s e paz, da parte de Deus, nosso Pai, e da do Senhor Jesus Cristo."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A\u00e7\u00e3o de gra\u00e7as de Paulo pelas consola\u00e7\u00f5es que Deus lhe concedeu - Bendito seja o Deus e Pai de nosso Senhor Jesus Cristo, o Pai das miseric\u00f3rdias e o Deus de toda consola\u00e7\u00e3o,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "que nos consola em toda a nossa tribula\u00e7\u00e3o, para que tamb\u00e9m possamos consolar os que estiverem em alguma tribula\u00e7\u00e3o, com a consola\u00e7\u00e3o com que n\u00f3s mesmos somos consolados de Deus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Porque, como as afli\u00e7\u00f5es de Cristo s\u00e3o abundantes em n\u00f3s, assim tamb\u00e9m a nossa consola\u00e7\u00e3o sobeja por meio de Cristo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mas, se somos atribulados, \u00e9 para vossa consola\u00e7\u00e3o e salva\u00e7\u00e3o; ou, se somos consolados, para vossa consola\u00e7\u00e3o \u00e9, a qual se opera, suportando com paci\u00eancia as mesmas afli\u00e7\u00f5es que n\u00f3s tamb\u00e9m padecemos."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E a nossa esperan\u00e7a acerca de v\u00f3s \u00e9 firme, sabendo que, como sois participantes das afli\u00e7\u00f5es, assim o sereis tamb\u00e9m da consola\u00e7\u00e3o."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Porque n\u00e3o queremos, irm\u00e3os, que ignoreis a tribula\u00e7\u00e3o que nos sobreveio na \u00c1sia, pois que fomos sobremaneira agravados mais do que pod\u00edamos suportar, de modo tal que at\u00e9 da vida desesperamos."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mas j\u00e1 em n\u00f3s mesmos t\u00ednhamos a senten\u00e7a de morte, para que n\u00e3o confi\u00e1ssemos em n\u00f3s, mas em Deus, que ressuscita os mortos;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "o qual nos livrou de t\u00e3o grande morte e livrar\u00e1; em quem esperamos que tamb\u00e9m nos livrar\u00e1 ainda,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "ajudando-nos tamb\u00e9m v\u00f3s, com ora\u00e7\u00f5es por n\u00f3s, para que, pela merc\u00ea que por muitas pessoas nos foi feita, por muitas tamb\u00e9m sejam dadas gra\u00e7as a nosso respeito."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Por que demorou Paulo a sua ida - Porque a nossa gl\u00f3ria \u00e9 esta: o testemunho da nossa consci\u00eancia, de que, com simplicidade e sinceridade de Deus, n\u00e3o com sabedoria carnal, mas na gra\u00e7a de Deus, temos vivido no mundo e maiormente convosco."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Porque nenhumas outras coisas vos escrevemos, sen\u00e3o as que j\u00e1 sabeis ou tamb\u00e9m reconheceis; e espero que tamb\u00e9m at\u00e9 ao fim as reconhecereis,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "como tamb\u00e9m j\u00e1 em parte reconhecestes em n\u00f3s, que somos a vossa gl\u00f3ria, como tamb\u00e9m v\u00f3s sereis a nossa no Dia do Senhor Jesus."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E, com essa confian\u00e7a, quis primeiro ir ter convosco, para que tiv\u00e9sseis uma segunda gra\u00e7a;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "e por v\u00f3s passar \u00e0 Maced\u00f4nia, e da Maced\u00f4nia ir outra vez ter convosco, e ser guiado por v\u00f3s \u00e0 Judeia."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "E, deliberando isso, usei, porventura, de leviandade? Ou o que delibero, o delibero segundo a carne, para que haja em mim sim, sim e n\u00e3o, n\u00e3o?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Antes, como Deus \u00e9 fiel, a nossa palavra para convosco n\u00e3o foi sim e n\u00e3o."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Porque o Filho de Deus, Jesus Cristo, que entre v\u00f3s foi pregado por n\u00f3s, isto \u00e9, por mim, e Silvano, e Tim\u00f3teo, n\u00e3o foi sim e n\u00e3o; mas nele houve sim."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Porque todas quantas promessas h\u00e1 de Deus s\u00e3o nele sim; e por ele o Am\u00e9m, para gl\u00f3ria de Deus, por n\u00f3s."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mas o que nos confirma convosco em Cristo e o que nos ungiu \u00e9 Deus,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "o qual tamb\u00e9m nos selou e deu o penhor do Esp\u00edrito em nossos cora\u00e7\u00f5es."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Invoco, por\u00e9m, a Deus por testemunha sobre a minha alma, que, para vos poupar, n\u00e3o tenho at\u00e9 agora ido a Corinto;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "n\u00e3o que tenhamos dom\u00ednio sobre a vossa f\u00e9, mas porque somos cooperadores de vosso gozo; porque pela f\u00e9 estais em p\u00e9."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mas deliberei isto comigo mesmo: n\u00e3o ir mais ter convosco em tristeza."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Porque, se eu vos entriste\u00e7o, quem \u00e9 que me alegrar\u00e1, sen\u00e3o aquele que por mim foi contristado?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "E escrevi-vos isso mesmo para que, quando l\u00e1 for, n\u00e3o tenha tristeza da parte dos que deveriam alegrar-me, confiando em v\u00f3s todos de que a minha alegria \u00e9 a de todos v\u00f3s."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Porque, em muita tribula\u00e7\u00e3o e ang\u00fastia do cora\u00e7\u00e3o, vos escrevi, com muitas l\u00e1grimas, n\u00e3o para que vos entristec\u00easseis, mas para que conhec\u00easseis o amor que abundantemente vos tenho."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Porque, se algu\u00e9m me contristou, n\u00e3o me contristou a mim sen\u00e3o em parte, para vos n\u00e3o sobrecarregar a v\u00f3s todos;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "basta ao tal esta repreens\u00e3o feita por muitos."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De maneira que, pelo contr\u00e1rio, deveis, antes, perdoar-lhe e consol\u00e1-lo, para que o tal n\u00e3o seja, de modo algum, devorado de demasiada tristeza."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pelo que vos rogo que confirmeis para com ele o vosso amor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "E para isso vos escrevi tamb\u00e9m, para por essa prova saber se sois obedientes em tudo."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E a quem perdoardes alguma coisa tamb\u00e9m eu; porque o que eu tamb\u00e9m perdoei, se \u00e9 que tenho perdoado, por amor de v\u00f3s o fiz na presen\u00e7a de Cristo; para que n\u00e3o sejamos vencidos por Satan\u00e1s,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "porque n\u00e3o ignoramos os seus ardis."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ora, quando cheguei a Tr\u00f4ade para pregar o evangelho de Cristo e abrindo-se-me uma porta no Senhor,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "n\u00e3o tive descanso no meu esp\u00edrito, porque n\u00e3o achei ali meu irm\u00e3o Tito; mas, despedindo-me deles, parti para a Maced\u00f4nia."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "O car\u00e1ter e os frutos do minist\u00e9rio de Paulo - E gra\u00e7as a Deus, que sempre nos faz triunfar em Cristo e, por meio de n\u00f3s, manifesta em todo lugar o cheiro do seu conhecimento."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Porque para Deus somos o bom cheiro de Cristo, nos que se salvam e nos que se perdem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Para estes, certamente, cheiro de morte para morte; mas, para aqueles, cheiro de vida para vida. E, para essas coisas, quem \u00e9 id\u00f4neo?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Porque n\u00f3s n\u00e3o somos, como muitos, falsificadores da palavra de Deus; antes, falamos de Cristo com sinceridade, como de Deus na presen\u00e7a de Deus."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Porventura, come\u00e7amos outra vez a louvar-nos a n\u00f3s mesmos? Ou necessitamos, como alguns, de cartas de recomenda\u00e7\u00e3o para v\u00f3s ou de recomenda\u00e7\u00e3o de v\u00f3s?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "V\u00f3s sois a nossa carta, escrita em nossos cora\u00e7\u00f5es, conhecida e lida por todos os homens,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "porque j\u00e1 \u00e9 manifesto que v\u00f3s sois a carta de Cristo, ministrada por n\u00f3s e escrita n\u00e3o com tinta, mas com o Esp\u00edrito do Deus vivo, n\u00e3o em t\u00e1buas de pedra, mas nas t\u00e1buas de carne do cora\u00e7\u00e3o."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "E \u00e9 por Cristo que temos tal confian\u00e7a em Deus;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "n\u00e3o que sejamos capazes, por n\u00f3s, de pensar alguma coisa, como de n\u00f3s mesmos; mas a nossa capacidade vem de Deus,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "o qual nos fez tamb\u00e9m capazes de ser ministros dum Novo Testamento, n\u00e3o da letra, mas do Esp\u00edrito; porque a letra mata, e o Esp\u00edrito vivifica."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E, se o minist\u00e9rio da morte, gravado com letras em pedras, veio em gl\u00f3ria, de maneira que os filhos de Israel n\u00e3o podiam fitar os olhos na face de Mois\u00e9s, por causa da gl\u00f3ria do seu rosto, a qual era transit\u00f3ria,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "como n\u00e3o ser\u00e1 de maior gl\u00f3ria o minist\u00e9rio do Esp\u00edrito?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Porque, se o minist\u00e9rio da condena\u00e7\u00e3o foi glorioso, muito mais exceder\u00e1 em gl\u00f3ria o minist\u00e9rio da justi\u00e7a."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Porque tamb\u00e9m o que foi glorificado, nesta parte, n\u00e3o foi glorificado, por causa desta excelente gl\u00f3ria."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Porque, se o que era transit\u00f3rio foi para gl\u00f3ria, muito mais \u00e9 em gl\u00f3ria o que permanece."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tendo, pois, tal esperan\u00e7a, usamos de muita ousadia no falar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "E n\u00e3o somos como Mois\u00e9s, que punha um v\u00e9u sobre a sua face, para que os filhos de Israel n\u00e3o olhassem firmemente para o fim daquilo que era transit\u00f3rio."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mas os seus sentidos foram endurecidos; porque at\u00e9 hoje o mesmo v\u00e9u est\u00e1 por levantar na li\u00e7\u00e3o do Velho Testamento, o qual foi por Cristo abolido."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E at\u00e9 hoje, quando \u00e9 lido Mois\u00e9s, o v\u00e9u est\u00e1 posto sobre o cora\u00e7\u00e3o deles."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mas, quando se converterem ao Senhor, ent\u00e3o, o v\u00e9u se tirar\u00e1."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ora, o Senhor \u00e9 Esp\u00edrito; e onde est\u00e1 o Esp\u00edrito do Senhor, a\u00ed h\u00e1 liberdade."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mas todos n\u00f3s, com cara descoberta, refletindo, como um espelho, a gl\u00f3ria do Senhor, somos transformados de gl\u00f3ria em gl\u00f3ria, na mesma imagem, como pelo Esp\u00edrito do Senhor."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus Cristo \u00e9 o \u00fanico assunto do minist\u00e9rio de Paulo - Pelo que, tendo este minist\u00e9rio, segundo a miseric\u00f3rdia que nos foi feita, n\u00e3o desfalecemos;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "antes, rejeitamos as coisas que, por vergonha, se ocultam, n\u00e3o andando com ast\u00facia nem falsificando a palavra de Deus; e assim nos recomendamos \u00e0 consci\u00eancia de todo homem, na presen\u00e7a de Deus, pela manifesta\u00e7\u00e3o da verdade."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mas, se ainda o nosso evangelho est\u00e1 encoberto, para os que se perdem est\u00e1 encoberto,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "nos quais o deus deste s\u00e9culo cegou os entendimentos dos incr\u00e9dulos, para que n\u00e3o lhes resplande\u00e7a a luz do evangelho da gl\u00f3ria de Cristo, que \u00e9 a imagem de Deus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Porque n\u00e3o nos pregamos a n\u00f3s mesmos, mas a Cristo Jesus, o Senhor; e n\u00f3s mesmos somos vossos servos, por amor de Jesus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Porque Deus, que disse que das trevas resplandecesse a luz, \u00e9 quem resplandeceu em nossos cora\u00e7\u00f5es, para ilumina\u00e7\u00e3o do conhecimento da gl\u00f3ria de Deus, na face de Jesus Cristo."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Temos, por\u00e9m, esse tesouro em vasos de barro, para que a excel\u00eancia do poder seja de Deus e n\u00e3o de n\u00f3s."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Em tudo somos atribulados, mas n\u00e3o angustiados; perplexos, mas n\u00e3o desanimados;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "perseguidos, mas n\u00e3o desamparados; abatidos, mas n\u00e3o destru\u00eddos;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "trazendo sempre por toda parte a mortifica\u00e7\u00e3o do Senhor Jesus no nosso corpo, para que a vida de Jesus se manifeste tamb\u00e9m em nossos corpos."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E assim n\u00f3s, que vivemos, estamos sempre entregues \u00e0 morte por amor de Jesus, para que a vida de Jesus se manifeste tamb\u00e9m em nossa carne mortal."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De maneira que em n\u00f3s opera a morte, mas em v\u00f3s, a vida."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "E temos, portanto, o mesmo esp\u00edrito de f\u00e9, como est\u00e1 escrito: Cri; por isso, falei. N\u00f3s cremos tamb\u00e9m; por isso, tamb\u00e9m falamos,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "sabendo que o que ressuscitou o Senhor Jesus nos ressuscitar\u00e1 tamb\u00e9m por Jesus e nos apresentar\u00e1 convosco."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Porque tudo isso \u00e9 por amor de v\u00f3s, para que a gra\u00e7a, multiplicada por meio de muitos, torne abundante a a\u00e7\u00e3o de gra\u00e7as, para gl\u00f3ria de Deus."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "O des\u00edgnio e efeito das afli\u00e7\u00f5es. As coisas vis\u00edveis s\u00e3o contrapostas \u00e0s invis\u00edveis - Por isso, n\u00e3o desfalecemos; mas, ainda que o nosso homem exterior se corrompa, o interior, contudo, se renova de dia em dia."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Porque a nossa leve e moment\u00e2nea tribula\u00e7\u00e3o produz para n\u00f3s um peso eterno de gl\u00f3ria mui excelente,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "n\u00e3o atentando n\u00f3s nas coisas que se veem, mas nas que se n\u00e3o veem; porque as que se veem s\u00e3o temporais, e as que se n\u00e3o veem s\u00e3o eternas."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Porque sabemos que, se a nossa casa terrestre deste tabern\u00e1culo se desfizer, temos de Deus um edif\u00edcio, uma casa n\u00e3o feita por m\u00e3os, eterna, nos c\u00e9us."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E, por isso, tamb\u00e9m gememos, desejando ser revestidos da nossa habita\u00e7\u00e3o, que \u00e9 do c\u00e9u;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "se, todavia, estando vestidos, n\u00e3o formos achados nus."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Porque tamb\u00e9m n\u00f3s, os que estamos neste tabern\u00e1culo, gememos carregados, n\u00e3o porque queremos ser despidos, mas revestidos, para que o mortal seja absorvido pela vida."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ora, quem para isso mesmo nos preparou foi Deus, o qual nos deu tamb\u00e9m o penhor do Esp\u00edrito."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pelo que estamos sempre de bom \u00e2nimo, sabendo que, enquanto estamos no corpo, vivemos ausentes do Senhor"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "(Porque andamos por f\u00e9 e n\u00e3o por vista.)."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mas temos confian\u00e7a e desejamos, antes, deixar este corpo, para habitar com o Senhor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pelo que muito desejamos tamb\u00e9m ser-lhe agrad\u00e1veis, quer presentes, quer ausentes."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Porque todos devemos comparecer ante o tribunal de Cristo, para que cada um receba segundo o que tiver feito por meio do corpo, ou bem ou mal."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "O minist\u00e9rio da reconcilia\u00e7\u00e3o - Assim que, sabendo o temor que se deve ao Senhor, persuadimos os homens \u00e0 f\u00e9, mas somos manifestos a Deus; e espero que, na vossa consci\u00eancia, sejamos tamb\u00e9m manifestos."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Porque n\u00e3o nos recomendamos outra vez a v\u00f3s; mas damo-vos ocasi\u00e3o de vos gloriardes de n\u00f3s, para que tenhais que responder aos que se gloriam na apar\u00eancia e n\u00e3o no cora\u00e7\u00e3o."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Porque, se enlouquecemos, \u00e9 para Deus; e, se conservamos o ju\u00edzo, \u00e9 para v\u00f3s."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Porque o amor de Cristo nos constrange, julgando n\u00f3s assim: que, se um morreu por todos, logo, todos morreram."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E ele morreu por todos, para que os que vivem n\u00e3o vivam mais para si, mas para aquele que por eles morreu e ressuscitou."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Assim que, daqui por diante, a ningu\u00e9m conhecemos segundo a carne; e, ainda que tamb\u00e9m tenhamos conhecido Cristo segundo a carne, contudo, agora, j\u00e1 o n\u00e3o conhecemos desse modo."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Assim que, se algu\u00e9m est\u00e1 em Cristo, nova criatura \u00e9: as coisas velhas j\u00e1 passaram; eis que tudo se fez novo."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "E tudo isso prov\u00e9m de Deus, que nos reconciliou consigo mesmo por Jesus Cristo e nos deu o minist\u00e9rio da reconcilia\u00e7\u00e3o,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "isto \u00e9, Deus estava em Cristo reconciliando consigo o mundo, n\u00e3o lhes imputando os seus pecados, e p\u00f4s em n\u00f3s a palavra da reconcilia\u00e7\u00e3o."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De sorte que somos embaixadores da parte de Cristo, como se Deus por n\u00f3s rogasse. Rogamos-vos, pois, da parte de Cristo que vos reconcilieis com Deus."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c0quele que n\u00e3o conheceu pecado, o fez pecado por n\u00f3s; para que, nele, f\u00f4ssemos feitos justi\u00e7a de Deus."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A abnega\u00e7\u00e3o de Paulo em seu minist\u00e9rio - E n\u00f3s, cooperando tamb\u00e9m com ele, vos exortamos a que n\u00e3o recebais a gra\u00e7a de Deus em v\u00e3o"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "(Porque diz: Ouvi-te em tempo aceit\u00e1vel e socorri-te no dia da salva\u00e7\u00e3o; eis aqui agora o tempo aceit\u00e1vel, eis aqui agora o dia da salva\u00e7\u00e3o.);"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "n\u00e3o dando n\u00f3s esc\u00e2ndalo em coisa alguma, para que o nosso minist\u00e9rio n\u00e3o seja censurado."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Antes, como ministros de Deus, tornando-nos recomend\u00e1veis em tudo: na muita paci\u00eancia, nas afli\u00e7\u00f5es, nas necessidades, nas ang\u00fastias,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "nos a\u00e7oites, nas pris\u00f5es, nos tumultos, nos trabalhos, nas vig\u00edlias, nos jejuns,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "na pureza, na ci\u00eancia, na longanimidade, na benignidade, no Esp\u00edrito Santo, no amor n\u00e3o fingido,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "na palavra da verdade, no poder de Deus, pelas armas da justi\u00e7a, \u00e0 direita e \u00e0 esquerda,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "por honra e por desonra, por inf\u00e2mia e por boa fama, como enganadores e sendo verdadeiros;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "como desconhecidos, mas sendo bem-conhecidos; como morrendo e eis que vivemos; como castigados e n\u00e3o mortos;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "como contristados, mas sempre alegres; como pobres, mas enriquecendo a muitos; como nada tendo e possuindo tudo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Instante exorta\u00e7\u00e3o \u00e0 santidade - \u00d3 cor\u00edntios, a nossa boca est\u00e1 aberta para v\u00f3s, o nosso cora\u00e7\u00e3o est\u00e1 dilatado."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e3o estais estreitados em n\u00f3s; mas estais estreitados nos vossos pr\u00f3prios afetos."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ora, em recompensa disso (falo como a filhos), dilatai-vos tamb\u00e9m v\u00f3s."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e3o vos prendais a um jugo desigual com os infi\u00e9is; porque que sociedade tem a justi\u00e7a com a injusti\u00e7a? E que comunh\u00e3o tem a luz com as trevas?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E que conc\u00f3rdia h\u00e1 entre Cristo e Belial? Ou que parte tem o fiel com o infiel?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E que consenso tem o templo de Deus com os \u00eddolos? Porque v\u00f3s sois o templo do Deus vivente, como Deus disse: Neles habitarei e entre eles andarei; e eu serei o seu Deus, e eles ser\u00e3o o meu povo."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pelo que sa\u00ed do meio deles, e apartai-vos, diz o Senhor; e n\u00e3o toqueis nada imundo, e eu vos receberei;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "e eu serei para v\u00f3s Pai, e v\u00f3s sereis para mim filhos e filhas, diz o Senhor Todo-Poderoso."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ora, amados, pois que temos tais promessas, purifiquemo-nos de toda imund\u00edcia da carne e do esp\u00edrito, aperfei\u00e7oando a santifica\u00e7\u00e3o no temor de Deus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A alegria de Paulo por causa da vinda de Tito e o bom efeito da sua primeira ep\u00edstola - Recebei-nos em vossos cora\u00e7\u00f5es; a ningu\u00e9m agravamos, a ningu\u00e9m corrompemos, de ningu\u00e9m buscamos o nosso proveito."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e3o digo isso para vossa condena\u00e7\u00e3o; pois j\u00e1, antes, tinha dito que estais em nossos cora\u00e7\u00f5es para juntamente morrer e viver."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Grande \u00e9 a ousadia da minha fala para convosco, e grande a minha jact\u00e2ncia a respeito de v\u00f3s; estou cheio de consola\u00e7\u00e3o e transbordante de gozo em todas as nossas tribula\u00e7\u00f5es."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Porque, mesmo quando chegamos \u00e0 Maced\u00f4nia, a nossa carne n\u00e3o teve repouso algum; antes, em tudo fomos atribulados: por fora combates, temores por dentro."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mas Deus, que consola os abatidos, nos consolou com a vinda de Tito;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "e n\u00e3o somente com a sua vinda, mas tamb\u00e9m pela consola\u00e7\u00e3o com que foi consolado de v\u00f3s, contando-nos as vossas saudades, o vosso choro, o vosso zelo por mim, de maneira que muito me regozijei."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Porquanto, ainda que vos tenha contristado com a minha carta, n\u00e3o me arrependo, embora j\u00e1 me tivesse arrependido por ver que aquela carta vos contristou, ainda que por pouco tempo;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "agora, folgo, n\u00e3o porque fostes contristados, mas porque fostes contristados para o arrependimento; pois fostes contristados segundo Deus; de maneira que por n\u00f3s n\u00e3o padecestes dano em coisa alguma."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Porque a tristeza segundo Deus opera arrependimento para a salva\u00e7\u00e3o, da qual ningu\u00e9m se arrepende; mas a tristeza do mundo opera a morte."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Porque quanto cuidado n\u00e3o produziu isso mesmo em v\u00f3s que, segundo Deus, fostes contristados! Que apologia, que indigna\u00e7\u00e3o, que temor, que saudades, que zelo, que vingan\u00e7a! Em tudo mostrastes estar puros neste neg\u00f3cio."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Portanto, ainda que vos tenha escrito, n\u00e3o foi por causa do que fez o agravo, nem por causa do que sofreu o agravo, mas para que o vosso grande cuidado por n\u00f3s fosse manifesto diante de Deus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Por isso, fomos consolados pela vossa consola\u00e7\u00e3o e muito mais nos alegramos pela alegria de Tito, porque o seu esp\u00edrito foi recreado por v\u00f3s todos."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Porque, se nalguma coisa me gloriei de v\u00f3s para com ele, n\u00e3o fiquei envergonhado; mas, como vos dissemos tudo com verdade, tamb\u00e9m a nossa gl\u00f3ria para com Tito se achou verdadeira."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E o seu entranh\u00e1vel afeto para convosco \u00e9 mais abundante, lembrando-se da obedi\u00eancia de v\u00f3s todos e de como o recebestes com temor e tremor."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Regozijo-me de em tudo poder confiar em v\u00f3s."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A coleta para os crist\u00e3os pobres da Judeia - Tamb\u00e9m, irm\u00e3os, vos fazemos conhecer a gra\u00e7a de Deus dada \u00e0s igrejas da Maced\u00f4nia;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "como, em muita prova de tribula\u00e7\u00e3o, houve abund\u00e2ncia do seu gozo, e como a sua profunda pobreza superabundou em riquezas da sua generosidade."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Porque, segundo o seu poder (o que eu mesmo testifico) e ainda acima do seu poder, deram voluntariamente,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "pedindo-nos com muitos rogos a gra\u00e7a e a comunica\u00e7\u00e3o deste servi\u00e7o, que se fazia para com os santos."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "E n\u00e3o somente fizeram como n\u00f3s esper\u00e1vamos, mas tamb\u00e9m a si mesmos se deram primeiramente ao Senhor e depois a n\u00f3s, pela vontade de Deus;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "de maneira que exortamos a Tito que, assim como antes tinha come\u00e7ado, assim tamb\u00e9m acabe essa gra\u00e7a entre v\u00f3s."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Portanto, assim como em tudo sois abundantes na f\u00e9, e na palavra, e na ci\u00eancia, e em toda dilig\u00eancia, e em vosso amor para conosco, assim tamb\u00e9m abundeis nessa gra\u00e7a."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e3o digo isso como quem manda, mas para provar, pela dilig\u00eancia dos outros, a sinceridade do vosso amor;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "porque j\u00e1 sabeis a gra\u00e7a de nosso Senhor Jesus Cristo, que, sendo rico, por amor de v\u00f3s se fez pobre, para que, pela sua pobreza, enriquec\u00easseis."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E nisso dou o meu parecer; pois isso vos conv\u00e9m a v\u00f3s, que desde o ano passado come\u00e7astes; e n\u00e3o foi s\u00f3 praticar, mas tamb\u00e9m querer."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Agora, por\u00e9m, completai tamb\u00e9m o j\u00e1 come\u00e7ado, para que, assim como houve a prontid\u00e3o de vontade, haja tamb\u00e9m o cumprimento, segundo o que tendes."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Porque, se h\u00e1 prontid\u00e3o de vontade, ser\u00e1 aceita segundo o que qualquer tem e n\u00e3o segundo o que n\u00e3o tem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mas n\u00e3o digo isso para que os outros tenham al\u00edvio, e v\u00f3s, opress\u00e3o;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "mas para igualdade; neste tempo presente, a vossa abund\u00e2ncia supra a falta dos outros, para que tamb\u00e9m a sua abund\u00e2ncia supra a vossa falta, e haja igualdade,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "como est\u00e1 escrito: O que muito colheu n\u00e3o teve de mais; e o que pouco, n\u00e3o teve de menos."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mas gra\u00e7as a Deus, que p\u00f4s a mesma solicitude por v\u00f3s no cora\u00e7\u00e3o de Tito;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "pois ele aceitou a exorta\u00e7\u00e3o e, muito diligente, partiu voluntariamente para v\u00f3s."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "E com ele enviamos aquele irm\u00e3o cujo louvor no evangelho est\u00e1 espalhado em todas as igrejas."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "E n\u00e3o s\u00f3 isso, mas foi tamb\u00e9m escolhido pelas igrejas para companheiro da nossa viagem, nessa gra\u00e7a que por n\u00f3s \u00e9 ministrada para gl\u00f3ria do mesmo Senhor e prontid\u00e3o do vosso \u00e2nimo;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "evitando isto: que algu\u00e9m nos vitupere por essa abund\u00e2ncia, que por n\u00f3s \u00e9 ministrada;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "pois zelamos o que \u00e9 honesto, n\u00e3o s\u00f3 diante do Senhor, mas tamb\u00e9m diante dos homens."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Com eles, enviamos tamb\u00e9m outro nosso irm\u00e3o, o qual, muitas vezes e em muitas coisas, j\u00e1 experimentamos ser diligente e agora muito mais diligente ainda pela muita confian\u00e7a que em v\u00f3s tem."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Quanto a Tito, \u00e9 meu companheiro e cooperador para convosco; quanto a nossos irm\u00e3os, s\u00e3o embaixadores das igrejas e gl\u00f3ria de Cristo."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Portanto, mostrai para com eles, perante a face das igrejas, a prova do vosso amor e da nossa gl\u00f3ria acerca de v\u00f3s."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Quanto \u00e0 administra\u00e7\u00e3o que se faz a favor dos santos, n\u00e3o necessito escrever-vos,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "porque bem sei a prontid\u00e3o do vosso \u00e2nimo, da qual me glorio de v\u00f3s, para com os maced\u00f4nios, que a Acaia est\u00e1 pronta desde o ano passado, e o vosso zelo tem estimulado muitos."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mas enviei estes irm\u00e3os, para que a nossa gl\u00f3ria, acerca de v\u00f3s, n\u00e3o seja v\u00e3 nessa parte; para que (como j\u00e1 disse) possais estar prontos,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "a fim de, se acaso os maced\u00f4nios vierem comigo e vos acharem desapercebidos, n\u00e3o nos envergonharmos n\u00f3s (para n\u00e3o dizermos, v\u00f3s) deste firme fundamento de gl\u00f3ria."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Portanto, tive por coisa necess\u00e1ria exortar estes irm\u00e3os, para que, primeiro, fossem ter convosco e preparassem de antem\u00e3o a vossa b\u00ean\u00e7\u00e3o j\u00e1 antes anunciada, para que esteja pronta como b\u00ean\u00e7\u00e3o e n\u00e3o como avareza."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E digo isto: Que o que semeia pouco pouco tamb\u00e9m ceifar\u00e1; e o que semeia em abund\u00e2ncia em abund\u00e2ncia tamb\u00e9m ceifar\u00e1."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Cada um contribua segundo prop\u00f4s no seu cora\u00e7\u00e3o, n\u00e3o com tristeza ou por necessidade; porque Deus ama ao que d\u00e1 com alegria."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "E Deus \u00e9 poderoso para tornar abundante em v\u00f3s toda gra\u00e7a, a fim de que, tendo sempre, em tudo, toda sufici\u00eancia, superabundeis em toda boa obra,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "conforme est\u00e1 escrito: Espalhou, deu aos pobres, a sua justi\u00e7a permanece para sempre."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ora, aquele que d\u00e1 a semente ao que semeia e p\u00e3o para comer tamb\u00e9m multiplicar\u00e1 a vossa sementeira e aumentar\u00e1 os frutos da vossa justi\u00e7a;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "para que em tudo enrique\u00e7ais para toda a benefic\u00eancia, a qual faz que por n\u00f3s se deem gra\u00e7as a Deus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Porque a administra\u00e7\u00e3o desse servi\u00e7o n\u00e3o s\u00f3 supre as necessidades dos santos, mas tamb\u00e9m redunda em muitas gra\u00e7as, que se d\u00e3o a Deus,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "visto como, na prova desta administra\u00e7\u00e3o, glorificam a Deus pela submiss\u00e3o que confessais quanto ao evangelho de Cristo, e pela liberalidade de vossos dons para com eles e para com todos,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "e pela sua ora\u00e7\u00e3o por v\u00f3s, tendo de v\u00f3s saudades, por causa da excelente gra\u00e7a de Deus que em v\u00f3s h\u00e1."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Gra\u00e7as a Deus, pois, pelo seu dom inef\u00e1vel."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulo defende a sua autoridade apost\u00f3lica - Al\u00e9m disso, eu, Paulo, vos rogo, pela mansid\u00e3o e benignidade de Cristo, eu que, na verdade, quando presente entre v\u00f3s, sou humilde, mas ausente, ousado para convosco;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "rogo-vos, pois, que, quando estiver presente, n\u00e3o me veja obrigado a usar com confian\u00e7a da ousadia que espero ter com alguns que nos julgam como se and\u00e1ssemos segundo a carne."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Porque, andando na carne, n\u00e3o militamos segundo a carne."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Porque as armas da nossa mil\u00edcia n\u00e3o s\u00e3o carnais, mas, sim, poderosas em Deus, para destrui\u00e7\u00e3o das fortalezas;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "destruindo os conselhos e toda altivez que se levanta contra o conhecimento de Deus, e levando cativo todo entendimento \u00e0 obedi\u00eancia de Cristo,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "e estando prontos para vingar toda desobedi\u00eancia, quando for cumprida a vossa obedi\u00eancia."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Olhais para as coisas segundo a apar\u00eancia? Se algu\u00e9m confia de si mesmo que \u00e9 de Cristo, pense outra vez isto consigo: assim como ele \u00e9 de Cristo, tamb\u00e9m n\u00f3s de Cristo somos."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Porque, ainda que eu me glorie mais alguma coisa do nosso poder, o qual o Senhor nos deu para edifica\u00e7\u00e3o e n\u00e3o para vossa destrui\u00e7\u00e3o, n\u00e3o me envergonharei,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "para que n\u00e3o pare\u00e7a como se quisera intimidar-vos por cartas."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Porque as suas cartas, dizem, s\u00e3o graves e fortes, mas a presen\u00e7a do corpo \u00e9 fraca, e a palavra, desprez\u00edvel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pense o tal isto: quais somos na palavra por cartas, estando ausentes, tais seremos tamb\u00e9m por obra, estando presentes."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Porque n\u00e3o ousamos classificar-nos ou comparar-nos com alguns que se louvam a si mesmos; mas esses que se medem a si mesmos e se comparam consigo mesmos est\u00e3o sem entendimento."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Por\u00e9m n\u00e3o nos gloriaremos fora de medida, mas conforme a reta medida que Deus nos deu, para chegarmos at\u00e9 v\u00f3s;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "porque n\u00e3o nos estendemos al\u00e9m do que conv\u00e9m, como se n\u00e3o houv\u00e9ssemos de chegar at\u00e9 v\u00f3s, pois j\u00e1 chegamos tamb\u00e9m at\u00e9 v\u00f3s no evangelho de Cristo;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "n\u00e3o nos gloriando fora de medida nos trabalhos alheios; antes, tendo esperan\u00e7a de que, crescendo a vossa f\u00e9, seremos abundantemente engrandecidos entre v\u00f3s, conforme a nossa regra,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "para anunciar o evangelho nos lugares que est\u00e3o al\u00e9m de v\u00f3s e n\u00e3o em campo de outrem, para nos n\u00e3o gloriarmos no que estava j\u00e1 preparado."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Aquele, por\u00e9m, que se gloria, glorie-se no Senhor."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Porque n\u00e3o \u00e9 aprovado quem a si mesmo se louva, mas, sim, aquele a quem o Senhor louva."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Os falsos ap\u00f3stolos - Tomara que me suport\u00e1sseis um pouco na minha loucura! Suportai-me, por\u00e9m, ainda."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Porque estou zeloso de v\u00f3s com zelo de Deus; porque vos tenho preparado para vos apresentar como uma virgem pura a um marido, a saber, a Cristo."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mas temo que, assim como a serpente enganou Eva com a sua ast\u00facia, assim tamb\u00e9m sejam de alguma sorte corrompidos os vossos sentidos e se apartem da simplicidade que h\u00e1 em Cristo."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Porque, se algu\u00e9m for pregar-vos outro Jesus que n\u00f3s n\u00e3o temos pregado, ou se recebeis outro esp\u00edrito que n\u00e3o recebestes, ou outro evangelho que n\u00e3o abra\u00e7astes, com raz\u00e3o o sofrereis."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Porque penso que em nada fui inferior aos mais excelentes ap\u00f3stolos."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E, se sou rude na palavra, n\u00e3o o sou, contudo, na ci\u00eancia; mas j\u00e1 em tudo nos temos feito conhecer totalmente entre v\u00f3s."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pequei, porventura, humilhando-me a mim mesmo, para que v\u00f3s f\u00f4sseis exaltados, porque de gra\u00e7a vos anunciei o evangelho de Deus?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Outras igrejas despojei eu para vos servir, recebendo delas sal\u00e1rio; e, quando estava presente convosco e tinha necessidade, a ningu\u00e9m fui pesado."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Porque os irm\u00e3os que vieram da Maced\u00f4nia supriram a minha necessidade; e em tudo me guardei de vos ser pesado e ainda me guardarei."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Como a verdade de Cristo est\u00e1 em mim, esta gl\u00f3ria n\u00e3o me ser\u00e1 impedida nas regi\u00f5es da Acaia."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Por qu\u00ea? Porque vos n\u00e3o amo? Deus o sabe."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mas o que eu fa\u00e7o o farei para cortar ocasi\u00e3o aos que buscam ocasi\u00e3o, a fim de que, naquilo em que se gloriam, sejam achados assim como n\u00f3s."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Porque tais falsos ap\u00f3stolos s\u00e3o obreiros fraudulentos, transfigurando-se em ap\u00f3stolos de Cristo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "E n\u00e3o \u00e9 maravilha, porque o pr\u00f3prio Satan\u00e1s se transfigura em anjo de luz."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e3o \u00e9 muito, pois, que os seus ministros se transfigurem em ministros da justi\u00e7a; o fim dos quais ser\u00e1 conforme as suas obras."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Os sofrimentos de Paulo por amor do evangelho - Outra vez digo: ningu\u00e9m me julgue insensato ou, ent\u00e3o, recebei-me como insensato, para que tamb\u00e9m me glorie um pouco."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "O que digo, n\u00e3o o digo segundo o Senhor, mas, como por loucura, nesta confian\u00e7a de gloriar-me."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pois que muitos se gloriam segundo a carne, eu tamb\u00e9m me gloriarei."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Porque, sendo v\u00f3s sensatos, de boa mente tolerais os insensatos."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pois sois sofredores, se algu\u00e9m vos p\u00f5e em servid\u00e3o, se algu\u00e9m vos devora, se algu\u00e9m vos apanha, se algu\u00e9m se exalta, se algu\u00e9m vos fere no rosto."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Envergonhado o digo, como se n\u00f3s f\u00f4ssemos fracos, mas, no que qualquer tem ousadia (com insensatez falo), tamb\u00e9m eu tenho ousadia."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00e3o hebreus? Tamb\u00e9m eu. S\u00e3o israelitas? Tamb\u00e9m eu. S\u00e3o descend\u00eancia de Abra\u00e3o? Tamb\u00e9m eu."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u00e3o ministros de Cristo? (Falo como fora de mim.) Eu ainda mais: em trabalhos, muito mais; em a\u00e7oites, mais do que eles; em pris\u00f5es, muito mais; em perigo de morte, muitas vezes."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Recebi dos judeus cinco quarentenas de a\u00e7oites menos um;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "tr\u00eas vezes fui a\u00e7oitado com varas, uma vez fui apedrejado, tr\u00eas vezes sofri naufr\u00e1gio, uma noite e um dia passei no abismo;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "em viagens, muitas vezes; em perigos de rios, em perigos de salteadores, em perigos dos da minha na\u00e7\u00e3o, em perigos dos gentios, em perigos na cidade, em perigos no deserto, em perigos no mar, em perigos entre os falsos irm\u00e3os;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "em trabalhos e fadiga, em vig\u00edlias, muitas vezes, em fome e sede, em jejum, muitas vezes, em frio e nudez."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Al\u00e9m das coisas exteriores, me oprime cada dia o cuidado de todas as igrejas."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Quem enfraquece, que eu tamb\u00e9m n\u00e3o enfraque\u00e7a? Quem se escandaliza, que eu n\u00e3o me abrase?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Se conv\u00e9m gloriar-me, gloriar-me-ei no que diz respeito \u00e0 minha fraqueza."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "O Deus e Pai de nosso Senhor Jesus Cristo, que \u00e9 eternamente bendito, sabe que n\u00e3o minto."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Em Damasco, o que governava sob o rei Aretas p\u00f4s guardas \u00e0s portas da cidade dos damascenos, para me prenderem,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "e fui descido num cesto por uma janela da muralha; e assim escapei das suas m\u00e3os."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A vis\u00e3o celestial. O espinho na carne - Em verdade que n\u00e3o conv\u00e9m gloriar-me; mas passarei \u00e0s vis\u00f5es e revela\u00e7\u00f5es do Senhor."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Conhe\u00e7o um homem em Cristo que, h\u00e1 catorze anos (se no corpo, n\u00e3o sei; se fora do corpo, n\u00e3o sei; Deus o sabe), foi arrebatado at\u00e9 ao terceiro c\u00e9u."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "E sei que o tal homem (se no corpo, se fora do corpo, n\u00e3o sei; Deus o sabe)"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "foi arrebatado ao para\u00edso e ouviu palavras inef\u00e1veis, de que ao homem n\u00e3o \u00e9 l\u00edcito falar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De um assim me gloriarei eu, mas de mim mesmo n\u00e3o me gloriarei, sen\u00e3o nas minhas fraquezas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Porque, se quiser gloriar-me, n\u00e3o serei n\u00e9scio, porque direi a verdade; mas deixo isso, para que ningu\u00e9m cuide de mim mais do que em mim v\u00ea ou de mim ouve."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E, para que me n\u00e3o exaltasse pelas excel\u00eancias das revela\u00e7\u00f5es, foi-me dado um espinho na carne, a saber, um mensageiro de Satan\u00e1s, para me esbofetear, a fim de n\u00e3o me exaltar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Acerca do qual tr\u00eas vezes orei ao Senhor, para que se desviasse de mim."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "E disse-me: A minha gra\u00e7a te basta, porque o meu poder se aperfei\u00e7oa na fraqueza. De boa vontade, pois, me gloriarei nas minhas fraquezas, para que em mim habite o poder de Cristo."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pelo que sinto prazer nas fraquezas, nas inj\u00farias, nas necessidades, nas persegui\u00e7\u00f5es, nas ang\u00fastias, por amor de Cristo. Porque, quando estou fraco, ent\u00e3o, sou forte."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "O desinteresse de Paulo - Fui n\u00e9scio em gloriar-me; v\u00f3s me constrangestes; porque eu devia ser louvado por v\u00f3s, visto que em nada fui inferior aos mais excelentes ap\u00f3stolos, ainda que nada sou."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Os sinais do meu apostolado foram manifestados entre v\u00f3s, com toda a paci\u00eancia, por sinais, prod\u00edgios e maravilhas."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Porque, em que tendes v\u00f3s sido inferiores \u00e0s outras igrejas, a n\u00e3o ser que eu mesmo vos n\u00e3o fui pesado? Perdoai-me este agravo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Eis aqui estou pronto para, pela terceira vez, ir ter convosco e n\u00e3o vos serei pesado; pois que n\u00e3o busco o que \u00e9 vosso, mas, sim, a v\u00f3s; porque n\u00e3o devem os filhos entesourar para os pais, mas os pais, para os filhos."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Eu, de muito boa vontade, gastarei e me deixarei gastar pelas vossas almas, ainda que, amando-vos cada vez mais, seja menos amado."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mas seja assim, eu n\u00e3o vos fui pesado; mas, sendo astuto, vos tomei com dolo."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Porventura, aproveitei-me de v\u00f3s por algum daqueles que vos enviei?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Roguei a Tito e enviei com ele um irm\u00e3o. Porventura, Tito se aproveitou de v\u00f3s? N\u00e3o andamos, porventura, no mesmo esp\u00edrito, sobre as mesmas pisadas?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Os \u00faltimos avisos aos cor\u00edntios. Sauda\u00e7\u00f5es - Cuidais que ainda nos desculpamos convosco? Falamos em Cristo perante Deus, e tudo isto, \u00f3 amados, para vossa edifica\u00e7\u00e3o."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Porque receio que, quando chegar, vos n\u00e3o ache como eu quereria, e eu seja achado de v\u00f3s como n\u00e3o querer\u00edeis, e que de alguma maneira haja pend\u00eancias, invejas, iras, porfias, detra\u00e7\u00f5es, mexericos, orgulhos, tumultos;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "que, quando for outra vez, o meu Deus me humilhe para convosco, e eu chore por muitos daqueles que dantes pecaram e n\u00e3o se arrependeram da imund\u00edcia, e prostitui\u00e7\u00e3o, e desonestidade que cometeram."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9 esta a terceira vez que vou ter convosco. Por boca de duas ou tr\u00eas testemunhas, ser\u00e1 confirmada toda palavra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00e1 anteriormente o disse e segunda vez o digo, como quando estava presente; mas agora, estando ausente, o digo aos que antes pecaram e a todos os mais que, se outra vez for, n\u00e3o lhes perdoarei,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "visto que buscais uma prova de Cristo que fala em mim, o qual n\u00e3o \u00e9 fraco para convosco; antes, \u00e9 poderoso entre v\u00f3s."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Porque, ainda que tenha sido crucificado por fraqueza, vive, contudo, pelo poder de Deus. Porque n\u00f3s tamb\u00e9m somos fracos nele, mas viveremos com ele pelo poder de Deus em v\u00f3s."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Examinai-vos a v\u00f3s mesmos se permaneceis na f\u00e9; provai-vos a v\u00f3s mesmos. Ou n\u00e3o sabeis, quanto a v\u00f3s mesmos, que Jesus Cristo est\u00e1 em v\u00f3s? Se n\u00e3o \u00e9 que j\u00e1 estais reprovados."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mas espero que entendereis que n\u00f3s n\u00e3o somos reprovados."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ora, eu rogo a Deus que n\u00e3o fa\u00e7ais mal algum, n\u00e3o para que sejamos achados aprovados, mas para que v\u00f3s fa\u00e7ais o bem, embora n\u00f3s sejamos como reprovados."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Porque nada podemos contra a verdade, sen\u00e3o pela verdade."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Porque nos regozijamos de estar fracos, quando v\u00f3s estais fortes; e o que desejamos \u00e9 a vossa perfei\u00e7\u00e3o."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Portanto, escrevo essas coisas estando ausente, para que, estando presente, n\u00e3o use de rigor, segundo o poder que o Senhor me deu para edifica\u00e7\u00e3o e n\u00e3o para destrui\u00e7\u00e3o."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Quanto ao mais, irm\u00e3os, regozijai-vos, sede perfeitos, sede consolados, sede de um mesmo parecer, vivei em paz; e o Deus de amor e de paz ser\u00e1 convosco."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Saudai-vos uns aos outros com \u00f3sculo santo. Todos os santos vos sa\u00fadam."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A gra\u00e7a do Senhor Jesus Cristo, e o amor de Deus, e a comunh\u00e3o do Esp\u00edrito Santo sejam com v\u00f3s todos. Am\u00e9m!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}