{
    "version": "ARC",
    "book_name": "Acts",
    "book_nr": "44",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Introdu\u00e7\u00e3o. A ascens\u00e3o de Jesus - Fiz o primeiro tratado, \u00f3 Te\u00f3filo, acerca de tudo que Jesus come\u00e7ou, n\u00e3o s\u00f3 a fazer, mas a ensinar,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "at\u00e9 ao dia em que foi recebido em cima, depois de ter dado mandamentos, pelo Esp\u00edrito Santo, aos ap\u00f3stolos que escolhera;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "aos quais tamb\u00e9m, depois de ter padecido, se apresentou vivo, com muitas e infal\u00edveis provas, sendo visto por eles por espa\u00e7o de quarenta dias e falando do que respeita ao Reino de Deus."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "E, estando com eles, determinou-lhes que n\u00e3o se ausentassem de Jerusal\u00e9m, mas que esperassem a promessa do Pai, que (disse ele) de mim ouvistes."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Porque, na verdade, Jo\u00e3o batizou com \u00e1gua, mas v\u00f3s sereis batizados com o Esp\u00edrito Santo, n\u00e3o muito depois destes dias."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Aqueles, pois, que se haviam reunido perguntaram-lhe, dizendo: Senhor, restaurar\u00e1s tu neste tempo o reino a Israel?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E disse-lhes: N\u00e3o vos pertence saber os tempos ou as esta\u00e7\u00f5es que o Pai estabeleceu pelo seu pr\u00f3prio poder."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mas recebereis a virtude do Esp\u00edrito Santo, que h\u00e1 de vir sobre v\u00f3s; e ser-me-eis testemunhas tanto em Jerusal\u00e9m como em toda a Judeia e Samaria e at\u00e9 aos confins da terra."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "E, quando dizia isto, vendo-o eles, foi elevado \u00e0s alturas, e uma nuvem o recebeu, ocultando-o a seus olhos."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E, estando com os olhos fitos no c\u00e9u, enquanto ele subia, eis que junto deles se puseram dois var\u00f5es vestidos de branco,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "os quais lhes disseram: Var\u00f5es galileus, por que estais olhando para o c\u00e9u? Esse Jesus, que dentre v\u00f3s foi recebido em cima no c\u00e9u, h\u00e1 de vir assim como para o c\u00e9u o vistes ir."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ent\u00e3o, voltaram para Jerusal\u00e9m, do monte chamado das Oliveiras, o qual est\u00e1 perto de Jerusal\u00e9m, \u00e0 dist\u00e2ncia do caminho de um s\u00e1bado."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "E, entrando, subiram ao cen\u00e1culo, onde habitavam Pedro e Tiago, Jo\u00e3o e Andr\u00e9, Filipe e Tom\u00e9, Bartolomeu e Mateus, Tiago, filho de Alfeu, Sim\u00e3o, o Zelote, e Judas, filho de Tiago."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Todos estes perseveravam unanimemente em ora\u00e7\u00e3o e s\u00faplicas, com as mulheres, e Maria, m\u00e3e de Jesus, e com seus irm\u00e3os."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Matias \u00e9 escolhido ap\u00f3stolo em lugar de Judas - E, naqueles dias, levantando-se Pedro no meio dos disc\u00edpulos (ora a multid\u00e3o junta era de quase cento e vinte pessoas), disse:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Var\u00f5es irm\u00e3os, convinha que se cumprisse a Escritura que o Esp\u00edrito Santo predisse pela boca de Davi, acerca de Judas, que foi o guia daqueles que prenderam a Jesus;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "porque foi contado conosco e alcan\u00e7ou sorte neste minist\u00e9rio."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ora, este adquiriu um campo com o galard\u00e3o da iniquidade e, precipitando-se, rebentou pelo meio, e todas as suas entranhas se derramaram."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "E foi not\u00f3rio a todos os que habitam em Jerusal\u00e9m, de maneira que na sua pr\u00f3pria l\u00edngua esse campo se chama Aceldama, isto \u00e9, Campo de Sangue."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Porque no Livro dos Salmos est\u00e1 escrito: Fique deserta a sua habita\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o haja quem nela habite; e: Tome outro o seu bispado."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9 necess\u00e1rio, pois, que, dos var\u00f5es que conviveram conosco todo o tempo em que o Senhor Jesus entrou e saiu dentre n\u00f3s,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "come\u00e7ando desde o batismo de Jo\u00e3o at\u00e9 ao dia em que dentre n\u00f3s foi recebido em cima, um deles se fa\u00e7a conosco testemunha da sua ressurrei\u00e7\u00e3o."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "E apresentaram dois: Jos\u00e9, chamado Barsab\u00e1s, que tinha por sobrenome o Justo, e Matias."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "E, orando, disseram: Tu, Senhor, conhecedor do cora\u00e7\u00e3o de todos, mostra qual destes dois tens escolhido,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "para que tome parte neste minist\u00e9rio e apostolado, de que Judas se desviou, para ir para o seu pr\u00f3prio lugar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "E, lan\u00e7ando-lhes sortes, caiu a sorte sobre Matias. E, por voto comum, foi contado com os onze ap\u00f3stolos."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A descida do Esp\u00edrito Santo - Cumprindo-se o dia de Pentecostes, estavam todos reunidos no mesmo lugar;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "e, de repente, veio do c\u00e9u um som, como de um vento veemente e impetuoso, e encheu toda a casa em que estavam assentados."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "E foram vistas por eles l\u00ednguas repartidas, como que de fogo, as quais pousaram sobre cada um deles."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "E todos foram cheios do Esp\u00edrito Santo e come\u00e7aram a falar em outras l\u00ednguas, conforme o Esp\u00edrito Santo lhes concedia que falassem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "E em Jerusal\u00e9m estavam habitando judeus, var\u00f5es religiosos, de todas as na\u00e7\u00f5es que est\u00e3o debaixo do c\u00e9u."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E, correndo aquela voz, ajuntou-se uma multid\u00e3o e estava confusa, porque cada um os ouvia falar na sua pr\u00f3pria l\u00edngua."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E todos pasmavam e se maravilhavam, dizendo uns aos outros: Pois qu\u00ea! N\u00e3o s\u00e3o galileus todos esses homens que est\u00e3o falando?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Como pois os ouvimos, cada um, na nossa pr\u00f3pria l\u00edngua em que somos nascidos?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Partos e medos, elamitas e os que habitam na Mesopot\u00e2mia, e Judeia, e Capad\u00f3cia, e Ponto, e \u00c1sia,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "e Fr\u00edgia, e Panf\u00edlia, Egito e partes da L\u00edbia, junto a Cirene, e forasteiros romanos (tanto judeus como pros\u00e9litos),"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "e cretenses, e \u00e1rabes, todos os temos ouvido em nossas pr\u00f3prias l\u00ednguas falar das grandezas de Deus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E todos se maravilhavam e estavam suspensos, dizendo uns para os outros: Que quer isto dizer?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "E outros, zombando, diziam: Est\u00e3o cheios de mosto."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "O discurso de Pedro - Pedro, por\u00e9m, pondo-se em p\u00e9 com os onze, levantou a voz e disse-lhes: Var\u00f5es judeus e todos os que habitais em Jerusal\u00e9m, seja-vos isto not\u00f3rio, e escutai as minhas palavras."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Estes homens n\u00e3o est\u00e3o embriagados, como v\u00f3s pensais, sendo esta a terceira hora do dia."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mas isto \u00e9 o que foi dito pelo profeta Joel:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "E nos \u00faltimos dias acontecer\u00e1, diz Deus, que do meu Esp\u00edrito derramarei sobre toda a carne; e os vossos filhos e as vossas filhas profetizar\u00e3o, os vossos jovens ter\u00e3o vis\u00f5es, e os vossos velhos sonhar\u00e3o sonhos;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "e tamb\u00e9m do meu Esp\u00edrito derramarei sobre os meus servos e minhas servas, naqueles dias, e profetizar\u00e3o;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "e farei aparecer prod\u00edgios em cima no c\u00e9u e sinais em baixo na terra: sangue, fogo e vapor de fuma\u00e7a."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "O sol se converter\u00e1 em trevas, e a lua, em sangue, antes de chegar o grande e glorioso Dia do Senhor;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "e acontecer\u00e1 que todo aquele que invocar o nome do Senhor ser\u00e1 salvo."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Var\u00f5es israelitas, escutai estas palavras: A Jesus Nazareno, var\u00e3o aprovado por Deus entre v\u00f3s com maravilhas, prod\u00edgios e sinais, que Deus por ele fez no meio de v\u00f3s, como v\u00f3s mesmos bem sabeis;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "a este que vos foi entregue pelo determinado conselho e presci\u00eancia de Deus, tomando-o v\u00f3s, o crucificastes e matastes pelas m\u00e3os de injustos;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "ao qual Deus ressuscitou, soltas as \u00e2nsias da morte, pois n\u00e3o era poss\u00edvel que fosse retido por ela."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Porque dele disse Davi: Sempre via diante de mim o Senhor, porque est\u00e1 \u00e0 minha direita, para que eu n\u00e3o seja comovido;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "por isso, se alegrou o meu cora\u00e7\u00e3o, e a minha l\u00edngua exultou; e ainda a minha carne h\u00e1 de repousar em esperan\u00e7a."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Pois n\u00e3o deixar\u00e1s a minha alma no Hades, nem permitir\u00e1s que o teu Santo veja a corrup\u00e7\u00e3o."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Fizeste-me conhecidos os caminhos da vida; com a tua face me encher\u00e1s de j\u00fabilo."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Var\u00f5es irm\u00e3os, seja-me l\u00edcito dizer-vos livremente acerca do patriarca Davi que ele morreu e foi sepultado, e entre n\u00f3s est\u00e1 at\u00e9 hoje a sua sepultura."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sendo, pois, ele profeta e sabendo que Deus lhe havia prometido com juramento que do fruto de seus lombos, segundo a carne, levantaria o Cristo, para o assentar sobre o seu trono,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "nesta previs\u00e3o, disse da ressurrei\u00e7\u00e3o de Cristo, que a sua alma n\u00e3o foi deixada no Hades, nem a sua carne viu a corrup\u00e7\u00e3o."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Deus ressuscitou a este Jesus, do que todos n\u00f3s somos testemunhas."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De sorte que, exaltado pela destra de Deus e tendo recebido do Pai a promessa do Esp\u00edrito Santo, derramou isto que v\u00f3s agora vedes e ouvis."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Porque Davi n\u00e3o subiu aos c\u00e9us, mas ele pr\u00f3prio diz: Disse o Senhor ao meu Senhor: Assenta-te \u00e0 minha direita,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "at\u00e9 que ponha os teus inimigos por escabelo de teus p\u00e9s."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Saiba, pois, com certeza, toda a casa de Israel que a esse Jesus, a quem v\u00f3s crucificastes, Deus o fez Senhor e Cristo."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "As primeiras convers\u00f5es - Ouvindo eles isto, compungiram-se em seu cora\u00e7\u00e3o e perguntaram a Pedro e aos demais ap\u00f3stolos: Que faremos, var\u00f5es irm\u00e3os?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "E disse-lhes Pedro: Arrependei-vos, e cada um de v\u00f3s seja batizado em nome de Jesus Cristo para perd\u00e3o dos pecados, e recebereis o dom do Esp\u00edrito Santo."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Porque a promessa vos diz respeito a v\u00f3s, a vossos filhos e a todos os que est\u00e3o longe: a tantos quantos Deus, nosso Senhor, chamar."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "E com muitas outras palavras isto testificava e os exortava, dizendo: Salvai-vos desta gera\u00e7\u00e3o perversa."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "De sorte que foram batizados os que de bom grado receberam a sua palavra; e, naquele dia, agregaram-se quase tr\u00eas mil almas."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "E perseveravam na doutrina dos ap\u00f3stolos, e na comunh\u00e3o, e no partir do p\u00e3o, e nas ora\u00e7\u00f5es."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Em cada alma havia temor, e muitas maravilhas e sinais se faziam pelos ap\u00f3stolos."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Todos os que criam estavam juntos e tinham tudo em comum."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Vendiam suas propriedades e fazendas e repartiam com todos, segundo cada um tinha necessidade."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "E, perseverando un\u00e2nimes todos os dias no templo e partindo o p\u00e3o em casa, comiam juntos com alegria e singeleza de cora\u00e7\u00e3o,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "louvando a Deus e caindo na gra\u00e7a de todo o povo. E todos os dias acrescentava o Senhor \u00e0 igreja aqueles que se haviam de salvar."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A cura de um coxo. O discurso de Pedro no templo - Pedro e Jo\u00e3o subiam juntos ao templo \u00e0 hora da ora\u00e7\u00e3o, a nona."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E era trazido um var\u00e3o que desde o ventre de sua m\u00e3e era coxo, o qual todos os dias punham \u00e0 porta do templo chamada Formosa, para pedir esmola aos que entravam."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ele, vendo a Pedro e a Jo\u00e3o, que iam entrando no templo, pediu que lhe dessem uma esmola."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "E Pedro, com Jo\u00e3o, fitando os olhos nele, disse: Olha para n\u00f3s."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "E olhou para eles, esperando receber alguma coisa."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E disse Pedro: N\u00e3o tenho prata nem ouro, mas o que tenho, isso te dou. Em nome de Jesus Cristo, o Nazareno, levanta-te e anda."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E, tomando-o pela m\u00e3o direita, o levantou, e logo os seus p\u00e9s e tornozelos se firmaram."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "E, saltando ele, p\u00f4s-se em p\u00e9, e andou, e entrou com eles no templo, andando, e saltando, e louvando a Deus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "E todo o povo o viu andar e louvar a Deus;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "e conheciam-no, pois era ele o que se assentava a pedir esmola \u00e0 Porta Formosa do templo; e ficaram cheios de pasmo e assombro pelo que lhe acontecera."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E, apegando-se ele a Pedro e Jo\u00e3o, todo o povo correu at\u00f4nito para junto deles no alpendre chamado de Salom\u00e3o."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E, quando Pedro viu isto, disse ao povo: Var\u00f5es israelitas, por que vos maravilhais disto? Ou, por que olhais tanto para n\u00f3s, como se por nossa pr\u00f3pria virtude ou santidade fiz\u00e9ssemos andar este homem?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "O Deus de Abra\u00e3o, e de Isaque, e de Jac\u00f3, o Deus de nossos pais, glorificou a seu Filho Jesus, a quem v\u00f3s entregastes e perante a face de Pilatos negastes, tendo ele determinado que fosse solto."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mas v\u00f3s negastes o Santo e o Justo e pedistes que se vos desse um homem homicida."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E matastes o Pr\u00edncipe da vida, ao qual Deus ressuscitou dos mortos, do que n\u00f3s somos testemunhas."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E, pela f\u00e9 no seu nome, fez o seu nome fortalecer a este que vedes e conheceis; e a f\u00e9 que \u00e9 por ele deu a este, na presen\u00e7a de todos v\u00f3s, esta perfeita sa\u00fade."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "E agora, irm\u00e3os, eu sei que o fizestes por ignor\u00e2ncia, como tamb\u00e9m os vossos pr\u00edncipes."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mas Deus assim cumpriu o que j\u00e1 dantes pela boca de todos os seus profetas havia anunciado: que o Cristo havia de padecer."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Arrependei-vos, pois, e convertei-vos, para que sejam apagados os vossos pecados, e venham, assim, os tempos do refrig\u00e9rio pela presen\u00e7a do Senhor."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "E envie ele a Jesus Cristo, que j\u00e1 dantes vos foi pregado,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "o qual conv\u00e9m que o c\u00e9u contenha at\u00e9 aos tempos da restaura\u00e7\u00e3o de tudo, dos quais Deus falou pela boca de todos os seus santos profetas, desde o princ\u00edpio."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Porque Mois\u00e9s disse: O Senhor, vosso Deus, levantar\u00e1 dentre vossos irm\u00e3os um profeta semelhante a mim; a ele ouvireis em tudo quanto vos disser."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "E acontecer\u00e1 que toda alma que n\u00e3o escutar esse profeta ser\u00e1 exterminada dentre o povo."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "E todos os profetas, desde Samuel, todos quantos depois falaram, tamb\u00e9m anunciaram estes dias."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "V\u00f3s sois os filhos dos profetas e do concerto que Deus fez com nossos pais, dizendo a Abra\u00e3o: Na tua descend\u00eancia ser\u00e3o benditas todas as fam\u00edlias da terra."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ressuscitando Deus a seu Filho Jesus, primeiro o enviou a v\u00f3s, para que nisso vos aben\u00e7oasse, e vos desviasse, a cada um, das vossas maldades."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pedro e Jo\u00e3o perante o Sin\u00e9drio - E, estando eles falando ao povo, sobrevieram os sacerdotes, e o capit\u00e3o do templo, e os saduceus,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "doendo-se muito de que ensinassem o povo e anunciassem em Jesus a ressurrei\u00e7\u00e3o dos mortos."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "E lan\u00e7aram m\u00e3o deles e os encerraram na pris\u00e3o at\u00e9 ao dia seguinte, pois era j\u00e1 tarde."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Muitos, por\u00e9m, dos que ouviram a palavra creram, e chegou o n\u00famero desses homens a quase cinco mil."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "E aconteceu, no dia seguinte, reunirem-se em Jerusal\u00e9m os seus principais, os anci\u00e3os, os escribas,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "e An\u00e1s, o sumo sacerdote, e Caif\u00e1s, e Jo\u00e3o, e Alexandre, e todos quantos havia da linhagem do sumo sacerdote."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E, pondo-os no meio, perguntaram: Com que poder ou em nome de quem fizestes isto?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ent\u00e3o, Pedro, cheio do Esp\u00edrito Santo, lhes disse: Principais do povo e v\u00f3s, anci\u00e3os de Israel,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "visto que hoje somos interrogados acerca do benef\u00edcio feito a um homem enfermo e do modo como foi curado,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "seja conhecido de v\u00f3s todos e de todo o povo de Israel, que em nome de Jesus Cristo, o Nazareno, aquele a quem v\u00f3s crucificastes e a quem Deus ressuscitou dos mortos, em nome desse \u00e9 que este est\u00e1 s\u00e3o diante de v\u00f3s."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ele \u00e9 a pedra que foi rejeitada por v\u00f3s, os edificadores, a qual foi posta por cabe\u00e7a de esquina."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E em nenhum outro h\u00e1 salva\u00e7\u00e3o, porque tamb\u00e9m debaixo do c\u00e9u nenhum outro nome h\u00e1, dado entre os homens, pelo qual devamos ser salvos."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ent\u00e3o, eles, vendo a ousadia de Pedro e Jo\u00e3o e informados de que eram homens sem letras e indoutos, se maravilharam; e tinham conhecimento de que eles haviam estado com Jesus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "E, vendo estar com eles o homem que fora curado, nada tinham que dizer em contr\u00e1rio."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Todavia, mandando-os sair fora do conselho, conferenciaram entre si,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "dizendo: Que havemos de fazer a estes homens? Porque a todos os que habitam em Jerusal\u00e9m \u00e9 manifesto que por eles foi feito um sinal not\u00f3rio, e n\u00e3o o podemos negar;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "mas, para que n\u00e3o se divulgue mais entre o povo, ameacemo-los para que n\u00e3o falem mais nesse nome a homem algum."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "E, chamando-os, disseram-lhes que absolutamente n\u00e3o falassem, nem ensinassem, no nome de Jesus."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Respondendo, por\u00e9m, Pedro e Jo\u00e3o, lhes disseram: Julgai v\u00f3s se \u00e9 justo, diante de Deus, ouvir-vos antes a v\u00f3s do que a Deus;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "porque n\u00e3o podemos deixar de falar do que temos visto e ouvido."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mas eles ainda os amea\u00e7aram mais e, n\u00e3o achando motivo para os castigar, deixaram-nos ir por causa do povo; porque todos glorificavam a Deus pelo que acontecera,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "pois tinha mais de quarenta anos o homem em quem se operara aquele milagre de sa\u00fade."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "E, soltos eles, foram para os seus e contaram tudo o que lhes disseram os principais dos sacerdotes e os anci\u00e3os."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "E, ouvindo eles isto, un\u00e2nimes levantaram a voz a Deus e disseram: Senhor, tu \u00e9s o que fizeste o c\u00e9u, e a terra, e o mar, e tudo o que neles h\u00e1;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "que disseste pela boca de Davi, teu servo: Por que bramaram as gentes, e os povos pensaram coisas v\u00e3s?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Levantaram-se os reis da terra, e os pr\u00edncipes se ajuntaram \u00e0 uma contra o Senhor e contra o seu Ungido."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Porque, verdadeiramente, contra o teu santo Filho Jesus, que tu ungiste, se ajuntaram, n\u00e3o s\u00f3 Herodes, mas P\u00f4ncio Pilatos, com os gentios e os povos de Israel,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "para fazerem tudo o que a tua m\u00e3o e o teu conselho tinham anteriormente determinado que se havia de fazer."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Agora, pois, \u00f3 Senhor, olha para as suas amea\u00e7as e concede aos teus servos que falem com toda a ousadia a tua palavra,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "enquanto estendes a m\u00e3o para curar, e para que se fa\u00e7am sinais e prod\u00edgios pelo nome do teu santo Filho Jesus."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "E, tendo eles orado, moveu-se o lugar em que estavam reunidos; e todos foram cheios do Esp\u00edrito Santo e anunciavam com ousadia a palavra de Deus."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A comunidade de bens entre os primeiros crist\u00e3os. Ananias e Safira - E era um o cora\u00e7\u00e3o e a alma da multid\u00e3o dos que criam, e ningu\u00e9m dizia que coisa alguma do que possu\u00eda era sua pr\u00f3pria, mas todas as coisas lhes eram comuns."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "E os ap\u00f3stolos davam, com grande poder, testemunho da ressurrei\u00e7\u00e3o do Senhor Jesus, e em todos eles havia abundante gra\u00e7a."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "N\u00e3o havia, pois, entre eles necessitado algum; porque todos os que possu\u00edam herdades ou casas, vendendo-as, traziam o pre\u00e7o do que fora vendido e o depositavam aos p\u00e9s dos ap\u00f3stolos."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "E repartia-se a cada um, segundo a necessidade que cada um tinha."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ent\u00e3o, Jos\u00e9, cognominado, pelos ap\u00f3stolos, Barnab\u00e9 (que, traduzido, \u00e9 Filho da Consola\u00e7\u00e3o), levita, natural de Chipre,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "possuindo uma herdade, vendeu-a, e trouxe o pre\u00e7o, e o depositou aos p\u00e9s dos ap\u00f3stolos."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mas um certo var\u00e3o chamado Ananias, com Safira, sua mulher, vendeu uma propriedade"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "e reteve parte do pre\u00e7o, sabendo-o tamb\u00e9m sua mulher; e, levando uma parte, a depositou aos p\u00e9s dos ap\u00f3stolos."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Disse, ent\u00e3o, Pedro: Ananias, por que encheu Satan\u00e1s o teu cora\u00e7\u00e3o, para que mentisses ao Esp\u00edrito Santo e retivesses parte do pre\u00e7o da herdade?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Guardando-a, n\u00e3o ficava para ti? E, vendida, n\u00e3o estava em teu poder? Por que formaste este des\u00edgnio em teu cora\u00e7\u00e3o? N\u00e3o mentiste aos homens, mas a Deus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "E Ananias, ouvindo estas palavras, caiu e expirou. E um grande temor veio sobre todos os que isto ouviram."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E, levantando-se os jovens, cobriram o morto e, transportando-o para fora, o sepultaram."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E, passando um espa\u00e7o quase de tr\u00eas horas, entrou tamb\u00e9m sua mulher, n\u00e3o sabendo o que havia acontecido."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "E disse-lhe Pedro: Dize-me, vendestes por tanto aquela herdade? E ela disse: Sim, por tanto."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ent\u00e3o, Pedro lhe disse: Por que \u00e9 que entre v\u00f3s vos concertastes para tentar o Esp\u00edrito do Senhor? Eis a\u00ed \u00e0 porta os p\u00e9s dos que sepultaram o teu marido, e tamb\u00e9m te levar\u00e3o a ti."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E logo caiu aos seus p\u00e9s e expirou. E, entrando os jovens, acharam-na morta e a sepultaram junto de seu marido."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E houve um grande temor em toda a igreja e em todos os que ouviram estas coisas."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E muitos sinais e prod\u00edgios eram feitos entre o povo pelas m\u00e3os dos ap\u00f3stolos. E estavam todos unanimemente no alpendre de Salom\u00e3o."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Quanto aos outros, ningu\u00e9m ousava ajuntar-se com eles; mas o povo tinha-os em grande estima."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "E a multid\u00e3o dos que criam no Senhor, tanto homens como mulheres, crescia cada vez mais,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "de sorte que transportavam os enfermos para as ruas e os punham em leitos e em camilhas, para que ao menos a sombra de Pedro, quando este passasse, cobrisse alguns deles."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E at\u00e9 das cidades circunvizinhas concorria muita gente a Jerusal\u00e9m, conduzindo enfermos e atormentados de esp\u00edritos imundos, os quais todos eram curados."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Os ap\u00f3stolos milagrosamente tirados da pris\u00e3o d\u00e3o testemunho perante o Sin\u00e9drio. O conselho de Gamaliel - E, levantando-se o sumo sacerdote e todos os que estavam com ele (e eram eles da seita dos saduceus), encheram-se de inveja,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "e lan\u00e7aram m\u00e3o dos ap\u00f3stolos, e os puseram na pris\u00e3o p\u00fablica."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mas, de noite, um anjo do Senhor abriu as portas da pris\u00e3o e, tirando-os para fora, disse:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ide, apresentai-vos no templo e dizei ao povo todas as palavras desta vida."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "E, ouvindo eles isto, entraram de manh\u00e3 cedo no templo e ensinavam. Chegando, por\u00e9m, o sumo sacerdote e os que estavam com ele, convocaram o conselho e a todos os anci\u00e3os dos filhos de Israel e enviaram servidores ao c\u00e1rcere, para que de l\u00e1 os trouxessem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mas, tendo l\u00e1 ido os servidores, n\u00e3o os acharam na pris\u00e3o e, voltando, lho anunciaram,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "dizendo: Achamos realmente o c\u00e1rcere fechado, com toda a seguran\u00e7a, e os guardas, que estavam fora, diante das portas; mas, quando abrimos, ningu\u00e9m achamos dentro."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ent\u00e3o, o capit\u00e3o do templo e os principais dos sacerdotes, ouvindo estas palavras, estavam perplexos acerca deles e do que viria a ser aquilo."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "E, chegando um, anunciou-lhes, dizendo: Eis que os homens que encerrastes na pris\u00e3o est\u00e3o no templo e ensinam ao povo."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ent\u00e3o, foi o capit\u00e3o com os servidores e os trouxe, n\u00e3o com viol\u00eancia (porque temiam ser apedrejados pelo povo)."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "E, trazendo-os, os apresentaram ao conselho. E o sumo sacerdote os interrogou, dizendo:"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00e3o vos admoestamos n\u00f3s expressamente que n\u00e3o ensin\u00e1sseis nesse nome? E eis que enchestes Jerusal\u00e9m dessa vossa doutrina e quereis lan\u00e7ar sobre n\u00f3s o sangue desse homem."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Por\u00e9m, respondendo Pedro e os ap\u00f3stolos, disseram: Mais importa obedecer a Deus do que aos homens."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "O Deus de nossos pais ressuscitou a Jesus, ao qual v\u00f3s matastes, suspendendo-o no madeiro."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Deus, com a sua destra, o elevou a Pr\u00edncipe e Salvador, para dar a Israel o arrependimento e remiss\u00e3o dos pecados."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "E n\u00f3s somos testemunhas acerca destas palavras, n\u00f3s e tamb\u00e9m o Esp\u00edrito Santo, que Deus deu \u00e0queles que lhe obedecem."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Por\u00e9m, ouvindo eles isto, se enfureceram e deliberaram mat\u00e1-los."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Mas, levantando-se no conselho um certo fariseu chamado Gamaliel, doutor da lei, venerado por todo o povo, mandou que, por um pouco, levassem para fora os ap\u00f3stolos;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "e disse-lhes: Var\u00f5es israelitas, acautelai-vos a respeito do que haveis de fazer a estes homens."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Porque, antes destes dias, levantou-se Teudas, dizendo ser algu\u00e9m; a este se ajuntou o n\u00famero de uns quatrocentos homens; o qual foi morto, e todos os que lhe deram ouvidos foram dispersos e reduzidos a nada."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Depois deste, levantou-se Judas, o galileu, nos dias do alistamento, e levou muito povo ap\u00f3s si; mas tamb\u00e9m este pereceu, e todos os que lhe deram ouvidos foram dispersos."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "E agora digo-vos: Dai de m\u00e3o a estes homens, e deixai-os, porque, se este conselho ou esta obra \u00e9 de homens, se desfar\u00e1,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "mas, se \u00e9 de Deus, n\u00e3o podereis desfaz\u00ea-la, para que n\u00e3o aconte\u00e7a serdes tamb\u00e9m achados combatendo contra Deus."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "E concordaram com ele. E, chamando os ap\u00f3stolos e tendo-os a\u00e7oitado, mandaram que n\u00e3o falassem no nome de Jesus e os deixaram ir."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Retiraram-se, pois, da presen\u00e7a do conselho, regozijando-se de terem sido julgados dignos de padecer afronta pelo nome de Jesus."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "E todos os dias, no templo e nas casas, n\u00e3o cessavam de ensinar e de anunciar a Jesus Cristo."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A institui\u00e7\u00e3o dos di\u00e1conos - Ora, naqueles dias, crescendo o n\u00famero dos disc\u00edpulos, houve uma murmura\u00e7\u00e3o dos gregos contra os hebreus, porque as suas vi\u00favas eram desprezadas no minist\u00e9rio cotidiano."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E os doze, convocando a multid\u00e3o dos disc\u00edpulos, disseram: N\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel que n\u00f3s deixemos a palavra de Deus e sirvamos \u00e0s mesas."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Escolhei, pois, irm\u00e3os, dentre v\u00f3s, sete var\u00f5es de boa reputa\u00e7\u00e3o, cheios do Esp\u00edrito Santo e de sabedoria, aos quais constituamos sobre este importante neg\u00f3cio."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mas n\u00f3s perseveraremos na ora\u00e7\u00e3o e no minist\u00e9rio da palavra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "E este parecer contentou a toda a multid\u00e3o, e elegeram Est\u00eav\u00e3o, homem cheio de f\u00e9 e do Esp\u00edrito Santo, e Filipe, e Pr\u00f3coro, e Nicanor, e Tim\u00e3o, e P\u00e1rmenas e Nicolau, pros\u00e9lito de Antioquia;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "e os apresentaram ante os ap\u00f3stolos, e estes, orando, lhes impuseram as m\u00e3os."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E crescia a palavra de Deus, e em Jerusal\u00e9m se multiplicava muito o n\u00famero dos disc\u00edpulos, e grande parte dos sacerdotes obedecia \u00e0 f\u00e9."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Est\u00eav\u00e3o, o primeiro m\u00e1rtir - E Est\u00eav\u00e3o, cheio de f\u00e9 e de poder, fazia prod\u00edgios e grandes sinais entre o povo."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "E levantaram-se alguns que eram da sinagoga chamada dos Libertos, e dos cireneus, e dos alexandrinos, e dos que eram da Cil\u00edcia e da \u00c1sia, e disputavam com Est\u00eav\u00e3o."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E n\u00e3o podiam resistir \u00e0 sabedoria e ao Esp\u00edrito com que falava."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ent\u00e3o, subornaram uns homens para que dissessem: Ouvimos-lhe proferir palavras blasfemas contra Mois\u00e9s e contra Deus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E excitaram o povo, os anci\u00e3os e os escribas; e, investindo com ele, o arrebataram e o levaram ao conselho."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Apresentaram falsas testemunhas, que diziam: Este homem n\u00e3o cessa de proferir palavras blasfemas contra este santo lugar e a lei;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "porque n\u00f3s lhe ouvimos dizer que esse Jesus Nazareno h\u00e1 de destruir este lugar e mudar os costumes que Mois\u00e9s nos deu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ent\u00e3o, todos os que estavam assentados no conselho, fixando os olhos nele, viram o seu rosto como o rosto de um anjo."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "E disse o sumo sacerdote: Porventura, \u00e9 isto assim?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E ele disse: Var\u00f5es irm\u00e3os e pais, ouvi. O Deus da gl\u00f3ria apareceu a Abra\u00e3o, nosso pai, estando na Mesopot\u00e2mia, antes de habitar em Har\u00e3,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "e disse-lhe: Sai da tua terra e dentre a tua parentela e dirige-te \u00e0 terra que eu te mostrar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ent\u00e3o, saiu da terra dos caldeus e habitou em Har\u00e3. E dali, depois que seu pai faleceu, Deus o trouxe para esta terra em que habitais agora."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "E n\u00e3o lhe deu nela heran\u00e7a, nem ainda o espa\u00e7o de um p\u00e9; mas prometeu que lhe daria a posse dela e, depois dele, \u00e0 sua descend\u00eancia, n\u00e3o tendo ele filho."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E falou Deus assim: Que a sua descend\u00eancia seria peregrina em terra alheia, e a sujeitariam \u00e0 escravid\u00e3o e a maltratariam por quatrocentos anos."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E eu julgarei a na\u00e7\u00e3o que os tiver escravizado, disse Deus. E, depois disto, sair\u00e3o e me servir\u00e3o neste lugar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "E deu-lhe o pacto da circuncis\u00e3o; e, assim, gerou a Isaque e o circuncidou ao oitavo dia; e Isaque, a Jac\u00f3; e Jac\u00f3, aos doze patriarcas."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "E os patriarcas, movidos de inveja, venderam a Jos\u00e9 para o Egito; mas Deus era com ele."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E livrou-o de todas as suas tribula\u00e7\u00f5es e lhe deu gra\u00e7a e sabedoria ante Fara\u00f3, rei do Egito, que o constituiu governador sobre o Egito e toda a sua casa."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sobreveio, ent\u00e3o, a todo o pa\u00eds do Egito e de Cana\u00e3 fome e grande tribula\u00e7\u00e3o; e nossos pais n\u00e3o achavam alimentos."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mas, tendo ouvido Jac\u00f3 que no Egito havia trigo, enviou ali nossos pais, a primeira vez."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "E, na segunda vez, foi Jos\u00e9 conhecido por seus irm\u00e3os, e a sua linhagem foi manifesta a Fara\u00f3."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "E Jos\u00e9 mandou chamar a Jac\u00f3, seu pai, e a toda sua parentela, que era de setenta e cinco almas."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E Jac\u00f3 desceu ao Egito e morreu, ele e nossos pais;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "e foram transportados para Siqu\u00e9m e depositados na sepultura que Abra\u00e3o comprara por certa soma de dinheiro aos filhos de Hamor, pai de Siqu\u00e9m."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Aproximando-se, por\u00e9m, o tempo da promessa que Deus tinha feito a Abra\u00e3o, o povo cresceu e se multiplicou no Egito;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "at\u00e9 que se levantou outro rei, que n\u00e3o conhecia a Jos\u00e9."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Esse, usando de ast\u00facia contra a nossa linhagem, maltratou nossos pais, ao ponto de os fazer enjeitar as suas crian\u00e7as, para que n\u00e3o se multiplicassem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nesse tempo, nasceu Mois\u00e9s, e era mui formoso, e foi criado tr\u00eas meses em casa de seu pai."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "E, sendo enjeitado, tomou-o a filha de Fara\u00f3 e o criou como seu filho."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "E Mois\u00e9s foi instru\u00eddo em toda a ci\u00eancia dos eg\u00edpcios e era poderoso em suas palavras e obras."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "E, quando completou a idade de quarenta anos, veio-lhe ao cora\u00e7\u00e3o ir visitar seus irm\u00e3os, os filhos de Israel."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "E, vendo maltratado um deles, o defendeu e vingou o ofendido, matando o eg\u00edpcio."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "E ele cuidava que seus irm\u00e3os entenderiam que Deus lhes havia de dar a liberdade pela sua m\u00e3o; mas eles n\u00e3o entenderam."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "E, no dia seguinte, pelejando eles, foi por eles visto e quis lev\u00e1-los \u00e0 paz, dizendo: Var\u00f5es, sois irm\u00e3os; por que vos agravais um ao outro?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "E o que ofendia o seu pr\u00f3ximo o repeliu, dizendo: Quem te constituiu pr\u00edncipe e juiz sobre n\u00f3s?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Queres tu matar-me, como ontem mataste o eg\u00edpcio?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "E a esta palavra fugiu Mois\u00e9s e esteve como estrangeiro na terra de Midi\u00e3, onde gerou dois filhos."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "E, completados quarenta anos, apareceu-lhe o anjo do Senhor, no deserto do monte Sinai, numa chama de fogo de um sar\u00e7al."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ent\u00e3o, Mois\u00e9s, quando viu isto, se maravilhou da vis\u00e3o; e, aproximando-se para observar, foi-lhe dirigida a voz do Senhor,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "dizendo: Eu sou o Deus de teus pais, o Deus de Abra\u00e3o, e o Deus de Isaque, e o Deus de Jac\u00f3. E Mois\u00e9s, todo tr\u00eamulo, n\u00e3o ousava olhar."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "E disse-lhe o Senhor: Tira as sand\u00e1lias dos p\u00e9s, porque o lugar em que est\u00e1s \u00e9 terra santa."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Tenho visto atentamente a afli\u00e7\u00e3o do meu povo que est\u00e1 no Egito, e ouvi os seus gemidos, e desci a livr\u00e1-los. Agora, pois, vem, e enviar-te-ei ao Egito."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "A este Mois\u00e9s, ao qual haviam negado, dizendo: Quem te constituiu pr\u00edncipe e juiz? A este enviou Deus como pr\u00edncipe e libertador, pela m\u00e3o do anjo que lhe aparecera no sar\u00e7al."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Foi este que os conduziu para fora, fazendo prod\u00edgios e sinais na terra do Egito, no mar Vermelho e no deserto, por quarenta anos."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Este \u00e9 aquele Mois\u00e9s que disse aos filhos de Israel: O Senhor, vosso Deus, vos levantar\u00e1 dentre vossos irm\u00e3os um profeta como eu; a ele ouvireis."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Este \u00e9 o que esteve entre a congrega\u00e7\u00e3o no deserto, com o anjo que lhe falava no monte Sinai, e com nossos pais, o qual recebeu as palavras de vida para no-las dar."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ao qual nossos pais n\u00e3o quiseram obedecer, antes o rejeitaram e, em seu cora\u00e7\u00e3o, se tornaram ao Egito,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "dizendo a Ar\u00e3o: Faze-nos deuses que v\u00e3o adiante de n\u00f3s; porque a esse Mois\u00e9s, que nos tirou da terra do Egito, n\u00e3o sabemos o que lhe aconteceu."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "E, naqueles dias, fizeram o bezerro, e ofereceram sacrif\u00edcios ao \u00eddolo, e se alegraram nas obras das suas m\u00e3os."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Mas Deus se afastou e os abandonou a que servissem ao ex\u00e9rcito do c\u00e9u, como est\u00e1 escrito no livro dos profetas: Porventura, me oferecestes v\u00edtimas e sacrif\u00edcios no deserto por quarenta anos, \u00f3 casa de Israel?"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Antes, tomastes o tabern\u00e1culo de Moloque e a estrela do vosso deus Renf\u00e3, figuras que v\u00f3s fizestes para as adorar. Transportar-vos-ei, pois, para al\u00e9m de Babil\u00f4nia."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Estava entre nossos pais no deserto o tabern\u00e1culo do Testemunho (como ordenara aquele que disse a Mois\u00e9s que o fizesse segundo o modelo que tinha visto),"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "o qual nossos pais, recebendo-o tamb\u00e9m, o levaram com Josu\u00e9, quando entraram na posse das na\u00e7\u00f5es que Deus lan\u00e7ou para fora da presen\u00e7a de nossos pais, at\u00e9 aos dias de Davi,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "que achou gra\u00e7a diante de Deus e pediu que pudesse achar tabern\u00e1culo para o Deus de Jac\u00f3."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "E Salom\u00e3o lhe edificou casa;"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "mas o Alt\u00edssimo n\u00e3o habita em templos feitos por m\u00e3os de homens, como diz o profeta:"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "O c\u00e9u \u00e9 o meu trono, e a terra, o estrado dos meus p\u00e9s. Que casa me edificareis, diz o Senhor, ou qual \u00e9 o lugar do meu repouso?"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Porventura, n\u00e3o fez a minha m\u00e3o todas estas coisas?"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Homens de dura cerviz e incircuncisos de cora\u00e7\u00e3o e ouvido, v\u00f3s sempre resistis ao Esp\u00edrito Santo; assim, v\u00f3s sois como vossos pais."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "A qual dos profetas n\u00e3o perseguiram vossos pais? At\u00e9 mataram os que anteriormente anunciaram a vinda do Justo, do qual v\u00f3s agora fostes traidores e homicidas;"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "v\u00f3s que recebestes a lei por ordena\u00e7\u00e3o dos anjos e n\u00e3o a guardastes."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "E, ouvindo eles isto, enfureciam-se em seu cora\u00e7\u00e3o e rangiam os dentes contra ele."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Mas ele, estando cheio do Esp\u00edrito Santo e fixando os olhos no c\u00e9u, viu a gl\u00f3ria de Deus e Jesus, que estava \u00e0 direita de Deus,"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "e disse: Eis que vejo os c\u00e9us abertos e o Filho do Homem, que est\u00e1 em p\u00e9 \u00e0 m\u00e3o direita de Deus."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Mas eles gritaram com grande voz, taparam os ouvidos e arremeteram un\u00e2nimes contra ele."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "E, expulsando-o da cidade, o apedrejavam. E as testemunhas depuseram as suas vestes aos p\u00e9s de um jovem chamado Saulo."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "E apedrejaram a Est\u00eav\u00e3o, que em invoca\u00e7\u00e3o dizia: Senhor Jesus, recebe o meu esp\u00edrito."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "E, pondo-se de joelhos, clamou com grande voz: Senhor, n\u00e3o lhes imputes este pecado. E, tendo dito isto, adormeceu."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O evangelho em Samaria - E tamb\u00e9m Saulo consentiu na morte dele. E fez-se, naquele dia, uma grande persegui\u00e7\u00e3o contra a igreja que estava em Jerusal\u00e9m; e todos foram dispersos pelas terras da Judeia e da Samaria, exceto os ap\u00f3stolos."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E uns var\u00f5es piedosos foram enterrar Est\u00eav\u00e3o e fizeram sobre ele grande pranto."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "E Saulo assolava a igreja, entrando pelas casas; e, arrastando homens e mulheres, os encerrava na pris\u00e3o."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mas os que andavam dispersos iam por toda parte anunciando a palavra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "E, descendo Filipe \u00e0 cidade de Samaria, lhes pregava a Cristo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E as multid\u00f5es unanimemente prestavam aten\u00e7\u00e3o ao que Filipe dizia, porque ouviam e viam os sinais que ele fazia,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "pois que os esp\u00edritos imundos sa\u00edam de muitos que os tinham, clamando em alta voz; e muitos paral\u00edticos e coxos eram curados."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "E havia grande alegria naquela cidade."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "E estava ali um certo homem chamado Sim\u00e3o, que anteriormente exercera naquela cidade a arte m\u00e1gica e tinha iludido a gente de Samaria, dizendo que era uma grande personagem;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "ao qual todos atendiam, desde o mais pequeno at\u00e9 ao maior, dizendo: Este \u00e9 a grande virtude de Deus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E atendiam-no a ele, porque j\u00e1 desde muito tempo os havia iludido com artes m\u00e1gicas."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mas, como cressem em Filipe, que lhes pregava acerca do Reino de Deus e do nome de Jesus Cristo, se batizavam, tanto homens como mulheres."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "E creu at\u00e9 o pr\u00f3prio Sim\u00e3o; e, sendo batizado, ficou, de cont\u00ednuo, com Filipe e, vendo os sinais e as grandes maravilhas que se faziam, estava at\u00f4nito."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Os ap\u00f3stolos, pois, que estavam em Jerusal\u00e9m, ouvindo que Samaria recebera a palavra de Deus, enviaram para l\u00e1 Pedro e Jo\u00e3o,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "os quais, tendo descido, oraram por eles para que recebessem o Esp\u00edrito Santo."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "(Porque sobre nenhum deles tinha ainda descido, mas somente eram batizados em nome do Senhor Jesus.)"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ent\u00e3o, lhes impuseram as m\u00e3os, e receberam o Esp\u00edrito Santo."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "E Sim\u00e3o, vendo que pela imposi\u00e7\u00e3o das m\u00e3os dos ap\u00f3stolos era dado o Esp\u00edrito Santo, lhes ofereceu dinheiro,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "dizendo: Dai-me tamb\u00e9m a mim esse poder, para que aquele sobre quem eu puser as m\u00e3os receba o Esp\u00edrito Santo."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mas disse-lhe Pedro: O teu dinheiro seja contigo para perdi\u00e7\u00e3o, pois cuidaste que o dom de Deus se alcan\u00e7a por dinheiro."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tu n\u00e3o tens parte nem sorte nesta palavra, porque o teu cora\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 reto diante de Deus."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Arrepende-te, pois, dessa tua iniquidade e ora a Deus, para que, porventura, te seja perdoado o pensamento do teu cora\u00e7\u00e3o;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "pois vejo que est\u00e1s em fel de amargura e em la\u00e7o de iniquidade."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Respondendo, por\u00e9m, Sim\u00e3o disse: Orai v\u00f3s por mim ao Senhor, para que nada do que dissestes venha sobre mim."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tendo eles, pois, testificado e falado a palavra do Senhor, voltaram para Jerusal\u00e9m e, em muitas aldeias dos samaritanos, anunciaram o evangelho."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Filipe e o eunuco et\u00edope - E o anjo do Senhor falou a Filipe, dizendo: Levanta-te e vai para a banda do Sul, ao caminho que desce de Jerusal\u00e9m para Gaza, que est\u00e1 deserto."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "E levantou-se e foi. E eis que um homem et\u00edope, eunuco, mordomo-mor de Candace, rainha dos et\u00edopes, o qual era superintendente de todos os seus tesouros e tinha ido a Jerusal\u00e9m para adora\u00e7\u00e3o,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "regressava e, assentado no seu carro, lia o profeta Isa\u00edas."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "E disse o Esp\u00edrito a Filipe: Chega-te e ajunta-te a esse carro."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "E, correndo Filipe, ouviu que lia o profeta Isa\u00edas e disse: Entendes tu o que l\u00eas?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "E ele disse: Como poderei entender, se algu\u00e9m me n\u00e3o ensinar? E rogou a Filipe que subisse e com ele se assentasse."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "E o lugar da Escritura que lia era este: Foi levado como a ovelha para o matadouro; e, como est\u00e1 mudo o cordeiro diante do que o tosquia, assim n\u00e3o abriu a sua boca."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Na sua humilha\u00e7\u00e3o, foi tirado o seu julgamento; e quem contar\u00e1 a sua gera\u00e7\u00e3o? Porque a sua vida \u00e9 tirada da terra."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "E, respondendo o eunuco a Filipe, disse: Rogo-te, de quem diz isto o profeta? De si mesmo ou de algum outro?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ent\u00e3o, Filipe, abrindo a boca e come\u00e7ando nesta Escritura, lhe anunciou a Jesus."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "E, indo eles caminhando, chegaram ao p\u00e9 de alguma \u00e1gua, e disse o eunuco: Eis aqui \u00e1gua; que impede que eu seja batizado?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "E disse Filipe: \u00c9 l\u00edcito, se cr\u00eas de todo o cora\u00e7\u00e3o. E, respondendo ele, disse: Creio que Jesus Cristo \u00e9 o Filho de Deus."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "E mandou parar o carro, e desceram ambos \u00e0 \u00e1gua, tanto Filipe como o eunuco, e o batizou."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "E, quando sa\u00edram da \u00e1gua, o Esp\u00edrito do Senhor arrebatou a Filipe, e n\u00e3o o viu mais o eunuco; e, jubiloso, continuou o seu caminho."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "E Filipe se achou em Azoto e, indo passando, anunciava o evangelho em todas as cidades, at\u00e9 que chegou a Cesareia."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A convers\u00e3o de Saulo no caminho de Damasco - E Saulo, respirando ainda amea\u00e7as e mortes contra os disc\u00edpulos do Senhor, dirigiu-se ao sumo sacerdote"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "e pediu-lhe cartas para Damasco, para as sinagogas, a fim de que, se encontrasse alguns daquela seita, quer homens, quer mulheres, os conduzisse presos a Jerusal\u00e9m."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "E, indo no caminho, aconteceu que, chegando perto de Damasco, subitamente o cercou um resplendor de luz do c\u00e9u."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "E, caindo em terra, ouviu uma voz que lhe dizia: Saulo, Saulo, por que me persegues?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "E ele disse: Quem \u00e9s, Senhor? E disse o Senhor: Eu sou Jesus, a quem tu persegues. Duro \u00e9 para ti recalcitrar contra os aguilh\u00f5es."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E ele, tremendo e at\u00f4nito, disse: Senhor, que queres que fa\u00e7a? E disse-lhe o Senhor: Levanta-te e entra na cidade, e l\u00e1 te ser\u00e1 dito o que te conv\u00e9m fazer."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E os var\u00f5es, que iam com ele, pararam espantados, ouvindo a voz, mas n\u00e3o vendo ningu\u00e9m."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "E Saulo levantou-se da terra e, abrindo os olhos, n\u00e3o via a ningu\u00e9m. E, guiando-o pela m\u00e3o, o conduziram a Damasco."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "E esteve tr\u00eas dias sem ver, e n\u00e3o comeu, nem bebeu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E havia em Damasco um certo disc\u00edpulo chamado Ananias. E disse-lhe o Senhor em vis\u00e3o: Ananias! E ele respondeu: Eis-me aqui, Senhor!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E disse-lhe o Senhor: Levanta-te, e vai \u00e0 rua chamada Direita, e pergunta em casa de Judas por um homem de Tarso chamado Saulo; pois eis que ele est\u00e1 orando;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "e numa vis\u00e3o ele viu que entrava um homem chamado Ananias e punha sobre ele a m\u00e3o, para que tornasse a ver."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "E respondeu Ananias: Senhor, de muitos ouvi acerca deste homem, quantos males tem feito aos teus santos em Jerusal\u00e9m;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "e aqui tem poder dos principais dos sacerdotes para prender a todos os que invocam o teu nome."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Disse-lhe, por\u00e9m, o Senhor: Vai, porque este \u00e9 para mim um vaso escolhido para levar o meu nome diante dos gentios, e dos reis, e dos filhos de Israel."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E eu lhe mostrarei quanto deve padecer pelo meu nome."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "E Ananias foi, e entrou na casa, e, impondo-lhe as m\u00e3os, disse: Irm\u00e3o Saulo, o Senhor Jesus, que te apareceu no caminho por onde vinhas, me enviou, para que tornes a ver e sejas cheio do Esp\u00edrito Santo."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "E logo lhe ca\u00edram dos olhos como que umas escamas, e recuperou a vista; e, levantando-se, foi batizado."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "O perseguidor torna-se perseguido - E, tendo comido, ficou confortado. E esteve Saulo alguns dias com os disc\u00edpulos que estavam em Damasco."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "E logo, nas sinagogas, pregava a Jesus, que este era o Filho de Deus."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Todos os que o ouviam estavam at\u00f4nitos e diziam: N\u00e3o \u00e9 este o que em Jerusal\u00e9m perseguia os que invocavam este nome e para isso veio aqui, para os levar presos aos principais dos sacerdotes?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Saulo, por\u00e9m, se esfor\u00e7ava muito mais e confundia os judeus que habitavam em Damasco, provando que aquele era o Cristo."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "E, tendo passado muitos dias, os judeus tomaram conselho entre si para o matar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mas as suas ciladas vieram ao conhecimento de Saulo; e, como eles guardavam as portas, tanto de dia como de noite, para poderem tirar-lhe a vida,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "tomando-o de noite os disc\u00edpulos, o desceram, dentro de um cesto, pelo muro."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "E, quando Saulo chegou a Jerusal\u00e9m, procurava ajuntar-se aos disc\u00edpulos, mas todos o temiam, n\u00e3o crendo que fosse disc\u00edpulo."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ent\u00e3o, Barnab\u00e9, tomando-o consigo, o trouxe aos ap\u00f3stolos e lhes contou como no caminho ele vira ao Senhor, e este lhe falara, e como em Damasco falara ousadamente no nome de Jesus."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "E andava com eles em Jerusal\u00e9m, entrando e saindo."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "E falava ousadamente no nome de Jesus. Falava e disputava tamb\u00e9m contra os gregos, mas eles procuravam mat\u00e1-lo."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sabendo-o, por\u00e9m, os irm\u00e3os, o acompanharam at\u00e9 Cesareia e o enviaram a Tarso."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Assim, pois, as igrejas em toda a Judeia, e Galileia, e Samaria tinham paz e eram edificadas; e se multiplicavam, andando no temor do Senhor e na consola\u00e7\u00e3o do Esp\u00edrito Santo."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A cura de Eneias. A ressurrei\u00e7\u00e3o de Tabita - E aconteceu que, passando Pedro por toda parte, veio tamb\u00e9m aos santos que habitavam em Lida."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "E achou ali certo homem chamado Eneias, jazendo numa cama havia oito anos, o qual era paral\u00edtico."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "E disse-lhe Pedro: Eneias, Jesus Cristo te d\u00e1 sa\u00fade; levanta-te e faze a tua cama. E logo se levantou."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "E viram-no todos os que habitavam em Lida e Sarona, os quais se converteram ao Senhor."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "E havia em Jope uma disc\u00edpula chamada Tabita, que, traduzido, se diz Dorcas. Esta estava cheia de boas obras e esmolas que fazia."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "E aconteceu, naqueles dias, que, enfermando ela, morreu; e, tendo-a lavado, a depositaram num quarto alto."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "E, como Lida era perto de Jope, ouvindo os disc\u00edpulos que Pedro estava ali, lhe mandaram dois var\u00f5es, rogando-lhe que n\u00e3o se demorasse em vir ter com eles."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "E, levantando-se Pedro, foi com eles. Quando chegou, o levaram ao quarto alto, e todas as vi\u00favas o rodearam, chorando e mostrando as t\u00fanicas e vestes que Dorcas fizera quando estava com elas."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Mas Pedro, fazendo-as sair a todas, p\u00f4s-se de joelhos e orou; e, voltando-se para o corpo, disse: Tabita, levanta-te. E ela abriu os olhos e, vendo a Pedro, assentou-se."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "E ele, dando-lhe a m\u00e3o, a levantou e, chamando os santos e as vi\u00favas, apresentou-lha viva."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "E foi isto not\u00f3rio por toda a Jope, e muitos creram no Senhor."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "E ficou muitos dias em Jope, com um certo Sim\u00e3o, curtidor."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O centuri\u00e3o Corn\u00e9lio - E havia em Cesareia um var\u00e3o por nome Corn\u00e9lio, centuri\u00e3o da coorte chamada Italiana,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "piedoso e temente a Deus, com toda a sua casa, o qual fazia muitas esmolas ao povo e, de cont\u00ednuo, orava a Deus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Este, quase \u00e0 hora nona do dia, viu claramente numa vis\u00e3o um anjo de Deus, que se dirigia para ele e dizia: Corn\u00e9lio!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Este, fixando os olhos nele e muito atemorizado, disse: Que \u00e9, Senhor? E o anjo lhe disse: As tuas ora\u00e7\u00f5es e as tuas esmolas t\u00eam subido para mem\u00f3ria diante de Deus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Agora, pois, envia homens a Jope e manda chamar a Sim\u00e3o, que tem por sobrenome Pedro."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Este est\u00e1 com um certo Sim\u00e3o, curtidor, que tem a sua casa junto do mar. Ele te dir\u00e1 o que deves fazer."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E, retirando-se o anjo que lhe falava, chamou dois dos seus criados e a um piedoso soldado dos que estavam ao seu servi\u00e7o."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "E, havendo-lhes contado tudo, os enviou a Jope."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "E, no dia seguinte, indo eles seu caminho e estando j\u00e1 perto da cidade, subiu Pedro ao terra\u00e7o para orar, quase \u00e0 hora sexta."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E, tendo fome, quis comer; e, enquanto lhe preparavam, sobreveio-lhe um arrebatamento de sentidos,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "e viu o c\u00e9u aberto e que descia um vaso, como se fosse um grande len\u00e7ol atado pelas quatro pontas, vindo para a terra,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "no qual havia de todos os animais quadr\u00fapedes, r\u00e9pteis da terra e aves do c\u00e9u."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "E foi-lhe dirigida uma voz: Levanta-te, Pedro! Mata e come."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mas Pedro disse: De modo nenhum, Senhor, porque nunca comi coisa alguma comum e imunda."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E segunda vez lhe disse a voz: N\u00e3o fa\u00e7as tu comum ao que Deus purificou."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E aconteceu isto por tr\u00eas vezes; e o vaso tornou a recolher-se no c\u00e9u."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "E, estando Pedro duvidando entre si acerca do que seria aquela vis\u00e3o que tinha visto, eis que os var\u00f5es que foram enviados por Corn\u00e9lio pararam \u00e0 porta, perguntando pela casa de Sim\u00e3o."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "E, chamando, perguntaram se Sim\u00e3o, que tinha por sobrenome Pedro, morava ali."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "E, pensando Pedro naquela vis\u00e3o, disse-lhe o Esp\u00edrito: Eis que tr\u00eas var\u00f5es te buscam."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Levanta-te, pois, e desce, e vai com eles, n\u00e3o duvidando; porque eu os enviei."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "E, descendo Pedro para junto dos var\u00f5es que lhe foram enviados por Corn\u00e9lio, disse: Sou eu a quem procurais; qual \u00e9 a causa por que estais aqui?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "E eles disseram: Corn\u00e9lio, o centuri\u00e3o, var\u00e3o justo e temente a Deus e que tem bom testemunho de toda a na\u00e7\u00e3o dos judeus, foi avisado por um santo anjo para que te chamasse a sua casa e ouvisse as tuas palavras."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ent\u00e3o, chamando-os para dentro, os recebeu em casa. No dia seguinte, foi Pedro com eles, e foram com ele alguns irm\u00e3os de Jope."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "E, no dia imediato, chegaram a Cesareia. E Corn\u00e9lio os estava esperando, tendo j\u00e1 convidado os seus parentes e amigos mais \u00edntimos."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "E aconteceu que, entrando Pedro, saiu Corn\u00e9lio a receb\u00ea-lo e, prostrando-se a seus p\u00e9s, o adorou."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mas Pedro o levantou, dizendo: Levanta-te, que eu tamb\u00e9m sou homem."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "E, falando com ele, entrou e achou muitos que ali se haviam ajuntado."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "E disse-lhes: V\u00f3s bem sabeis que n\u00e3o \u00e9 l\u00edcito a um var\u00e3o judeu ajuntar-se ou chegar-se a estrangeiros; mas Deus mostrou-me que a nenhum homem chame comum ou imundo."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Pelo que, sendo chamado, vim sem contradizer. Pergunto, pois: por que raz\u00e3o mandastes chamar-me?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "E disse Corn\u00e9lio: H\u00e1 quatro dias estava eu em jejum at\u00e9 esta hora, orando em minha casa \u00e0 hora nona."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "E eis que diante de mim se apresentou um var\u00e3o com vestes resplandecentes e disse: Corn\u00e9lio, a tua ora\u00e7\u00e3o foi ouvida, e as tuas esmolas est\u00e3o em mem\u00f3ria diante de Deus."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Envia, pois, a Jope e manda chamar Sim\u00e3o, o que tem por sobrenome Pedro; este est\u00e1 em casa de Sim\u00e3o, curtidor, junto do mar, e ele, vindo, te falar\u00e1."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "E logo mandei chamar-te, e bem fizeste em vir. Agora, pois, estamos todos presentes diante de Deus, para ouvir tudo quanto por Deus te \u00e9 mandado."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "E, abrindo Pedro a boca, disse: Reconhe\u00e7o, por verdade, que Deus n\u00e3o faz acep\u00e7\u00e3o de pessoas;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "mas que lhe \u00e9 agrad\u00e1vel aquele que, em qualquer na\u00e7\u00e3o, o teme e faz o que \u00e9 justo."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "A palavra que ele enviou aos filhos de Israel, anunciando a paz por Jesus Cristo (este \u00e9 o Senhor de todos),"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "esta palavra, v\u00f3s bem sabeis, veio por toda a Judeia, come\u00e7ando pela Galileia, depois do batismo que Jo\u00e3o pregou;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "como Deus ungiu a Jesus de Nazar\u00e9 com o Esp\u00edrito Santo e com virtude; o qual andou fazendo o bem e curando a todos os oprimidos do diabo, porque Deus era com ele."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "E n\u00f3s somos testemunhas de todas as coisas que fez, tanto na terra da Judeia como em Jerusal\u00e9m; ao qual mataram, pendurando-o num madeiro."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "A este ressuscitou Deus ao terceiro dia e fez que se manifestasse,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "n\u00e3o a todo o povo, mas \u00e0s testemunhas que Deus antes ordenara; a n\u00f3s que comemos e bebemos juntamente com ele, depois que ressuscitou dos mortos."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "E nos mandou pregar ao povo e testificar que ele \u00e9 o que por Deus foi constitu\u00eddo juiz dos vivos e dos mortos."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "A este d\u00e3o testemunho todos os profetas, de que todos os que nele creem receber\u00e3o o perd\u00e3o dos pecados pelo seu nome."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "E, dizendo Pedro ainda estas palavras, caiu o Esp\u00edrito Santo sobre todos os que ouviam a palavra."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "E os fi\u00e9is que eram da circuncis\u00e3o, todos quantos tinham vindo com Pedro, maravilharam-se de que o dom do Esp\u00edrito Santo se derramasse tamb\u00e9m sobre os gentios."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Porque os ouviam falar em l\u00ednguas e magnificar a Deus."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Respondeu, ent\u00e3o, Pedro: Pode algu\u00e9m, porventura, recusar a \u00e1gua, para que n\u00e3o sejam batizados estes que tamb\u00e9m receberam, como n\u00f3s, o Esp\u00edrito Santo?"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "E mandou que fossem batizados em nome do Senhor. Ent\u00e3o, rogaram-lhe que ficasse com eles por alguns dias."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pedro justifica-se perante a igreja de haver batizado Corn\u00e9lio - E ouviram os ap\u00f3stolos e os irm\u00e3os que estavam na Judeia que tamb\u00e9m os gentios tinham recebido a palavra de Deus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E, subindo Pedro a Jerusal\u00e9m, disputavam com ele os que eram da circuncis\u00e3o,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "dizendo: Entraste em casa de var\u00f5es incircuncisos e comeste com eles."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mas Pedro come\u00e7ou a fazer-lhes uma exposi\u00e7\u00e3o por ordem, dizendo:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Estando eu orando na cidade de Jope, tive, num arrebatamento dos sentidos, uma vis\u00e3o; via um vaso, como um grande len\u00e7ol que descia do c\u00e9u e vinha at\u00e9 junto de mim."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E, pondo nele os olhos, considerei e vi animais da terra, quadr\u00fapedes, e feras, e r\u00e9pteis, e aves do c\u00e9u."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E ouvi uma voz que me dizia: Levanta-te, Pedro! Mata e come."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mas eu disse: De maneira nenhuma, Senhor; pois nunca em minha boca entrou coisa alguma comum ou imunda."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mas a voz respondeu-me do c\u00e9u segunda vez: N\u00e3o chames tu comum ao que Deus purificou."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E sucedeu isto por tr\u00eas vezes; e tudo tornou a recolher-se no c\u00e9u."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E eis que, na mesma hora, pararam junto da casa em que eu estava tr\u00eas var\u00f5es que me foram enviados de Cesareia."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E disse-me o Esp\u00edrito que fosse com eles, nada duvidando; e tamb\u00e9m estes seis irm\u00e3os foram comigo, e entramos em casa daquele var\u00e3o."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "E contou-nos como vira em p\u00e9 um anjo em sua casa, e lhe dissera: Envia var\u00f5es a Jope e manda chamar a Sim\u00e3o, que tem por sobrenome Pedro,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "o qual te dir\u00e1 palavras com que te salves, tu e toda a tua casa."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E, quando comecei a falar, caiu sobre eles o Esp\u00edrito Santo, como tamb\u00e9m sobre n\u00f3s ao princ\u00edpio."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E lembrei-me do dito do Senhor, quando disse: Jo\u00e3o certamente batizou com \u00e1gua, mas v\u00f3s sereis batizados com o Esp\u00edrito Santo."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Portanto, se Deus lhes deu o mesmo dom que a n\u00f3s, quando cremos no Senhor Jesus Cristo, quem era, ent\u00e3o, eu, para que pudesse resistir a Deus?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "E, ouvindo estas coisas, apaziguaram-se e glorificaram a Deus, dizendo: Na verdade, at\u00e9 aos gentios deu Deus o arrependimento para a vida."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "O evangelho \u00e9 pregado aos gentios em Antioquia - E os que foram dispersos pela persegui\u00e7\u00e3o que sucedeu por causa de Est\u00eav\u00e3o caminharam at\u00e9 \u00e0 Fen\u00edcia, Chipre e Antioquia, n\u00e3o anunciando a ningu\u00e9m a palavra sen\u00e3o somente aos judeus."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "E havia entre eles alguns var\u00f5es de Chipre e de Cirene, os quais, entrando em Antioquia, falaram aos gregos, anunciando o Senhor Jesus."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "E a m\u00e3o do Senhor era com eles; e grande n\u00famero creu e se converteu ao Senhor."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "E chegou a fama destas coisas aos ouvidos da igreja que estava em Jerusal\u00e9m; e enviaram Barnab\u00e9 at\u00e9 Antioquia,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "o qual, quando chegou e viu a gra\u00e7a de Deus, se alegrou e exortou a todos a que, com firmeza de cora\u00e7\u00e3o, permanecessem no Senhor."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Porque era homem de bem e cheio do Esp\u00edrito Santo e de f\u00e9. E muita gente se uniu ao Senhor."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "E partiu Barnab\u00e9 para Tarso, a buscar Saulo; e, achando-o, o conduziu para Antioquia."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "E sucedeu que todo um ano se reuniram naquela igreja e ensinaram muita gente. Em Antioquia, foram os disc\u00edpulos, pela primeira vez, chamados crist\u00e3os."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Naqueles dias, desceram profetas de Jerusal\u00e9m para Antioquia."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "E, levantando-se um deles, por nome \u00c1gabo, dava a entender, pelo Esp\u00edrito, que haveria uma grande fome em todo o mundo, e isso aconteceu no tempo de Cl\u00e1udio C\u00e9sar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "E os disc\u00edpulos determinaram mandar, cada um conforme o que pudesse, socorro aos irm\u00e3os que habitavam na Judeia."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "O que eles com efeito fizeram, enviando-o aos anci\u00e3os por m\u00e3o de Barnab\u00e9 e de Saulo."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herodes manda matar Tiago. Pedro \u00e9 livre da pris\u00e3o. A morte de Herodes - Por aquele mesmo tempo, o rei Herodes estendeu as m\u00e3os sobre alguns da igreja para os maltratar;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "e matou \u00e0 espada Tiago, irm\u00e3o de Jo\u00e3o."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "E, vendo que isso agradara aos judeus, continuou, mandando prender tamb\u00e9m a Pedro. E eram os dias dos asmos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "E, havendo-o prendido, o encerrou na pris\u00e3o, entregando-o a quatro quaternos de soldados, para que o guardassem, querendo apresent\u00e1-lo ao povo depois da P\u00e1scoa."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pedro, pois, era guardado na pris\u00e3o; mas a igreja fazia cont\u00ednua ora\u00e7\u00e3o por ele a Deus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E, quando Herodes estava para o fazer comparecer, nessa mesma noite, estava Pedro dormindo entre dois soldados, ligado com duas cadeias, e os guardas diante da porta guardavam a pris\u00e3o."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E eis que sobreveio o anjo do Senhor, e resplandeceu uma luz na pris\u00e3o; e, tocando a Pedro no lado, o despertou, dizendo: Levanta-te depressa! E ca\u00edram-lhe das m\u00e3os as cadeias."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "E disse-lhe o anjo: Cinge-te e ata as tuas sand\u00e1lias. E ele o fez assim. Disse-lhe mais: Lan\u00e7a \u00e0s costas a tua capa e segue-me."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "E, saindo, o seguia. E n\u00e3o sabia que era real o que estava sendo feito pelo anjo, mas cuidava que via alguma vis\u00e3o."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E, quando passaram a primeira e a segunda guarda, chegaram \u00e0 porta de ferro que d\u00e1 para a cidade, a qual se lhes abriu por si mesma; e, tendo sa\u00eddo, percorreram uma rua, e logo o anjo se apartou dele."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E Pedro, tornando a si, disse: Agora, sei, verdadeiramente, que o Senhor enviou o seu anjo e me livrou da m\u00e3o de Herodes e de tudo o que o povo dos judeus esperava."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E, considerando ele nisso, foi \u00e0 casa de Maria, m\u00e3e de Jo\u00e3o, que tinha por sobrenome Marcos, onde muitos estavam reunidos e oravam."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "E, batendo Pedro \u00e0 porta do p\u00e1tio, uma menina chamada Rode saiu a escutar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "E, conhecendo a voz de Pedro, de alegria n\u00e3o abriu a porta, mas, correndo para dentro, anunciou que Pedro estava \u00e0 porta."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E disseram-lhe: Est\u00e1s fora de ti. Mas ela afirmava que assim era. E diziam: \u00c9 o seu anjo."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mas Pedro perseverava em bater, e, quando abriram, viram-no e se espantaram."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "E, acenando-lhes ele com a m\u00e3o para que se calassem, contou-lhes como o Senhor o tirara da pris\u00e3o e disse: Anunciai isto a Tiago e aos irm\u00e3os. E, saindo, partiu para outro lugar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "E, sendo j\u00e1 dia, houve n\u00e3o pouco alvoro\u00e7o entre os soldados sobre o que seria feito de Pedro."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "E, quando Herodes o procurou e o n\u00e3o achou, feita inquiri\u00e7\u00e3o aos guardas, mandou-os justi\u00e7ar. E, partindo da Judeia para Cesareia, ficou ali."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "E ele estava irritado com os de Tiro e de Sidom; mas estes, vindo de comum acordo ter com ele e obtendo a amizade de Blasto, que era o camarista do rei, pediam paz, porquanto o seu pa\u00eds se abastecia do pa\u00eds do rei."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "E, num dia designado, vestindo Herodes as vestes reais, estava assentado no tribunal e lhes dirigiu a palavra."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "E o povo exclamava: Voz de Deus, e n\u00e3o de homem!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "No mesmo instante, feriu-o o anjo do Senhor, porque n\u00e3o deu gl\u00f3ria a Deus; e, comido de bichos, expirou."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "E a palavra de Deus crescia e se multiplicava."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "E Barnab\u00e9 e Saulo, havendo terminado aquele servi\u00e7o, voltaram de Jerusal\u00e9m, levando tamb\u00e9m consigo a Jo\u00e3o, que tinha por sobrenome Marcos."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Barnab\u00e9 e Saulo s\u00e3o enviados pela igreja de Antioquia. A primeira viagem mission\u00e1ria de Paulo - Na igreja que estava em Antioquia havia alguns profetas e doutores, a saber: Barnab\u00e9, e Sime\u00e3o, chamado N\u00edger, e L\u00facio, cireneu, e Mana\u00e9m, que fora criado com Herodes, o tetrarca, e Saulo."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E, servindo eles ao Senhor e jejuando, disse o Esp\u00edrito Santo: Apartai-me a Barnab\u00e9 e a Saulo para a obra a que os tenho chamado."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ent\u00e3o, jejuando, e orando, e pondo sobre eles as m\u00e3os, os despediram."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Saulo e Barnab\u00e9 pregam em Chipre. Elimas, o encantador - E assim estes, enviados pelo Esp\u00edrito Santo, desceram a Sel\u00eaucia e dali navegaram para Chipre."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "E, chegados a Salamina, anunciavam a palavra de Deus nas sinagogas dos judeus; e tinham tamb\u00e9m a Jo\u00e3o como cooperador."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E, havendo atravessado a ilha at\u00e9 Pafos, acharam um certo judeu, m\u00e1gico, falso profeta, chamado Barjesus,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "o qual estava com o proc\u00f4nsul S\u00e9rgio Paulo, var\u00e3o prudente. Este, chamando a si Barnab\u00e9 e Saulo, procurava muito ouvir a palavra de Deus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mas resistia-lhes Elimas, o encantador (porque assim se interpreta o seu nome), procurando apartar da f\u00e9 o proc\u00f4nsul."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Todavia, Saulo, que tamb\u00e9m se chama Paulo, cheio do Esp\u00edrito Santo e fixando os olhos nele, disse:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00d3 filho do diabo, cheio de todo o engano e de toda a mal\u00edcia, inimigo de toda a justi\u00e7a, n\u00e3o cessar\u00e1s de perturbar os retos caminhos do Senhor?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Eis a\u00ed, pois, agora, contra ti a m\u00e3o do Senhor, e ficar\u00e1s cego, sem ver o sol por algum tempo. No mesmo instante, a escurid\u00e3o e as trevas ca\u00edram sobre ele, e, andando \u00e0 roda, buscava a quem o guiasse pela m\u00e3o."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ent\u00e3o, o proc\u00f4nsul, vendo o que havia acontecido, creu, maravilhado da doutrina do Senhor."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "O discurso de Paulo na sinagoga de Antioquia da Pis\u00eddia. A oposi\u00e7\u00e3o dos judeus - E, partindo de Pafos, Paulo e os que estavam com ele chegaram a Perge, da Panf\u00edlia. Mas Jo\u00e3o, apartando-se deles, voltou para Jerusal\u00e9m."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "E eles, saindo de Perge, chegaram a Antioquia da Pis\u00eddia e, entrando na sinagoga, num dia de s\u00e1bado, assentaram-se."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E, depois da li\u00e7\u00e3o da Lei e dos Profetas, lhes mandaram dizer os principais da sinagoga: Var\u00f5es irm\u00e3os, se tendes alguma palavra de consola\u00e7\u00e3o para o povo, falai."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E, levantando-se Paulo e pedindo sil\u00eancio com a m\u00e3o, disse: Var\u00f5es israelitas e os que temeis a Deus, ouvi:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "O Deus deste povo de Israel escolheu a nossos pais e exaltou o povo, sendo eles estrangeiros na terra do Egito; e com bra\u00e7o poderoso o tirou dela;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "e suportou os seus costumes no deserto por espa\u00e7o de quase quarenta anos."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "E, destruindo a sete na\u00e7\u00f5es na terra de Cana\u00e3, deu-lhes por sorte a terra deles."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "E, depois disto, por quase quatrocentos e cinquenta anos, lhes deu ju\u00edzes, at\u00e9 ao profeta Samuel."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "E, depois, pediram um rei, e Deus lhes deu, por quarenta anos, a Saul, filho de Quis, var\u00e3o da tribo de Benjamim."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "E, quando este foi retirado, lhes levantou como rei a Davi, ao qual tamb\u00e9m deu testemunho e disse: Achei a Davi, filho de Jess\u00e9, var\u00e3o conforme o meu cora\u00e7\u00e3o, que executar\u00e1 toda a minha vontade."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Da descend\u00eancia deste, conforme a promessa, levantou Deus a Jesus para Salvador de Israel,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "tendo primeiramente Jo\u00e3o, antes da vinda dele, pregado a todo o povo de Israel o batismo do arrependimento."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mas Jo\u00e3o, quando completava a carreira, disse: Quem pensais v\u00f3s que eu sou? Eu n\u00e3o sou o Cristo; mas eis que ap\u00f3s mim vem aquele a quem n\u00e3o sou digno de desatar as sand\u00e1lias dos p\u00e9s."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Var\u00f5es irm\u00e3os, filhos da gera\u00e7\u00e3o de Abra\u00e3o, e os que dentre v\u00f3s temem a Deus, a v\u00f3s vos \u00e9 enviada a palavra desta salva\u00e7\u00e3o."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Por n\u00e3o terem conhecido a este, os que habitavam em Jerusal\u00e9m e os seus pr\u00edncipes, condenaram-no, cumprindo assim as vozes dos profetas que se leem todos os s\u00e1bados."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "E, embora n\u00e3o achassem alguma causa de morte, pediram a Pilatos que ele fosse morto."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "E, havendo eles cumprido todas as coisas que dele estavam escritas, tirando-o do madeiro, o puseram na sepultura."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mas Deus o ressuscitou dos mortos."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "E ele, por muitos dias, foi visto pelos que subiram com ele da Galileia a Jerusal\u00e9m, e s\u00e3o suas testemunhas para com o povo."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "E n\u00f3s vos anunciamos que a promessa que foi feita aos pais, Deus a cumpriu a n\u00f3s, seus filhos, ressuscitando a Jesus,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "como tamb\u00e9m est\u00e1 escrito no Salmo segundo: Meu filho \u00e9s tu; hoje te gerei."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "E que o ressuscitaria dos mortos, para nunca mais tornar \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, disse-o assim: As santas e fi\u00e9is b\u00ean\u00e7\u00e3os de Davi vos darei."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Pelo que tamb\u00e9m em outro Salmo diz: N\u00e3o permitir\u00e1s que o teu Santo veja corrup\u00e7\u00e3o."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Porque, na verdade, tendo Davi, no seu tempo, servido conforme a vontade de Deus, dormiu, e foi posto junto de seus pais, e viu a corrup\u00e7\u00e3o."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Mas aquele a quem Deus ressuscitou nenhuma corrup\u00e7\u00e3o viu."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Seja-vos, pois, not\u00f3rio, var\u00f5es irm\u00e3os, que por este se vos anuncia a remiss\u00e3o dos pecados."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "E de tudo o que, pela lei de Mois\u00e9s, n\u00e3o pudestes ser justificados, por ele \u00e9 justificado todo aquele que cr\u00ea."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Vede, pois, que n\u00e3o venha sobre v\u00f3s o que est\u00e1 dito nos profetas:"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Vede, \u00f3 desprezadores, e espantai-vos e desaparecei; porque opero uma obra em vossos dias, obra tal que n\u00e3o crereis se algu\u00e9m vo-la contar."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "E, sa\u00eddos os judeus da sinagoga, os gentios rogaram que no s\u00e1bado seguinte lhes fossem ditas as mesmas coisas."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "E, despedida a sinagoga, muitos dos judeus e dos pros\u00e9litos religiosos seguiram Paulo e Barnab\u00e9, os quais, falando-lhes, os exortavam a que permanecessem na gra\u00e7a de Deus."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "E, no s\u00e1bado seguinte, ajuntou-se quase toda a cidade a ouvir a palavra de Deus."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Ent\u00e3o, os judeus, vendo a multid\u00e3o, encheram-se de inveja e, blasfemando, contradiziam o que Paulo dizia."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Mas Paulo e Barnab\u00e9, usando de ousadia, disseram: Era mister que a v\u00f3s se vos pregasse primeiro a palavra de Deus; mas, visto que a rejeitais, e vos n\u00e3o julgais dignos da vida eterna, eis que nos voltamos para os gentios."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Porque o Senhor assim no-lo mandou: Eu te pus para luz dos gentios, para que sejas de salva\u00e7\u00e3o at\u00e9 aos confins da terra."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "E os gentios, ouvindo isto, alegraram-se e glorificavam a palavra do Senhor, e creram todos quantos estavam ordenados para a vida eterna."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "E a palavra do Senhor se divulgava por toda aquela prov\u00edncia."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Mas os judeus incitaram algumas mulheres religiosas e honestas, e os principais da cidade, e levantaram persegui\u00e7\u00e3o contra Paulo e Barnab\u00e9, e os lan\u00e7aram fora dos seus limites."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Sacudindo, por\u00e9m, contra eles o p\u00f3 dos p\u00e9s, partiram para Ic\u00f4nio."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "E os disc\u00edpulos estavam cheios de alegria e do Esp\u00edrito Santo."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O evangelho \u00e9 pregado em Ic\u00f4nio, Listra, e Derbe. Sucesso e persegui\u00e7\u00e3o. A volta a Antioquia - E aconteceu que, em Ic\u00f4nio, entraram juntos na sinagoga dos judeus e falaram de tal modo, que creu uma grande multid\u00e3o, n\u00e3o s\u00f3 de judeus, mas tamb\u00e9m de gregos."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mas os judeus incr\u00e9dulos incitaram e irritaram, contra os irm\u00e3os, os \u00e2nimos dos gentios."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Detiveram-se, pois, muito tempo, falando ousadamente acerca do Senhor, o qual dava testemunho \u00e0 palavra da sua gra\u00e7a, permitindo que por suas m\u00e3os se fizessem sinais e prod\u00edgios."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "E dividiu-se a multid\u00e3o da cidade: uns eram pelos judeus, e outros, pelos ap\u00f3stolos."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "E, havendo um motim, tanto dos judeus como dos gentios com os seus principais, para os insultarem e apedrejarem,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "sabendo-o eles, fugiram para Listra e Derbe, cidades da Lica\u00f4nia, e para a prov\u00edncia circunvizinha;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "e ali pregavam o evangelho."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "E estava assentado em Listra certo var\u00e3o leso dos p\u00e9s, coxo desde o seu nascimento, o qual nunca tinha andado."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Este ouviu falar Paulo, que, fixando nele os olhos e vendo que tinha f\u00e9 para ser curado,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "disse em voz alta: Levanta-te direito sobre teus p\u00e9s. E ele saltou e andou."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E as multid\u00f5es, vendo o que Paulo fizera, levantaram a voz, dizendo em l\u00edngua lica\u00f4nica: Fizeram-se os deuses semelhantes aos homens e desceram at\u00e9 n\u00f3s."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E chamavam J\u00fapiter a Barnab\u00e9, e Merc\u00fario, a Paulo, porque este era o que falava."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "E o sacerdote de J\u00fapiter, cujo templo estava em frente da cidade, trazendo para a entrada da porta touros e grinaldas, queria com a multid\u00e3o sacrificar-lhes."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ouvindo, por\u00e9m, isto os ap\u00f3stolos Barnab\u00e9 e Paulo, rasgaram as suas vestes e saltaram para o meio da multid\u00e3o, clamando"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "e dizendo: Var\u00f5es, por que fazeis essas coisas? N\u00f3s tamb\u00e9m somos homens como v\u00f3s, sujeitos \u00e0s mesmas paix\u00f5es, e vos anunciamos que vos convertais dessas vaidades ao Deus vivo, que fez o c\u00e9u, e a terra, e o mar, e tudo quanto h\u00e1 neles;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "o qual, nos tempos passados, deixou andar todos os povos em seus pr\u00f3prios caminhos;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "contudo, n\u00e3o se deixou a si mesmo sem testemunho, beneficiando-vos l\u00e1 do c\u00e9u, dando-vos chuvas e tempos frut\u00edferos, enchendo de mantimento e de alegria o vosso cora\u00e7\u00e3o."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dizendo isto, com dificuldade impediram que as multid\u00f5es lhes sacrificassem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sobrevieram, por\u00e9m, uns judeus de Antioquia e de Ic\u00f4nio, que, tendo convencido a multid\u00e3o, apedrejaram a Paulo e o arrastaram para fora da cidade, cuidando que estava morto."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mas, rodeando-o os disc\u00edpulos, levantou-se e entrou na cidade. E, no dia seguinte, saiu, com Barnab\u00e9, para Derbe."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "E, tendo anunciado o evangelho naquela cidade e feito muitos disc\u00edpulos, voltaram para Listra, e Ic\u00f4nio, e Antioquia,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "confirmando o \u00e2nimo dos disc\u00edpulos, exortando-os a permanecer na f\u00e9, pois que por muitas tribula\u00e7\u00f5es nos importa entrar no Reino de Deus."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "E, havendo-lhes por comum consentimento eleito anci\u00e3os em cada igreja, orando com jejuns, os encomendaram ao Senhor em quem haviam crido."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Passando depois por Pis\u00eddia, dirigiram-se a Panf\u00edlia."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "E, tendo anunciado a palavra em Perge, desceram a At\u00e1lia."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "E dali navegaram para Antioquia, onde tinham sido recomendados \u00e0 gra\u00e7a de Deus para a obra que j\u00e1 haviam cumprido."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "E, quando chegaram e reuniram a igreja, relataram qu\u00e3o grandes coisas Deus fizera por eles e como abrira aos gentios a porta da f\u00e9."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "E ficaram ali n\u00e3o pouco tempo com os disc\u00edpulos."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A quest\u00e3o acerca do rito mosaico. A assembleia de Jerusal\u00e9m e sua decis\u00e3o - Ent\u00e3o, alguns que tinham descido da Judeia ensinavam assim os irm\u00e3os: Se vos n\u00e3o circuncidardes, conforme o uso de Mois\u00e9s, n\u00e3o podeis salvar-vos."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tendo tido Paulo e Barnab\u00e9 n\u00e3o pequena discuss\u00e3o e contenda contra eles, resolveu-se que Paulo, Barnab\u00e9 e alguns dentre eles subissem a Jerusal\u00e9m aos ap\u00f3stolos e aos anci\u00e3os sobre aquela quest\u00e3o."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "E eles, sendo acompanhados pela igreja, passaram pela Fen\u00edcia e por Samaria, contando a convers\u00e3o dos gentios, e davam grande alegria a todos os irm\u00e3os."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Quando chegaram a Jerusal\u00e9m, foram recebidos pela igreja e pelos ap\u00f3stolos e anci\u00e3os e lhes anunciaram qu\u00e3o grandes coisas Deus tinha feito com eles."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Alguns, por\u00e9m, da seita dos fariseus que tinham crido se levantaram, dizendo que era mister circuncid\u00e1-los e mandar-lhes que guardassem a lei de Mois\u00e9s."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Congregaram-se, pois, os ap\u00f3stolos e os anci\u00e3os para considerar este assunto."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E, havendo grande contenda, levantou-se Pedro e disse-lhes: Var\u00f5es irm\u00e3os, bem sabeis que j\u00e1 h\u00e1 muito tempo Deus me elegeu dentre v\u00f3s, para que os gentios ouvissem da minha boca a palavra do evangelho e cressem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "E Deus, que conhece os cora\u00e7\u00f5es, lhes deu testemunho, dando-lhes o Esp\u00edrito Santo, assim como tamb\u00e9m a n\u00f3s;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "e n\u00e3o fez diferen\u00e7a alguma entre eles e n\u00f3s, purificando o seu cora\u00e7\u00e3o pela f\u00e9."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Agora, pois, por que tentais a Deus, pondo sobre a cerviz dos disc\u00edpulos um jugo que nem nossos pais nem n\u00f3s podemos suportar?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mas cremos que seremos salvos pela gra\u00e7a do Senhor Jesus Cristo, como eles tamb\u00e9m."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ent\u00e3o, toda a multid\u00e3o se calou e escutava a Barnab\u00e9 e a Paulo, que contavam qu\u00e3o grandes sinais e prod\u00edgios Deus havia feito por meio deles entre os gentios."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "E, havendo-se eles calado, tomou Tiago a palavra, dizendo: Var\u00f5es irm\u00e3os, ouvi-me."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sim\u00e3o relatou como, primeiramente, Deus visitou os gentios, para tomar deles um povo para o seu nome."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E com isto concordam as palavras dos profetas, como est\u00e1 escrito:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Depois disto, voltarei e reedificarei o tabern\u00e1culo de Davi, que est\u00e1 ca\u00eddo; levant\u00e1-lo-ei das suas ru\u00ednas e tornarei a edific\u00e1-lo."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Para que o resto dos homens busque ao Senhor, e tamb\u00e9m todos os gentios sobre os quais o meu nome \u00e9 invocado, diz o Senhor, que faz todas estas coisas"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "que s\u00e3o conhecidas desde toda a eternidade."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pelo que julgo que n\u00e3o se deve perturbar aqueles, dentre os gentios, que se convertem a Deus,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "mas escrever-lhes que se abstenham das contamina\u00e7\u00f5es dos \u00eddolos, da prostitui\u00e7\u00e3o, do que \u00e9 sufocado e do sangue."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Porque Mois\u00e9s, desde os tempos antigos, tem em cada cidade quem o pregue e, cada s\u00e1bado, \u00e9 lido nas sinagogas."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ent\u00e3o, pareceu bem aos ap\u00f3stolos e aos anci\u00e3os, com toda a igreja, eleger var\u00f5es dentre eles e envi\u00e1-los com Paulo e Barnab\u00e9 a Antioquia, a saber: Judas, chamado Barsab\u00e1s, e Silas, var\u00f5es distintos entre os irm\u00e3os."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "E por interm\u00e9dio deles escreveram o seguinte: Os ap\u00f3stolos, e os anci\u00e3os, e os irm\u00e3os, aos irm\u00e3os dentre os gentios que est\u00e3o em Antioquia, S\u00edria e Cil\u00edcia, sa\u00fade."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Porquanto ouvimos que alguns que sa\u00edram dentre n\u00f3s vos perturbaram com palavras e transtornaram a vossa alma (n\u00e3o lhes tendo n\u00f3s dado mandamento),"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "pareceu-nos bem, reunidos concordemente, eleger alguns var\u00f5es e envi\u00e1-los com os nossos amados Barnab\u00e9 e Paulo,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "homens que j\u00e1 expuseram a vida pelo nome de nosso Senhor Jesus Cristo."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Enviamos, portanto, Judas e Silas, os quais de boca vos anunciar\u00e3o tamb\u00e9m o mesmo."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Na verdade, pareceu bem ao Esp\u00edrito Santo e a n\u00f3s n\u00e3o vos impor mais encargo algum, sen\u00e3o estas coisas necess\u00e1rias:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Que vos abstenhais das coisas sacrificadas aos \u00eddolos, e do sangue, e da carne sufocada, e da fornica\u00e7\u00e3o; destas coisas fareis bem se vos guardardes. Bem vos v\u00e1."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Tendo-se eles, ent\u00e3o, despedido, partiram para Antioquia e, ajuntando a multid\u00e3o, entregaram a carta."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "E, quando a leram, alegraram-se pela exorta\u00e7\u00e3o."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Depois, Judas e Silas, que tamb\u00e9m eram profetas, exortaram e confirmaram os irm\u00e3os com muitas palavras."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "E, detendo-se ali algum tempo, os irm\u00e3os os deixaram voltar em paz para os ap\u00f3stolos,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "mas pareceu bem a Silas ficar ali."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "E Paulo e Barnab\u00e9 ficaram em Antioquia, ensinando e pregando, com muitos outros, a palavra do Senhor."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Separa\u00e7\u00e3o entre Paulo e Barnab\u00e9 - Alguns dias depois, disse Paulo a Barnab\u00e9: Tornemos a visitar nossos irm\u00e3os por todas as cidades em que j\u00e1 anunciamos a palavra do Senhor, para ver como est\u00e3o."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "E Barnab\u00e9 aconselhava que tomassem consigo a Jo\u00e3o, chamado Marcos."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Mas a Paulo parecia razo\u00e1vel que n\u00e3o tomassem consigo aquele que desde a Panf\u00edlia se tinha apartado deles e n\u00e3o os acompanhou naquela obra."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "E tal contenda houve entre eles, que se apartaram um do outro. Barnab\u00e9, levando consigo a Marcos, navegou para Chipre."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "A segunda viagem mission\u00e1ria de Paulo. Silas e Tim\u00f3teo o acompanham - E Paulo, tendo escolhido a Silas, partiu, encomendado pelos irm\u00e3os \u00e0 gra\u00e7a de Deus."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "E passou pela S\u00edria e Cil\u00edcia, confirmando as igrejas."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "E chegou a Derbe e Listra. E eis que estava ali um certo disc\u00edpulo por nome Tim\u00f3teo, filho de uma judia que era crente, mas de pai grego,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "do qual davam bom testemunho os irm\u00e3os que estavam em Listra e em Ic\u00f4nio."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Paulo quis que este fosse com ele e, tomando-o, o circuncidou, por causa dos judeus que estavam naqueles lugares; porque todos sabiam que seu pai era grego."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "E, quando iam passando pelas cidades, lhes entregavam, para serem observados, os decretos que haviam sido estabelecidos pelos ap\u00f3stolos e anci\u00e3os em Jerusal\u00e9m,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "de sorte que as igrejas eram confirmadas na f\u00e9 e cada dia cresciam em n\u00famero."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E, passando pela Fr\u00edgia e pela prov\u00edncia da Gal\u00e1cia, foram impedidos pelo Esp\u00edrito Santo de anunciar a palavra na \u00c1sia."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E, quando chegaram a M\u00edsia, intentavam ir para Bit\u00ednia, mas o Esp\u00edrito de Jesus n\u00e3o lho permitiu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "E, tendo passado por M\u00edsia, desceram a Tr\u00f4ade."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A vis\u00e3o em Tr\u00f4ade. Prega\u00e7\u00e3o em Filipos: A Convers\u00e3o de L\u00eddia e do carcereiro. A cura da pitonisa - E Paulo teve, de noite, uma vis\u00e3o em que se apresentava um var\u00e3o da Maced\u00f4nia e lhe rogava, dizendo: Passa \u00e0 Maced\u00f4nia e ajuda-nos!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E, logo depois desta vis\u00e3o, procuramos partir para a Maced\u00f4nia, concluindo que o Senhor nos chamava para lhes anunciarmos o evangelho."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E, navegando de Tr\u00f4ade, fomos correndo em caminho direito para a Samotr\u00e1cia e, no dia seguinte, para Ne\u00e1polis;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "e dali, para Filipos, que \u00e9 a primeira cidade desta parte da Maced\u00f4nia e \u00e9 uma col\u00f4nia; e estivemos alguns dias nesta cidade."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "No dia de s\u00e1bado, sa\u00edmos fora das portas, para a beira do rio, onde julg\u00e1vamos haver um lugar para ora\u00e7\u00e3o; e, assentando-nos, falamos \u00e0s mulheres que ali se ajuntaram."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "E uma certa mulher, chamada L\u00eddia, vendedora de p\u00farpura, da cidade de Tiatira, e que servia a Deus, nos ouvia, e o Senhor lhe abriu o cora\u00e7\u00e3o para que estivesse atenta ao que Paulo dizia."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Depois que foi batizada, ela e a sua casa, nos rogou, dizendo: Se haveis julgado que eu seja fiel ao Senhor, entrai em minha casa e ficai ali. E nos constrangeu a isso."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E aconteceu que, indo n\u00f3s \u00e0 ora\u00e7\u00e3o, nos saiu ao encontro uma jovem que tinha esp\u00edrito de adivinha\u00e7\u00e3o, a qual, adivinhando, dava grande lucro aos seus senhores."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Esta, seguindo a Paulo e a n\u00f3s, clamava, dizendo: Estes homens, que nos anunciam o caminho da salva\u00e7\u00e3o, s\u00e3o servos do Deus Alt\u00edssimo."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "E isto fez ela por muitos dias. Mas Paulo, perturbado, voltou-se e disse ao esp\u00edrito: Em nome de Jesus Cristo, te mando que saias dela. E, na mesma hora, saiu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "E, vendo seus senhores que a esperan\u00e7a do seu lucro estava perdida, prenderam Paulo e Silas e os levaram \u00e0 pra\u00e7a, \u00e0 presen\u00e7a dos magistrados."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "E, apresentando-os aos magistrados, disseram: Estes homens, sendo judeus, perturbaram a nossa cidade."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "E nos exp\u00f5em costumes que nos n\u00e3o \u00e9 l\u00edcito receber nem praticar, visto que somos romanos."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "E a multid\u00e3o se levantou unida contra eles, e os magistrados, rasgando-lhes as vestes, mandaram a\u00e7oit\u00e1-los com varas."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "E, havendo-lhes dado muitos a\u00e7oites, os lan\u00e7aram na pris\u00e3o, mandando ao carcereiro que os guardasse com seguran\u00e7a,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "o qual, tendo recebido tal ordem, os lan\u00e7ou no c\u00e1rcere interior e lhes segurou os p\u00e9s no tronco."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Perto da meia-noite, Paulo e Silas oravam e cantavam hinos a Deus, e os outros presos os escutavam."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "E, de repente, sobreveio um t\u00e3o grande terremoto, que os alicerces do c\u00e1rcere se moveram, e logo se abriram todas as portas, e foram soltas as pris\u00f5es de todos."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Acordando o carcereiro e vendo abertas as portas da pris\u00e3o, tirou a espada e quis matar-se, cuidando que os presos j\u00e1 tinham fugido."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mas Paulo clamou com grande voz, dizendo: N\u00e3o te fa\u00e7as nenhum mal, que todos aqui estamos."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "E, pedindo luz, saltou dentro e, todo tr\u00eamulo, se prostrou ante Paulo e Silas."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "E, tirando-os para fora, disse: Senhores, que \u00e9 necess\u00e1rio que eu fa\u00e7a para me salvar?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "E eles disseram: Cr\u00ea no Senhor Jesus Cristo e ser\u00e1s salvo, tu e a tua casa."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "E lhe pregaram a palavra do Senhor e a todos os que estavam em sua casa."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "E, tomando-os ele consigo naquela mesma hora da noite, lavou-lhes os verg\u00f5es; e logo foi batizado, ele e todos os seus."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ent\u00e3o, levando-os a sua casa, lhes p\u00f4s a mesa; e, na sua cren\u00e7a em Deus, alegrou-se com toda a sua casa."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "E, sendo j\u00e1 dia, os magistrados mandaram quadrilheiros, dizendo: Soltai aqueles homens."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "O carcereiro anunciou a Paulo estas palavras, dizendo: Os magistrados mandaram que vos soltasse; agora, pois, sa\u00ed e ide em paz."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Mas Paulo replicou: A\u00e7oitaram-nos publicamente, e, sem sermos condenados, sendo homens romanos, nos lan\u00e7aram na pris\u00e3o, e agora, encobertamente, nos lan\u00e7am fora? N\u00e3o ser\u00e1 assim; mas venham eles mesmos e tirem-nos para fora."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "E os quadrilheiros foram dizer aos magistrados estas palavras; e eles temeram, ouvindo que eram romanos."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ent\u00e3o, vindo, lhes dirigiram s\u00faplicas; e, tirando-os para fora, lhes pediram que sa\u00edssem da cidade."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "E, saindo da pris\u00e3o, entraram em casa de L\u00eddia, e, vendo os irm\u00e3os, os confortaram, e depois partiram."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulo em Tessal\u00f4nica e em Bereia - E, passando por Anf\u00edpolis e Apol\u00f4nia, chegaram a Tessal\u00f4nica, onde havia uma sinagoga de judeus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E Paulo, como tinha por costume, foi ter com eles e, por tr\u00eas s\u00e1bados, disputou com eles sobre as Escrituras,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "expondo e demonstrando que convinha que o Cristo padecesse e ressuscitasse dos mortos. E este Jesus, que vos anuncio, dizia ele, \u00e9 o Cristo."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "E alguns deles creram e ajuntaram-se com Paulo e Silas; e tamb\u00e9m uma grande multid\u00e3o de gregos religiosos e n\u00e3o poucas mulheres distintas."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mas os judeus desobedientes, movidos de inveja, tomaram consigo alguns homens perversos dentre os vadios, e, ajuntando o povo, alvoro\u00e7aram a cidade, e, assaltando a casa de Jasom, procuravam tir\u00e1-los para junto do povo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Por\u00e9m, n\u00e3o os achando, trouxeram Jasom e alguns irm\u00e3os \u00e0 presen\u00e7a dos magistrados da cidade, clamando: Estes que t\u00eam alvoro\u00e7ado o mundo chegaram tamb\u00e9m aqui,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "os quais Jasom recolheu. Todos estes procedem contra os decretos de C\u00e9sar, dizendo que h\u00e1 outro rei, Jesus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "E alvoro\u00e7aram a multid\u00e3o e os principais da cidade, que ouviram estas coisas."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tendo, por\u00e9m, recebido satisfa\u00e7\u00e3o de Jasom e dos demais, os soltaram."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E logo os irm\u00e3os enviaram de noite Paulo e Silas a Bereia; e eles, chegando l\u00e1, foram \u00e0 sinagoga dos judeus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ora, estes foram mais nobres do que os que estavam em Tessal\u00f4nica, porque de bom grado receberam a palavra, examinando cada dia nas Escrituras se estas coisas eram assim."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De sorte que creram muitos deles, e tamb\u00e9m mulheres gregas da classe nobre, e n\u00e3o poucos var\u00f5es."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mas, logo que os judeus de Tessal\u00f4nica souberam que a palavra de Deus tamb\u00e9m era anunciada por Paulo em Bereia, foram l\u00e1 e excitaram as multid\u00f5es."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "No mesmo instante, os irm\u00e3os mandaram a Paulo que fosse at\u00e9 ao mar, mas Silas e Tim\u00f3teo ficaram ali."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Paulo em Atenas. O seu discurso no Are\u00f3pago - E os que acompanhavam Paulo o levaram at\u00e9 Atenas e, recebendo ordem para que Silas e Tim\u00f3teo fossem ter com ele o mais depressa poss\u00edvel, partiram."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E, enquanto Paulo os esperava em Atenas, o seu esp\u00edrito se comovia em si mesmo, vendo a cidade t\u00e3o entregue \u00e0 idolatria."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De sorte que disputava na sinagoga com os judeus e religiosos e, todos os dias, na pra\u00e7a, com os que se apresentavam."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "E alguns dos fil\u00f3sofos epicureus e estoicos contendiam com ele. Uns diziam: Que quer dizer este paroleiro? E outros: Parece que \u00e9 pregador de deuses estranhos. Porque lhes anunciava a Jesus e a ressurrei\u00e7\u00e3o."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "E, tomando-o, o levaram ao Are\u00f3pago, dizendo: Poderemos n\u00f3s saber que nova doutrina \u00e9 essa de que falas?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pois coisas estranhas nos trazes aos ouvidos; queremos, pois, saber o que vem a ser isso."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "(Pois todos os atenienses e estrangeiros residentes de nenhuma outra coisa se ocupavam sen\u00e3o de dizer e ouvir alguma novidade.)"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "E, estando Paulo no meio do Are\u00f3pago, disse: Var\u00f5es atenienses, em tudo vos vejo um tanto supersticiosos;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "porque, passando eu e vendo os vossos santu\u00e1rios, achei tamb\u00e9m um altar em que estava escrito: AO DEUS DESCONHECIDO. Esse, pois, que v\u00f3s honrais n\u00e3o o conhecendo \u00e9 o que eu vos anuncio."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "O Deus que fez o mundo e tudo que nele h\u00e1, sendo Senhor do c\u00e9u e da terra, n\u00e3o habita em templos feitos por m\u00e3os de homens."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Nem tampouco \u00e9 servido por m\u00e3os de homens, como que necessitando de alguma coisa; pois ele mesmo \u00e9 quem d\u00e1 a todos a vida, a respira\u00e7\u00e3o e todas as coisas;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "e de um s\u00f3 fez toda a gera\u00e7\u00e3o dos homens para habitar sobre toda a face da terra, determinando os tempos j\u00e1 dantes ordenados e os limites da sua habita\u00e7\u00e3o,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "para que buscassem ao Senhor, se, porventura, tateando, o pudessem achar, ainda que n\u00e3o est\u00e1 longe de cada um de n\u00f3s;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "porque nele vivemos, e nos movemos, e existimos, como tamb\u00e9m alguns dos vossos poetas disseram: Pois somos tamb\u00e9m sua gera\u00e7\u00e3o."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Sendo n\u00f3s, pois, gera\u00e7\u00e3o de Deus, n\u00e3o havemos de cuidar que a divindade seja semelhante ao ouro, ou \u00e0 prata, ou \u00e0 pedra esculpida por artif\u00edcio e imagina\u00e7\u00e3o dos homens."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mas Deus, n\u00e3o tendo em conta os tempos da ignor\u00e2ncia, anuncia agora a todos os homens, em todo lugar, que se arrependam,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "porquanto tem determinado um dia em que com justi\u00e7a h\u00e1 de julgar o mundo, por meio do var\u00e3o que destinou; e disso deu certeza a todos, ressuscitando-o dos mortos."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "E, como ouviram falar da ressurrei\u00e7\u00e3o dos mortos, uns escarneciam, e outros diziam: Acerca disso te ouviremos outra vez."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "E assim Paulo saiu do meio deles."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Todavia, chegando alguns var\u00f5es a ele, creram: entre os quais estava Dion\u00edsio, o areopagita, e uma mulher por nome D\u00e2maris, e, com eles, outros."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulo em Corinto e em \u00c9feso. Volta para Jerusal\u00e9m - Depois disto, partiu Paulo de Atenas e chegou a Corinto."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E, achando um certo judeu por nome \u00c1quila, natural do Ponto, que havia pouco tinha vindo da It\u00e1lia, e Priscila, sua mulher (pois Cl\u00e1udio tinha mandado que todos os judeus sa\u00edssem de Roma), se ajuntou com eles,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "e, como era do mesmo of\u00edcio, ficou com eles, e trabalhava; pois tinham por of\u00edcio fazer tendas."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "E todos os s\u00e1bados disputava na sinagoga e convencia a judeus e gregos."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Quando Silas e Tim\u00f3teo desceram da Maced\u00f4nia, foi Paulo impulsionado pela palavra, testificando aos judeus que Jesus era o Cristo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mas, resistindo e blasfemando eles, sacudiu as vestes e disse-lhes: O vosso sangue seja sobre a vossa cabe\u00e7a; eu estou limpo e, desde agora, parto para os gentios."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E, saindo dali, entrou em casa de um homem chamado Tito Justo, que servia a Deus e cuja casa estava junto da sinagoga."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "E Crispo, principal da sinagoga, creu no Senhor com toda a sua casa; tamb\u00e9m muitos dos cor\u00edntios, ouvindo-o, creram e foram batizados."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "E disse o Senhor, em vis\u00e3o, a Paulo: N\u00e3o temas, mas fala e n\u00e3o te cales;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "porque eu sou contigo, e ningu\u00e9m lan\u00e7ar\u00e1 m\u00e3o de ti para te fazer mal, pois tenho muito povo nesta cidade."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E ficou ali um ano e seis meses, ensinando entre eles a palavra de Deus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mas, sendo G\u00e1lio proc\u00f4nsul da Acaia, levantaram-se os judeus concordemente contra Paulo e o levaram ao tribunal,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "dizendo: Este persuade os homens a servir a Deus contra a lei."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "E, querendo Paulo abrir a boca, disse G\u00e1lio aos judeus: Se houvesse, \u00f3 judeus, algum agravo ou crime enorme, com raz\u00e3o vos sofreria;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "mas, se a quest\u00e3o \u00e9 de palavras, e de nomes, e da lei que entre v\u00f3s h\u00e1, vede-o v\u00f3s mesmos; porque eu n\u00e3o quero ser juiz dessas coisas!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E expulsou-os do tribunal."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ent\u00e3o, todos agarraram S\u00f3stenes, principal da sinagoga, e o feriram diante do tribunal; por\u00e9m, a G\u00e1lio nada destas coisas o incomodava."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "E Paulo, ficando ainda ali muitos dias, despediu-se dos irm\u00e3os e dali navegou para a S\u00edria e, com ele, Priscila e \u00c1quila, tendo rapado a cabe\u00e7a em Cencreia, porque tinha voto."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "E chegou a \u00c9feso e deixou-os ali; mas ele, entrando na sinagoga, disputava com os judeus."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "E, rogando-lhe eles que ficasse por mais algum tempo, n\u00e3o conveio nisso."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Antes, se despediu deles, dizendo: Querendo Deus, outra vez voltarei a v\u00f3s. E partiu de \u00c9feso."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "E, chegando a Cesareia, subiu a Jerusal\u00e9m e, saudando a igreja, desceu a Antioquia."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "E, estando ali algum tempo, partiu, passando sucessivamente pela prov\u00edncia da Gal\u00e1cia e da Fr\u00edgia, confirmando a todos os disc\u00edpulos."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Apolo em \u00c9feso e em Corinto - E chegou a \u00c9feso um certo judeu chamado Apolo, natural de Alexandria, var\u00e3o eloquente e poderoso nas Escrituras."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Este era instru\u00eddo no caminho do Senhor; e, fervoroso de esp\u00edrito, falava e ensinava diligentemente as coisas do Senhor, conhecendo somente o batismo de Jo\u00e3o."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ele come\u00e7ou a falar ousadamente na sinagoga. Quando o ouviram Priscila e \u00c1quila, o levaram consigo e lhe declararam mais pontualmente o caminho de Deus."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Querendo ele passar \u00e0 Acaia, o animaram os irm\u00e3os e escreveram aos disc\u00edpulos que o recebessem; o qual, tendo chegado, aproveitou muito aos que pela gra\u00e7a criam."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Porque com grande veem\u00eancia convencia publicamente os judeus, mostrando pelas Escrituras que Jesus era o Cristo."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A terceira viagem mission\u00e1ria de Paulo. Paulo prega o evangelho em \u00c9feso. Tumulto excitado por Dem\u00e9trio - E sucedeu que, enquanto Apolo estava em Corinto, Paulo, tendo passado por todas as regi\u00f5es superiores, chegou a \u00c9feso e, achando ali alguns disc\u00edpulos,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "disse-lhes: Recebestes v\u00f3s j\u00e1 o Esp\u00edrito Santo quando crestes? E eles disseram-lhe: N\u00f3s nem ainda ouvimos que haja Esp\u00edrito Santo."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Perguntou-lhes, ent\u00e3o: Em que sois batizados, ent\u00e3o? E eles disseram: No batismo de Jo\u00e3o."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mas Paulo disse: Certamente Jo\u00e3o batizou com o batismo do arrependimento, dizendo ao povo que cresse no que ap\u00f3s ele havia de vir, isto \u00e9, em Jesus Cristo."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "E os que ouviram foram batizados em nome do Senhor Jesus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E, impondo-lhes Paulo as m\u00e3os, veio sobre eles o Esp\u00edrito Santo; e falavam l\u00ednguas e profetizavam."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Estes eram, ao todo, uns doze var\u00f5es."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "E, entrando na sinagoga, falou ousadamente por espa\u00e7o de tr\u00eas meses, disputando e persuadindo-os acerca do Reino de Deus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mas, como alguns deles se endurecessem e n\u00e3o obedecessem, falando mal do Caminho perante a multid\u00e3o, retirou-se deles e separou os disc\u00edpulos, disputando todos os dias na escola de um certo Tirano."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E durou isto por espa\u00e7o de dois anos, de tal maneira que todos os que habitavam na \u00c1sia ouviram a palavra do Senhor Jesus, tanto judeus como gregos."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E Deus, pelas m\u00e3os de Paulo, fazia maravilhas extraordin\u00e1rias,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "de sorte que at\u00e9 os len\u00e7os e aventais se levavam do seu corpo aos enfermos, e as enfermidades fugiam deles, e os esp\u00edritos malignos sa\u00edam."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "E alguns dos exorcistas judeus, ambulantes, tentavam invocar o nome do Senhor Jesus sobre os que tinham esp\u00edritos malignos, dizendo: Esconjuro-vos por Jesus, a quem Paulo prega."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Os que faziam isto eram sete filhos de Ceva, judeu, principal dos sacerdotes."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Respondendo, por\u00e9m, o esp\u00edrito maligno, disse: Conhe\u00e7o a Jesus e bem sei quem \u00e9 Paulo; mas v\u00f3s, quem sois?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E, saltando neles o homem que tinha o esp\u00edrito maligno e assenhoreando-se de dois, p\u00f4de mais do que eles; de tal maneira que, nus e feridos, fugiram daquela casa."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "E foi isto not\u00f3rio a todos os que habitavam em \u00c9feso, tanto judeus como gregos; e caiu temor sobre todos eles, e o nome do Senhor Jesus era engrandecido."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Muitos dos que tinham crido vinham, confessando e publicando os seus feitos."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tamb\u00e9m muitos dos que seguiam artes m\u00e1gicas trouxeram os seus livros e os queimaram na presen\u00e7a de todos, e, feita a conta do seu pre\u00e7o, acharam que montava a cinquenta mil pe\u00e7as de prata."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Assim, a palavra do Senhor crescia poderosamente e prevalecia."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "E, cumpridas estas coisas, Paulo prop\u00f4s, em esp\u00edrito, ir a Jerusal\u00e9m, passando pela Maced\u00f4nia e pela Acaia, dizendo: Depois que houver estado ali, importa-me ver tamb\u00e9m Roma."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "E, enviando \u00e0 Maced\u00f4nia dois daqueles que o serviam, Tim\u00f3teo e Erasto, ficou ele por algum tempo na \u00c1sia."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Naquele mesmo tempo, houve um n\u00e3o pequeno alvoro\u00e7o acerca do Caminho."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Porque um certo ourives da prata, por nome Dem\u00e9trio, que fazia, de prata, nichos de Diana, dava n\u00e3o pouco lucro aos art\u00edfices,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "aos quais, havendo-os ajuntado com os oficiais de obras semelhantes, disse: Var\u00f5es, v\u00f3s bem sabeis que deste of\u00edcio temos a nossa prosperidade;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "e bem vedes e ouvis que n\u00e3o s\u00f3 em \u00c9feso, mas at\u00e9 quase em toda a \u00c1sia, este Paulo tem convencido e afastado uma grande multid\u00e3o, dizendo que n\u00e3o s\u00e3o deuses os que se fazem com as m\u00e3os."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e3o somente h\u00e1 o perigo de que a nossa profiss\u00e3o caia em descr\u00e9dito, mas tamb\u00e9m de que o pr\u00f3prio templo da grande deusa Diana seja estimado em nada, vindo a majestade daquela que toda a \u00c1sia e o mundo veneram a ser destru\u00edda."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ouvindo isto, encheram-se de ira e clamaram, dizendo: Grande \u00e9 a Diana dos ef\u00e9sios!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "E encheu-se de confus\u00e3o toda a cidade, e un\u00e2nimes correram ao teatro, arrebatando a Gaio e a Aristarco, maced\u00f4nios, companheiros de Paulo na viagem."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "E, querendo Paulo apresentar-se ao povo, n\u00e3o lho permitiram os disc\u00edpulos."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Tamb\u00e9m alguns dos principais da \u00c1sia, que eram seus amigos, lhe rogaram que n\u00e3o se apresentasse no teatro."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Uns, pois, clamavam de uma maneira, outros, de outra, porque o ajuntamento era confuso; e os mais deles n\u00e3o sabiam por que causa se tinham ajuntado."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ent\u00e3o, tiraram Alexandre dentre a multid\u00e3o, impelindo-o os judeus para diante; e Alexandre, acenando com a m\u00e3o, queria dar raz\u00e3o disto ao povo."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Mas, quando conheceram que era judeu, todos unanimemente levantaram a voz, clamando por espa\u00e7o de quase duas horas: Grande \u00e9 a Diana dos ef\u00e9sios!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ent\u00e3o, o escriv\u00e3o da cidade, tendo apaziguado a multid\u00e3o, disse: Var\u00f5es ef\u00e9sios, qual \u00e9 o homem que n\u00e3o sabe que a cidade dos ef\u00e9sios \u00e9 a guardadora do templo da grande deusa Diana e da imagem que desceu de J\u00fapiter?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ora, n\u00e3o podendo isto ser contraditado, conv\u00e9m que vos aplaqueis e nada fa\u00e7ais temerariamente;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "porque estes homens que aqui trouxestes nem s\u00e3o sacr\u00edlegos nem blasfemam da vossa deusa."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Mas, se Dem\u00e9trio e os art\u00edfices que est\u00e3o com ele t\u00eam alguma coisa contra algu\u00e9m, h\u00e1 audi\u00eancias e h\u00e1 proc\u00f4nsules; que se acusem uns aos outros."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Mas, se alguma outra coisa demandais, averiguar-se-\u00e1 em leg\u00edtimo ajuntamento."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Na verdade, at\u00e9 corremos perigo de que, por hoje, sejamos acusados de sedi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o havendo causa alguma com que possamos justificar este concurso."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "E, tendo dito isto, despediu o ajuntamento."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulo visita outra vez a Maced\u00f4nia e a Gr\u00e9cia e, depois, volta para a \u00c1sia - Depois que cessou o alvoro\u00e7o, Paulo chamou a si os disc\u00edpulos e, abra\u00e7ando-os, saiu para a Maced\u00f4nia."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E, havendo andado por aquelas terras e exortando-os com muitas palavras, veio \u00e0 Gr\u00e9cia."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Passando ali tr\u00eas meses e sendo-lhe pelos judeus postas ciladas, como tivesse de navegar para a S\u00edria, determinou voltar pela Maced\u00f4nia."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "E acompanhou-o, at\u00e9 \u00e0 \u00c1sia, S\u00f3patro, de Bereia, e, dos de Tessal\u00f4nica, Aristarco e Segundo, e Gaio, de Derbe, e Tim\u00f3teo, e, dos da \u00c1sia, T\u00edquico e Tr\u00f3fimo."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Estes, indo adiante, nos esperaram em Tr\u00f4ade."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E, depois dos dias dos p\u00e3es asmos, navegamos de Filipos e, em cinco dias, fomos ter com eles a Tr\u00f4ade, onde estivemos sete dias."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "No primeiro dia da semana, ajuntando-se os disc\u00edpulos para partir o p\u00e3o, Paulo, que havia de partir no dia seguinte, falava com eles; e alargou a pr\u00e1tica at\u00e9 \u00e0 meia-noite."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Havia muitas luzes no cen\u00e1culo onde estavam juntos."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "E, estando um certo jovem, por nome \u00cautico, assentado numa janela, caiu do terceiro andar, tomado de um sono profundo que lhe sobreveio durante o extenso discurso de Paulo; e foi levantado morto."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Paulo, por\u00e9m, descendo, inclinou-se sobre ele e, abra\u00e7ando-o, disse: N\u00e3o vos perturbeis, que a sua alma nele est\u00e1."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E, subindo, e partindo o p\u00e3o, e comendo, ainda lhes falou largamente at\u00e9 \u00e0 alvorada; e, assim, partiu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E levaram vivo o jovem, e ficaram n\u00e3o pouco consolados."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00f3s, por\u00e9m, subindo ao navio, navegamos at\u00e9 Ass\u00f4s, onde dev\u00edamos receber a Paulo, porque assim o ordenara, indo ele por terra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "E, logo que se ajuntou conosco em Ass\u00f4s, o recebemos e fomos a Mitilene."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E, navegando dali, chegamos no dia seguinte defronte de Quios, no outro, aportamos a Samos e, ficando em Trog\u00edlio, chegamos no dia seguinte a Mileto."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Porque j\u00e1 Paulo tinha determinado passar adiante de \u00c9feso, para n\u00e3o gastar tempo na \u00c1sia. Apressava-se, pois, para estar, se lhe fosse poss\u00edvel, em Jerusal\u00e9m no dia de Pentecostes."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "O discurso de Paulo aos anci\u00e3os da igreja de \u00c9feso - De Mileto, mandou a \u00c9feso chamar os anci\u00e3os da igreja."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "E, logo que chegaram junto dele, disse-lhes: V\u00f3s bem sabeis, desde o primeiro dia em que entrei na \u00c1sia, como em todo esse tempo me portei no meio de v\u00f3s,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "servindo ao Senhor com toda a humildade e com muitas l\u00e1grimas e tenta\u00e7\u00f5es que, pelas ciladas dos judeus, me sobrevieram;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "como nada, que \u00fatil seja, deixei de vos anunciar e ensinar publicamente e pelas casas,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "testificando, tanto aos judeus como aos gregos, a convers\u00e3o a Deus e a f\u00e9 em nosso Senhor Jesus Cristo."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "E, agora, eis que, ligado eu pelo esp\u00edrito, vou para Jerusal\u00e9m, n\u00e3o sabendo o que l\u00e1 me h\u00e1 de acontecer,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "sen\u00e3o o que o Esp\u00edrito Santo, de cidade em cidade, me revela, dizendo que me esperam pris\u00f5es e tribula\u00e7\u00f5es."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mas em nada tenho a minha vida por preciosa, contanto que cumpra com alegria a minha carreira e o minist\u00e9rio que recebi do Senhor Jesus, para dar testemunho do evangelho da gra\u00e7a de Deus."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "E, agora, na verdade, sei que todos v\u00f3s, por quem passei pregando o Reino de Deus, n\u00e3o vereis mais o meu rosto."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Portanto, no dia de hoje, vos protesto que estou limpo do sangue de todos;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "porque nunca deixei de vos anunciar todo o conselho de Deus."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Olhai, pois, por v\u00f3s e por todo o rebanho sobre que o Esp\u00edrito Santo vos constituiu bispos, para apascentardes a igreja de Deus, que ele resgatou com seu pr\u00f3prio sangue."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Porque eu sei isto: que, depois da minha partida, entrar\u00e3o no meio de v\u00f3s lobos cru\u00e9is, que n\u00e3o perdoar\u00e3o o rebanho."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "E que, dentre v\u00f3s mesmos, se levantar\u00e3o homens que falar\u00e3o coisas perversas, para atra\u00edrem os disc\u00edpulos ap\u00f3s si."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Portanto, vigiai, lembrando-vos de que, durante tr\u00eas anos, n\u00e3o cessei, noite e dia, de admoestar, com l\u00e1grimas, a cada um de v\u00f3s."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Agora, pois, irm\u00e3os, encomendo-vos a Deus e \u00e0 palavra da sua gra\u00e7a; a ele, que \u00e9 poderoso para vos edificar e dar heran\u00e7a entre todos os santificados."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De ningu\u00e9m cobicei a prata, nem o ouro, nem a veste."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "V\u00f3s mesmos sabeis que, para o que me era necess\u00e1rio, a mim e aos que est\u00e3o comigo, estas m\u00e3os me serviram."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Tenho-vos mostrado em tudo que, trabalhando assim, \u00e9 necess\u00e1rio auxiliar os enfermos e recordar as palavras do Senhor Jesus, que disse: Mais bem-aventurada coisa \u00e9 dar do que receber."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "E, havendo dito isto, p\u00f4s-se de joelhos e orou com todos eles."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "E levantou-se um grande pranto entre todos e, lan\u00e7ando-se ao pesco\u00e7o de Paulo, o beijavam,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "entristecendo-se muito, principalmente pela palavra que dissera, que n\u00e3o veriam mais o seu rosto. E acompanharam-no at\u00e9 ao navio."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulo chega a Jerusal\u00e9m e \u00e9 preso no templo - E aconteceu que, separando-nos deles, navegamos e fomos correndo caminho direito e chegamos a C\u00f3s e, no dia seguinte, a Rodes, de onde passamos a P\u00e1tara."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Achando um navio que ia para a Fen\u00edcia, embarcamos nele e partimos."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "E, indo j\u00e1 \u00e0 vista de Chipre, deixando-a \u00e0 esquerda, navegamos para a S\u00edria e chegamos a Tiro; porque o navio havia de ser descarregado ali."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "E, achando disc\u00edpulos, ficamos ali sete dias; e eles, pelo Esp\u00edrito, diziam a Paulo que n\u00e3o subisse a Jerusal\u00e9m."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "E, havendo passado ali aqueles dias, sa\u00edmos e seguimos nosso caminho, acompanhando-nos todos, cada um com sua mulher e filhos at\u00e9 fora da cidade; e, postos de joelhos na praia, oramos."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E, saudando-nos uns aos outros, subimos ao navio; e eles voltaram para casa."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E n\u00f3s, conclu\u00edda a navega\u00e7\u00e3o de Tiro, viemos a Ptolemaida; e, havendo saudado os irm\u00e3os, ficamos com eles um dia."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "No dia seguinte, partindo dali Paulo e n\u00f3s que com ele est\u00e1vamos, chegamos a Cesareia; e, entrando em casa de Filipe, o evangelista, que era um dos sete, ficamos com ele."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tinha este quatro filhas donzelas, que profetizavam."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E, demorando-nos ali por muitos dias, chegou da Judeia um profeta, por nome \u00c1gabo;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "e, vindo ter conosco, tomou a cinta de Paulo e, ligando-se os seus pr\u00f3prios p\u00e9s e m\u00e3os, disse: Isto diz o Esp\u00edrito Santo: Assim ligar\u00e3o os judeus, em Jerusal\u00e9m, o var\u00e3o de quem \u00e9 esta cinta e o entregar\u00e3o nas m\u00e3os dos gentios."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E, ouvindo n\u00f3s isto, rogamos-lhe, tanto n\u00f3s como os que eram daquele lugar, que n\u00e3o subisse a Jerusal\u00e9m."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mas Paulo respondeu: Que fazeis v\u00f3s, chorando e magoando-me o cora\u00e7\u00e3o? Porque eu estou pronto n\u00e3o s\u00f3 a ser ligado, mas ainda a morrer em Jerusal\u00e9m pelo nome do Senhor Jesus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "E, como n\u00e3o pod\u00edamos convenc\u00ea-lo, nos aquietamos, dizendo: Fa\u00e7a-se a vontade do Senhor!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Depois daqueles dias, havendo feito os nossos preparativos, subimos a Jerusal\u00e9m."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E foram tamb\u00e9m conosco alguns disc\u00edpulos de Cesareia, levando consigo um certo Mnasom, natural de Chipre, disc\u00edpulo antigo, com quem hav\u00edamos de hospedar-nos."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "E, logo que chegamos a Jerusal\u00e9m, os irm\u00e3os nos receberam de muito boa vontade."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "No dia seguinte, Paulo entrou conosco em casa de Tiago, e todos os anci\u00e3os vieram ali."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "E, havendo-os saudado, contou-lhes minuciosamente o que por seu minist\u00e9rio Deus fizera entre os gentios."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "E, ouvindo-o eles, glorificaram ao Senhor e disseram-lhe: Bem v\u00eas, irm\u00e3o, quantos milhares de judeus h\u00e1 que creem, e todos s\u00e3o zelosos da lei."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "E j\u00e1 acerca de ti foram informados de que ensinas todos os judeus que est\u00e3o entre os gentios a apartarem-se de Mois\u00e9s, dizendo que n\u00e3o devem circuncidar os filhos, nem andar segundo o costume da lei."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Que faremos, pois? Em todo o caso \u00e9 necess\u00e1rio que a multid\u00e3o se ajunte; porque ter\u00e3o ouvido que j\u00e1 \u00e9s vindo."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Faze, pois, isto que te dizemos: temos quatro var\u00f5es que fizeram voto."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Toma estes contigo, e santifica-te com eles, e faze por eles os gastos para que rapem a cabe\u00e7a, e todos ficar\u00e3o sabendo que nada h\u00e1 daquilo de que foram informados acerca de ti, mas que tamb\u00e9m tu mesmo andas guardando a lei."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Todavia, quanto aos que creem dos gentios, j\u00e1 n\u00f3s havemos escrito e achado por bem que nada disto observem; mas que s\u00f3 se guardem do que se sacrifica aos \u00eddolos, e do sangue, e do sufocado, e da prostitui\u00e7\u00e3o."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ent\u00e3o, Paulo, tomando consigo aqueles var\u00f5es, entrou, no dia seguinte, no templo, j\u00e1 santificado com eles, anunciando serem j\u00e1 cumpridos os dias da purifica\u00e7\u00e3o; e ficou ali at\u00e9 se oferecer em favor de cada um deles a oferta."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Quando os sete dias estavam quase a terminar, os judeus da \u00c1sia, vendo-o no templo, alvoro\u00e7aram todo o povo e lan\u00e7aram m\u00e3o dele,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "clamando: Var\u00f5es israelitas, acudi! Este \u00e9 o homem que por todas as partes ensina a todos, contra o povo, e contra a lei, e contra este lugar; e, demais disto, introduziu tamb\u00e9m no templo os gregos e profanou este santo lugar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Porque tinham visto com ele na cidade a Tr\u00f3fimo, de \u00c9feso, o qual pensavam que Paulo introduzira no templo."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "E alvoro\u00e7ou-se toda a cidade, e houve grande concurso de povo; e, pegando de Paulo, o arrastaram para fora do templo, e logo as portas se fecharam."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "E, procurando eles mat\u00e1-lo, chegou ao tribuno da coorte o aviso de que Jerusal\u00e9m estava toda em confus\u00e3o."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Este, tomando logo consigo soldados e centuri\u00f5es, correu para eles. E, quando viram o tribuno e os soldados, cessaram de ferir a Paulo."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ent\u00e3o, aproximando-se o tribuno, o prendeu, e o mandou atar com duas cadeias, e lhe perguntou quem era e o que tinha feito."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "E, na multid\u00e3o, uns clamavam de uma maneira; outros, de outra; mas, como nada podia saber ao certo por causa do alvoro\u00e7o, mandou conduzi-lo para a fortaleza."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "E sucedeu que, chegando \u00e0s escadas, os soldados tiveram de lhe pegar por causa da viol\u00eancia da multid\u00e3o,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "porque a multid\u00e3o do povo o seguia, clamando: Mata-o!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "E, quando iam introduzir Paulo na fortaleza, disse Paulo ao tribuno: \u00c9-me permitido dizer-te alguma coisa? E ele disse: Sabes o grego?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "N\u00e3o \u00e9s tu, porventura, aquele eg\u00edpcio que antes destes dias fez uma sedi\u00e7\u00e3o e levou ao deserto quatro mil salteadores?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Mas Paulo lhe disse: Na verdade, eu sou um homem judeu, cidad\u00e3o de Tarso, cidade n\u00e3o pouco c\u00e9lebre na Cil\u00edcia; rogo-te, por\u00e9m, que me permitas falar ao povo."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "E, havendo-lho permitido, Paulo, pondo-se em p\u00e9 nas escadas, fez sinal com a m\u00e3o ao povo; e, feito grande sil\u00eancio, falou-lhes em l\u00edngua hebraica, dizendo:"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O discurso de Paulo em sua defesa - Var\u00f5es irm\u00e3os e pais, ouvi agora a minha defesa perante v\u00f3s."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "(E, quando ouviram falar-lhes em l\u00edngua hebraica, maior sil\u00eancio guardaram.) E disse:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Quanto a mim, sou var\u00e3o judeu, nascido em Tarso da Cil\u00edcia, mas criado nesta cidade aos p\u00e9s de Gamaliel, instru\u00eddo conforme a verdade da lei de nossos pais, zeloso para com Deus, como todos v\u00f3s hoje sois."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Persegui este Caminho at\u00e9 \u00e0 morte, prendendo e metendo em pris\u00f5es, tanto homens como mulheres,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "como tamb\u00e9m o sumo sacerdote me \u00e9 testemunha, e todo o conselho dos anci\u00e3os; e, recebendo destes cartas para os irm\u00e3os, fui a Damasco, para trazer manietados para Jerusal\u00e9m aqueles que ali estivessem, a fim de que fossem castigados."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ora, aconteceu que, indo eu j\u00e1 de caminho e chegando perto de Damasco, quase ao meio-dia, de repente me rodeou uma grande luz do c\u00e9u."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E ca\u00ed por terra e ouvi uma voz que me dizia: Saulo, Saulo, por que me persegues?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "E eu respondi: Quem \u00e9s, Senhor? E disse-me: Eu sou Jesus, o Nazareno, a quem tu persegues."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "E os que estavam comigo viram, em verdade, a luz, e se atemorizaram muito; mas n\u00e3o ouviram a voz daquele que falava comigo."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ent\u00e3o, disse eu: Senhor, que farei? E o Senhor disse-me: Levanta-te e vai a Damasco, e ali se te dir\u00e1 tudo o que te \u00e9 ordenado fazer."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E, como eu n\u00e3o via por causa do esplendor daquela luz, fui levado pela m\u00e3o dos que estavam comigo e cheguei a Damasco."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E um certo Ananias, var\u00e3o piedoso conforme a lei, que tinha bom testemunho de todos os judeus que ali moravam,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "vindo ter comigo e apresentando-se, disse-me: Saulo, irm\u00e3o, recobra a vista. E naquela mesma hora o vi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "E ele disse: O Deus de nossos pais de antem\u00e3o te designou para que conhe\u00e7as a sua vontade, e vejas aquele Justo, e ou\u00e7as a voz da sua boca."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Porque h\u00e1s de ser sua testemunha para com todos os homens do que tens visto e ouvido."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E, agora, por que te det\u00e9ns? Levanta-te, e batiza-te, e lava os teus pecados, invocando o nome do Senhor."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "E aconteceu que, tornando eu para Jerusal\u00e9m, quando orava no templo, fui arrebatado para fora de mim."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "E vi aquele que me dizia: D\u00e1-te pressa e sai apressadamente de Jerusal\u00e9m, porque n\u00e3o receber\u00e3o o teu testemunho acerca de mim."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "E eu disse: Senhor, eles bem sabem que eu lan\u00e7ava na pris\u00e3o e a\u00e7oitava nas sinagogas os que criam em ti."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "E, quando o sangue de Est\u00eav\u00e3o, tua testemunha, se derramava, tamb\u00e9m eu estava presente, e consentia na sua morte, e guardava as vestes dos que o matavam."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "E disse-me: Vai, porque hei de enviar-te aos gentios de longe."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "E ouviram-no at\u00e9 esta palavra e levantaram a voz, dizendo: Tira da terra um tal homem, porque n\u00e3o conv\u00e9m que viva!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "E, clamando eles, e arrojando de si as vestes, e lan\u00e7ando p\u00f3 para o ar,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "o tribuno mandou que o levassem para a fortaleza, dizendo que o examinassem com a\u00e7oites, para saber por que causa assim clamavam contra ele."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "E, quando o estavam atando com correias, disse Paulo ao centuri\u00e3o que ali estava: \u00c9-vos l\u00edcito a\u00e7oitar um romano, sem ser condenado?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "E, ouvindo isto, o centuri\u00e3o foi e anunciou ao tribuno, dizendo: V\u00ea o que vais fazer, porque este homem \u00e9 romano."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "E, vindo o tribuno, disse-lhe: Dize-me, \u00e9s tu romano? E ele disse: Sim."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "E respondeu o tribuno: Eu com grande soma de dinheiro alcancei este direito de cidad\u00e3o. Paulo disse: Mas eu sou-o de nascimento."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "E logo dele se apartaram os que o haviam de examinar; e at\u00e9 o tribuno teve temor, quando soube que era romano, visto que o tinha ligado."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Paulo perante o Sin\u00e9drio - No dia seguinte, querendo saber ao certo a causa por que era acusado pelos judeus, soltou-o das pris\u00f5es e mandou vir os principais dos sacerdotes e todo o seu conselho; e, trazendo Paulo, o apresentou diante deles."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "E, pondo Paulo os olhos no conselho, disse: Var\u00f5es irm\u00e3os, at\u00e9 ao dia de hoje tenho andado diante de Deus com toda a boa consci\u00eancia."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mas o sumo sacerdote, Ananias, mandou aos que estavam junto dele que o ferissem na boca."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ent\u00e3o, Paulo lhe disse: Deus te ferir\u00e1, parede branqueada! Tu est\u00e1s aqui assentado para julgar-me conforme a lei e, contra a lei, me mandas ferir?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "E os que ali estavam disseram: Injurias o sumo sacerdote de Deus?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "E Paulo disse: N\u00e3o sabia, irm\u00e3os, que era o sumo sacerdote; porque est\u00e1 escrito: N\u00e3o dir\u00e1s mal do pr\u00edncipe do teu povo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E Paulo, sabendo que uma parte era de saduceus, e outra, de fariseus, clamou no conselho: Var\u00f5es irm\u00e3os, eu sou fariseu, filho de fariseu! No tocante \u00e0 esperan\u00e7a e ressurrei\u00e7\u00e3o dos mortos sou julgado!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E, havendo dito isto, houve dissens\u00e3o entre os fariseus e saduceus; e a multid\u00e3o se dividiu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Porque os saduceus dizem que n\u00e3o h\u00e1 ressurrei\u00e7\u00e3o, nem anjo, nem esp\u00edrito; mas os fariseus reconhecem uma e outra coisa."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "E originou-se um grande clamor; e, levantando-se os escribas da parte dos fariseus, contendiam, dizendo: Nenhum mal achamos neste homem, e se algum esp\u00edrito ou anjo lhe falou, n\u00e3o resistamos a Deus."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E, havendo grande dissens\u00e3o, o tribuno, temendo que Paulo fosse despeda\u00e7ado por eles, mandou descer a soldadesca, para que o tirassem do meio deles e o levassem para a fortaleza."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E, na noite seguinte, apresentando-se-lhe o Senhor, disse: Paulo, tem \u00e2nimo! Porque, como de mim testificaste em Jerusal\u00e9m, assim importa que testifiques tamb\u00e9m em Roma."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Conspira\u00e7\u00e3o dos judeus contra Paulo. Este \u00e9 mandado para Cesareia - Quando j\u00e1 era dia, alguns dos judeus fizeram uma conspira\u00e7\u00e3o e juraram dizendo que n\u00e3o comeriam nem beberiam enquanto n\u00e3o matassem a Paulo."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "E eram mais de quarenta os que fizeram esta conjura\u00e7\u00e3o."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Estes foram ter com os principais dos sacerdotes e anci\u00e3os e disseram: Conjuramo-nos, sob pena de maldi\u00e7\u00e3o, a nada provarmos at\u00e9 que matemos a Paulo."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Agora, pois, v\u00f3s, com o conselho, rogai ao tribuno que vo-lo traga amanh\u00e3, como querendo saber mais alguma coisa de seus neg\u00f3cios, e, antes que chegue, estaremos prontos para o matar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E o filho da irm\u00e3 de Paulo, tendo ouvido acerca desta cilada, foi, e entrou na fortaleza, e o anunciou a Paulo."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "E Paulo, chamando a si um dos centuri\u00f5es, disse: Leva este jovem ao tribuno, porque tem alguma coisa que lhe comunicar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tomando-o ele, pois, o levou ao tribuno e disse: O preso Paulo, chamando-me a si, me rogou que te trouxesse este jovem, que tem alguma coisa que dizer-te."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "E o tribuno, tomando-o pela m\u00e3o e pondo-se \u00e0 parte, perguntou-lhe em particular: Que tens que me contar?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "E disse ele: Os judeus se concertaram rogar-te que amanh\u00e3 leves Paulo ao conselho como tendo de inquirir dele mais alguma coisa ao certo."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mas tu n\u00e3o os creias, porque mais de quarenta homens dentre eles lhe andam armando ciladas, os quais se obrigaram, sob pena de maldi\u00e7\u00e3o, a n\u00e3o comerem nem beberem at\u00e9 que o tenham morto; e j\u00e1 est\u00e3o apercebidos, esperando de ti promessa."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ent\u00e3o, o tribuno despediu o jovem, mandando-lhe que a ningu\u00e9m dissesse que lhe havia contado aquilo."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "E, chamando dois centuri\u00f5es, lhes disse: Aprontai para as tr\u00eas horas da noite duzentos soldados, e setenta de cavalo, e duzentos lanceiros para irem at\u00e9 Cesareia;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "e aparelhai cavalgaduras, para que, pondo nelas a Paulo, o levem salvo ao governador F\u00e9lix."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "E escreveu uma carta que continha isto:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Cl\u00e1udio L\u00edsias a F\u00e9lix, potent\u00edssimo governador, sa\u00fade."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Este homem foi preso pelos judeus; e, estando j\u00e1 a ponto de ser morto por eles, sobrevim eu com a soldadesca e o livrei, informado de que era romano."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Querendo saber a causa por que o acusavam, o levei ao seu conselho."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "E achei que o acusavam de algumas quest\u00f5es da sua lei, mas que nenhum crime havia nele digno de morte ou de pris\u00e3o."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "E, sendo-me notificado que os judeus haviam de armar ciladas a esse homem, logo to enviei, mandando tamb\u00e9m aos acusadores que perante ti digam o que tiverem contra ele. Passa bem."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Tomando, pois, os soldados a Paulo, como lhes fora mandado, o trouxeram de noite a Antip\u00e1tride."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "No dia seguinte, deixando aos de cavalo irem com ele, tornaram \u00e0 fortaleza;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "os quais, logo que chegaram a Cesareia e entregaram a carta ao governador, lhe apresentaram Paulo."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "E o governador, lida a carta, perguntou de que prov\u00edncia era; e, sabendo que era da Cil\u00edcia,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "disse: Ouvir-te-ei quando tamb\u00e9m aqui vierem os teus acusadores. E mandou que o guardassem no pret\u00f3rio de Herodes."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulo perante o tribunal do governador F\u00e9lix - Cinco dias depois, o sumo sacerdote, Ananias, desceu com os anci\u00e3os e um certo T\u00e9rtulo, orador, os quais compareceram perante o governador contra Paulo."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E, sendo chamado, T\u00e9rtulo come\u00e7ou a acus\u00e1-lo, dizendo:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Visto como, por ti, temos tanta paz, e, por tua prud\u00eancia, se fazem a este povo muitos e louv\u00e1veis servi\u00e7os, sempre e em todo lugar, \u00f3 potent\u00edssimo F\u00e9lix, com todo o agradecimento o queremos reconhecer."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mas, para que te n\u00e3o detenha muito, rogo-te que, conforme a tua equidade, nos ou\u00e7as por pouco tempo."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Temos achado que este homem \u00e9 uma peste e promotor de sedi\u00e7\u00f5es entre todos os judeus, por todo o mundo, e o principal defensor da seita dos nazarenos;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "o qual intentou tamb\u00e9m profanar o templo; e, por isso, o prendemos e, conforme a nossa lei, o quisemos julgar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mas, sobrevindo o tribuno L\u00edsias, no-lo tirou dentre as m\u00e3os, com grande viol\u00eancia,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "mandando aos seus acusadores que viessem a ti; e dele tu mesmo, examinando-o, poder\u00e1s entender tudo o de que o acusamos."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "E tamb\u00e9m os judeus o acusavam, dizendo serem estas coisas assim."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Paulo, por\u00e9m, fazendo-lhe o governador sinal que falasse, respondeu: Porque sei que j\u00e1 vai para muitos anos que desta na\u00e7\u00e3o \u00e9s juiz, com tanto melhor \u00e2nimo respondo por mim."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pois bem podes saber que n\u00e3o h\u00e1 mais de doze dias que subi a Jerusal\u00e9m a adorar;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "e n\u00e3o me acharam no templo falando com algu\u00e9m, nem amotinando o povo nas sinagogas, nem na cidade;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "nem tampouco podem provar as coisas de que agora me acusam."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mas confesso-te que, conforme aquele Caminho, a que chamam seita, assim sirvo ao Deus de nossos pais, crendo tudo quanto est\u00e1 escrito na Lei e nos Profetas."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tendo esperan\u00e7a em Deus, como estes mesmos tamb\u00e9m esperam, de que h\u00e1 de haver ressurrei\u00e7\u00e3o de mortos, tanto dos justos como dos injustos."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E, por isso, procuro sempre ter uma consci\u00eancia sem ofensa, tanto para com Deus como para com os homens."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ora, muitos anos depois, vim trazer \u00e0 minha na\u00e7\u00e3o esmolas e ofertas."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nisto, me acharam j\u00e1 santificado no templo, n\u00e3o em ajuntamentos, nem com alvoro\u00e7os, uns certos judeus da \u00c1sia,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "os quais convinha que estivessem presentes perante ti e me acusassem, se alguma coisa contra mim tivessem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ou digam estes mesmos se acharam em mim alguma iniquidade, quando compareci perante o conselho,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "a n\u00e3o ser estas palavras que, estando entre eles, clamei: hoje, sou julgado por v\u00f3s acerca da ressurrei\u00e7\u00e3o dos mortos!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ent\u00e3o, F\u00e9lix, havendo ouvido estas coisas, lhes p\u00f4s dila\u00e7\u00e3o, dizendo: Havendo-me informado melhor deste Caminho, quando o tribuno L\u00edsias tiver descido, ent\u00e3o tomarei inteiro conhecimento dos vossos neg\u00f3cios."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "E mandou ao centuri\u00e3o que o guardassem em pris\u00e3o, tratando-o com brandura, e que a ningu\u00e9m dos seus proibisse servi-lo ou vir ter com ele."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Alguns dias depois, vindo F\u00e9lix com sua mulher Drusila, que era judia, mandou chamar a Paulo e ouviu-o acerca da f\u00e9 em Cristo."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "E, tratando ele da justi\u00e7a, e da temperan\u00e7a, e do Ju\u00edzo vindouro, F\u00e9lix, espavorido, respondeu: Por agora, vai-te, e, em tendo oportunidade, te chamarei;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "esperando, ao mesmo tempo, que Paulo lhe desse dinheiro, para que o soltasse; pelo que tamb\u00e9m, muitas vezes, o mandava chamar e falava com ele."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mas, passados dois anos, F\u00e9lix teve por sucessor a P\u00f3rcio Festo; e, querendo F\u00e9lix comprazer aos judeus, deixou a Paulo preso."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulo comparece perante Festo e apela para C\u00e9sar - Entrando, pois, Festo na prov\u00edncia, subiu dali a tr\u00eas dias de Cesareia a Jerusal\u00e9m."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E o sumo sacerdote e os principais dos judeus compareceram perante ele contra Paulo e lhe rogaram,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "pedindo como favor, contra ele, que o fizesse vir a Jerusal\u00e9m, armando ciladas para o matarem no caminho."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mas Festo respondeu que Paulo estava guardado em Cesareia e que ele brevemente partiria para l\u00e1."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Os que, pois, disse, dentre v\u00f3s t\u00eam poder des\u00e7am comigo e, se neste var\u00e3o houver algum crime, acusem-no."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E, n\u00e3o se demorando entre eles mais de dez dias, desceu a Cesareia; e, no dia seguinte, assentando-se no tribunal, mandou que trouxessem Paulo."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Chegando ele, o rodearam os judeus que haviam descido de Jerusal\u00e9m, trazendo contra Paulo muitas e graves acusa\u00e7\u00f5es, que n\u00e3o podiam provar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mas ele, em sua defesa, disse: Eu n\u00e3o pequei em coisa alguma contra a lei dos judeus, nem contra o templo, nem contra C\u00e9sar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Todavia, Festo, querendo comprazer aos judeus, respondendo a Paulo, disse: Queres tu subir a Jerusal\u00e9m e ser l\u00e1 perante mim julgado acerca destas coisas?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mas Paulo disse: Estou perante o tribunal de C\u00e9sar, onde conv\u00e9m que seja julgado; n\u00e3o fiz agravo algum aos judeus, como tu muito bem sabes."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Se fiz algum agravo ou cometi alguma coisa digna de morte, n\u00e3o recuso morrer; mas, se nada h\u00e1 das coisas de que estes me acusam, ningu\u00e9m me pode entregar a eles. Apelo para C\u00e9sar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ent\u00e3o, Festo, tendo falado com o conselho, respondeu: Apelaste para C\u00e9sar? Para C\u00e9sar ir\u00e1s."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Passados alguns dias, o rei Agripa e Berenice vieram a Cesareia, a saudar Festo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "E, como ali ficassem muitos dias, Festo contou ao rei os neg\u00f3cios de Paulo, dizendo: Um certo var\u00e3o foi deixado por F\u00e9lix aqui preso,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "a respeito de quem os principais dos sacerdotes e os anci\u00e3os dos judeus, estando eu em Jerusal\u00e9m, compareceram perante mim, pedindo senten\u00e7a contra ele."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A eles respondi que n\u00e3o \u00e9 costume dos romanos entregar algum homem \u00e0 morte, sem que o acusado tenha presentes os seus acusadores e possa defender-se da acusa\u00e7\u00e3o."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De sorte que, chegando eles aqui juntos, no dia seguinte, sem fazer dila\u00e7\u00e3o alguma, assentado no tribunal, mandei que trouxessem o homem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Paulo perante o rei Agripa - Acerca dele, estando presentes os acusadores, nenhuma coisa apontaram daquelas que eu suspeitava."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tinham, por\u00e9m, contra ele algumas quest\u00f5es acerca de sua supersti\u00e7\u00e3o e de um tal Jesus, defunto, que Paulo afirmava viver."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "E, estando eu perplexo acerca da inquiri\u00e7\u00e3o desta causa, perguntei se queria ir a Jerusal\u00e9m e l\u00e1 ser julgado acerca destas coisas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mas, apelando Paulo para que fosse reservado ao conhecimento de Augusto, mandei que o guardassem at\u00e9 que o envie a C\u00e9sar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ent\u00e3o, Agripa disse a Festo: Bem quisera eu ouvir tamb\u00e9m esse homem. E ele disse: Amanh\u00e3 o ouvir\u00e1s."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "No dia seguinte, vindo Agripa e Berenice, com muito aparato, entraram no audit\u00f3rio com os tribunos e var\u00f5es principais da cidade, sendo trazido Paulo por mandado de Festo."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "E Festo disse: Rei Agripa e todos os var\u00f5es que estais presentes conosco, aqui vedes um homem de quem toda a multid\u00e3o dos judeus me tem falado, tanto em Jerusal\u00e9m como aqui, clamando que n\u00e3o conv\u00e9m que viva mais."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mas, achando eu que nenhuma coisa digna de morte fizera, e apelando ele mesmo tamb\u00e9m para Augusto, tenho determinado enviar-lho."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Dele, por\u00e9m, n\u00e3o tenho coisa alguma certa que escreva ao meu senhor e, por isso, perante v\u00f3s o trouxe, principalmente perante ti, \u00f3 rei Agripa, para que, depois de interrogado, tenha alguma coisa que escrever."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Porque me parece contra a raz\u00e3o enviar um preso e n\u00e3o notificar contra ele as acusa\u00e7\u00f5es."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Depois, Agripa disse a Paulo: Permite-se-te que te defendas. Ent\u00e3o, Paulo, estendendo a m\u00e3o em sua defesa, respondeu:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tenho-me por venturoso, \u00f3 rei Agripa, de que perante ti me haja, hoje, de defender de todas as coisas de que sou acusado pelos judeus,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "mormente sabendo eu que tens conhecimento de todos os costumes e quest\u00f5es que h\u00e1 entre os judeus; pelo que te rogo que me ou\u00e7as com paci\u00eancia."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A minha vida, pois, desde a mocidade, qual haja sido, desde o princ\u00edpio, em Jerusal\u00e9m, entre os da minha na\u00e7\u00e3o, todos os judeus a sabem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sabendo de mim, desde o princ\u00edpio (se o quiserem testificar), que, conforme a mais severa seita da nossa religi\u00e3o, vivi fariseu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E, agora, pela esperan\u00e7a da promessa que por Deus foi feita a nossos pais, estou aqui e sou julgado,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00e0 qual as nossas doze tribos esperam chegar, servindo a Deus continuamente, noite e dia. Por esta esperan\u00e7a, \u00f3 rei Agripa, eu sou acusado pelos judeus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pois qu\u00ea? Julga-se coisa incr\u00edvel entre v\u00f3s que Deus ressuscite os mortos?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bem tinha eu imaginado que contra o nome de Jesus, o Nazareno, devia eu praticar muitos atos,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "o que tamb\u00e9m fiz em Jerusal\u00e9m. E, havendo recebido poder dos principais dos sacerdotes, encerrei muitos dos santos nas pris\u00f5es; e, quando os matavam, eu dava o meu voto contra eles."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E, castigando-os muitas vezes por todas as sinagogas, os obriguei a blasfemar. E, enfurecido demasiadamente contra eles, at\u00e9 nas cidades estranhas os persegui."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sobre o que, indo, ent\u00e3o, a Damasco, com poder e comiss\u00e3o dos principais dos sacerdotes,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "ao meio-dia, \u00f3 rei, vi no caminho uma luz do c\u00e9u, que excedia o esplendor do sol, cuja claridade me envolveu a mim e aos que iam comigo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "E, caindo n\u00f3s todos por terra, ouvi uma voz que me falava e, em l\u00edngua hebraica, dizia: Saulo, Saulo, por que me persegues? Dura coisa te \u00e9 recalcitrar contra os aguilh\u00f5es."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E disse eu: Quem \u00e9s, Senhor? E ele respondeu: Eu sou Jesus, a quem tu persegues."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mas levanta-te e p\u00f5e-te sobre teus p\u00e9s, porque te apareci por isto, para te p\u00f4r por ministro e testemunha tanto das coisas que tens visto como daquelas pelas quais te aparecerei ainda,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "livrando-te deste povo e dos gentios, a quem agora te envio,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "para lhes abrires os olhos e das trevas os converteres \u00e0 luz e do poder de Satan\u00e1s a Deus, a fim de que recebam a remiss\u00e3o dos pecados e sorte entre os santificados pela f\u00e9 em mim."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pelo que, \u00f3 rei Agripa, n\u00e3o fui desobediente \u00e0 vis\u00e3o celestial."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Antes, anunciei primeiramente aos que est\u00e3o em Damasco e em Jerusal\u00e9m, e por toda a terra da Judeia, e aos gentios, que se emendassem e se convertessem a Deus, fazendo obras dignas de arrependimento."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Por causa disto, os judeus lan\u00e7aram m\u00e3o de mim no templo e procuraram matar-me."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mas, alcan\u00e7ando socorro de Deus, ainda at\u00e9 ao dia de hoje permane\u00e7o, dando testemunho, tanto a pequenos como a grandes, n\u00e3o dizendo nada mais do que o que os profetas e Mois\u00e9s disseram que devia acontecer,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "isto \u00e9, que o Cristo devia padecer e, sendo o primeiro da ressurrei\u00e7\u00e3o dos mortos, devia anunciar a luz a este povo e aos gentios."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "E, dizendo ele isto em sua defesa, disse Festo em alta voz: Est\u00e1s louco, Paulo! As muitas letras te fazem delirar!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mas ele disse: N\u00e3o deliro, \u00f3 potent\u00edssimo Festo! Antes, digo palavras de verdade e de um s\u00e3o ju\u00edzo."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Porque o rei, diante de quem falo com ousadia, sabe estas coisas, pois n\u00e3o creio que nada disto lhe \u00e9 oculto; porque isto n\u00e3o se fez em qualquer canto."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Cr\u00eas tu nos profetas, \u00f3 rei Agripa? Bem sei que cr\u00eas."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "E disse Agripa a Paulo: Por pouco me queres persuadir a que me fa\u00e7a crist\u00e3o!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "E disse Paulo: Prouvera a Deus que, ou por pouco ou por muito, n\u00e3o somente tu, mas tamb\u00e9m todos quantos hoje me est\u00e3o ouvindo se tornassem tais qual eu sou, exceto estas cadeias."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Dizendo ele isto, se levantou o rei, e o governador, e Berenice, e os que com eles estavam assentados."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "E, apartando-se dali, falavam uns com os outros, dizendo: Este homem nada fez digno de morte ou de pris\u00f5es."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "E Agripa disse a Festo: Bem podia soltar-se este homem, se n\u00e3o houvera apelado para C\u00e9sar."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulo \u00e9 mandado para a It\u00e1lia. O naufr\u00e1gio do navio - Como se determinou que hav\u00edamos de navegar para a It\u00e1lia, entregaram Paulo e alguns outros presos a um centuri\u00e3o por nome J\u00falio, da Coorte Augusta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E, embarcando n\u00f3s em um navio adramitino, partimos navegando pelos lugares da costa da \u00c1sia, estando conosco Aristarco, maced\u00f4nio de Tessal\u00f4nica."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "E chegamos no dia seguinte a Sidom, e J\u00falio, tratando Paulo humanamente, lhe permitiu ir ver os amigos, para que cuidassem dele."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "E, partindo dali, fomos navegando abaixo de Chipre, porque os ventos eram contr\u00e1rios."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "E, tendo atravessado o mar ao longo da Cil\u00edcia e Panf\u00edlia, chegamos a Mirra, na L\u00edcia."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Achando ali o centuri\u00e3o um navio de Alexandria, que navegava para a It\u00e1lia, nos fez embarcar nele."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E, como por muitos dias naveg\u00e1ssemos vagarosamente, havendo chegado apenas defronte de Cnido, n\u00e3o nos permitindo o vento ir mais adiante, navegamos abaixo de Creta, junto de Salmona."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "E, costeando-a dificilmente, chegamos a um lugar chamado Bons Portos, perto do qual estava a cidade de Laseia."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Passado muito tempo, e sendo j\u00e1 perigosa a navega\u00e7\u00e3o, pois tamb\u00e9m o jejum j\u00e1 tinha passado, Paulo os admoestava,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "dizendo-lhes: Var\u00f5es, vejo que a navega\u00e7\u00e3o h\u00e1 de ser inc\u00f4moda e com muito dano, n\u00e3o s\u00f3 para o navio e a carga, mas tamb\u00e9m para a nossa vida."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mas o centuri\u00e3o cria mais no piloto e no mestre do que no que dizia Paulo."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E, como aquele porto n\u00e3o era c\u00f4modo para invernar, os mais deles foram de parecer que se partisse dali para ver se podiam chegar a Fenice, que \u00e9 um porto de Creta que olha para a banda do vento da \u00c1frica e do Coro, e invernar ali."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "E, soprando o vento sul brandamente, lhes pareceu terem j\u00e1 o que desejavam, e, fazendo-se de vela, foram de muito perto costeando Creta."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mas, n\u00e3o muito depois, deu nela um p\u00e9 de vento, chamado Euroaquil\u00e3o."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E, sendo o navio arrebatado e n\u00e3o podendo navegar contra o vento, dando de m\u00e3o a tudo, nos deixamos ir \u00e0 toa."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E, correndo abaixo de uma pequena ilha chamada Cauda, apenas pudemos ganhar o batel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "E, levado este para cima, usaram de todos os meios, cingindo o navio; e, temendo darem \u00e0 costa na Sirte, amainadas as velas, assim foram \u00e0 toa."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Andando n\u00f3s agitados por uma veemente tempestade, no dia seguinte, aliviaram o navio."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "E, ao terceiro dia, n\u00f3s mesmos, com as pr\u00f3prias m\u00e3os, lan\u00e7amos ao mar a arma\u00e7\u00e3o do navio."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "E, n\u00e3o aparecendo, havia j\u00e1 muitos dias, nem sol nem estrelas, e caindo sobre n\u00f3s uma n\u00e3o pequena tempestade, fugiu-nos toda a esperan\u00e7a de nos salvarmos."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Havendo j\u00e1 muito que se n\u00e3o comia, ent\u00e3o, Paulo, pondo-se em p\u00e9 no meio deles, disse: Fora, na verdade, razo\u00e1vel, \u00f3 var\u00f5es, ter-me ouvido a mim e n\u00e3o partir de Creta, e assim evitariam este inc\u00f4modo e esta perdi\u00e7\u00e3o."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mas, agora, vos admoesto a que tenhais bom \u00e2nimo, porque n\u00e3o se perder\u00e1 a vida de nenhum de v\u00f3s, mas somente o navio."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Porque, esta mesma noite, o anjo de Deus, de quem eu sou e a quem sirvo, esteve comigo,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "dizendo: Paulo, n\u00e3o temas! Importa que sejas apresentado a C\u00e9sar, e eis que Deus te deu todos quantos navegam contigo."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Portanto, \u00f3 var\u00f5es, tende bom \u00e2nimo! Porque creio em Deus que h\u00e1 de acontecer assim como a mim me foi dito."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9, contudo, necess\u00e1rio irmos dar numa ilha."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Quando chegou a d\u00e9cima quarta noite, sendo impelidos de uma e outra banda no mar Adri\u00e1tico, l\u00e1 pela meia-noite, suspeitaram os marinheiros que estavam pr\u00f3ximos de alguma terra."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "E, lan\u00e7ando o prumo, acharam vinte bra\u00e7as; passando um pouco mais adiante, tornando a lan\u00e7ar o prumo, acharam quinze bra\u00e7as."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "E, temendo ir dar em alguns rochedos, lan\u00e7aram da popa quatro \u00e2ncoras, desejando que viesse o dia."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Procurando, por\u00e9m, os marinheiros fugir do navio e tendo j\u00e1 deitado o batel ao mar, como que querendo lan\u00e7ar as \u00e2ncoras pela proa,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "disse Paulo ao centuri\u00e3o e aos soldados: Se estes n\u00e3o ficarem no navio, n\u00e3o podereis salvar-vos."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ent\u00e3o, os soldados cortaram os cabos do batel e o deixaram cair."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "E, enquanto o dia vinha, Paulo exortava a todos a que comessem alguma coisa, dizendo: \u00c9 j\u00e1 hoje o d\u00e9cimo quarto dia que esperais e permaneceis sem comer, n\u00e3o havendo provado nada."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Portanto, exorto-vos a que comais alguma coisa, pois \u00e9 para a vossa sa\u00fade; porque nem um cabelo cair\u00e1 da cabe\u00e7a de qualquer de v\u00f3s."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "E, havendo dito isto, tomando o p\u00e3o, deu gra\u00e7as a Deus na presen\u00e7a de todos e, partindo-o, come\u00e7ou a comer."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "E, tendo j\u00e1 todos bom \u00e2nimo, puseram-se tamb\u00e9m a comer."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "E \u00e9ramos ao todo no navio duzentas e setenta e seis almas."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Refeitos com a comida, aliviaram o navio, lan\u00e7ando o trigo ao mar."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "E, sendo j\u00e1 dia, n\u00e3o reconheceram a terra; enxergaram, por\u00e9m, uma enseada que tinha praia e consultaram-se sobre se deveriam encalhar nela o navio."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Levantando as \u00e2ncoras, deixaram-no ir ao mar, largando tamb\u00e9m as amarras do leme; e, al\u00e7ando a vela maior ao vento, dirigiram-se para a praia."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Dando, por\u00e9m, num lugar de dois mares, encalharam ali o navio; e, fixa a proa, ficou im\u00f3vel, mas a popa abria-se com a for\u00e7a das ondas."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ent\u00e3o, a ideia dos soldados foi que matassem os presos para que nenhum fugisse, escapando a nado."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Mas o centuri\u00e3o, querendo salvar a Paulo, lhes estorvou este intento; e mandou que os que pudessem nadar se lan\u00e7assem primeiro ao mar e se salvassem em terra;"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "e os demais, uns em t\u00e1buas e outros em coisas do navio. E assim aconteceu que todos chegaram \u00e0 terra, a salvo."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulo em Malta - Havendo escapado, ent\u00e3o, souberam que a ilha se chamava Malta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E os b\u00e1rbaros usaram conosco de n\u00e3o pouca humanidade; porque, acendendo uma grande fogueira, nos recolheram a todos por causa da chuva que ca\u00eda e por causa do frio."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "E, havendo Paulo ajuntado uma quantidade de vides e pondo-as no fogo, uma v\u00edbora, fugindo do calor, lhe acometeu a m\u00e3o."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "E os b\u00e1rbaros, vendo-lhe a v\u00edbora pendurada na m\u00e3o, diziam uns aos outros: Certamente este homem \u00e9 homicida, visto como, escapando do mar, a Justi\u00e7a n\u00e3o o deixa viver."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mas, sacudindo ele a v\u00edbora no fogo, n\u00e3o padeceu nenhum mal."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E eles esperavam que viesse a inchar ou a cair morto de repente; mas tendo esperado j\u00e1 muito e vendo que nenhum inc\u00f4modo lhe sobrevinha, mudando de parecer, diziam que era um deus."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E ali, pr\u00f3ximo daquele mesmo lugar, havia umas herdades que pertenciam ao principal da ilha, por nome P\u00fablio, o qual nos recebeu e hospedou benignamente por tr\u00eas dias."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Aconteceu estar de cama enfermo de febres e disenteria o pai de P\u00fablio, que Paulo foi ver, e, havendo orado, p\u00f4s as m\u00e3os sobre ele e o curou."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Feito, pois, isto, vieram tamb\u00e9m ter com ele os demais que na ilha tinham enfermidades e sararam,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "os quais nos distinguiram tamb\u00e9m com muitas honras; e, havendo de navegar, nos proveram das coisas necess\u00e1rias."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Paulo chega a Roma e fica prisioneiro em sua pr\u00f3pria casa durante dois anos - Tr\u00eas meses depois, partimos num navio de Alexandria, que invernara na ilha, o qual tinha por ins\u00edgnia Castor e P\u00f3lux."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E, chegando a Siracusa, ficamos ali tr\u00eas dias,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "donde, indo costeando, viemos a R\u00e9gio; e, soprando, um dia depois, um vento do sul, chegamos no segundo dia a Put\u00e9oli,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "onde, achando alguns irm\u00e3os, nos rogaram que por sete dias fic\u00e1ssemos com eles; e depois nos dirigimos a Roma."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E de l\u00e1, ouvindo os irm\u00e3os novas de n\u00f3s, nos sa\u00edram ao encontro \u00e0 Pra\u00e7a de \u00c1pio e \u00e0s Tr\u00eas Vendas, e Paulo, vendo-os, deu gra\u00e7as a Deus e tomou \u00e2nimo."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E, logo que chegamos a Roma, o centuri\u00e3o entregou os presos ao general dos ex\u00e9rcitos; mas a Paulo se lhe permitiu morar por sua conta, com o soldado que o guardava."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "E aconteceu que, tr\u00eas dias depois, Paulo convocou os principais dos judeus e, juntos eles, lhes disse: Var\u00f5es irm\u00e3os, n\u00e3o havendo eu feito nada contra o povo ou contra os ritos paternos, vim, contudo, preso desde Jerusal\u00e9m, entregue nas m\u00e3os dos romanos,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "os quais, havendo-me examinado, queriam soltar-me, por n\u00e3o haver em mim crime algum de morte."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mas, opondo-se os judeus, foi-me for\u00e7oso apelar para C\u00e9sar, n\u00e3o tendo, contudo, de que acusar a minha na\u00e7\u00e3o."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Por esta causa vos chamei, para vos ver e falar; porque pela esperan\u00e7a de Israel estou com esta cadeia."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ent\u00e3o, eles lhe disseram: N\u00f3s n\u00e3o recebemos acerca de ti cartas algumas da Judeia, nem veio aqui algum dos irm\u00e3os que nos anunciasse ou dissesse de ti mal algum."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "No entanto, bem quis\u00e9ramos ouvir de ti o que sentes; porque, quanto a esta seita, not\u00f3rio nos \u00e9 que em toda parte se fala contra ela."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "E, havendo-lhe eles assinalado um dia, muitos foram ter com ele \u00e0 pousada, aos quais declarava com bom testemunho o Reino de Deus e procurava persuadi-los \u00e0 f\u00e9 de Jesus, tanto pela lei de Mois\u00e9s como pelos profetas, desde pela manh\u00e3 at\u00e9 \u00e0 tarde."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "E alguns criam no que se dizia, mas outros n\u00e3o criam."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "E, como ficaram entre si discordes, se despediram, dizendo Paulo esta palavra: Bem falou o Esp\u00edrito Santo a nossos pais pelo profeta Isa\u00edas,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "dizendo: Vai a este povo e dize: De ouvido, ouvireis e de maneira nenhuma entendereis; e, vendo, vereis e de maneira nenhuma percebereis."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Porquanto o cora\u00e7\u00e3o deste povo est\u00e1 endurecido, e com os ouvidos ouviram pesadamente e fecharam os olhos, para que nunca com os olhos vejam, nem com os ouvidos ou\u00e7am, nem do cora\u00e7\u00e3o entendam, e se convertam, e eu os cure."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Seja-vos, pois, not\u00f3rio que esta salva\u00e7\u00e3o de Deus \u00e9 enviada aos gentios, e eles a ouvir\u00e3o."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "E, havendo ele dito isto, partiram os judeus, tendo entre si grande contenda."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "E Paulo ficou dois anos inteiros na sua pr\u00f3pria habita\u00e7\u00e3o que alugara e recebia todos quantos vinham v\u00ea-lo,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "pregando o Reino de Deus e ensinando com toda a liberdade as coisas pertencentes ao Senhor Jesus Cristo, sem impedimento algum."
                }
            }
        }
    }
}