{
    "version": "ARC",
    "book_name": "Esther",
    "book_nr": "17",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O banquete de Assuero - E sucedeu, nos dias de Assuero (este \u00e9 aquele Assuero que reinou, desde a \u00cdndia at\u00e9 \u00e0 Eti\u00f3pia, sobre cento e vinte e sete prov\u00edncias);"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "naqueles dias, assentando-se o rei Assuero sobre o trono do seu reino, que est\u00e1 na fortaleza de Sus\u00e3,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "no terceiro ano de seu reinado, fez um convite a todos os seus pr\u00edncipes e seus servos (o poder da P\u00e9rsia e M\u00e9dia e os maiores senhores das prov\u00edncias estavam perante ele),"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "para mostrar as riquezas da gl\u00f3ria do seu reino e o esplendor da sua excelente grandeza, por muitos dias, a saber, cento e oitenta dias."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "E, acabados aqueles dias, fez o rei um convite a todo o povo que se achou na fortaleza de Sus\u00e3, desde o maior at\u00e9 ao menor, por sete dias, no p\u00e1tio do jardim do pal\u00e1cio real."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "As tape\u00e7arias eram de pano branco, verde e azul celeste, pendentes de cord\u00f5es de linho fino e p\u00farpura, e argolas de prata, e colunas de m\u00e1rmore; os leitos eram de ouro e de prata, sobre um pavimento de p\u00f3rfiro, e de m\u00e1rmore, e de alabastro, e de pedras preciosas."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E dava-se de beber em vasos de ouro, e os vasos eram diferentes uns dos outros; e havia muito vinho real, segundo o estado do rei."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "E o beber era, por lei, feito sem que ningu\u00e9m for\u00e7asse a outro; porque assim o tinha ordenado o rei expressamente a todos os grandes da sua casa que fizessem conforme a vontade de cada um."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tamb\u00e9m a rainha Vasti fez um banquete para as mulheres da casa real do rei Assuero."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vasti, a rainha, recusa assistir ao banquete - E, ao s\u00e9timo dia, estando j\u00e1 o cora\u00e7\u00e3o do rei alegre do vinho, mandou a Meum\u00e3, Bizta, Harbona, Bigt\u00e1, Abagta, Zetar e a Carcas, os sete eunucos que serviam na presen\u00e7a do rei Assuero,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "que introduzissem na presen\u00e7a do rei a rainha Vasti, com a coroa real, para mostrar aos povos e aos pr\u00edncipes a sua formosura, porque era formosa \u00e0 vista."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Por\u00e9m a rainha Vasti recusou vir conforme a palavra do rei, pela m\u00e3o dos eunucos; pelo que o rei muito se enfureceu, e ardeu nele a sua ira."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ent\u00e3o, perguntou o rei aos s\u00e1bios que entendiam dos tempos (porque assim se tratavam os neg\u00f3cios do rei na presen\u00e7a de todos os que sabiam a lei e o direito;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "e os mais chegados a ele eram: Carsena, Setar, Admata, T\u00e1rsis, Meres, Marsena, Memuc\u00e3, os sete pr\u00edncipes dos persas e dos medos, que viam a face do rei e se assentavam os primeiros no reino)"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "o que, segundo a lei, se devia fazer da rainha Vasti, por n\u00e3o haver cumprido o mandado do rei Assuero, pela m\u00e3o dos eunucos."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ent\u00e3o, disse Memuc\u00e3 na presen\u00e7a do rei e dos pr\u00edncipes: N\u00e3o somente pecou contra o rei a rainha Vasti, mas tamb\u00e9m contra todos os pr\u00edncipes e contra todos os povos que h\u00e1 em todas as prov\u00edncias do rei Assuero."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Porque a not\u00edcia deste feito da rainha sair\u00e1 a todas as mulheres, de modo que desprezar\u00e3o a seus maridos aos seus olhos, quando se disser: Mandou o rei Assuero que introduzissem \u00e0 sua presen\u00e7a a rainha Vasti, por\u00e9m ela n\u00e3o veio."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "E, neste mesmo dia, as princesas da P\u00e9rsia e da M\u00e9dia dir\u00e3o o mesmo a todos os pr\u00edncipes do rei, ouvindo o feito da rainha; e, assim, haver\u00e1 assaz desprezo e indigna\u00e7\u00e3o."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Se bem parecer ao rei, saia da sua parte um edito real, e escreva-se nas leis dos persas e dos medos, e n\u00e3o se revogue que Vasti n\u00e3o entre mais na presen\u00e7a do rei Assuero, e o rei d\u00ea o reino dela \u00e0 sua companheira que seja melhor do que ela."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "E, ouvindo-se o mandado que o rei decretar em todo o seu reino (porque \u00e9 grande), todas as mulheres dar\u00e3o honra a seus maridos, desde a maior at\u00e9 \u00e0 menor."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "E pareceram bem essas palavras aos olhos do rei e dos pr\u00edncipes; e fez o rei conforme a palavra de Memuc\u00e3."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ent\u00e3o, enviou cartas a todas as prov\u00edncias do rei, a cada prov\u00edncia segundo a sua escritura e a cada povo segundo a sua l\u00edngua: Que cada homem fosse senhor em sua casa; e que isso se publicasse em todos os povos conforme a l\u00edngua de cada um."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Assuero casa com Ester - Passadas essas coisas, e apaziguado j\u00e1 o furor do rei Assuero, lembrou-se de Vasti, e do que fizera, e do que se tinha decretado a seu respeito."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ent\u00e3o, disseram os jovens do rei que lhe serviam: Busquem-se para o rei mo\u00e7as virgens, formosas \u00e0 vista."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "E ponha o rei comiss\u00e1rios em todas as prov\u00edncias do seu reino, que re\u00fanam todas as mo\u00e7as virgens, formosas \u00e0 vista, na fortaleza de Sus\u00e3, na casa das mulheres, debaixo da m\u00e3o de Hegai, eunuco do rei, guarda das mulheres, e deem-se-lhes os seus enfeites."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "E a mo\u00e7a que parecer bem aos olhos do rei reine em lugar de Vasti. E isso pareceu bem aos olhos do rei, e assim fez."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Havia, ent\u00e3o, um homem judeu na fortaleza de Sus\u00e3, cujo nome era Mardoqueu, filho de Jair, filho de Simei, filho de Quis, homem benjamita,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "que fora transportado de Jerusal\u00e9m com os cativos que foram levados com Jeconias, rei de Jud\u00e1, ao qual transportara Nabucodonosor, rei de Babil\u00f4nia."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Este criara a Hadassa (que \u00e9 Ester, filha do seu tio), porque n\u00e3o tinha pai nem m\u00e3e; e era mo\u00e7a bela de apar\u00eancia e formosa \u00e0 vista; e, morrendo seu pai e sua m\u00e3e, Mardoqueu a tomara por sua filha."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sucedeu, pois, que, divulgando-se o mandado do rei e a sua lei e ajuntando-se muitas mo\u00e7as na fortaleza de Sus\u00e3, debaixo da m\u00e3o de Hegai, tamb\u00e9m levaram Ester \u00e0 casa do rei, debaixo da m\u00e3o de Hegai, guarda das mulheres."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "E a mo\u00e7a pareceu formosa aos seus olhos e alcan\u00e7ou gra\u00e7a perante ele; pelo que se apressou a dar-lhe os seus enfeites e os seus alimentos, como tamb\u00e9m em lhe dar sete mo\u00e7as de respeito da casa do rei; e a fez passar com as suas mo\u00e7as ao melhor lugar da casa das mulheres."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ester, por\u00e9m, n\u00e3o declarou o seu povo e a sua parentela; porque Mardoqueu lhe tinha ordenado que o n\u00e3o declarasse."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E passeava Mardoqueu cada dia diante do p\u00e1tio da casa das mulheres, para se informar de como Ester passava e do que lhe sucederia."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E, chegando j\u00e1 a vez de cada mo\u00e7a, para vir ao rei Assuero, depois que fora feito a cada uma segundo a lei das mulheres, por doze meses (porque assim se cumpriam os dias das suas purifica\u00e7\u00f5es, seis meses com \u00f3leo de mirra e seis meses com especiarias e com as coisas para a purifica\u00e7\u00e3o das mulheres),"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "desta maneira, pois, entrava a mo\u00e7a ao rei; tudo quanto ela desejava se lhe dava, para ir da casa das mulheres \u00e0 casa do rei;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00e0 tarde, entrava e, pela manh\u00e3, tornava \u00e0 segunda casa das mulheres, debaixo da m\u00e3o de Saasgaz, eunuco do rei, guarda das concubinas; n\u00e3o tornava mais ao rei, salvo se o rei a desejasse e fosse chamada por nome."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Chegando, pois, a vez de Ester, filha de Abiail, tio de Mardoqueu (que a tomara por sua filha), para ir ao rei, coisa nenhuma pediu, sen\u00e3o o que disse Hegai, eunuco do rei, guarda das mulheres; e alcan\u00e7ava Ester gra\u00e7a aos olhos de todos quantos a viam."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Assim, foi levada Ester ao rei Assuero, \u00e0 casa real, no d\u00e9cimo m\u00eas, que \u00e9 o m\u00eas de tebete, no s\u00e9timo ano do seu reinado."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "E o rei amou a Ester mais do que a todas as mulheres, e ela alcan\u00e7ou perante ele gra\u00e7a e benevol\u00eancia mais do que todas as virgens; e p\u00f4s a coroa real na sua cabe\u00e7a e a fez rainha em lugar de Vasti."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ent\u00e3o, o rei fez um grande convite a todos os seus pr\u00edncipes e aos seus servos para a festa de Ester; e deu repouso \u00e0s prov\u00edncias e fez presentes segundo o estado do rei."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "E, reunindo-se segunda vez as virgens, Mardoqueu estava assentado \u00e0 porta do rei."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ester, por\u00e9m, n\u00e3o declarava a sua parentela e o seu povo, como Mardoqueu lhe ordenara; porque Ester cumpria o mandado de Mardoqueu, como quando a criara."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mardoqueu descobre uma conspira\u00e7\u00e3o - Naqueles dias, assentando-se Mardoqueu \u00e0 porta do rei, dois eunucos do rei, dos guardas da porta, Bigt\u00e3 e Teres, grandemente se indignaram e procuraram p\u00f4r as m\u00e3os sobre o rei Assuero."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "E veio isso ao conhecimento de Mardoqueu, e ele o fez saber \u00e0 rainha Ester, e Ester o disse ao rei, em nome de Mardoqueu."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "E inquiriu-se o neg\u00f3cio, e se descobriu; e ambos foram enforcados numa forca. Isso foi escrito no livro das cr\u00f4nicas perante o rei."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ham\u00e3 \u00e9 exaltado e cria \u00f3dio a Mardoqueu - Depois dessas coisas, o rei Assuero engrandeceu a Ham\u00e3, filho de Hamedata, agagita, e o exaltou; e p\u00f4s o seu lugar acima de todos os pr\u00edncipes que estavam com ele."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E todos os servos do rei, que estavam \u00e0 porta do rei, se inclinavam e se prostravam perante Ham\u00e3; porque assim tinha ordenado o rei acerca dele; por\u00e9m Mardoqueu n\u00e3o se inclinava nem se prostrava."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ent\u00e3o, os servos do rei, que estavam \u00e0 porta do rei, disseram a Mardoqueu: Por que traspassas o mandado do rei?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sucedeu, pois, que, dizendo-lhe eles isso, de dia em dia, e n\u00e3o lhes dando ele ouvidos, o fizeram saber a Ham\u00e3, para verem se as palavras de Mardoqueu se sustentariam, porque ele lhes tinha declarado que era judeu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vendo, pois, Ham\u00e3 que Mardoqueu n\u00e3o se inclinava nem se prostrava diante dele, Ham\u00e3 se encheu de furor."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Por\u00e9m, em seus olhos, teve em pouco o p\u00f4r as m\u00e3os s\u00f3 sobre Mardoqueu (porque lhe haviam declarado o povo de Mardoqueu); Ham\u00e3, pois, procurou destruir todos os judeus que havia em todo o reino de Assuero, ao povo de Mardoqueu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ham\u00e3 pretende matar todos os judeus - No primeiro m\u00eas (que \u00e9 o m\u00eas de nis\u00e3), no ano duod\u00e9cimo do rei Assuero, se lan\u00e7ou Pur, isto \u00e9, a sorte, perante Ham\u00e3, de dia em dia e de m\u00eas em m\u00eas, at\u00e9 ao duod\u00e9cimo m\u00eas, que \u00e9 o m\u00eas de adar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "E Ham\u00e3 disse ao rei Assuero: Existe espalhado e dividido entre os povos em todas as prov\u00edncias do teu reino um povo cujas leis s\u00e3o diferentes das leis de todos os povos e que n\u00e3o cumpre as leis do rei; pelo que n\u00e3o conv\u00e9m ao rei deix\u00e1-lo ficar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Se bem parecer ao rei, escreva-se que os matem; e eu porei nas m\u00e3os dos que fizerem a obra dez mil talentos de prata, para que entrem nos tesouros do rei."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ent\u00e3o, tirou o rei o anel da sua m\u00e3o e o deu a Ham\u00e3, filho de Hamedata, agagita, advers\u00e1rio dos judeus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E disse o rei a Ham\u00e3: Essa prata te \u00e9 dada, como tamb\u00e9m esse povo, para fazeres dele o que bem parecer aos teus olhos."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ent\u00e3o, chamaram os escriv\u00e3es do rei no primeiro m\u00eas, no dia treze do mesmo, e conforme tudo quanto Ham\u00e3 mandou se escreveu aos pr\u00edncipes do rei, e aos governadores que havia sobre cada prov\u00edncia, e aos principais de cada povo; a cada prov\u00edncia segundo a sua escritura e a cada povo segundo a sua l\u00edngua; em nome do rei Assuero se escreveu, e com o anel do rei se selou."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "E as cartas se enviaram pela m\u00e3o dos correios a todas as prov\u00edncias do rei, que destru\u00edssem, matassem, e lan\u00e7assem a perder a todos os judeus desde o mo\u00e7o at\u00e9 ao velho, crian\u00e7as e mulheres, em um mesmo dia, a treze do duod\u00e9cimo m\u00eas (que \u00e9 m\u00eas de adar), e que saqueassem o seu despojo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Uma c\u00f3pia do escrito para que se proclamasse a lei em cada prov\u00edncia foi enviada a todos os povos, para que estivessem preparados para aquele dia."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Os correios, pois, impelidos pela palavra do rei, sa\u00edram, e a lei se proclamou na fortaleza de Sus\u00e3; e o rei e Ham\u00e3 se assentaram a beber; por\u00e9m a cidade de Sus\u00e3 estava confusa."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A consterna\u00e7\u00e3o e tristeza dos judeus - Quando Mardoqueu soube tudo quanto se havia passado, rasgou Mardoqueu as suas vestes, e vestiu-se de um pano de saco com cinza, e saiu pelo meio da cidade, e clamou com grande e amargo clamor;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "e chegou at\u00e9 diante da porta do rei; porque ningu\u00e9m vestido de pano de saco podia entrar pelas portas do rei."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "E em todas as prov\u00edncias aonde a palavra do rei e a sua lei chegavam havia entre os judeus grande luto, com jejum, e choro, e lamenta\u00e7\u00e3o; e muitos estavam deitados em pano de saco e em cinza."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ent\u00e3o, vieram as mo\u00e7as de Ester e os seus eunucos e fizeram-lhe saber, com o que a rainha muito se doeu; e mandou vestes para vestir a Mardoqueu e tirar-lhe o seu cil\u00edcio; por\u00e9m ele n\u00e3o as aceitou."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ent\u00e3o, Ester chamou a Hataque (um dos eunucos do rei, que este tinha posto na presen\u00e7a dela) e deu-lhe mandado para Mardoqueu, para saber que era aquilo e para qu\u00ea."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E, saindo Hataque a Mardoqueu, \u00e0 pra\u00e7a da cidade que estava diante da porta do rei,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mardoqueu lhe fez saber tudo quanto lhe tinha sucedido, como tamb\u00e9m a oferta da prata que Ham\u00e3 dissera que daria para os tesouros do rei pelos judeus, para os lan\u00e7ar a perder."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tamb\u00e9m lhe deu a c\u00f3pia da lei escrita que se publicara em Sus\u00e3 para os destruir, para a mostrar a Ester, e lha fazer saber, e para lhe ordenar que fosse ter com o rei, e lhe pedisse, e suplicasse na sua presen\u00e7a pelo seu povo."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Veio, pois, Hataque e fez saber a Ester as palavras de Mardoqueu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ent\u00e3o, disse Ester a Hataque e mandou-lhe dizer a Mardoqueu:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Todos os servos do rei e o povo das prov\u00edncias do rei bem sabem que para todo homem ou mulher que entrar ao rei, no p\u00e1tio interior, sem ser chamado, n\u00e3o h\u00e1 sen\u00e3o uma senten\u00e7a, a de morte, salvo se o rei estender para ele o cetro de ouro, para que viva; e eu, nestes trinta dias, n\u00e3o sou chamada para entrar ao rei."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E fizeram saber a Mardoqueu as palavras de Ester."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ent\u00e3o, disse Mardoqueu que tornassem a dizer a Ester: N\u00e3o imagines, em teu \u00e2nimo, que escapar\u00e1s na casa do rei, mais do que todos os outros judeus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Porque, se de todo te calares neste tempo, socorro e livramento doutra parte vir\u00e1 para os judeus, mas tu e a casa de teu pai perecereis; e quem sabe se para tal tempo como este chegaste a este reino?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ent\u00e3o, disse Ester que tornassem a dizer a Mardoqueu:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vai, e ajunta todos os judeus que se acharem em Sus\u00e3, e jejuai por mim, e n\u00e3o comais nem bebais por tr\u00eas dias, nem de dia nem de noite, e eu e as minhas mo\u00e7as tamb\u00e9m assim jejuaremos; e assim irei ter com o rei, ainda que n\u00e3o \u00e9 segundo a lei; e, perecendo, pere\u00e7o."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ent\u00e3o, Mardoqueu foi e fez conforme tudo quanto Ester lhe ordenou."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ester entra \u00e0 presen\u00e7a do rei e convida-o e a Ham\u00e3 para dois banquetes - Sucedeu, pois, que, ao terceiro dia, Ester se vestiu de suas vestes reais e se p\u00f4s no p\u00e1tio interior da casa do rei, defronte do aposento do rei; e o rei estava assentado sobre o seu trono real, na casa real, defronte da porta do aposento."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E sucedeu que, vendo o rei a rainha Ester, que estava no p\u00e1tio, ela alcan\u00e7ou gra\u00e7a aos seus olhos; e o rei apontou para Ester com o cetro de ouro, que tinha na sua m\u00e3o, e Ester chegou e tocou a ponta do cetro."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ent\u00e3o, o rei lhe disse: Que \u00e9 o que tens, rainha Ester, ou qual \u00e9 a tua peti\u00e7\u00e3o? At\u00e9 metade do reino se te dar\u00e1."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "E disse Ester: Se bem parecer ao rei, venha o rei e Ham\u00e3 hoje ao banquete que tenho preparado para o rei."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ent\u00e3o, disse o rei: Fazei apressar a Ham\u00e3, que cumpra o mandado de Ester. Vindo, pois, o rei e Ham\u00e3 ao banquete, que Ester tinha preparado,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "disse o rei a Ester, no banquete do vinho: Qual \u00e9 a tua peti\u00e7\u00e3o? E se te dar\u00e1. E qual \u00e9 o teu requerimento? E se far\u00e1, ainda at\u00e9 metade do reino."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ent\u00e3o, respondeu Ester e disse: Minha peti\u00e7\u00e3o e requerimento \u00e9:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "se achei gra\u00e7a aos olhos do rei, e se bem parecer ao rei conceder-me a minha peti\u00e7\u00e3o e outorgar-me o meu requerimento, venha o rei com Ham\u00e3 ao banquete que lhes hei de preparar, e amanh\u00e3 farei conforme o mandado do rei."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ent\u00e3o, saiu Ham\u00e3, naquele dia, alegre e de bom \u00e2nimo; por\u00e9m, vendo Ham\u00e3 a Mardoqueu \u00e0 porta do rei e que n\u00e3o se levantara nem se movera diante dele, ent\u00e3o, Ham\u00e3 se encheu de furor contra Mardoqueu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ham\u00e3, por\u00e9m, se refreou e veio \u00e0 sua casa; e enviou e mandou vir os seus amigos e a Zeres, sua mulher."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E contou-lhes Ham\u00e3 a gl\u00f3ria das suas riquezas, e a multid\u00e3o de seus filhos, e tudo em que o rei o tinha engrandecido, e aquilo em que o tinha exaltado sobre os pr\u00edncipes e servos do rei."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Disse mais Ham\u00e3: Tampouco a rainha Ester a ningu\u00e9m fez vir com o rei ao banquete que tinha preparado, sen\u00e3o a mim; e tamb\u00e9m para amanh\u00e3 estou convidado por ela juntamente com o rei."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Por\u00e9m tudo isso n\u00e3o me satisfaz, enquanto vir o judeu Mardoqueu assentado \u00e0 porta do rei."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ent\u00e3o, lhe disse Zeres, sua mulher, e todos os seus amigos: Fa\u00e7a-se uma forca de cinquenta c\u00f4vados de altura, e amanh\u00e3 dize ao rei que enforquem nela Mardoqueu e, ent\u00e3o, entra alegre com o rei ao banquete. E esse conselho bem pareceu a Ham\u00e3, e mandou fazer a forca."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O rei l\u00ea as cr\u00f4nicas e determina honrar Mardoqueu - Naquela mesma noite, fugiu o sono do rei; ent\u00e3o, mandou trazer o livro das mem\u00f3rias das cr\u00f4nicas, e se leram diante do rei."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E achou-se escrito que Mardoqueu tinha dado not\u00edcia de Bigt\u00e3 e de Teres, dois eunucos do rei, dos da guarda da porta, de que procuraram p\u00f4r as m\u00e3os sobre o rei Assuero."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ent\u00e3o, disse o rei: Que honra e galard\u00e3o se deu por isso a Mardoqueu? E os jovens do rei, seus servos, disseram: Coisa nenhuma se lhe fez."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ent\u00e3o, disse o rei: Quem est\u00e1 no p\u00e1tio? E Ham\u00e3 tinha entrado no p\u00e1tio exterior do rei, para dizer ao rei que enforcassem a Mardoqueu na forca que lhe tinha preparado."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "E os jovens do rei lhe disseram: Eis que Ham\u00e3 est\u00e1 no p\u00e1tio. E disse o rei que entrasse."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E, entrando Ham\u00e3, o rei lhe disse: Que se far\u00e1 ao homem de cuja honra o rei se agrada? Ent\u00e3o, Ham\u00e3 disse no seu cora\u00e7\u00e3o: De quem se agradar\u00e1 o rei para lhe fazer honra mais do que a mim?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pelo que disse Ham\u00e3 ao rei: Quanto ao homem de cuja honra o rei se agrada,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "traga a veste real de que o rei se costuma vestir, monte tamb\u00e9m o cavalo em que o rei costuma andar montado, e ponha-se-lhe a coroa real na sua cabe\u00e7a;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "e entregue-se a veste e o cavalo \u00e0 m\u00e3o de um dos pr\u00edncipes do rei, dos maiores senhores, e vistam dele aquele homem de cuja honra se agrada; e levem-no a cavalo pelas ruas da cidade, e apregoe-se diante dele: Assim se far\u00e1 ao homem de cuja honra o rei se agrada!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ent\u00e3o, disse o rei a Ham\u00e3: Apressa-te, toma a veste e o cavalo, como disseste, e faze assim para com o judeu Mardoqueu, que est\u00e1 assentado \u00e0 porta do rei; e coisa nenhuma deixes cair de tudo quanto disseste."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E Ham\u00e3 tomou a veste e o cavalo, e vestiu a Mardoqueu, e o levou a cavalo pelas ruas da cidade, e apregoou diante dele: Assim se far\u00e1 ao homem de cuja honra o rei se agrada!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Depois disso, Mardoqueu voltou para a porta do rei; por\u00e9m Ham\u00e3 se retirou correndo a sua casa, angustiado e coberta a cabe\u00e7a."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "E contou Ham\u00e3 a Zeres, sua mulher, e a todos os seus amigos tudo quanto lhe tinha sucedido. Ent\u00e3o, os seus s\u00e1bios e Zeres, sua mulher, lhe disseram: Se Mardoqueu, diante de quem j\u00e1 come\u00e7aste a cair, \u00e9 da semente dos judeus, n\u00e3o prevalecer\u00e1s contra ele; antes, certamente cair\u00e1s perante ele."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Estando eles ainda falando com ele, chegaram os eunucos do rei e se apressaram a levar Ham\u00e3 ao banquete que Ester preparara."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ester denuncia Ham\u00e3 - Vindo, pois, o rei com Ham\u00e3, para beber com a rainha Ester,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "disse tamb\u00e9m o rei a Ester, no segundo dia, no banquete do vinho: Qual \u00e9 a tua peti\u00e7\u00e3o, rainha Ester? E se te dar\u00e1. E qual \u00e9 o teu requerimento? At\u00e9 metade do reino se far\u00e1."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ent\u00e3o, respondeu a rainha Ester e disse: Se, \u00f3 rei, achei gra\u00e7a aos teus olhos, e se bem parecer ao rei, d\u00ea-se-me a minha vida como minha peti\u00e7\u00e3o e o meu povo como meu requerimento."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Porque estamos vendidos, eu e o meu povo, para nos destru\u00edrem, matarem e lan\u00e7arem a perder; se ainda por servos e por servas nos vendessem, calar-me-ia, ainda que o opressor n\u00e3o recompensaria a perda do rei."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ent\u00e3o, falou o rei Assuero e disse \u00e0 rainha Ester: Quem \u00e9 esse? E onde est\u00e1 esse cujo cora\u00e7\u00e3o o instigou a fazer assim?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E disse Ester: O homem, o opressor e o inimigo \u00e9 este mau Ham\u00e3. Ent\u00e3o, Ham\u00e3 se perturbou perante o rei e a rainha."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E o rei, no seu furor, se levantou do banquete do vinho para o jardim do pal\u00e1cio; e Ham\u00e3 se p\u00f4s em p\u00e9, para rogar \u00e0 rainha Ester pela sua vida; porque viu que j\u00e1 o mal lhe era determinado pelo rei."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tornando, pois, o rei do jardim do pal\u00e1cio \u00e0 casa do banquete do vinho, Ham\u00e3 tinha ca\u00eddo prostrado sobre o leito em que estava Ester. Ent\u00e3o, disse o rei: Porventura, quereria ele tamb\u00e9m for\u00e7ar a rainha perante mim nesta casa? Saindo essa palavra da boca do rei, cobriram a Ham\u00e3 o rosto."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ent\u00e3o, disse Harbona, um dos eunucos que serviam diante do rei: Eis que tamb\u00e9m a forca de cinquenta c\u00f4vados de altura que Ham\u00e3 fizera para Mardoqueu, que falara para bem do rei, est\u00e1 junto \u00e0 casa de Ham\u00e3. Ent\u00e3o, disse o rei: Enforcai-o nela."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Enforcaram, pois, a Ham\u00e3 na forca que ele tinha preparado para Mardoqueu. Ent\u00e3o, o furor do rei se aplacou."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O rei concede a Mardoqueu um edito em favor dos judeus - Naquele mesmo dia, deu o rei Assuero \u00e0 rainha Ester a casa de Ham\u00e3, inimigo dos judeus; e Mardoqueu veio perante o rei, porque Ester tinha declarado o que lhe era."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E tirou o rei o seu anel, que tinha tomado a Ham\u00e3, e o deu a Mardoqueu. E Ester p\u00f4s a Mardoqueu sobre a casa de Ham\u00e3."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Falou mais Ester perante o rei e se lhe lan\u00e7ou aos p\u00e9s; e chorou e lhe suplicou que revogasse a maldade de Ham\u00e3, o agagita, e o seu intento que tinha intentado contra os judeus."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "E estendeu o rei para Ester o cetro de ouro. Ent\u00e3o, Ester se levantou, e se p\u00f4s em p\u00e9 perante o rei,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "e disse: Se bem parecer ao rei, e se eu achei gra\u00e7a perante ele, e se este neg\u00f3cio \u00e9 reto diante do rei, e se eu lhe agrado aos seus olhos, escreva-se que se revoguem as cartas e o intento de Ham\u00e3, filho de Hamedata, o agagita, as quais ele escreveu para lan\u00e7ar a perder os judeus que h\u00e1 em todas as prov\u00edncias do rei."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Por que como poderei ver o mal que sobrevir\u00e1 ao meu povo? E como poderei ver a perdi\u00e7\u00e3o da minha gera\u00e7\u00e3o?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ent\u00e3o, disse o rei Assuero \u00e0 rainha Ester e ao judeu Mardoqueu: Eis que dei a Ester a casa de Ham\u00e3, e a ele enforcaram numa forca, porquanto quisera p\u00f4r as m\u00e3os sobre os judeus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Escrevei, pois, aos judeus, como parecer bem aos vossos olhos e em nome do rei, e selai-o com o anel do rei; porque a escritura que se escreve em nome do rei e se sela com o anel do rei n\u00e3o \u00e9 para revogar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ent\u00e3o, foram chamados os escriv\u00e3es do rei, naquele mesmo tempo e no m\u00eas terceiro (que \u00e9 o m\u00eas de siv\u00e3), aos vinte e tr\u00eas do mesmo, e se escreveu conforme tudo quanto ordenou Mardoqueu aos judeus, como tamb\u00e9m aos s\u00e1trapas, e aos governadores, e aos maiorais das prov\u00edncias que se estendem da \u00cdndia at\u00e9 \u00e0 Eti\u00f3pia, cento e vinte e sete prov\u00edncias, a cada prov\u00edncia segundo a sua escritura e a cada povo conforme a sua l\u00edngua; como tamb\u00e9m aos judeus segundo a sua escritura e conforme a sua l\u00edngua."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E se escreveu em nome do rei Assuero, e se selou com o anel do rei; e se enviaram as cartas pela m\u00e3o de correios a cavalo e que cavalgavam sobre ginetes, que eram das cavalari\u00e7as do rei."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nelas, o rei concedia aos judeus que havia em cada cidade que se reunissem, e se dispusessem para defenderem as suas vidas, e para destru\u00edrem, e matarem, e assolarem a todas as for\u00e7as do povo e prov\u00edncia que com eles apertassem, crian\u00e7as e mulheres, e que se saqueassem os seus despojos,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "num mesmo dia, em todas as prov\u00edncias do rei Assuero, no dia treze do duod\u00e9cimo m\u00eas, que \u00e9 o m\u00eas de adar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "E uma c\u00f3pia da carta, que uma ordem se anunciaria em todas as prov\u00edncias, foi enviada a todos os povos, para que os judeus estivessem preparados para aquele dia, para se vingarem dos seus inimigos."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Os correios, sobre ginetes das cavalari\u00e7as do rei, apressuradamente sa\u00edram, impelidos pela palavra do rei; e foi publicada esta ordem na fortaleza de Sus\u00e3."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ent\u00e3o, Mardoqueu saiu da presen\u00e7a do rei com uma veste real azul celeste e branca, como tamb\u00e9m com uma grande coroa de ouro e com uma capa de linho fino e p\u00farpura, e a cidade de Sus\u00e3 exultou e se alegrou."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E para os judeus houve luz, e alegria, e gozo, e honra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tamb\u00e9m em toda prov\u00edncia e em toda cidade aonde chegava a palavra do rei e a sua ordem, havia entre os judeus alegria e gozo, banquetes e dias de folguedo; e muitos, entre os povos da terra, se fizeram judeus; porque o temor dos judeus tinha ca\u00eddo sobre eles."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Os judeus matam os seus inimigos - E, no m\u00eas duod\u00e9cimo, que \u00e9 o m\u00eas de adar, no dia treze do mesmo m\u00eas em que chegou a palavra do rei e a sua ordem para se executar, no dia em que os inimigos dos judeus esperavam assenhorear-se deles, sucedeu o contr\u00e1rio, porque os judeus foram os que se assenhorearam dos seus aborrecedores."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Porque os judeus nas suas cidades, em todas as prov\u00edncias do rei Assuero, se ajuntaram para p\u00f4r as m\u00e3os sobre aqueles que procuravam o seu mal; e nenhum podia resistir-lhes, porque o seu terror caiu sobre todos aqueles povos."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "E todos os maiorais das prov\u00edncias, e os s\u00e1trapas, e os governadores, e os que faziam a obra do rei auxiliavam os judeus, porque tinha ca\u00eddo sobre eles o temor de Mardoqueu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Porque Mardoqueu era grande na casa do rei, e a sua fama sa\u00eda por todas as prov\u00edncias; porque o homem Mardoqueu se ia engrandecendo."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Feriram, pois, os judeus a todos os seus inimigos, a golpes de espada e com matan\u00e7a e com destrui\u00e7\u00e3o; e fizeram dos seus aborrecedores o que quiseram."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E, na fortaleza de Sus\u00e3, mataram e destru\u00edram os judeus quinhentos homens;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "como tamb\u00e9m a Parsandata, e a Dalfom, e a Aspata,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "e a Porata, e a Adalia, e a Aridata,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "e a Farmasta, e a Arisai, e a Aridai, e a Vaizata."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Os dez filhos de Ham\u00e3, filho de Hamedata, inimigo dos judeus, foram mortos; por\u00e9m ao despojo n\u00e3o estenderam a sua m\u00e3o."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "No mesmo dia, veio perante o rei o n\u00famero dos mortos na fortaleza de Sus\u00e3."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E disse o rei \u00e0 rainha Ester: Na fortaleza de Sus\u00e3, mataram e destru\u00edram os judeus quinhentos homens e os dez filhos de Ham\u00e3; nas mais prov\u00edncias do rei, que fariam? Qual \u00e9, pois, a tua peti\u00e7\u00e3o? E dar-se-te-\u00e1. Ou qual \u00e9 ainda o teu requerimento? E far-se-\u00e1."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ent\u00e3o, disse Ester: Se bem parecer ao rei, conceda-se tamb\u00e9m, amanh\u00e3, aos judeus que se acham em Sus\u00e3 que fa\u00e7am conforme o mandado de hoje; e enforquem os dez filhos de Ham\u00e3 numa forca."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ent\u00e3o, disse o rei que assim se fizesse; e publicou-se um edito em Sus\u00e3, e enforcaram os dez filhos de Ham\u00e3."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E reuniram-se os judeus que se achavam em Sus\u00e3 tamb\u00e9m no dia catorze do m\u00eas de adar e mataram em Sus\u00e3 a trezentos homens; por\u00e9m ao despojo n\u00e3o estenderam a sua m\u00e3o."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tamb\u00e9m os demais judeus que se achavam nas prov\u00edncias do rei se reuniram para se porem em defesa da sua vida e tiveram repouso dos seus inimigos; e mataram dos seus aborrecedores setenta e cinco mil; por\u00e9m ao despojo n\u00e3o estenderam a sua m\u00e3o."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sucedeu isso no dia treze do m\u00eas de adar; e repousaram no dia catorze do mesmo e fizeram daquele dia dia de banquetes e de alegria."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tamb\u00e9m os judeus que se achavam em Sus\u00e3 se ajuntaram nos dias treze e catorze do mesmo; e repousaram no dia quinze do mesmo e fizeram daquele dia dia de banquetes e de alegria."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "E tamb\u00e9m os judeus das aldeias que habitavam nas vilas fizeram do dia catorze do m\u00eas de adar dia de alegria e de banquetes e dia de folguedo e de mandarem presentes uns aos outros."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A Festa de Purim - E Mardoqueu escreveu essas coisas e enviou cartas a todos os judeus que se achavam em todas as prov\u00edncias do rei Assuero, aos de perto e aos de longe,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "ordenando-lhes que guardassem o dia catorze do m\u00eas de adar e o dia quinze do mesmo, todos os anos,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "como os dias em que os judeus tiveram repouso dos seus inimigos e o m\u00eas que se lhes mudou de tristeza em alegria e de luto em dia de folguedo; para que os fizessem dias de banquetes e de alegria e de mandarem presentes uns aos outros e d\u00e1divas aos pobres."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "E se encarregaram os judeus de fazerem o que j\u00e1 tinham come\u00e7ado, como tamb\u00e9m o que Mardoqueu lhes tinha escrito."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Porque Ham\u00e3, filho de Hamedata, o agagita, inimigo de todos os judeus, tinha intentado destruir os judeus; e tinha lan\u00e7ado Pur, isto \u00e9, a sorte para os assolar e destruir."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mas, vindo isso perante o rei, mandou ele por cartas que o seu mau intento, que intentara contra os judeus, se tornasse sobre a sua cabe\u00e7a; pelo que o enforcaram a ele e a seus filhos numa forca."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Por isso, \u00e0queles dias chamam Purim, do nome Pur; pelo que tamb\u00e9m, por causa de todas as palavras daquela carta, e do que viram sobre isso, e do que lhes tinha sucedido,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "confirmaram os judeus e tomaram sobre si, e sobre a sua semente, e sobre todos os que se achegassem a eles que n\u00e3o se deixaria de guardar esses dois dias conforme o que se escrevera deles e segundo o seu tempo determinado, todos os anos;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "e que estes dias seriam lembrados e guardados gera\u00e7\u00e3o ap\u00f3s gera\u00e7\u00e3o, fam\u00edlia, prov\u00edncia e cidade, e que estes dias de Purim se celebrariam entre os judeus, e que a mem\u00f3ria deles nunca teria fim entre os de sua semente."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Depois disso, escreveu a rainha Ester, filha de Abiail, e Mardoqueu, o judeu, com toda a for\u00e7a, para confirmarem segunda vez esta carta de Purim."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "E mandaram cartas a todos os judeus, \u00e0s cento e vinte e sete prov\u00edncias do reino de Assuero, com palavras de paz e fidelidade,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "para confirmarem estes dias de Purim nos seus tempos determinados, como Mardoqueu, o judeu, e a rainha Ester lhes tinham estabelecido e como eles mesmos j\u00e1 o tinham estabelecido sobre si e sobre a sua semente, acerca do jejum e do seu clamor."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "E o mandado de Ester estabeleceu o que respeitava ao Purim; e escreveu-se num livro."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Exalta\u00e7\u00e3o de Mardoqueu - Depois disto, p\u00f4s o rei Assuero tributo sobre a terra e sobre as ilhas do mar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E todas as obras do seu poder e do seu valor e a declara\u00e7\u00e3o da grandeza de Mardoqueu, a quem o rei engrandeceu, porventura, n\u00e3o est\u00e3o escritas no livro das cr\u00f4nicas dos reis da M\u00e9dia e da P\u00e9rsia?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Porque o judeu Mardoqueu foi o segundo depois do rei Assuero, e grande para com os judeus, e agrad\u00e1vel para com a multid\u00e3o de seus irm\u00e3os, procurando o bem do seu povo e trabalhando pela prosperidade de toda a sua na\u00e7\u00e3o."
                }
            }
        }
    }
}