{
    "version": "ARC",
    "book_name": "Galatians",
    "book_nr": "48",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pref\u00e1cio e sauda\u00e7\u00e3o - Paulo, ap\u00f3stolo (n\u00e3o da parte dos homens, nem por homem algum, mas por Jesus Cristo e por Deus Pai, que o ressuscitou dos mortos),"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "e todos os irm\u00e3os que est\u00e3o comigo, \u00e0s igrejas da Gal\u00e1cia:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "gra\u00e7a e paz, da parte de Deus Pai e da de nosso Senhor Jesus Cristo,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "o qual se deu a si mesmo por nossos pecados, para nos livrar do presente s\u00e9culo mau, segundo a vontade de Deus, nosso Pai,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "ao qual gl\u00f3ria para todo o sempre. Am\u00e9m!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A inconst\u00e2ncia dos g\u00e1latas. Paulo vindica a autoridade divina do seu apostolado e da sua doutrina - Maravilho-me de que t\u00e3o depressa pass\u00e1sseis daquele que vos chamou \u00e0 gra\u00e7a de Cristo para outro evangelho,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "o qual n\u00e3o \u00e9 outro, mas h\u00e1 alguns que vos inquietam e querem transtornar o evangelho de Cristo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mas, ainda que n\u00f3s mesmos ou um anjo do c\u00e9u vos anuncie outro evangelho al\u00e9m do que j\u00e1 vos tenho anunciado, seja an\u00e1tema."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Assim como j\u00e1 vo-lo dissemos, agora de novo tamb\u00e9m vo-lo digo: se algu\u00e9m vos anunciar outro evangelho al\u00e9m do que j\u00e1 recebestes, seja an\u00e1tema."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Porque persuado eu agora a homens ou a Deus? Ou procuro agradar a homens? Se estivesse ainda agradando aos homens, n\u00e3o seria servo de Cristo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mas fa\u00e7o-vos saber, irm\u00e3os, que o evangelho que por mim foi anunciado n\u00e3o \u00e9 segundo os homens,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "porque n\u00e3o o recebi, nem aprendi de homem algum, mas pela revela\u00e7\u00e3o de Jesus Cristo."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Porque j\u00e1 ouvistes qual foi antigamente a minha conduta no juda\u00edsmo, como sobremaneira perseguia a igreja de Deus e a assolava."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "E, na minha na\u00e7\u00e3o, excedia em juda\u00edsmo a muitos da minha idade, sendo extremamente zeloso das tradi\u00e7\u00f5es de meus pais."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mas, quando aprouve a Deus, que desde o ventre de minha m\u00e3e me separou e me chamou pela sua gra\u00e7a,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "revelar seu Filho em mim, para que o pregasse entre os gentios, n\u00e3o consultei carne nem sangue,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "nem tornei a Jerusal\u00e9m, a ter com os que j\u00e1 antes de mim eram ap\u00f3stolos, mas parti para a Ar\u00e1bia e voltei outra vez a Damasco."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Depois, passados tr\u00eas anos, fui a Jerusal\u00e9m para ver a Pedro e fiquei com ele quinze dias."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "E n\u00e3o vi a nenhum outro dos ap\u00f3stolos, sen\u00e3o a Tiago, irm\u00e3o do Senhor."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ora, acerca do que vos escrevo, eis que diante de Deus testifico que n\u00e3o minto."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Depois, fui para as partes da S\u00edria e da Cil\u00edcia."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "E n\u00e3o era conhecido de vista das igrejas da Judeia, que estavam em Cristo;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "mas somente tinham ouvido dizer: Aquele que j\u00e1 nos perseguiu anuncia, agora, a f\u00e9 que, antes, destru\u00eda."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "E glorificavam a Deus a respeito de mim."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Depois, passados catorze anos, subi outra vez a Jerusal\u00e9m com Barnab\u00e9, levando tamb\u00e9m comigo Tito."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E subi por uma revela\u00e7\u00e3o e lhes expus o evangelho que prego entre os gentios e particularmente aos que estavam em estima, para que de maneira alguma n\u00e3o corresse ou n\u00e3o tivesse corrido em v\u00e3o."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mas nem ainda Tito, que estava comigo, sendo grego, foi constrangido a circuncidar-se."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "E isso por causa dos falsos irm\u00e3os que se tinham entremetido e secretamente entraram a espiar a nossa liberdade que temos em Cristo Jesus, para nos porem em servid\u00e3o;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "aos quais, nem ainda por uma hora, cedemos com sujei\u00e7\u00e3o, para que a verdade do evangelho permanecesse entre v\u00f3s."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E, quanto \u00e0queles que pareciam ser alguma coisa (quais tenham sido noutro tempo, n\u00e3o se me d\u00e1; Deus n\u00e3o aceita a apar\u00eancia do homem), esses, digo, que pareciam ser alguma coisa, nada me comunicaram;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "antes, pelo contr\u00e1rio, quando viram que o evangelho da incircuncis\u00e3o me estava confiado, como a Pedro o da circuncis\u00e3o"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "(porque aquele que operou eficazmente em Pedro para o apostolado da circuncis\u00e3o, esse operou tamb\u00e9m em mim com efic\u00e1cia para com os gentios),"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "e conhecendo Tiago, Cefas e Jo\u00e3o, que eram considerados como as colunas, a gra\u00e7a que se me havia dado, deram-nos as destras, em comunh\u00e3o comigo e com Barnab\u00e9, para que n\u00f3s f\u00f4ssemos aos gentios e eles, \u00e0 circuncis\u00e3o;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "recomendando-nos somente que nos lembr\u00e1ssemos dos pobres, o que tamb\u00e9m procurei fazer com dilig\u00eancia."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E, chegando Pedro \u00e0 Antioquia, lhe resisti na cara, porque era repreens\u00edvel."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Porque, antes que alguns tivessem chegado da parte de Tiago, comia com os gentios; mas, depois que chegaram, se foi retirando e se apartou deles, temendo os que eram da circuncis\u00e3o."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "E os outros judeus tamb\u00e9m dissimulavam com ele, de maneira que at\u00e9 Barnab\u00e9 se deixou levar pela sua dissimula\u00e7\u00e3o."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mas, quando vi que n\u00e3o andavam bem e direitamente conforme a verdade do evangelho, disse a Pedro na presen\u00e7a de todos: Se tu, sendo judeu, vives como os gentios e n\u00e3o como judeu, por que obrigas os gentios a viverem como judeus?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00f3s somos judeus por natureza e n\u00e3o pecadores dentre os gentios."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sabendo que o homem n\u00e3o \u00e9 justificado pelas obras da lei, mas pela f\u00e9 em Jesus Cristo, temos tamb\u00e9m crido em Jesus Cristo, para sermos justificados pela f\u00e9 de Cristo e n\u00e3o pelas obras da lei, porquanto pelas obras da lei nenhuma carne ser\u00e1 justificada."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pois, se n\u00f3s, que procuramos ser justificados em Cristo, n\u00f3s mesmos tamb\u00e9m somos achados pecadores, \u00e9, porventura, Cristo ministro do pecado? De maneira nenhuma."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Porque, se torno a edificar aquilo que destru\u00ed, constituo-me a mim mesmo transgressor."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Porque eu, pela lei, estou morto para a lei, para viver para Deus."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "J\u00e1 estou crucificado com Cristo; e vivo, n\u00e3o mais eu, mas Cristo vive em mim; e a vida que agora vivo na carne vivo-a na f\u00e9 do Filho de Deus, o qual me amou e se entregou a si mesmo por mim."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e3o aniquilo a gra\u00e7a de Deus; porque, se a justi\u00e7a prov\u00e9m da lei, segue-se que Cristo morreu debalde."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A lei \u00e9 impotente para salvar, mas conduz a Cristo e \u00e0 f\u00e9 - \u00d3 insensatos g\u00e1latas! Quem vos fascinou para n\u00e3o obedecerdes \u00e0 verdade, a v\u00f3s, perante os olhos de quem Jesus Cristo foi j\u00e1 representado como crucificado?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00f3 quisera saber isto de v\u00f3s: recebestes o Esp\u00edrito pelas obras da lei ou pela prega\u00e7\u00e3o da f\u00e9?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sois v\u00f3s t\u00e3o insensatos que, tendo come\u00e7ado pelo Esp\u00edrito, acabeis agora pela carne?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ser\u00e1 em v\u00e3o que tenhais padecido tanto? Se \u00e9 que isso tamb\u00e9m foi em v\u00e3o."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Aquele, pois, que vos d\u00e1 o Esp\u00edrito e que opera maravilhas entre v\u00f3s o faz pelas obras da lei ou pela prega\u00e7\u00e3o da f\u00e9?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9 o caso de Abra\u00e3o, que creu em Deus, e isso lhe foi imputado como justi\u00e7a."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sabei, pois, que os que s\u00e3o da f\u00e9 s\u00e3o filhos de Abra\u00e3o."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ora, tendo a Escritura previsto que Deus havia de justificar pela f\u00e9 os gentios, anunciou primeiro o evangelho a Abra\u00e3o, dizendo: Todas as na\u00e7\u00f5es ser\u00e3o benditas em ti."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De sorte que os que s\u00e3o da f\u00e9 s\u00e3o benditos com o crente Abra\u00e3o."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Todos aqueles, pois, que s\u00e3o das obras da lei est\u00e3o debaixo da maldi\u00e7\u00e3o; porque escrito est\u00e1: Maldito todo aquele que n\u00e3o permanecer em todas as coisas que est\u00e3o escritas no livro da lei, para faz\u00ea-las."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E \u00e9 evidente que, pela lei, ningu\u00e9m ser\u00e1 justificado diante de Deus, porque o justo viver\u00e1 da f\u00e9."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ora, a lei n\u00e3o \u00e9 da f\u00e9, mas o homem que fizer estas coisas por elas viver\u00e1."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Cristo nos resgatou da maldi\u00e7\u00e3o da lei, fazendo-se maldi\u00e7\u00e3o por n\u00f3s, porque est\u00e1 escrito: Maldito todo aquele que for pendurado no madeiro;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "para que a b\u00ean\u00e7\u00e3o de Abra\u00e3o chegasse aos gentios por Jesus Cristo e para que, pela f\u00e9, n\u00f3s recebamos a promessa do Esp\u00edrito."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Irm\u00e3os, como homem falo. Se o testamento de um homem for confirmado, ningu\u00e9m o anula nem lhe acrescenta alguma coisa."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ora, as promessas foram feitas a Abra\u00e3o e \u00e0 sua posteridade. N\u00e3o diz: E \u00e0s posteridades, como falando de muitas, mas como de uma s\u00f3: E \u00e0 tua posteridade, que \u00e9 Cristo."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mas digo isto: que tendo sido o testamento anteriormente confirmado por Deus, a lei, que veio quatrocentos e trinta anos depois, n\u00e3o o invalida, de forma a abolir a promessa."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Porque, se a heran\u00e7a prov\u00e9m da lei, j\u00e1 n\u00e3o prov\u00e9m da promessa; mas Deus, pela promessa, a deu gratuitamente a Abra\u00e3o."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Logo, para que \u00e9 a lei? Foi ordenada por causa das transgress\u00f5es, at\u00e9 que viesse a posteridade a quem a promessa tinha sido feita, e foi posta pelos anjos na m\u00e3o de um medianeiro."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ora, o medianeiro n\u00e3o o \u00e9 de um s\u00f3, mas Deus \u00e9 um."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Logo, a lei \u00e9 contra as promessas de Deus? De nenhuma sorte; porque, se dada fosse uma lei que pudesse vivificar, a justi\u00e7a, na verdade, teria sido pela lei."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mas a Escritura encerrou tudo debaixo do pecado, para que a promessa pela f\u00e9 em Jesus Cristo fosse dada aos crentes."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mas, antes que a f\u00e9 viesse, est\u00e1vamos guardados debaixo da lei e encerrados para aquela f\u00e9 que se havia de manifestar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De maneira que a lei nos serviu de aio, para nos conduzir a Cristo, para que, pela f\u00e9, f\u00f4ssemos justificados."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mas, depois que a f\u00e9 veio, j\u00e1 n\u00e3o estamos debaixo de aio."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Porque todos sois filhos de Deus pela f\u00e9 em Cristo Jesus;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "porque todos quantos fostes batizados em Cristo j\u00e1 vos revestistes de Cristo."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Nisto n\u00e3o h\u00e1 judeu nem grego; n\u00e3o h\u00e1 servo nem livre; n\u00e3o h\u00e1 macho nem f\u00eamea; porque todos v\u00f3s sois um em Cristo Jesus."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "E, se sois de Cristo, ent\u00e3o, sois descend\u00eancia de Abra\u00e3o e herdeiros conforme a promessa."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O evangelho isenta-nos da lei - Digo, pois, que, todo o tempo em que o herdeiro \u00e9 menino, em nada difere do servo, ainda que seja senhor de tudo."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mas est\u00e1 debaixo de tutores e curadores at\u00e9 ao tempo determinado pelo pai."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Assim tamb\u00e9m n\u00f3s, quando \u00e9ramos meninos, est\u00e1vamos reduzidos \u00e0 servid\u00e3o debaixo dos primeiros rudimentos do mundo;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "mas, vindo a plenitude dos tempos, Deus enviou seu Filho, nascido de mulher, nascido sob a lei,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "para remir os que estavam debaixo da lei, a fim de recebermos a ado\u00e7\u00e3o de filhos."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E, porque sois filhos, Deus enviou aos nossos cora\u00e7\u00f5es o Esp\u00edrito de seu Filho, que clama: Aba, Pai."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Assim que j\u00e1 n\u00e3o \u00e9s mais servo, mas filho; e, se \u00e9s filho, \u00e9s tamb\u00e9m herdeiro de Deus por Cristo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mas, quando n\u00e3o conhec\u00edeis a Deus, serv\u00edeis aos que por natureza n\u00e3o s\u00e3o deuses."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mas agora, conhecendo a Deus ou, antes, sendo conhecidos de Deus, como tornais outra vez a esses rudimentos fracos e pobres, aos quais de novo quereis servir?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Guardais dias, e meses, e tempos, e anos."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Receio de v\u00f3s que haja eu trabalhado em v\u00e3o para convosco."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Irm\u00e3os, rogo-vos que sejais como eu, porque tamb\u00e9m eu sou como v\u00f3s; nenhum mal me fizestes."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "E v\u00f3s sabeis que primeiro vos anunciei o evangelho estando em fraqueza da carne."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "E n\u00e3o rejeitastes, nem desprezastes isso que era uma tenta\u00e7\u00e3o na minha carne; antes, me recebestes como um anjo de Deus, como Jesus Cristo mesmo."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Qual \u00e9, logo, a vossa bem-aventuran\u00e7a? Porque vos dou testemunho de que, se poss\u00edvel fora, arrancar\u00edeis os olhos, e mos dar\u00edeis."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fiz-me, acaso, vosso inimigo, dizendo a verdade?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Eles t\u00eam zelo por v\u00f3s, n\u00e3o como conv\u00e9m; mas querem excluir-vos, para que v\u00f3s tenhais zelo por eles."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9 bom ser zeloso, mas sempre do bem e n\u00e3o somente quando estou presente convosco."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Meus filhinhos, por quem de novo sinto as dores de parto, at\u00e9 que Cristo seja formado em v\u00f3s;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "eu bem quisera, agora, estar presente convosco e mudar a minha voz; porque estou perplexo a vosso respeito."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sara e Agar s\u00e3o uma alegoria dos dois concertos - Dizei-me v\u00f3s, os que quereis estar debaixo da lei: n\u00e3o ouvis v\u00f3s a lei?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Porque est\u00e1 escrito que Abra\u00e3o teve dois filhos, um da escrava e outro da livre."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Todavia, o que era da escrava nasceu segundo a carne, mas o que era da livre, por promessa,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "o que se entende por alegoria; porque estes s\u00e3o os dois concertos: um, do monte Sinai, gerando filhos para a servid\u00e3o, que \u00e9 Agar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ora, esta Agar \u00e9 Sinai, um monte da Ar\u00e1bia, que corresponde \u00e0 Jerusal\u00e9m que agora existe, pois \u00e9 escrava com seus filhos."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mas a Jerusal\u00e9m que \u00e9 de cima \u00e9 livre, a qual \u00e9 m\u00e3e de todos n\u00f3s;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "porque est\u00e1 escrito: Alegra-te, est\u00e9ril, que n\u00e3o d\u00e1s \u00e0 luz, esfor\u00e7a-te e clama, tu que n\u00e3o est\u00e1s de parto; porque os filhos da solit\u00e1ria s\u00e3o mais do que os da que tem marido."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mas n\u00f3s, irm\u00e3os, somos filhos da promessa, como Isaque."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mas, como, ent\u00e3o, aquele que era gerado segundo a carne perseguia o que o era segundo o Esp\u00edrito, assim \u00e9 tamb\u00e9m, agora."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mas que diz a Escritura? Lan\u00e7a fora a escrava e seu filho, porque, de modo algum, o filho da escrava herdar\u00e1 com o filho da livre."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "De maneira que, irm\u00e3os, somos filhos n\u00e3o da escrava, mas da livre."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Exorta\u00e7\u00e3o a conservar a liberdade crist\u00e3 - Estai, pois, firmes na liberdade com que Cristo nos libertou e n\u00e3o torneis a meter-vos debaixo do jugo da servid\u00e3o."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Eis que eu, Paulo, vos digo que, se vos deixardes circuncidar, Cristo de nada vos aproveitar\u00e1."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "E, de novo, protesto a todo homem que se deixa circuncidar que est\u00e1 obrigado a guardar toda a lei."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Separados estais de Cristo, v\u00f3s os que vos justificais pela lei; da gra\u00e7a tendes ca\u00eddo."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Porque n\u00f3s, pelo esp\u00edrito da f\u00e9, aguardamos a esperan\u00e7a da justi\u00e7a."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Porque, em Jesus Cristo, nem a circuncis\u00e3o nem a incircuncis\u00e3o t\u00eam virtude alguma, mas, sim, a f\u00e9 que opera por amor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Corr\u00edeis bem; quem vos impediu, para que n\u00e3o obede\u00e7ais \u00e0 verdade?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Esta persuas\u00e3o n\u00e3o vem daquele que vos chamou."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Um pouco de fermento leveda toda a massa."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Confio de v\u00f3s, no Senhor, que nenhuma outra coisa sentireis; mas aquele que vos inquieta, seja ele quem for, sofrer\u00e1 a condena\u00e7\u00e3o."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Eu, por\u00e9m, irm\u00e3os, se prego ainda a circuncis\u00e3o, por que sou, pois, perseguido? Logo, o esc\u00e2ndalo da cruz est\u00e1 aniquilado."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Eu quereria que fossem cortados aqueles que vos andam inquietando."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Porque v\u00f3s, irm\u00e3os, fostes chamados \u00e0 liberdade. N\u00e3o useis, ent\u00e3o, da liberdade para dar ocasi\u00e3o \u00e0 carne, mas servi-vos uns aos outros pelo amor."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Porque toda a lei se cumpre numa s\u00f3 palavra, nesta: Amar\u00e1s o teu pr\u00f3ximo como a ti mesmo."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Se v\u00f3s, por\u00e9m, vos mordeis e devorais uns aos outros, vede n\u00e3o vos consumais tamb\u00e9m uns aos outros."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "As obras da carne e o fruto do Esp\u00edrito - Digo, por\u00e9m: Andai em Esp\u00edrito e n\u00e3o cumprireis a concupisc\u00eancia da carne."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Porque a carne cobi\u00e7a contra o Esp\u00edrito, e o Esp\u00edrito, contra a carne; e estes op\u00f5em-se um ao outro; para que n\u00e3o fa\u00e7ais o que quereis."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mas, se sois guiados pelo Esp\u00edrito, n\u00e3o estais debaixo da lei."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Porque as obras da carne s\u00e3o manifestas, as quais s\u00e3o: prostitui\u00e7\u00e3o, impureza, lasc\u00edvia,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "idolatria, feiti\u00e7arias, inimizades, porfias, emula\u00e7\u00f5es, iras, pelejas, dissens\u00f5es, heresias,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "invejas, homic\u00eddios, bebedices, glutonarias e coisas semelhantes a estas, acerca das quais vos declaro, como j\u00e1 antes vos disse, que os que cometem tais coisas n\u00e3o herdar\u00e3o o Reino de Deus."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mas o fruto do Esp\u00edrito \u00e9: amor, gozo, paz, longanimidade, benignidade, bondade, f\u00e9, mansid\u00e3o, temperan\u00e7a."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Contra essas coisas n\u00e3o h\u00e1 lei."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "E os que s\u00e3o de Cristo crucificaram a carne com as suas paix\u00f5es e concupisc\u00eancias."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Se vivemos no Esp\u00edrito, andemos tamb\u00e9m no Esp\u00edrito."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e3o sejamos cobi\u00e7osos de vangl\u00f3rias, irritando-nos uns aos outros, invejando-nos uns aos outros."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "As \u00faltimas exorta\u00e7\u00f5es e sauda\u00e7\u00f5es - Irm\u00e3os, se algum homem chegar a ser surpreendido nalguma ofensa, v\u00f3s, que sois espirituais, encaminhai o tal com esp\u00edrito de mansid\u00e3o, olhando por ti mesmo, para que n\u00e3o sejas tamb\u00e9m tentado."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Levai as cargas uns dos outros e assim cumprireis a lei de Cristo."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Porque, se algu\u00e9m cuida ser alguma coisa, n\u00e3o sendo nada, engana-se a si mesmo."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mas prove cada um a sua pr\u00f3pria obra e ter\u00e1 gl\u00f3ria s\u00f3 em si mesmo e n\u00e3o noutro."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Porque cada qual levar\u00e1 a sua pr\u00f3pria carga."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E o que \u00e9 instru\u00eddo na palavra reparta de todos os seus bens com aquele que o instrui."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e3o erreis: Deus n\u00e3o se deixa escarnecer; porque tudo o que o homem semear, isso tamb\u00e9m ceifar\u00e1."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Porque o que semeia na sua carne da carne ceifar\u00e1 a corrup\u00e7\u00e3o; mas o que semeia no Esp\u00edrito do Esp\u00edrito ceifar\u00e1 a vida eterna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "E n\u00e3o nos cansemos de fazer o bem, porque a seu tempo ceifaremos, se n\u00e3o houvermos desfalecido."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ent\u00e3o, enquanto temos tempo, fa\u00e7amos o bem a todos, mas principalmente aos dom\u00e9sticos da f\u00e9."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vede com que grandes letras vos escrevi por minha m\u00e3o."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Todos os que querem mostrar boa apar\u00eancia na carne, esses vos obrigam a circuncidar-vos, somente para n\u00e3o serem perseguidos por causa da cruz de Cristo."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Porque nem ainda esses mesmos que se circuncidam guardam a lei, mas querem que vos circuncideis, para se gloriarem na vossa carne."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mas longe esteja de mim gloriar-me, a n\u00e3o ser na cruz de nosso Senhor Jesus Cristo, pela qual o mundo est\u00e1 crucificado para mim e eu, para o mundo."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Porque, em Cristo Jesus, nem a circuncis\u00e3o nem a incircuncis\u00e3o t\u00eam virtude alguma, mas sim o ser uma nova criatura."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E, a todos quantos andarem conforme esta regra, paz e miseric\u00f3rdia sobre eles e sobre o Israel de Deus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Desde agora, ningu\u00e9m me inquiete; porque trago no meu corpo as marcas do Senhor Jesus."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A gra\u00e7a de nosso Senhor Jesus Cristo seja, irm\u00e3os, com o vosso esp\u00edrito. Am\u00e9m!"
                }
            }
        }
    }
}