{
    "version": "ARC",
    "book_name": "Genesis",
    "book_nr": "1",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A cria\u00e7\u00e3o do c\u00e9u e da terra e de tudo o que neles se cont\u00e9m - No princ\u00edpio, criou Deus os c\u00e9us e a terra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E a terra era sem forma e vazia; e havia trevas sobre a face do abismo; e o Esp\u00edrito de Deus se movia sobre a face das \u00e1guas."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "E disse Deus: Haja luz. E houve luz."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "E viu Deus que era boa a luz; e fez Deus separa\u00e7\u00e3o entre a luz e as trevas."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "E Deus chamou \u00e0 luz Dia; e \u00e0s trevas chamou Noite. E foi a tarde e a manh\u00e3: o dia primeiro."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E disse Deus: Haja uma expans\u00e3o no meio das \u00e1guas, e haja separa\u00e7\u00e3o entre \u00e1guas e \u00e1guas."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E fez Deus a expans\u00e3o e fez separa\u00e7\u00e3o entre as \u00e1guas que estavam debaixo da expans\u00e3o e as \u00e1guas que estavam sobre a expans\u00e3o. E assim foi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "E chamou Deus \u00e0 expans\u00e3o C\u00e9us; e foi a tarde e a manh\u00e3: o dia segundo."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "E disse Deus: Ajuntem-se as \u00e1guas debaixo dos c\u00e9us num lugar; e apare\u00e7a a por\u00e7\u00e3o seca. E assim foi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E chamou Deus \u00e0 por\u00e7\u00e3o seca Terra; e ao ajuntamento das \u00e1guas chamou Mares. E viu Deus que era bom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E disse Deus: Produza a terra erva verde, erva que d\u00ea semente, \u00e1rvore frut\u00edfera que d\u00ea fruto segundo a sua esp\u00e9cie, cuja semente esteja nela sobre a terra. E assim foi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E a terra produziu erva, erva dando semente conforme a sua esp\u00e9cie e \u00e1rvore frut\u00edfera, cuja semente est\u00e1 nela conforme a sua esp\u00e9cie. E viu Deus que era bom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "E foi a tarde e a manh\u00e3: o dia terceiro."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "E disse Deus: Haja luminares na expans\u00e3o dos c\u00e9us, para haver separa\u00e7\u00e3o entre o dia e a noite; e sejam eles para sinais e para tempos determinados e para dias e anos."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E sejam para luminares na expans\u00e3o dos c\u00e9us, para alumiar a terra. E assim foi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E fez Deus os dois grandes luminares: o luminar maior para governar o dia, e o luminar menor para governar a noite; e fez as estrelas."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "E Deus os p\u00f4s na expans\u00e3o dos c\u00e9us para alumiar a terra,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "e para governar o dia e a noite, e para fazer separa\u00e7\u00e3o entre a luz e as trevas. E viu Deus que era bom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "E foi a tarde e a manh\u00e3: o dia quarto."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "E disse Deus: Produzam as \u00e1guas abundantemente r\u00e9pteis de alma vivente; e voem as aves sobre a face da expans\u00e3o dos c\u00e9us."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "E Deus criou as grandes baleias, e todo r\u00e9ptil de alma vivente que as \u00e1guas abundantemente produziram conforme as suas esp\u00e9cies, e toda ave de asas conforme a sua esp\u00e9cie. E viu Deus que era bom."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "E Deus os aben\u00e7oou, dizendo: Frutificai, e multiplicai-vos, e enchei as \u00e1guas nos mares; e as aves se multipliquem na terra."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "E foi a tarde e a manh\u00e3: o dia quinto."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A cria\u00e7\u00e3o dos seres viventes - E disse Deus: Produza a terra alma vivente conforme a sua esp\u00e9cie; gado, e r\u00e9pteis, e bestas-feras da terra conforme a sua esp\u00e9cie. E assim foi."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "E fez Deus as bestas-feras da terra conforme a sua esp\u00e9cie, e o gado conforme a sua esp\u00e9cie, e todo o r\u00e9ptil da terra conforme a sua esp\u00e9cie. E viu Deus que era bom."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "E disse Deus: Fa\u00e7amos o homem \u00e0 nossa imagem, conforme a nossa semelhan\u00e7a; e domine sobre os peixes do mar, e sobre as aves dos c\u00e9us, e sobre o gado, e sobre toda a terra, e sobre todo r\u00e9ptil que se move sobre a terra."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "E criou Deus o homem \u00e0 sua imagem; \u00e0 imagem de Deus o criou; macho e f\u00eamea os criou."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "E Deus os aben\u00e7oou e Deus lhes disse: Frutificai, e multiplicai-vos, e enchei a terra, e sujeitai-a; e dominai sobre os peixes do mar, e sobre as aves dos c\u00e9us, e sobre todo o animal que se move sobre a terra."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "E disse Deus: Eis que vos tenho dado toda erva que d\u00e1 semente e que est\u00e1 sobre a face de toda a terra e toda \u00e1rvore em que h\u00e1 fruto de \u00e1rvore que d\u00e1 semente; ser-vos-\u00e3o para mantimento."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "E a todo animal da terra, e a toda ave dos c\u00e9us, e a todo r\u00e9ptil da terra, em que h\u00e1 alma vivente, toda a erva verde lhes ser\u00e1 para mantimento. E assim foi."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "E viu Deus tudo quanto tinha feito, e eis que era muito bom; e foi a tarde e a manh\u00e3: o dia sexto."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Assim, os c\u00e9us, e a terra, e todo o seu ex\u00e9rcito foram acabados."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E, havendo Deus acabado no dia s\u00e9timo a sua obra, que tinha feito, descansou no s\u00e9timo dia de toda a sua obra, que tinha feito."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "E aben\u00e7oou Deus o dia s\u00e9timo e o santificou; porque nele descansou de toda a sua obra, que Deus criara e fizera."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A forma\u00e7\u00e3o do jardim do \u00c9den - Estas s\u00e3o as origens dos c\u00e9us e da terra, quando foram criados; no dia em que o SENHOR Deus fez a terra e os c\u00e9us."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Toda planta do campo ainda n\u00e3o estava na terra, e toda erva do campo ainda n\u00e3o brotava; porque ainda o SENHOR Deus n\u00e3o tinha feito chover sobre a terra, e n\u00e3o havia homem para lavrar a terra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Um vapor, por\u00e9m, subia da terra e regava toda a face da terra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E formou o SENHOR Deus o homem do p\u00f3 da terra e soprou em seus narizes o f\u00f4lego da vida; e o homem foi feito alma vivente."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "E plantou o SENHOR Deus um jardim no \u00c9den, da banda do Oriente, e p\u00f4s ali o homem que tinha formado."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "E o SENHOR Deus fez brotar da terra toda \u00e1rvore agrad\u00e1vel \u00e0 vista e boa para comida, e a \u00e1rvore da vida no meio do jardim, e a \u00e1rvore da ci\u00eancia do bem e do mal."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E sa\u00eda um rio do \u00c9den para regar o jardim; e dali se dividia e se tornava em quatro bra\u00e7os."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "O nome do primeiro \u00e9 Pisom; este \u00e9 o que rodeia toda a terra de Havil\u00e1, onde h\u00e1 ouro."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E o ouro dessa terra \u00e9 bom; ali h\u00e1 o bd\u00e9lio e a pedra sard\u00f4nica."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "E o nome do segundo rio \u00e9 Giom; este \u00e9 o que rodeia toda a terra de Cuxe."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "E o nome do terceiro rio \u00e9 Hid\u00e9quel; este \u00e9 o que vai para a banda do oriente da Ass\u00edria; e o quarto rio \u00e9 o Eufrates."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E tomou o SENHOR Deus o homem e o p\u00f4s no jardim do \u00c9den para o lavrar e o guardar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E ordenou o SENHOR Deus ao homem, dizendo: De toda \u00e1rvore do jardim comer\u00e1s livremente,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "mas da \u00e1rvore da ci\u00eancia do bem e do mal, dela n\u00e3o comer\u00e1s; porque, no dia em que dela comeres, certamente morrer\u00e1s."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Como Deus criou a mulher - E disse o SENHOR Deus: N\u00e3o \u00e9 bom que o homem esteja s\u00f3; far-lhe-ei uma adjutora que esteja como diante dele."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Havendo, pois, o SENHOR Deus formado da terra todo animal do campo e toda ave dos c\u00e9us, os trouxe a Ad\u00e3o, para este ver como lhes chamaria; e tudo o que Ad\u00e3o chamou a toda a alma vivente, isso foi o seu nome."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "E Ad\u00e3o p\u00f4s os nomes a todo o gado, e \u00e0s aves dos c\u00e9us, e a todo animal do campo; mas para o homem n\u00e3o se achava adjutora que estivesse como diante dele."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ent\u00e3o, o SENHOR Deus fez cair um sono pesado sobre Ad\u00e3o, e este adormeceu; e tomou uma das suas costelas e cerrou a carne em seu lugar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "E da costela que o SENHOR Deus tomou do homem formou uma mulher; e trouxe-a a Ad\u00e3o."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "E disse Ad\u00e3o: Esta \u00e9 agora osso dos meus ossos e carne da minha carne; esta ser\u00e1 chamada varoa, porquanto do var\u00e3o foi tomada."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Portanto, deixar\u00e1 o var\u00e3o o seu pai e a sua m\u00e3e e apegar-se-\u00e1 \u00e0 sua mulher, e ser\u00e3o ambos uma carne."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "E ambos estavam nus, o homem e a sua mulher; e n\u00e3o se envergonhavam."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A tenta\u00e7\u00e3o de Eva e a queda do homem - Ora, a serpente era mais astuta que todas as alim\u00e1rias do campo que o SENHOR Deus tinha feito. E esta disse \u00e0 mulher: \u00c9 assim que Deus disse: N\u00e3o comereis de toda \u00e1rvore do jardim?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E disse a mulher \u00e0 serpente: Do fruto das \u00e1rvores do jardim comeremos,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "mas, do fruto da \u00e1rvore que est\u00e1 no meio do jardim, disse Deus: N\u00e3o comereis dele, nem nele tocareis, para que n\u00e3o morrais."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ent\u00e3o, a serpente disse \u00e0 mulher: Certamente n\u00e3o morrereis."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Porque Deus sabe que, no dia em que dele comerdes, se abrir\u00e3o os vossos olhos, e sereis como Deus, sabendo o bem e o mal."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E, vendo a mulher que aquela \u00e1rvore era boa para se comer, e agrad\u00e1vel aos olhos, e \u00e1rvore desej\u00e1vel para dar entendimento, tomou do seu fruto, e comeu, e deu tamb\u00e9m a seu marido, e ele comeu com ela."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ent\u00e3o, foram abertos os olhos de ambos, e conheceram que estavam nus; e coseram folhas de figueira, e fizeram para si aventais."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "E ouviram a voz do SENHOR Deus, que passeava no jardim pela vira\u00e7\u00e3o do dia; e escondeu-se Ad\u00e3o e sua mulher da presen\u00e7a do SENHOR Deus, entre as \u00e1rvores do jardim."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "E chamou o SENHOR Deus a Ad\u00e3o e disse-lhe: Onde est\u00e1s?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E ele disse: Ouvi a tua voz soar no jardim, e temi, porque estava nu, e escondi-me."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E Deus disse: Quem te mostrou que estavas nu? Comeste tu da \u00e1rvore de que te ordenei que n\u00e3o comesses?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ent\u00e3o, disse Ad\u00e3o: A mulher que me deste por companheira, ela me deu da \u00e1rvore, e comi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "E disse o SENHOR Deus \u00e0 mulher: Por que fizeste isso? E disse a mulher: A serpente me enganou, e eu comi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ent\u00e3o, o SENHOR Deus disse \u00e0 serpente: Porquanto fizeste isso, maldita ser\u00e1s mais que toda besta e mais que todos os animais do campo; sobre o teu ventre andar\u00e1s e p\u00f3 comer\u00e1s todos os dias da tua vida."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E porei inimizade entre ti e a mulher e entre a tua semente e a sua semente; esta te ferir\u00e1 a cabe\u00e7a, e tu lhe ferir\u00e1s o calcanhar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E \u00e0 mulher disse: Multiplicarei grandemente a tua dor e a tua concei\u00e7\u00e3o; com dor ter\u00e1s filhos; e o teu desejo ser\u00e1 para o teu marido, e ele te dominar\u00e1."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "E a Ad\u00e3o disse: Porquanto deste ouvidos \u00e0 voz de tua mulher e comeste da \u00e1rvore de que te ordenei, dizendo: N\u00e3o comer\u00e1s dela, maldita \u00e9 a terra por causa de ti; com dor comer\u00e1s dela todos os dias da tua vida."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Espinhos e cardos tamb\u00e9m te produzir\u00e1; e comer\u00e1s a erva do campo."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "No suor do teu rosto, comer\u00e1s o teu p\u00e3o, at\u00e9 que te tornes \u00e0 terra; porque dela foste tomado, porquanto \u00e9s p\u00f3 e em p\u00f3 te tornar\u00e1s."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "E chamou Ad\u00e3o o nome de sua mulher Eva, porquanto ela era a m\u00e3e de todos os viventes."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "E fez o SENHOR Deus a Ad\u00e3o e a sua mulher t\u00fanicas de peles e os vestiu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ent\u00e3o, disse o SENHOR Deus: Eis que o homem \u00e9 como um de n\u00f3s, sabendo o bem e o mal; ora, pois, para que n\u00e3o estenda a sua m\u00e3o, e tome tamb\u00e9m da \u00e1rvore da vida, e coma, e viva eternamente,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "o SENHOR Deus, pois, o lan\u00e7ou fora do jardim do \u00c9den, para lavrar a terra, de que fora tomado."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "E, havendo lan\u00e7ado fora o homem, p\u00f4s querubins ao oriente do jardim do \u00c9den e uma espada inflamada que andava ao redor, para guardar o caminho da \u00e1rvore da vida."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O nascimento de Caim, Abel e Sete - E conheceu Ad\u00e3o a Eva, sua mulher, e ela concebeu, e teve a Caim, e disse: Alcancei do SENHOR um var\u00e3o."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E teve mais a seu irm\u00e3o Abel; e Abel foi pastor de ovelhas, e Caim foi lavrador da terra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "E aconteceu, ao cabo de dias, que Caim trouxe do fruto da terra uma oferta ao SENHOR."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "E Abel tamb\u00e9m trouxe dos primog\u00eanitos das suas ovelhas e da sua gordura; e atentou o SENHOR para Abel e para a sua oferta."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mas para Caim e para a sua oferta n\u00e3o atentou. E irou-se Caim fortemente, e descaiu-lhe o seu semblante."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E o SENHOR disse a Caim: Por que te iraste? E por que descaiu o teu semblante?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Se bem fizeres, n\u00e3o haver\u00e1 aceita\u00e7\u00e3o para ti? E, se n\u00e3o fizeres bem, o pecado jaz \u00e0 porta, e para ti ser\u00e1 o seu desejo, e sobre ele dominar\u00e1s."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "O primeiro homic\u00eddio - E falou Caim com o seu irm\u00e3o Abel; e sucedeu que, estando eles no campo, se levantou Caim contra o seu irm\u00e3o Abel e o matou."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "E disse o SENHOR a Caim: Onde est\u00e1 Abel, teu irm\u00e3o? E ele disse: N\u00e3o sei; sou eu guardador do meu irm\u00e3o?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E disse Deus: Que fizeste? A voz do sangue do teu irm\u00e3o clama a mim desde a terra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E agora maldito \u00e9s tu desde a terra, que abriu a sua boca para receber da tua m\u00e3o o sangue do teu irm\u00e3o."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Quando lavrares a terra, n\u00e3o te dar\u00e1 mais a sua for\u00e7a; fugitivo e errante ser\u00e1s na terra."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ent\u00e3o, disse Caim ao SENHOR: \u00c9 maior a minha maldade que a que possa ser perdoada."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Eis que hoje me lan\u00e7as da face da terra, e da tua face me esconderei; e serei fugitivo e errante na terra, e ser\u00e1 que todo aquele que me achar me matar\u00e1."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "O SENHOR, por\u00e9m, disse-lhe: Portanto, qualquer que matar a Caim sete vezes ser\u00e1 castigado. E p\u00f4s o SENHOR um sinal em Caim, para que n\u00e3o o ferisse qualquer que o achasse."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E saiu Caim de diante da face do SENHOR e habitou na terra de Node, da banda do oriente do \u00c9den."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "E conheceu Caim a sua mulher, e ela concebeu e teve a Enoque; e ele edificou uma cidade e chamou o nome da cidade pelo nome de seu filho Enoque."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "E a Enoque nasceu Irade, e Irade gerou a Meujael, e Meujael gerou a Metusael, e Metusael gerou a Lameque."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "E tomou Lameque para si duas mulheres; o nome de uma era Ada, e o nome da outra, Zil\u00e1."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "E Ada teve a Jabal; este foi o pai dos que habitam em tendas e t\u00eam gado."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "E o nome do seu irm\u00e3o era Jubal; este foi o pai de todos os que tocam harpa e \u00f3rg\u00e3o."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "E Zil\u00e1 tamb\u00e9m teve a Tubalcaim, mestre de toda obra de cobre e de ferro; e a irm\u00e3 de Tubalcaim foi Naam\u00e1."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "E disse Lameque a suas mulheres: Ada e Zil\u00e1, ouvi a minha voz; v\u00f3s, mulheres de Lameque, escutai o meu dito: porque eu matei um var\u00e3o, por me ferir, e um jovem, por me pisar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Porque sete vezes Caim ser\u00e1 vingado; mas Lameque, setenta vezes sete."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "E tornou Ad\u00e3o a conhecer a sua mulher; e ela teve um filho e chamou o seu nome Sete; porque, disse ela, Deus me deu outra semente em lugar de Abel; porquanto Caim o matou."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "E a Sete mesmo tamb\u00e9m nasceu um filho; e chamou o seu nome Enos; ent\u00e3o, se come\u00e7ou a invocar o nome do SENHOR."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A genealogia de Sete - Este \u00e9 o livro das gera\u00e7\u00f5es de Ad\u00e3o. No dia em que Deus criou o homem, \u00e0 semelhan\u00e7a de Deus o fez."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Macho e f\u00eamea os criou, e os aben\u00e7oou, e chamou o seu nome Ad\u00e3o, no dia em que foram criados."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "E Ad\u00e3o viveu cento e trinta anos, e gerou um filho \u00e0 sua semelhan\u00e7a, conforme a sua imagem, e chamou o seu nome Sete."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "E foram os dias de Ad\u00e3o, depois que gerou a Sete, oitocentos anos, e gerou filhos e filhas."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "E foram todos os dias que Ad\u00e3o viveu novecentos e trinta anos; e morreu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E viveu Sete cento e cinco anos e gerou a Enos."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E viveu Sete, depois que gerou a Enos, oitocentos e sete anos e gerou filhos e filhas."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "E foram todos os dias de Sete novecentos e doze anos; e morreu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "E viveu Enos noventa anos; e gerou a Cain\u00e3."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E viveu Enos, depois que gerou a Cain\u00e3, oitocentos e quinze anos e gerou filhos e filhas."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E foram todos os dias de Enos novecentos e cinco anos; e morreu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E viveu Cain\u00e3 setenta anos e gerou a Maalalel."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "E viveu Cain\u00e3, depois que gerou a Maalalel, oitocentos e quarenta anos e gerou filhos e filhas."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "E foram todos os dias de Cain\u00e3 novecentos e dez anos; e morreu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E viveu Maalalel sessenta e cinco anos e gerou a Jarede."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E viveu Maalalel, depois que gerou a Jarede, oitocentos e trinta anos e gerou filhos e filhas."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "E foram todos os dias de Maalalel oitocentos e noventa e cinco anos; e morreu."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "E viveu Jarede cento e sessenta e dois anos e gerou a Enoque."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "E viveu Jarede, depois que gerou a Enoque, oitocentos anos e gerou filhos e filhas."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "E foram todos os dias de Jarede novecentos e sessenta e dois anos; e morreu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "E viveu Enoque sessenta e cinco anos e gerou a Metusal\u00e9m."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "E andou Enoque com Deus, depois que gerou a Metusal\u00e9m, trezentos anos e gerou filhos e filhas."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "E foram todos os dias de Enoque trezentos e sessenta e cinco anos."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "E andou Enoque com Deus; e n\u00e3o se viu mais, porquanto Deus para si o tomou."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "E viveu Metusal\u00e9m cento e oitenta e sete anos e gerou a Lameque."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "E viveu Metusal\u00e9m, depois que gerou a Lameque, setecentos e oitenta e dois anos e gerou filhos e filhas."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "E foram todos os dias de Metusal\u00e9m novecentos e sessenta e nove anos; e morreu."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "E viveu Lameque cento e oitenta e dois anos e gerou um filho."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "E chamou o seu nome No\u00e9, dizendo: Este nos consolar\u00e1 acerca de nossas obras e do trabalho de nossas m\u00e3os, por causa da terra que o SENHOR amaldi\u00e7oou."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "E viveu Lameque, depois que gerou a No\u00e9, quinhentos e noventa e cinco anos e gerou filhos e filhas."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "E foram todos os dias de Lameque setecentos e setenta e sete anos; e morreu."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "E era No\u00e9 da idade de quinhentos anos e gerou No\u00e9 a Sem, Cam e Jaf\u00e9."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A corrup\u00e7\u00e3o geral do g\u00eanero humano - E aconteceu que, como os homens come\u00e7aram a multiplicar-se sobre a face da terra, e lhes nasceram filhas,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "viram os filhos de Deus que as filhas dos homens eram formosas; e tomaram para si mulheres de todas as que escolheram."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ent\u00e3o, disse o SENHOR: N\u00e3o contender\u00e1 o meu Esp\u00edrito para sempre com o homem, porque ele tamb\u00e9m \u00e9 carne; por\u00e9m os seus dias ser\u00e3o cento e vinte anos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Havia, naqueles dias, gigantes na terra; e tamb\u00e9m depois, quando os filhos de Deus entraram \u00e0s filhas dos homens e delas geraram filhos; estes eram os valentes que houve na antiguidade, os var\u00f5es de fama."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "E viu o SENHOR que a maldade do homem se multiplicara sobre a terra e que toda imagina\u00e7\u00e3o dos pensamentos de seu cora\u00e7\u00e3o era s\u00f3 m\u00e1 continuamente."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ent\u00e3o, arrependeu-se o SENHOR de haver feito o homem sobre a terra, e pesou-lhe em seu cora\u00e7\u00e3o."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E disse o SENHOR: Destruirei, de sobre a face da terra, o homem que criei, desde o homem at\u00e9 ao animal, at\u00e9 ao r\u00e9ptil e at\u00e9 \u00e0 ave dos c\u00e9us; porque me arrependo de os haver feito."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "No\u00e9, por\u00e9m, achou gra\u00e7a aos olhos do SENHOR."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Estas s\u00e3o as gera\u00e7\u00f5es de No\u00e9: No\u00e9 era var\u00e3o justo e reto em suas gera\u00e7\u00f5es; No\u00e9 andava com Deus."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E gerou No\u00e9 tr\u00eas filhos: Sem, Cam e Jaf\u00e9."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A terra, por\u00e9m, estava corrompida diante da face de Deus; e encheu-se a terra de viol\u00eancia."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E viu Deus a terra, e eis que estava corrompida; porque toda carne havia corrompido o seu caminho sobre a terra."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Deus anuncia o dil\u00favio a No\u00e9 - Ent\u00e3o, disse Deus a No\u00e9: O fim de toda carne \u00e9 vindo perante a minha face; porque a terra est\u00e1 cheia de viol\u00eancia; e eis que os desfarei com a terra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Faze para ti uma arca da madeira de gofer; far\u00e1s compartimentos na arca e a betumar\u00e1s por dentro e por fora com betume."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E desta maneira far\u00e1s: de trezentos c\u00f4vados o comprimento da arca, e de cinquenta c\u00f4vados a sua largura, e de trinta c\u00f4vados a sua altura."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Far\u00e1s na arca uma janela e de um c\u00f4vado a acabar\u00e1s em cima; e a porta da arca por\u00e1s ao seu lado; far-lhe-\u00e1s andares baixos, segundos e terceiros."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Porque eis que eu trago um dil\u00favio de \u00e1guas sobre a terra, para desfazer toda carne em que h\u00e1 esp\u00edrito de vida debaixo dos c\u00e9us: tudo o que h\u00e1 na terra expirar\u00e1."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mas contigo estabelecerei o meu pacto; e entrar\u00e1s na arca, tu e os teus filhos, e a tua mulher, e as mulheres de teus filhos contigo."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "E de tudo o que vive, de toda carne, dois de cada esp\u00e9cie meter\u00e1s na arca, para os conservares vivos contigo; macho e f\u00eamea ser\u00e3o."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Das aves conforme a sua esp\u00e9cie, dos animais conforme a sua esp\u00e9cie, de todo r\u00e9ptil da terra conforme a sua esp\u00e9cie, dois de cada esp\u00e9cie vir\u00e3o a ti, para os conservares em vida."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "E tu toma para ti de toda comida que se come e ajunta-a para ti; e te ser\u00e1 para mantimento, para ti e para eles."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Assim fez No\u00e9; conforme tudo o que Deus lhe mandou, assim o fez."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "No\u00e9 e sua fam\u00edlia entram na arca - Depois, disse o SENHOR a No\u00e9: Entra tu e toda a tua casa na arca, porque te hei visto justo diante de mim nesta gera\u00e7\u00e3o."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De todo animal limpo tomar\u00e1s para ti sete e sete: o macho e sua f\u00eamea; mas dos animais que n\u00e3o s\u00e3o limpos, dois: o macho e sua f\u00eamea."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tamb\u00e9m das aves dos c\u00e9us sete e sete: macho e f\u00eamea, para se conservar em vida a semente sobre a face de toda a terra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Porque, passados ainda sete dias, farei chover sobre a terra quarenta dias e quarenta noites; e desfarei de sobre a face da terra toda subst\u00e2ncia que fiz."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "E fez No\u00e9 conforme tudo o que o SENHOR lhe ordenara."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E era No\u00e9 da idade de seiscentos anos, quando o dil\u00favio das \u00e1guas veio sobre a terra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E entrou No\u00e9, e seus filhos, e sua mulher, e as mulheres de seus filhos com ele na arca, por causa das \u00e1guas do dil\u00favio."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dos animais limpos, e dos animais que n\u00e3o s\u00e3o limpos, e das aves, e de todo o r\u00e9ptil sobre a terra,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "entraram de dois em dois para No\u00e9 na arca, macho e f\u00eamea, como Deus ordenara a No\u00e9."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E aconteceu que, passados sete dias, vieram sobre a terra as \u00e1guas do dil\u00favio."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "No ano seiscentos da vida de No\u00e9, no m\u00eas segundo, aos dezessete dias do m\u00eas, naquele mesmo dia, se romperam todas as fontes do grande abismo, e as janelas dos c\u00e9us se abriram,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "e houve chuva sobre a terra quarenta dias e quarenta noites."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "E, no mesmo dia, entrou No\u00e9, e Sem, e Cam, e Jaf\u00e9, os filhos de No\u00e9, como tamb\u00e9m a mulher de No\u00e9, e as tr\u00eas mulheres de seus filhos, com ele na arca;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "eles, e todo animal conforme a sua esp\u00e9cie, e todo gado conforme a sua esp\u00e9cie, e todo r\u00e9ptil que se roja sobre a terra conforme a sua esp\u00e9cie, e toda ave conforme a sua esp\u00e9cie, todo p\u00e1ssaro de toda qualidade."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E de toda carne, em que havia esp\u00edrito de vida, entraram de dois em dois para No\u00e9 na arca."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E os que entraram, macho e f\u00eamea de toda carne entraram, como Deus lhe tinha ordenado; e o SENHOR a fechou por fora."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "O dil\u00favio - E esteve o dil\u00favio quarenta dias sobre a terra; e cresceram as \u00e1guas e levantaram a arca, e ela se elevou sobre a terra."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "E prevaleceram as \u00e1guas e cresceram grandemente sobre a terra; e a arca andava sobre as \u00e1guas."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "E as \u00e1guas prevaleceram excessivamente sobre a terra; e todos os altos montes que havia debaixo de todo o c\u00e9u foram cobertos."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Quinze c\u00f4vados acima prevaleceram as \u00e1guas; e os montes foram cobertos."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "E expirou toda carne que se movia sobre a terra, tanto de ave como de gado, e de feras, e de todo o r\u00e9ptil que se roja sobre a terra, e de todo homem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tudo o que tinha f\u00f4lego de esp\u00edrito de vida em seus narizes, tudo o que havia no seco, morreu."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Assim, foi desfeita toda subst\u00e2ncia que havia sobre a face da terra, desde o homem at\u00e9 ao animal, at\u00e9 ao r\u00e9ptil e at\u00e9 \u00e0 ave dos c\u00e9us; e foram extintos da terra; e ficou somente No\u00e9 e os que com ele estavam na arca."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "E prevaleceram as \u00e1guas sobre a terra cento e cinquenta dias."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "As \u00e1guas do dil\u00favio diminuem - E lembrou-se Deus de No\u00e9, e de todo animal, e de toda r\u00eas que com ele estava na arca; e Deus fez passar um vento sobre a terra, e aquietaram-se as \u00e1guas."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Cerraram-se tamb\u00e9m as fontes do abismo e as janelas dos c\u00e9us, e a chuva dos c\u00e9us deteve-se."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "E as \u00e1guas tornaram de sobre a terra continuamente e, ao cabo de cento e cinquenta dias, as \u00e1guas minguaram."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "E a arca repousou, no s\u00e9timo m\u00eas, no dia dezessete do m\u00eas, sobre os montes de Ararate."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "E foram as \u00e1guas indo e minguando at\u00e9 ao d\u00e9cimo m\u00eas; no d\u00e9cimo m\u00eas, no primeiro dia do m\u00eas, apareceram os cumes dos montes."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E aconteceu que, ao cabo de quarenta dias, abriu No\u00e9 a janela da arca que tinha feito."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "No\u00e9 solta um corvo e depois uma pomba - E soltou um corvo, que saiu, indo e voltando, at\u00e9 que as \u00e1guas se secaram de sobre a terra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Depois, soltou uma pomba, a ver se as \u00e1guas tinham minguado de sobre a face da terra."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A pomba, por\u00e9m, n\u00e3o achou repouso para a planta de seu p\u00e9 e voltou a ele para a arca; porque as \u00e1guas estavam sobre a face de toda a terra; e ele estendeu a sua m\u00e3o, e tomou-a, e meteu-a consigo na arca."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E esperou ainda outros sete dias e tornou a enviar a pomba fora da arca."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E a pomba voltou a ele sobre a tarde; e eis, arrancada, uma folha de oliveira no seu bico; e conheceu No\u00e9 que as \u00e1guas tinham minguado sobre a terra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ent\u00e3o, esperou ainda outros sete dias e enviou fora a pomba; mas n\u00e3o tornou mais a ele."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "E aconteceu que, no ano seiscentos e um, no m\u00eas primeiro, no primeiro dia do m\u00eas, as \u00e1guas se secaram de sobre a terra. Ent\u00e3o, No\u00e9 tirou a cobertura da arca e olhou, e eis que a face da terra estava enxuta."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "E, no segundo m\u00eas, aos vinte e sete dias do m\u00eas, a terra estava seca."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "No\u00e9 e sua fam\u00edlia saem da arca - Ent\u00e3o, falou Deus a No\u00e9, dizendo:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sai da arca tu, e tua mulher, e teus filhos, e as mulheres de teus filhos contigo."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Todo animal que est\u00e1 contigo, de toda carne, de ave, e de gado, e de todo r\u00e9ptil que se roja sobre a terra, traze fora contigo; e povoem abundantemente a terra, e frutifiquem, e se multipliquem sobre a terra."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ent\u00e3o, saiu No\u00e9, e seus filhos, e sua mulher, e as mulheres de seus filhos com ele;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "todo animal, todo r\u00e9ptil, toda ave, tudo o que se move sobre a terra, conforme as suas fam\u00edlias, saiu para fora da arca."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "E edificou No\u00e9 um altar ao SENHOR; e tomou de todo animal limpo e de toda ave limpa e ofereceu holocaustos sobre o altar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "E o SENHOR cheirou o suave cheiro e disse o SENHOR em seu cora\u00e7\u00e3o: N\u00e3o tornarei mais a amaldi\u00e7oar a terra por causa do homem, porque a imagina\u00e7\u00e3o do cora\u00e7\u00e3o do homem \u00e9 m\u00e1 desde a sua meninice; nem tornarei mais a ferir todo vivente, como fiz."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Enquanto a terra durar, sementeira e sega, e frio e calor, e ver\u00e3o e inverno, e dia e noite n\u00e3o cessar\u00e3o."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O pacto que Deus fez com No\u00e9 - E aben\u00e7oou Deus a No\u00e9 e a seus filhos e disse-lhes: frutificai, e multiplicai-vos, e enchei a terra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E ser\u00e1 o vosso temor e o vosso pavor sobre todo animal da terra e sobre toda ave dos c\u00e9us; tudo o que se move sobre a terra e todos os peixes do mar na vossa m\u00e3o s\u00e3o entregues."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tudo quanto se move, que \u00e9 vivente, ser\u00e1 para vosso mantimento; tudo vos tenho dado, como a erva verde."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A carne, por\u00e9m, com sua vida, isto \u00e9, com seu sangue, n\u00e3o comereis."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "E certamente requererei o vosso sangue, o sangue da vossa vida; da m\u00e3o de todo animal o requererei, como tamb\u00e9m da m\u00e3o do homem e da m\u00e3o do irm\u00e3o de cada um requererei a vida do homem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Quem derramar o sangue do homem, pelo homem o seu sangue ser\u00e1 derramado; porque Deus fez o homem conforme a sua imagem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mas v\u00f3s, frutificai e multiplicai-vos; povoai abundantemente a terra e multiplicai-vos nela."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "E falou Deus a No\u00e9 e a seus filhos com ele, dizendo:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "E eu, eis que estabele\u00e7o o meu concerto convosco, e com a vossa semente depois de v\u00f3s,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "e com toda alma vivente, que convosco est\u00e1, de aves, de reses, e de todo animal da terra convosco; desde todos que sa\u00edram da arca, at\u00e9 todo animal da terra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E eu convosco estabele\u00e7o o meu concerto, que n\u00e3o ser\u00e1 mais destru\u00edda toda carne pelas \u00e1guas do dil\u00favio e que n\u00e3o haver\u00e1 mais dil\u00favio para destruir a terra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E disse Deus: Este \u00e9 o sinal do concerto que ponho entre mim e v\u00f3s e entre toda alma vivente, que est\u00e1 convosco, por gera\u00e7\u00f5es eternas."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "O meu arco tenho posto na nuvem; este ser\u00e1 por sinal do concerto entre mim e a terra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "E acontecer\u00e1 que, quando eu trouxer nuvens sobre a terra, aparecer\u00e1 o arco nas nuvens."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ent\u00e3o, me lembrarei do meu concerto, que est\u00e1 entre mim e v\u00f3s e ainda toda alma vivente de toda carne; e as \u00e1guas n\u00e3o se tornar\u00e3o mais em dil\u00favio, para destruir toda carne."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E estar\u00e1 o arco nas nuvens, e eu o verei, para me lembrar do concerto eterno entre Deus e toda alma vivente de toda carne, que est\u00e1 sobre a terra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "E disse Deus a No\u00e9: Este \u00e9 o sinal do concerto que tenho estabelecido entre mim e toda a carne que est\u00e1 sobre a terra."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "E os filhos de No\u00e9, que da arca sa\u00edram, foram Sem, e Cam, e Jaf\u00e9; e Cam \u00e9 o pai de Cana\u00e3."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Estes tr\u00eas foram os filhos de No\u00e9; e destes se povoou toda a terra."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "No\u00e9 planta uma vinha - E come\u00e7ou No\u00e9 a ser lavrador da terra e plantou uma vinha."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "E bebeu do vinho e embebedou-se; e descobriu-se no meio de sua tenda."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "E viu Cam, o pai de Cana\u00e3, a nudez de seu pai e f\u00ea-lo saber a ambos seus irm\u00e3os, fora."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ent\u00e3o, tomaram Sem e Jaf\u00e9 uma capa, puseram-na sobre ambos os seus ombros e, indo virados para tr\u00e1s, cobriram a nudez do seu pai; e os seus rostos eram virados, de maneira que n\u00e3o viram a nudez do seu pai."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "E despertou No\u00e9 do seu vinho e soube o que seu filho menor lhe fizera."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "E disse: Maldito seja Cana\u00e3; servo dos servos seja aos seus irm\u00e3os."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "E disse: Bendito seja o SENHOR, Deus de Sem; e seja-lhe Cana\u00e3 por servo."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Alargue Deus a Jaf\u00e9, e habite nas tendas de Sem; e seja-lhe Cana\u00e3 por servo."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "E viveu No\u00e9, depois do dil\u00favio, trezentos e cinquenta anos."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "E foram todos os dias de No\u00e9 novecentos e cinquenta anos, e morreu."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Os descendentes de No\u00e9 - Estas, pois, s\u00e3o as gera\u00e7\u00f5es dos filhos de No\u00e9: Sem, Cam e Jaf\u00e9; e nasceram-lhes filhos depois do dil\u00favio."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Os filhos de Jaf\u00e9 s\u00e3o: Gomer, e Magogue, e Madai, e Jav\u00e3, e Tubal, e Meseque, e Tiras."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "E os filhos de Gomer s\u00e3o: Asquenaz, e Rifate, e Togarma."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "E os filhos de Jav\u00e3 s\u00e3o: Elis\u00e1, e T\u00e1rsis, e Quitim, e Dodanim."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Por estes, foram repartidas as ilhas das na\u00e7\u00f5es nas suas terras, cada qual segundo a sua l\u00edngua, segundo as suas fam\u00edlias, entre as suas na\u00e7\u00f5es."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E os filhos de Cam s\u00e3o: Cuxe, e Mizraim, e Pute, e Cana\u00e3."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E os filhos de Cuxe s\u00e3o: Seb\u00e1, e Havil\u00e1, e Sabt\u00e1, e Raam\u00e1, e Sabtec\u00e1; e os filhos de Raam\u00e1 s\u00e3o: Sab\u00e1 e Ded\u00e3."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "E Cuxe gerou a Ninrode; este come\u00e7ou a ser poderoso na terra."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "E este foi poderoso ca\u00e7ador diante da face do SENHOR; pelo que se diz: Como Ninrode, poderoso ca\u00e7ador diante do SENHOR."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E o princ\u00edpio do seu reino foi Babel, e Ereque, e Acade, e Caln\u00e9, na terra de Sinar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Desta mesma terra saiu ele \u00e0 Ass\u00edria e edificou a N\u00ednive, e Reobote-Ir, e Cal\u00e1,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "e Res\u00e9m, entre N\u00ednive e Cal\u00e1 (esta \u00e9 a grande cidade)."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "E Mizraim gerou a Ludim, e a Anamim, e a Leabim, e a Naftuim,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "e a Patrusim, e a Casluim (donde sa\u00edram os filisteus), e a Caftorim."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E Cana\u00e3 gerou a Sidom, seu primog\u00eanito, e a Hete,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "e ao jebuseu, e ao amorreu, e ao girgaseu,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "e ao heveu, e ao arqueu, e ao sineu,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "e ao arvadeu, e ao zemareu, e ao hamateu, e depois se espalharam as fam\u00edlias dos cananeus."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "E foi o termo dos cananeus desde Sidom, indo para Gerar, at\u00e9 Gaza; indo para Sodoma, e Gomorra, e Adm\u00e1, e Zeboim, at\u00e9 Lasa."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Estes s\u00e3o os filhos de Cam, segundo as suas fam\u00edlias, segundo as suas l\u00ednguas, em suas terras, em suas na\u00e7\u00f5es."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "E a Sem nasceram filhos, e ele \u00e9 o pai de todos os filhos de \u00c9ber e o irm\u00e3o mais velho de Jaf\u00e9."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Os filhos de Sem s\u00e3o: El\u00e3o, e Assur, e Arfaxade, e Lude, e Ar\u00e3."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "E os filhos de Ar\u00e3 s\u00e3o: Uz, e Hul, e Geter, e M\u00e1s."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "E Arfaxade gerou a Sal\u00e1; e Sal\u00e1 gerou a \u00c9ber."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "E a \u00c9ber nasceram dois filhos: o nome de um foi Pelegue, porquanto em seus dias se repartiu a terra; e o nome do seu irm\u00e3o foi Joct\u00e3."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "E Joct\u00e3 gerou a Almod\u00e1, e a Selefe, e a Hazar-Mav\u00e9, e a Jer\u00e1,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "e a Hador\u00e3o, e a Uzal, e a Dicla,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "e a Obal, e a Abimael, e a Sab\u00e1,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "e a Ofir, e a Havil\u00e1, e a Jobabe; todos estes foram filhos de Joct\u00e3."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "E foi a sua habita\u00e7\u00e3o desde Messa, indo para Sefar, montanha do Oriente."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Estes s\u00e3o os filhos de Sem, segundo as suas fam\u00edlias, segundo as suas l\u00ednguas, em suas terras, em suas na\u00e7\u00f5es."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Estas s\u00e3o as fam\u00edlias dos filhos de No\u00e9, segundo as suas gera\u00e7\u00f5es, em suas na\u00e7\u00f5es; e destes foram divididas as na\u00e7\u00f5es na terra, depois do dil\u00favio."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Toda a terra com uma mesma l\u00edngua - E era toda a terra de uma mesma l\u00edngua e de uma mesma fala."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E aconteceu que, partindo eles do Oriente, acharam um vale na terra de Sinar; e habitaram ali."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "E disseram uns aos outros: Eia, fa\u00e7amos tijolos e queimemo-los bem. E foi-lhes o tijolo por pedra, e o betume, por cal."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "E disseram: Eia, edifiquemos n\u00f3s uma cidade e uma torre cujo cume toque nos c\u00e9us e fa\u00e7amo-nos um nome, para que n\u00e3o sejamos espalhados sobre a face de toda a terra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ent\u00e3o, desceu o SENHOR para ver a cidade e a torre que os filhos dos homens edificavam;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "e o SENHOR disse: Eis que o povo \u00e9 um, e todos t\u00eam uma mesma l\u00edngua; e isto \u00e9 o que come\u00e7am a fazer; e, agora, n\u00e3o haver\u00e1 restri\u00e7\u00e3o para tudo o que eles intentarem fazer."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A confus\u00e3o das l\u00ednguas - Eia, des\u00e7amos e confundamos ali a sua l\u00edngua, para que n\u00e3o entenda um a l\u00edngua do outro."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Assim, o SENHOR os espalhou dali sobre a face de toda a terra; e cessaram de edificar a cidade."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Por isso, se chamou o seu nome Babel, porquanto ali confundiu o SENHOR a l\u00edngua de toda a terra e dali os espalhou o SENHOR sobre a face de toda a terra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Estas s\u00e3o as gera\u00e7\u00f5es de Sem: Sem era da idade de cem anos e gerou a Arfaxade, dois anos depois do dil\u00favio."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E viveu Sem, depois que gerou a Arfaxade, quinhentos anos; e gerou filhos e filhas."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E viveu Arfaxade trinta e cinco anos e gerou a Sal\u00e1."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "E viveu Arfaxade, depois que gerou a Sal\u00e1, quatrocentos e tr\u00eas anos; e gerou filhos e filhas."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "E viveu Sal\u00e1 trinta anos e gerou a \u00c9ber."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E viveu Sal\u00e1, depois que gerou a \u00c9ber, quatrocentos e tr\u00eas anos; e gerou filhos e filhas."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E viveu \u00c9ber trinta e quatro anos e gerou a Pelegue."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "E viveu \u00c9ber, depois que gerou a Pelegue, quatrocentos e trinta anos; e gerou filhos e filhas."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "E viveu Pelegue trinta anos e gerou a Re\u00fa."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "E viveu Pelegue, depois que gerou a Re\u00fa, duzentos e nove anos; e gerou filhos e filhas."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "E viveu Re\u00fa trinta e dois anos e gerou a Serugue."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "E viveu Re\u00fa, depois que gerou a Serugue, duzentos e sete anos; e gerou filhos e filhas."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "E viveu Serugue trinta anos e gerou a Naor."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "E viveu Serugue, depois que gerou a Naor, duzentos anos; e gerou filhos e filhas."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "E viveu Naor vinte e nove anos e gerou a Tera."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "E viveu Naor, depois que gerou a Tera, cento e dezenove anos; e gerou filhos e filhas."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "E viveu Tera setenta anos e gerou a Abr\u00e3o, a Naor e a Har\u00e3."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "E estas s\u00e3o as gera\u00e7\u00f5es de Tera: Tera gerou a Abr\u00e3o, a Naor e a Har\u00e3; e Har\u00e3 gerou a L\u00f3."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "E morreu Har\u00e3, estando seu pai Tera ainda vivo, na terra do seu nascimento, em Ur dos caldeus."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "E tomaram Abr\u00e3o e Naor mulheres para si; o nome da mulher de Abr\u00e3o era Sarai, e o nome da mulher de Naor era Milca, filha de Har\u00e3, pai de Milca e pai de Isc\u00e1."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "E Sarai foi est\u00e9ril e n\u00e3o tinha filhos."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "E tomou Tera a Abr\u00e3o, seu filho, e a L\u00f3, filho de Har\u00e3, filho de seu filho, e a Sarai, sua nora, mulher de seu filho Abr\u00e3o, e saiu com eles de Ur dos caldeus, para ir \u00e0 terra de Cana\u00e3; e vieram at\u00e9 Har\u00e3 e habitaram ali."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "E foram os dias de Tera duzentos e cinco anos; e morreu Tera em Har\u00e3."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Deus chama Abr\u00e3o e lhe faz promessas - Ora, o SENHOR disse a Abr\u00e3o: Sai-te da tua terra, e da tua parentela, e da casa de teu pai, para a terra que eu te mostrarei."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E far-te-ei uma grande na\u00e7\u00e3o, e aben\u00e7oar-te-ei, e engrandecerei o teu nome, e tu ser\u00e1s uma b\u00ean\u00e7\u00e3o."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "E aben\u00e7oarei os que te aben\u00e7oarem e amaldi\u00e7oarei os que te amaldi\u00e7oarem; e em ti ser\u00e3o benditas todas as fam\u00edlias da terra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Assim, partiu Abr\u00e3o, como o SENHOR lhe tinha dito, e foi L\u00f3 com ele; e era Abr\u00e3o da idade de setenta e cinco anos, quando saiu de Har\u00e3."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "E tomou Abr\u00e3o a Sarai, sua mulher, e a L\u00f3, filho de seu irm\u00e3o, e toda a sua fazenda, que haviam adquirido, e as almas que lhe acresceram em Har\u00e3; e sa\u00edram para irem \u00e0 terra de Cana\u00e3; e vieram \u00e0 terra de Cana\u00e3."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E passou Abr\u00e3o por aquela terra at\u00e9 ao lugar de Siqu\u00e9m, at\u00e9 ao carvalho de Mor\u00e9; e estavam, ent\u00e3o, os cananeus na terra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E apareceu o SENHOR a Abr\u00e3o e disse: \u00c0 tua semente darei esta terra. E edificou ali um altar ao SENHOR, que lhe aparecera."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "E moveu-se dali para a montanha \u00e0 banda do oriente de Betel e armou a sua tenda, tendo Betel ao ocidente e Ai ao oriente; e edificou ali um altar ao SENHOR e invocou o nome do SENHOR."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Depois, caminhou Abr\u00e3o dali, seguindo ainda para a banda do Sul."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Abr\u00e3o desce ao Egito - E havia fome naquela terra; e desceu Abr\u00e3o ao Egito, para peregrinar ali, porquanto a fome era grande na terra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E aconteceu que, chegando ele para entrar no Egito, disse a Sarai, sua mulher: Ora, bem sei que \u00e9s mulher formosa \u00e0 vista;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "e ser\u00e1 que, quando os eg\u00edpcios te virem, dir\u00e3o: Esta \u00e9 a sua mulher. E matar-me-\u00e3o a mim e a ti te guardar\u00e3o em vida."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dize, pe\u00e7o-te, que \u00e9s minha irm\u00e3, para que me v\u00e1 bem por tua causa, e que viva a minha alma por amor de ti."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "E aconteceu que, entrando Abr\u00e3o no Egito, viram os eg\u00edpcios a mulher, que era mui formosa."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E viram-na os pr\u00edncipes de Fara\u00f3 e gabaram-na diante de Fara\u00f3; e foi a mulher tomada para a casa de Fara\u00f3."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E fez bem a Abr\u00e3o por amor dela; e ele teve ovelhas, e vacas, e jumentos, e servos, e servas, e jumentas, e camelos."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Feriu, por\u00e9m, o SENHOR a Fara\u00f3 com grandes pragas e a sua casa, por causa de Sarai, mulher de Abr\u00e3o."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ent\u00e3o, chamou Fara\u00f3 a Abr\u00e3o e disse: Que \u00e9 isto que me fizeste? Por que n\u00e3o me disseste que ela era tua mulher?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Por que disseste: \u00c9 minha irm\u00e3? De maneira que a houvera tomado por minha mulher; agora, pois, eis aqui tua mulher; toma-a e vai-te."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "E Fara\u00f3 deu ordens aos seus var\u00f5es a seu respeito, e acompanharam-no a ele, e a sua mulher, e a tudo o que tinha."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Abr\u00e3o volta do Egito - Subiu, pois, Abr\u00e3o do Egito para a banda do Sul, ele, e sua mulher, e tudo o que tinha, e com ele L\u00f3."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E ia Abr\u00e3o muito rico em gado, em prata e em ouro."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "E fez as suas jornadas do Sul at\u00e9 Betel, at\u00e9 ao lugar onde, ao princ\u00edpio, estivera a sua tenda, entre Betel e Ai;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "at\u00e9 ao lugar do altar que, dantes, ali tinha feito; e Abr\u00e3o invocou ali o nome do SENHOR."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "E tamb\u00e9m L\u00f3, que ia com Abr\u00e3o, tinha rebanhos, e vacas, e tendas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E n\u00e3o tinha capacidade a terra para poderem habitar juntos, porque a sua fazenda era muita; de maneira que n\u00e3o podiam habitar juntos."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Abr\u00e3o e L\u00f3 separam-se - E houve contenda entre os pastores do gado de Abr\u00e3o e os pastores do gado de L\u00f3; e os cananeus e os ferezeus habitavam, ent\u00e3o, na terra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "E disse Abr\u00e3o a L\u00f3: Ora, n\u00e3o haja contenda entre mim e ti e entre os meus pastores e os teus pastores, porque irm\u00e3os somos."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e3o est\u00e1 toda a terra diante de ti? Eia, pois, aparta-te de mim; se escolheres a esquerda, irei para a direita; e, se a direita escolheres, eu irei para a esquerda."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E levantou L\u00f3 os seus olhos e viu toda a campina do Jord\u00e3o, que era toda bem-regada, antes de o SENHOR ter destru\u00eddo Sodoma e Gomorra, e era como o jardim do SENHOR, como a terra do Egito, quando se entra em Zoar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ent\u00e3o, L\u00f3 escolheu para si toda a campina do Jord\u00e3o e partiu L\u00f3 para o Oriente; e apartaram-se um do outro."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Habitou Abr\u00e3o na terra de Cana\u00e3, e L\u00f3 habitou nas cidades da campina e armou as suas tendas at\u00e9 Sodoma."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ora, eram maus os var\u00f5es de Sodoma e grandes pecadores contra o SENHOR."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "E disse o SENHOR a Abr\u00e3o, depois que L\u00f3 se apartou dele: Levanta, agora, os teus olhos e olha desde o lugar onde est\u00e1s, para a banda do norte, e do sul, e do oriente, e do ocidente;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "porque toda esta terra que v\u00eas te hei de dar a ti e \u00e0 tua semente, para sempre."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E farei a tua semente como o p\u00f3 da terra; de maneira que, se algu\u00e9m puder contar o p\u00f3 da terra, tamb\u00e9m a tua semente ser\u00e1 contada."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Levanta-te, percorre essa terra, no seu comprimento e na sua largura; porque a ti a darei."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "E Abr\u00e3o armou as suas tendas, e veio, e habitou nos carvalhais de Manre, que est\u00e3o junto a Hebrom; e edificou ali um altar ao SENHOR."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guerra de quatro reis contra cinco - E aconteceu, nos dias de Anrafel, rei de Sinar, Arioque, rei de Elasar, Quedorlaomer, rei de El\u00e3o, e Tidal, rei de Goim,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "que estes fizeram guerra a Bera, rei de Sodoma, a Birsa, rei de Gomorra, a Sinabe, rei de Adm\u00e1, e a Semeber, rei de Zeboim, e ao rei de Bela (esta \u00e9 Zoar)."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Todos estes se ajuntaram no vale de Sidim (que \u00e9 o mar de Sal)."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Doze anos haviam servido a Quedorlaomer, mas, ao d\u00e9cimo terceiro ano, rebelaram-se."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "E, ao d\u00e9cimo quarto ano, veio Quedorlaomer e os reis que estavam com ele e feriram aos refains em Asterote-Carnaim, e aos zuzins em H\u00e3, e aos emins em Sav\u00e9-Quiriataim,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "e aos horeus no seu monte Seir, at\u00e9 \u00e0 campina de Par\u00e3, que est\u00e1 junto ao deserto."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Depois, tornaram, e vieram a En-Mispate (que \u00e9 Cades), e feriram toda a terra dos amalequitas e tamb\u00e9m os amorreus, que habitavam em Hazazom-Tamar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ent\u00e3o, saiu o rei de Sodoma, e o rei de Gomorra, e o rei de Adm\u00e1, e o rei de Zeboim, e o rei de Bela (esta \u00e9 Zoar) e ordenaram batalha contra eles no vale de Sidim,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "contra Quedorlaomer, rei de El\u00e3o, e Tidal, rei de Goim, e Anrafel, rei de Sinar, e Arioque, rei de Elasar; quatro reis contra cinco."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E o vale de Sidim estava cheio de po\u00e7os de betume; e fugiram os reis de Sodoma e de Gomorra e ca\u00edram ali; e os restantes fugiram para um monte."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E tomaram toda a fazenda de Sodoma e de Gomorra e todo o seu mantimento e foram-se."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "L\u00f3 \u00e9 levado cativo - Tamb\u00e9m tomaram a L\u00f3, que habitava em Sodoma, filho do irm\u00e3o de Abr\u00e3o, e a sua fazenda e foram-se."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ent\u00e3o, veio um que escapara e o contou a Abr\u00e3o, o hebreu; ele habitava junto dos carvalhais de Manre, o amorreu, irm\u00e3o de Escol e irm\u00e3o de Aner; eles eram confederados de Abr\u00e3o."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ouvindo, pois, Abr\u00e3o que o seu irm\u00e3o estava preso, armou os seus criados, nascidos em sua casa, trezentos e dezoito, e os perseguiu at\u00e9 D\u00e3."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E dividiu-se contra eles de noite, ele e os seus criados, e os feriu, e os perseguiu at\u00e9 Hob\u00e1, que fica \u00e0 esquerda de Damasco."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E tornou a trazer toda a fazenda e tornou a trazer tamb\u00e9m a L\u00f3, seu irm\u00e3o, e a sua fazenda, e tamb\u00e9m as mulheres, e o povo."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "E o rei de Sodoma saiu-lhes ao encontro (depois que voltou de ferir a Quedorlaomer e aos reis que estavam com ele) no vale de Sav\u00e9, que \u00e9 o vale do Rei."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Melquisedeque aben\u00e7oa a Abr\u00e3o - E Melquisedeque, rei de Sal\u00e9m, trouxe p\u00e3o e vinho; e este era sacerdote do Deus Alt\u00edssimo."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "E aben\u00e7oou-o e disse: Bendito seja Abr\u00e3o do Deus Alt\u00edssimo, o Possuidor dos c\u00e9us e da terra;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "e bendito seja o Deus Alt\u00edssimo, que entregou os teus inimigos nas tuas m\u00e3os. E deu-lhe o d\u00edzimo de tudo."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "E o rei de Sodoma disse a Abr\u00e3o: D\u00e1-me a mim as almas e a fazenda toma para ti."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Abr\u00e3o, por\u00e9m, disse ao rei de Sodoma: Levantei minha m\u00e3o ao SENHOR, o Deus Alt\u00edssimo, o Possuidor dos c\u00e9us e da terra,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "e juro que, desde um fio at\u00e9 \u00e0 correia dum sapato, n\u00e3o tomarei coisa alguma de tudo o que \u00e9 teu; para que n\u00e3o digas: Eu enriqueci a Abr\u00e3o;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "salvo t\u00e3o somente o que os jovens comeram e a parte que toca aos var\u00f5es que comigo foram, Aner, Escol e Manre; estes que tomem a sua parte."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Deus anima a Abr\u00e3o e promete-lhe um filho - Depois destas coisas veio a palavra do SENHOR a Abr\u00e3o em vis\u00e3o, dizendo: N\u00e3o temas, Abr\u00e3o, eu sou o teu escudo, o teu grand\u00edssimo galard\u00e3o."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ent\u00e3o, disse Abr\u00e3o: Senhor JEOV\u00e1, que me h\u00e1s de dar? Pois ando sem filhos, e o mordomo da minha casa \u00e9 o damasceno Eli\u00e9zer."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Disse mais Abr\u00e3o: Eis que me n\u00e3o tens dado semente, e eis que um nascido na minha casa ser\u00e1 o meu herdeiro."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "E eis que veio a palavra do SENHOR a ele, dizendo: Este n\u00e3o ser\u00e1 o teu herdeiro; mas aquele que de ti ser\u00e1 gerado, esse ser\u00e1 o teu herdeiro."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ent\u00e3o, o levou fora e disse: Olha, agora, para os c\u00e9us e conta as estrelas, se as podes contar. E disse-lhe: Assim ser\u00e1 a tua semente."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E creu ele no SENHOR, e foi-lhe imputado isto por justi\u00e7a."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Disse-lhe mais: Eu sou o SENHOR, que te tirei de Ur dos caldeus, para dar-te a ti esta terra, para a herdares."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "E disse ele: Senhor JEOV\u00e1, como saberei que hei de herd\u00e1-la?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "E disse-lhe: Toma-me uma bezerra de tr\u00eas anos, e uma cabra de tr\u00eas anos, e um carneiro de tr\u00eas anos, e uma rola, e um pombinho."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E trouxe-lhe todos estes, e partiu-os pelo meio, e p\u00f4s cada parte deles em frente da outra; mas as aves n\u00e3o partiu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E as aves desciam sobre os cad\u00e1veres; Abr\u00e3o, por\u00e9m, as enxotava."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E, pondo-se o sol, um profundo sono caiu sobre Abr\u00e3o; e eis que grande espanto e grande escurid\u00e3o ca\u00edram sobre ele."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ent\u00e3o, disse a Abr\u00e3o: Saibas, decerto, que peregrina ser\u00e1 a tua semente em terra que n\u00e3o \u00e9 sua; e servi-los-\u00e1 e afligi-la-\u00e3o quatrocentos anos."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mas tamb\u00e9m eu julgarei a gente \u00e0 qual servir\u00e3o, e depois sair\u00e3o com grande fazenda."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E tu ir\u00e1s a teus pais em paz; em boa velhice ser\u00e1s sepultado."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E a quarta gera\u00e7\u00e3o tornar\u00e1 para c\u00e1; porque a medida da injusti\u00e7a dos amorreus n\u00e3o est\u00e1 ainda cheia."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Deus faz um pacto com Abr\u00e3o - E sucedeu que, posto o sol, houve escurid\u00e3o; e eis um forno de fuma\u00e7a e uma tocha de fogo que passou por aquelas metades."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Naquele mesmo dia, fez o SENHOR um concerto com Abr\u00e3o, dizendo: \u00c0 tua semente tenho dado esta terra, desde o rio do Egito at\u00e9 ao grande rio Eufrates,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "e o queneu, e o quenezeu, e o cadmoneu,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "e o heteu, e o ferezeu, e os refains,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "e o amorreu, e o cananeu, e o girgaseu, e o jebuseu."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Agar \u00e9 dada por mulher a Abr\u00e3o - Ora, Sarai, mulher de Abr\u00e3o, n\u00e3o lhe gerava filhos, e ele tinha uma serva eg\u00edpcia, cujo nome era Agar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E disse Sarai a Abr\u00e3o: Eis que o SENHOR me tem impedido de gerar; entra, pois, \u00e0 minha serva; porventura, terei filhos dela. E ouviu Abr\u00e3o a voz de Sarai."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Assim, tomou Sarai, mulher de Abr\u00e3o, a Agar, eg\u00edpcia, sua serva, e deu-a por mulher a Abr\u00e3o, seu marido, ao fim de dez anos que Abr\u00e3o habitara na terra de Cana\u00e3."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "E ele entrou a Agar, e ela concebeu; e, vendo ela que concebera, foi sua senhora desprezada aos seus olhos."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ent\u00e3o, disse Sarai a Abr\u00e3o: Meu agravo seja sobre ti. Minha serva pus eu em teu rega\u00e7o; vendo ela, agora, que concebeu, sou menosprezada aos seus olhos. O SENHOR julgue entre mim e ti."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E disse Abr\u00e3o a Sarai: Eis que tua serva est\u00e1 na tua m\u00e3o; faze-lhe o que bom \u00e9 aos teus olhos. E afligiu-a Sarai, e ela fugiu de sua face."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E o Anjo do SENHOR a achou junto a uma fonte de \u00e1gua no deserto, junto \u00e0 fonte no caminho de Sur."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "E disse: Agar, serva de Sarai, de onde vens e para onde vais? E ela disse: Venho fugida da face de Sarai, minha senhora."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ent\u00e3o, lhe disse o Anjo do SENHOR: Torna-te para tua senhora e humilha-te debaixo de suas m\u00e3os."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Disse-lhe mais o Anjo do SENHOR: Multiplicarei sobremaneira a tua semente, que n\u00e3o ser\u00e1 contada, por numerosa que ser\u00e1."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Disse-lhe tamb\u00e9m o Anjo do SENHOR: Eis que concebeste, e ter\u00e1s um filho, e chamar\u00e1s o seu nome Ismael, porquanto o SENHOR ouviu a tua afli\u00e7\u00e3o."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E ele ser\u00e1 homem bravo; e a sua m\u00e3o ser\u00e1 contra todos, e a m\u00e3o de todos, contra ele; e habitar\u00e1 diante da face de todos os seus irm\u00e3os."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "E ela chamou o nome do SENHOR, que com ela falava: Tu \u00e9s Deus da vista, porque disse: N\u00e3o olhei eu tamb\u00e9m para aquele que me v\u00ea?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Por isso, se chama aquele po\u00e7o de Laai-Roi; eis que est\u00e1 entre Cades e Berede."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E Agar deu um filho a Abr\u00e3o; e Abr\u00e3o chamou o nome do seu filho que tivera Agar, Ismael."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E era Abr\u00e3o da idade de oitenta e seis anos, quando Agar deu Ismael a Abr\u00e3o."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Deus muda o nome de Abr\u00e3o - Sendo, pois, Abr\u00e3o da idade de noventa e nove anos, apareceu o SENHOR a Abr\u00e3o e disse-lhe: Eu sou o Deus Todo-Poderoso; anda em minha presen\u00e7a e s\u00ea perfeito."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E porei o meu concerto entre mim e ti e te multiplicarei grandissimamente."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ent\u00e3o, caiu Abr\u00e3o sobre o seu rosto, e falou Deus com ele, dizendo:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Quanto a mim, eis o meu concerto contigo \u00e9, e ser\u00e1s o pai de uma multid\u00e3o de na\u00e7\u00f5es."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "E n\u00e3o se chamar\u00e1 mais o teu nome Abr\u00e3o, mas Abra\u00e3o ser\u00e1 o teu nome; porque por pai da multid\u00e3o de na\u00e7\u00f5es te tenho posto."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E te farei frutificar grandissimamente e de ti farei na\u00e7\u00f5es, e reis sair\u00e3o de ti."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E estabelecerei o meu concerto entre mim e ti e a tua semente depois de ti em suas gera\u00e7\u00f5es, por concerto perp\u00e9tuo, para te ser a ti por Deus e \u00e0 tua semente depois de ti."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "E te darei a ti e \u00e0 tua semente depois de ti a terra de tuas peregrina\u00e7\u00f5es, toda a terra de Cana\u00e3 em perp\u00e9tua possess\u00e3o, e ser-lhes-ei o seu Deus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Disse mais Deus a Abra\u00e3o: Tu, por\u00e9m, guardar\u00e1s o meu concerto, tu e a tua semente depois de ti, nas suas gera\u00e7\u00f5es."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Este \u00e9 o meu concerto, que guardareis entre mim e v\u00f3s e a tua semente depois de ti: Que todo macho ser\u00e1 circuncidado."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E circuncidareis a carne do vosso prep\u00facio; e isto ser\u00e1 por sinal do concerto entre mim e v\u00f3s."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "O filho de oito dias, pois, ser\u00e1 circuncidado; todo macho nas vossas gera\u00e7\u00f5es, o nascido na casa e o comprado por dinheiro a qualquer estrangeiro, que n\u00e3o for da tua semente."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Com efeito, ser\u00e1 circuncidado o nascido em tua casa e o comprado por teu dinheiro; e estar\u00e1 o meu concerto na vossa carne por concerto perp\u00e9tuo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "E o macho com prep\u00facio, cuja carne do prep\u00facio n\u00e3o estiver circuncidada, aquela alma ser\u00e1 extirpada dos seus povos; quebrantou o meu concerto."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Deus muda o nome de Sarai - Disse Deus mais a Abra\u00e3o: a Sarai, tua mulher, n\u00e3o chamar\u00e1s mais pelo nome de Sarai, mas Sara ser\u00e1 o seu nome."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Porque eu a hei de aben\u00e7oar e te hei de dar a ti dela um filho; e a aben\u00e7oarei, e ser\u00e1 m\u00e3e das na\u00e7\u00f5es; reis de povos sair\u00e3o dela."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ent\u00e3o, caiu Abra\u00e3o sobre o seu rosto, e riu-se, e disse no seu cora\u00e7\u00e3o: A um homem de cem anos h\u00e1 de nascer um filho? E conceber\u00e1 Sara na idade de noventa anos?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "E disse Abra\u00e3o a Deus: Tomara que viva Ismael diante de teu rosto!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "E disse Deus: Na verdade, Sara, tua mulher, te dar\u00e1 um filho, e chamar\u00e1s o seu nome Isaque; e com ele estabelecerei o meu concerto, por concerto perp\u00e9tuo para a sua semente depois dele."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "E, quanto a Ismael, tamb\u00e9m te tenho ouvido: eis aqui o tenho aben\u00e7oado, e f\u00e1-lo-ei frutificar, e f\u00e1-lo-ei multiplicar grandissimamente; doze pr\u00edncipes gerar\u00e1, e dele farei uma grande na\u00e7\u00e3o."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "O meu concerto, por\u00e9m, estabelecerei com Isaque, o qual Sara te dar\u00e1 neste tempo determinado, no ano seguinte."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "E acabou de falar com ele e subiu Deus de Abra\u00e3o."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A institui\u00e7\u00e3o da circuncis\u00e3o - Ent\u00e3o, tomou Abra\u00e3o a seu filho Ismael, e a todos os nascidos na sua casa, e a todos os comprados por seu dinheiro, todo macho entre os homens da casa de Abra\u00e3o; e circuncidou a carne do seu prep\u00facio, naquele mesmo dia, como Deus falara com ele."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "E era Abra\u00e3o da idade de noventa e nove anos, quando lhe foi circuncidada a carne do seu prep\u00facio."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "E Ismael, seu filho, era da idade de treze anos, quando lhe foi circuncidada a carne do seu prep\u00facio."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Neste mesmo dia, foi circuncidado Abra\u00e3o e Ismael, seu filho."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "E todos os homens da sua casa, o nascido em casa e o comprado por dinheiro do estrangeiro, foram circuncidados com ele."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Aparecem tr\u00eas anjos a Abra\u00e3o - Depois, apareceu-lhe o SENHOR nos carvalhais de Manre, estando ele assentado \u00e0 porta da tenda, quando tinha aquecido o dia."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E levantou os olhos e olhou, e eis tr\u00eas var\u00f5es estavam em p\u00e9 junto a ele. E, vendo-os, correu da porta da tenda ao seu encontro, e inclinou-se \u00e0 terra,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "e disse: Meu Senhor, se agora tenho achado gra\u00e7a aos teus olhos, rogo-te que n\u00e3o passes de teu servo."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Traga-se, agora, um pouco de \u00e1gua; e lavai os vossos p\u00e9s e recostai-vos debaixo desta \u00e1rvore;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "e trarei um bocado de p\u00e3o, para que esforceis o vosso cora\u00e7\u00e3o; depois, passareis adiante, porquanto por isso chegastes at\u00e9 vosso servo. E disseram: Assim, faze como tens dito."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E Abra\u00e3o apressou-se em ir ter com Sara \u00e0 tenda e disse-lhe: Amassa depressa tr\u00eas medidas de flor de farinha e faze bolos."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E correu Abra\u00e3o \u00e0s vacas, e tomou uma vitela tenra e boa, e deu-a ao mo\u00e7o, que se apressou em prepar\u00e1-la."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "E tomou manteiga e leite e a vitela que tinha preparado e p\u00f4s tudo diante deles; e ele estava em p\u00e9 junto a eles debaixo da \u00e1rvore; e comeram."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "E disseram-lhe: Onde est\u00e1 Sara, tua mulher? E ele disse: Ei-la, a\u00ed est\u00e1 na tenda."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E disse: Certamente tornarei a ti por este tempo da vida; e eis que Sara, tua mulher, ter\u00e1 um filho. E ouviu-o Sara \u00e0 porta da tenda, que estava atr\u00e1s dele."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E eram Abra\u00e3o e Sara j\u00e1 velhos e adiantados em idade; j\u00e1 a Sara havia cessado o costume das mulheres."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Assim, pois, riu-se Sara consigo, dizendo: Terei ainda deleite depois de haver envelhecido, sendo tamb\u00e9m o meu senhor j\u00e1 velho?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "E disse o SENHOR a Abra\u00e3o: Por que se riu Sara, dizendo: Na verdade, gerarei eu ainda, havendo j\u00e1 envelhecido?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Haveria coisa alguma dif\u00edcil ao SENHOR? Ao tempo determinado, tornarei a ti por este tempo da vida, e Sara ter\u00e1 um filho."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E Sara negou, dizendo: N\u00e3o me ri, porquanto temeu. E ele disse: N\u00e3o digas isso, porque te riste."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E levantaram-se aqueles var\u00f5es dali e olharam para a banda de Sodoma; e Abra\u00e3o ia com eles, acompanhando-os."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Deus anuncia a destrui\u00e7\u00e3o de Sodoma e Gomorra - E disse o SENHOR: Ocultarei eu a Abra\u00e3o o que fa\u00e7o,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "visto que Abra\u00e3o certamente vir\u00e1 a ser uma grande e poderosa na\u00e7\u00e3o, e nele ser\u00e3o benditas todas as na\u00e7\u00f5es da terra?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Porque eu o tenho conhecido, que ele h\u00e1 de ordenar a seus filhos e a sua casa depois dele, para que guardem o caminho do SENHOR, para agirem com justi\u00e7a e ju\u00edzo; para que o SENHOR fa\u00e7a vir sobre Abra\u00e3o o que acerca dele tem falado."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Disse mais o SENHOR: Porquanto o clamor de Sodoma e Gomorra se tem multiplicado, e porquanto o seu pecado se tem agravado muito,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "descerei agora e verei se, com efeito, t\u00eam praticado segundo este clamor que \u00e9 vindo at\u00e9 mim; e, se n\u00e3o, sab\u00ea-lo-ei."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ent\u00e3o, viraram aqueles var\u00f5es o rosto dali e foram-se para Sodoma; mas Abra\u00e3o ficou ainda em p\u00e9 diante da face do SENHOR."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Abra\u00e3o intercede junto a Deus pelos homens - E chegou-se Abra\u00e3o, dizendo: Destruir\u00e1s tamb\u00e9m o justo com o \u00edmpio?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Se, porventura, houver cinquenta justos na cidade, destru\u00ed-los-\u00e1s tamb\u00e9m e n\u00e3o poupar\u00e1s o lugar por causa dos cinquenta justos que est\u00e3o dentro dela?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Longe de ti que fa\u00e7as tal coisa, que mates o justo com o \u00edmpio; que o justo seja como o \u00edmpio, longe de ti seja. N\u00e3o faria justi\u00e7a o Juiz de toda a terra?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ent\u00e3o, disse o SENHOR: Se eu em Sodoma achar cinquenta justos dentro da cidade, pouparei todo o lugar por amor deles."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "E respondeu Abra\u00e3o, dizendo: Eis que, agora, me atrevi a falar ao Senhor, ainda que sou p\u00f3 e cinza."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Se, porventura, faltarem de cinquenta justos cinco, destruir\u00e1s por aqueles cinco toda a cidade? E disse: N\u00e3o a destruirei, se eu achar ali quarenta e cinco."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "E continuou ainda a falar-lhe e disse: Se, porventura, acharem ali quarenta? E disse: N\u00e3o o farei, por amor dos quarenta."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Disse mais: Ora, n\u00e3o se ire o Senhor, se eu ainda falar: se, porventura, se acharem ali trinta? E disse: N\u00e3o o farei se achar ali trinta."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "E disse: Eis que, agora, me atrevi a falar ao Senhor: se, porventura, se acharem ali vinte? E disse: N\u00e3o a destruirei, por amor dos vinte."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Disse mais: Ora, n\u00e3o se ire o Senhor que ainda s\u00f3 mais esta vez falo: se, porventura, se acharem ali dez? E disse: N\u00e3o a destruirei, por amor dos dez."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "E foi-se o SENHOR, quando acabou de falar a Abra\u00e3o; e Abra\u00e3o tornou ao seu lugar."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00f3 recebe os dois anjos em sua casa - E vieram os dois anjos a Sodoma \u00e0 tarde, e estava L\u00f3 assentado \u00e0 porta de Sodoma; e, vendo-os L\u00f3, levantou-se ao seu encontro e inclinou-se com o rosto \u00e0 terra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E disse: Eis agora, meus senhores, entrai, pe\u00e7o-vos, em casa de vosso servo, e passai nela a noite, e lavai os vossos p\u00e9s; e de madrugada vos levantareis e ireis vosso caminho. E eles disseram: N\u00e3o! Antes, na rua passaremos a noite."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "E porfiou com eles muito, e vieram com ele e entraram em sua casa; e fez-lhes banquete e cozeu bolos sem levedura, e comeram."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "E, antes que se deitassem, cercaram a casa os var\u00f5es daquela cidade, os var\u00f5es de Sodoma, desde o mo\u00e7o at\u00e9 ao velho; todo o povo de todos os bairros."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "E chamaram L\u00f3 e disseram-lhe: Onde est\u00e3o os var\u00f5es que a ti vieram nesta noite? Traze-os fora a n\u00f3s, para que os conhe\u00e7amos."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ent\u00e3o, saiu L\u00f3 a eles \u00e0 porta, e fechou a porta atr\u00e1s de si,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "e disse: Meus irm\u00e3os, rogo-vos que n\u00e3o fa\u00e7ais mal."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Eis aqui, duas filhas tenho, que ainda n\u00e3o conheceram var\u00e3o; fora vo-las trarei, e fareis delas como bom for nos vossos olhos; somente nada fa\u00e7ais a estes var\u00f5es, porque por isso vieram \u00e0 sombra do meu telhado."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Eles, por\u00e9m, disseram: Sai da\u00ed. Disseram mais: Como estrangeiro, este indiv\u00edduo veio aqui habitar e quereria ser juiz em tudo? Agora, te faremos mais mal a ti do que a eles. E arremessaram-se sobre o var\u00e3o, sobre L\u00f3, e aproximaram-se para arrombar a porta."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Aqueles var\u00f5es, por\u00e9m, estenderam a sua m\u00e3o, e fizeram entrar a L\u00f3 consigo na casa, e fecharam a porta;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "e feriram de cegueira os var\u00f5es que estavam \u00e0 porta da casa, desde o menor at\u00e9 ao maior, de maneira que se cansaram para achar a porta."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ent\u00e3o, disseram aqueles var\u00f5es a L\u00f3: Tens algu\u00e9m mais aqui? Teu genro, e teus filhos, e tuas filhas, e todos quantos tens nesta cidade, tira-os fora deste lugar;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "pois n\u00f3s vamos destruir este lugar, porque o seu clamor tem engrossado diante da face do SENHOR, e o SENHOR nos enviou a destru\u00ed-lo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ent\u00e3o, saiu L\u00f3, e falou a seus genros, aos que haviam de tomar as suas filhas, e disse: Levantai-vos; sa\u00ed deste lugar, porque o SENHOR h\u00e1 de destruir a cidade. Foi tido, por\u00e9m, por zombador aos olhos de seus genros."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E, ao amanhecer, os anjos apertaram com L\u00f3, dizendo: Levanta-te, toma tua mulher e tuas duas filhas que aqui est\u00e3o, para que n\u00e3o pere\u00e7as na injusti\u00e7a desta cidade."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ele, por\u00e9m, demorava-se, e aqueles var\u00f5es lhe pegaram pela m\u00e3o, e pela m\u00e3o de sua mulher, e pela m\u00e3o de suas duas filhas, sendo-lhe o Senhor misericordioso, e tiraram-no, e puseram-no fora da cidade."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "E aconteceu que, tirando-os fora, disse: Escapa-te por tua vida; n\u00e3o olhes para tr\u00e1s de ti e n\u00e3o pares em toda esta campina; escapa l\u00e1 para o monte, para que n\u00e3o pere\u00e7as."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "E L\u00f3 disse-lhe: Assim, n\u00e3o, Senhor!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Eis que, agora, o teu servo tem achado gra\u00e7a aos teus olhos, e engrandeceste a tua miseric\u00f3rdia que a mim me fizeste, para guardar a minha alma em vida; mas n\u00e3o posso escapar no monte, pois que tenho medo que me apanhe este mal, e eu morra."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Eis, agora, aquela cidade est\u00e1 perto, para fugir para l\u00e1, e \u00e9 pequena; ora, para ali me escaparei (n\u00e3o \u00e9 pequena?), para que minha alma viva."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "E disse-lhe: Eis aqui, tenho-te aceitado tamb\u00e9m neste neg\u00f3cio, para n\u00e3o derribar esta cidade de que falaste."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Apressa-te, escapa-te para ali; porque nada poderei fazer, enquanto n\u00e3o tiveres ali chegado. Por isso, se chamou o nome da cidade Zoar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Saiu o sol sobre a terra, quando L\u00f3 entrou em Zoar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A destrui\u00e7\u00e3o de Sodoma e Gomorra - Ent\u00e3o, o SENHOR fez chover enxofre e fogo, do SENHOR desde os c\u00e9us, sobre Sodoma e Gomorra."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "E derribou aquelas cidades, e toda aquela campina, e todos os moradores daquelas cidades, e o que nascia da terra."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "E a mulher de L\u00f3 olhou para tr\u00e1s e ficou convertida numa est\u00e1tua de sal."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "E Abra\u00e3o levantou-se aquela mesma manh\u00e3 de madrugada e foi para aquele lugar onde estivera diante da face do SENHOR."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "E olhou para Sodoma e Gomorra e para toda a terra da campina; e viu, e eis que a fuma\u00e7a da terra subia, como a fuma\u00e7a duma fornalha."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "E aconteceu que, destruindo Deus as cidades da campina, Deus se lembrou de Abra\u00e3o e tirou L\u00f3 do meio da destrui\u00e7\u00e3o, derribando aquelas cidades em que L\u00f3 habitara."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "E subiu L\u00f3 de Zoar e habitou no monte, e as suas duas filhas com ele, porque temia habitar em Zoar; e habitou numa caverna, ele e as suas duas filhas."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ent\u00e3o, a primog\u00eanita disse \u00e0 menor: Nosso pai \u00e9 j\u00e1 velho, e n\u00e3o h\u00e1 var\u00e3o na terra que entre a n\u00f3s, segundo o costume de toda a terra."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Vem, demos a beber vinho a nosso pai e deitemo-nos com ele, para que em vida conservemos semente de nosso pai."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "E deram a beber vinho a seu pai naquela noite; e veio a primog\u00eanita e deitou-se com seu pai, e n\u00e3o sentiu ele quando ela se deitou, nem quando se levantou."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "E sucedeu, no outro dia, que a primog\u00eanita disse \u00e0 menor: V\u00eas aqui, eu j\u00e1 ontem \u00e0 noite me deitei com meu pai; demos-lhe a beber vinho tamb\u00e9m esta noite, e ent\u00e3o entra tu, deita-te com ele, para que em vida conservemos semente de nosso pai."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "E deram a beber vinho a seu pai, tamb\u00e9m naquela noite; e levantou-se a menor e deitou-se com ele; e n\u00e3o sentiu ele quando ela se deitou, nem quando se levantou."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "E conceberam as duas filhas de L\u00f3 de seu pai."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "E teve a primog\u00eanita um filho e chamou o seu nome Moabe; este \u00e9 o pai dos moabitas, at\u00e9 ao dia de hoje."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "E a menor tamb\u00e9m teve um filho e chamou o seu nome Ben-Ami; este \u00e9 o pai dos filhos de Amom, at\u00e9 o dia de hoje."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Abra\u00e3o nega que Sara \u00e9 sua mulher - E partiu Abra\u00e3o dali para a terra do Sul e habitou entre Cades e Sur; e peregrinou em Gerar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E, havendo Abra\u00e3o dito de Sara, sua mulher: \u00c9 minha irm\u00e3, enviou Abimeleque, rei de Gerar, e tomou a Sara."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Deus, por\u00e9m, veio a Abimeleque em sonhos de noite e disse-lhe: Eis que morto \u00e9s por causa da mulher que tomaste; porque ela est\u00e1 casada com marido."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mas Abimeleque ainda n\u00e3o se tinha chegado a ela; por isso, disse: Senhor, matar\u00e1s tamb\u00e9m uma na\u00e7\u00e3o justa?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e3o me disse ele mesmo: \u00c9 minha irm\u00e3? E ela tamb\u00e9m disse: \u00c9 meu irm\u00e3o. Em sinceridade do cora\u00e7\u00e3o e em pureza das minhas m\u00e3os, tenho feito isto."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E disse-lhe Deus em sonhos: Bem sei eu que na sinceridade do teu cora\u00e7\u00e3o fizeste isto; e tamb\u00e9m eu te tenho impedido de pecar contra mim; por isso, te n\u00e3o permiti toc\u00e1-la."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Agora, pois, restitui a mulher ao seu marido, porque profeta \u00e9 e rogar\u00e1 por ti, para que vivas; por\u00e9m, se n\u00e3o lha restitu\u00edres, sabe que certamente morrer\u00e1s, tu e tudo o que \u00e9 teu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "E levantou-se Abimeleque pela manh\u00e3, de madrugada, chamou todos os seus servos e falou todas estas palavras em seus ouvidos; e temeram muito aqueles var\u00f5es."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ent\u00e3o, chamou Abimeleque a Abra\u00e3o e disse-lhe: Que nos fizeste? E em que pequei contra ti, para trazeres sobre mim e meu reino tamanho pecado? Tu me fizeste aquilo que n\u00e3o deverias ter feito."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Disse mais Abimeleque a Abra\u00e3o: Que tens visto, para fazeres tal coisa?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E disse Abra\u00e3o: Porque eu dizia comigo: Certamente n\u00e3o h\u00e1 temor de Deus neste lugar, e eles me matar\u00e3o por amor da minha mulher."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E, na verdade, \u00e9 ela tamb\u00e9m minha irm\u00e3, filha de meu pai, mas n\u00e3o filha da minha m\u00e3e; e veio a ser minha mulher."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "E aconteceu que, fazendo-me Deus sair errante da casa de meu pai, eu lhe disse: Seja esta a gra\u00e7a que me far\u00e1s em todo o lugar aonde viermos: dize de mim: \u00c9 meu irm\u00e3o."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ent\u00e3o, tomou Abimeleque ovelhas, e vacas, e servos, e servas e os deu a Abra\u00e3o; e restituiu-lhe Sara, sua mulher."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E disse Abimeleque: Eis que a minha terra est\u00e1 diante da tua face; habita onde bom for aos teus olhos."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E a Sara disse: V\u00eas que tenho dado ao teu irm\u00e3o mil moedas de prata; eis que elas te sejam por v\u00e9u dos olhos para com todos os que contigo est\u00e3o e at\u00e9 para com todos os outros; e est\u00e1s advertida."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "E orou Abra\u00e3o a Deus, e sarou Deus a Abimeleque, e a sua mulher, e as suas servas, de maneira que tiveram filhos;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "porque o SENHOR havia fechado totalmente todas as madres da casa de Abimeleque, por causa de Sara, mulher de Abra\u00e3o."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O nascimento de Isaque - E o SENHOR visitou a Sara, como tinha dito; e fez o SENHOR a Sara como tinha falado."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E concebeu Sara e deu a Abra\u00e3o um filho na sua velhice, ao tempo determinado, que Deus lhe tinha dito."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "E chamou Abra\u00e3o o nome de seu filho que lhe nascera, que Sara lhe dera, Isaque."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "E Abra\u00e3o circuncidou o seu filho Isaque, quando era da idade de oito dias, como Deus lhe tinha ordenado."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "E era Abra\u00e3o da idade de cem anos, quando lhe nasceu Isaque, seu filho."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E disse Sara: Deus me tem feito riso; e todo aquele que o ouvir se rir\u00e1 comigo."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Disse mais: Quem diria a Abra\u00e3o que Sara daria de mamar a filhos, porque lhe dei um filho na sua velhice?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "E cresceu o menino e foi desmamado; ent\u00e3o, Abra\u00e3o fez um grande banquete no dia em que Isaque foi desmamado."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "E viu Sara que o filho de Agar, a eg\u00edpcia, que esta tinha dado a Abra\u00e3o, zombava."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E disse a Abra\u00e3o: Deita fora esta serva e o seu filho; porque o filho desta serva n\u00e3o herdar\u00e1 com meu filho, com Isaque."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E pareceu esta palavra mui m\u00e1 aos olhos de Abra\u00e3o, por causa de seu filho."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Por\u00e9m Deus disse a Abra\u00e3o: N\u00e3o te pare\u00e7a mal aos teus olhos acerca do mo\u00e7o e acerca da tua serva; em tudo o que Sara te diz, ouve a sua voz; porque em Isaque ser\u00e1 chamada a tua semente."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mas tamb\u00e9m do filho desta serva farei uma na\u00e7\u00e3o, porquanto \u00e9 tua semente."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "O despedimento de Agar e Ismael - Ent\u00e3o, se levantou Abra\u00e3o pela manh\u00e3, de madrugada, e tomou p\u00e3o e um odre de \u00e1gua, e os deu a Agar, pondo-os sobre o seu ombro; tamb\u00e9m lhe deu o menino e despediu-a; e ela foi-se, andando errante no deserto de Berseba."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E, consumida a \u00e1gua do odre, lan\u00e7ou o menino debaixo de uma das \u00e1rvores."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E foi-se e assentou-se em frente, afastando-se a dist\u00e2ncia de um tiro de arco; porque dizia: Que n\u00e3o veja eu morrer o menino. E assentou-se em frente, e levantou a sua voz, e chorou."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "E ouviu Deus a voz do menino, e bradou o Anjo de Deus a Agar desde os c\u00e9us e disse-lhe: Que tens, Agar? N\u00e3o temas, porque Deus ouviu a voz do rapaz desde o lugar onde est\u00e1."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ergue-te, levanta o mo\u00e7o e pega-lhe pela m\u00e3o, porque dele farei uma grande na\u00e7\u00e3o."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "E abriu-lhe Deus os olhos; e viu um po\u00e7o de \u00e1gua, e foi-se, e encheu o odre de \u00e1gua, e deu de beber ao mo\u00e7o."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "E era Deus com o mo\u00e7o, que cresceu, e habitou no deserto, e foi flecheiro."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "E habitou no deserto de Par\u00e3; e sua m\u00e3e tomou-lhe mulher da terra do Egito."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Abimeleque faz um pacto com Abra\u00e3o - E aconteceu, naquele mesmo tempo, que Abimeleque, com Ficol, pr\u00edncipe do seu ex\u00e9rcito, falou com Abra\u00e3o, dizendo: Deus \u00e9 contigo em tudo o que fazes;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "agora, pois, jura-me aqui por Deus que me n\u00e3o mentir\u00e1s a mim, nem a meu filho, nem a meu neto; segundo a benefic\u00eancia que te fiz, me far\u00e1s a mim e \u00e0 terra onde peregrinaste."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "E disse Abra\u00e3o: Eu jurarei."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Abra\u00e3o, por\u00e9m, repreendeu a Abimeleque por causa de um po\u00e7o de \u00e1gua que os servos de Abimeleque haviam tomado por for\u00e7a."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ent\u00e3o, disse Abimeleque: Eu n\u00e3o sei quem fez isto; e tamb\u00e9m tu mo n\u00e3o fizeste saber, nem eu o ouvi sen\u00e3o hoje."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "E tomou Abra\u00e3o ovelhas e vacas e deu-as a Abimeleque; e fizeram ambos concerto."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "P\u00f4s Abra\u00e3o, por\u00e9m, \u00e0 parte sete cordeiras do rebanho."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "E Abimeleque disse a Abra\u00e3o: Para que est\u00e3o aqui estas sete cordeiras, que puseste \u00e0 parte?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "E disse: Tomar\u00e1s estas sete cordeiras de minha m\u00e3o, para que sejam em testemunho que eu cavei este po\u00e7o."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Por isso, se chamou aquele lugar Berseba, porquanto ambos juraram ali."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Assim, fizeram concerto em Berseba. Depois, se levantou Abimeleque e Ficol, pr\u00edncipe do seu ex\u00e9rcito, e tornaram para a terra dos filisteus."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "E plantou um bosque em Berseba e invocou l\u00e1 o nome do SENHOR, Deus eterno."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "E peregrinou Abra\u00e3o na terra dos filisteus muitos dias."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Deus manda Abra\u00e3o matar seu filho Isaque - E aconteceu, depois destas coisas, que tentou Deus a Abra\u00e3o e disse-lhe: Abra\u00e3o! E ele disse: Eis-me aqui."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E disse: Toma agora o teu filho, o teu \u00fanico filho, Isaque, a quem amas, e vai-te \u00e0 terra de Mori\u00e1; e oferece-o ali em holocausto sobre uma das montanhas, que eu te direi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ent\u00e3o, se levantou Abra\u00e3o pela manh\u00e3, de madrugada, e albardou o seu jumento, e tomou consigo dois de seus mo\u00e7os e Isaque, seu filho; e fendeu lenha para o holocausto, e levantou-se, e foi ao lugar que Deus lhe dissera."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ao terceiro dia, levantou Abra\u00e3o os seus olhos e viu o lugar de longe."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "E disse Abra\u00e3o a seus mo\u00e7os: Ficai-vos aqui com o jumento, e eu e o mo\u00e7o iremos at\u00e9 ali; e, havendo adorado, tornaremos a v\u00f3s."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E tomou Abra\u00e3o a lenha do holocausto e p\u00f4-la sobre Isaque, seu filho; e ele tomou o fogo e o cutelo na sua m\u00e3o. E foram ambos juntos."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ent\u00e3o, falou Isaque a Abra\u00e3o, seu pai, e disse: Meu pai! E ele disse: Eis-me aqui, meu filho! E ele disse: Eis aqui o fogo e a lenha, mas onde est\u00e1 o cordeiro para o holocausto?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "E disse Abra\u00e3o: Deus prover\u00e1 para si o cordeiro para o holocausto, meu filho. Assim, caminharam ambos juntos."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "E vieram ao lugar que Deus lhes dissera, e edificou Abra\u00e3o ali um altar, e p\u00f4s em ordem a lenha, e amarrou a Isaque, seu filho, e deitou-o sobre o altar em cima da lenha."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E estendeu Abra\u00e3o a sua m\u00e3o e tomou o cutelo para imolar o seu filho."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mas o Anjo do SENHOR lhe bradou desde os c\u00e9us e disse: Abra\u00e3o, Abra\u00e3o! E ele disse: Eis-me aqui."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ent\u00e3o, disse: N\u00e3o estendas a tua m\u00e3o sobre o mo\u00e7o e n\u00e3o lhe fa\u00e7as nada; porquanto agora sei que temes a Deus e n\u00e3o me negaste o teu filho, o teu \u00fanico."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ent\u00e3o, levantou Abra\u00e3o os seus olhos e olhou, e eis um carneiro detr\u00e1s dele, travado pelas suas pontas num mato; e foi Abra\u00e3o, e tomou o carneiro, e ofereceu-o em holocausto, em lugar de seu filho."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "E chamou Abra\u00e3o o nome daquele lugar o SENHOR prover\u00e1; donde se diz at\u00e9 ao dia de hoje: No monte do SENHOR se prover\u00e1."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ent\u00e3o, o Anjo do SENHOR bradou a Abra\u00e3o pela segunda vez desde os c\u00e9us"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "e disse: Por mim mesmo, jurei, diz o SENHOR, porquanto fizeste esta a\u00e7\u00e3o e n\u00e3o me negaste o teu filho, o teu \u00fanico,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "que deveras te aben\u00e7oarei e grandissimamente multiplicarei a tua semente como as estrelas dos c\u00e9us e como a areia que est\u00e1 na praia do mar; e a tua semente possuir\u00e1 a porta dos seus inimigos."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "E em tua semente ser\u00e3o benditas todas as na\u00e7\u00f5es da terra, porquanto obedeceste \u00e0 minha voz."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ent\u00e3o, Abra\u00e3o tornou aos seus mo\u00e7os, e levantaram-se e foram juntos para Berseba; e Abra\u00e3o habitou em Berseba."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "E sucedeu, depois destas coisas, que anunciaram a Abra\u00e3o, dizendo: Eis que tamb\u00e9m Milca deu filhos a Naor, teu irm\u00e3o:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Uz, o seu primog\u00eanito, e Buz, seu irm\u00e3o, e Quemuel, pai de Ar\u00e3,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "e Qu\u00e9sede, e Hazo, e Pildas, e Jidlafe, e Betuel."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "E Betuel gerou Rebeca. Estes oito deu Milca a Naor, irm\u00e3o de Abra\u00e3o."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "E a sua concubina, cujo nome era Reum\u00e1, lhe deu tamb\u00e9m Teba, e Ga\u00e3, e Ta\u00e1s, e Maaca."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A morte de Sara - E foi a vida de Sara cento e vinte e sete anos; estes foram os anos da vida de Sara."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E morreu Sara em Quiriate-Arba, que \u00e9 Hebrom, na terra de Cana\u00e3; e veio Abra\u00e3o lamentar a Sara e chorar por ela."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Depois, se levantou Abra\u00e3o de diante do seu morto e falou aos filhos de Hete, dizendo:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Estrangeiro e peregrino sou entre v\u00f3s; dai-me possess\u00e3o de sepultura convosco, para que eu sepulte o meu morto de diante da minha face."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "E responderam os filhos de Hete a Abra\u00e3o, dizendo-lhe:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ouve-nos, meu senhor: pr\u00edncipe de Deus \u00e9s no meio de n\u00f3s; enterra o teu morto na mais escolhida de nossas sepulturas; nenhum de n\u00f3s te vedar\u00e1 a sua sepultura, para enterrares o teu morto."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ent\u00e3o, se levantou Abra\u00e3o e inclinou-se diante do povo da terra, diante dos filhos de Hete."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "E falou com eles, dizendo: Se \u00e9 de vossa vontade que eu sepulte o meu morto de diante de minha face, ouvi-me e falai por mim a Efrom, filho de Zoar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Que ele me d\u00ea a cova de Macpela, que tem no fim do seu campo; que ma d\u00ea pelo devido pre\u00e7o em posse de sepulcro no meio de v\u00f3s."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ora, Efrom estava no meio dos filhos de Hete; e respondeu Efrom, heteu, a Abra\u00e3o, aos ouvidos dos filhos de Hete, de todos os que entravam pela porta da sua cidade, dizendo:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e3o, meu senhor; ouve-me: o campo te dou, tamb\u00e9m te dou a cova que nele est\u00e1; diante dos olhos dos filhos do meu povo ta dou; sepulta o teu morto."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ent\u00e3o, Abra\u00e3o se inclinou diante da face do povo da terra"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "e falou a Efrom, aos ouvidos do povo da terra, dizendo: Mas, se tu est\u00e1s por isto, ouve-me, pe\u00e7o-te: o pre\u00e7o do campo o darei; toma-o de mim, e sepultarei ali o meu morto."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "E respondeu Efrom a Abra\u00e3o, dizendo-lhe:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Meu senhor, ouve-me: a terra \u00e9 de quatrocentos siclos de prata; que \u00e9 isto entre mim e ti? Sepulta o teu morto."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E Abra\u00e3o deu ouvidos a Efrom e Abra\u00e3o pesou a Efrom a prata de que tinha falado aos ouvidos dos filhos de Hete, quatrocentos siclos de prata, correntes entre mercadores."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Assim, o campo de Efrom, que estava em Macpela, em frente de Manre, o campo e a cova que nele estava, e todo o arvoredo que no campo havia, que estava em todo o seu contorno ao redor,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "se confirmaram a Abra\u00e3o em possess\u00e3o diante dos olhos dos filhos de Hete, de todos os que entravam pela porta da sua cidade."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "E, depois, sepultou Abra\u00e3o a Sara, sua mulher, na cova do campo de Macpela, em frente de Manre, que \u00e9 Hebrom, na terra de Cana\u00e3."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Assim, o campo e a cova que nele estava se confirmaram a Abra\u00e3o, em possess\u00e3o de sepultura pelos filhos de Hete."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Abra\u00e3o manda seu servo buscar uma mulher para Isaque - E era Abra\u00e3o j\u00e1 velho e adiantado em idade, e o SENHOR havia aben\u00e7oado a Abra\u00e3o em tudo."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E disse Abra\u00e3o ao seu servo, o mais velho da casa, que tinha o governo sobre tudo o que possu\u00eda: P\u00f5e agora a tua m\u00e3o debaixo da minha coxa,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "para que eu te fa\u00e7a jurar pelo SENHOR, Deus dos c\u00e9us e Deus da terra, que n\u00e3o tomar\u00e1s para meu filho mulher das filhas dos cananeus, no meio dos quais eu habito,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "mas que ir\u00e1s \u00e0 minha terra e \u00e0 minha parentela e da\u00ed tomar\u00e1s mulher para meu filho Isaque."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "E disse-lhe o servo: Porventura n\u00e3o querer\u00e1 seguir-me a mulher a esta terra. Farei, pois, tornar o teu filho \u00e0 terra de onde sa\u00edste?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E Abra\u00e3o lhe disse: Guarda-te, que n\u00e3o fa\u00e7as l\u00e1 tornar o meu filho."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "O SENHOR, Deus dos c\u00e9us, que me tomou da casa de meu pai e da terra da minha parentela, e que me falou, e que me jurou, dizendo: \u00c0 tua semente darei esta terra, ele enviar\u00e1 o seu Anjo adiante da tua face, para que tomes mulher de l\u00e1 para meu filho."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Se a mulher, por\u00e9m, n\u00e3o quiser seguir-te, ser\u00e1s livre deste meu juramento; somente n\u00e3o fa\u00e7as l\u00e1 tornar a meu filho."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ent\u00e3o, p\u00f4s o servo a sua m\u00e3o debaixo da coxa de Abra\u00e3o, seu senhor, e jurou-lhe sobre este neg\u00f3cio."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E o servo tomou dez camelos, dos camelos do seu senhor, e partiu, pois que toda a fazenda de seu senhor estava em sua m\u00e3o; e levantou-se e partiu para a Mesopot\u00e2mia, para a cidade de Naor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E fez ajoelhar os camelos fora da cidade, junto a um po\u00e7o de \u00e1gua, pela tarde, ao tempo em que as mo\u00e7as sa\u00edam a tirar \u00e1gua."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E disse: \u00d3 SENHOR, Deus de meu senhor Abra\u00e3o, d\u00e1-me, hoje, bom encontro e faze benefic\u00eancia ao meu senhor Abra\u00e3o!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Eis que eu estou em p\u00e9 junto \u00e0 fonte de \u00e1gua, e as filhas dos var\u00f5es desta cidade saem para tirar \u00e1gua;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Seja, pois, que a donzela a quem eu disser: abaixa agora o teu c\u00e2ntaro para que eu beba; e ela disser: Bebe, e tamb\u00e9m darei de beber aos teus camelos, esta seja a quem designaste ao teu servo Isaque; e que eu conhe\u00e7a nisso que fizeste benefic\u00eancia a meu senhor."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "O encontro de Rebeca - E sucedeu que, antes que ele acabasse de falar, eis que Rebeca, que havia nascido a Betuel, filho de Milca, mulher de Naor, irm\u00e3o de Abra\u00e3o, sa\u00eda com o seu c\u00e2ntaro sobre o seu ombro."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E a donzela era mui formosa \u00e0 vista, virgem, a quem var\u00e3o n\u00e3o havia conhecido; e desceu \u00e0 fonte, e encheu o seu c\u00e2ntaro, e subiu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ent\u00e3o, o servo correu-lhe ao encontro e disse: Ora, deixa-me beber um pouco de \u00e1gua do teu c\u00e2ntaro."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "E ela disse: Bebe, meu senhor. E apressou-se, e abaixou o seu c\u00e2ntaro sobre a sua m\u00e3o, e deu-lhe de beber."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "E, acabando ela de lhe dar de beber, disse: Tirarei tamb\u00e9m \u00e1gua para os teus camelos, at\u00e9 que acabem de beber."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "E apressou-se, e vazou o seu c\u00e2ntaro na pia, e correu outra vez ao po\u00e7o para tirar \u00e1gua, e tirou para todos os seus camelos."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "E o var\u00e3o estava admirado de v\u00ea-la, calando-se, para saber se o SENHOR havia prosperado a sua jornada ou n\u00e3o."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "E aconteceu que, acabando os camelos de beber, tomou o var\u00e3o um pendente de ouro de meio siclo de peso e duas pulseiras para as suas m\u00e3os, do peso de dez siclos de ouro,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "e disse: De quem \u00e9s filha? Faze-mo saber, pe\u00e7o-te; h\u00e1 tamb\u00e9m em casa de teu pai lugar para n\u00f3s pousarmos?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "E ela disse: Eu sou filha de Betuel, filho de Milca, o qual ela deu a Naor."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Disse-lhe mais: Tamb\u00e9m temos palha, e muito pasto, e lugar para passar a noite."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ent\u00e3o, inclinou-se aquele var\u00e3o, e adorou ao SENHOR,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "e disse: Bendito seja o SENHOR, Deus de meu senhor Abra\u00e3o, que n\u00e3o retirou a sua benefic\u00eancia e a sua verdade de meu senhor; quanto a mim, o SENHOR me guiou no caminho \u00e0 casa dos irm\u00e3os de meu senhor."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "E a donzela correu e fez saber estas coisas na casa de sua m\u00e3e."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "E Rebeca tinha um irm\u00e3o cujo nome era Lab\u00e3o; e Lab\u00e3o correu ao encontro daquele var\u00e3o \u00e0 fonte."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "E aconteceu que, quando ele viu o pendente e as pulseiras sobre as m\u00e3os de sua irm\u00e3 e quando ouviu as palavras de sua irm\u00e3 Rebeca, que dizia: Assim me falou aquele var\u00e3o, veio ao var\u00e3o, e eis que estava em p\u00e9 junto aos camelos, junto \u00e0 fonte."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "E disse: Entra, bendito do SENHOR, por que estar\u00e1s fora? Pois eu j\u00e1 preparei a casa e o lugar para os camelos."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ent\u00e3o, veio aquele var\u00e3o \u00e0 casa, e desataram os camelos e deram palha e pasto aos camelos e \u00e1gua para lavar os p\u00e9s dele e os p\u00e9s dos var\u00f5es que estavam com ele."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Depois, puseram de comer diante dele. Ele, por\u00e9m, disse: N\u00e3o comerei, at\u00e9 que tenha dito as minhas palavras. E ele disse: Fala."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ent\u00e3o, disse: Eu sou o servo de Abra\u00e3o."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "O SENHOR aben\u00e7oou muito o meu senhor, de maneira que foi engrandecido; e deu-lhe ovelhas e vacas, e prata e ouro, e servos e servas, e camelos e jumentos."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "E Sara, a mulher do meu senhor, gerou um filho a meu senhor depois da sua velhice; e ele deu-lhe tudo quanto tem."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "E meu senhor me fez jurar, dizendo: N\u00e3o tomar\u00e1s mulher para meu filho das filhas dos cananeus, em cuja terra habito;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "ir\u00e1s, por\u00e9m, \u00e0 casa de meu pai e \u00e0 minha fam\u00edlia e tomar\u00e1s mulher para meu filho."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ent\u00e3o, disse eu ao meu senhor: Porventura n\u00e3o me seguir\u00e1 a mulher."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "E ele me disse: O SENHOR, em cuja presen\u00e7a tenho andado, enviar\u00e1 o seu Anjo contigo e prosperar\u00e1 o teu caminho, para que tomes mulher para meu filho da minha fam\u00edlia e da casa de meu pai."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ent\u00e3o, ser\u00e1s livre do meu juramento, quando fores \u00e0 minha fam\u00edlia; e, se n\u00e3o ta derem, livre ser\u00e1s do meu juramento."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "E hoje cheguei \u00e0 fonte e disse: \u00d3 SENHOR, Deus de meu senhor Abra\u00e3o, se tu, agora, prosperas o meu caminho, no qual eu ando,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "eis que estou junto \u00e0 fonte de \u00e1gua; seja, pois, que a donzela que sair para tirar \u00e1gua e \u00e0 qual eu disser: Ora, d\u00e1-me um pouco de \u00e1gua do teu c\u00e2ntaro,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "e ela me disser: Bebe tu tamb\u00e9m e tamb\u00e9m tirarei \u00e1gua para os teus camelos, esta seja a mulher que o SENHOR designou ao filho de meu senhor."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "E, antes que eu acabasse de falar no meu cora\u00e7\u00e3o, eis que Rebeca sa\u00eda com seu c\u00e2ntaro sobre o seu ombro, e desceu \u00e0 fonte, e tirou \u00e1gua; e eu lhe disse: Ora, d\u00e1-me de beber."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "E ela se apressou, e abaixou o seu c\u00e2ntaro de sobre si, e disse: Bebe, e tamb\u00e9m darei de beber aos teus camelos; e bebi, e ela deu tamb\u00e9m de beber aos camelos."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Ent\u00e3o, lhe perguntei e disse: De quem \u00e9s filha? E ela disse: Filha de Betuel, filho de Naor, que lhe gerou Milca. Ent\u00e3o, eu pus o pendente no seu rosto e as pulseiras sobre as suas m\u00e3os."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "E, inclinando-me, adorei ao SENHOR e bendisse ao SENHOR, Deus do meu senhor Abra\u00e3o, que me havia encaminhado pelo caminho da verdade, para tomar a filha do irm\u00e3o de meu senhor para seu filho."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Agora, pois, se v\u00f3s haveis de mostrar benefic\u00eancia e verdade a meu senhor, fazei-mo saber; e, se n\u00e3o, tamb\u00e9m mo fazei saber, para que eu olhe \u00e0 m\u00e3o direita ou \u00e0 esquerda."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Ent\u00e3o, responderam Lab\u00e3o e Betuel e disseram: Do SENHOR procedeu este neg\u00f3cio; n\u00e3o podemos falar-te mal ou bem."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Eis que Rebeca est\u00e1 diante da tua face; toma-a e vai-te; seja a mulher do filho de teu senhor, como tem dito o SENHOR."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "E aconteceu que o servo de Abra\u00e3o, ouvindo as suas palavras, inclinou-se \u00e0 terra diante do SENHOR;"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "e tirou o servo vasos de prata, e vasos de ouro, e vestes e deu-os a Rebeca; tamb\u00e9m deu coisas preciosas a seu irm\u00e3o e a sua m\u00e3e."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Ent\u00e3o, comeram, e beberam, ele e os var\u00f5es que com ele estavam, e passaram a noite. E levantaram-se pela manh\u00e3, e disse: Deixai-me ir a meu senhor."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Ent\u00e3o, disseram seu irm\u00e3o e sua m\u00e3e: Fique a donzela conosco alguns dias ou pelo menos dez dias; e depois ir\u00e1."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Ele, por\u00e9m, lhes disse: N\u00e3o me detenhais, pois o SENHOR tem prosperado o meu caminho; deixai-me partir, para que eu volte a meu senhor."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "E disseram: Chamemos a donzela e perguntemos-lho."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Rebeca consente em casar com Isaque - E chamaram Rebeca e disseram-lhe: Ir\u00e1s tu com este var\u00e3o? Ela respondeu: Irei."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Ent\u00e3o, despediram Rebeca, sua irm\u00e3, e a sua ama, e o servo de Abra\u00e3o, e os seus var\u00f5es."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "E aben\u00e7oaram Rebeca e disseram-lhe: \u00d3 nossa irm\u00e3, sejas tu em milhares de milhares, e que a tua semente possua a porta de seus aborrecedores!"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "E Rebeca se levantou com as suas mo\u00e7as, e subiram sobre os camelos e seguiram o var\u00e3o; e tomou aquele servo a Rebeca e partiu."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Ora, Isaque vinha do caminho do po\u00e7o de Laai-Roi, porque habitava na terra do Sul."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "E Isaque sa\u00edra a orar no campo, sobre a tarde; e levantou os olhos, e olhou e eis que os camelos vinham."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Rebeca tamb\u00e9m levantou os olhos, e viu a Isaque, e lan\u00e7ou-se do camelo,"
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "e disse ao servo: Quem \u00e9 aquele var\u00e3o que vem pelo campo ao nosso encontro? E o servo disse: Este \u00e9 meu senhor. Ent\u00e3o, tomou ela o v\u00e9u e cobriu-se."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "E o servo contou a Isaque todas as coisas que fizera."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "E Isaque trouxe-a para a tenda de sua m\u00e3e, Sara, e tomou a Rebeca, e foi-lhe por mulher, e amou-a. Assim, Isaque foi consolado depois da morte de sua m\u00e3e."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Abra\u00e3o casa com Quetura e tem filhos dela - E Abra\u00e3o tomou outra mulher; o seu nome era Quetura."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E gerou-lhe Zinr\u00e3, e Jocs\u00e3, e Med\u00e3, e Midi\u00e3, e Isbaque, e Su\u00e1."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "E Jocs\u00e3 gerou a Seba e a Ded\u00e3; e os filhos de Ded\u00e3 foram Assurim, e Letusim, e Leumim."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "E os filhos de Midi\u00e3 foram Ef\u00e1, e Efer, e Enoque, e Abida, e Elda; estes todos foram filhos de Quetura."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Por\u00e9m Abra\u00e3o deu tudo o que tinha a Isaque."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mas, aos filhos das concubinas que Abra\u00e3o tinha, deu Abra\u00e3o presentes e, vivendo ele ainda, despediu-os do seu filho Isaque, ao Oriente, para a terra oriental."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Estes, pois, s\u00e3o os dias dos anos da vida de Abra\u00e3o, que viveu cento e setenta e cinco anos."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Abra\u00e3o morre - E Abra\u00e3o expirou e morreu em boa velhice, velho e farto de dias; e foi congregado ao seu povo."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "E sepultaram-no Isaque e Ismael, seus filhos, na cova de Macpela, no campo de Efrom, filho de Zoar, heteu, que estava em frente de Manre,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "o campo que Abra\u00e3o comprara aos filhos de Hete. Ali est\u00e1 sepultado Abra\u00e3o e Sara, sua mulher."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E aconteceu, depois da morte de Abra\u00e3o, que Deus aben\u00e7oou a Isaque, seu filho; e habitava Isaque junto ao po\u00e7o Laai-Roi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Os descendentes de Ismael - Estas, por\u00e9m, s\u00e3o as gera\u00e7\u00f5es de Ismael, filho de Abra\u00e3o, que a serva de Sara, Agar, eg\u00edpcia, deu a Abra\u00e3o."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "E estes s\u00e3o os nomes dos filhos de Ismael pelos seus nomes, segundo as suas gera\u00e7\u00f5es: o primog\u00eanito de Ismael era Nebaiote, depois Quedar, e Abdeel, e Mibs\u00e3o,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "e Misma, e Dum\u00e1, e Mass\u00e1,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "e Hadade, e Tema, e Jetur, e Nafis, e Quedem\u00e1."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Estes s\u00e3o os filhos de Ismael, e estes s\u00e3o os seus nomes pelas suas vilas e pelos seus castelos: doze pr\u00edncipes segundo as suas fam\u00edlias."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "E estes s\u00e3o os anos da vida de Ismael, que viveu cento e trinta e sete anos; e ele expirou, e morreu, e foi congregado ao seu povo."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "E habitaram desde Havil\u00e1 at\u00e9 Sur, que est\u00e1 em frente do Egito, indo para Assur; e Ismael fez o seu assento diante da face de todos os seus irm\u00e3os."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Os descendentes de Isaque - E estas s\u00e3o as gera\u00e7\u00f5es de Isaque, filho de Abra\u00e3o: Abra\u00e3o gerou a Isaque;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "e era Isaque da idade de quarenta anos, quando tomou a Rebeca, filha de Betuel, arameu de Pad\u00e3-Ar\u00e3, irm\u00e3 de Lab\u00e3o, arameu, por sua mulher."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "E Isaque orou instantemente ao SENHOR por sua mulher, porquanto era est\u00e9ril; e o SENHOR ouviu as suas ora\u00e7\u00f5es, e Rebeca, sua mulher, concebeu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "E os filhos lutavam dentro dela; ent\u00e3o, disse: Se assim \u00e9, por que sou eu assim? E foi-se a perguntar ao SENHOR."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "E o SENHOR lhe disse: Duas na\u00e7\u00f5es h\u00e1 no teu ventre, e dois povos se dividir\u00e3o das tuas entranhas: um povo ser\u00e1 mais forte do que o outro povo, e o maior servir\u00e1 ao menor."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "O nascimento de Esa\u00fa e Jac\u00f3 - E, cumprindo-se os seus dias para dar \u00e0 luz, eis g\u00eameos no seu ventre."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "E saiu o primeiro, ruivo e todo como uma veste cabeluda; por isso, chamaram o seu nome Esa\u00fa."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "E, depois, saiu o seu irm\u00e3o, agarrada sua m\u00e3o ao calcanhar de Esa\u00fa; por isso, se chamou o seu nome Jac\u00f3. E era Isaque da idade de sessenta anos quando os gerou."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "E cresceram os meninos. E Esa\u00fa foi var\u00e3o perito na ca\u00e7a, var\u00e3o do campo; mas Jac\u00f3 era var\u00e3o simples, habitando em tendas."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "E amava Isaque a Esa\u00fa, porque a ca\u00e7a era de seu gosto; mas Rebeca amava a Jac\u00f3."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "E Jac\u00f3 cozera um guisado; e veio Esa\u00fa do campo e estava ele cansado."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "E disse Esa\u00fa a Jac\u00f3: Deixa-me, pe\u00e7o-te, comer desse guisado vermelho, porque estou cansado. Por isso, se chamou o seu nome Edom."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ent\u00e3o, disse Jac\u00f3: Vende-me, hoje, a tua primogenitura."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "E disse Esa\u00fa: Eis que estou a ponto de morrer, e para que me servir\u00e1 logo a primogenitura?"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ent\u00e3o, disse Jac\u00f3: Jura-me hoje. E jurou-lhe e vendeu a sua primogenitura a Jac\u00f3."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "E Jac\u00f3 deu p\u00e3o a Esa\u00fa e o guisado das lentilhas; e ele comeu, e bebeu, e levantou-se, e foi-se. Assim, desprezou Esa\u00fa a sua primogenitura."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isaque vai a Gerar por causa da fome - E havia fome na terra, al\u00e9m da primeira fome, que foi nos dias de Abra\u00e3o; por isso, foi-se Isaque a Abimeleque, rei dos filisteus, em Gerar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E apareceu-lhe o SENHOR e disse: N\u00e3o des\u00e7as ao Egito. Habita na terra que eu te disser;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "peregrina nesta terra, e serei contigo e te aben\u00e7oarei; porque a ti e \u00e0 tua semente darei todas estas terras e confirmarei o juramento que tenho jurado a Abra\u00e3o, teu pai."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "E multiplicarei a tua semente como as estrelas dos c\u00e9us e darei \u00e0 tua semente todas estas terras. E em tua semente ser\u00e3o benditas todas as na\u00e7\u00f5es da terra,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "porquanto Abra\u00e3o obedeceu \u00e0 minha voz e guardou o meu mandado, os meus preceitos, os meus estatutos e as minhas leis."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Assim, habitou Isaque em Gerar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E, perguntando-lhe os var\u00f5es daquele lugar acerca de sua mulher, disse: \u00c9 minha irm\u00e3; porque temia dizer: \u00c9 minha mulher; para que porventura (dizia ele) me n\u00e3o matem os var\u00f5es daquele lugar por amor de Rebeca; porque era formosa \u00e0 vista."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "E aconteceu que, como ele esteve ali muito tempo, Abimeleque, rei dos filisteus, olhou por uma janela e viu, e eis que Isaque estava brincando com Rebeca, sua mulher."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ent\u00e3o, chamou Abimeleque a Isaque e disse: Eis que, na verdade, \u00e9 tua mulher; como, pois, disseste: \u00c9 minha irm\u00e3? E disse-lhe Isaque: Porque eu dizia: Para que eu porventura n\u00e3o morra por causa dela."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E disse Abimeleque: Que \u00e9 isto que nos fizeste? Facilmente se teria deitado algu\u00e9m deste povo com a tua mulher, e tu terias trazido sobre n\u00f3s um delito."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E mandou Abimeleque a todo o povo, dizendo: Qualquer que tocar neste var\u00e3o ou em sua mulher certamente morrer\u00e1."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E semeou Isaque naquela mesma terra e colheu, naquele mesmo ano, cem medidas, porque o SENHOR o aben\u00e7oava."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "E engrandeceu-se o var\u00e3o e ia-se engrandecendo, at\u00e9 que se tornou mui grande;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "e tinha possess\u00e3o de ovelhas, e possess\u00e3o de vacas, e muita gente de servi\u00e7o, de maneira que os filisteus o invejavam."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E todos os po\u00e7os que os servos de seu pai tinham cavado nos dias de Abra\u00e3o, seu pai, os filisteus entulharam e encheram de terra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Disse tamb\u00e9m Abimeleque a Isaque: Aparta-te de n\u00f3s, porque muito mais poderoso te tens feito do que n\u00f3s."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ent\u00e3o, Isaque foi-se dali, e fez o seu assento no vale de Gerar, e habitou l\u00e1."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "E tornou Isaque, e cavou os po\u00e7os de \u00e1gua que cavaram nos dias de Abra\u00e3o, seu pai, e que os filisteus taparam depois da morte de Abra\u00e3o, e chamou-os pelos nomes que os chamara seu pai."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Cavaram, pois, os servos de Isaque naquele vale e acharam ali um po\u00e7o de \u00e1guas vivas."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "E os pastores de Gerar porfiaram com os pastores de Isaque, dizendo: Esta \u00e1gua \u00e9 nossa. Por isso, chamou o nome daquele po\u00e7o Eseque, porque contenderam com ele."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ent\u00e3o, cavaram outro po\u00e7o e tamb\u00e9m porfiaram sobre ele. Por isso, chamou o seu nome Sitna."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "E partiu dali e cavou outro po\u00e7o; e n\u00e3o porfiaram sobre ele. Por isso, chamou o seu nome Reobote e disse: Porque agora nos alargou o SENHOR, e crescemos nesta terra."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Depois, subiu dali a Berseba,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "e apareceu-lhe o SENHOR naquela mesma noite e disse: Eu sou o Deus de Abra\u00e3o, teu pai. N\u00e3o temas, porque eu sou contigo, e aben\u00e7oar-te-ei, e multiplicarei a tua semente por amor de Abra\u00e3o, meu servo."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ent\u00e3o, edificou ali um altar, e invocou o nome do SENHOR, e armou ali a sua tenda; e os servos de Isaque cavaram ali um po\u00e7o."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Abimeleque faz um pacto com Isaque - E Abimeleque veio a ele de Gerar, com Ausate, seu amigo, e Ficol, pr\u00edncipe do seu ex\u00e9rcito."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "E disse-lhe Isaque: Por que viestes a mim, pois que v\u00f3s me aborreceis e me enviastes de v\u00f3s?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "E eles disseram: Havemos visto, na verdade, que o SENHOR \u00e9 contigo; pelo que dissemos: Haja, agora, juramento entre n\u00f3s, entre n\u00f3s e ti; e fa\u00e7amos concerto contigo."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Que nos n\u00e3o fa\u00e7as mal, como n\u00f3s te n\u00e3o temos tocado, e como te fizemos somente bem, e te deixamos ir em paz. Agora, tu \u00e9s o bendito do SENHOR."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ent\u00e3o, lhes fez um banquete, e comeram e beberam."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "E levantaram-se de madrugada e juraram um ao outro; depois, os despediu Isaque, e despediram-se dele, em paz."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "E aconteceu, naquele mesmo dia, que vieram os servos de Isaque, e anunciaram-lhe acerca do neg\u00f3cio do po\u00e7o, que tinham cavado, e disseram-lhe: Temos achado \u00e1gua."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "E chamou-o Seba. Por isso, \u00e9 o nome daquela cidade Berseba at\u00e9 o dia de hoje."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ora, sendo Esa\u00fa da idade de quarenta anos, tomou por mulher a Judite, filha de Beeri, heteu, e a Basemate, filha de Elom, heteu."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "E estas foram para Isaque e Rebeca uma amargura de esp\u00edrito."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isaque manda Esa\u00fa fazer-lhe um guisado - E aconteceu que, como Isaque envelheceu, e os seus olhos se escureceram, de maneira que n\u00e3o podia ver, chamou a Esa\u00fa, seu filho mais velho, e disse-lhe: Meu filho! E ele lhe disse: Eis-me aqui!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E ele disse: Eis que j\u00e1 agora estou velho e n\u00e3o sei o dia da minha morte."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Agora, pois, toma as tuas armas, a tua aljava e o teu arco, e sai ao campo, e apanha para mim alguma ca\u00e7a,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "e faze-me um guisado saboroso, como eu gosto, e traze-mo, para que eu coma, e para que minha alma te aben\u00e7oe, antes que morra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "E Rebeca escutou quando Isaque falava ao seu filho Esa\u00fa; e foi-se Esa\u00fa ao campo, para apanhar ca\u00e7a que havia de trazer."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Rebeca e Jac\u00f3 enganam Isaque - Ent\u00e3o, falou Rebeca a Jac\u00f3, seu filho, dizendo: Eis que tenho ouvido o teu pai que falava com Esa\u00fa, teu irm\u00e3o, dizendo:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Traze-me ca\u00e7a e faze-me um guisado saboroso, para que eu coma e te aben\u00e7oe diante da face do SENHOR, antes da minha morte."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Agora, pois, filho meu, ouve a minha voz naquilo que eu te mando."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vai, agora, ao rebanho e traze-me de l\u00e1 dois bons cabritos; e eu farei deles um guisado saboroso para teu pai, como ele gosta;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "e lev\u00e1-lo-\u00e1s a teu pai, para que o coma e para que te aben\u00e7oe antes da sua morte."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ent\u00e3o, disse Jac\u00f3 a Rebeca, sua m\u00e3e: Eis que Esa\u00fa, meu irm\u00e3o, \u00e9 var\u00e3o cabeludo, e eu, var\u00e3o liso."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Porventura, me apalpar\u00e1 o meu pai, e serei, a seus olhos, enganador; assim, trarei eu sobre mim maldi\u00e7\u00e3o e n\u00e3o b\u00ean\u00e7\u00e3o."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "E disse-lhe sua m\u00e3e: Meu filho, sobre mim seja a tua maldi\u00e7\u00e3o; somente obedece \u00e0 minha voz, e vai, e traze-mos."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "E foi, e tomou-os, e trouxe-os \u00e0 sua m\u00e3e; e sua m\u00e3e fez um guisado saboroso, como seu pai gostava."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Depois, tomou Rebeca as vestes de gala de Esa\u00fa, seu filho mais velho, que tinha consigo em casa, e vestiu a Jac\u00f3, seu filho menor."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E, com as peles dos cabritos, cobriu as suas m\u00e3os e a lisura do seu pesco\u00e7o"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "e deu o guisado saboroso e o p\u00e3o que tinha preparado na m\u00e3o de Jac\u00f3, seu filho."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "E veio ele a seu pai e disse: Meu pai! E ele disse: Eis-me aqui. Quem \u00e9s tu, meu filho?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "E Jac\u00f3 disse a seu pai: Eu sou Esa\u00fa, teu primog\u00eanito. Tenho feito como me disseste. Levanta-te agora, assenta-te e come da minha ca\u00e7a, para que a tua alma me aben\u00e7oe."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ent\u00e3o, disse Isaque a seu filho: Como \u00e9 isto, que t\u00e3o cedo a achaste, filho meu? E ele disse: Porque o SENHOR, teu Deus, a mandou ao meu encontro."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "E disse Isaque a Jac\u00f3: Chega-te agora, para que te apalpe, meu filho, se \u00e9s meu filho Esa\u00fa mesmo ou n\u00e3o."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ent\u00e3o, se chegou Jac\u00f3 a Isaque, seu pai, que o apalpou e disse: A voz \u00e9 a voz de Jac\u00f3, por\u00e9m as m\u00e3os s\u00e3o as m\u00e3os de Esa\u00fa."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "E n\u00e3o o conheceu, porquanto as suas m\u00e3os estavam cabeludas, como as m\u00e3os de Esa\u00fa, seu irm\u00e3o. E aben\u00e7oou-o."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "E disse: \u00c9s tu meu filho Esa\u00fa mesmo? E ele disse: Eu sou."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ent\u00e3o, disse: Faze chegar isso perto de mim, para que coma da ca\u00e7a de meu filho; para que a minha alma te aben\u00e7oe. E chegou-lho, e comeu; trouxe-lhe tamb\u00e9m vinho, e bebeu."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "E disse-lhe Isaque, seu pai: Ora, chega-te e beija-me, filho meu."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "E chegou-se e beijou-o. Ent\u00e3o, cheirou o cheiro das suas vestes, e aben\u00e7oou-o, e disse: Eis que o cheiro do meu filho \u00e9 como o cheiro do campo, que o SENHOR aben\u00e7oou."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Assim, pois, te d\u00ea Deus do orvalho dos c\u00e9us, e das gorduras da terra, e abund\u00e2ncia de trigo e de mosto."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Sirvam-te povos, e na\u00e7\u00f5es se encurvem a ti; s\u00ea senhor de teus irm\u00e3os, e os filhos da tua m\u00e3e se encurvem a ti; malditos sejam os que te amaldi\u00e7oarem, e benditos sejam os que te aben\u00e7oarem."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Esa\u00fa traz ao seu pai o guisado e descobre que Jac\u00f3 j\u00e1 tomou a b\u00ean\u00e7\u00e3o - E aconteceu que, acabando Isaque de aben\u00e7oar a Jac\u00f3, apenas Jac\u00f3 acabava de sair da face de Isaque, seu pai, veio Esa\u00fa, seu irm\u00e3o, da sua ca\u00e7a."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "E fez tamb\u00e9m ele um guisado saboroso, e trouxe-o a seu pai, e disse a seu pai: Levanta-te, meu pai, e come da ca\u00e7a de teu filho, para que me aben\u00e7oe a tua alma."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "E disse-lhe Isaque, seu pai: Quem \u00e9s tu? E ele disse: Eu sou teu filho, o teu primog\u00eanito, Esa\u00fa."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ent\u00e3o, estremeceu Isaque de um estremecimento muito grande e disse: Quem, pois, \u00e9 aquele que apanhou a ca\u00e7a e ma trouxe? Eu comi de tudo, antes que tu viesses, e aben\u00e7oei-o; tamb\u00e9m ser\u00e1 bendito."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Esa\u00fa, ouvindo as palavras de seu pai, bradou com grande e mui amargo brado e disse a seu pai: Aben\u00e7oa-me tamb\u00e9m a mim, meu pai."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "E ele disse: Veio o teu irm\u00e3o com sutileza e tomou a tua b\u00ean\u00e7\u00e3o."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ent\u00e3o, disse ele: N\u00e3o foi o seu nome justamente chamado Jac\u00f3? Por isso, que j\u00e1 duas vezes me enganou: a minha primogenitura me tomou e eis que agora me tomou a minha b\u00ean\u00e7\u00e3o. E disse mais: N\u00e3o reservaste, pois, para mim b\u00ean\u00e7\u00e3o alguma?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ent\u00e3o, respondeu Isaque e disse a Esa\u00fa: Eis que o tenho posto por senhor sobre ti, e todos os seus irm\u00e3os lhe tenho dado por servos; e de trigo e de mosto o tenho fortalecido; que te farei, pois, agora a ti, meu filho?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "E disse Esa\u00fa a seu pai: Tens uma s\u00f3 b\u00ean\u00e7\u00e3o, meu pai? Aben\u00e7oa-me tamb\u00e9m a mim, meu pai. E levantou Esa\u00fa a sua voz e chorou."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ent\u00e3o, respondeu Isaque, seu pai, e disse-lhe: Eis que a tua habita\u00e7\u00e3o ser\u00e1 longe das gorduras da terra e sem orvalho dos c\u00e9us."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "E pela tua espada viver\u00e1s e ao teu irm\u00e3o servir\u00e1s. Acontecer\u00e1, por\u00e9m, que, quando te libertares, ent\u00e3o, sacudir\u00e1s o seu jugo do teu pesco\u00e7o."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "E aborreceu Esa\u00fa a Jac\u00f3 por causa daquela b\u00ean\u00e7\u00e3o, com que seu pai o tinha aben\u00e7oado; e Esa\u00fa disse no seu cora\u00e7\u00e3o: Chegar-se-\u00e3o os dias de luto de meu pai; ent\u00e3o, matarei a Jac\u00f3, meu irm\u00e3o."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "E foram denunciadas a Rebeca estas palavras de Esa\u00fa, seu filho mais velho; e ela enviou, e chamou a Jac\u00f3, seu filho menor, e disse-lhe: Eis que Esa\u00fa, teu irm\u00e3o, se consola a teu respeito, propondo-se matar-te."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Agora, pois, meu filho, ouve a minha voz: levanta-te e acolhe-te a Lab\u00e3o, meu irm\u00e3o, em Har\u00e3;"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "e mora com ele alguns dias, at\u00e9 que passe o furor de teu irm\u00e3o,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "at\u00e9 que se desvie de ti a ira de teu irm\u00e3o, e se esque\u00e7a do que lhe fizeste. Ent\u00e3o, enviarei e te farei vir de l\u00e1. Por que seria eu desfilhada tamb\u00e9m de v\u00f3s ambos num mesmo dia?"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "E disse Rebeca a Isaque: Enfadada estou da minha vida, por causa das filhas de Hete; se Jac\u00f3 tomar mulher das filhas de Hete, como estas s\u00e3o das filhas desta terra, para que me ser\u00e1 a vida?"
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isaque manda Jac\u00f3 a Pad\u00e3-Ar\u00e3 - E Isaque chamou a Jac\u00f3, e aben\u00e7oou-o, e ordenou-lhe, e disse-lhe: N\u00e3o tomes mulher de entre as filhas de Cana\u00e3."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Levanta-te, vai a Pad\u00e3-Ar\u00e3, \u00e0 casa de Betuel, pai de tua m\u00e3e, e toma de l\u00e1 uma mulher das filhas de Lab\u00e3o, irm\u00e3o de tua m\u00e3e."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "E Deus Todo-Poderoso te aben\u00e7oe, e te fa\u00e7a frutificar, e te multiplique, para que sejas uma multid\u00e3o de povos;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "e te d\u00ea a b\u00ean\u00e7\u00e3o de Abra\u00e3o, a ti e \u00e0 tua semente contigo, para que em heran\u00e7a possuas a terra de tuas peregrina\u00e7\u00f5es, que Deus deu a Abra\u00e3o."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Assim, enviou Isaque a Jac\u00f3, o qual se foi a Pad\u00e3-Ar\u00e3, a Lab\u00e3o, filho de Betuel, arameu, irm\u00e3o de Rebeca, m\u00e3e de Jac\u00f3 e de Esa\u00fa."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vendo, pois, Esa\u00fa que Isaque aben\u00e7oara a Jac\u00f3, e o enviara a Pad\u00e3-Ar\u00e3, para tomar mulher para si dali, e que, aben\u00e7oando-o, lhe ordenara, dizendo: N\u00e3o tomes mulher das filhas de Cana\u00e3;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "e que Jac\u00f3 obedecera a seu pai e a sua m\u00e3e e se fora a Pad\u00e3-Ar\u00e3;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "vendo tamb\u00e9m Esa\u00fa que as filhas de Cana\u00e3 eram m\u00e1s aos olhos de Isaque, seu pai,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "foi-se Esa\u00fa a Ismael e tomou para si por mulher, al\u00e9m das suas mulheres, a Maalate, filha de Ismael, filho de Abra\u00e3o, e irm\u00e3 de Nebaiote."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A vis\u00e3o da escada de Jac\u00f3 - Partiu, pois, Jac\u00f3 de Berseba, e foi-se a Har\u00e3."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E chegou a um lugar onde passou a noite, porque j\u00e1 o sol era posto; e tomou uma das pedras daquele lugar, e a p\u00f4s por sua cabeceira, e deitou-se naquele lugar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E sonhou: e eis era posta na terra uma escada cujo topo tocava nos c\u00e9us; e eis que os anjos de Deus subiam e desciam por ela."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "E eis que o SENHOR estava em cima dela e disse: Eu sou o SENHOR, o Deus de Abra\u00e3o, teu pai, e o Deus de Isaque. Esta terra em que est\u00e1s deitado ta darei a ti e \u00e0 tua semente."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "E a tua semente ser\u00e1 como o p\u00f3 da terra; e estender-se-\u00e1 ao ocidente, e ao oriente, e ao norte, e ao sul; e em ti e na tua semente ser\u00e3o benditas todas as fam\u00edlias da terra."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E eis que estou contigo, e te guardarei por onde quer que fores, e te farei tornar a esta terra, porque te n\u00e3o deixarei, at\u00e9 que te haja feito o que te tenho dito."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Acordado, pois, Jac\u00f3 do seu sono, disse: Na verdade o SENHOR est\u00e1 neste lugar, e eu n\u00e3o o sabia."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "E temeu e disse: Qu\u00e3o terr\u00edvel \u00e9 este lugar! Este n\u00e3o \u00e9 outro lugar sen\u00e3o a Casa de Deus; e esta \u00e9 a porta dos c\u00e9us."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A coluna de Betel - Ent\u00e3o, levantou-se Jac\u00f3 pela manh\u00e3, de madrugada, e tomou a pedra que tinha posto por sua cabeceira, e a p\u00f4s por coluna, e derramou azeite em cima dela."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "E chamou o nome daquele lugar Betel; o nome, por\u00e9m, daquela cidade, dantes, era Luz."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "E Jac\u00f3 fez um voto, dizendo: Se Deus for comigo, e me guardar nesta viagem que fa\u00e7o, e me der p\u00e3o para comer e vestes para vestir,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "e eu em paz tornar \u00e0 casa de meu pai, o SENHOR ser\u00e1 o meu Deus;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "e esta pedra, que tenho posto por coluna, ser\u00e1 Casa de Deus; e, de tudo quanto me deres, certamente te darei o d\u00edzimo."
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jac\u00f3 chega ao po\u00e7o de Har\u00e3 - Ent\u00e3o, p\u00f4s-se Jac\u00f3 a p\u00e9 e foi-se \u00e0 terra dos filhos do Oriente."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E olhou, e eis um po\u00e7o no campo, e eis tr\u00eas rebanhos de ovelhas que estavam deitados junto a ele; porque daquele po\u00e7o davam de beber aos rebanhos; e havia uma grande pedra sobre a boca do po\u00e7o."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "E ajuntavam ali todos os rebanhos, e removiam a pedra de sobre a boca do po\u00e7o, e davam de beber \u00e0s ovelhas, e tornavam a p\u00f4r a pedra sobre a boca do po\u00e7o, no seu lugar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "E disse-lhes Jac\u00f3: Meus irm\u00e3os, donde sois? E disseram: Somos de Har\u00e3."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "E ele lhes disse: Conheceis a Lab\u00e3o, filho de Naor? E disseram: Conhecemos."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Disse-lhes mais: Est\u00e1 ele bem? E disseram: Est\u00e1 bem, e eis aqui Raquel, sua filha, que vem com as ovelhas."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E ele disse: Eis que ainda \u00e9 muito dia, n\u00e3o \u00e9 tempo de ajuntar o gado; dai de beber \u00e0s ovelhas, e ide, e apascentai-as."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "E disseram: N\u00e3o podemos, at\u00e9 que todos os rebanhos se ajuntem, e removam a pedra de sobre a boca do po\u00e7o, para que demos de beber \u00e0s ovelhas."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jac\u00f3 encontra Raquel - Estando ele ainda falando com eles, veio Raquel com as ovelhas de seu pai; porque ela era pastora."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E aconteceu que, vendo Jac\u00f3 a Raquel, filha de Lab\u00e3o, irm\u00e3o de sua m\u00e3e, e as ovelhas de Lab\u00e3o, irm\u00e3o de sua m\u00e3e, chegou Jac\u00f3, e revolveu a pedra de sobre a boca do po\u00e7o, e deu de beber \u00e0s ovelhas de Lab\u00e3o, irm\u00e3o de sua m\u00e3e."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E Jac\u00f3 beijou a Raquel, e levantou a sua voz, e chorou."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E Jac\u00f3 anunciou a Raquel que era irm\u00e3o de seu pai e que era filho de Rebeca. Ent\u00e3o, ela correu e o anunciou a seu pai."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "E aconteceu que, ouvindo Lab\u00e3o as novas de Jac\u00f3, filho de sua irm\u00e3, correu-lhe ao encontro, e abra\u00e7ou-o, e beijou-o, e levou-o \u00e0 sua casa. E contou ele a Lab\u00e3o todas estas coisas."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ent\u00e3o, Lab\u00e3o disse-lhe: Verdadeiramente \u00e9s tu o meu osso e a minha carne. E ficou com ele um m\u00eas inteiro."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Depois, disse Lab\u00e3o a Jac\u00f3: Porque tu \u00e9s meu irm\u00e3o, h\u00e1s de servir-me de gra\u00e7a? Declara-me qual ser\u00e1 o teu sal\u00e1rio."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E Lab\u00e3o tinha duas filhas; o nome da mais velha era Leia, e o nome da menor, Raquel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Leia, por\u00e9m, tinha olhos tenros, mas Raquel era de formoso semblante e formosa \u00e0 vista."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "E Jac\u00f3 amava a Raquel e disse: Sete anos te servirei por Raquel, tua filha menor."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ent\u00e3o, disse Lab\u00e3o: Melhor \u00e9 que eu ta d\u00ea do que a d\u00ea a outro var\u00e3o; fica comigo."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Assim, serviu Jac\u00f3 sete anos por Raquel; e foram aos seus olhos como poucos dias, pelo muito que a amava."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Lab\u00e3o engana a Jac\u00f3 - E disse Jac\u00f3 a Lab\u00e3o: D\u00e1-me minha mulher, porque meus dias s\u00e3o cumpridos, para que eu entre a ela."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ent\u00e3o, ajuntou Lab\u00e3o todos os var\u00f5es daquele lugar e fez um banquete."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "E aconteceu, \u00e0 tarde, que tomou Leia, sua filha, e trouxe-lha. E entrou a ela."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "E Lab\u00e3o deu sua serva Zilpa por serva a Leia, sua filha."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "E aconteceu pela manh\u00e3 ver que era Leia; pelo que disse a Lab\u00e3o: Por que me fizeste isso? N\u00e3o te tenho servido por Raquel? Por que, pois, me enganaste?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "E disse Lab\u00e3o: N\u00e3o se faz assim no nosso lugar, que a menor se d\u00ea antes da primog\u00eanita."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Cumpre a semana desta; ent\u00e3o te daremos tamb\u00e9m a outra, pelo servi\u00e7o que ainda outros sete anos servires comigo."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jac\u00f3 casa com Raquel - E Jac\u00f3 fez assim e cumpriu a semana desta; ent\u00e3o, lhe deu por mulher Raquel, sua filha."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "E Lab\u00e3o deu sua serva Bila por serva a Raquel, sua filha."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "E entrou tamb\u00e9m a Raquel e amou tamb\u00e9m a Raquel mais do que a Leia; e serviu com ele ainda outros sete anos."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Vendo, pois, o SENHOR que Leia era aborrecida, abriu a sua madre; por\u00e9m Raquel era est\u00e9ril."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "O nascimento a Jac\u00f3 de doze filhos e uma filha - E concebeu Leia, e teve um filho, e chamou o seu nome R\u00faben, dizendo: Porque o SENHOR atendeu \u00e0 minha afli\u00e7\u00e3o. Por isso, agora me amar\u00e1 o meu marido."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "E concebeu outra vez e teve um filho, dizendo: Porquanto o SENHOR ouviu que eu era aborrecida, me deu tamb\u00e9m este; e chamou o seu nome Sime\u00e3o."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "E concebeu outra vez e teve um filho, dizendo: Agora, esta vez se ajuntar\u00e1 meu marido comigo, porque tr\u00eas filhos lhe tenho dado; por isso, chamou o seu nome Levi."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "E concebeu outra vez e teve um filho, dizendo: Esta vez louvarei ao SENHOR. Por isso, chamou o seu nome Jud\u00e1; e cessou de ter filhos."
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vendo, pois, Raquel que n\u00e3o dava filhos a Jac\u00f3, teve Raquel inveja de sua irm\u00e3 e disse a Jac\u00f3: D\u00e1-me filhos, sen\u00e3o morro."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ent\u00e3o, se acendeu a ira de Jac\u00f3 contra Raquel e disse: Estou eu no lugar de Deus, que te impediu o fruto de teu ventre?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "E ela disse: Eis aqui minha serva Bila; entra a ela, para que tenha filhos sobre os meus joelhos, e eu assim receba filhos por ela."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Assim, lhe deu a Bila, sua serva, por mulher; e Jac\u00f3 entrou a ela."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "E concebeu Bila e deu a Jac\u00f3 um filho."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ent\u00e3o, disse Raquel: Julgou-me Deus, e tamb\u00e9m ouviu a minha voz, e me deu um filho; por isso, chamou o seu nome D\u00e3."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E Bila, serva de Raquel, concebeu outra vez e deu a Jac\u00f3 o segundo filho."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ent\u00e3o, disse Raquel: Com lutas de Deus, tenho lutado com minha irm\u00e3 e tamb\u00e9m venci; e chamou o seu nome Naftali."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vendo, pois, Leia que cessava de gerar, tomou tamb\u00e9m a Zilpa, sua serva, e deu-a a Jac\u00f3 por mulher."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E deu Zilpa, serva de Leia, um filho a Jac\u00f3."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ent\u00e3o, disse Leia: Vem uma turba; e chamou o seu nome de Gade."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Depois, deu Zilpa, serva de Leia, um segundo filho a Jac\u00f3."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ent\u00e3o, disse Leia: Para minha ventura, porque as filhas me ter\u00e3o por bem-aventurada; e chamou o seu nome Aser."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "E foi R\u00faben, nos dias da sega do trigo, e achou mandr\u00e1goras no campo. E trouxe-as a Leia, sua m\u00e3e. Ent\u00e3o, disse Raquel a Leia: Ora, d\u00e1-me das mandr\u00e1goras do teu filho."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E ela lhe disse: \u00c9 j\u00e1 pouco que hajas tomado o meu marido? Tomar\u00e1s tamb\u00e9m as mandr\u00e1goras do meu filho? Ent\u00e3o, disse Raquel: Por isso, se deitar\u00e1 contigo esta noite pelas mandr\u00e1goras de teu filho."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vindo, pois, Jac\u00f3, \u00e0 tarde, do campo, saiu-lhe Leia ao encontro e disse: A mim entrar\u00e1s, porque certamente te aluguei com as mandr\u00e1goras do meu filho. E deitou-se com ela aquela noite."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "E ouviu Deus a Leia, e concebeu e teve um quinto filho."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ent\u00e3o, disse Leia: Deus me tem dado o meu galard\u00e3o, pois tenho dado minha serva ao meu marido. E chamou o seu nome Issacar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "E Leia concebeu outra vez e deu a Jac\u00f3 um sexto filho."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "E disse Leia: Deus me deu a mim uma boa d\u00e1diva; desta vez morar\u00e1 o meu marido comigo, porque lhe tenho dado seis filhos. E chamou o seu nome Zebulom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "E, depois, teve uma filha e chamou o seu nome Din\u00e1."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "E lembrou-se Deus de Raquel, e Deus a ouviu, e abriu a sua madre."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "E ela concebeu, e teve um filho, e disse: Tirou-me Deus a minha vergonha."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "E chamou o seu nome Jos\u00e9, dizendo: O SENHOR me acrescente outro filho."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "E aconteceu que, quando Raquel teve a Jos\u00e9, disse Jac\u00f3 a Lab\u00e3o: Deixa-me ir; que me v\u00e1 ao meu lugar e \u00e0 minha terra."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e1-me os meus filhos e as minhas mulheres, pelas quais te tenho servido, e ir-me-ei; pois tu sabes o meu servi\u00e7o, que te tenho feito."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Lab\u00e3o faz um novo pacto com Jac\u00f3 - Ent\u00e3o, lhe disse Lab\u00e3o: Se, agora, tenho achado gra\u00e7a a teus olhos, fica comigo. Tenho experimentado que o SENHOR me aben\u00e7oou por amor de ti."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "E disse mais: Determina-me o teu sal\u00e1rio, que to darei."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ent\u00e3o, lhe disse: Tu sabes como te tenho servido e como passou o teu gado comigo."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Porque o pouco que tinhas antes de mim \u00e9 aumentado at\u00e9 uma multid\u00e3o; e o SENHOR te tem aben\u00e7oado por meu trabalho. Agora, pois, quando hei de trabalhar tamb\u00e9m por minha casa?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "E disse ele: Que te darei? Ent\u00e3o, disse Jac\u00f3: Nada me dar\u00e1s; tornarei a apascentar e a guardar o teu rebanho, se me fizeres isto:"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "passarei hoje por todo o teu rebanho, separando dele todos os salpicados e malhados, e todos os morenos entre os cordeiros, e o que \u00e9 malhado e salpicado entre as cabras; e isto ser\u00e1 o meu sal\u00e1rio."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Assim, testificar\u00e1 por mim a minha justi\u00e7a no dia de amanh\u00e3, quando vieres e o meu sal\u00e1rio estiver diante de tua face; tudo o que n\u00e3o for salpicado e malhado entre as cabras e moreno entre os cordeiros ser-me-\u00e1 por furto."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ent\u00e3o, disse Lab\u00e3o: Tomara que seja conforme a tua palavra."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "E separou, naquele mesmo dia, os bodes listrados e malhados e todas as cabras salpicadas e malhadas, tudo em que havia brancura e todo o moreno entre os cordeiros; e deu-os nas m\u00e3os dos seus filhos."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "E p\u00f4s tr\u00eas dias de caminho entre si e Jac\u00f3; e Jac\u00f3 apascentava o resto dos rebanhos de Lab\u00e3o."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "A maneira como Jac\u00f3 se pagou de Lab\u00e3o - Ent\u00e3o, tomou Jac\u00f3 varas verdes de \u00e1lamo, e de aveleira, e de castanheiro e descascou nelas riscas brancas, descobrindo a brancura que nas varas havia,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "e p\u00f4s estas varas, que tinha descascado, em frente do rebanho, nos canos e nas pias de \u00e1gua, aonde o rebanho vinha a beber, e conceberam vindo a beber."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "E concebia o rebanho diante das varas, e as ovelhas davam crias listradas, salpicadas e malhadas."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ent\u00e3o, separou Jac\u00f3 os cordeiros e p\u00f4s as faces do rebanho para os listrados e todo moreno entre o rebanho de Lab\u00e3o; e p\u00f4s o seu rebanho \u00e0 parte e n\u00e3o o p\u00f4s com o rebanho de Lab\u00e3o."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "E sucedia que, cada vez que concebiam as ovelhas fortes, punha Jac\u00f3 as varas diante dos olhos do rebanho nos canos, para que concebessem diante das varas."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Mas, quando enfraqueceu o rebanho, n\u00e3o as p\u00f4s. Assim, as fracas eram de Lab\u00e3o, e as fortes, de Jac\u00f3."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "E cresceu o var\u00e3o em grande maneira; e teve muitos rebanhos, e servas, e servos, e camelos, e jumentos."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Deus manda Jac\u00f3 tornar \u00e0 terra dos seus pais - Ent\u00e3o, ouvia as palavras dos filhos de Lab\u00e3o, que diziam: Jac\u00f3 tem tomado tudo o que era de nosso pai e do que era de nosso pai fez ele toda esta gl\u00f3ria."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Viu tamb\u00e9m Jac\u00f3 o rosto de Lab\u00e3o, e eis que n\u00e3o era para com ele como dantes."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "E disse o SENHOR a Jac\u00f3: Torna \u00e0 terra dos teus pais e \u00e0 tua parentela, e eu serei contigo."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ent\u00e3o, enviou Jac\u00f3 e chamou a Raquel e a Leia ao campo, ao seu rebanho."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "E disse-lhes: Vejo que o rosto de vosso pai para comigo n\u00e3o \u00e9 como anteriormente; por\u00e9m o Deus de meu pai esteve comigo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E v\u00f3s mesmas sabeis que, com todo o meu poder, tenho servido a vosso pai;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "mas vosso pai me enganou e mudou o sal\u00e1rio dez vezes; por\u00e9m Deus n\u00e3o lhe permitiu que me fizesse mal."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Quando ele dizia assim: Os salpicados ser\u00e3o o teu sal\u00e1rio, ent\u00e3o, todos os rebanhos davam salpicados. E, quando ele dizia assim: Os listrados ser\u00e3o o teu sal\u00e1rio, ent\u00e3o, todos os rebanhos davam listrados."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Assim, Deus tirou o gado de vosso pai e mo deu a mim."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E sucedeu que, ao tempo em que o rebanho concebia, eu levantei os meus olhos e vi em sonhos que os bodes que cobriam as ovelhas eram listrados, salpicados e malhados."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E disse-me o Anjo de Deus, em sonhos: Jac\u00f3! E eu disse: Eis-me aqui."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E disse ele: Levanta, agora, os teus olhos e v\u00ea que todos os bodes que cobrem o rebanho s\u00e3o listrados, salpicados e malhados; porque tenho visto tudo o que Lab\u00e3o te fez."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Eu sou o Deus de Betel, onde tens ungido uma coluna, onde me tens feito o voto; levanta-te agora, sai-te desta terra e torna-te \u00e0 terra da tua parentela."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ent\u00e3o, responderam Raquel e Leia e disseram-lhe: H\u00e1 ainda para n\u00f3s parte ou heran\u00e7a na casa de nosso pai?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e3o nos considera ele como estranhas? Pois vendeu-nos e comeu todo o nosso dinheiro."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Porque toda a riqueza que Deus tirou de nosso pai \u00e9 nossa e de nossos filhos; agora, pois, faze tudo o que Deus te tem dito."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ent\u00e3o, se levantou Jac\u00f3, pondo os seus filhos e as suas mulheres sobre os camelos,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "e levou todo o seu gado e toda a sua fazenda que havia adquirido, o gado que possu\u00eda, que alcan\u00e7ara em Pad\u00e3-Ar\u00e3, para ir a Isaque, seu pai, \u00e0 terra de Cana\u00e3."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "E, havendo Lab\u00e3o ido a tosquiar as suas ovelhas, furtou Raquel os \u00eddolos que seu pai tinha."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "E esquivou-se Jac\u00f3 de Lab\u00e3o, o arameu, porque n\u00e3o lhe fez saber que fugia."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "E fugiu ele com tudo o que tinha; e levantou-se, e passou o rio, e p\u00f4s o seu rosto para a montanha de Gileade."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Lab\u00e3o prossegue atr\u00e1s de Jac\u00f3 - E, no terceiro dia, foi anunciado a Lab\u00e3o que Jac\u00f3 tinha fugido."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ent\u00e3o, tomou consigo os seus irm\u00e3os e atr\u00e1s dele seguiu o seu caminho por sete dias; e alcan\u00e7ou-o na montanha de Gileade."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Veio, por\u00e9m, Deus a Lab\u00e3o, o arameu, em sonhos, de noite, e disse-lhe: Guarda-te, que n\u00e3o fales a Jac\u00f3 nem bem nem mal."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Alcan\u00e7ou, pois, Lab\u00e3o a Jac\u00f3. E armara Jac\u00f3 a sua tenda naquela montanha; armou tamb\u00e9m Lab\u00e3o com os seus irm\u00e3os a sua na montanha de Gileade."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ent\u00e3o, disse Lab\u00e3o a Jac\u00f3: Que fizeste, que te esquivaste de mim e levaste as minhas filhas como cativas pela espada?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Por que fugiste ocultamente, e te esquivaste de mim, e n\u00e3o me fizeste saber, para que eu te enviasse com alegria, e com c\u00e2nticos, e com tamboril, e com harpa?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Tamb\u00e9m n\u00e3o me permitiste beijar os meus filhos e as minhas filhas. Loucamente, pois, agora andaste, fazendo assim."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Poder havia em minha m\u00e3o para vos fazer mal, mas o Deus de vosso pai me falou ontem \u00e0 noite, dizendo: Guarda-te, que n\u00e3o fales a Jac\u00f3 nem bem nem mal."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "E agora, se te querias ir embora, porquanto tinhas saudades de voltar \u00e0 casa de teu pai, por que furtaste os meus deuses?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ent\u00e3o, respondeu Jac\u00f3 e disse a Lab\u00e3o: Porque temia; pois que dizia comigo se porventura me n\u00e3o arrebatarias as tuas filhas."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Com quem achares os teus deuses, esse n\u00e3o viva; reconhece diante de nossos irm\u00e3os o que \u00e9 teu do que est\u00e1 comigo e toma-o para ti. Pois Jac\u00f3 n\u00e3o sabia que Raquel os tinha furtado."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ent\u00e3o, entrou Lab\u00e3o na tenda de Jac\u00f3, e na tenda de Leia, e na tenda de ambas as servas e n\u00e3o os achou; e, saindo da tenda de Leia, entrou na tenda de Raquel."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Mas tinha tomado Raquel os \u00eddolos, e os tinha posto na albarda de um camelo, e assentara-se sobre eles; e apalpou Lab\u00e3o toda a tenda e n\u00e3o os achou."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "E ela disse a seu pai: N\u00e3o se acenda a ira nos olhos de meu senhor, que n\u00e3o posso levantar-me diante da tua face; porquanto tenho o costume das mulheres. E ele procurou, mas n\u00e3o achou os \u00eddolos."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ent\u00e3o, irou-se Jac\u00f3 e contendeu com Lab\u00e3o. E respondeu Jac\u00f3 e disse a Lab\u00e3o: Qual \u00e9 a minha transgress\u00e3o? Qual \u00e9 o meu pecado, que t\u00e3o furiosamente me tens perseguido?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Havendo apalpado todos os meus m\u00f3veis, que achaste de todos os m\u00f3veis da tua casa? P\u00f5e-no aqui diante dos meus irm\u00e3os e teus irm\u00e3os; e que julguem entre n\u00f3s ambos."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Estes vinte anos eu estive contigo, as tuas ovelhas e as tuas cabras nunca abortaram, e n\u00e3o comi os carneiros do teu rebanho."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "N\u00e3o te trouxe eu o despeda\u00e7ado; eu o pagava; o furtado de dia e o furtado de noite da minha m\u00e3o o requerias."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Estava eu de sorte que de dia me consumia o calor, e, de noite, a geada; e o meu sono foi-se dos meus olhos."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Tenho estado agora vinte anos na tua casa; catorze te servi por tuas duas filhas e seis anos por teu rebanho; mas o meu sal\u00e1rio tens mudado dez vezes."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Se o Deus de meu pai, o Deus de Abra\u00e3o e o Temor de Isaque, n\u00e3o fora comigo, por certo me enviarias agora vazio. Deus atendeu \u00e0 minha afli\u00e7\u00e3o e ao trabalho das minhas m\u00e3os e repreendeu-te ontem \u00e0 noite."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "O pacto entre Lab\u00e3o e Jac\u00f3 em Galeede - Ent\u00e3o, respondeu Lab\u00e3o e disse a Jac\u00f3: Estas filhas s\u00e3o minhas filhas, e estes filhos s\u00e3o meus filhos, e este rebanho \u00e9 o meu rebanho, e tudo o que v\u00eas meu \u00e9; e que farei, hoje, a estas minhas filhas ou aos filhos que tiveram?"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Agora, pois, vem, e fa\u00e7amos concerto, eu e tu, que seja por testemunho entre mim e ti."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Ent\u00e3o, tomou Jac\u00f3 uma pedra e erigiu-a por coluna."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "E disse Jac\u00f3 a seus irm\u00e3os: Ajuntai pedras. E tomaram pedras, e fizeram um mont\u00e3o, e comeram ali sobre aquele mont\u00e3o."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "E chamou-lhe Lab\u00e3o Jegar-Saaduta; por\u00e9m Jac\u00f3 chamou-lhe Galeede."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Ent\u00e3o, disse Lab\u00e3o: Este mont\u00e3o seja, hoje, por testemunha entre mim e ti; por isso, se chamou o seu nome Galeede"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "e Mispa, porquanto disse: Atente o SENHOR entre mim e ti, quando n\u00f3s estivermos apartados um do outro."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Se afligires as minhas filhas e se tomares mulheres al\u00e9m das minhas filhas, mesmo que ningu\u00e9m esteja conosco, atenta que Deus \u00e9 testemunha entre mim e ti."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Disse mais Lab\u00e3o a Jac\u00f3: Eis aqui este mesmo mont\u00e3o, e eis aqui esta coluna que levantei entre mim e ti."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Este mont\u00e3o seja testemunha, e esta coluna seja testemunha de que eu n\u00e3o passarei este mont\u00e3o para l\u00e1 e que tu n\u00e3o passar\u00e1s este mont\u00e3o e esta coluna para c\u00e1, para mal."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "O Deus de Abra\u00e3o e o Deus de Naor, o Deus de seu pai, julguem entre n\u00f3s. E jurou Jac\u00f3 pelo Temor de Isaque, seu pai."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "E sacrificou Jac\u00f3 um sacrif\u00edcio na montanha e convidou seus irm\u00e3os para comerem p\u00e3o; e comeram p\u00e3o e passaram a noite na montanha."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "E levantou-se Lab\u00e3o pela manh\u00e3, de madrugada, e beijou seus filhos e suas filhas, e aben\u00e7oou-os; e partiu e voltou Lab\u00e3o ao seu lugar."
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "E foi tamb\u00e9m Jac\u00f3 o seu caminho, e encontraram-no os anjos de Deus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E Jac\u00f3 disse, quando os viu: Este \u00e9 o ex\u00e9rcito de Deus. E chamou o nome daquele lugar Maanaim."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jac\u00f3 envia mensageiros a Esa\u00fa - E enviou Jac\u00f3 mensageiros diante da sua face a Esa\u00fa, seu irm\u00e3o, \u00e0 terra de Seir, territ\u00f3rio de Edom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "E ordenou-lhes, dizendo: Assim direis a meu senhor Esa\u00fa: Assim diz Jac\u00f3, teu servo: Como peregrino morei com Lab\u00e3o e me detive l\u00e1 at\u00e9 agora."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "E tenho bois, e jumentos, e ovelhas, e servos, e servas; e enviei para o anunciar a meu senhor, para que ache gra\u00e7a a teus olhos."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E os mensageiros tornaram a Jac\u00f3, dizendo: Fomos a teu irm\u00e3o Esa\u00fa; e tamb\u00e9m ele vem a encontrar-te, e quatrocentos var\u00f5es com ele."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ent\u00e3o, Jac\u00f3 temeu muito e angustiou-se; e repartiu em dois bandos o povo que com ele estava, e as ovelhas, e as vacas, e os camelos."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Porque dizia: Se Esa\u00fa vier a um bando e o ferir, o outro bando escapar\u00e1."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Disse mais Jac\u00f3: Deus de meu pai Abra\u00e3o e Deus de meu pai Isaque, \u00f3 SENHOR, que me disseste: Torna \u00e0 tua terra e \u00e0 tua parentela, e far-te-ei bem;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "menor sou eu que todas as benefic\u00eancias e que toda a fidelidade que tiveste com teu servo; porque com meu cajado passei este Jord\u00e3o e, agora, me tornei em dois bandos."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Livra-me, pe\u00e7o-te, da m\u00e3o de meu irm\u00e3o, da m\u00e3o de Esa\u00fa, porque o temo, para que porventura n\u00e3o venha e me fira e a m\u00e3e com os filhos."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E tu o disseste: Certamente te farei bem e farei a tua semente como a areia do mar, que, pela multid\u00e3o, n\u00e3o se pode contar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "E passou ali aquela noite; e tomou, do que lhe veio \u00e0 sua m\u00e3o, um presente para seu irm\u00e3o Esa\u00fa:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "duzentas cabras e vinte bodes; duzentas ovelhas e vinte carneiros;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "trinta camelas de leite com suas crias, quarenta vacas e dez novilhos; vinte jumentas e dez jumentinhos."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E deu-o na m\u00e3o dos seus servos, cada rebanho \u00e0 parte, e disse a seus servos: Passai adiante da minha face e ponde espa\u00e7o entre rebanho e rebanho."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "E ordenou ao primeiro, dizendo: Quando Esa\u00fa, meu irm\u00e3o, te encontrar e te perguntar, dizendo: De quem \u00e9s, para onde vais, de quem s\u00e3o estes diante da tua face?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ent\u00e3o, dir\u00e1s: S\u00e3o de teu servo Jac\u00f3, presente que envia a meu senhor, a Esa\u00fa; e eis que ele mesmo vem tamb\u00e9m atr\u00e1s de n\u00f3s."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "E ordenou tamb\u00e9m ao segundo, e ao terceiro, e a todos os que vinham atr\u00e1s dos rebanhos, dizendo: Conforme esta mesma palavra, falareis a Esa\u00fa, quando o achardes."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "E direis tamb\u00e9m: Eis que o teu servo Jac\u00f3 vem atr\u00e1s de n\u00f3s. Porque dizia: Eu o aplacarei com o presente que vai diante de mim e, depois, verei a sua face; porventura aceitar\u00e1 a minha face."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Assim, passou o presente diante da sua face; ele, por\u00e9m, passou aquela noite no arraial."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jac\u00f3 passa o vau de Jaboque e luta com um anjo - E levantou-se aquela mesma noite, e tomou as suas duas mulheres, e as suas duas servas, e os seus onze filhos, e passou o vau de Jaboque."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "E tomou-os e f\u00ea-los passar o ribeiro; e fez passar tudo o que tinha."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jac\u00f3, por\u00e9m, ficou s\u00f3; e lutou com ele um var\u00e3o, at\u00e9 que a alva subia."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "E, vendo que n\u00e3o prevalecia contra ele, tocou a juntura de sua coxa; e se deslocou a juntura da coxa de Jac\u00f3, lutando com ele."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "E disse: Deixa-me ir, porque j\u00e1 a alva subiu. Por\u00e9m ele disse: N\u00e3o te deixarei ir, se me n\u00e3o aben\u00e7oares."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "E disse-lhe: Qual \u00e9 o teu nome? E ele disse: Jac\u00f3."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ent\u00e3o, disse: N\u00e3o se chamar\u00e1 mais o teu nome Jac\u00f3, mas Israel, pois, como pr\u00edncipe, lutaste com Deus e com os homens e prevaleceste."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "E Jac\u00f3 lhe perguntou e disse: D\u00e1-me, pe\u00e7o-te, a saber o teu nome. E disse: Por que perguntas pelo meu nome? E aben\u00e7oou-o ali."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "E chamou Jac\u00f3 o nome daquele lugar Peniel, porque dizia: Tenho visto a Deus face a face, e a minha alma foi salva."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "E saiu-lhe o sol, quando passou a Peniel; e manquejava da sua coxa."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Por isso, os filhos de Israel n\u00e3o comem o nervo encolhido, que est\u00e1 sobre a juntura da coxa, at\u00e9 o dia de hoje, porquanto ele tocara a juntura da coxa de Jac\u00f3 no nervo encolhido."
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O encontro de Esa\u00fa e Jac\u00f3 - E levantou Jac\u00f3 os olhos e olhou, e eis que vinha Esa\u00fa, e quatrocentos homens com ele. Ent\u00e3o, repartiu os filhos entre Leia, e Raquel, e as duas servas."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E p\u00f4s as servas e seus filhos na frente e a Leia e a seus filhos, atr\u00e1s; por\u00e9m a Raquel e Jos\u00e9, os derradeiros."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "E ele mesmo passou adiante deles e inclinou-se \u00e0 terra sete vezes, at\u00e9 que chegou a seu irm\u00e3o."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ent\u00e3o, Esa\u00fa correu-lhe ao encontro e abra\u00e7ou-o; e lan\u00e7ou-se sobre o seu pesco\u00e7o e beijou-o; e choraram."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Depois, levantou os seus olhos, e viu as mulheres e os meninos, e disse: Quem s\u00e3o estes contigo? E ele disse: Os filhos que Deus graciosamente tem dado a teu servo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ent\u00e3o, chegaram as servas, elas e os seus filhos, e inclinaram-se."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E chegou tamb\u00e9m Leia com seus filhos, e inclinaram-se; e, depois, chegaram Jos\u00e9 e Raquel e inclinaram-se."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "E disse Esa\u00fa: De que te serve todo este bando que tenho encontrado? E ele disse: Para achar gra\u00e7a aos olhos de meu senhor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mas Esa\u00fa disse: Eu tenho bastante, meu irm\u00e3o; seja para ti o que tens."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ent\u00e3o, disse Jac\u00f3: N\u00e3o! Se, agora, tenho achado gra\u00e7a a teus olhos, pe\u00e7o-te que tomes o meu presente da minha m\u00e3o, porquanto tenho visto o teu rosto, como se tivesse visto o rosto de Deus; e tomaste contentamento em mim."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Toma, pe\u00e7o-te, a minha b\u00ean\u00e7\u00e3o, que te foi trazida; porque Deus graciosamente ma tem dado, e porque tenho de tudo. E instou com ele, at\u00e9 que a tomou."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E disse: Caminhemos, e andemos; e eu partirei adiante de ti."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Por\u00e9m ele lhe disse: Meu senhor sabe que estes filhos s\u00e3o tenros e que tenho comigo ovelhas e vacas de leite; se as afadigarem somente um dia, todo o rebanho morrer\u00e1."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ora, passe o meu senhor diante da face de seu servo; e eu irei como guia pouco a pouco, conforme o passo do gado que est\u00e1 diante da minha face e conforme o passo dos meninos, at\u00e9 que chegue a meu senhor, em Seir."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E Esa\u00fa disse: Deixarei logo contigo desta gente que est\u00e1 comigo. E ele disse: Para que \u00e9 isso? Basta que eu ache gra\u00e7a aos olhos de meu senhor."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Assim, tornou Esa\u00fa aquele dia pelo seu caminho a Seir."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jac\u00f3, por\u00e9m, partiu para Sucote, e edificou para si uma casa, e fez cabanas para o seu gado; por isso, chamou o nome daquele lugar Sucote."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jac\u00f3 chega a Siqu\u00e9m e levanta um altar - E chegou Jac\u00f3 salvo \u00e0 cidade de Siqu\u00e9m, que est\u00e1 na terra de Cana\u00e3, quando vinha de Pad\u00e3-Ar\u00e3; e fez o seu assento diante da cidade."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "E comprou uma parte do campo, em que estendera a sua tenda, da m\u00e3o dos filhos de Hamor, pai de Siqu\u00e9m, por cem pe\u00e7as de dinheiro."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "E levantou ali um altar e chamou-lhe Deus, o Deus de Israel."
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Din\u00e1 e os siquemitas - E saiu Din\u00e1, filha de Leia, que esta dera a Jac\u00f3, a ver as filhas da terra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E Siqu\u00e9m, filho de Hamor, heveu, pr\u00edncipe daquela terra, viu-a, e tomou-a, e deitou-se com ela, e humilhou-a."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "E apegou-se a sua alma com Din\u00e1, filha de Jac\u00f3, e amou a mo\u00e7a, e falou afetuosamente \u00e0 mo\u00e7a."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Falou tamb\u00e9m Siqu\u00e9m a Hamor, seu pai, dizendo: Toma-me esta por mulher."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Quando Jac\u00f3 ouviu que fora contaminada Din\u00e1, sua filha, estavam os seus filhos no campo com o gado; e calou-se Jac\u00f3 at\u00e9 que viessem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E saiu Hamor, pai de Siqu\u00e9m, a Jac\u00f3, para falar com ele."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E vieram os filhos de Jac\u00f3 do campo; e, ouvindo isso, entristeceram-se os var\u00f5es e iraram-se muito, pois aquele fizera doidice em Israel, deitando-se com a filha de Jac\u00f3, o que n\u00e3o se devia fazer assim."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ent\u00e3o, falou Hamor com eles, dizendo: A alma de Siqu\u00e9m, meu filho, est\u00e1 namorada da vossa filha; dai-lha, pe\u00e7o-vos, por mulher."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Aparentai-vos conosco, dai-nos as vossas filhas e tomai as nossas filhas para v\u00f3s;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "e habitareis conosco; e a terra estar\u00e1 diante da vossa face; habitai, e negociai nela, e tomai possess\u00e3o nela."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E disse Siqu\u00e9m ao pai dela e aos irm\u00e3os dela: Ache eu gra\u00e7a a vossos olhos e darei o que me disserdes."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Aumentai muito sobre mim o dote e a d\u00e1diva, e darei o que me disserdes; dai-me somente a mo\u00e7a por mulher."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ent\u00e3o, responderam os filhos de Jac\u00f3 a Siqu\u00e9m e a Hamor, seu pai, enganosamente, e falaram, porquanto havia contaminado a Din\u00e1, sua irm\u00e3."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "E disseram-lhes: N\u00e3o podemos fazer isso, que d\u00e9ssemos a nossa irm\u00e3 a um var\u00e3o n\u00e3o circuncidado; porque isso seria uma vergonha para n\u00f3s."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nisso, por\u00e9m, consentiremos a v\u00f3s: se fordes como n\u00f3s, que se circuncide todo macho entre v\u00f3s;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "ent\u00e3o, dar-vos-emos as nossas filhas, e tomaremos n\u00f3s as vossas filhas, e habitaremos convosco, e seremos um s\u00f3 povo."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mas, se n\u00e3o nos ouvirdes e n\u00e3o vos circuncidardes, tomaremos a nossa filha e ir-nos-emos."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "E suas palavras foram boas aos olhos de Hamor e aos olhos de Siqu\u00e9m, filho de Hamor."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "E n\u00e3o tardou o jovem em fazer isto; porque a filha de Jac\u00f3 lhe agradava, e ele era o mais honrado de toda a casa de seu pai."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vieram, pois, Hamor e Siqu\u00e9m, seu filho, \u00e0 porta da sua cidade e falaram aos var\u00f5es da sua cidade, dizendo:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Estes var\u00f5es s\u00e3o pac\u00edficos conosco; portanto, habitar\u00e3o nesta terra e negociar\u00e3o nela; eis que a terra \u00e9 larga de espa\u00e7o diante da sua face; tomaremos n\u00f3s as suas filhas por mulheres e lhes daremos as nossas filhas."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mas somente consentir\u00e3o aqueles var\u00f5es habitar conosco, para que sejamos um s\u00f3 povo, se todo macho entre n\u00f3s se circuncidar, como eles s\u00e3o circuncidados."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "O seu gado, e as suas possess\u00f5es, e todos os seus animais n\u00e3o ser\u00e3o nossos? Consintamos somente com eles, e habitar\u00e3o conosco."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "E deram ouvidos a Hamor e a Siqu\u00e9m, seu filho, todos os que sa\u00edam da porta da cidade; e foi circuncidado todo macho, de todos os que sa\u00edam pela porta da sua cidade."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A trai\u00e7\u00e3o de Sime\u00e3o e Levi - E aconteceu que, ao terceiro dia, quando estavam com a mais violenta dor, dois filhos de Jac\u00f3, Sime\u00e3o e Levi, irm\u00e3os de Din\u00e1, tomaram cada um a sua espada, e entraram afoitamente na cidade, e mataram todo macho."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mataram tamb\u00e9m a fio de espada a Hamor, e a seu filho Siqu\u00e9m; e tomaram Din\u00e1 da casa de Siqu\u00e9m e sa\u00edram."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Vieram os filhos de Jac\u00f3 aos mortos e saquearam a cidade, porquanto haviam contaminado a sua irm\u00e3."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "As suas ovelhas, e as suas vacas, e os seus jumentos, e o que na cidade e o que no campo havia tomaram;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "e toda a sua fazenda, e todos os seus meninos, e as suas mulheres levaram presos e despojaram-nos de tudo o que havia em casa."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ent\u00e3o, disse Jac\u00f3 a Sime\u00e3o e a Levi: Tendes-me turbado, fazendo-me cheirar mal entre os moradores desta terra, entre os cananeus e ferezeus; sendo eu pouco povo em n\u00famero, ajuntar-se-\u00e3o, e ficarei destru\u00eddo, eu e minha casa."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "E eles disseram: Faria, pois, ele a nossa irm\u00e3, como a uma prostituta?"
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Deus manda Jac\u00f3 a Betel a levantar um altar - Depois, disse Deus a Jac\u00f3: Levanta-te, sobe a Betel e habita ali; faze ali um altar ao Deus que te apareceu quando fugiste diante da face de Esa\u00fa, teu irm\u00e3o."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ent\u00e3o, disse Jac\u00f3 \u00e0 sua fam\u00edlia e a todos os que com ele estavam: Tirai os deuses estranhos que h\u00e1 no meio de v\u00f3s, e purificai-vos, e mudai as vossas vestes."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "E levantemo-nos e subamos a Betel; e ali farei um altar ao Deus que me respondeu no dia da minha ang\u00fastia e que foi comigo no caminho que tenho andado."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ent\u00e3o, deram a Jac\u00f3 todos os deuses estranhos que tinham em suas m\u00e3os e as arrecadas que estavam em suas orelhas; e Jac\u00f3 os escondeu debaixo do carvalho que est\u00e1 junto a Siqu\u00e9m."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "E partiram; e o terror de Deus foi sobre as cidades que estavam ao redor deles, e n\u00e3o seguiram ap\u00f3s os filhos de Jac\u00f3."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Assim, chegou Jac\u00f3 a Luz, que est\u00e1 na terra de Cana\u00e3 (esta \u00e9 Betel), ele e todo o povo que com ele havia."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E edificou ali um altar e chamou aquele lugar El-Betel, porquanto Deus ali se lhe tinha manifestado quando fugia diante da face de seu irm\u00e3o."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A morte de D\u00e9bora - E morreu D\u00e9bora, a ama de Rebeca, e foi sepultada ao p\u00e9 de Betel, debaixo do carvalho cujo nome chamou Alom-Bacute."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "E apareceu Deus outra vez a Jac\u00f3, vindo de Pad\u00e3-Ar\u00e3, e aben\u00e7oou-o."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E disse-lhe Deus: O teu nome \u00e9 Jac\u00f3; n\u00e3o se chamar\u00e1 mais o teu nome Jac\u00f3, mas Israel ser\u00e1 o teu nome. E chamou o seu nome Israel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Disse-lhe mais Deus: Eu sou o Deus Todo-Poderoso; frutifica e multiplica-te; uma na\u00e7\u00e3o e multid\u00e3o de na\u00e7\u00f5es sair\u00e3o de ti, e reis proceder\u00e3o de ti."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E te darei a ti a terra que tenho dado a Abra\u00e3o e a Isaque e \u00e0 tua semente depois de ti darei a terra."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "E Deus subiu dele, do lugar onde falara com ele."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "E Jac\u00f3 p\u00f4s uma coluna no lugar onde falara com ele, uma coluna de pedra; e derramou sobre ela uma liba\u00e7\u00e3o e deitou sobre ela azeite."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E chamou Jac\u00f3 o nome daquele lugar, onde Deus falara com ele, Betel."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "O nascimento de Benjamim e a morte de Raquel - Partiram de Betel, e, havendo ainda um pequeno espa\u00e7o de terra para chegar a Efrata, teve um filho Raquel e teve trabalho em seu parto."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "E aconteceu que, tendo ela trabalho em seu parto, lhe disse a parteira: N\u00e3o temas, porque tamb\u00e9m este filho ter\u00e1s."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "E aconteceu que, saindo-se-lhe a alma (porque morreu), chamou o seu nome Benoni; mas seu pai o chamou Benjamim."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Assim, morreu Raquel e foi sepultada no caminho de Efrata; esta \u00e9 Bel\u00e9m."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "E Jac\u00f3 p\u00f4s uma coluna sobre a sua sepultura; esta \u00e9 a coluna da sepultura de Raquel at\u00e9 o dia de hoje."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ent\u00e3o, partiu Israel e estendeu a sua tenda al\u00e9m de Migdal-\u00c9der."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "E aconteceu que, habitando Israel naquela terra, foi R\u00faben e deitou-se com Bila, concubina de seu pai; e Israel soube-o. E eram doze os filhos de Jac\u00f3:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "os filhos de Leia: R\u00faben, o primog\u00eanito de Jac\u00f3, depois Sime\u00e3o e Levi, Jud\u00e1, Issacar e Zebulom;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "os filhos de Raquel: Jos\u00e9 e Benjamim;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "os filhos de Bila, serva de Raquel: D\u00e3 e Naftali;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "os filhos de Zilpa, serva de Leia: Gade e Aser. Estes s\u00e3o os filhos de Jac\u00f3, que lhe nasceram em Pad\u00e3-Ar\u00e3."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "E Jac\u00f3 veio a Isaque, seu pai, a Manre, a Quiriate-Arba (que \u00e9 Hebrom), onde peregrinaram Abra\u00e3o e Isaque."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "E foram os dias de Isaque cento e oitenta anos."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "E Isaque expirou, e morreu, e foi recolhido aos seus povos, velho e farto de dias; e Esa\u00fa e Jac\u00f3, seus filhos, o sepultaram."
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Os descendentes de Esa\u00fa - E estas s\u00e3o as gera\u00e7\u00f5es de Esa\u00fa (que \u00e9 Edom)."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Esa\u00fa tomou suas mulheres das filhas de Cana\u00e3: Ada, filha de Elom, heteu; Oolibama, filha de An\u00e1, filho de Zibe\u00e3o, heveu;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "e Basemate, filha de Ismael, irm\u00e3 de Nebaiote."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "E Ada teve de Esa\u00fa a Elifaz; e Basemate teve a Reuel;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "e Oolibama teve a Je\u00fas, e Jal\u00e3o, e Cor\u00e1; estes s\u00e3o os filhos de Esa\u00fa, que lhe nasceram na terra de Cana\u00e3."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E Esa\u00fa tomou suas mulheres, e seus filhos, e suas filhas, e todas as almas de sua casa, e seu gado, e todos os seus animais, e toda a sua fazenda, que havia adquirido na terra de Cana\u00e3; e foi-se a outra terra de diante da face de Jac\u00f3, seu irm\u00e3o."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Porque a fazenda deles era muita para habitarem juntos; e a terra de suas peregrina\u00e7\u00f5es n\u00e3o os podia sustentar por causa de seu gado."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Portanto, Esa\u00fa habitou na montanha de Seir; Esa\u00fa \u00e9 Edom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Estas, pois, s\u00e3o as gera\u00e7\u00f5es de Esa\u00fa, pai dos edomitas, na montanha de Seir."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Estes s\u00e3o os nomes dos filhos de Esa\u00fa: Elifaz, filho de Ada, mulher de Esa\u00fa; Reuel, filho de Basemate, mulher de Esa\u00fa."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E os filhos de Elifaz foram: Tem\u00e3, Omar, Zef\u00f4, Gaet\u00e3 e Quenaz."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E Timna era concubina de Elifaz, filho de Esa\u00fa, e teve de Elifaz a Amaleque; estes s\u00e3o os filhos de Ada, mulher de Esa\u00fa."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "E estes foram os filhos de Reuel: Naate, Zer\u00e1, Sam\u00e1 e Miz\u00e1; estes foram os filhos de Basemate, mulher de Esa\u00fa."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "E estes foram os filhos de Oolibama, filha de An\u00e1, filho de Zibe\u00e3o, mulher de Esa\u00fa; e deu a Esa\u00fa: Je\u00fas, Jal\u00e3o e Cor\u00e1."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Estes s\u00e3o os pr\u00edncipes dos filhos de Esa\u00fa; os filhos de Elifaz, o primog\u00eanito de Esa\u00fa, foram: o pr\u00edncipe Tem\u00e3, o pr\u00edncipe Omar, o pr\u00edncipe Zef\u00f4, o pr\u00edncipe Quenaz,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "o pr\u00edncipe Cor\u00e1, o pr\u00edncipe Gaet\u00e3, o pr\u00edncipe Amaleque; estes s\u00e3o os pr\u00edncipes de Elifaz, na terra de Edom; estes s\u00e3o os filhos de Ada."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "E estes s\u00e3o os filhos de Reuel, filho de Esa\u00fa: o pr\u00edncipe Naate, o pr\u00edncipe Zer\u00e1, o pr\u00edncipe Sam\u00e1, o pr\u00edncipe Miz\u00e1; estes s\u00e3o os pr\u00edncipes de Reuel, na terra de Edom; estes s\u00e3o os filhos de Basemate, mulher de Esa\u00fa."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "E estes s\u00e3o os filhos de Oolibama, mulher de Esa\u00fa: o pr\u00edncipe Je\u00fas, o pr\u00edncipe Jal\u00e3o, o pr\u00edncipe Cor\u00e1; estes s\u00e3o os pr\u00edncipes de Oolibama, filha de An\u00e1 e mulher de Esa\u00fa."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Estes s\u00e3o os filhos de Esa\u00fa, e estes s\u00e3o seus pr\u00edncipes; ele \u00e9 Edom."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Estes s\u00e3o os filhos de Seir, horeu, moradores daquela terra: Lot\u00e3, Sobal, Zibe\u00e3o, An\u00e1,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Disom, Eser e Dis\u00e3; estes s\u00e3o os pr\u00edncipes dos horeus, filhos de Seir, na terra de Edom."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "E os filhos de Lot\u00e3 foram: Hori e Hom\u00e3; e a irm\u00e3 de Lot\u00e3 era Timna."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Estes s\u00e3o os filhos de Sobal: Alv\u00e3, Manaate, Ebal, Sef\u00f4 e On\u00e3."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "E estes s\u00e3o os filhos de Zibe\u00e3o: Ai\u00e1 e An\u00e1; este \u00e9 o An\u00e1 que achou as caldas no deserto, quando apascentava os jumentos de Zibe\u00e3o, seu pai."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "E estes s\u00e3o os filhos de An\u00e1: Disom e Oolibama, a filha de An\u00e1."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "E estes s\u00e3o os filhos de Disom: Hend\u00e3, Esb\u00e3, Itr\u00e3 e Quer\u00e3."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Estes s\u00e3o os filhos de Eser: Bil\u00e3, Zaav\u00e3 e Ac\u00e3."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Estes s\u00e3o os filhos de Dis\u00e3: Uz e Ar\u00e3."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Estes s\u00e3o os pr\u00edncipes dos horeus: o pr\u00edncipe Lot\u00e3, o pr\u00edncipe Sobal, o pr\u00edncipe Zibe\u00e3o, o pr\u00edncipe An\u00e1,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "o pr\u00edncipe Disom, o pr\u00edncipe Eser, o pr\u00edncipe Dis\u00e3; estes s\u00e3o os pr\u00edncipes dos horeus, segundo seus pr\u00edncipes, na terra de Seir."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "E estes s\u00e3o os reis que reinaram na terra de Edom, antes que reinasse rei algum sobre os filhos de Israel."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Reinou, pois, em Edom Bel\u00e1, filho de Beor, e o nome da sua cidade foi Dinab\u00e1."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "E morreu Bel\u00e1; e Jobabe, filho de Zer\u00e1, de Bozra, reinou em seu lugar."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "E morreu Jobabe; e Hus\u00e3o, da terra dos temanitas, reinou em seu lugar."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "E morreu Hus\u00e3o, e em seu lugar reinou Hadade, filho de Bedade, o que feriu a Midi\u00e3 no campo de Moabe; e o nome da sua cidade foi Avite."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "E morreu Hadade; e Saml\u00e1, de Masreca, reinou em seu lugar."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "E morreu Saml\u00e1; e Saul, de Reobote do rio, reinou em seu lugar."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "E morreu Saul; e Baal-Han\u00e3, filho de Acbor, reinou em seu lugar."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "E morreu Baal-Han\u00e3, filho de Acbor; e Hadar reinou em seu lugar; o nome da sua cidade foi Pa\u00fa; e o nome de sua mulher foi Meetabel, filha de Matrede, filha de Me-Zaabe."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "E estes s\u00e3o os nomes dos pr\u00edncipes de Esa\u00fa, segundo as suas gera\u00e7\u00f5es, segundo os seus lugares, pelos seus nomes: o pr\u00edncipe Timna, o pr\u00edncipe Alva, o pr\u00edncipe Jetete,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "o pr\u00edncipe Oolibama, o pr\u00edncipe El\u00e1, o pr\u00edncipe Pinom,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "o pr\u00edncipe Quenaz, o pr\u00edncipe Tem\u00e3, o pr\u00edncipe Mibzar,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "o pr\u00edncipe Magdiel, o pr\u00edncipe Ir\u00e3; estes s\u00e3o os pr\u00edncipes de Edom, segundo as suas habita\u00e7\u00f5es, na terra da sua possess\u00e3o; este \u00e9 Esa\u00fa, pai de Edom."
                }
            }
        },
        "37": {
            "chapter_nr": "37",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jos\u00e9 \u00e9 vendido por seus irm\u00e3os - E Jac\u00f3 habitou na terra das peregrina\u00e7\u00f5es de seu pai, na terra de Cana\u00e3."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Estas s\u00e3o as gera\u00e7\u00f5es de Jac\u00f3: Sendo Jos\u00e9 de dezessete anos, apascentava as ovelhas com seus irm\u00e3os; e estava este jovem com os filhos de Bila e com os filhos de Zilpa, mulheres de seu pai; e Jos\u00e9 trazia uma m\u00e1 fama deles a seu pai."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "E Israel amava a Jos\u00e9 mais do que a todos os seus filhos, porque era filho da sua velhice; e fez-lhe uma t\u00fanica de v\u00e1rias cores."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vendo, pois, seus irm\u00e3os que seu pai o amava mais do que a todos os seus irm\u00e3os, aborreceram-no e n\u00e3o podiam falar com ele pacificamente."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sonhou tamb\u00e9m Jos\u00e9 um sonho, que contou a seus irm\u00e3os; por isso, o aborreciam ainda mais."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E disse-lhes: Ouvi, pe\u00e7o-vos, este sonho, que tenho sonhado:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Eis que est\u00e1vamos atando molhos no meio do campo, e eis que o meu molho se levantava e tamb\u00e9m ficava em p\u00e9; e eis que os vossos molhos o rodeavam e se inclinavam ao meu molho."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ent\u00e3o, lhe disseram seus irm\u00e3os: Tu, pois, deveras reinar\u00e1s sobre n\u00f3s? Tu deveras ter\u00e1s dom\u00ednio sobre n\u00f3s? Por isso, tanto mais o aborreciam por seus sonhos e por suas palavras."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "E sonhou ainda outro sonho, e o contou a seus irm\u00e3os, e disse: Eis que ainda sonhei um sonho; e eis que o sol, e a lua, e onze estrelas se inclinavam a mim."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E, contando-o a seu pai e a seus irm\u00e3os, repreendeu-o seu pai e disse-lhe: Que sonho \u00e9 este que sonhaste? Porventura viremos eu, e tua m\u00e3e, e teus irm\u00e3os a inclinar-nos perante ti em terra?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Seus irm\u00e3os, pois, o invejavam; seu pai, por\u00e9m, guardava este neg\u00f3cio no seu cora\u00e7\u00e3o."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E seus irm\u00e3os foram apascentar o rebanho de seu pai, junto de Siqu\u00e9m."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Disse, pois, Israel a Jos\u00e9: N\u00e3o apascentam os teus irm\u00e3os junto de Siqu\u00e9m? Vem, e enviar-te-ei a eles. E ele lhe disse: Eis-me aqui."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "E ele lhe disse: Ora, vai, e v\u00ea como est\u00e3o teus irm\u00e3os e como est\u00e1 o rebanho, e traze-me resposta. Assim, o enviou do vale de Hebrom, e Jos\u00e9 veio a Siqu\u00e9m."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E achou-o um var\u00e3o, porque ele andava errado pelo campo, e perguntou-lhe o var\u00e3o, dizendo: Que procuras?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E ele disse: Procuro meus irm\u00e3os; dize-me, pe\u00e7o-te, onde eles apascentam."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "E disse aquele var\u00e3o: Foram-se daqui, porque ouvi-lhes dizer: Vamos a Dot\u00e3. Jos\u00e9, pois, seguiu seus irm\u00e3os e achou-os em Dot\u00e3."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "E viram-no de longe e, antes que chegasse a eles, conspiraram contra ele, para o matarem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "E disseram uns aos outros: Eis l\u00e1 vem o sonhador-mor!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vinde, pois, agora, e matemo-lo, e lancemo-lo numa destas covas, e diremos: Uma besta-fera o comeu; e veremos que ser\u00e1 dos seus sonhos."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "E, ouvindo-o R\u00faben, livrou-o das suas m\u00e3os e disse: N\u00e3o lhe tiremos a vida."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tamb\u00e9m lhes disse R\u00faben: N\u00e3o derrameis sangue; lan\u00e7ai-o nesta cova que est\u00e1 no deserto e n\u00e3o lanceis m\u00e3os nele; para livr\u00e1-lo das suas m\u00e3os e para torn\u00e1-lo a seu pai."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "E aconteceu que, chegando Jos\u00e9 a seus irm\u00e3os, tiraram a Jos\u00e9 a sua t\u00fanica, a t\u00fanica de v\u00e1rias cores que trazia."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "E tomaram-no e lan\u00e7aram-no na cova; por\u00e9m a cova estava vazia, n\u00e3o havia \u00e1gua nela."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Depois, assentaram-se a comer p\u00e3o, e levantaram os olhos, e olharam, e eis que uma companhia de ismaelitas vinha de Gileade; e seus camelos traziam especiarias, e b\u00e1lsamo, e mirra; e iam levar isso ao Egito."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ent\u00e3o, Jud\u00e1 disse aos seus irm\u00e3os: Que proveito haver\u00e1 em que matemos a nosso irm\u00e3o e escondamos a sua morte?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Vinde, e vendamo-lo a estes ismaelitas; e n\u00e3o seja nossa m\u00e3o sobre ele, porque ele \u00e9 nosso irm\u00e3o, nossa carne. E seus irm\u00e3os obedeceram."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Passando, pois, os mercadores midianitas, tiraram, e al\u00e7aram a Jos\u00e9 da cova, e venderam Jos\u00e9 por vinte moedas de prata aos ismaelitas, os quais levaram Jos\u00e9 ao Egito."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Tornando, pois, R\u00faben \u00e0 cova, eis que Jos\u00e9 n\u00e3o estava na cova; ent\u00e3o, rasgou as suas vestes,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "e tornou a seus irm\u00e3os, e disse: O mo\u00e7o n\u00e3o aparece; e, eu, aonde irei?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ent\u00e3o, tomaram a t\u00fanica de Jos\u00e9, e mataram um cabrito, e tingiram a t\u00fanica no sangue."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "E enviaram a t\u00fanica de v\u00e1rias cores, e fizeram lev\u00e1-la a seu pai, e disseram: Temos achado esta t\u00fanica; conhece agora se esta ser\u00e1 ou n\u00e3o a t\u00fanica de teu filho."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "E conheceu-a e disse: \u00c9 a t\u00fanica de meu filho; uma besta-fera o comeu, certamente foi despeda\u00e7ado Jos\u00e9."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ent\u00e3o, Jac\u00f3 rasgou as suas vestes, e p\u00f4s pano de saco sobre os seus lombos, e lamentou a seu filho muitos dias."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "E levantaram-se todos os seus filhos e todas as suas filhas, para o consolarem; recusou, por\u00e9m, ser consolado e disse: Na verdade, com choro hei de descer ao meu filho at\u00e9 \u00e0 sepultura. Assim, o chorou seu pai."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "E os midianitas venderam-no no Egito a Potifar, eunuco de Fara\u00f3, capit\u00e3o da guarda."
                }
            }
        },
        "38": {
            "chapter_nr": "38",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jud\u00e1 e Tamar - E aconteceu, no mesmo tempo, que Jud\u00e1 desceu de entre seus irm\u00e3os e entrou na casa de um var\u00e3o de Adul\u00e3o, cujo nome era Hira."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E viu Jud\u00e1 ali a filha de um var\u00e3o cananeu, cujo nome era Sua; e tomou-a e entrou a ela."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "E ela concebeu e teve um filho; e chamou o seu nome Er."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "E tornou a conceber, e teve um filho, e chamou o seu nome On\u00e3."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "E continuou ainda, e teve um filho, e chamou o seu nome Sel\u00e1; e ele estava em Quezibe quando ela o teve."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jud\u00e1, pois, tomou uma mulher para Er, o seu primog\u00eanito; e o seu nome era Tamar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Er, por\u00e9m, o primog\u00eanito de Jud\u00e1, era mau aos olhos do SENHOR, pelo que o SENHOR o matou."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ent\u00e3o, disse Jud\u00e1 a On\u00e3: Entra \u00e0 mulher do teu irm\u00e3o, e casa-te com ela, e suscita semente a teu irm\u00e3o."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "On\u00e3, por\u00e9m, soube que essa semente n\u00e3o havia de ser para ele; e aconteceu que, quando entrava \u00e0 mulher de seu irm\u00e3o, derramava-a na terra, para n\u00e3o dar semente a seu irm\u00e3o."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E o que fazia era mau aos olhos do SENHOR, pelo que tamb\u00e9m o matou."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ent\u00e3o, disse Jud\u00e1 a Tamar, sua nora: Fica-te vi\u00fava na casa de teu pai, at\u00e9 que Sel\u00e1, meu filho, seja grande. Porquanto disse: Para que, porventura, n\u00e3o morra tamb\u00e9m este, como seus irm\u00e3os. Assim, foi-se Tamar e ficou-se na casa de seu pai."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Passando-se, pois, muitos dias, morreu a filha de Sua, mulher de Jud\u00e1; e, depois, se consolou Jud\u00e1 e subiu aos tosquiadores das suas ovelhas, em Timna, ele e Hira, seu amigo, o adulamita."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "E deram aviso a Tamar, dizendo: Eis que teu sogro sobe a Timna, a tosquiar as suas ovelhas."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ent\u00e3o, ela tirou de sobre si as vestes da sua viuvez, e cobriu-se com o v\u00e9u, e disfar\u00e7ou-se, e assentou-se \u00e0 entrada das duas fontes que est\u00e3o no caminho de Timna; porque via que Sel\u00e1 j\u00e1 era grande, e ela lhe n\u00e3o fora dada por mulher."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E, vendo-a Jud\u00e1, teve-a por uma prostituta; porque ela havia coberto o seu rosto."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E dirigiu-se para ela no caminho e disse: Vem, pe\u00e7o-te, deixa-me entrar a ti. Porquanto n\u00e3o sabia que era sua nora; e ela disse: Que dar\u00e1s, para que entres a mim?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "E ele disse: Eu te enviarei um cabrito do rebanho. E ela disse: D\u00e1s-me penhor at\u00e9 que o envies?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ent\u00e3o, ele disse: Que penhor \u00e9 que te darei? E ela disse: O teu selo, e o teu len\u00e7o, e o cajado que est\u00e1 em tua m\u00e3o. O que ele lhe deu, e entrou a ela; e ela concebeu dele."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "E ela levantou-se, e foi-se, e tirou de sobre si o seu v\u00e9u, e vestiu as vestes da sua viuvez."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "E Jud\u00e1 enviou o cabrito por m\u00e3o do seu amigo, o adulamita, para tomar o penhor da m\u00e3o da mulher; por\u00e9m n\u00e3o a achou."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "E perguntou aos homens daquele lugar, dizendo: Onde est\u00e1 a prostituta que estava no caminho junto \u00e0s duas fontes? E disseram: Aqui n\u00e3o esteve prostituta alguma."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "E voltou a Jud\u00e1 e disse: N\u00e3o a achei; e tamb\u00e9m disseram os homens daquele lugar: Aqui n\u00e3o esteve prostituta."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ent\u00e3o, disse Jud\u00e1: Tome-o ela, para que porventura n\u00e3o venhamos a cair em desprezo; eis que tenho enviado este cabrito, mas tu n\u00e3o a achaste."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "E aconteceu que, quase tr\u00eas meses depois, deram aviso a Jud\u00e1, dizendo: Tamar, tua nora, adulterou e eis que est\u00e1 pejada do adult\u00e9rio. Ent\u00e3o, disse Jud\u00e1: Tirai-a fora para que seja queimada."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "E, tirando-a fora, ela mandou dizer a seu sogro: Do var\u00e3o de quem s\u00e3o estas coisas eu concebi. E ela disse mais: Conhece, pe\u00e7o-te, de quem \u00e9 este selo, e estes len\u00e7os, e este cajado."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "E conheceu-os Jud\u00e1 e disse: Mais justa \u00e9 ela do que eu, porquanto n\u00e3o a tenho dado a Sel\u00e1, meu filho. E nunca mais a conheceu."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "E aconteceu, ao tempo de dar \u00e0 luz, que havia g\u00eameos em seu ventre."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "E aconteceu, dando \u00e0 luz, que um p\u00f4s fora a m\u00e3o, e a parteira tomou-a e atou em sua m\u00e3o um fio roxo, dizendo: Este saiu primeiro."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mas aconteceu que, tornando ele a recolher a sua m\u00e3o, eis que saiu o seu irm\u00e3o; e ela disse: Como tens tu rompido? Sobre ti \u00e9 a rotura. E chamaram o seu nome Perez."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "E depois saiu o seu irm\u00e3o, em cuja m\u00e3o estava o fio roxo; e chamaram o seu nome Zer\u00e1."
                }
            }
        },
        "39": {
            "chapter_nr": "39",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jos\u00e9 na casa de Potifar - E Jos\u00e9 foi levado ao Egito, e Potifar, eunuco de Fara\u00f3, capit\u00e3o da guarda, var\u00e3o eg\u00edpcio, comprou-o da m\u00e3o dos ismaelitas que o tinham levado l\u00e1."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E o SENHOR estava com Jos\u00e9, e foi var\u00e3o pr\u00f3spero; e estava na casa de seu senhor eg\u00edpcio."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vendo, pois, o seu senhor que o SENHOR estava com ele e que tudo o que ele fazia o SENHOR prosperava em sua m\u00e3o,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jos\u00e9 achou gra\u00e7a a seus olhos e servia-o; e ele o p\u00f4s sobre a sua casa e entregou na sua m\u00e3o tudo o que tinha."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "E aconteceu que, desde que o pusera sobre a sua casa e sobre tudo o que tinha, o SENHOR aben\u00e7oou a casa do eg\u00edpcio por amor de Jos\u00e9; e a b\u00ean\u00e7\u00e3o do SENHOR foi sobre tudo o que tinha, na casa e no campo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E deixou tudo o que tinha na m\u00e3o de Jos\u00e9, de maneira que de nada sabia do que estava com ele, a n\u00e3o ser do p\u00e3o que comia. E Jos\u00e9 era formoso de apar\u00eancia e formoso \u00e0 vista."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E aconteceu, depois destas coisas, que a mulher de seu senhor p\u00f4s os olhos em Jos\u00e9 e disse: Deita-te comigo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Por\u00e9m ele recusou e disse \u00e0 mulher do seu senhor: Eis que o meu senhor n\u00e3o sabe do que h\u00e1 em casa comigo e entregou em minha m\u00e3o tudo o que tem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ningu\u00e9m h\u00e1 maior do que eu nesta casa, e nenhuma coisa me vedou, sen\u00e3o a ti, porquanto tu \u00e9s sua mulher; como, pois, faria eu este tamanho mal e pecaria contra Deus?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E aconteceu que, falando ela cada dia a Jos\u00e9, e n\u00e3o lhe dando ele ouvidos para deitar-se com ela e estar com ela,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "sucedeu, num certo dia, que veio \u00e0 casa para fazer o seu servi\u00e7o; e nenhum dos da casa estava ali."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E ela lhe pegou pela sua veste, dizendo: Deita-te comigo. E ele deixou a sua veste na m\u00e3o dela, e fugiu, e saiu para fora."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "E aconteceu que, vendo ela que deixara a sua veste em sua m\u00e3o e fugira para fora,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "chamou os homens de sua casa e falou-lhes, dizendo: Vede, trouxe-nos o var\u00e3o hebreu para escarnecer de n\u00f3s; entrou at\u00e9 mim para deitar-se comigo, e eu gritei com grande voz."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E aconteceu que, ouvindo ele que eu levantava a minha voz e gritava, deixou a sua veste comigo, e fugiu, e saiu para fora."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E ela p\u00f4s a sua veste perto de si, at\u00e9 que o seu senhor veio \u00e0 sua casa."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ent\u00e3o, falou-lhe conforme as mesmas palavras, dizendo: Veio a mim o servo hebreu, que nos trouxeste para escarnecer de mim."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "E aconteceu que, levantando eu a minha voz e gritando, ele deixou a sua veste comigo e fugiu para fora."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "E aconteceu que, ouvindo o seu senhor as palavras de sua mulher, que lhe falava, dizendo: Conforme estas mesmas palavras me fez teu servo, a sua ira se acendeu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "E o senhor de Jos\u00e9 o tomou e o entregou na casa do c\u00e1rcere, no lugar onde os presos do rei estavam presos; assim, esteve ali na casa do c\u00e1rcere."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "O SENHOR, por\u00e9m, estava com Jos\u00e9, e estendeu sobre ele a sua benignidade, e deu-lhe gra\u00e7a aos olhos do carcereiro-mor."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "E o carcereiro-mor entregou na m\u00e3o de Jos\u00e9 todos os presos que estavam na casa do c\u00e1rcere; e ele fazia tudo o que se fazia ali."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "E o carcereiro-mor n\u00e3o teve cuidado de nenhuma coisa que estava na m\u00e3o dele, porquanto o SENHOR estava com ele; e tudo o que ele fazia o SENHOR prosperava."
                }
            }
        },
        "40": {
            "chapter_nr": "40",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jos\u00e9, na pris\u00e3o, interpreta dois sonhos - E aconteceu, depois destas coisas, que pecaram o copeiro do rei do Egito e o padeiro contra o seu senhor, o rei do Egito."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E indignou-se Fara\u00f3 muito contra os seus dois eunucos, contra o copeiro-mor e contra o padeiro-mor."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "E entregou-os \u00e0 pris\u00e3o, na casa do capit\u00e3o da guarda, na casa do c\u00e1rcere, no lugar onde Jos\u00e9 estava preso."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "E o capit\u00e3o da guarda p\u00f4-los a cargo de Jos\u00e9, para que os servisse; e estiveram muitos dias na pris\u00e3o."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "E ambos sonharam um sonho, cada um seu sonho na mesma noite; cada um conforme a interpreta\u00e7\u00e3o do seu sonho, o copeiro e o padeiro do rei do Egito, que estavam presos na casa do c\u00e1rcere."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E veio Jos\u00e9 a eles pela manh\u00e3 e olhou para eles, e eis que estavam turbados."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ent\u00e3o, perguntou aos eunucos de Fara\u00f3, que com ele estavam no c\u00e1rcere da casa de seu senhor, dizendo: Por que est\u00e3o, hoje, tristes os vossos semblantes?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "E eles lhe disseram: Temos sonhado um sonho, e ningu\u00e9m h\u00e1 que o interprete. E Jos\u00e9 disse-lhes: N\u00e3o s\u00e3o de Deus as interpreta\u00e7\u00f5es? Contai-mo, pe\u00e7o-vos."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ent\u00e3o, contou o copeiro-mor o seu sonho a Jos\u00e9 e disse-lhe: Eis que em meu sonho havia uma vide diante da minha face."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E, na vide, tr\u00eas sarmentos, e ela estava como que brotando; a sua flor sa\u00eda, e os seus cachos amadureciam em uvas."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E o copo de Fara\u00f3 estava na minha m\u00e3o; e eu tomava as uvas, e as espremia no copo de Fara\u00f3, e dava o copo na m\u00e3o de Fara\u00f3."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ent\u00e3o, disse-lhe Jos\u00e9: Esta \u00e9 a sua interpreta\u00e7\u00e3o: os tr\u00eas sarmentos s\u00e3o tr\u00eas dias;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "dentro ainda de tr\u00eas dias, Fara\u00f3 levantar\u00e1 a tua cabe\u00e7a e te restaurar\u00e1 ao teu estado, e dar\u00e1s o copo de Fara\u00f3 na sua m\u00e3o, conforme o costume antigo, quando eras seu copeiro."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Por\u00e9m lembra-te de mim, quando te for bem; e rogo-te que uses comigo de compaix\u00e3o, e que fa\u00e7as men\u00e7\u00e3o de mim a Fara\u00f3, e faze-me sair desta casa;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "porque, de fato, fui roubado da terra dos hebreus; e tampouco aqui nada tenho feito, para que me pusessem nesta cova."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vendo, ent\u00e3o, o padeiro-mor que tinha interpretado bem, disse a Jos\u00e9: Eu tamb\u00e9m sonhava, e eis que tr\u00eas cestos brancos estavam sobre a minha cabe\u00e7a;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "e, no cesto mais alto, havia de todos os manjares de Fara\u00f3, obra de padeiro; e as aves os comiam do cesto de sobre a minha cabe\u00e7a."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ent\u00e3o, respondeu Jos\u00e9 e disse: Esta \u00e9 a sua interpreta\u00e7\u00e3o: os tr\u00eas cestos s\u00e3o tr\u00eas dias;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "dentro ainda de tr\u00eas dias, Fara\u00f3 levantar\u00e1 a tua cabe\u00e7a sobre ti e te pendurar\u00e1 num madeiro, e as aves comer\u00e3o a tua carne de sobre ti."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "E aconteceu, ao terceiro dia, o dia do nascimento de Fara\u00f3, que fez um banquete a todos os seus servos; e levantou a cabe\u00e7a do copeiro-mor e a cabe\u00e7a do padeiro-mor, no meio dos seus servos."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "E fez tornar o copeiro-mor ao seu of\u00edcio de copeiro, e este deu o copo na m\u00e3o de Fara\u00f3."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mas ao padeiro-mor enforcou, como Jos\u00e9 havia interpretado."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "O copeiro-mor, por\u00e9m, n\u00e3o se lembrou de Jos\u00e9; antes, se esqueceu dele."
                }
            }
        },
        "41": {
            "chapter_nr": "41",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jos\u00e9 interpreta os sonhos de Fara\u00f3 - E aconteceu que, ao fim de dois anos inteiros, Fara\u00f3 sonhou e eis que estava em p\u00e9 junto ao rio."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E eis que subiam do rio sete vacas, formosas \u00e0 vista e gordas de carne, e pastavam no prado."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "E eis que subiam do rio ap\u00f3s elas outras sete vacas, feias \u00e0 vista e magras de carne, e paravam junto \u00e0s outras vacas na praia do rio."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "E as vacas feias \u00e0 vista e magras de carne comiam as sete vacas formosas \u00e0 vista e gordas. Ent\u00e3o, acordou Fara\u00f3."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Depois, dormiu e sonhou outra vez, e eis que brotavam de um mesmo p\u00e9 sete espigas cheias e boas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E eis que sete espigas mi\u00fadas e queimadas do vento oriental brotavam ap\u00f3s elas."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E as espigas mi\u00fadas devoravam as sete espigas grandes e cheias. Ent\u00e3o, acordou Fara\u00f3, e eis que era um sonho."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "E aconteceu que, pela manh\u00e3, o seu esp\u00edrito perturbou-se, e enviou e chamou todos os adivinhadores do Egito e todos os seus s\u00e1bios; e Fara\u00f3 contou-lhes os seus sonhos, mas ningu\u00e9m havia que os interpretasse a Fara\u00f3."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ent\u00e3o, falou o copeiro-mor a Fara\u00f3, dizendo: Dos meus pecados me lembro hoje."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Estando Fara\u00f3 mui indignado contra os seus servos e pondo-me sob pris\u00e3o na casa da guarda, a mim e ao padeiro-mor,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "ent\u00e3o, sonhamos um sonho na mesma noite, eu e ele, cada um conforme a interpreta\u00e7\u00e3o do seu sonho sonhamos."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E estava ali conosco um jovem hebreu, servo do capit\u00e3o da guarda, e contamos-lhos, e interpretou-nos os nossos sonhos, a cada um interpretou conforme o seu sonho."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "E como ele nos interpretou, assim mesmo foi feito: a mim me fez tornar ao meu estado, e a ele fez enforcar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ent\u00e3o, enviou Fara\u00f3 e chamou a Jos\u00e9, e o fizeram sair logo da cova; e barbeou-se, e mudou as suas vestes, e veio a Fara\u00f3."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E Fara\u00f3 disse a Jos\u00e9: Eu sonhei um sonho, e ningu\u00e9m h\u00e1 que o interprete; mas de ti ouvi dizer que, quando ouves um sonho, o interpretas."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E respondeu Jos\u00e9 a Fara\u00f3, dizendo: Isso n\u00e3o est\u00e1 em mim; Deus dar\u00e1 resposta de paz a Fara\u00f3."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ent\u00e3o, disse Fara\u00f3 a Jos\u00e9: Eis que em meu sonho estava eu em p\u00e9 na praia do rio."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "E eis que subiam do rio sete vacas gordas de carne e formosas \u00e0 vista e pastavam no prado."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "E eis que outras sete vacas subiam ap\u00f3s estas, muito feias \u00e0 vista e magras de carne; n\u00e3o tenho visto outras tais, quanto \u00e0 fealdade, em toda a terra do Egito."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "E as vacas magras e feias comiam as primeiras sete vacas gordas;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "e entravam em suas entranhas, mas n\u00e3o se conhecia que houvessem entrado em suas entranhas, porque o seu aspecto era feio como no princ\u00edpio. Ent\u00e3o, acordei."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Depois, vi em meu sonho, e eis que de um mesmo p\u00e9 subiam sete espigas cheias e boas."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "E eis que sete espigas secas, mi\u00fadas e queimadas do vento oriental brotavam ap\u00f3s elas."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "E as sete espigas mi\u00fadas devoravam as sete espigas boas. E eu disse-o aos magos, mas ningu\u00e9m houve que mo interpretasse."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ent\u00e3o, disse Jos\u00e9 a Fara\u00f3: O sonho de Fara\u00f3 \u00e9 um s\u00f3; o que Deus h\u00e1 de fazer, notificou-o a Fara\u00f3."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "As sete vacas formosas s\u00e3o sete anos; as sete espigas formosas tamb\u00e9m s\u00e3o sete anos; o sonho \u00e9 um s\u00f3."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "E as sete vacas magras e feias \u00e0 vista, que subiam depois delas, s\u00e3o sete anos, como as sete espigas mi\u00fadas e queimadas do vento oriental; ser\u00e3o sete anos de fome."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Esta \u00e9 a palavra que tenho dito a Fara\u00f3; o que Deus h\u00e1 de fazer, mostrou-o a Fara\u00f3."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "E eis que v\u00eam sete anos, e haver\u00e1 grande fartura em toda a terra do Egito."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "E, depois deles, levantar-se-\u00e3o sete anos de fome, e toda aquela fartura ser\u00e1 esquecida na terra do Egito, e a fome consumir\u00e1 a terra;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "e n\u00e3o ser\u00e1 conhecida a abund\u00e2ncia na terra, por causa daquela fome que haver\u00e1 depois, porquanto ser\u00e1 grav\u00edssima."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "E o sonho foi duplicado duas vezes a Fara\u00f3 \u00e9 porque esta coisa \u00e9 determinada de Deus, e Deus se apressa a faz\u00ea-la."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Portanto, Fara\u00f3 se proveja agora de um var\u00e3o inteligente e s\u00e1bio e o ponha sobre a terra do Egito."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Fa\u00e7a isso Fara\u00f3, e ponha governadores sobre a terra, e tome a quinta parte da terra do Egito nos sete anos de fartura."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "E ajuntem toda a comida destes bons anos, que v\u00eam, e amontoem trigo debaixo da m\u00e3o de Fara\u00f3, para mantimento nas cidades, e o guardem."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Assim, ser\u00e1 o mantimento para provimento da terra, para os sete anos de fome que haver\u00e1 na terra do Egito; para que a terra n\u00e3o pere\u00e7a de fome."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "E esta palavra foi boa aos olhos de Fara\u00f3 e aos olhos de todos os seus servos."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Fara\u00f3 p\u00f5e Jos\u00e9 como governador do Egito - E disse Fara\u00f3 a seus servos: Achar\u00edamos um var\u00e3o como este, em quem haja o Esp\u00edrito de Deus?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Depois, disse Fara\u00f3 a Jos\u00e9: Pois que Deus te fez saber tudo isto, ningu\u00e9m h\u00e1 t\u00e3o inteligente e s\u00e1bio como tu."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Tu estar\u00e1s sobre a minha casa, e por tua boca se governar\u00e1 todo o meu povo; somente no trono eu serei maior que tu."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Disse mais Fara\u00f3 a Jos\u00e9: V\u00eas aqui te tenho posto sobre toda a terra do Egito."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "E tirou Fara\u00f3 o anel da sua m\u00e3o, e o p\u00f4s na m\u00e3o de Jos\u00e9, e o fez vestir de vestes de linho fino, e p\u00f4s um colar de ouro no seu pesco\u00e7o."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "E o fez subir no segundo carro que tinha, e clamavam diante dele: Ajoelhai. Assim, o p\u00f4s sobre toda a terra do Egito."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "E disse Fara\u00f3 a Jos\u00e9: Eu sou Fara\u00f3; por\u00e9m sem ti ningu\u00e9m levantar\u00e1 a sua m\u00e3o ou o seu p\u00e9 em toda a terra do Egito."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "E chamou Fara\u00f3 o nome de Jos\u00e9 Zafenate-Paneia e deu-lhe por mulher a Asenate, filha de Pot\u00edfera, sacerdote de Om; e saiu Jos\u00e9 por toda a terra do Egito."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "E Jos\u00e9 era da idade de trinta anos quando esteve diante da face de Fara\u00f3, rei do Egito. E saiu Jos\u00e9 da face de Fara\u00f3 e passou por toda a terra do Egito."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "E a terra produziu nos sete anos de fartura a m\u00e3os-cheias."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "E ajuntou todo o mantimento dos sete anos que houve na terra do Egito; e guardou o mantimento nas cidades, pondo nas cidades o mantimento do campo que estava ao redor de cada cidade."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Assim, ajuntou Jos\u00e9 muit\u00edssimo trigo, como a areia do mar, at\u00e9 que cessou de contar, porquanto n\u00e3o havia numera\u00e7\u00e3o."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "E nasceram a Jos\u00e9 dois filhos (antes que viesse o ano de fome), que lhe deu Asenate, filha de Pot\u00edfera, sacerdote de Om."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "E chamou Jos\u00e9 o nome do primog\u00eanito Manass\u00e9s, porque disse: Deus me fez esquecer de todo o meu trabalho e de toda a casa de meu pai."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "E o nome do segundo chamou Efraim, porque disse: Deus me fez crescer na terra da minha afli\u00e7\u00e3o."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Ent\u00e3o, acabaram-se os sete anos de fartura que havia na terra do Egito,"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "e come\u00e7aram a vir os sete anos de fome, como Jos\u00e9 tinha dito; e havia fome em todas as terras, mas em toda a terra do Egito havia p\u00e3o."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "E, tendo toda a terra do Egito fome, clamou o povo a Fara\u00f3 por p\u00e3o; e Fara\u00f3 disse a todos os eg\u00edpcios: Ide a Jos\u00e9; o que ele vos disser fazei."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Havendo, pois, fome sobre toda a terra, abriu Jos\u00e9 tudo em que havia mantimento e vendeu aos eg\u00edpcios; porque a fome prevaleceu na terra do Egito."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "E todas as terras vinham ao Egito, para comprar de Jos\u00e9, porquanto a fome prevaleceu em todas as terras."
                }
            }
        },
        "42": {
            "chapter_nr": "42",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Os irm\u00e3os de Jos\u00e9 descem ao Egito - Vendo, ent\u00e3o, Jac\u00f3 que havia mantimento no Egito, disse Jac\u00f3 a seus filhos: Por que estais olhando uns para os outros?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Disse mais: Eis que tenho ouvido que h\u00e1 mantimento no Egito; descei at\u00e9 l\u00e1 e comprai-nos trigo, para que vivamos e n\u00e3o morramos."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ent\u00e3o, desceram os dez irm\u00e3os de Jos\u00e9, para comprarem trigo no Egito."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A Benjamim, por\u00e9m, irm\u00e3o de Jos\u00e9, n\u00e3o enviou Jac\u00f3 com os seus irm\u00e3os, porque dizia: Para que lhe n\u00e3o suceda, porventura, algum desastre."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Assim, vieram os filhos de Israel para comprar, entre os que vinham l\u00e1; porque havia fome na terra de Cana\u00e3."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jos\u00e9, pois, era o governador daquela terra; ele vendia a todo o povo da terra; e os irm\u00e3os de Jos\u00e9 vieram e inclinaram-se ante ele com a face na terra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E Jos\u00e9, vendo os seus irm\u00e3os, conheceu-os; por\u00e9m mostrou-se estranho para com eles, e falou com eles asperamente, e disse-lhes: Donde vindes? E eles disseram: Da terra de Cana\u00e3, para comprarmos mantimento."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jos\u00e9, pois, conheceu os seus irm\u00e3os; mas eles n\u00e3o o conheceram."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ent\u00e3o, Jos\u00e9 lembrou-se dos sonhos que havia sonhado deles e disse-lhes: V\u00f3s sois espias e viestes para ver a nudez da terra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E eles lhe disseram: N\u00e3o, senhor meu; mas teus servos vieram a comprar mantimento."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Todos n\u00f3s somos filhos de um var\u00e3o; somos homens de retid\u00e3o; os teus servos n\u00e3o s\u00e3o espias."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E ele lhes disse: N\u00e3o; antes, viestes para ver a nudez da terra."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "E eles disseram: N\u00f3s, teus servos, somos doze irm\u00e3os, filhos de um var\u00e3o da terra de Cana\u00e3; e eis que o mais novo est\u00e1 com nosso pai, hoje; mas um j\u00e1 n\u00e3o existe."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ent\u00e3o, lhes disse Jos\u00e9: Isso \u00e9 o que vos tenho dito, dizendo que sois espias."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nisto sereis provados: pela vida de Fara\u00f3, n\u00e3o saireis daqui sen\u00e3o quando vosso irm\u00e3o mais novo vier aqui."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Enviai um dentre v\u00f3s, que traga vosso irm\u00e3o; mas v\u00f3s ficareis presos, e vossas palavras ser\u00e3o provadas, se h\u00e1 verdade convosco; e, se n\u00e3o, pela vida de Fara\u00f3, v\u00f3s sois espias."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "E p\u00f4-los juntos em guarda tr\u00eas dias."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "E, ao terceiro dia, disse-lhes Jos\u00e9: Fazei isso e vivereis, porque eu temo a Deus."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Se sois homens de retid\u00e3o, que fique um de vossos irm\u00e3os preso na casa de vossa pris\u00e3o; e, v\u00f3s, ide, levai trigo para a fome de vossa casa."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "E trazei-me o vosso irm\u00e3o mais novo, e ser\u00e3o verificadas vossas palavras, e n\u00e3o morrereis. E eles assim fizeram."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ent\u00e3o, disseram uns aos outros: Na verdade, somos culpados acerca de nosso irm\u00e3o, pois vimos a ang\u00fastia de sua alma, quando nos rogava; n\u00f3s, por\u00e9m, n\u00e3o ouvimos; por isso, vem sobre n\u00f3s esta ang\u00fastia."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "E R\u00faben respondeu-lhes, dizendo: N\u00e3o vo-lo dizia eu, dizendo: N\u00e3o pequeis contra o mo\u00e7o? Mas n\u00e3o ouvistes; e, vedes aqui, o seu sangue tamb\u00e9m \u00e9 requerido."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "E eles n\u00e3o sabiam que Jos\u00e9 os entendia, porque havia int\u00e9rprete entre eles."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "E retirou-se deles e chorou. Depois, tornou a eles, falou-lhes, tomou a Sime\u00e3o dentre eles e amarrou-o perante os seus olhos."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Os irm\u00e3os de Jos\u00e9 voltam do Egito - E ordenou Jos\u00e9 que enchessem os seus sacos de trigo, e que lhes restitu\u00edssem o seu dinheiro, a cada um no seu saco, e lhes dessem comida para o caminho; e fizeram-lhes assim."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "E carregaram o seu trigo sobre os seus jumentos e partiram dali."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "E, abrindo um deles o seu saco, para dar pasto ao seu jumento na venda, viu o seu dinheiro; porque eis que estava na boca do seu saco."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "E disse a seus irm\u00e3os: Devolveram o meu dinheiro, e ei-lo mesmo aqui no meu saco. Ent\u00e3o, lhes desfaleceu o cora\u00e7\u00e3o, e pasmavam, dizendo um ao outro: Que \u00e9 isto que Deus nos tem feito?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "E vieram para Jac\u00f3, seu pai, na terra de Cana\u00e3; e contaram-lhe tudo o que lhes aconteceu, dizendo:"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "O var\u00e3o, o senhor da terra, falou conosco asperamente e tratou-nos como espias da terra."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mas dissemos-lhe: Somos homens de retid\u00e3o; n\u00e3o somos espias;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "somos doze irm\u00e3os, filhos de nosso pai; um n\u00e3o \u00e9 mais, e o mais novo est\u00e1 hoje com nosso pai na terra de Cana\u00e3."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "E aquele var\u00e3o, o senhor da terra, nos disse: Nisto conhecerei que v\u00f3s sois homens de retid\u00e3o: deixai comigo um de vossos irm\u00e3os, e tomai para a fome de vossas casas, e parti;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "e trazei-me vosso irm\u00e3o mais novo; assim, saberei que n\u00e3o sois espias, mas homens de retid\u00e3o; ent\u00e3o, vos darei o vosso irm\u00e3o, e negociareis na terra."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "E aconteceu que, despejando eles os seus sacos, eis que cada um tinha a trouxinha com seu dinheiro no seu saco; e viram as trouxinhas com seu dinheiro, eles e seu pai, e temeram."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ent\u00e3o, Jac\u00f3, seu pai, disse-lhes: Tendes-me desfilhado: Jos\u00e9 j\u00e1 n\u00e3o existe, e Sime\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 aqui, e, agora, levareis a Benjamim! Todas estas coisas vieram sobre mim."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Mas R\u00faben falou a seu pai, dizendo: Mata os meus dois filhos, se to n\u00e3o tornar a trazer; d\u00e1-mo em minha m\u00e3o, e to tornarei a trazer."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ele, por\u00e9m, disse: N\u00e3o descer\u00e1 meu filho convosco, porquanto o seu irm\u00e3o \u00e9 morto, e s\u00f3 ele ficou. Se lhe sucede algum desastre no caminho por onde fordes, fareis descer minhas c\u00e3s com tristeza \u00e0 sepultura."
                }
            }
        },
        "43": {
            "chapter_nr": "43",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Os irm\u00e3os de Jos\u00e9 descem outra vez ao Egito - E a fome era grav\u00edssima na terra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E aconteceu que, como acabaram de comer o mantimento que trouxeram do Egito, disse-lhes seu pai: Tornai, comprai-nos um pouco de alimento."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mas Jud\u00e1 respondeu-lhe, dizendo: Fortemente nos protestou aquele var\u00e3o, dizendo: N\u00e3o vereis a minha face, se o vosso irm\u00e3o n\u00e3o vier convosco."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Se enviares conosco o nosso irm\u00e3o, desceremos e te compraremos alimento;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "mas, se n\u00e3o o enviares, n\u00e3o desceremos, porquanto aquele var\u00e3o nos disse: N\u00e3o vereis a minha face, se o vosso irm\u00e3o n\u00e3o vier convosco."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E disse Israel: Por que me fizestes tal mal, fazendo saber \u00e0quele var\u00e3o que t\u00ednheis ainda outro irm\u00e3o?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E eles disseram: Aquele var\u00e3o particularmente nos perguntou por n\u00f3s e pela nossa parentela, dizendo: Vive ainda vosso pai? Tendes mais um irm\u00e3o? E respondemos-lhe conforme as mesmas palavras. Pod\u00edamos n\u00f3s saber que diria: Trazei vosso irm\u00e3o?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ent\u00e3o, disse Jud\u00e1 a Israel, seu pai: Envia o jovem comigo, e levantar-nos-emos e iremos, para que vivamos e n\u00e3o morramos, nem n\u00f3s, nem tu, nem os nossos filhos."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Eu serei fiador por ele, da minha m\u00e3o o requerer\u00e1s; se eu n\u00e3o to trouxer e n\u00e3o o puser perante a tua face, serei r\u00e9u de crime para contigo para sempre."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E, se n\u00f3s n\u00e3o nos tiv\u00e9ssemos detido, certamente j\u00e1 estar\u00edamos segunda vez de volta."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ent\u00e3o, disse-lhes Israel, seu pai: Pois que assim \u00e9, fazei isso; tomai do mais precioso desta terra em vossos sacos e levai ao var\u00e3o um presente: um pouco de b\u00e1lsamo, um pouco de mel, especiarias, mirra, terebinto e am\u00eandoas."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E tomai em vossas m\u00e3os dinheiro dobrado; e o dinheiro que tornou na boca dos vossos sacos tornai a levar em vossas m\u00e3os; bem pode ser que fosse erro."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tomai tamb\u00e9m a vosso irm\u00e3o, e levantai-vos, e voltai \u00e0quele var\u00e3o."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "E Deus Todo-Poderoso vos d\u00ea miseric\u00f3rdia diante do var\u00e3o, para que deixe vir convosco vosso outro irm\u00e3o, e Benjamim; e eu, se for desfilhado, desfilhado ficarei."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Os irm\u00e3os de Jos\u00e9 jantam com ele - E os var\u00f5es tomaram aquele presente e tomaram dinheiro dobrado em suas m\u00e3os e a Benjamim; e levantaram-se, e desceram ao Egito, e apresentaram-se diante da face de Jos\u00e9."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vendo, pois, Jos\u00e9 a Benjamim com eles, disse ao que estava sobre a sua casa: Leva estes var\u00f5es \u00e0 casa, e mata reses, e prepara tudo; porque estes var\u00f5es comer\u00e3o comigo ao meio-dia."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "E o var\u00e3o fez como Jos\u00e9 dissera e o var\u00e3o levou aqueles var\u00f5es \u00e0 casa de Jos\u00e9."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ent\u00e3o, temeram aqueles var\u00f5es, porquanto foram levados \u00e0 casa de Jos\u00e9 e diziam: Por causa do dinheiro que da outra vez voltou nos nossos sacos, fomos trazidos aqui, para nos criminar e cair sobre n\u00f3s, para que nos tome por servos e a nossos jumentos."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Por isso, chegaram-se ao var\u00e3o que estava sobre a casa de Jos\u00e9, e falaram com ele \u00e0 porta da casa."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "E disseram: Ai! Senhor meu, certamente descemos, dantes, a comprar mantimento;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "e aconteceu que, chegando n\u00f3s \u00e0 venda e abrindo os nossos sacos, eis que o dinheiro de cada var\u00e3o estava na boca do seu saco, nosso dinheiro por seu peso; e tornamos a traz\u00ea-lo em nossas m\u00e3os."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tamb\u00e9m trouxemos outro dinheiro em nossas m\u00e3os, para comprar mantimento; n\u00e3o sabemos quem tenha posto o nosso dinheiro nos nossos sacos."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "E ele disse: Paz seja convosco, n\u00e3o temais; o vosso Deus, e o Deus de vosso pai, vos tem dado um tesouro nos vossos sacos; o vosso dinheiro me chegou a mim. E trouxe-lhes fora a Sime\u00e3o."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Depois, levou o var\u00e3o aqueles var\u00f5es \u00e0 casa de Jos\u00e9 e deu-lhes \u00e1gua, e lavaram os seus p\u00e9s; tamb\u00e9m deu pasto aos seus jumentos."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "E prepararam o presente, para quando Jos\u00e9 viesse ao meio-dia; porque tinham ouvido que ali haviam de comer p\u00e3o."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Vindo, pois, Jos\u00e9 \u00e0 casa, trouxeram-lhe ali o presente que estava na sua m\u00e3o; e inclinaram-se a ele at\u00e9 \u00e0 terra."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "E ele lhes perguntou como estavam e disse: Vosso pai, o velho de quem falastes, est\u00e1 bem? Ainda vive?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "E eles disseram: Bem est\u00e1 o teu servo, nosso pai vive ainda. E abaixaram a cabe\u00e7a e inclinaram-se."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "E ele levantou os olhos, e viu a Benjamim, seu irm\u00e3o, filho de sua m\u00e3e, e disse: Este \u00e9 o vosso irm\u00e3o mais novo, de quem me falastes? Depois, ele disse: Deus te aben\u00e7oe, meu filho."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "E Jos\u00e9 apressou-se, porque o seu \u00edntimo moveu-se para o seu irm\u00e3o; e procurou onde chorar, e entrou na c\u00e2mara, e chorou ali."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Depois, lavou o rosto e saiu; e conteve-se e disse: Ponde p\u00e3o."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "E puseram-lhe a ele \u00e0 parte, e a eles \u00e0 parte, e aos eg\u00edpcios que comiam com ele \u00e0 parte; porque os eg\u00edpcios n\u00e3o podem comer p\u00e3o com os hebreus, porquanto \u00e9 abomina\u00e7\u00e3o para os eg\u00edpcios."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "E assentaram-se diante dele, o primog\u00eanito segundo a sua primogenitura e o menor segundo a sua menoridade; do que os var\u00f5es se maravilhavam entre si."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "E apresentou-lhe as por\u00e7\u00f5es que estavam diante dele; por\u00e9m a por\u00e7\u00e3o de Benjamim era cinco vezes maior do que a de qualquer deles. E eles beberam e se regalaram com ele."
                }
            }
        },
        "44": {
            "chapter_nr": "44",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A ast\u00facia de Jos\u00e9 para deter seus irm\u00e3os - E deu ordem ao que estava sobre a sua casa, dizendo: Enche de mantimento os sacos destes var\u00f5es, quanto puderem levar, e p\u00f5e o dinheiro de cada var\u00e3o na boca do seu saco."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E o meu copo, o copo de prata, por\u00e1s na boca do saco do mais novo, com o dinheiro do seu trigo. E fez conforme a palavra de Jos\u00e9, que tinha dito."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vinda a luz da manh\u00e3, despediram-se estes var\u00f5es, eles com os seus jumentos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Saindo eles da cidade e n\u00e3o se havendo ainda distanciado, disse Jos\u00e9 ao que estava sobre a sua casa: Levanta-te e persegue aqueles var\u00f5es; e, alcan\u00e7ando-os, lhes dir\u00e1s: Por que pagastes mal por bem?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e3o \u00e9 este o copo por que bebe meu senhor? E em que ele bem adivinha? Fizestes mal no que fizestes."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E alcan\u00e7ou-os e falou-lhes as mesmas palavras."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E eles disseram-lhe: Por que diz meu senhor tais palavras? Longe estejam teus servos de fazerem semelhante coisa."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Eis que o dinheiro que temos achado na boca dos nossos sacos te tornamos a trazer desde a terra de Cana\u00e3; como, pois, furtar\u00edamos da casa do teu senhor prata ou ouro?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Aquele dos teus servos, com quem for achado, morra; e ainda n\u00f3s seremos escravos do meu senhor."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E ele disse: Ora, seja tamb\u00e9m assim conforme as vossas palavras; aquele com quem se achar ser\u00e1 meu escravo, por\u00e9m v\u00f3s sereis desculpados."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E eles apressaram-se, e cada um p\u00f4s em terra o seu saco, e cada um abriu o seu saco."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E buscou, come\u00e7ando no maior e acabando no mais novo; e achou-se o copo no saco de Benjamim."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ent\u00e3o, rasgaram as suas vestes, e carregou cada um o seu jumento, e tornaram \u00e0 cidade."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "E veio Jud\u00e1 com os seus irm\u00e3os \u00e0 casa de Jos\u00e9, porque ele ainda estava ali; e prostraram-se diante dele em terra."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E disse-lhes Jos\u00e9: Que \u00e9 isto que fizestes? N\u00e3o sabeis v\u00f3s que tal homem como eu bem adivinha?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A humilde s\u00faplica de Jud\u00e1 - Ent\u00e3o, disse Jud\u00e1: Que diremos a meu senhor? Que falaremos? E como nos justificaremos? Achou Deus a iniquidade de teus servos; eis que somos escravos de meu senhor, tanto n\u00f3s como aquele em cuja m\u00e3o foi achado o copo."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mas ele disse: Longe de mim que eu tal fa\u00e7a; o var\u00e3o em cuja m\u00e3o o copo foi achado, aquele ser\u00e1 meu servo; por\u00e9m v\u00f3s subi em paz para vosso pai."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ent\u00e3o, Jud\u00e1 se chegou a ele e disse: Ai! Senhor meu, deixa, pe\u00e7o-te, o teu servo dizer uma palavra aos ouvidos de meu senhor, e n\u00e3o se acenda a tua ira contra o teu servo; porque tu \u00e9s como Fara\u00f3."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Meu senhor perguntou a seus servos, dizendo: Tendes v\u00f3s pai ou irm\u00e3o?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "E dissemos a meu senhor: Temos um velho pai e um mo\u00e7o da sua velhice, o mais novo, cujo irm\u00e3o \u00e9 morto; e s\u00f3 ele ficou de sua m\u00e3e, e seu pai o ama."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ent\u00e3o, tu disseste a teus servos: Trazei-mo a mim, e porei os meus olhos sobre ele."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "E n\u00f3s dissemos a meu senhor: Aquele mo\u00e7o n\u00e3o poder\u00e1 deixar a seu pai; se deixar a seu pai, este morrer\u00e1."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ent\u00e3o, tu disseste a teus servos: Se vosso irm\u00e3o mais novo n\u00e3o descer convosco, nunca mais vereis a minha face."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "E aconteceu que, subindo n\u00f3s a teu servo, meu pai, e contando-lhe as palavras de meu senhor,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "disse nosso pai: Tornai, comprai-nos um pouco de mantimento."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "E n\u00f3s dissemos: N\u00e3o poderemos descer; mas, se nosso irm\u00e3o menor for conosco, desceremos; pois n\u00e3o poderemos ver a face do var\u00e3o, se este nosso irm\u00e3o menor n\u00e3o estiver conosco."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ent\u00e3o, disse-nos teu servo, meu pai: V\u00f3s sabeis que minha mulher me deu dois filhos;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "um ausentou-se de mim, e eu disse: Certamente foi despeda\u00e7ado, e n\u00e3o o tenho visto at\u00e9 agora;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "se agora tamb\u00e9m tirardes a este da minha face, e lhe acontecer algum desastre, fareis descer as minhas c\u00e3s com dor \u00e0 sepultura."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Agora, pois, indo eu a teu servo, meu pai, e o mo\u00e7o n\u00e3o indo conosco, como a sua alma est\u00e1 atada com a alma dele,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "acontecer\u00e1 que, vendo ele que o mo\u00e7o ali n\u00e3o est\u00e1, morrer\u00e1; e teus servos far\u00e3o descer as c\u00e3s de teu servo, nosso pai, com tristeza \u00e0 sepultura."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Porque teu servo se deu por fiador por este mo\u00e7o para com meu pai, dizendo: Se n\u00e3o to tornar, eu serei culpado a meu pai todos os dias."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Agora, pois, fique teu servo em lugar deste mo\u00e7o por escravo de meu senhor, e que suba o mo\u00e7o com os seus irm\u00e3os."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Porque como subirei eu a meu pai, se o mo\u00e7o n\u00e3o for comigo? Para que n\u00e3o veja eu o mal que sobrevir\u00e1 a meu pai."
                }
            }
        },
        "45": {
            "chapter_nr": "45",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jos\u00e9 d\u00e1-se a conhecer a seus irm\u00e3os - Ent\u00e3o, Jos\u00e9 n\u00e3o se podia conter diante de todos os que estavam com ele; e clamou: Fazei sair daqui a todo var\u00e3o; e ningu\u00e9m ficou com ele quando Jos\u00e9 se deu a conhecer a seus irm\u00e3os."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E levantou a sua voz com choro, de maneira que os eg\u00edpcios o ouviam, e a casa de Fara\u00f3 o ouviu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "E disse Jos\u00e9 a seus irm\u00e3os: Eu sou Jos\u00e9; vive ainda meu pai? E seus irm\u00e3os n\u00e3o lhe puderam responder, porque estavam pasmados diante da sua face."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "E disse Jos\u00e9 a seus irm\u00e3os: Pe\u00e7o-vos, chegai-vos a mim. E chegaram-se. Ent\u00e3o, disse ele: Eu sou Jos\u00e9, vosso irm\u00e3o, a quem vendestes para o Egito."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Agora, pois, n\u00e3o vos entriste\u00e7ais, nem vos pese aos vossos olhos por me haverdes vendido para c\u00e1; porque, para conserva\u00e7\u00e3o da vida, Deus me enviou diante da vossa face."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Porque j\u00e1 houve dois anos de fome no meio da terra, e ainda restam cinco anos em que n\u00e3o haver\u00e1 lavoura nem sega."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pelo que Deus me enviou diante da vossa face, para conservar vossa sucess\u00e3o na terra e para guardar-vos em vida por um grande livramento."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Assim, n\u00e3o fostes v\u00f3s que me enviastes para c\u00e1, sen\u00e3o Deus, que me tem posto por pai de Fara\u00f3, e por senhor de toda a sua casa, e como regente em toda a terra do Egito."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Apressai-vos, e subi a meu pai, e dizei-lhe: Assim tem dito o teu filho Jos\u00e9: Deus me tem posto por senhor em toda a terra do Egito; desce a mim e n\u00e3o te demores."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E habitar\u00e1s na terra de G\u00f3sen e estar\u00e1s perto de mim, tu e os teus filhos, e os filhos dos teus filhos, e as tuas ovelhas, e as tuas vacas, e tudo o que tens."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E ali te sustentarei, porque ainda haver\u00e1 cinco anos de fome, para que n\u00e3o pere\u00e7as de pobreza, tu, e tua casa, e tudo o que tens."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E eis que vossos olhos veem, e os olhos de meu irm\u00e3o Benjamim, que \u00e9 minha boca que vos fala."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "E fazei saber a meu pai toda a minha gl\u00f3ria no Egito e tudo o que tendes visto; e apressai-vos a fazer descer meu pai para c\u00e1."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "E lan\u00e7ou-se ao pesco\u00e7o de Benjamim, seu irm\u00e3o, e chorou; e Benjamim chorou tamb\u00e9m ao seu pesco\u00e7o."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Fara\u00f3 ouve falar dos irm\u00e3os de Jos\u00e9 - E beijou todos os seus irm\u00e3os e chorou sobre eles; e, depois, seus irm\u00e3os falaram com ele."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E a nova ouviu-se na casa de Fara\u00f3, dizendo: Os irm\u00e3os de Jos\u00e9 s\u00e3o vindos; e pareceu bem aos olhos de Fara\u00f3 e aos olhos de seus servos."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "E disse Fara\u00f3 a Jos\u00e9: Dize a teus irm\u00e3os: Fazei isto: carregai os vossos animais, e parti, e tornai \u00e0 terra de Cana\u00e3,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "e tornai a vosso pai e a vossas fam\u00edlias, e vinde a mim; e eu vos darei o melhor da terra do Egito, e comereis a fartura da terra."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A ti, pois, \u00e9 ordenado; fazei isto: tomai v\u00f3s da terra do Egito carros para vossos meninos, para vossas mulheres e para vosso pai e vinde."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "E n\u00e3o vos pese coisa alguma das vossas alfaias; porque o melhor de toda a terra do Egito ser\u00e1 vosso."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "E os filhos de Israel fizeram assim. E Jos\u00e9 deu-lhes carros, conforme o mandado de Fara\u00f3; tamb\u00e9m lhes deu comida para o caminho."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A todos lhes deu, a cada um, mudas de vestes; mas a Benjamim deu trezentas pe\u00e7as de prata e cinco mudas de vestes."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "E a seu pai enviou semelhantemente dez jumentos carregados do melhor do Egito, e dez jumentos carregados de trigo, e p\u00e3o, e comida para seu pai, para o caminho."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "E despediu os seus irm\u00e3os, e partiram; e disse-lhes: N\u00e3o contendais pelo caminho."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "E subiram do Egito e vieram \u00e0 terra de Cana\u00e3, a Jac\u00f3, seu pai."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ent\u00e3o, lhe anunciaram, dizendo: Jos\u00e9 ainda vive e ele tamb\u00e9m \u00e9 regente em toda a terra do Egito. E o seu cora\u00e7\u00e3o desmaiou, porque n\u00e3o os acreditava."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Por\u00e9m, havendo-lhe eles contado todas as palavras de Jos\u00e9 que ele lhes falara, e vendo ele os carros que Jos\u00e9 enviara para lev\u00e1-lo, reviveu o esp\u00edrito de Jac\u00f3, seu pai."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "E disse Israel: Basta; ainda vive meu filho Jos\u00e9; eu irei e o verei antes que eu morra."
                }
            }
        },
        "46": {
            "chapter_nr": "46",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jac\u00f3 e toda a sua fam\u00edlia descem ao Egito - E partiu Israel com tudo quanto tinha, e veio a Berseba, e ofereceu sacrif\u00edcios ao Deus de Isaque, seu pai."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E falou Deus a Israel em vis\u00f5es, de noite, e disse: Jac\u00f3! Jac\u00f3! E ele disse: Eis-me aqui."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "E disse: Eu sou Deus, o Deus de teu pai; n\u00e3o temas descer ao Egito, porque eu te farei ali uma grande na\u00e7\u00e3o."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "E descerei contigo ao Egito e certamente te farei tornar a subir; e Jos\u00e9 por\u00e1 a sua m\u00e3o sobre os teus olhos."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ent\u00e3o, levantou-se Jac\u00f3 de Berseba; e os filhos de Israel levaram Jac\u00f3, seu pai, e seus meninos, e as suas mulheres, nos carros que Fara\u00f3 enviara para o levar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E tomaram o seu gado e a sua fazenda que tinham adquirido na terra de Cana\u00e3 e vieram ao Egito, Jac\u00f3 e toda a sua semente com ele."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Os seus filhos, e os filhos de seus filhos com ele, as suas filhas, e as filhas de seus filhos, e toda a sua semente levou consigo ao Egito."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "E estes s\u00e3o os nomes dos filhos de Israel, que vieram ao Egito, Jac\u00f3 e seus filhos: R\u00faben, o primog\u00eanito de Jac\u00f3,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "e os filhos de R\u00faben: Enoque, e Palu, e Hezrom, e Carmi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E os filhos de Sime\u00e3o: Jemuel, e Jamim, e Oade, e Jaquim, e Zoar, e Saul, filho de uma mulher cananeia."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E os filhos de Levi: G\u00e9rson, Coate e Merari."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E os filhos de Jud\u00e1: Er, e On\u00e3, e Sel\u00e1, e Perez, e Zer\u00e1. Er e On\u00e3, por\u00e9m, morreram na terra de Cana\u00e3; e os filhos de Perez foram Esrom e Hamul."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "E os filhos de Issacar: Tola, e Puva, e J\u00f3, e Sinrom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "E os filhos de Zebulom: Serede, e Elom, e Jaleel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Estes s\u00e3o os filhos de Leia, que deu a Jac\u00f3 em Pad\u00e3-Ar\u00e3, com Din\u00e1, sua filha; todas as almas de seus filhos e de suas filhas foram trinta e tr\u00eas."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E os filhos de Gade: Zifiom, e Hagi, e Suni, e Esbom, e Eri, e Arodi, e Areli."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "E os filhos de Aser: Imna, e Isv\u00e1, e Isvi, e Berias, e Ser\u00e1, a irm\u00e3 deles; e os filhos de Berias: H\u00e9ber e Malquiel."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Estes s\u00e3o os filhos de Zilpa, a qual Lab\u00e3o deu \u00e0 sua filha Leia e que deu a Jac\u00f3 estas dezesseis almas."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Os filhos de Raquel, mulher de Jac\u00f3: Jos\u00e9 e Benjamim."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "E nasceram a Jos\u00e9 na terra do Egito Manass\u00e9s e Efraim, que lhe deu Asenate, filha de Pot\u00edfera, sacerdote de Om."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "E os filhos de Benjamim: Bel\u00e1, e Bequer, e Asbel, e Gera, e Naam\u00e3, e E\u00ed, e R\u00f4s, e Mupim, e Hupim, e Arde."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Estes s\u00e3o os filhos de Raquel, que nasceram a Jac\u00f3, ao todo catorze almas."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "E o filho de D\u00e3: Husim."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "E os filhos de Naftali: Jazeel, e Guni, e Jezer, e Sil\u00e9m."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Estes s\u00e3o os filhos de Bila, a qual Lab\u00e3o deu \u00e0 sua filha Raquel e que deu estes a Jac\u00f3; todas as almas foram sete."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Todas as almas que vieram com Jac\u00f3 ao Egito, que descenderam dele, fora as mulheres dos filhos de Jac\u00f3, todas foram sessenta e seis almas."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "E os filhos de Jos\u00e9, que lhe nasceram no Egito, eram duas almas. Todas as almas da casa de Jac\u00f3, que vieram ao Egito, foram setenta."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "O encontro de Jos\u00e9 com seu pai - E Jac\u00f3 enviou Jud\u00e1 diante da sua face a Jos\u00e9, para o encaminhar a G\u00f3sen; e chegaram \u00e0 terra de G\u00f3sen."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ent\u00e3o, Jos\u00e9 aprontou o seu carro e subiu ao encontro de Israel, seu pai, a G\u00f3sen. E, mostrando-se-lhe, lan\u00e7ou-se ao seu pesco\u00e7o e chorou sobre o seu pesco\u00e7o, longo tempo."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "E Israel disse a Jos\u00e9: Morra eu agora, pois j\u00e1 tenho visto o teu rosto, que ainda vives."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Depois, disse Jos\u00e9 a seus irm\u00e3os e \u00e0 casa de seu pai: Eu subirei, e anunciarei a Fara\u00f3, e lhe direi: Meus irm\u00e3os e a casa de meu pai, que estavam na terra de Cana\u00e3, vieram a mim."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "E os var\u00f5es s\u00e3o pastores de ovelhas, porque s\u00e3o homens de gado, e trouxeram consigo as suas ovelhas, e as suas vacas, e tudo o que t\u00eam."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Quando, pois, acontecer que Fara\u00f3 vos chamar e disser: Qual \u00e9 o vosso neg\u00f3cio?"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ent\u00e3o, direis: Teus servos foram homens de gado desde a nossa mocidade at\u00e9 agora, tanto n\u00f3s como os nossos pais; para que habiteis na terra de G\u00f3sen, porque todo o pastor de ovelhas \u00e9 abomina\u00e7\u00e3o para os eg\u00edpcios."
                }
            }
        },
        "47": {
            "chapter_nr": "47",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jos\u00e9 anuncia a Fara\u00f3 a chegada de seu pai - Ent\u00e3o, veio Jos\u00e9, e anunciou a Fara\u00f3, e disse: Meu pai, e os meus irm\u00e3os, e as suas ovelhas, e as suas vacas, com tudo o que t\u00eam, chegaram da terra de Cana\u00e3, e eis que est\u00e3o na terra de G\u00f3sen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E tomou uma parte de seus irm\u00e3os, a saber, cinco var\u00f5es, e os p\u00f4s diante de Fara\u00f3."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ent\u00e3o, disse Fara\u00f3 a seus irm\u00e3os: Qual \u00e9 o vosso neg\u00f3cio? E eles disseram a Fara\u00f3: Teus servos s\u00e3o pastores de ovelhas, tanto n\u00f3s como nossos pais."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Disseram mais a Fara\u00f3: Viemos para peregrinar nesta terra; porque n\u00e3o h\u00e1 pasto para as ovelhas de teus servos, porquanto a fome \u00e9 grave na terra de Cana\u00e3; agora, pois, rogamos-te que teus servos habitem na terra de G\u00f3sen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ent\u00e3o, falou Fara\u00f3 a Jos\u00e9, dizendo: Teu pai e teus irm\u00e3os vieram a ti."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A terra do Egito est\u00e1 diante da tua face; no melhor da terra faze habitar teu pai e teus irm\u00e3os; habitem na terra de G\u00f3sen; e, se sabes que entre eles h\u00e1 homens valentes, os por\u00e1s por maiorais do gado, sobre o que eu tenho."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E trouxe Jos\u00e9 a Jac\u00f3, seu pai, e o p\u00f4s diante de Fara\u00f3; e Jac\u00f3 aben\u00e7oou a Fara\u00f3."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "E Fara\u00f3 disse a Jac\u00f3: Quantos s\u00e3o os dias dos anos de tua vida?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "E Jac\u00f3 disse a Fara\u00f3: Os dias dos anos das minhas peregrina\u00e7\u00f5es s\u00e3o cento e trinta anos; poucos e maus foram os dias dos anos da minha vida e n\u00e3o chegaram aos dias dos anos da vida de meus pais, nos dias das suas peregrina\u00e7\u00f5es."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E Jac\u00f3 aben\u00e7oou a Fara\u00f3 e saiu de diante da face de Fara\u00f3."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E Jos\u00e9 fez habitar a seu pai e seus irm\u00e3os e deu-lhes possess\u00e3o na terra do Egito, no melhor da terra, na terra de Ramess\u00e9s, como Fara\u00f3 ordenara."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E Jos\u00e9 sustentou de p\u00e3o a seu pai, e a seus irm\u00e3os, e a toda a casa de seu pai, segundo as suas fam\u00edlias."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Como Jos\u00e9 comprou toda a terra do Egito para Fara\u00f3 - E n\u00e3o havia p\u00e3o em toda a terra, porque a fome era mui grave; de maneira que a terra do Egito e a terra de Cana\u00e3 desfaleciam por causa da fome."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ent\u00e3o, Jos\u00e9 recolheu todo o dinheiro que se achou na terra do Egito e na terra de Cana\u00e3, pelo trigo que compravam; e Jos\u00e9 trouxe o dinheiro \u00e0 casa de Fara\u00f3."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Acabando-se, pois, o dinheiro na terra do Egito e na terra de Cana\u00e3, vieram todos os eg\u00edpcios a Jos\u00e9, dizendo: D\u00e1-nos p\u00e3o; por que morreremos em tua presen\u00e7a? Porquanto o dinheiro nos falta."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E Jos\u00e9 disse: Dai o vosso gado, e eu vo-lo darei por vosso gado, se falta o dinheiro."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ent\u00e3o, trouxeram o seu gado a Jos\u00e9; e Jos\u00e9 deu-lhes p\u00e3o em troca de cavalos, e das ovelhas, e das vacas, e dos jumentos; e os sustentou de p\u00e3o aquele ano por todo o seu gado."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "E, acabado aquele ano, vieram a ele no segundo ano e disseram-lhe: N\u00e3o ocultaremos ao meu senhor que o dinheiro \u00e9 acabado, e meu senhor possui os animais; nenhuma outra coisa nos ficou diante da face de meu senhor, sen\u00e3o o nosso corpo e a nossa terra."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Por que morreremos diante dos teus olhos, tanto n\u00f3s como a nossa terra? Compra-nos a n\u00f3s e \u00e0 nossa terra por p\u00e3o, e n\u00f3s e a nossa terra seremos servos de Fara\u00f3; d\u00e1 semente para que vivamos e n\u00e3o morramos, e a terra n\u00e3o se desole."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Assim, Jos\u00e9 comprou toda a terra do Egito para Fara\u00f3, porque os eg\u00edpcios venderam cada um o seu campo, porquanto a fome era extrema sobre eles; e a terra ficou sendo de Fara\u00f3."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "E, quanto ao povo, f\u00ea-lo passar \u00e0s cidades, desde uma extremidade da terra do Egito at\u00e9 \u00e0 outra extremidade."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Somente a terra dos sacerdotes n\u00e3o a comprou, porquanto os sacerdotes tinham por\u00e7\u00e3o de Fara\u00f3 e eles comiam a sua por\u00e7\u00e3o que Fara\u00f3 lhes tinha dado; por isso, n\u00e3o venderam a sua terra."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ent\u00e3o, disse Jos\u00e9 ao povo: Eis que hoje vos tenho comprado a v\u00f3s e a vossa terra para Fara\u00f3; eis a\u00ed tendes semente para v\u00f3s, para que semeeis a terra."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "H\u00e1 de ser, por\u00e9m, que das colheitas dareis o quinto a Fara\u00f3, e as quatro partes ser\u00e3o vossas, para semente do campo, e para o vosso mantimento, e dos que est\u00e3o nas vossas casas, e para que comam vossos meninos."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "E disseram: A vida nos tens dado; achemos gra\u00e7a aos olhos de meu senhor e seremos servos de Fara\u00f3."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jos\u00e9, pois, p\u00f4s isto por estatuto, at\u00e9 ao dia de hoje, sobre a terra do Egito: que Fara\u00f3 tirasse o quinto; s\u00f3 a terra dos sacerdotes n\u00e3o ficou sendo de Fara\u00f3."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Assim, habitou Israel na terra do Egito, na terra de G\u00f3sen, e nela tomaram possess\u00e3o, e frutificaram, e multiplicaram-se muito."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "E Jac\u00f3 viveu na terra do Egito dezessete anos; de sorte que os dias de Jac\u00f3, os anos da sua vida, foram cento e quarenta e sete anos."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Chegando-se, pois, o tempo da morte de Israel, chamou a Jos\u00e9, seu filho, e disse-lhe: Se agora tenho achado gra\u00e7a aos teus olhos, rogo-te que ponhas a tua m\u00e3o debaixo da minha coxa, e usa comigo de benefic\u00eancia e verdade; rogo-te que me n\u00e3o enterres no Egito,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "mas que eu jaza com os meus pais; por isso, me levar\u00e1s do Egito e me sepultar\u00e1s na sepultura deles. E ele disse: Farei conforme a tua palavra."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "E disse ele: Jura-me. E ele jurou-lhe; e Israel inclinou-se sobre a cabeceira da cama."
                }
            }
        },
        "48": {
            "chapter_nr": "48",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jac\u00f3 adoece - E aconteceu, depois destas coisas, que disseram a Jos\u00e9: Eis que teu pai est\u00e1 enfermo. Ent\u00e3o, tomou consigo os seus dois filhos, Manass\u00e9s e Efraim."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E um deu parte a Jac\u00f3 e disse: Eis que Jos\u00e9, teu filho, vem a ti. E esfor\u00e7ou-se Israel e assentou-se sobre a cama."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "E Jac\u00f3 disse a Jos\u00e9: O Deus Todo-Poderoso me apareceu em Luz, na terra de Cana\u00e3, e me aben\u00e7oou,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "e me disse: Eis que te farei frutificar e multiplicar, e te porei por multid\u00e3o de povos, e darei esta terra \u00e0 tua semente depois de ti, em possess\u00e3o perp\u00e9tua."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Agora, pois, os teus dois filhos, que te nasceram na terra do Egito, antes que eu viesse a ti no Egito, s\u00e3o meus; Efraim e Manass\u00e9s ser\u00e3o meus, como R\u00faben e Sime\u00e3o."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mas a tua gera\u00e7\u00e3o, que gerar\u00e1s depois deles, ser\u00e1 tua; segundo o nome de seus irm\u00e3os ser\u00e3o chamados na sua heran\u00e7a."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vindo, pois, eu de Pad\u00e3, me morreu Raquel na terra de Cana\u00e3, no caminho, quando ainda ficava um pequeno espa\u00e7o de terra para vir a Efrata; e eu a sepultei ali, no caminho de Efrata, que \u00e9 Bel\u00e9m."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "E Israel viu os filhos de Jos\u00e9 e disse: Quem s\u00e3o estes?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "E Jos\u00e9 disse a seu pai: Eles s\u00e3o meus filhos, que Deus me tem dado aqui. E ele disse: Pe\u00e7o-te, traze-mos aqui, para que os aben\u00e7oe."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Os olhos, por\u00e9m, de Israel eram carregados de velhice, j\u00e1 n\u00e3o podia ver bem; e f\u00ea-los chegar a ele, e beijou-os e abra\u00e7ou-os."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jac\u00f3 aben\u00e7oa Jos\u00e9 e os filhos deste - E Israel disse a Jos\u00e9: Eu n\u00e3o cuidara ver o teu rosto; e eis que Deus me fez ver a tua semente tamb\u00e9m."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ent\u00e3o, Jos\u00e9 os tirou de seus joelhos e inclinou-se \u00e0 terra diante da sua face."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "E tomou Jos\u00e9 a ambos, a Efraim na sua m\u00e3o direita, \u00e0 esquerda de Israel, e a Manass\u00e9s na sua m\u00e3o esquerda, \u00e0 direita de Israel, e f\u00ea-los chegar a ele."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mas Israel estendeu a sua m\u00e3o direita e a p\u00f4s sobre a cabe\u00e7a de Efraim, ainda que era o menor, e a sua esquerda sobre a cabe\u00e7a de Manass\u00e9s, dirigindo as suas m\u00e3os avisadamente, ainda que Manass\u00e9s era o primog\u00eanito."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E aben\u00e7oou a Jos\u00e9 e disse: O Deus, em cuja presen\u00e7a andaram os meus pais Abra\u00e3o e Isaque, o Deus que me sustentou, desde que eu nasci at\u00e9 este dia,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "o Anjo que me livrou de todo o mal, aben\u00e7oe estes rapazes; e seja chamado neles o meu nome e o nome de meus pais Abra\u00e3o e Isaque; e multipliquem-se, como peixes em multid\u00e3o, no meio da terra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vendo, pois, Jos\u00e9 que seu pai punha a sua m\u00e3o direita sobre a cabe\u00e7a de Efraim, foi mau aos seus olhos; e tomou a m\u00e3o de seu pai, para a transpor de sobre a cabe\u00e7a de Efraim \u00e0 cabe\u00e7a de Manass\u00e9s."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "E Jos\u00e9 disse a seu pai: N\u00e3o assim, meu pai, porque este \u00e9 o primog\u00eanito; p\u00f5e a tua m\u00e3o direita sobre a sua cabe\u00e7a."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mas seu pai o recusou e disse: Eu o sei, filho meu, eu o sei; tamb\u00e9m ele ser\u00e1 um povo e tamb\u00e9m ele ser\u00e1 grande; contudo, o seu irm\u00e3o menor ser\u00e1 maior que ele, e a sua semente ser\u00e1 uma multid\u00e3o de na\u00e7\u00f5es."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Assim, os aben\u00e7oou naquele dia, dizendo: Em ti Israel aben\u00e7oar\u00e1, dizendo: Deus te ponha como a Efraim e como a Manass\u00e9s. E p\u00f4s a Efraim diante de Manass\u00e9s."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Depois, disse Israel a Jos\u00e9: Eis que eu morro, mas Deus ser\u00e1 convosco e vos far\u00e1 tornar \u00e0 terra de vossos pais."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "E eu te tenho dado a ti um peda\u00e7o de terra mais que a teus irm\u00e3os, o qual tomei com a minha espada e com o meu arco da m\u00e3o dos amorreus."
                }
            }
        },
        "49": {
            "chapter_nr": "49",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jac\u00f3 aben\u00e7oa seus filhos e morre - Depois, chamou Jac\u00f3 a seus filhos e disse: Ajuntai-vos, e anunciar-vos-ei o que vos h\u00e1 de acontecer nos derradeiros dias;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "ajuntai-vos e ouvi, filhos de Jac\u00f3; e ouvi a Israel, vosso pai:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "R\u00faben, tu \u00e9s meu primog\u00eanito, minha for\u00e7a e o princ\u00edpio de meu vigor, o mais excelente em alteza e o mais excelente em poder."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Inconstante como a \u00e1gua, n\u00e3o ser\u00e1s o mais excelente, porquanto subiste ao leito de teu pai. Ent\u00e3o, o contaminaste; subiste \u00e0 minha cama."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sime\u00e3o e Levi s\u00e3o irm\u00e3os; as suas espadas s\u00e3o instrumentos de viol\u00eancia."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "No seu secreto conselho, n\u00e3o entre minha alma; com a sua congrega\u00e7\u00e3o, minha gl\u00f3ria n\u00e3o se ajunte; porque, no seu furor, mataram var\u00f5es e, na sua teima, arrebataram bois."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Maldito seja o seu furor, pois era forte, e a sua ira, pois era dura; eu os dividirei em Jac\u00f3 e os espalharei em Israel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jud\u00e1, a ti te louvar\u00e3o os teus irm\u00e3os; a tua m\u00e3o ser\u00e1 sobre o pesco\u00e7o de seus inimigos; os filhos de teu pai a ti se inclinar\u00e3o."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jud\u00e1 \u00e9 um le\u00e3ozinho; da presa subiste, filho meu. Encurva-se e deita-se como um le\u00e3o e como um le\u00e3o velho; quem o despertar\u00e1?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "O cetro n\u00e3o se arredar\u00e1 de Jud\u00e1, nem o legislador dentre seus p\u00e9s, at\u00e9 que venha Sil\u00f3; e a ele se congregar\u00e3o os povos."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ele amarrar\u00e1 o seu jumentinho \u00e0 vide e o filho da sua jumenta, \u00e0 cepa mais excelente; ele lavar\u00e1 a sua veste no vinho e a sua capa, em sangue de uvas."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Os olhos ser\u00e3o vermelhos de vinho, e os dentes, brancos de leite."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Zebulom habitar\u00e1 no porto dos mares e ser\u00e1 como porto dos navios; e o seu termo ser\u00e1 em Sidom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Issacar \u00e9 jumento de fortes ossos, deitado entre dois fardos."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E viu ele que o descanso era bom e que a terra era deliciosa, e abaixou o seu ombro para acarretar, e serviu debaixo de tributo."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e3 julgar\u00e1 o seu povo, como uma das tribos de Israel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e3 ser\u00e1 serpente junto ao caminho, uma v\u00edbora junto \u00e0 vereda, que morde os calcanhares do cavalo e faz cair o seu cavaleiro por detr\u00e1s."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A tua salva\u00e7\u00e3o espero, \u00f3 SENHOR!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Quanto a Gade, uma tropa o acometer\u00e1; mas ele a acometer\u00e1 por fim."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De Aser, o seu p\u00e3o ser\u00e1 abundante e ele dar\u00e1 del\u00edcias reais."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Naftali \u00e9 uma cerva solta; ele d\u00e1 palavras formosas."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jos\u00e9 \u00e9 um ramo frut\u00edfero, ramo frut\u00edfero junto \u00e0 fonte; seus ramos correm sobre o muro."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Os flecheiros lhe deram amargura, e o flecharam, e o aborreceram."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "O seu arco, por\u00e9m, susteve-se no forte, e os bra\u00e7os de suas m\u00e3os foram fortalecidos pelas m\u00e3os do Valente de Jac\u00f3 (donde \u00e9 o Pastor e a Pedra de Israel),"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "pelo Deus de teu pai, o qual te ajudar\u00e1, e pelo Todo-Poderoso, o qual te aben\u00e7oar\u00e1 com b\u00ean\u00e7\u00e3os dos c\u00e9us de cima, com b\u00ean\u00e7\u00e3os do abismo que est\u00e1 debaixo, com b\u00ean\u00e7\u00e3os dos peitos e da madre."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "As b\u00ean\u00e7\u00e3os de teu pai exceder\u00e3o as b\u00ean\u00e7\u00e3os de meus pais, at\u00e9 \u00e0 extremidade dos outeiros eternos; elas estar\u00e3o sobre a cabe\u00e7a de Jos\u00e9 e sobre o alto da cabe\u00e7a do que foi separado de seus irm\u00e3os."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Benjamim \u00e9 lobo que despeda\u00e7a; pela manh\u00e3, comer\u00e1 a presa e, \u00e0 tarde, repartir\u00e1 o despojo."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Todas estas s\u00e3o as doze tribos de Israel; e isto \u00e9 o que lhes falou seu pai quando os aben\u00e7oou; a cada um deles aben\u00e7oou segundo a sua b\u00ean\u00e7\u00e3o."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Depois, ordenou-lhes e disse-lhes: Eu me congrego ao meu povo; sepultai-me, com meus pais, na cova que est\u00e1 no campo de Efrom, o heteu,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "na cova que est\u00e1 no campo de Macpela, que est\u00e1 em frente de Manre, na terra de Cana\u00e3, a qual Abra\u00e3o comprou com aquele campo de Efrom, o heteu, por heran\u00e7a de sepultura."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ali, sepultaram Abra\u00e3o e Sara, sua mulher; ali, sepultaram Isaque e Rebeca, sua mulher; e, ali, eu sepultei Leia."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "O campo e a cova que est\u00e1 nele foram comprados aos filhos de Hete."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Acabando, pois, Jac\u00f3 de dar mandamentos a seus filhos, encolheu os seus p\u00e9s na cama, e expirou, e foi congregado ao seu povo."
                }
            }
        },
        "50": {
            "chapter_nr": "50",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A lamenta\u00e7\u00e3o por Jac\u00f3 e o seu enterro - Ent\u00e3o, Jos\u00e9 se lan\u00e7ou sobre o rosto de seu pai, e chorou sobre ele, e o beijou."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E Jos\u00e9 ordenou aos seus servos, os m\u00e9dicos, que embalsamassem o seu pai; e os m\u00e9dicos embalsamaram Israel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "E cumpriram-se-lhe quarenta dias, porque assim se cumprem os dias daqueles que se embalsamam; e os eg\u00edpcios o choraram setenta dias."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Passados os dias de seu choro, falou Jos\u00e9 \u00e0 casa de Fara\u00f3, dizendo: Se agora tenho achado gra\u00e7a aos vossos olhos, rogo-vos que faleis aos ouvidos de Fara\u00f3, dizendo:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Meu pai me fez jurar, dizendo: Eis que eu morro; em meu sepulcro, que cavei para mim na terra de Cana\u00e3, ali me sepultar\u00e1s. Agora, pois, te pe\u00e7o, que eu suba, para que sepulte o meu pai; ent\u00e3o, voltarei."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E Fara\u00f3 disse: Sobe e sepulta o teu pai, como ele te fez jurar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E Jos\u00e9 subiu para sepultar o seu pai; e subiram com ele todos os servos de Fara\u00f3, os anci\u00e3os da sua casa e todos os anci\u00e3os da terra do Egito,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "como tamb\u00e9m toda a casa de Jos\u00e9, e seus irm\u00e3os, e a casa de seu pai; somente deixaram na terra de G\u00f3sen os seus meninos, e as suas ovelhas, e as suas vacas."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "E subiram tamb\u00e9m com ele tanto carros como gente a cavalo; e o concurso foi grand\u00edssimo."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Chegando eles, pois, \u00e0 eira do espinhal, que est\u00e1 al\u00e9m do Jord\u00e3o, fizeram um grande e grav\u00edssimo pranto; e fez a seu pai um grande pranto por sete dias."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E, vendo os moradores da terra, os cananeus, o luto na eira do espinhal, disseram: \u00c9 este o pranto grande dos eg\u00edpcios. Por isso, chamou-se o seu nome Abel-Mizraim, que est\u00e1 al\u00e9m do Jord\u00e3o."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E fizeram-lhe os seus filhos assim como ele lhes ordenara,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "pois os seus filhos o levaram \u00e0 terra de Cana\u00e3 e o sepultaram na cova do campo de Macpela, que Abra\u00e3o tinha comprado com o campo, por heran\u00e7a de sepultura, a Efrom, o heteu, em frente de Manre."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jos\u00e9 anima a seus irm\u00e3os - Depois, tornou Jos\u00e9 para o Egito, ele, e seus irm\u00e3os, e todos os que com ele subiram a sepultar o seu pai, depois de haver sepultado o seu pai."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vendo, ent\u00e3o, os irm\u00e3os de Jos\u00e9 que o seu pai j\u00e1 estava morto, disseram: Porventura, nos aborrecer\u00e1 Jos\u00e9 e nos pagar\u00e1 certamente todo o mal que lhe fizemos."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Portanto, enviaram a Jos\u00e9, dizendo: Teu pai mandou, antes da sua morte, dizendo:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Assim direis a Jos\u00e9: Perdoa, rogo-te, a transgress\u00e3o de teus irm\u00e3os e o seu pecado, porque te fizeram mal; agora, pois, rogamos-te que perdoes a transgress\u00e3o dos servos do Deus de teu pai. E Jos\u00e9 chorou quando eles lhe falavam."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Depois, vieram tamb\u00e9m seus irm\u00e3os, e prostraram-se diante dele, e disseram: Eis-nos aqui por teus servos."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "E Jos\u00e9 lhes disse: N\u00e3o temais; porque, porventura, estou eu em lugar de Deus?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "V\u00f3s bem intentastes mal contra mim, por\u00e9m Deus o tornou em bem, para fazer como se v\u00ea neste dia, para conservar em vida a um povo grande."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Agora, pois, n\u00e3o temais; eu vos sustentarei a v\u00f3s e a vossos meninos. Assim, os consolou e falou segundo o cora\u00e7\u00e3o deles."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A morte de Jos\u00e9 - Jos\u00e9, pois, habitou no Egito, ele e a casa de seu pai; e viveu Jos\u00e9 cento e dez anos."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "E viu Jos\u00e9 os filhos de Efraim, da terceira gera\u00e7\u00e3o; tamb\u00e9m os filhos de Maquir, filho de Manass\u00e9s, nasceram sobre os joelhos de Jos\u00e9."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "E disse Jos\u00e9 a seus irm\u00e3os: Eu morro, mas Deus certamente vos visitar\u00e1 e vos far\u00e1 subir desta terra para a terra que jurou a Abra\u00e3o, a Isaque e a Jac\u00f3."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "E Jos\u00e9 fez jurar os filhos de Israel, dizendo: Certamente, vos visitar\u00e1 Deus, e fareis transportar os meus ossos daqui."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "E morreu Jos\u00e9 da idade de cento e dez anos; e o embalsamaram e o puseram num caix\u00e3o no Egito."
                }
            }
        }
    }
}