{
    "version": "ARC",
    "book_name": "Romans",
    "book_nr": "45",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pref\u00e1cio e sauda\u00e7\u00e3o - Paulo, servo de Jesus Cristo, chamado para ap\u00f3stolo, separado para o evangelho de Deus,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "o qual antes havia prometido pelos seus profetas nas Santas Escrituras,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "acerca de seu Filho, que nasceu da descend\u00eancia de Davi segundo a carne,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "declarado Filho de Deus em poder, segundo o Esp\u00edrito de santifica\u00e7\u00e3o, pela ressurrei\u00e7\u00e3o dos mortos, \u2014 Jesus Cristo, nosso Senhor,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "pelo qual recebemos a gra\u00e7a e o apostolado, para a obedi\u00eancia da f\u00e9 entre todas as gentes pelo seu nome,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "entre as quais sois tamb\u00e9m v\u00f3s chamados para serdes de Jesus Cristo."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A todos os que estais em Roma, amados de Deus, chamados santos: Gra\u00e7a e paz de Deus, nosso Pai, e do Senhor Jesus Cristo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A f\u00e9 dos romanos. Paulo anela v\u00ea-los - Primeiramente, dou gra\u00e7as ao meu Deus por Jesus Cristo, acerca de v\u00f3s todos, porque em todo o mundo \u00e9 anunciada a vossa f\u00e9."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Porque Deus, a quem sirvo em meu esp\u00edrito, no evangelho de seu Filho, me \u00e9 testemunha de como incessantemente fa\u00e7o men\u00e7\u00e3o de v\u00f3s,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "pedindo sempre em minhas ora\u00e7\u00f5es que, nalgum tempo, pela vontade de Deus, se me ofere\u00e7a boa ocasi\u00e3o de ir ter convosco."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Porque desejo ver-vos, para vos comunicar algum dom espiritual, a fim de que sejais confortados,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "isto \u00e9, para que juntamente convosco eu seja consolado pela f\u00e9 m\u00fatua, tanto vossa como minha."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e3o quero, por\u00e9m, irm\u00e3os, que ignoreis que muitas vezes propus ir ter convosco (mas at\u00e9 agora tenho sido impedido) para tamb\u00e9m ter entre v\u00f3s algum fruto, como tamb\u00e9m entre os demais gentios."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Eu sou devedor tanto a gregos como a b\u00e1rbaros, tanto a s\u00e1bios como a ignorantes."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E assim, quanto est\u00e1 em mim, estou pronto para tamb\u00e9m vos anunciar o evangelho, a v\u00f3s que estais em Roma."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "O assunto da ep\u00edstola: a justi\u00e7a pela f\u00e9 - Porque n\u00e3o me envergonho do evangelho de Cristo, pois \u00e9 o poder de Deus para salva\u00e7\u00e3o de todo aquele que cr\u00ea, primeiro do judeu e tamb\u00e9m do grego."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Porque nele se descobre a justi\u00e7a de Deus de f\u00e9 em f\u00e9, como est\u00e1 escrito: Mas o justo viver\u00e1 da f\u00e9."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A idolatria e deprava\u00e7\u00e3o dos gentios - Porque do c\u00e9u se manifesta a ira de Deus sobre toda impiedade e injusti\u00e7a dos homens que det\u00eam a verdade em injusti\u00e7a;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "porquanto o que de Deus se pode conhecer neles se manifesta, porque Deus lho manifestou."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Porque as suas coisas invis\u00edveis, desde a cria\u00e7\u00e3o do mundo, tanto o seu eterno poder como a sua divindade, se entendem e claramente se veem pelas coisas que est\u00e3o criadas, para que eles fiquem inescus\u00e1veis;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "porquanto, tendo conhecido a Deus, n\u00e3o o glorificaram como Deus, nem lhe deram gra\u00e7as; antes, em seus discursos se desvaneceram, e o seu cora\u00e7\u00e3o insensato se obscureceu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dizendo-se s\u00e1bios, tornaram-se loucos."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "E mudaram a gl\u00f3ria do Deus incorrupt\u00edvel em semelhan\u00e7a da imagem de homem corrupt\u00edvel, e de aves, e de quadr\u00fapedes, e de r\u00e9pteis."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pelo que tamb\u00e9m Deus os entregou \u00e0s concupisc\u00eancias do seu cora\u00e7\u00e3o, \u00e0 imund\u00edcia, para desonrarem o seu corpo entre si;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "pois mudaram a verdade de Deus em mentira e honraram e serviram mais a criatura do que o Criador, que \u00e9 bendito eternamente. Am\u00e9m!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Pelo que Deus os abandonou \u00e0s paix\u00f5es infames. Porque at\u00e9 as suas mulheres mudaram o uso natural, no contr\u00e1rio \u00e0 natureza."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "E, semelhantemente, tamb\u00e9m os var\u00f5es, deixando o uso natural da mulher, se inflamaram em sua sensualidade uns para com os outros, var\u00e3o com var\u00e3o, cometendo torpeza e recebendo em si mesmos a recompensa que convinha ao seu erro."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "E, como eles se n\u00e3o importaram de ter conhecimento de Deus, assim Deus os entregou a um sentimento perverso, para fazerem coisas que n\u00e3o conv\u00e9m;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "estando cheios de toda iniquidade, prostitui\u00e7\u00e3o, mal\u00edcia, avareza, maldade; cheios de inveja, homic\u00eddio, contenda, engano, malignidade;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "sendo murmuradores, detratores, aborrecedores de Deus, injuriadores, soberbos, presun\u00e7osos, inventores de males, desobedientes ao pai e \u00e0 m\u00e3e;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "n\u00e9scios, infi\u00e9is nos contratos, sem afei\u00e7\u00e3o natural, irreconcili\u00e1veis, sem miseric\u00f3rdia;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "os quais, conhecendo a justi\u00e7a de Deus (que s\u00e3o dignos de morte os que tais coisas praticam), n\u00e3o somente as fazem, mas tamb\u00e9m consentem aos que as fazem."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A impenit\u00eancia dos judeus. A justi\u00e7a de Deus - Portanto, \u00e9s inescus\u00e1vel quando julgas, \u00f3 homem, quem quer que sejas, porque te condenas a ti mesmo naquilo em que julgas a outro; pois tu, que julgas, fazes o mesmo."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E bem sabemos que o ju\u00edzo de Deus \u00e9 segundo a verdade sobre os que tais coisas fazem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "E tu, \u00f3 homem, que julgas os que fazem tais coisas, cuidas que, fazendo-as tu, escapar\u00e1s ao ju\u00edzo de Deus?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ou desprezas tu as riquezas da sua benignidade, e paci\u00eancia, e longanimidade, ignorando que a benignidade de Deus te leva ao arrependimento?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mas, segundo a tua dureza e teu cora\u00e7\u00e3o impenitente, entesouras ira para ti no dia da ira e da manifesta\u00e7\u00e3o do ju\u00edzo de Deus,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "o qual recompensar\u00e1 cada um segundo as suas obras,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "a saber: a vida eterna aos que, com perseveran\u00e7a em fazer bem, procuram gl\u00f3ria, e honra, e incorrup\u00e7\u00e3o;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "mas indigna\u00e7\u00e3o e ira aos que s\u00e3o contenciosos e desobedientes \u00e0 verdade e obedientes \u00e0 iniquidade;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "tribula\u00e7\u00e3o e ang\u00fastia sobre toda alma do homem que faz o mal, primeiramente do judeu e tamb\u00e9m do grego;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "gl\u00f3ria, por\u00e9m, e honra e paz a qualquer que faz o bem, primeiramente ao judeu e tamb\u00e9m ao grego;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "porque, para com Deus, n\u00e3o h\u00e1 acep\u00e7\u00e3o de pessoas."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Porque todos os que sem lei pecaram sem lei tamb\u00e9m perecer\u00e3o; e todos os que sob a lei pecaram pela lei ser\u00e3o julgados."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Porque os que ouvem a lei n\u00e3o s\u00e3o justos diante de Deus, mas os que praticam a lei h\u00e3o de ser justificados."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Porque, quando os gentios, que n\u00e3o t\u00eam lei, fazem naturalmente as coisas que s\u00e3o da lei, n\u00e3o tendo eles lei, para si mesmos s\u00e3o lei,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "os quais mostram a obra da lei escrita no seu cora\u00e7\u00e3o, testificando juntamente a sua consci\u00eancia e os seus pensamentos, quer acusando-os, quer defendendo-os,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "no dia em que Deus h\u00e1 de julgar os segredos dos homens, por Jesus Cristo, segundo o meu evangelho."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Os judeus s\u00e3o inescus\u00e1veis. A verdadeira circuncis\u00e3o - Eis que tu, que tens por sobrenome judeu, e repousas na lei, e te glorias em Deus;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "e sabes a sua vontade, e aprovas as coisas excelentes, sendo instru\u00eddo por lei;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "e confias que \u00e9s guia dos cegos, luz dos que est\u00e3o em trevas,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "instruidor dos n\u00e9scios, mestre de crian\u00e7as, que tens a forma da ci\u00eancia e da verdade na lei;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "tu, pois, que ensinas a outro, n\u00e3o te ensinas a ti mesmo? Tu, que pregas que n\u00e3o se deve furtar, furtas?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tu, que dizes que n\u00e3o se deve adulterar, adulteras? Tu, que abominas os \u00eddolos, cometes sacril\u00e9gio?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Tu, que te glorias na lei, desonras a Deus pela transgress\u00e3o da lei?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Porque, como est\u00e1 escrito, o nome de Deus \u00e9 blasfemado entre os gentios por causa de v\u00f3s."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Porque a circuncis\u00e3o \u00e9, na verdade, proveitosa, se tu guardares a lei; mas, se tu \u00e9s transgressor da lei, a tua circuncis\u00e3o se torna em incircuncis\u00e3o."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Se, pois, a incircuncis\u00e3o guardar os preceitos da lei, porventura, a incircuncis\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 reputada como circuncis\u00e3o?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "E a incircuncis\u00e3o que por natureza o \u00e9, se cumpre a lei, n\u00e3o te julgar\u00e1, porventura, a ti, que pela letra e circuncis\u00e3o \u00e9s transgressor da lei?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Porque n\u00e3o \u00e9 judeu o que o \u00e9 exteriormente, nem \u00e9 circuncis\u00e3o a que o \u00e9 exteriormente na carne."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mas \u00e9 judeu o que o \u00e9 no interior, e circuncis\u00e3o, a que \u00e9 do cora\u00e7\u00e3o, no esp\u00edrito, n\u00e3o na letra, cujo louvor n\u00e3o prov\u00e9m dos homens, mas de Deus."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O privil\u00e9gio dos judeus. A justi\u00e7a de Deus - Qual \u00e9, logo, a vantagem do judeu? Ou qual a utilidade da circuncis\u00e3o?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Muita, em toda maneira, porque, primeiramente, as palavras de Deus lhe foram confiadas."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pois qu\u00ea? Se alguns foram incr\u00e9dulos, a sua incredulidade aniquilar\u00e1 a fidelidade de Deus?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De maneira nenhuma! Sempre seja Deus verdadeiro, e todo homem mentiroso, como est\u00e1 escrito: Para que sejas justificado em tuas palavras e ven\u00e7as quando fores julgado."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "E, se a nossa injusti\u00e7a for causa da justi\u00e7a de Deus, que diremos? Porventura, ser\u00e1 Deus injusto, trazendo ira sobre n\u00f3s? (Falo como homem.)"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De maneira nenhuma! Doutro modo, como julgar\u00e1 Deus o mundo?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mas, se pela minha mentira abundou mais a verdade de Deus para gl\u00f3ria sua, por que sou eu ainda julgado tamb\u00e9m como pecador?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "E por que n\u00e3o dizemos (como somos blasfemados, e como alguns dizem que dizemos): Fa\u00e7amos males, para que venham bens? A condena\u00e7\u00e3o desses \u00e9 justa."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Todos os homens est\u00e3o debaixo do pecado - Pois qu\u00ea? Somos n\u00f3s mais excelentes? De maneira nenhuma! Pois j\u00e1 dantes demonstramos que, tanto judeus como gregos, todos est\u00e3o debaixo do pecado,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "como est\u00e1 escrito: N\u00e3o h\u00e1 um justo, nem um sequer."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m que entenda; n\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m que busque a Deus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Todos se extraviaram e juntamente se fizeram in\u00fateis. N\u00e3o h\u00e1 quem fa\u00e7a o bem, n\u00e3o h\u00e1 nem um s\u00f3."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A sua garganta \u00e9 um sepulcro aberto; com a l\u00edngua tratam enganosamente; pe\u00e7onha de \u00e1spides est\u00e1 debaixo de seus l\u00e1bios;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "cuja boca est\u00e1 cheia de maldi\u00e7\u00e3o e amargura."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Os seus p\u00e9s s\u00e3o ligeiros para derramar sangue."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Em seus caminhos h\u00e1 destrui\u00e7\u00e3o e mis\u00e9ria;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "e n\u00e3o conheceram o caminho da paz."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e3o h\u00e1 temor de Deus diante de seus olhos."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ora, n\u00f3s sabemos que tudo o que a lei diz aos que est\u00e3o debaixo da lei o diz, para que toda boca esteja fechada e todo o mundo seja conden\u00e1vel diante de Deus."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Por isso, nenhuma carne ser\u00e1 justificada diante dele pelas obras da lei, porque pela lei vem o conhecimento do pecado."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A justifica\u00e7\u00e3o pela f\u00e9 em Jesus Cristo - Mas, agora, se manifestou, sem a lei, a justi\u00e7a de Deus, tendo o testemunho da Lei e dos Profetas,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "isto \u00e9, a justi\u00e7a de Deus pela f\u00e9 em Jesus Cristo para todos e sobre todos os que creem; porque n\u00e3o h\u00e1 diferen\u00e7a."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Porque todos pecaram e destitu\u00eddos est\u00e3o da gl\u00f3ria de Deus,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "sendo justificados gratuitamente pela sua gra\u00e7a, pela reden\u00e7\u00e3o que h\u00e1 em Cristo Jesus,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "ao qual Deus prop\u00f4s para propicia\u00e7\u00e3o pela f\u00e9 no seu sangue, para demonstrar a sua justi\u00e7a pela remiss\u00e3o dos pecados dantes cometidos, sob a paci\u00eancia de Deus;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "para demonstra\u00e7\u00e3o da sua justi\u00e7a neste tempo presente, para que ele seja justo e justificador daquele que tem f\u00e9 em Jesus."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Onde est\u00e1, logo, a jact\u00e2ncia? \u00c9 exclu\u00edda. Por qual lei? Das obras? N\u00e3o! Mas pela lei da f\u00e9."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Conclu\u00edmos, pois, que o homem \u00e9 justificado pela f\u00e9, sem as obras da lei."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c9, porventura, Deus somente dos judeus? E n\u00e3o o \u00e9 tamb\u00e9m dos gentios? Tamb\u00e9m dos gentios, certamente."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Se Deus \u00e9 um s\u00f3, que justifica, pela f\u00e9, a circuncis\u00e3o e, por meio da f\u00e9, a incircuncis\u00e3o,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "anulamos, pois, a lei pela f\u00e9? De maneira nenhuma! Antes, estabelecemos a lei."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Abra\u00e3o foi justificado pela f\u00e9 - Que diremos, pois, ter alcan\u00e7ado Abra\u00e3o, nosso pai segundo a carne?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Porque, se Abra\u00e3o foi justificado pelas obras, tem de que se gloriar, mas n\u00e3o diante de Deus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pois, que diz a Escritura? Creu Abra\u00e3o em Deus, e isso lhe foi imputado como justi\u00e7a."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ora, \u00e0quele que faz qualquer obra, n\u00e3o lhe \u00e9 imputado o galard\u00e3o segundo a gra\u00e7a, mas segundo a d\u00edvida."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mas, \u00e0quele que n\u00e3o pratica, por\u00e9m cr\u00ea naquele que justifica o \u00edmpio, a sua f\u00e9 lhe \u00e9 imputada como justi\u00e7a."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Assim tamb\u00e9m Davi declara bem-aventurado o homem a quem Deus imputa a justi\u00e7a sem as obras, dizendo:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bem-aventurados aqueles cujas maldades s\u00e3o perdoadas, e cujos pecados s\u00e3o cobertos."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bem-aventurado o homem a quem o Senhor n\u00e3o imputa o pecado."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vem, pois, esta bem-aventuran\u00e7a sobre a circuncis\u00e3o somente ou tamb\u00e9m sobre a incircuncis\u00e3o? Porque dizemos que a f\u00e9 foi imputada como justi\u00e7a a Abra\u00e3o."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Como lhe foi, pois, imputada? Estando na circuncis\u00e3o ou na incircuncis\u00e3o? N\u00e3o na circuncis\u00e3o, mas na incircuncis\u00e3o."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E recebeu o sinal da circuncis\u00e3o, selo da justi\u00e7a da f\u00e9, quando estava na incircuncis\u00e3o, para que fosse pai de todos os que creem (estando eles tamb\u00e9m na incircuncis\u00e3o, a fim de que tamb\u00e9m a justi\u00e7a lhes seja imputada),"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "e fosse pai da circuncis\u00e3o, daqueles que n\u00e3o somente s\u00e3o da circuncis\u00e3o, mas que tamb\u00e9m andam nas pisadas daquela f\u00e9 de Abra\u00e3o, nosso pai, que tivera na incircuncis\u00e3o."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Porque a promessa de que havia de ser herdeiro do mundo n\u00e3o foi feita pela lei a Abra\u00e3o ou \u00e0 sua posteridade, mas pela justi\u00e7a da f\u00e9."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pois, se os que s\u00e3o da lei s\u00e3o herdeiros, logo a f\u00e9 \u00e9 v\u00e3 e a promessa \u00e9 aniquilada."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Porque a lei opera a ira; porque onde n\u00e3o h\u00e1 lei tamb\u00e9m n\u00e3o h\u00e1 transgress\u00e3o."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Portanto, \u00e9 pela f\u00e9, para que seja segundo a gra\u00e7a, a fim de que a promessa seja firme a toda a posteridade, n\u00e3o somente \u00e0 que \u00e9 da lei, mas tamb\u00e9m \u00e0 que \u00e9 da f\u00e9 de Abra\u00e3o, o qual \u00e9 pai de todos n\u00f3s"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "(como est\u00e1 escrito: Por pai de muitas na\u00e7\u00f5es te constitu\u00ed.), perante aquele no qual creu, a saber, Deus, o qual vivifica os mortos e chama as coisas que n\u00e3o s\u00e3o como se j\u00e1 fossem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "O qual, em esperan\u00e7a, creu contra a esperan\u00e7a que seria feito pai de muitas na\u00e7\u00f5es, conforme o que lhe fora dito: Assim ser\u00e1 a tua descend\u00eancia."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "E n\u00e3o enfraqueceu na f\u00e9, nem atentou para o seu pr\u00f3prio corpo j\u00e1 amortecido (pois era j\u00e1 de quase cem anos), nem tampouco para o amortecimento do ventre de Sara."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "E n\u00e3o duvidou da promessa de Deus por incredulidade, mas foi fortificado na f\u00e9, dando gl\u00f3ria a Deus;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "e estando cert\u00edssimo de que o que ele tinha prometido tamb\u00e9m era poderoso para o fazer."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pelo que isso lhe foi tamb\u00e9m imputado como justi\u00e7a."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ora, n\u00e3o s\u00f3 por causa dele est\u00e1 escrito que lhe fosse tomado em conta,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "mas tamb\u00e9m por n\u00f3s, a quem ser\u00e1 tomado em conta, os que cremos naquele que dos mortos ressuscitou a Jesus, nosso Senhor,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "o qual por nossos pecados foi entregue e ressuscitou para nossa justifica\u00e7\u00e3o."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A justifica\u00e7\u00e3o pela f\u00e9 e paz com Deus - Sendo, pois, justificados pela f\u00e9, temos paz com Deus por nosso Senhor Jesus Cristo;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "pelo qual tamb\u00e9m temos entrada pela f\u00e9 a esta gra\u00e7a, na qual estamos firmes; e nos gloriamos na esperan\u00e7a da gl\u00f3ria de Deus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "E n\u00e3o somente isto, mas tamb\u00e9m nos gloriamos nas tribula\u00e7\u00f5es, sabendo que a tribula\u00e7\u00e3o produz a paci\u00eancia;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "e a paci\u00eancia, a experi\u00eancia; e a experi\u00eancia, a esperan\u00e7a."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "E a esperan\u00e7a n\u00e3o traz confus\u00e3o, porquanto o amor de Deus est\u00e1 derramado em nosso cora\u00e7\u00e3o pelo Esp\u00edrito Santo que nos foi dado."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Porque Cristo, estando n\u00f3s ainda fracos, morreu a seu tempo pelos \u00edmpios."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Porque apenas algu\u00e9m morrer\u00e1 por um justo; pois poder\u00e1 ser que pelo bom algu\u00e9m ouse morrer."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mas Deus prova o seu amor para conosco em que Cristo morreu por n\u00f3s, sendo n\u00f3s ainda pecadores."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Logo, muito mais agora, sendo justificados pelo seu sangue, seremos por ele salvos da ira."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Porque, se n\u00f3s, sendo inimigos, fomos reconciliados com Deus pela morte de seu Filho, muito mais, estando j\u00e1 reconciliados, seremos salvos pela sua vida."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E n\u00e3o somente isto, mas tamb\u00e9m nos gloriamos em Deus por nosso Senhor Jesus Cristo, pelo qual agora alcan\u00e7amos a reconcilia\u00e7\u00e3o."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Por um homem vieram o pecado e a morte; por um homem tamb\u00e9m veio a gra\u00e7a - Pelo que, como por um homem entrou o pecado no mundo, e pelo pecado, a morte, assim tamb\u00e9m a morte passou a todos os homens, por isso que todos pecaram."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Porque at\u00e9 \u00e0 lei estava o pecado no mundo, mas o pecado n\u00e3o \u00e9 imputado n\u00e3o havendo lei."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "No entanto, a morte reinou desde Ad\u00e3o at\u00e9 Mois\u00e9s, at\u00e9 sobre aqueles que n\u00e3o pecaram \u00e0 semelhan\u00e7a da transgress\u00e3o de Ad\u00e3o, o qual \u00e9 a figura daquele que havia de vir."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mas n\u00e3o \u00e9 assim o dom gratuito como a ofensa; porque, se, pela ofensa de um, morreram muitos, muito mais a gra\u00e7a de Deus e o dom pela gra\u00e7a, que \u00e9 de um s\u00f3 homem, Jesus Cristo, abundou sobre muitos."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E n\u00e3o foi assim o dom como a ofensa, por um s\u00f3 que pecou; porque o ju\u00edzo veio de uma s\u00f3 ofensa, na verdade, para condena\u00e7\u00e3o, mas o dom gratuito veio de muitas ofensas para justifica\u00e7\u00e3o."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Porque, se, pela ofensa de um s\u00f3, a morte reinou por esse, muito mais os que recebem a abund\u00e2ncia da gra\u00e7a e do dom da justi\u00e7a reinar\u00e3o em vida por um s\u00f3, Jesus Cristo."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pois assim como por uma s\u00f3 ofensa veio o ju\u00edzo sobre todos os homens para condena\u00e7\u00e3o, assim tamb\u00e9m por um s\u00f3 ato de justi\u00e7a veio a gra\u00e7a sobre todos os homens para justifica\u00e7\u00e3o de vida."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Porque, como, pela desobedi\u00eancia de um s\u00f3 homem, muitos foram feitos pecadores, assim, pela obedi\u00eancia de um, muitos ser\u00e3o feitos justos."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Veio, por\u00e9m, a lei para que a ofensa abundasse; mas, onde o pecado abundou, superabundou a gra\u00e7a;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "para que, assim como o pecado reinou na morte, tamb\u00e9m a gra\u00e7a reinasse pela justi\u00e7a para a vida eterna, por Jesus Cristo, nosso Senhor."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A gra\u00e7a n\u00e3o nos deixa permanecer no pecado, antes nos livra do poder do pecado - Que diremos, pois? Permaneceremos no pecado, para que a gra\u00e7a seja mais abundante?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De modo nenhum! N\u00f3s que estamos mortos para o pecado, como viveremos ainda nele?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ou n\u00e3o sabeis que todos quantos fomos batizados em Jesus Cristo fomos batizados na sua morte?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De sorte que fomos sepultados com ele pelo batismo na morte; para que, como Cristo ressuscitou dos mortos pela gl\u00f3ria do Pai, assim andemos n\u00f3s tamb\u00e9m em novidade de vida."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Porque, se fomos plantados juntamente com ele na semelhan\u00e7a da sua morte, tamb\u00e9m o seremos na da sua ressurrei\u00e7\u00e3o;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "sabendo isto: que o nosso velho homem foi com ele crucificado, para que o corpo do pecado seja desfeito, a fim de que n\u00e3o sirvamos mais ao pecado."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Porque aquele que est\u00e1 morto est\u00e1 justificado do pecado."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ora, se j\u00e1 morremos com Cristo, cremos que tamb\u00e9m com ele viveremos;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "sabendo que, havendo Cristo ressuscitado dos mortos, j\u00e1 n\u00e3o morre; a morte n\u00e3o mais ter\u00e1 dom\u00ednio sobre ele."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pois, quanto a ter morrido, de uma vez morreu para o pecado; mas, quanto a viver, vive para Deus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Assim tamb\u00e9m v\u00f3s considerai-vos como mortos para o pecado, mas vivos para Deus, em Cristo Jesus, nosso Senhor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e3o reine, portanto, o pecado em vosso corpo mortal, para lhe obedecerdes em suas concupisc\u00eancias;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "nem tampouco apresenteis os vossos membros ao pecado por instrumentos de iniquidade; mas apresentai-vos a Deus, como vivos dentre mortos, e os vossos membros a Deus, como instrumentos de justi\u00e7a."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Porque o pecado n\u00e3o ter\u00e1 dom\u00ednio sobre v\u00f3s, pois n\u00e3o estais debaixo da lei, mas debaixo da gra\u00e7a."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pois qu\u00ea? Pecaremos porque n\u00e3o estamos debaixo da lei, mas debaixo da gra\u00e7a? De modo nenhum!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e3o sabeis v\u00f3s que a quem vos apresentardes por servos para lhe obedecer, sois servos daquele a quem obedeceis, ou do pecado para a morte, ou da obedi\u00eancia para a justi\u00e7a?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mas gra\u00e7as a Deus que, tendo sido servos do pecado, obedecestes de cora\u00e7\u00e3o \u00e0 forma de doutrina a que fostes entregues."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "E, libertados do pecado, fostes feitos servos da justi\u00e7a."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Falo como homem, pela fraqueza da vossa carne; pois que, assim como apresentastes os vossos membros para servirem \u00e0 imund\u00edcia e \u00e0 maldade para a maldade, assim apresentai agora os vossos membros para servirem \u00e0 justi\u00e7a para a santifica\u00e7\u00e3o."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Porque, quando \u00e9reis servos do pecado, est\u00e1veis livres da justi\u00e7a."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "E que fruto t\u00ednheis, ent\u00e3o, das coisas de que agora vos envergonhais? Porque o fim delas \u00e9 a morte."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mas, agora, libertados do pecado e feitos servos de Deus, tendes o vosso fruto para santifica\u00e7\u00e3o, e por fim a vida eterna."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Porque o sal\u00e1rio do pecado \u00e9 a morte, mas o dom gratuito de Deus \u00e9 a vida eterna, por Cristo Jesus, nosso Senhor."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Estando mortos \u00e0 lei, sirvamos a Deus em novidade de esp\u00edrito - N\u00e3o sabeis v\u00f3s, irm\u00e3os (pois que falo aos que sabem a lei), que a lei tem dom\u00ednio sobre o homem por todo o tempo que vive?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Porque a mulher que est\u00e1 sujeita ao marido, enquanto ele viver, est\u00e1-lhe ligada pela lei; mas, morto o marido, est\u00e1 livre da lei do marido."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De sorte que, vivendo o marido, ser\u00e1 chamada ad\u00faltera se for doutro marido; mas, morto o marido, livre est\u00e1 da lei e assim n\u00e3o ser\u00e1 ad\u00faltera se for doutro marido."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Assim, meus irm\u00e3os, tamb\u00e9m v\u00f3s estais mortos para a lei pelo corpo de Cristo, para que sejais doutro, daquele que ressuscitou de entre os mortos, a fim de que demos fruto para Deus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Porque, quando est\u00e1vamos na carne, as paix\u00f5es dos pecados, que s\u00e3o pela lei, operavam em nossos membros para darem fruto para a morte."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mas, agora, estamos livres da lei, pois morremos para aquilo em que est\u00e1vamos retidos; para que sirvamos em novidade de esp\u00edrito, e n\u00e3o na velhice da letra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A lei opera em n\u00f3s a morte. A luta da carne com o esp\u00edrito - Que diremos, pois? \u00c9 a lei pecado? De modo nenhum! Mas eu n\u00e3o conheci o pecado sen\u00e3o pela lei; porque eu n\u00e3o conheceria a concupisc\u00eancia, se a lei n\u00e3o dissesse: N\u00e3o cobi\u00e7ar\u00e1s."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mas o pecado, tomando ocasi\u00e3o pelo mandamento, despertou em mim toda a concupisc\u00eancia: porquanto, sem a lei, estava morto o pecado."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "E eu, nalgum tempo, vivia sem lei, mas, vindo o mandamento, reviveu o pecado, e eu morri;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "e o mandamento que era para vida, achei eu que me era para morte."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Porque o pecado, tomando ocasi\u00e3o pelo mandamento, me enganou e, por ele, me matou."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Assim, a lei \u00e9 santa; e o mandamento, santo, justo e bom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Logo, tornou-se-me o bom em morte? De modo nenhum! Mas o pecado, para que se mostrasse pecado, operou em mim a morte pelo bem, a fim de que pelo mandamento o pecado se fizesse excessivamente maligno."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Porque bem sabemos que a lei \u00e9 espiritual; mas eu sou carnal, vendido sob o pecado."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Porque o que fa\u00e7o, n\u00e3o o aprovo, pois o que quero, isso n\u00e3o fa\u00e7o; mas o que aborre\u00e7o, isso fa\u00e7o."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E, se fa\u00e7o o que n\u00e3o quero, consinto com a lei, que \u00e9 boa."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De maneira que, agora, j\u00e1 n\u00e3o sou eu que fa\u00e7o isto, mas o pecado que habita em mim."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Porque eu sei que em mim, isto \u00e9, na minha carne, n\u00e3o habita bem algum; e, com efeito, o querer est\u00e1 em mim, mas n\u00e3o consigo realizar o bem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Porque n\u00e3o fa\u00e7o o bem que quero, mas o mal que n\u00e3o quero, esse fa\u00e7o."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ora, se eu fa\u00e7o o que n\u00e3o quero, j\u00e1 o n\u00e3o fa\u00e7o eu, mas o pecado que habita em mim."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Acho, ent\u00e3o, esta lei em mim: que, quando quero fazer o bem, o mal est\u00e1 comigo."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Porque, segundo o homem interior, tenho prazer na lei de Deus."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mas vejo nos meus membros outra lei que batalha contra a lei do meu entendimento e me prende debaixo da lei do pecado que est\u00e1 nos meus membros."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Miser\u00e1vel homem que eu sou! Quem me livrar\u00e1 do corpo desta morte?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Dou gra\u00e7as a Deus por Jesus Cristo, nosso Senhor. Assim que eu mesmo, com o entendimento, sirvo \u00e0 lei de Deus, mas, com a carne, \u00e0 lei do pecado."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A nova vida debaixo da gra\u00e7a, segundo o esp\u00edrito de santidade e ado\u00e7\u00e3o - Portanto, agora, nenhuma condena\u00e7\u00e3o h\u00e1 para os que est\u00e3o em Cristo Jesus, que n\u00e3o andam segundo a carne, mas segundo o esp\u00edrito."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Porque a lei do Esp\u00edrito de vida, em Cristo Jesus, me livrou da lei do pecado e da morte."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Porquanto, o que era imposs\u00edvel \u00e0 lei, visto como estava enferma pela carne, Deus, enviando o seu Filho em semelhan\u00e7a da carne do pecado, pelo pecado condenou o pecado na carne,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "para que a justi\u00e7a da lei se cumprisse em n\u00f3s, que n\u00e3o andamos segundo a carne, mas segundo o Esp\u00edrito."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Porque os que s\u00e3o segundo a carne inclinam-se para as coisas da carne; mas os que s\u00e3o segundo o Esp\u00edrito, para as coisas do Esp\u00edrito."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Porque a inclina\u00e7\u00e3o da carne \u00e9 morte; mas a inclina\u00e7\u00e3o do Esp\u00edrito \u00e9 vida e paz."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Porquanto a inclina\u00e7\u00e3o da carne \u00e9 inimizade contra Deus, pois n\u00e3o \u00e9 sujeita \u00e0 lei de Deus, nem, em verdade, o pode ser."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Portanto, os que est\u00e3o na carne n\u00e3o podem agradar a Deus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "V\u00f3s, por\u00e9m, n\u00e3o estais na carne, mas no Esp\u00edrito, se \u00e9 que o Esp\u00edrito de Deus habita em v\u00f3s. Mas, se algu\u00e9m n\u00e3o tem o Esp\u00edrito de Cristo, esse tal n\u00e3o \u00e9 dele."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E, se Cristo est\u00e1 em v\u00f3s, o corpo, na verdade, est\u00e1 morto por causa do pecado, mas o esp\u00edrito vive por causa da justi\u00e7a."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E, se o Esp\u00edrito daquele que dos mortos ressuscitou a Jesus habita em v\u00f3s, aquele que dos mortos ressuscitou a Cristo tamb\u00e9m vivificar\u00e1 o vosso corpo mortal, pelo seu Esp\u00edrito que em v\u00f3s habita."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De maneira que, irm\u00e3os, somos devedores, n\u00e3o \u00e0 carne para viver segundo a carne,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "porque, se viverdes segundo a carne, morrereis; mas, se pelo esp\u00edrito mortificardes as obras do corpo, vivereis."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Porque todos os que s\u00e3o guiados pelo Esp\u00edrito de Deus, esses s\u00e3o filhos de Deus."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Porque n\u00e3o recebestes o esp\u00edrito de escravid\u00e3o, para, outra vez, estardes em temor, mas recebestes o esp\u00edrito de ado\u00e7\u00e3o de filhos, pelo qual clamamos: Aba, Pai."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "O mesmo Esp\u00edrito testifica com o nosso esp\u00edrito que somos filhos de Deus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "E, se n\u00f3s somos filhos, somos, logo, herdeiros tamb\u00e9m, herdeiros de Deus e coerdeiros de Cristo; se \u00e9 certo que com ele padecemos, para que tamb\u00e9m com ele sejamos glorificados."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "As prim\u00edcias do Esp\u00edrito. Esperan\u00e7a, intercess\u00e3o, elei\u00e7\u00e3o - Porque para mim tenho por certo que as afli\u00e7\u00f5es deste tempo presente n\u00e3o s\u00e3o para comparar com a gl\u00f3ria que em n\u00f3s h\u00e1 de ser revelada."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Porque a ardente expecta\u00e7\u00e3o da criatura espera a manifesta\u00e7\u00e3o dos filhos de Deus."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Porque a cria\u00e7\u00e3o ficou sujeita \u00e0 vaidade, n\u00e3o por sua vontade, mas por causa do que a sujeitou,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "na esperan\u00e7a de que tamb\u00e9m a mesma criatura ser\u00e1 libertada da servid\u00e3o da corrup\u00e7\u00e3o, para a liberdade da gl\u00f3ria dos filhos de Deus."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Porque sabemos que toda a cria\u00e7\u00e3o geme e est\u00e1 juntamente com dores de parto at\u00e9 agora."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "E n\u00e3o s\u00f3 ela, mas n\u00f3s mesmos, que temos as prim\u00edcias do Esp\u00edrito, tamb\u00e9m gememos em n\u00f3s mesmos, esperando a ado\u00e7\u00e3o, a saber, a reden\u00e7\u00e3o do nosso corpo."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Porque, em esperan\u00e7a, somos salvos. Ora, a esperan\u00e7a que se v\u00ea n\u00e3o \u00e9 esperan\u00e7a; porque o que algu\u00e9m v\u00ea, como o esperar\u00e1?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mas, se esperamos o que n\u00e3o vemos, com paci\u00eancia o esperamos."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "E da mesma maneira tamb\u00e9m o Esp\u00edrito ajuda as nossas fraquezas; porque n\u00e3o sabemos o que havemos de pedir como conv\u00e9m, mas o mesmo Esp\u00edrito intercede por n\u00f3s com gemidos inexprim\u00edveis."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "E aquele que examina os cora\u00e7\u00f5es sabe qual \u00e9 a inten\u00e7\u00e3o do Esp\u00edrito; e \u00e9 ele que segundo Deus intercede pelos santos."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "E sabemos que todas as coisas contribuem juntamente para o bem daqueles que amam a Deus, daqueles que s\u00e3o chamados por seu decreto."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Porque os que dantes conheceu, tamb\u00e9m os predestinou para serem conformes \u00e0 imagem de seu Filho, a fim de que ele seja o primog\u00eanito entre muitos irm\u00e3os."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "E aos que predestinou, a esses tamb\u00e9m chamou; e aos que chamou, a esses tamb\u00e9m justificou; e aos que justificou, a esses tamb\u00e9m glorificou."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "C\u00e2ntico de vit\u00f3ria: Deus \u00e9 por n\u00f3s - Que diremos, pois, a estas coisas? Se Deus \u00e9 por n\u00f3s, quem ser\u00e1 contra n\u00f3s?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Aquele que nem mesmo a seu pr\u00f3prio Filho poupou, antes, o entregou por todos n\u00f3s, como nos n\u00e3o dar\u00e1 tamb\u00e9m com ele todas as coisas?"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Quem intentar\u00e1 acusa\u00e7\u00e3o contra os escolhidos de Deus? \u00c9 Deus quem os justifica."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Quem os condenar\u00e1? Pois \u00e9 Cristo quem morreu ou, antes, quem ressuscitou dentre os mortos, o qual est\u00e1 \u00e0 direita de Deus, e tamb\u00e9m intercede por n\u00f3s."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Quem nos separar\u00e1 do amor de Cristo? A tribula\u00e7\u00e3o, ou a ang\u00fastia, ou a persegui\u00e7\u00e3o, ou a fome, ou a nudez, ou o perigo, ou a espada?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Como est\u00e1 escrito: Por amor de ti somos entregues \u00e0 morte todo o dia: fomos reputados como ovelhas para o matadouro."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Mas em todas estas coisas somos mais do que vencedores, por aquele que nos amou."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Porque estou certo de que nem a morte, nem a vida, nem os anjos, nem os principados, nem as potestades, nem o presente, nem o porvir,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "nem a altura, nem a profundidade, nem alguma outra criatura nos poder\u00e1 separar do amor de Deus, que est\u00e1 em Cristo Jesus, nosso Senhor!"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tristeza de Paulo por causa da incredulidade de Israel - Em Cristo digo a verdade, n\u00e3o minto (dando-me testemunho a minha consci\u00eancia no Esp\u00edrito Santo):"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "tenho grande tristeza e cont\u00ednua dor no meu cora\u00e7\u00e3o."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Porque eu mesmo poderia desejar ser separado de Cristo, por amor de meus irm\u00e3os, que s\u00e3o meus parentes segundo a carne;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "que s\u00e3o israelitas, dos quais \u00e9 a ado\u00e7\u00e3o de filhos, e a gl\u00f3ria, e os concertos, e a lei, e o culto, e as promessas;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "dos quais s\u00e3o os pais, e dos quais \u00e9 Cristo, segundo a carne, o qual \u00e9 sobre todos, Deus bendito eternamente. Am\u00e9m!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A liberdade absoluta da gra\u00e7a de Deus - N\u00e3o que a palavra de Deus haja faltado, porque nem todos os que s\u00e3o de Israel s\u00e3o israelitas;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "nem por serem descend\u00eancia de Abra\u00e3o s\u00e3o todos filhos; mas: Em Isaque ser\u00e1 chamada a tua descend\u00eancia."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Isto \u00e9, n\u00e3o s\u00e3o os filhos da carne que s\u00e3o filhos de Deus, mas os filhos da promessa s\u00e3o contados como descend\u00eancia."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Porque a palavra da promessa \u00e9 esta: Por este tempo virei, e Sara ter\u00e1 um filho."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E n\u00e3o somente esta, mas tamb\u00e9m Rebeca, quando concebeu de um, de Isaque, nosso pai;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "porque, n\u00e3o tendo eles ainda nascido, nem tendo feito bem ou mal (para que o prop\u00f3sito de Deus, segundo a elei\u00e7\u00e3o, ficasse firme, n\u00e3o por causa das obras, mas por aquele que chama),"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "foi-lhe dito a ela: O maior servir\u00e1 o menor."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Como est\u00e1 escrito: Amei Jac\u00f3 e aborreci Esa\u00fa."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Que diremos, pois? Que h\u00e1 injusti\u00e7a da parte de Deus? De maneira nenhuma!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pois diz a Mois\u00e9s: Compadecer-me-ei de quem me compadecer e terei miseric\u00f3rdia de quem eu tiver miseric\u00f3rdia."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Assim, pois, isto n\u00e3o depende do que quer, nem do que corre, mas de Deus, que se compadece."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Porque diz a Escritura a Fara\u00f3: Para isto mesmo te levantei, para em ti mostrar o meu poder e para que o meu nome seja anunciado em toda a terra."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Logo, pois, compadece-se de quem quer e endurece a quem quer."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dir-me-\u00e1s, ent\u00e3o: Por que se queixa ele ainda? Porquanto, quem resiste \u00e0 sua vontade?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mas, \u00f3 homem, quem \u00e9s tu, que a Deus replicas? Porventura, a coisa formada dir\u00e1 ao que a formou: Por que me fizeste assim?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ou n\u00e3o tem o oleiro poder sobre o barro, para da mesma massa fazer um vaso para honra e outro para desonra?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "E que direis se Deus, querendo mostrar a sua ira e dar a conhecer o seu poder, suportou com muita paci\u00eancia os vasos da ira, preparados para perdi\u00e7\u00e3o,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "para que tamb\u00e9m desse a conhecer as riquezas da sua gl\u00f3ria nos vasos de miseric\u00f3rdia, que para gl\u00f3ria j\u00e1 dantes preparou,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "os quais somos n\u00f3s, a quem tamb\u00e9m chamou, n\u00e3o s\u00f3 dentre os judeus, mas tamb\u00e9m dentre os gentios?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Como tamb\u00e9m diz em Oseias: Chamarei meu povo ao que n\u00e3o era meu povo; e amada, \u00e0 que n\u00e3o era amada."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "E suceder\u00e1 que no lugar em que lhes foi dito: V\u00f3s n\u00e3o sois meu povo, a\u00ed ser\u00e3o chamados filhos do Deus vivo."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Tamb\u00e9m Isa\u00edas clamava acerca de Israel: Ainda que o n\u00famero dos filhos de Israel seja como a areia do mar, o remanescente \u00e9 que ser\u00e1 salvo."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Porque o Senhor executar\u00e1 a sua palavra sobre a terra, completando-a e abreviando-a."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "E como antes disse Isa\u00edas: Se o Senhor dos Ex\u00e9rcitos nos n\u00e3o deixara descend\u00eancia, ter\u00edamos sido feitos como Sodoma e ser\u00edamos semelhantes a Gomorra."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Que diremos, pois? Que os gentios, que n\u00e3o buscavam a justi\u00e7a, alcan\u00e7aram a justi\u00e7a? Sim, mas a justi\u00e7a que \u00e9 pela f\u00e9."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mas Israel, que buscava a lei da justi\u00e7a, n\u00e3o chegou \u00e0 lei da justi\u00e7a."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Por qu\u00ea? Porque n\u00e3o foi pela f\u00e9, mas como que pelas obras da lei. Trope\u00e7aram na pedra de trope\u00e7o,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "como est\u00e1 escrito: Eis que eu ponho em Si\u00e3o uma pedra de trope\u00e7o e uma rocha de esc\u00e2ndalo; e todo aquele que crer nela n\u00e3o ser\u00e1 confundido."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Os judeus rejeitam a justi\u00e7a de Deus - Irm\u00e3os, o bom desejo do meu cora\u00e7\u00e3o e a ora\u00e7\u00e3o a Deus por Israel \u00e9 para sua salva\u00e7\u00e3o."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Porque lhes dou testemunho de que t\u00eam zelo de Deus, mas n\u00e3o com entendimento."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Porquanto, n\u00e3o conhecendo a justi\u00e7a de Deus e procurando estabelecer a sua pr\u00f3pria justi\u00e7a, n\u00e3o se sujeitaram \u00e0 justi\u00e7a de Deus."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Porque o fim da lei \u00e9 Cristo para justi\u00e7a de todo aquele que cr\u00ea."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ora, Mois\u00e9s descreve a justi\u00e7a que \u00e9 pela lei, dizendo: O homem que fizer estas coisas viver\u00e1 por elas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mas a justi\u00e7a que \u00e9 pela f\u00e9 diz assim: N\u00e3o digas em teu cora\u00e7\u00e3o: Quem subir\u00e1 ao c\u00e9u (isto \u00e9, a trazer do alto a Cristo)?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ou: Quem descer\u00e1 ao abismo (isto \u00e9, a tornar a trazer dentre os mortos a Cristo)?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mas que diz? A palavra est\u00e1 junto de ti, na tua boca e no teu cora\u00e7\u00e3o; esta \u00e9 a palavra da f\u00e9, que pregamos,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "a saber: Se, com a tua boca, confessares ao Senhor Jesus e, em teu cora\u00e7\u00e3o, creres que Deus o ressuscitou dos mortos, ser\u00e1s salvo."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Visto que com o cora\u00e7\u00e3o se cr\u00ea para a justi\u00e7a, e com a boca se faz confiss\u00e3o para a salva\u00e7\u00e3o."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Porque a Escritura diz: Todo aquele que nele crer n\u00e3o ser\u00e1 confundido."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Porquanto n\u00e3o h\u00e1 diferen\u00e7a entre judeu e grego, porque um mesmo \u00e9 o Senhor de todos, rico para com todos os que o invocam."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Porque todo aquele que invocar o nome do Senhor ser\u00e1 salvo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Como, pois, invocar\u00e3o aquele em quem n\u00e3o creram? E como crer\u00e3o naquele de quem n\u00e3o ouviram? E como ouvir\u00e3o, se n\u00e3o h\u00e1 quem pregue?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E como pregar\u00e3o, se n\u00e3o forem enviados? Como est\u00e1 escrito: Qu\u00e3o formosos os p\u00e9s dos que anunciam a paz, dos que anunciam coisas boas!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mas nem todos obedecem ao evangelho; pois Isa\u00edas diz: Senhor, quem creu na nossa prega\u00e7\u00e3o?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De sorte que a f\u00e9 \u00e9 pelo ouvir, e o ouvir pela palavra de Deus."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mas digo: Porventura, n\u00e3o ouviram? Sim, por certo, pois por toda a terra saiu a voz deles, e as suas palavras at\u00e9 aos confins do mundo."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mas digo: Porventura, Israel n\u00e3o o soube? Primeiramente, diz Mois\u00e9s: Eu vos meterei em ci\u00fames com aqueles que n\u00e3o s\u00e3o povo, com gente insensata vos provocarei \u00e0 ira."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "E Isa\u00edas ousadamente diz: Fui achado pelos que me n\u00e3o buscavam, fui manifestado aos que por mim n\u00e3o perguntavam."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mas contra Israel diz: Todo o dia estendi as minhas m\u00e3os a um povo rebelde e contradizente."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O futuro de Israel - Digo, pois: porventura, rejeitou Deus o seu povo? De modo nenhum! Porque tamb\u00e9m eu sou israelita, da descend\u00eancia de Abra\u00e3o, da tribo de Benjamim."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Deus n\u00e3o rejeitou o seu povo, que antes conheceu. Ou n\u00e3o sabeis o que a Escritura diz de Elias, como fala a Deus contra Israel, dizendo:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Senhor, mataram os teus profetas e derribaram os teus altares; e s\u00f3 eu fiquei, e buscam a minha alma?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mas que lhe diz a resposta divina? Reservei para mim sete mil var\u00f5es, que n\u00e3o dobraram os joelhos diante de Baal."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Assim, pois, tamb\u00e9m agora neste tempo ficou um resto, segundo a elei\u00e7\u00e3o da gra\u00e7a."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mas, se \u00e9 por gra\u00e7a, j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 pelas obras; de outra maneira, a gra\u00e7a j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 gra\u00e7a."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pois qu\u00ea? O que Israel buscava n\u00e3o o alcan\u00e7ou; mas os eleitos o alcan\u00e7aram, e os outros foram endurecidos."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Como est\u00e1 escrito: Deus lhes deu esp\u00edrito de profundo sono: olhos para n\u00e3o verem e ouvidos para n\u00e3o ouvirem, at\u00e9 ao dia de hoje."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "E Davi diz: Torne-se-lhes a sua mesa em la\u00e7o, e em armadilha, e em trope\u00e7o, por sua retribui\u00e7\u00e3o;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "escure\u00e7am-se-lhes os olhos para n\u00e3o verem, e encurvem-se-lhes continuamente as costas."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Digo, pois: porventura, trope\u00e7aram, para que ca\u00edssem? De modo nenhum! Mas, pela sua queda, veio a salva\u00e7\u00e3o aos gentios, para os incitar \u00e0 emula\u00e7\u00e3o."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E, se a sua queda \u00e9 a riqueza do mundo, e a sua diminui\u00e7\u00e3o, a riqueza dos gentios, quanto mais a sua plenitude!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Porque convosco falo, gentios, que, enquanto for ap\u00f3stolo dos gentios, glorificarei o meu minist\u00e9rio;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "para ver se de alguma maneira posso incitar \u00e0 emula\u00e7\u00e3o os da minha carne e salvar alguns deles."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Porque, se a sua rejei\u00e7\u00e3o \u00e9 a reconcilia\u00e7\u00e3o do mundo, qual ser\u00e1 a sua admiss\u00e3o, sen\u00e3o a vida dentre os mortos?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E, se as prim\u00edcias s\u00e3o santas, tamb\u00e9m a massa o \u00e9; se a raiz \u00e9 santa, tamb\u00e9m os ramos o s\u00e3o."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "E se alguns dos ramos foram quebrados, e tu, sendo zambujeiro, foste enxertado em lugar deles e feito participante da raiz e da seiva da oliveira,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "n\u00e3o te glories contra os ramos; e, se contra eles te gloriares, n\u00e3o \u00e9s tu que sustentas a raiz, mas a raiz a ti."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dir\u00e1s, pois: Os ramos foram quebrados, para que eu fosse enxertado."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Est\u00e1 bem! Pela sua incredulidade foram quebrados, e tu est\u00e1s em p\u00e9 pela f\u00e9; ent\u00e3o, n\u00e3o te ensoberbe\u00e7as, mas teme."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Porque, se Deus n\u00e3o poupou os ramos naturais, teme que te n\u00e3o poupe a ti tamb\u00e9m."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Considera, pois, a bondade e a severidade de Deus: para com os que ca\u00edram, severidade; mas, para contigo, a benignidade de Deus, se permaneceres na sua benignidade; de outra maneira, tamb\u00e9m tu ser\u00e1s cortado."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "E tamb\u00e9m eles, se n\u00e3o permanecerem na incredulidade, ser\u00e3o enxertados; porque poderoso \u00e9 Deus para os tornar a enxertar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Porque, se tu foste cortado do natural zambujeiro e, contra a natureza, enxertado na boa oliveira, quanto mais esses, que s\u00e3o naturais, ser\u00e3o enxertados na sua pr\u00f3pria oliveira!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Porque n\u00e3o quero, irm\u00e3os, que ignoreis este segredo (para que n\u00e3o presumais de v\u00f3s mesmos): que o endurecimento veio em parte sobre Israel, at\u00e9 que a plenitude dos gentios haja entrado."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "E, assim, todo o Israel ser\u00e1 salvo, como est\u00e1 escrito: De Si\u00e3o vir\u00e1 o Libertador, e desviar\u00e1 de Jac\u00f3 as impiedades."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "E este ser\u00e1 o meu concerto com eles, quando eu tirar os seus pecados."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Assim que, quanto ao evangelho, s\u00e3o inimigos por causa de v\u00f3s; mas, quanto \u00e0 elei\u00e7\u00e3o, amados por causa dos pais."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Porque os dons e a voca\u00e7\u00e3o de Deus s\u00e3o sem arrependimento."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Porque assim como v\u00f3s tamb\u00e9m, antigamente, fostes desobedientes a Deus, mas, agora, alcan\u00e7astes miseric\u00f3rdia pela desobedi\u00eancia deles,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "assim tamb\u00e9m estes, agora, foram desobedientes, para tamb\u00e9m alcan\u00e7arem miseric\u00f3rdia pela miseric\u00f3rdia a v\u00f3s demonstrada."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Porque Deus encerrou a todos debaixo da desobedi\u00eancia, para com todos usar de miseric\u00f3rdia."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Hino de adora\u00e7\u00e3o - \u00d3 profundidade das riquezas, tanto da sabedoria, como da ci\u00eancia de Deus! Qu\u00e3o insond\u00e1veis s\u00e3o os seus ju\u00edzos, e qu\u00e3o inescrut\u00e1veis, os seus caminhos!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Porque quem compreendeu o intento do Senhor? Ou quem foi seu conselheiro?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ou quem lhe deu primeiro a ele, para que lhe seja recompensado?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Porque dele, e por ele, e para ele s\u00e3o todas as coisas; gl\u00f3ria, pois, a ele eternamente. Am\u00e9m!"
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Consagra\u00e7\u00e3o a Deus. Humildade e fidelidade no uso de seus dons - Rogo-vos, pois, irm\u00e3os, pela compaix\u00e3o de Deus, que apresenteis o vosso corpo em sacrif\u00edcio vivo, santo e agrad\u00e1vel a Deus, que \u00e9 o vosso culto racional."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E n\u00e3o vos conformeis com este mundo, mas transformai-vos pela renova\u00e7\u00e3o do vosso entendimento, para que experimenteis qual seja a boa, agrad\u00e1vel e perfeita vontade de Deus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Porque, pela gra\u00e7a que me \u00e9 dada, digo a cada um dentre v\u00f3s que n\u00e3o saiba mais do que conv\u00e9m saber, mas que saiba com temperan\u00e7a, conforme a medida da f\u00e9 que Deus repartiu a cada um."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Porque assim como em um corpo temos muitos membros, e nem todos os membros t\u00eam a mesma opera\u00e7\u00e3o,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "assim n\u00f3s, que somos muitos, somos um s\u00f3 corpo em Cristo, mas individualmente somos membros uns dos outros."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De modo que, tendo diferentes dons, segundo a gra\u00e7a que nos \u00e9 dada: se \u00e9 profecia, seja ela segundo a medida da f\u00e9;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "se \u00e9 minist\u00e9rio, seja em ministrar; se \u00e9 ensinar, haja dedica\u00e7\u00e3o ao ensino;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "ou o que exorta, use esse dom em exortar; o que reparte, fa\u00e7a-o com liberalidade; o que preside, com cuidado; o que exercita miseric\u00f3rdia, com alegria."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "O amor, o fervor, a humildade, a benefic\u00eancia - O amor seja n\u00e3o fingido. Aborrecei o mal e apegai-vos ao bem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amai-vos cordialmente uns aos outros com amor fraternal, preferindo-vos em honra uns aos outros."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e3o sejais vagarosos no cuidado; sede fervorosos no esp\u00edrito, servindo ao Senhor;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "alegrai-vos na esperan\u00e7a, sede pacientes na tribula\u00e7\u00e3o, perseverai na ora\u00e7\u00e3o;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "comunicai com os santos nas suas necessidades, segui a hospitalidade;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "aben\u00e7oai aos que vos perseguem; aben\u00e7oai e n\u00e3o amaldi\u00e7oeis."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Alegrai-vos com os que se alegram e chorai com os que choram."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sede un\u00e2nimes entre v\u00f3s; n\u00e3o ambicioneis coisas altas, mas acomodai-vos \u00e0s humildes; n\u00e3o sejais s\u00e1bios em v\u00f3s mesmos."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A ningu\u00e9m torneis mal por mal; procurai as coisas honestas perante todos os homens."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Se for poss\u00edvel, quanto estiver em v\u00f3s, tende paz com todos os homens."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e3o vos vingueis a v\u00f3s mesmos, amados, mas dai lugar \u00e0 ira, porque est\u00e1 escrito: Minha \u00e9 a vingan\u00e7a; eu recompensarei, diz o Senhor."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Portanto, se o teu inimigo tiver fome, d\u00e1-lhe de comer; se tiver sede, d\u00e1-lhe de beber; porque, fazendo isto, amontoar\u00e1s brasas de fogo sobre a sua cabe\u00e7a."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e3o te deixes vencer do mal, mas vence o mal com o bem."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Submiss\u00e3o \u00e0 autoridade - Toda alma esteja sujeita \u00e0s autoridades superiores; porque n\u00e3o h\u00e1 autoridade que n\u00e3o venha de Deus; e as autoridades que h\u00e1 foram ordenadas por Deus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Por isso, quem resiste \u00e0 autoridade resiste \u00e0 ordena\u00e7\u00e3o de Deus; e os que resistem trar\u00e3o sobre si mesmos a condena\u00e7\u00e3o."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Porque os magistrados n\u00e3o s\u00e3o terror para as boas obras, mas para as m\u00e1s. Queres tu, pois, n\u00e3o temer a autoridade? Faze o bem e ter\u00e1s louvor dela."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Porque ela \u00e9 ministro de Deus para teu bem. Mas, se fizeres o mal, teme, pois n\u00e3o traz debalde a espada; porque \u00e9 ministro de Deus e vingador para castigar o que faz o mal."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Portanto, \u00e9 necess\u00e1rio que lhe estejais sujeitos, n\u00e3o somente pelo castigo, mas tamb\u00e9m pela consci\u00eancia."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Por esta raz\u00e3o tamb\u00e9m pagais tributos, porque s\u00e3o ministros de Deus, atendendo sempre a isto mesmo."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Portanto, dai a cada um o que deveis: a quem tributo, tributo; a quem imposto, imposto; a quem temor, temor; a quem honra, honra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "O amor ao pr\u00f3ximo, a vigil\u00e2ncia, a pureza - A ningu\u00e9m devais coisa alguma, a n\u00e3o ser o amor com que vos ameis uns aos outros; porque quem ama aos outros cumpriu a lei."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Com efeito: N\u00e3o adulterar\u00e1s, n\u00e3o matar\u00e1s, n\u00e3o furtar\u00e1s, n\u00e3o dar\u00e1s falso testemunho, n\u00e3o cobi\u00e7ar\u00e1s, e, se h\u00e1 algum outro mandamento, tudo nesta palavra se resume: Amar\u00e1s ao teu pr\u00f3ximo como a ti mesmo."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "O amor n\u00e3o faz mal ao pr\u00f3ximo; de sorte que o cumprimento da lei \u00e9 o amor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E isto digo, conhecendo o tempo, que \u00e9 j\u00e1 hora de despertarmos do sono; porque a nossa salva\u00e7\u00e3o est\u00e1, agora, mais perto de n\u00f3s do que quando aceitamos a f\u00e9."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A noite \u00e9 passada, e o dia \u00e9 chegado. Rejeitemos, pois, as obras das trevas e vistamo-nos das armas da luz."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Andemos honestamente, como de dia, n\u00e3o em glutonarias, nem em bebedeiras, nem em desonestidades, nem em dissolu\u00e7\u00f5es, nem em contendas e inveja."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mas revesti-vos do Senhor Jesus Cristo e n\u00e3o tenhais cuidado da carne em suas concupisc\u00eancias."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A toler\u00e2ncia para com os fracos na f\u00e9 - Ora, quanto ao que est\u00e1 enfermo na f\u00e9, recebei-o, n\u00e3o em contendas sobre d\u00favidas."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Porque um cr\u00ea que de tudo se pode comer, e outro, que \u00e9 fraco, come legumes."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "O que come n\u00e3o despreze o que n\u00e3o come; e o que n\u00e3o come n\u00e3o julgue o que come; porque Deus o recebeu por seu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Quem \u00e9s tu que julgas o servo alheio? Para seu pr\u00f3prio senhor ele est\u00e1 em p\u00e9 ou cai; mas estar\u00e1 firme, porque poderoso \u00e9 Deus para o firmar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Um faz diferen\u00e7a entre dia e dia, mas outro julga iguais todos os dias. Cada um esteja inteiramente seguro em seu pr\u00f3prio \u00e2nimo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Aquele que faz caso do dia, para o Senhor o faz. O que come para o Senhor come, porque d\u00e1 gra\u00e7as a Deus; e o que n\u00e3o come para o Senhor n\u00e3o come e d\u00e1 gra\u00e7as a Deus."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Porque nenhum de n\u00f3s vive para si e nenhum morre para si."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Porque, se vivemos, para o Senhor vivemos; se morremos, para o Senhor morremos. De sorte que, ou vivamos ou morramos, somos do Senhor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Foi para isto que morreu Cristo e tornou a viver; para ser Senhor tanto dos mortos como dos vivos."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mas tu, por que julgas teu irm\u00e3o? Ou tu, tamb\u00e9m, por que desprezas teu irm\u00e3o? Pois todos havemos de comparecer ante o tribunal de Cristo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Porque est\u00e1 escrito: Pela minha vida, diz o Senhor, todo joelho se dobrar\u00e1 diante de mim, e toda l\u00edngua confessar\u00e1 a Deus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De maneira que cada um de n\u00f3s dar\u00e1 conta de si mesmo a Deus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A liberdade e o amor - Assim que n\u00e3o nos julguemos mais uns aos outros; antes, seja o vosso prop\u00f3sito n\u00e3o p\u00f4r trope\u00e7o ou esc\u00e2ndalo ao irm\u00e3o."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Eu sei e estou certo, no Senhor Jesus, que nenhuma coisa \u00e9 de si mesma imunda, a n\u00e3o ser para aquele que a tem por imunda; para esse \u00e9 imunda."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mas, se por causa da comida se contrista teu irm\u00e3o, j\u00e1 n\u00e3o andas conforme o amor. N\u00e3o destruas por causa da tua comida aquele por quem Cristo morreu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e3o seja, pois, blasfemado o vosso bem;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "porque o Reino de Deus n\u00e3o \u00e9 comida nem bebida, mas justi\u00e7a, e paz, e alegria no Esp\u00edrito Santo."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Porque quem nisto serve a Cristo agrad\u00e1vel \u00e9 a Deus e aceito aos homens."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sigamos, pois, as coisas que servem para a paz e para a edifica\u00e7\u00e3o de uns para com os outros."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e3o destruas por causa da comida a obra de Deus. \u00c9 verdade que tudo \u00e9 limpo, mas mal vai para o homem que come com esc\u00e2ndalo."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Bom \u00e9 n\u00e3o comer carne, nem beber vinho, nem fazer outras coisas em que teu irm\u00e3o tropece, ou se escandalize, ou se enfraque\u00e7a."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tens tu f\u00e9? Tem-na em ti mesmo diante de Deus. Bem-aventurado aquele que n\u00e3o se condena a si mesmo naquilo que aprova."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mas aquele que tem d\u00favidas, se come, est\u00e1 condenado, porque n\u00e3o come por f\u00e9; e tudo o que n\u00e3o \u00e9 de f\u00e9 \u00e9 pecado."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Cristo d\u00e1-nos o exemplo da abnega\u00e7\u00e3o - Mas n\u00f3s que somos fortes devemos suportar as fraquezas dos fracos e n\u00e3o agradar a n\u00f3s mesmos."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Portanto, cada um de n\u00f3s agrade ao seu pr\u00f3ximo no que \u00e9 bom para edifica\u00e7\u00e3o."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Porque tamb\u00e9m Cristo n\u00e3o agradou a si mesmo, mas, como est\u00e1 escrito: Sobre mim ca\u00edram as inj\u00farias dos que te injuriavam."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Porque tudo que dantes foi escrito para nosso ensino foi escrito, para que, pela paci\u00eancia e consola\u00e7\u00e3o das Escrituras, tenhamos esperan\u00e7a."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ora, o Deus de paci\u00eancia e consola\u00e7\u00e3o vos conceda o mesmo sentimento uns para com os outros, segundo Cristo Jesus,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "para que concordes, a uma boca, glorifiqueis ao Deus e Pai de nosso Senhor Jesus Cristo."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Portanto, recebei-vos uns aos outros, como tamb\u00e9m Cristo nos recebeu para gl\u00f3ria de Deus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Digo, pois, que Jesus Cristo foi ministro da circuncis\u00e3o, por causa da verdade de Deus, para que confirmasse as promessas feitas aos pais;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "e para que os gentios glorifiquem a Deus pela sua miseric\u00f3rdia, como est\u00e1 escrito: Portanto, eu te louvarei entre os gentios e cantarei ao teu nome."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E outra vez diz: Alegrai-vos, gentios, com o seu povo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E outra vez: Louvai ao Senhor, todos os gentios, e celebrai-o todos os povos."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E outra vez diz Isa\u00edas: Uma raiz em Jess\u00e9 haver\u00e1, e, naquele que se levantar para reger os gentios, os gentios esperar\u00e3o."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ora, o Deus de esperan\u00e7a vos encha de todo o gozo e paz em cren\u00e7a, para que abundeis em esperan\u00e7a pela virtude do Esp\u00edrito Santo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "O apostolado e prop\u00f3sitos de Paulo - Eu pr\u00f3prio, meus irm\u00e3os, certo estou, a respeito de v\u00f3s, que v\u00f3s mesmos estais cheios de bondade, cheios de todo o conhecimento, podendo admoestar-vos uns aos outros."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mas, irm\u00e3os, em parte vos escrevi mais ousadamente, como para vos trazer outra vez isto \u00e0 mem\u00f3ria, pela gra\u00e7a que por Deus me foi dada,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "que eu seja ministro de Jesus Cristo entre os gentios, ministrando o evangelho de Deus, para que seja agrad\u00e1vel a oferta dos gentios, santificada pelo Esp\u00edrito Santo."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De sorte que tenho gl\u00f3ria em Jesus Cristo nas coisas que pertencem a Deus."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Porque n\u00e3o ousaria dizer coisa alguma, que Cristo por mim n\u00e3o tenha feito, para obedi\u00eancia dos gentios, por palavra e por obras;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "pelo poder dos sinais e prod\u00edgios, na virtude do Esp\u00edrito de Deus; de maneira que, desde Jerusal\u00e9m e arredores at\u00e9 ao Il\u00edrico, tenho pregado o evangelho de Jesus Cristo."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "E desta maneira me esforcei por anunciar o evangelho, n\u00e3o onde Cristo houvera sido nomeado, para n\u00e3o edificar sobre fundamento alheio;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "antes, como est\u00e1 escrito: Aqueles a quem n\u00e3o foi anunciado o ver\u00e3o, e os que n\u00e3o ouviram o entender\u00e3o."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pelo que tamb\u00e9m muitas vezes tenho sido impedido de ir ter convosco."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mas, agora, que n\u00e3o tenho mais demora nestes s\u00edtios, e tendo j\u00e1 h\u00e1 muitos anos grande desejo de ir ter convosco,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "quando partir para a Espanha, irei ter convosco; pois espero que, de passagem, vos verei e que para l\u00e1 seja encaminhado por v\u00f3s, depois de ter gozado um pouco da vossa companhia."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mas, agora, vou a Jerusal\u00e9m para ministrar aos santos."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Porque pareceu bem \u00e0 Maced\u00f4nia e \u00e0 Acaia fazerem uma coleta para os pobres dentre os santos que est\u00e3o em Jerusal\u00e9m."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Isto lhes pareceu bem, como devedores que s\u00e3o para com eles. Porque, se os gentios foram participantes dos seus bens espirituais, devem tamb\u00e9m ministrar-lhes os temporais."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Assim que, conclu\u00eddo isto, e havendo-lhes consignado este fruto, de l\u00e1, passando por v\u00f3s, irei \u00e0 Espanha."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "E bem sei que, indo ter convosco, chegarei com a plenitude da b\u00ean\u00e7\u00e3o do evangelho de Cristo."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "E rogo-vos, irm\u00e3os, por nosso Senhor Jesus Cristo e pelo amor do Esp\u00edrito, que combatais comigo nas vossas ora\u00e7\u00f5es por mim a Deus,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "para que seja livre dos rebeldes que est\u00e3o na Judeia, e que esta minha administra\u00e7\u00e3o, que em Jerusal\u00e9m fa\u00e7o, seja bem-aceita pelos santos;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "a fim de que, pela vontade de Deus, chegue a v\u00f3s com alegria e possa recrear-me convosco."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "E o Deus de paz seja com todos v\u00f3s. Am\u00e9m!"
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Recomenda\u00e7\u00f5es, sauda\u00e7\u00f5es e votos - Recomendo-vos, pois, Febe, nossa irm\u00e3, a qual serve na igreja que est\u00e1 em Cencreia,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "para que a recebais no Senhor, como conv\u00e9m aos santos, e a ajudeis em qualquer coisa que de v\u00f3s necessitar; porque tem hospedado a muitos, como tamb\u00e9m a mim mesmo."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Saudai a Priscila e a \u00c1quila, meus cooperadores em Cristo Jesus,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "os quais pela minha vida expuseram a sua cabe\u00e7a; o que n\u00e3o s\u00f3 eu lhes agrade\u00e7o, mas tamb\u00e9m todas as igrejas dos gentios."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Saudai tamb\u00e9m a igreja que est\u00e1 em sua casa. Saudai a Ep\u00eaneto, meu amado, que \u00e9 as prim\u00edcias da \u00c1sia em Cristo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Saudai a Maria, que trabalhou muito por n\u00f3s."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Saudai a Andr\u00f4nico e a J\u00fania, meus parentes e meus companheiros na pris\u00e3o, os quais se distinguiram entre os ap\u00f3stolos e que foram antes de mim em Cristo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Saudai a Ampl\u00edato, meu amado no Senhor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Saudai a Urbano, nosso cooperador em Cristo, e a Est\u00e1quis, meu amado."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Saudai a Apeles, aprovado em Cristo. Saudai aos da fam\u00edlia de Arist\u00f3bulo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Saudai a Herodi\u00e3o, meu parente. Saudai aos da fam\u00edlia de Narciso, os que est\u00e3o no Senhor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Saudai a Trifena e a Trifosa, as quais trabalham no Senhor. Saudai \u00e0 amada P\u00e9rside, a qual muito trabalhou no Senhor."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Saudai a Rufo, eleito no Senhor, e a sua m\u00e3e e minha."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Saudai a As\u00edncrito, a Flegonte, a Hermas, a P\u00e1trobas, a Hermes, e aos irm\u00e3os que est\u00e3o com eles."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Saudai a Fil\u00f3logo e a J\u00falia, a Nereu e a sua irm\u00e3, e a Olimpas, e a todos os santos que com eles est\u00e3o."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Saudai-vos uns aos outros com santo \u00f3sculo. As igrejas de Cristo vos sa\u00fadam."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "E rogo-vos, irm\u00e3os, que noteis os que promovem dissens\u00f5es e esc\u00e2ndalos contra a doutrina que aprendestes; desviai-vos deles."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Porque os tais n\u00e3o servem a nosso Senhor Jesus Cristo, mas ao seu ventre; e, com suaves palavras e lisonjas, enganam o cora\u00e7\u00e3o dos s\u00edmplices."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Quanto \u00e0 vossa obedi\u00eancia, \u00e9 ela conhecida de todos. Comprazo-me, pois, em v\u00f3s; e quero que sejais s\u00e1bios no bem, mas s\u00edmplices no mal."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "E o Deus de paz esmagar\u00e1 em breve Satan\u00e1s debaixo dos vossos p\u00e9s. A gra\u00e7a de nosso Senhor Jesus Cristo seja convosco. Am\u00e9m!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sa\u00fadam-vos Tim\u00f3teo, meu cooperador, e L\u00facio, e Jasom, e Sos\u00edpatro, meus parentes."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Eu, T\u00e9rcio, que esta carta escrevi, vos sa\u00fado no Senhor."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sa\u00fada-vos Gaio, meu hospedeiro e de toda a igreja. Sa\u00fada-vos Erasto, procurador da cidade, e tamb\u00e9m o irm\u00e3o Quarto."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A gra\u00e7a de nosso Senhor Jesus Cristo seja com todos v\u00f3s. Am\u00e9m!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ora, \u00e0quele que \u00e9 poderoso para vos confirmar segundo o meu evangelho e a prega\u00e7\u00e3o de Jesus Cristo, conforme a revela\u00e7\u00e3o do mist\u00e9rio que desde tempos eternos esteve oculto,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "mas que se manifestou agora e se notificou pelas Escrituras dos profetas, segundo o mandamento do Deus eterno, a todas as na\u00e7\u00f5es para obedi\u00eancia da f\u00e9,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "ao \u00fanico Deus, s\u00e1bio, seja dada gl\u00f3ria por Jesus Cristo para todo o sempre. Am\u00e9m!"
                }
            }
        }
    }
}