{
    "version": "RVA",
    "book_name": "1 Corinthians",
    "book_nr": "46",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "PABLO, llamado \u00e1 ser ap\u00f3stol de Jesucristo por la voluntad de Dios, y S\u00f3stenes el hermano,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A la iglesia de Dios que est\u00e1 en Corinto, santificados en Cristo Jes\u00fas, llamados santos, y \u00e1 todos los que invocan el nombre de nuestro Se\u00f1or Jesucristo en cualquier lugar, Se\u00f1or de ellos y nuestro:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gracia y paz de Dios nuestro Padre, y del Se\u00f1or Jesucristo."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gracias doy \u00e1 mi Dios siempre por vosotros, por la gracia de Dios que os es dada en Cristo Jes\u00fas;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Que en todas las cosas sois enriquecidos en \u00e9l, en toda lengua y en toda ciencia;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "As\u00ed como el testimonio de Cristo ha sido confirmado en vosotros:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De tal manera que nada os falte en ning\u00fan don, esperando la manifestaci\u00f3n de nuestro Se\u00f1or Jesucristo:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "El cual tambi\u00e9n os confirmar\u00e1 hasta el fin, para que se\u00e1is sin falta en el d\u00eda de nuestro Se\u00f1or Jesucristo."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fiel es Dios, por el cual sois llamados \u00e1 la participaci\u00f3n de su Hijo Jesucristo nuestro Se\u00f1or."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Os ruego pues, hermanos, por el nombre de nuestro Se\u00f1or Jesucristo, que habl\u00e9is todos una misma cosa, y que no haya entre vosotros disensiones, antes se\u00e1is perfectamente unidos en una misma mente y en un mismo parecer."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Porque me ha sido declarado de vosotros, hermanos m\u00edos, por los que son de Clo\u00e9, que hay entre vosotros contiendas;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Quiero decir, que cada uno de vosotros dice: Yo cierto soy de Pablo; pues yo de Apolos; y yo de Cefas; y yo de Cristo."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00bfEst\u00e1 dividido Cristo? \u00bfFu\u00e9 crucificado Pablo por vosotros? \u00bf\u00f3 hab\u00e9is sido bautizados en el nombre de Pablo?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Doy gracias \u00e1 Dios, que \u00e1 ninguno de vosotros he bautizado, sino \u00e1 Crispo y \u00e1 Gayo;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Para que ninguno diga que hab\u00e9is sido bautizados en mi nombre."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Y tambi\u00e9n bautic\u00e9 la familia de Est\u00e9fanas: mas no s\u00e9 si he bautizado alg\u00fan otro."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Porque no me envi\u00f3 Cristo \u00e1 bautizar, sino \u00e1 predicar el evangelio: no en sabidur\u00eda de palabras, porque no sea hecha vana la cruz de Cristo."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Porque la palabra de la cruz es locura \u00e1 los que se pierden; mas \u00e1 los que se salvan, es \u00e1 saber, \u00e1 nosotros, es potencia de Dios."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Porque est\u00e1 escrito: Destruir\u00e9 la sabidur\u00eda de los sabios, Y desechar\u00e9 la inteligencia de los entendidos."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00bfQu\u00e9 es del sabio? \u00bfqu\u00e9 del escriba? \u00bfqu\u00e9 del escudri\u00f1ador de este siglo? \u00bfno ha enloquecido Dios la sabidur\u00eda del mundo?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Porque por no haber el mundo conocido en la sabidur\u00eda de Dios \u00e1 Dios por sabidur\u00eda, agrad\u00f3 \u00e1 Dios salvar \u00e1 los creyentes por la locura de la predicaci\u00f3n."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Porque los Jud\u00edos piden se\u00f1ales, y los Griegos buscan sabidur\u00eda:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mas nosotros predicamos \u00e1 Cristo crucificado, \u00e1 los Jud\u00edos ciertamente tropezadero, y \u00e1 los Gentiles locura;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Empero \u00e1 los llamados, as\u00ed Jud\u00edos como Griegos, Cristo potencia de Dios, y sabidur\u00eda de Dios."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Porque lo loco de Dios es m\u00e1s sabio que los hombres; y lo flaco de Dios es m\u00e1s fuerte que los hombres."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Porque mirad, hermanos, vuestra vocaci\u00f3n, que no sois muchos sabios seg\u00fan la carne, no muchos poderosos, no muchos nobles;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Antes lo necio del mundo escogi\u00f3 Dios, para avergonzar \u00e1 los sabios; y lo flaco del mundo escogi\u00f3 Dios, para avergonzar lo fuerte;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Y lo vil del mundo y lo menos preciado escogi\u00f3 Dios, y lo que no es, para deshacer lo que es:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Para que ninguna carne se jacte en su presencia."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mas de \u00e9l sois vosotros en Cristo Jes\u00fas, el cual nos ha sido hecho por Dios sabidur\u00eda, y justificaci\u00f3n, y santificaci\u00f3n, y redenci\u00f3n:"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Para que, como est\u00e1 escrito: El que se glor\u00eda, glor\u00edese en el Se\u00f1or."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "ASI que, hermanos, cuando fu\u00ed \u00e1 vosotros, no fu\u00ed con altivez de palabra, \u00f3 de sabidur\u00eda, \u00e1 anunciaros el testimonio de Cristo."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Porque no me propuse saber algo entre vosotros, sino \u00e1 Jesucristo, y \u00e1 \u00e9ste crucificado."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Y estuve yo con vosotros con flaqueza, y mucho temor y temblor;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Y ni mi palabra ni mi predicaci\u00f3n fu\u00e9 con palabras persuasivas de humana sabidur\u00eda, mas con demostraci\u00f3n del Esp\u00edritu y de poder;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Para que vuestra fe no est\u00e9 fundada en sabidur\u00eda de hombres, mas en poder de Dios."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Empero hablamos sabidur\u00eda de Dios entre perfectos; y sabidur\u00eda, no de este siglo, ni de los pr\u00edncipes de este siglo, que se deshacen:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mas hablamos sabidur\u00eda de Dios en misterio, la sabidur\u00eda oculta, la cual Dios predestin\u00f3 antes de los siglos para nuestra gloria:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "La que ninguno de los pr\u00edncipes de este siglo conoci\u00f3; porque si la hubieran conocido, nunca hubieran crucificado al Se\u00f1or de gloria:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Antes, como est\u00e1 escrito: Cosas que ojo no vi\u00f3, ni oreja oy\u00f3, Ni han subido en coraz\u00f3n de hombre, Son las que ha Dios preparado para aquellos que le aman."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Empero Dios nos lo revel\u00f3 \u00e1 nosotros por el Esp\u00edritu: porque el Esp\u00edritu todo lo escudri\u00f1a, aun lo profundo de Dios."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Porque \u00bfqui\u00e9n de los hombres sabe las cosas del hombre, sino el esp\u00edritu del hombre que est\u00e1 en \u00e9l? As\u00ed tampoco nadie conoci\u00f3 las cosas de Dios, sino el Esp\u00edritu de Dios."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Y nosotros hemos recibido, no el esp\u00edritu del mundo, sino el Esp\u00edritu que es de Dios, para que conozcamos lo que Dios nos ha dado;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Lo cual tambi\u00e9n hablamos, no con doctas palabras de humana sabidur\u00eda, mas con doctrina del Esp\u00edritu, acomodando lo espiritual \u00e1 lo espiritual."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mas el hombre animal no percibe las cosas que son del Esp\u00edritu de Dios, porque le son locura: y no las puede entender, porque se han de examinar espiritualmente."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Empero el espiritual juzga todas las cosas; mas \u00e9l no es juzgado de nadie."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Porque \u00bfqui\u00e9n conoci\u00f3 la mente del Se\u00f1or? \u00bfqui\u00e9n le instruy\u00f3? Mas nosotros tenemos la mente de Cristo."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "DE manera que yo, hermanos, no pude hablaros como \u00e1 espirituales, sino como \u00e1 carnales, como \u00e1 ni\u00f1os en Cristo."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Os d\u00ed \u00e1 beber leche, y no vianda: porque aun no pod\u00edais, ni aun pod\u00e9is ahora;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Porque todav\u00eda sois carnales: pues habiendo entre vosotros celos, y contiendas, y disensiones, \u00bfno sois carnales, y and\u00e1is como hombres?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Porque diciendo el uno: Yo cierto soy de Pablo; y el otro: Yo de Apolos; \u00bfno sois carnales?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00bfQu\u00e9 pues es Pablo? \u00bfy qu\u00e9 es Apolos? Ministros por los cuales hab\u00e9is cre\u00eddo; y eso seg\u00fan que \u00e1 cada uno ha concedido el Se\u00f1or."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Yo plant\u00e9, Apolos reg\u00f3: mas Dios ha dado el crecimiento."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "As\u00ed que, ni el que planta es algo, ni el que riega; sino Dios, que da el crecimiento."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Y el que planta y el que riega son una misma cosa; aunque cada uno recibir\u00e1 su recompensa conforme \u00e1 su labor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Porque nosotros, coadjutores somos de Dios; y vosotros labranza de Dios sois, edificio de Dios sois."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Conforme \u00e1 la gracia de Dios que me ha sido dada, yo como perito arquitecto puse el fundamento, y otro edifica encima: empero cada uno vea c\u00f3mo sobreedifica."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Porque nadie puede poner otro fundamento que el que est\u00e1 puesto, el cual es Jesucristo."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Y si alguno edificare sobre este fundamento oro, plata, piedras preciosas, madera, heno, hojarasca;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "La obra de cada uno ser\u00e1 manifestada: porque el d\u00eda la declarar\u00e1; porque por el fuego ser\u00e1 manifestada; y la obra de cada uno cu\u00e1l sea, el fuego har\u00e1 la prueba."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Si permaneciere la obra de alguno que sobreedific\u00f3, recibir\u00e1 recompensa."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Si la obra de alguno fuere quemada, ser\u00e1 perdida: \u00e9l empero ser\u00e1 salvo, mas as\u00ed como por fuego."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00bfNo sab\u00e9is que sois templo de Dios, y que el Esp\u00edritu de Dios mora en vosotros?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Si alguno violare el templo de Dios, Dios destruir\u00e1 al tal: porque el templo de Dios, el cual sois vosotros, santo es."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nadie se enga\u00f1e \u00e1 s\u00ed mismo: si alguno entre vosotros parece ser sabio en este siglo, h\u00e1gase simple, para ser sabio."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Porque la sabidur\u00eda de esta mundo es necedad para con Dios; pues escrito est\u00e1: El que prende \u00e1 los sabios en la astucia de ellos."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Y otra vez: El Se\u00f1or conoce los pensamientos de los sabios, que son vanos."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "As\u00ed que, ninguno se glor\u00ede en los hombres; porque todo es vuestro,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sea Pablo, sea Apolos, sea Cefas, sea el mundo, sea la vida, sea la muerte, sea lo presente, sea los por venir; todo es vuestro;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Y vosotros de Cristo; y Cristo de Dios."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "T\u00c9NGANNOS los hombres por ministros de Cristo, y dispensadores de los misterios de Dios."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mas ahora se requiere en los dispensadores, que cada uno sea hallado fiel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Yo en muy poco tengo el ser juzgado de vosotros, \u00f3 de juicio humano; y ni aun yo me juzgo."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Porque aunque de nada tengo mala conciencia, no por eso soy justificado; mas el que me juzga, el Se\u00f1or es."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "As\u00ed que, no juzgu\u00e9is nada antes de tiempo, hasta que venga el Se\u00f1or, el cual tambi\u00e9n aclarar\u00e1 lo oculto de las tinieblas, y manifestar\u00e1 los intentos de los corazones: y entonces cada uno tendr\u00e1 de Dios la alabanza."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Esto empero, hermanos, he pasado por ejemplo en m\u00ed y en Apolos por amor de vosotros; para que en nosotros aprend\u00e1is \u00e1 no saber m\u00e1s de lo que est\u00e1 escrito, hinch\u00e1ndoos por causa de otro el uno contra el otro."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Porque \u00bfqui\u00e9n te distingue? \u00bf\u00f3 qu\u00e9 tienes que no hayas recibido? Y si lo recibiste, \u00bfde qu\u00e9 te glor\u00edas como si no hubieras recibido?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ya est\u00e1is hartos, ya est\u00e1is ricos, sin nosotros rein\u00e1is; y ojal\u00e1 rein\u00e9is, para que nosotros reinemos tambi\u00e9n juntamente con vosotros."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Porque \u00e1 lo que pienso, Dios nos ha mostrado \u00e1 nosotros los ap\u00f3stoles por los postreros, como \u00e1 sentenciados \u00e1 muerte: porque somos hechos espect\u00e1culo al mundo, y \u00e1 los \u00e1ngeles, y \u00e1 los hombres."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nosotros necios por amor de Cristo, y vosotros prudentes en Cristo; nosotros flacos, y vosotros fuertes; vosotros nobles, y nosotros viles."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hasta esta hora hambreamos, y tenemos sed, y estamos desnudos, y somos heridos de golpes, y andamos vagabundos;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Y trabajamos, obrando con nuestras manos: nos maldicen, y bendecimos: padecemos persecuci\u00f3n, y sufrimos:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Somos blasfemados, y rogamos: hemos venido \u00e1 ser como la hez del mundo, el desecho de todos hasta ahora."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "No escribo esto para avergonzaros: mas amon\u00e9stoos como \u00e1 mis hijos amados."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Porque aunque teng\u00e1is diez mil ayos en Cristo, no tendr\u00e9is muchos padres; que en Cristo Jes\u00fas yo os engendr\u00e9 por el evangelio."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Por tanto, os ruego que me imit\u00e9is."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Por lo cual os he enviado \u00e1 Timoteo, que es mi hijo amado y fiel en el Se\u00f1or, el cual os amonestar\u00e1 de mis caminos cu\u00e1les sean en Cristo, de la manera que ense\u00f1o en todas partes en todas las iglesias."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mas algunos est\u00e1n envanecidos, como si nunca hubiese yo de ir \u00e1 vosotros."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Empero ir\u00e9 presto \u00e1 vosotros, si el Se\u00f1or quisiere; y entender\u00e9, no las palabras de los que andan hinchados, sino la virtud."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Porque el reino de Dios no consiste en palabras, sino en virtud."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00bfQu\u00e9 quer\u00e9is? \u00bfir\u00e9 \u00e1 vosotros con vara, \u00f3 con caridad y esp\u00edritu de mansedumbre?"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "DE cierto se oye que hay entre vosotros fornicaci\u00f3n, y tal fornicaci\u00f3n cual ni aun se nombra entre los Gentiles; tanto que alguno tenga la mujer de su padre."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Y vosotros est\u00e1is hinchados, y no m\u00e1s bien tuvisteis duelo, para que fuese quitado de en medio de vosotros el que hizo tal obra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Y ciertamente, como ausente con el cuerpo, mas presente en esp\u00edritu, ya como presente he juzgado al que esto as\u00ed ha cometido:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En el nombre del Se\u00f1or nuestro Jesucristo, juntados vosotros y mi esp\u00edritu, con la facultad de nuestro Se\u00f1or Jesucristo,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "El tal sea entregado \u00e1 Satan\u00e1s para muerte de la carne, porque el esp\u00edritu sea salvo en el d\u00eda del Se\u00f1or Jes\u00fas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "No es buena vuestra jactancia. \u00bfNo sab\u00e9is que un poco de levadura leuda toda la masa?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Limpiad pues la vieja levadura, para que se\u00e1is nueva masa, como sois sin levadura: porque nuestra pascua, que es Cristo, fu\u00e9 sacrificada por nosotros."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "As\u00ed que hagamos fiesta, no en la vieja levadura, ni en la levadura de malicia y de maldad, sino en \u00e1zimos de sinceridad y de verdad."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Os he escrito por carta, que no os envolv\u00e1is con los fornicarios:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "No absolutamente con los fornicarios de este mundo, \u00f3 con los avaros, \u00f3 con los ladrones, \u00f3 con los id\u00f3latras; pues en tal caso os ser\u00eda menester salir del mundo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mas ahora os he escrito, que no os envolv\u00e1is, es \u00e1 saber, que si alguno llam\u00e1ndose hermano fuere fornicario, \u00f3 avaro, \u00f3 id\u00f3latra, \u00f3 maldiciente, \u00f3 borracho, \u00f3 ladr\u00f3n, con el tal ni aun com\u00e1is."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Porque \u00bfqu\u00e9 me va \u00e1 m\u00ed en juzgar \u00e1 los que est\u00e1n fuera? \u00bfNo juzg\u00e1is vosotros \u00e1 los que est\u00e1n dentro?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Porque \u00e1 los que est\u00e1n fuera, Dios juzgar\u00e1: quitad pues \u00e1 ese malo de entre vosotros."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00bfOSA alguno de vosotros, teniendo algo con otro, ir \u00e1 juicio delante de los injustos, y no delante de los santos?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00bfO no sab\u00e9is que los santos han de juzgar al mundo? Y si el mundo ha de ser juzgado por vosotros, \u00bfsois indignos de juzgar cosas muy peque\u00f1as?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00bfO no sab\u00e9is que hemos de juzgar \u00e1 los angeles? \u00bfcu\u00e1nto m\u00e1s las cosas de este siglo?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Por tanto, si hubiereis de tener juicios de cosas de este siglo, poned para juzgar \u00e1 los que son de menor estima en la iglesia."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Para avergonzaros lo digo. \u00bfPues qu\u00e9, no hay entre vosotros sabio, ni aun uno que pueda juzgar entre sus hermanos;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sino que el hermano con el hermano pleitea en juicio, y esto ante los infieles?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "As\u00ed que, por cierto es ya una falta en vosotros que teng\u00e1is pleitos entre vosotros mismos. \u00bfPor qu\u00e9 no sufr\u00eds antes la injuria? \u00bfpor qu\u00e9 no sufr\u00eds antes ser defraudados?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Empero vosotros hac\u00e9is la injuria, y defraud\u00e1is, y esto \u00e1 los hermanos."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00bfNo sab\u00e9is que los injustos no poseer\u00e1n el reino de Dios? No err\u00e9is, que ni los fornicarios, ni los id\u00f3latras, ni los ad\u00falteros, ni los afeminados, ni los que se echan con varones,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ni los ladrones, ni los avaros, ni los borrachos, ni los maldicientes, ni los robadores, heredar\u00e1n el reino de Dios."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Y esto erais algunos: mas ya sois lavados, mas ya sois santificados, mas ya sois justificados en el nombre del Se\u00f1or Jes\u00fas, y por el Esp\u00edritu de nuestro Dios."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Todas las cosas me son l\u00edcitas, mas no todas convienen: todas las cosas me son l\u00edcitas, mas yo no me meter\u00e9 debajo de potestad de nada."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Las viandas para el vientre, y el vientre para las viandas; empero y \u00e1 \u00e9l y \u00e1 ellas deshar\u00e1 Dios. Mas el cuerpo no es para la fornicaci\u00f3n, sino para el Se\u00f1or; y el Se\u00f1or para el cuerpo:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Y Dios que levant\u00f3 al Se\u00f1or, tambi\u00e9n \u00e1 nosotros nos levantar\u00e1 con su poder."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00bfNo sab\u00e9is que vuestros cuerpos son miembros de Cristo? \u00bfQuitar\u00e9 pues los miembros de Cristo, y los har\u00e9 miembros de una ramera? Lejos sea."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00bfO no sab\u00e9is que el que se junta con una ramera, es hecho con ella un cuerpo? porque ser\u00e1n, dice, los dos en una carne."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Empero el que se junta con el Se\u00f1or, un esp\u00edritu es."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Huid la fornicaci\u00f3n. Cualquier otro pecado que el hombre hiciere, fuera del cuerpo es; mas el que fornica, contra su propio cuerpo peca."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00bfO ignor\u00e1is que vuestro cuerpo es templo del Esp\u00edritu Santo, el cual est\u00e1 en vosotros, el cual ten\u00e9is de Dios, y que no sois vuestros?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Porque comprados sois por precio: glorificad pues \u00e1 Dios en vuestro cuerpo y en vuestro esp\u00edritu, los cuales son de Dios."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "CUANTO \u00e1 las cosas de que me escribisteis, bien es al hombre no tocar mujer."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mas \u00e1 causa de las fornicaciones, cada uno tenga su mujer, y cada una tenga su marido."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "El marido pague \u00e1 la mujer la debida benevolencia; y asimismo la mujer al marido."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "La mujer no tiene potestad de su propio cuerpo, sino el marido: \u00e9 igualmente tampoco el marido tiene potestad de su propio cuerpo, sino la mujer."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "No os defraud\u00e9is el uno al otro, \u00e1 no ser por alg\u00fan tiempo de mutuo consentimiento, para ocuparos en la oraci\u00f3n: y volved \u00e1 juntaros en uno, porque no os tiente Satan\u00e1s \u00e1 causa de vuestra incontinencia."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mas esto digo por permisi\u00f3n, no por mandamiento."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Quisiera m\u00e1s bien que todos los hombres fuesen como yo: empero cada uno tiene su propio don de Dios; uno \u00e1 la verdad as\u00ed, y otro as\u00ed."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Digo pues \u00e1 los solteros y \u00e1 las viudas, que bueno les es si se quedaren como yo."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Y si no tienen don de continencia, c\u00e1sense; que mejor es casarse que quemarse."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mas \u00e1 los que est\u00e1n juntos en matrimonio, denuncio, no yo, sino el Se\u00f1or: Que la mujer no se aparte del marido;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Y si se apartare, que se quede sin casar, \u00f3 reconc\u00edliese con su marido; y que el marido no despida \u00e1 su mujer."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Y \u00e1 los dem\u00e1s yo digo, no el Se\u00f1or: si alg\u00fan hermano tiene mujer infiel, y ella consiente en habitar con \u00e9l, no la despida."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Y la mujer que tiene marido infiel, y \u00e9l consiente en habitar con ella, no lo deje."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Porque el marido infiel es santificado en la mujer, y la mujer infiel en el marido: pues de otra manera vuestros hijos ser\u00edan inmundos; empero ahora son santos."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pero si el infiel se aparta, ap\u00e1rtese: que no es el hermano \u00f3 la hermana sujeto \u00e1 servidumbre en semejante caso; antes \u00e1 paz nos llam\u00f3 Dios."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Porque \u00bfde d\u00f3nde sabes, oh mujer, si quiz\u00e1 har\u00e1s salva \u00e1 tu marido? \u00bf\u00f3 de d\u00f3nde sabes, oh marido, si quiz\u00e1 har\u00e1s salvo \u00e1 tu mujer?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Empero cada uno como el Se\u00f1or le reparti\u00f3, y como Dios llam\u00f3 \u00e1 cada uno, as\u00ed ande: y as\u00ed ense\u00f1o en todas las iglesias."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00bfEs llamado alguno circuncidado? qu\u00e9dese circunciso. \u00bfEs llamado alguno incircuncidado? que no se circuncide."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "La circuncisi\u00f3n nada es, y la incircuncisi\u00f3n nada es; sino la observancia de las mandamientos de Dios."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Cada uno en la vocaci\u00f3n en que fu\u00e9 llamado, en ella se quede."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00bfEres llamado siendo siervo? no se te d\u00e9 cuidado; mas tambi\u00e9n si puedes hacerte libre, proc\u00faralo m\u00e1s."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Porque el que en el Se\u00f1or es llamado siendo siervo, liberto es del Se\u00f1or: asimismo tambi\u00e9n el que es llamado siendo libre, siervo es de Cristo."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Por precio sois comprados; no os hag\u00e1is siervos de los hombres."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Cada uno, hermanos, en lo que es llamado, en esto se quede para con Dios."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Empero de las v\u00edrgenes no tengo mandamiento del Se\u00f1or; mas doy mi parecer, como quien ha alcanzado misericordia del Se\u00f1or para ser fiel."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Tengo, pues, esto por bueno \u00e1 causa de la necesidad que apremia, que bueno es al hombre estarse as\u00ed."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00bfEst\u00e1s ligado \u00e1 mujer? no procures soltarte. \u00bfEst\u00e1is suelto de mujer? no procures mujer."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mas tambi\u00e9n si tomares mujer, no pecaste; y si la doncella se casare, no pec\u00f3: pero aflicci\u00f3n de carne tendr\u00e1n los tales; mas yo os dejo."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Esto empero digo, hermanos, que el tiempo es corto: lo que resta es, que los que tienen mujeres sean como los que no las tienen,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Y los que lloran, como los que no lloran; y los que se huelgan, como los que no se huelgan; y los que compran, como los que no poseen;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Y los que usan de este mundo, como los que no usan: porque la apariencia de este mundo se pasa."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Quisiera, pues, que estuvieseis sin congoja. El soltero tiene cuidado de las cosas que son del Se\u00f1or, c\u00f3mo ha de agradar al Se\u00f1or:"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Empero el que se cas\u00f3 tiene cuidado de las cosas que son del mundo, c\u00f3mo ha de agradar \u00e1 su mujer."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Hay asimismo diferencia entre la casada y la doncella: la doncella tiene cuidado de las cosas del Se\u00f1or, para ser santa as\u00ed en el cuerpo como en el esp\u00edritu: mas la casada tiene cuidado de las cosas del mundo, c\u00f3mo ha de agradar \u00e1 su marido."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Esto empero digo para vuestro provecho; no para echaros lazo, sino para lo honesto y decente, y para que sin impedimento os llegu\u00e9is al Se\u00f1or."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Mas, si \u00e1 alguno parece cosa fea en su hija virgen, que pase ya de edad, y que as\u00ed conviene que se haga, haga lo que quisiere, no peca; c\u00e1sese."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Pero el que est\u00e1 firme en su coraz\u00f3n, y no tiene necesidad, sino que tiene libertad de su voluntad, y determin\u00f3 en su coraz\u00f3n esto, el guardar su hija virgen, bien hace."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "As\u00ed que, el que la da en casamiento, bien hace; y el que no la da en casamiento, hace mejor."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "La mujer casada est\u00e1 atada \u00e1 la ley, mientras vive su marido; mas si su marido muriere, libre es: c\u00e1sese con quien quisiere, con tal que sea en el Se\u00f1or."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Empero m\u00e1s venturosa ser\u00e1 si se quedare as\u00ed, seg\u00fan mi consejo; y pienso que tambi\u00e9n yo tengo Esp\u00edritu de Dios."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Y POR lo que hace \u00e1 lo sacrificado \u00e1 los \u00eddolos, sabemos que todos tenemos ciencia. La ciencia hincha, mas la caridad edifica."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Y si alguno se imagina que sabe algo, aun no sabe nada como debe saber."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mas si alguno ama \u00e1 Dios, el tal es conocido de \u00e9l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Acerca, pues, de las viandas que son saacrificadas \u00e1 los \u00eddolos, sabemos que el \u00eddolo nada es en el mundo, y que no hay m\u00e1s de un Dios."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Porque aunque haya algunos que se llamen dioses, \u00f3 en el cielo, \u00f3 en la tierra (como hay muchos dioses y muchos se\u00f1ores),"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nosotros empero no tenemos m\u00e1s de un Dios, el Padre, del cual son todas las cosas, y nosotros en \u00e9l: y un Se\u00f1or Jesucristo, por el cual son todas las cosas, y nosotros por \u00e9l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mas no en todos hay esta ciencia: porque algunos con conciencia del \u00eddolo hasta aqu\u00ed, comen como sacrificado \u00e1 \u00eddolos; y su conciencia, siendo flaca, es contaminada."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Si bien la vianda no nos hace m\u00e1s aceptos \u00e1 Dios: porque ni que comamos, seremos m\u00e1s ricos; ni que no comamos, seremos m\u00e1s pobres."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mas mirad que esta vuestra libertad no sea tropezadero \u00e1 los que son flacos."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Porque si te ve alguno, \u00e1 ti que tienes ciencia, que est\u00e1s sentado \u00e1 la mesa en el lugar de los \u00eddolos, \u00bfla conciencia de aquel que es flaco, no ser\u00e1 adelantada \u00e1 comer de lo sacrificado \u00e1 los \u00eddolos?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Y por tu ciencia se perder\u00e1 el hermano flaco por el cual Cristo muri\u00f3."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De esta manera, pues, pecando contra los hermanos, \u00e9 hiriendo su flaca conciencia, contra Cristo pec\u00e1is."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Por lo cual, si la comida es \u00e1 mi hermano ocasi\u00f3n de caer, jam\u00e1s comer\u00e9 carne por no escandalizar \u00e1 mi hermano."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00bfNO soy ap\u00f3stol? \u00bfno soy libre? \u00bfno he visto \u00e1 Jes\u00fas el Se\u00f1or nuestro? \u00bfno sois vosotros mi obra en el Se\u00f1or?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Si \u00e1 los otros no soy ap\u00f3stol, \u00e1 vosotros ciertamente lo soy: porque el sello de mi apostolado sois vosotros en el Se\u00f1or."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Esta es mi respuesta \u00e1 los que me preguntan."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Qu\u00e9, \u00bfno tenemos potestad de comer y de beber?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00bfNo tenemos potestad de traer con nosotros una hermana mujer tambi\u00e9n como los otros ap\u00f3stoles, y los hermanos del Se\u00f1or, y Cefas?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00bfO s\u00f3lo yo y Bernab\u00e9 no tenemos potestad de no trabajar?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00bfQui\u00e9n jam\u00e1s pele\u00f3 \u00e1 sus expensas? \u00bfqui\u00e9n planta vi\u00f1a, y no come de su fruto? \u00bf\u00f3 qui\u00e9n apacienta el ganado, y no come de la leche del ganado?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00bfDigo esto seg\u00fan los hombres? \u00bfno dice esto tambi\u00e9n la ley?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Porque en la ley de Mois\u00e9s est\u00e1 escrito: No pondr\u00e1s bozal al buey que trilla. \u00bfTiene Dios cuidado de los bueyes?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00bfO d\u00edcelo enteramente por nosotros? Pues por nosotros est\u00e1 escrito: porque con esperanza ha de arar el que ara; y el que trilla, con esperanza de recibir el fruto."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Si nosotros os sembramos lo espiritual, \u00bfes gran cosa si seg\u00e1remos lo vuestro carnal?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Si otros tienen en vosotros esta potestad, \u00bfno m\u00e1s bien nosotros? Mas no hemos usado de esta potestad: antes lo sufrimos todo, por no poner ning\u00fan obst\u00e1culo al evangelio de Cristo."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00bfNo sab\u00e9is que los que trabajan en el santuario, comen del santuario; y que los que sirven al altar, del altar participan?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "As\u00ed tambi\u00e9n orden\u00f3 el Se\u00f1or \u00e1 los que anuncian el evangelio, que vivan del evangelio."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mas yo de nada de esto me aprovech\u00e9: ni tampoco he escrito esto para que se haga as\u00ed conmigo; porque tengo por mejor morir, antes que nadie haga vana esta mi gloria."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pues bien que anuncio el evangelio, no tengo por qu\u00e9 gloriarme porque me es impuesta necesidad; y \u00aday de m\u00ed si no anunciare el evangelio!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Por lo cual, si lo hago de voluntad, premio tendr\u00e9; mas si por fuerza, la dispensaci\u00f3n me ha sido encargada."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00bfCu\u00e1l, pues, es mi merced? Que predicando el evangelio, ponga el evangelio de Cristo de balde, para no usar mal de mi potestad en el evangelio."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Por lo cual, siendo libre para con todos, me he hecho siervo de todos por ganar \u00e1 m\u00e1s."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Heme hecho \u00e1 los Jud\u00edos como Jud\u00edo, por ganar \u00e1 los Jud\u00edos; \u00e1 los que est\u00e1n sujetos \u00e1 la ley (aunque yo no sea sujeto \u00e1 la ley) como sujeto \u00e1 la ley, por ganar \u00e1 los que est\u00e1n sujetos \u00e1 la ley;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A los que son sin ley, como si yo fuera sin ley, (no estando yo sin ley de Dios, mas en la ley de Cristo) por ganar \u00e1 los que estaban sin ley."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Me he hecho \u00e1 los flacos flaco, por ganar \u00e1 los flacos: \u00e1 todos me he hecho todo, para que de todo punto salve \u00e1 algunos."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Y esto hago por causa del evangelio, por hacerme juntamente participante de \u00e9l."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00bfNo sab\u00e9is que los que corren en el estadio, todos \u00e1 la verdad corren, mas uno lleva el premio? Corred de tal manera que lo obteng\u00e1is."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Y todo aquel que lucha, de todo se abstiene: y ellos, \u00e1 la verdad, para recibir una corona corruptible; mas nosotros, incorruptible."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "As\u00ed que, yo de esta manera corro, no como \u00e1 cosa incierta; de esta manera peleo, no como quien hiere el aire:"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Antes hiero mi cuerpo, y lo pongo en servidumbre; no sea que, habiendo predicado \u00e1 otros, yo mismo venga \u00e1 ser reprobado."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "PORQUE no quiero, hermanos, que ignor\u00e9is que nuestros padres todos estuvieron bajo la nube, y todos pasaron la mar;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Y todos en Mois\u00e9s fueron bautizados en la nube y en la mar;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Y todos comieron la misma vianda espiritual;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Y todos bebieron la misma bebida espiritual; porque beb\u00edan de la piedra espiritual que los segu\u00eda, y la piedra era Cristo."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mas de muchos de ellos no se agrad\u00f3 Dios; por lo cual fueron postrados en el desierto."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Empero estas cosas fueron en figura de nosotros, para que no codiciemos cosas malas, como ellos codiciaron."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ni se\u00e1is honradores de \u00eddolos, como algunos de ellos, seg\u00fan est\u00e1 escrito: Sent\u00f3se el pueblo \u00e1 comer y \u00e1 beber, y se levantaron \u00e1 jugar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ni forniquemos, como algunos de ellos fornicaron, y cayeron en un d\u00eda veinte y tres mil."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ni tentemos \u00e1 Cristo, como tambi\u00e9n algunos de ellos le tentaron, y perecieron por las serpientes."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ni murmur\u00e9is, como algunos de ellos murmuraron, y perecieron por el destructor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Y estas cosas les acontecieron en figura; y son escritas para nuestra admonici\u00f3n, en quienes los fines de los siglos han parado."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "As\u00ed que, el que piensa estar firme, mire no caiga."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "No os ha tomado tentaci\u00f3n, sino humana: mas fiel es Dios, que no os dejar\u00e1 ser tentados m\u00e1s de lo que pode\u00eds llevar; antes dar\u00e1 tambi\u00e9n juntamente con la tentaci\u00f3n la salida, para que pod\u00e1is aguantar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Por tanto, amados m\u00edos, huid de la idolatr\u00eda."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Como \u00e1 sabios hablo; juzgad vosotros lo que digo."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "La copa de bendici\u00f3n que bendecimos, \u00bfno es la comuni\u00f3n de la sangre de Cristo? El pan que partimos, \u00bfno es la comuni\u00f3n del cuerpo de Cristo?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Porque un pan, es que muchos somos un cuerpo; pues todos participamos de aquel un pan."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mirad \u00e1 Israel seg\u00fan la carne: los que comen de los sacrificios \u00bfno son part\u00edcipes con el altar?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00bfQu\u00e9 pues digo? \u00bfQue el \u00eddolo es algo? \u00bf\u00f3 que sea algo lo que es sacrificado \u00e1 los \u00eddolos?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Antes digo que lo que los Gentiles sacrifican, \u00e1 los demonios lo sacrifican, y no \u00e1 Dios: y no querr\u00eda que vosotros fueseis part\u00edcipes con los demonios."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "No pod\u00e9is beber la copa del Se\u00f1or, y la copa de los demonios: no pod\u00e9is ser part\u00edcipes de la mesa del Se\u00f1or, y de la mesa de los demonios."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00bfO provocaremos \u00e1 celo al Se\u00f1or? \u00bfSomos m\u00e1s fuertes que \u00e9l?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Todo me es l\u00edcito, mas no todo conviene: todo me es l\u00edcito, mas no todo edifica."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ninguno busque su propio bien, sino el del otro."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De todo lo que se vende en la carnicer\u00eda, comed, sin preguntar nada por causa de la conciencia;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Porque del Se\u00f1or es la tierra y lo que la hinche."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Y si alg\u00fan infiel os llama, y quer\u00e9is ir, de todo lo que se os pone delante comed, sin preguntar nada por causa de la conciencia."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mas si alguien os dijere: Esto fu\u00e9 sacrificado \u00e1 los \u00eddolos: no lo com\u00e1is, por causa de aquel que lo declar\u00f3, y por causa de la conciencia: porque del Se\u00f1or es la tierra y lo que la hinche."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "La conciencia, digo, no tuya, sino del otro. Pues \u00bfpor qu\u00e9 ha de ser juzgada mi libertad por otra conciencia?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Y si yo con agradecimiento participo, \u00bfpor qu\u00e9 he de ser blasfemado por lo que doy gracias?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Si pues com\u00e9is, \u00f3 beb\u00e9is, \u00f3 hac\u00e9is otra cosa, haced lo todo \u00e1 gloria de Dios."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Sed sin ofensa \u00e1 Jud\u00edos, y \u00e1 Gentiles, y \u00e1 la iglesia de Dios;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Como tambi\u00e9n yo en todas las cosas complazco \u00e1 todos, no procurando mi propio beneficio, sino el de muchos, para que sean salvos."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "SED imitadores de m\u00ed, as\u00ed como yo de Cristo."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Y os alabo, hermanos, que en todo os acord\u00e1is de mi, y reten\u00e9is las instrucciones m\u00edas, de la manera que os ense\u00f1\u00e9."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mas quiero que sep\u00e1is, que Cristo es la cabeza de todo var\u00f3n; y el var\u00f3n es la cabeza de la mujer; y Dios la cabeza de Cristo."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Todo var\u00f3n que ora \u00f3 profetiza cubierta la cabeza, afrenta su cabeza."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mas toda mujer que ora \u00f3 profetiza no cubierta su cabeza, afrenta su cabeza; porque lo mismo es que si se rayese."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Porque si la mujer no se cubre, trasqu\u00edlese tambi\u00e9n: y si es deshonesto \u00e1 la mujer trasquilarse \u00f3 raerse, c\u00fabrase."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Porque el var\u00f3n no ha de cubrir la cabeza, porque es imagen y gloria de Dios: mas la mujer es gloria del var\u00f3n."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Porque el var\u00f3n no es de la mujer, sino la mujer del var\u00f3n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Porque tampoco el var\u00f3n fu\u00e9 criado por causa de la mujer, sino la mujer por causa del var\u00f3n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Por lo cual, la mujer debe tener se\u00f1al de potestad sobre su cabeza, por causa de los \u00e1ngeles."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mas ni el var\u00f3n sin la mujer, ni la mujer sin el var\u00f3n, en el Se\u00f1or."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Porque como la mujer es del var\u00f3n, as\u00ed tambi\u00e9n el var\u00f3n es por la mujer: empero todo de Dios."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Juzgad vosotros mismos: \u00bfes honesto orar la mujer \u00e1 Dios no cubierta?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "La misma naturaleza \u00bfno os ense\u00f1a que al hombre sea deshonesto criar cabello?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Por el contrario, \u00e1 la mujer criar el cabello le es honroso; porque en lugar de velo le es dado el cabello."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Con todo eso, si alguno parece ser contencioso, nosotros no tenemos tal costumbre, ni las iglesias de Dios."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Esto empero os denuncio, que no alabo, que no por mejor sino por peor os junt\u00e1is."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Porque lo primero, cuando os junt\u00e1is en la iglesia, oigo que hay entre vosotros disensiones; y en parte lo creo."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Porque preciso es que haya entre vosotros aun herej\u00edas, para que los que son probados se manifiesten entre vosotros."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Cuando pues os junt\u00e1is en uno, esto no es comer la cena del Se\u00f1or."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Porque cada uno toma antes para comer su propia cena; y el uno tiene hambre, y el otro est\u00e1 embriagado."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pues qu\u00e9, \u00bfno ten\u00e9is casas en que com\u00e1is y beb\u00e1is? \u00bf\u00f3 menospreci\u00e1is la iglesia de Dios, y avergonz\u00e1is \u00e1 los que no tienen? \u00bfQu\u00e9 os dir\u00e9? \u00bfos alabar\u00e9? En esto no os alabo."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Porque yo recib\u00ed del Se\u00f1or lo que tambi\u00e9n os he ense\u00f1ado: Que el Se\u00f1or Jes\u00fas, la noche que fu\u00e9 entregado, tom\u00f3 pan;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Y habiendo dado gracias, lo parti\u00f3, y dijo: Tomad, comed: esto es mi cuerpo que por vosotros es partido: haced esto en memoria de m\u00ed."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Asimismo tom\u00f3 tambi\u00e9n la copa, despu\u00e9s de haber cenado, diciendo: Esta copa es el nuevo pacto en mi sangre: haced esto todas las veces que bebiereis, en memoria de m\u00ed."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Porque todas las veces que comiereis este pan, y bebiereis esta copa, la muerte del Se\u00f1or anunci\u00e1is hasta que venga."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De manera que, cualquiera que comiere este pan \u00f3 bebiere esta copa del Se\u00f1or indignamente, ser\u00e1 culpado del cuerpo y de la sangre del Se\u00f1or."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Por tanto, pru\u00e9bese cada uno \u00e1 s\u00ed mismo, y coma as\u00ed de aquel pan, y beba de aquella copa."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Porque el que come y bebe indignamente, juicio come y bebe para s\u00ed, no discerniendo el cuerpo del Se\u00f1or."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Por lo cual hay muchos enfermos y debilitados entre vosotros; y muchos duermen."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Que si nos examin\u00e1semos \u00e1 nosotros mismos, cierto no ser\u00edamos juzgados."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mas siendo juzgados, somos castigados del Se\u00f1or, para que no seamos condenados con el mundo."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "As\u00ed, que, hermanos m\u00edos, cuando os junt\u00e1is \u00e1 comer, esperaos unos \u00e1 otros."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Si alguno tuviere hambre, coma en su casa, porque no os junt\u00e9is para juicio. Las dem\u00e1s cosas ordenar\u00e9 cuando llegare."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Y ACERCA de los dones espirituales, no quiero, hermanos, que ignor\u00e9is."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sab\u00e9is que cuando erais Gentiles, ibais, como erais llevados, a los \u00eddolos mudos."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Por tanto os hago saber, que nadie que hable por Esp\u00edritu de Dios, llama anatema \u00e1 Jes\u00fas; y nadie puede llamar \u00e1 Jes\u00fas Se\u00f1or, sino por Esp\u00edritu Santo."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Empero hay repartimiento de dones; mas el mismo Esp\u00edritu es."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Y hay repartimiento de ministerios; mas el mismo Se\u00f1or es."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Y hay repartimiento de operaciones; mas el mismo Dios es el que obra todas las cosas en todos."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Empero \u00e1 cada uno le es dada manifestaci\u00f3n del Esp\u00edritu para provecho."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Porque \u00e1 la verdad, \u00e1 \u00e9ste es dada por el Esp\u00edritu palabra de sabidur\u00eda; \u00e1 otro, palabra de ciencia seg\u00fan el mismo Esp\u00edritu;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A otro, fe por el mismo Esp\u00edritu, y \u00e1 otro, dones de sanidades por el mismo Esp\u00edritu;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A otro, operaciones de milagros, y \u00e1 otro, profec\u00eda; y \u00e1 otro, discreci\u00f3n de esp\u00edritus; y \u00e1 otro, g\u00e9neros de lenguas; y \u00e1 otro, interpretaci\u00f3n de lenguas."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mas todas estas cosas obra uno y el mismo Esp\u00edritu, repartiendo particularmente \u00e1 cada uno como quiere."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Porque de la manera que el cuerpo es uno, y tiene muchos miembros, empero todos los miembros del cuerpo, siendo muchos, son un cuerpo, as\u00ed tambi\u00e9n Cristo."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Porque por un Esp\u00edritu somos todos bautizados en un cuerpo, ora Jud\u00edos \u00f3 Griegos, ora siervos \u00f3 libres; y todos hemos bebido de un mismo Esp\u00edritu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pues ni tampoco el cuerpo es un miembro, sino muchos."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Si dijere el pie: Porque no soy mano, no soy del cuerpo: \u00bfpor eso no ser\u00e1 del cuerpo?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Y si dijere la oreja: Porque no soy ojo, no soy del cuerpo: \u00bfpor eso no ser\u00e1 del cuerpo?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Si todo el cuerpo fuese ojo, \u00bfd\u00f3nde estar\u00eda el o\u00eddo? Si todo fuese o\u00eddo, \u00bfd\u00f3nde estar\u00eda el olfato?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mas ahora Dios ha colocado los miembros cada uno de ellos en el cuerpo, como quiso."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Que si todos fueran un miembro, \u00bfd\u00f3nde estuviera el cuerpo?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mas ahora muchos miembros son \u00e1 la verdad, empero un cuerpo."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ni el ojo puede decir \u00e1 la mano: No te he menester: ni asimismo la cabeza \u00e1 los pies: No tengo necesidad de vosotros."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Antes, mucho m\u00e1s los miembros del cuerpo que parecen m\u00e1s flacos, son necesarios;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Y \u00e1 aquellos del cuerpo que estimamos ser m\u00e1s viles, \u00e1 \u00e9stos vestimos m\u00e1s honrosamente; y los que en nosotros son menos honestos, tienen m\u00e1s compostura."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Porque los que en nosotros son m\u00e1s honestos, no tienen necesidad: mas Dios orden\u00f3 el cuerpo, dando m\u00e1s abundante honor al que le faltaba;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Para que no haya desavenencia en el cuerpo, sino que los miembros todos se interesen los unos por los otros."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Por manera que si un miembro padece, todos los miembros \u00e1 una se duelen; y si un miembro es honrado, todos los miembros \u00e1 una se gozan."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Pues vosotros sois el cuerpo de Cristo, y miembros en parte."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Y \u00e1 unos puso Dios en la iglesia, primeramente ap\u00f3stoles, luego profetas, lo tercero doctores; luego facultades; luego dones de sanidades, ayudas, gobernaciones, g\u00e9neros de lenguas."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00bfSon todos ap\u00f3stoles? \u00bfson todos profetas? \u00bftodos doctores? \u00bftodos facultades?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00bfTienen todos dones de sanidad? \u00bfhablan todos lenguas? \u00bfinterpretan todos?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Empero procurad los mejores dones; mas aun yo os muestro un camino m\u00e1s excelente."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "SI yo hablase lenguas humanas y ang\u00e9licas, y no tengo caridad, vengo \u00e1 ser como metal que resuena, \u00f3 c\u00edmbalo que reti\u00f1e."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Y si tuviese profec\u00eda, y entendiese todos los misterios y toda ciencia; y si tuviese toda la fe, de tal manera que traspasase los montes, y no tengo caridad, nada soy."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Y si repartiese toda mi hacienda para dar de comer a pobres, y si entregase mi cuerpo para ser quemado, y no tengo caridad, de nada me sirve."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "La caridad es sufrida, es benigna; la caridad no tiene envidia, la caridad no hace sinraz\u00f3n, no se ensancha;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "No es injuriosa, no busca lo suyo, no se irrita, no piensa el mal;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "No se huelga de la injusticia, mas se huelga de la verdad;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Todo lo sufre, todo lo cree, todo lo espera, todo lo soporta."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "La caridad nunca deja de ser: mas las profec\u00edas se han de acabar, y cesar\u00e1n las lenguas, y la ciencia ha de ser quitada;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Porque en parte conocemos, y en parte profetizamos;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mas cuando venga lo que es perfecto, entonces lo que es en parte ser\u00e1 quitado."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Cuando yo era ni\u00f1o, hablaba como ni\u00f1o, pensaba como ni\u00f1o, juzgaba como ni\u00f1o, mas cuando ya fu\u00ed hombre hecho, dej\u00e9 lo que era de ni\u00f1o."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ahora vemos por espejo, en obscuridad; mas entonces veremos cara \u00e1 cara: ahora conozco en parte; mas entonces conocer\u00e9 como soy conocido."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Y ahora permanecen la fe, la esperanza, y la caridad, estas tres: empero la mayor de ellas es la caridad."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "SEGUID la caridad; y procurad los dones espirituales, mas sobre todo que profetic\u00e9is."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Porque el que habla en lenguas, no habla \u00e1 los hombres, sino \u00e1 Dios; porque nadie le entiende, aunque en esp\u00edritu hable misterios."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mas el que profetiza, habla \u00e1 los hombres para edificaci\u00f3n, y exhortaci\u00f3n, y consolaci\u00f3n."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "El que habla lengua extra\u00f1a, \u00e1 s\u00ed mismo se edifica; mas el que porfetiza, edifica \u00e1 la iglesia."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "As\u00ed que, quisiera que todos vosotros hablaseis lenguas, empero m\u00e1s que profetizaseis: porque mayor es el que profetiza que el que habla lenguas, si tambi\u00e9n no interpretare, para que la iglesia tome edificaci\u00f3n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ahora pues, hermanos, si yo fuere \u00e1 vosotros hablando lenguas, \u00bfqu\u00e9 os aprovechar\u00e9, si no os hablare, \u00f3 con revelaci\u00f3n, \u00f3 con ciencia, \u00f3 con profec\u00eda, \u00f3 con doctrina?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ciertamente las cosas inanimadas que hacen sonidos, como la flauta \u00f3 la vihuela, si no dieren distinci\u00f3n de voces, \u00bfcom\u00f3 se sabr\u00e1 lo que se ta\u00f1e con la flauta, \u00f3 con la vihuela?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Y si la trompeta diere sonido incierto, \u00bfqui\u00e9n se apercibir\u00e1 \u00e1 la batalla?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "As\u00ed tambi\u00e9n vosotros, si por la lengua no diereis palabra bien significante, \u00bfc\u00f3mo se entender\u00e1 lo que se dice? porque hablar\u00e9is al aire."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tantos g\u00e9neros de voces, por ejemplo, hay en el mundo, y nada hay mudo;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mas si yo ignorare el valor de la voz, ser\u00e9 b\u00e1rbaro al que habla, y el que habla ser\u00e1 b\u00e1rbaro para m\u00ed."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "As\u00ed tambi\u00e9n vosotros; pues que anhel\u00e1is espirituales dones, procurad ser excelentes para la edificaci\u00f3n de la iglesia."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Por lo cual, el que habla lengua extra\u00f1a, pida que la interprete."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Porque si yo orare en lengua desconocida, mi esp\u00edritu ora; mas mi entendimiento es sin fruto."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00bfQu\u00e9 pues? Orar\u00e9 con el esp\u00edritu, mas orar\u00e9 tambi\u00e9n con entendimiento; cantar\u00e9 con el esp\u00edritu, mas cantar\u00e9 tambi\u00e9n con entendimiento."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Porque si bendijeres con el esp\u00edritu, el que ocupa lugar de un mero particular, \u00bfc\u00f3mo dir\u00e1 am\u00e9n \u00e1 tu acci\u00f3n de gracias? pues no sabe lo que has dicho."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Porque t\u00fa, \u00e1 la verdad, bien haces gracias; mas el otro no es edificado."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Doy gracias \u00e1 Dios que hablo lenguas m\u00e1s que todos vosotros:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pero en la iglesia m\u00e1s quiero hablar cinco palabras con mi sentido, para que ense\u00f1e tambi\u00e9n \u00e1 los otros, que diez mil palabras en lengua desconocida."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hermanos, no se\u00e1is ni\u00f1os en el sentido, sino sed ni\u00f1os en la malicia: empero perfectos en el sentido."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En la ley est\u00e1 escrito: En otras lenguas y en otros labios hablar\u00e9 \u00e1 este pueblo; y ni aun as\u00ed me oir\u00e1n, dice el Se\u00f1or."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "As\u00ed que, las lenguas por se\u00f1al son, no \u00e1 los fieles, sino \u00e1 los infieles: mas la profec\u00eda, no \u00e1 los infieles, sino \u00e1 los fieles."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De manera que, si toda la iglesia se juntare en uno, y todos hablan lenguas, y entran indoctos \u00f3 infieles, \u00bfno dir\u00e1n que est\u00e1is locos?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mas si todos profetizan, y entra alg\u00fan infiel \u00f3 indocto, de todos es convencido, de todos es juzgado;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Lo oculto de su coraz\u00f3n se hace manifiesto: y as\u00ed, postr\u00e1ndose sobre el rostro, adorar\u00e1 \u00e1 Dios, declarando que verdaderamente Dios est\u00e1 en vosotros."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00bfQu\u00e9 hay pues, hermanos? Cuando os junt\u00e1is, cada uno de vosotros tiene salmo, tiene doctrina, tiene lengua, tiene revelaci\u00f3n, tiene interpretaci\u00f3n: hag\u00e1se todo para edificaci\u00f3n."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Si hablare alguno en lengua extra\u00f1a, sea esto por dos, \u00f3 \u00e1 lo m\u00e1s tres, y por turno; mas uno interprete."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Y si no hubiere int\u00e9rprete, calle en la iglesia, y hable \u00e1 s\u00ed mismo y \u00e1 Dios."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Asimismo, los profetas hablen dos \u00f3 tres, y los dem\u00e1s juzguen."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Y si \u00e1 otro que estuviere sentado, fuere revelado, calle el primero."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Porque pod\u00e9is todos profetizar uno por uno, para que todos aprendan, y todos sean exhortados."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Y los esp\u00edritus de los que profetizaren, suj\u00e9tense \u00e1 los profetas;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Porque Dios no es Dios de disensi\u00f3n, sino de paz; como en todas las iglesias de los santos."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Vuestras mujeres callen en las congregaciones; porque no les es permitido hablar, sino que est\u00e9n sujetas, como tambi\u00e9n la ley dice."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Y si quieren aprender alguna cosa, pregunten en casa \u00e1 sus maridos; porque deshonesta cosa es hablar una mujer en la congregaci\u00f3n."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Qu\u00e9, \u00bfha salido de vosotros la palabra de Dios? \u00bf\u00f3 \u00e1 vosotros solos ha llegado?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Si alguno \u00e1 su parecer, es profeta, \u00f3 espiritual, reconozca lo que os escribo, porque son mandamientos del Se\u00f1or."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Mas el que ignora, ignore."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "As\u00ed que, hermanos, procurad profetizar; y no impid\u00e1is el hablar lenguas."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Empero hag\u00e1se todo decentemente y con orden."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "ADEMAS os declaro, hermanos, el evangelio que os he predicado, el cual tambi\u00e9n recibisteis, en el cual tambi\u00e9n persever\u00e1is;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Por el cual asimismo, si reten\u00e9is la palabra que os he predicado, sois salvos, si no cre\u00edsteis en vano."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Porque primeramente os he ense\u00f1ado lo que asimismo recib\u00ed: Que Cristo fu\u00e9 muerto por nuestros pecados conforme \u00e1 las Escrituras;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Y que fu\u00e9 sepultado, y que resucit\u00f3 al tercer d\u00eda, conforme \u00e1 las Escrituras;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Y que apareci\u00f3 \u00e1 Cefas, y despu\u00e9s \u00e1 los doce."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Despu\u00e9s apareci\u00f3 \u00e1 m\u00e1s de quinientos hermanos juntos; de los cuales muchos viven a\u00fan, y otros son muertos."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Despu\u00e9s apareci\u00f3 \u00e1 Jacobo; despu\u00e9s \u00e1 todos los ap\u00f3stoles."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Y el postrero de todos, como \u00e1 un abortivo, me apareci\u00f3 \u00e1 m\u00ed."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Porque yo soy el m\u00e1s peque\u00f1o de los ap\u00f3stoles, que no soy digno de ser llamado ap\u00f3stol, porque persegu\u00ed la iglesia de Dios."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Empero por la gracia de Dios soy lo que soy: y su gracia no ha sido en vano para conmigo; antes he trabajado m\u00e1s que todos ellos: pero no yo, sino la gracia de Dios que fu\u00e9 conmigo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Porque, \u00f3 sea yo \u00f3 sean ellos, as\u00ed predicamos, y as\u00ed hab\u00e9is cre\u00eddo."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Y si Cristo es predicado que resucit\u00f3 de los muertos \u00bfc\u00f3mo dicen algunos entre vosotros que no hay resurrecci\u00f3n de muertos?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Porque si no hay resurrecci\u00f3n de muertos, Cristo tampoco resucit\u00f3:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Y si Cristo no resucit\u00f3, vana es entonces nuestra predicaci\u00f3n, vana es tambi\u00e9n vuestra fe."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Y aun somos hallados falsos testigos de Dios; porque hemos testificado de Dios que \u00e9l haya levantado \u00e1 Cristo; al cual no levant\u00f3, si en verdad los muertos no resucitan."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Porque si los muertos no resucitan, tampoco Cristo resucit\u00f3."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Y si Cristo no resucit\u00f3, vuestra fe es vana; aun est\u00e1is en vuestros pecados."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Entonces tambi\u00e9n los que durmieron en Cristo son perdidos."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Si en esta vida solamente esperamos en Cristo, los m\u00e1s miserables somos de todos los hombres."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mas ahora Cristo ha resucitado de los muertos; primicias de los que durmieron es hecho."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Porque por cuanto la muerte entr\u00f3 por un hombre, tambi\u00e9n por un hombre la resurrecci\u00f3n de los muertos."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Porque as\u00ed como en Adam todos mueren, as\u00ed tambi\u00e9n en Cristo todos ser\u00e1n vivificados."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mas cada uno en su orden: Cristo las primicias; luego los que son de Cristo, en su venida."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Luego el fin; cuando entregar\u00e1 el reino \u00e1 Dios y al Padre, cuando habr\u00e1 quitado todo imperio, y toda potencia y potestad."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Porque es menester que \u00e9l reine, hasta poner \u00e1 todos sus enemigos debajo de sus pies."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Y el postrer enemigo que ser\u00e1 deshecho, ser\u00e1 la muerte."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Porque todas las cosas sujet\u00f3 debajo de sus pies. Y cuando dice: Todas las cosas son sujetadas \u00e1 \u00e9l, claro est\u00e1 exceptuado aquel que sujet\u00f3 \u00e1 \u00e9l todas las cosas."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mas luego que todas las cosas le fueren sujetas, entonces tambi\u00e9n el mismo Hijo se sujetar\u00e1 al que le sujet\u00f3 \u00e1 \u00e9l todas las cosas, para que Dios sea todas las cosas en todos."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De otro modo, \u00bfqu\u00e9 har\u00e1n los que se bautizan por los muertos, si en ninguna manera los muertos resucitan? \u00bfPor qu\u00e9 pues se bautizan por los muertos?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00bfY por qu\u00e9 nosotros peligramos \u00e1 toda hora?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "S\u00ed, por la gloria que en orden \u00e1 vosotros tengo en Cristo Jes\u00fas Se\u00f1or nuestro, cada d\u00eda muero."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Si como hombre batall\u00e9 en Efeso contra las bestias, \u00bfqu\u00e9 me aprovecha? Si los muertos no resucitan, comamos y bebamos, que ma\u00f1ana moriremos."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "No err\u00e9is: las malas conversaciones corrompen las buenas costumbres."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Velad debidamente, y no pequ\u00e9is; porque algunos no conocen \u00e1 Dios: para verg\u00fcenza vuestra hablo."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Mas dir\u00e1 alguno: \u00bfC\u00f3mo resucitar\u00e1n los muertos? \u00bfCon qu\u00e9 cuerpo vendr\u00e1n?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Necio, lo que t\u00fa siembras no se vivifica, si no muriere antes."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Y lo que siembras, no siembras el cuerpo que ha de salir, sino el grano desnudo, acaso de trigo, \u00f3 de otro grano:"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Mas Dios le da el cuerpo como quiso, y \u00e1 cada simiente su propio cuerpo."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Toda carne no es la misma carne; mas una carne ciertamente es la de los hombres, y otra carne la de los animales, y otra la de los peces, y otra la de las aves."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Y cuerpos hay celestiales, y cuerpos terrestres; mas ciertamente una es la gloria de los celestiales, y otra la de los terrestres:"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Otra es la gloria del sol, y otra la gloria de la luna, y otra la gloria de las estrellas: porque una estrella es diferente de otra en gloria."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "As\u00ed tambi\u00e9n es la resurrecci\u00f3n de los muertos. Se siembra en corrupci\u00f3n se levantar\u00e1 en incorrupci\u00f3n;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Se siembra en verg\u00fcenza, se levantar\u00e1 con gloria; se siembra en flaqueza, se levantar\u00e1 con potencia;"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Se siembra cuerpo animal, resucitar\u00e1 espiritual cuerpo. Hay cuerpo animal, y hay cuerpo espiritual."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "As\u00ed tambi\u00e9n est\u00e1 escrito: Fu\u00e9 hecho el primer hombre Adam en \u00e1nima viviente; el postrer Adam en esp\u00edritu vivificante."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Mas lo espiritual no es primero, sino lo animal; luego lo espiritual."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "El primer hombre, es de la tierra, terreno: el segundo hombre que es el Se\u00f1or, es del cielo."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Cual el terreno, tales tambi\u00e9n los terrenos; y cual el celestial, tales tambi\u00e9n los celestiales."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Y como trajimos la imagen del terreno, traeremos tambi\u00e9n la imagen del celestial."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Esto empero digo, hermanos: que la carne y la sangre no pueden heredar el reino de Dios; ni la corrupci\u00f3n hereda la incorrupci\u00f3n."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "He aqu\u00ed, os digo un misterio: Todos ciertamente no dormiremos, mas todos seremos transformados."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "En un momento, en un abrir de ojo, \u00e1 la final trompeta; porque ser\u00e1 tocada la trompeta, y los muertos ser\u00e1n levantados sin corrupci\u00f3n, y nosotros seremos transformados."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Porque es menester que esto corruptible sea vestido de incorrupci\u00f3n, y esto mortal sea vestido de inmortalidad."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Y cuando esto corruptible fuere vestido de incorrupci\u00f3n, y esto mortal fuere vestido de inmortalidad, entonces se efectuar\u00e1 la palabra que est\u00e1 escrita: Sorbida es la muerte con victoria."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "\u00bfD\u00f3nde est\u00e1, oh muerte, tu aguij\u00f3n? \u00bfd\u00f3nde, oh sepulcro, tu victoria?"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Ya que el aguij\u00f3n de la muerte es el pecado, y la potencia del pecado, la ley."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Mas \u00e1 Dios gracias, que nos da la victoria por el Se\u00f1or nuestro Jesucristo."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "As\u00ed que, hermanos m\u00edos amados, estad firmes y constantes, creciendo en la obra del Se\u00f1or siempre, sabiendo que vuestro trabajo en el Se\u00f1or no es vano."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "CUANTO \u00e1 la colecta para los santos, haced vosotros tambi\u00e9n de la manera que orden\u00e9 en las iglesias de Galacia."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Cada primer d\u00eda de la semana cada uno de vosotros aparte en su casa, guardando lo que por la bondad de Dios pudiere; para que cuando yo llegare, no se hagan entonces colectas."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Y cuando habr\u00e9 llegado, los que aprobareis por cartas, \u00e1 \u00e9stos enviar\u00e9 que lleven vuestro beneficio \u00e1 Jerusalem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Y si fuere digno el negocio de que yo tambi\u00e9n vaya, ir\u00e1n conmigo."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Y \u00e1 vosotros ir\u00e9, cuando hubiere pasado por Macedonia, porque por Macedonia tengo de pasar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Y podr\u00e1 ser que me quede con vosotros, \u00f3 invernar\u00e9 tambi\u00e9n, para que vosotros me llev\u00e9is \u00e1 donde hubiere de ir."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Porque no os quiero ahora ver de paso; porque espero estar con vosotros alg\u00fan tiempo, si el Se\u00f1or lo permitiere."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Empero estar\u00e9 en Efeso hasta Pentecost\u00e9s;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Porque se me ha abierto puerta grande y eficaz, y muchos son los adversarios."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Y si llegare Timoteo, mirad que est\u00e9 con vosotros seguramente; porque la obra del Se\u00f1or hace tambi\u00e9n como yo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Por tanto, nadie le tenga en poco; antes, llevadlo en paz, para que venga \u00e1 m\u00ed: porque lo espero con los hermanos."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Acerca del hermano Apolos, mucho le he rogado que fuese \u00e1 vosotros con los hermanos; mas en ninguna manera tuvo voluntad de ir por ahora; pero ir\u00e1 cuando tuviere oportunidad."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Velad, estad firmes en la fe; portaos varonilmente, y esforzaos."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Todas vuestras cosas sean hechas con caridad."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Y os ruego, hermanos, (ya sab\u00e9is que la casa de Est\u00e9fanas es las primicias de Acaya, y que se han dedicado al ministerio de los santos,)"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Que vosotros os sujet\u00e9is \u00e1 los tales, y \u00e1 todos los que ayudan y trabajan."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hu\u00e9lgome de la venida de Est\u00e9fanas y de Fortunato y de Ach\u00e2ico: porque \u00e9stos suplieron lo que \u00e1 vosotros faltaba."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Porque recrearon mi esp\u00edritu y el vuestro: reconoced pues \u00e1 los tales."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Las iglesias de Asia os saludan. Os saludan mucho en el Se\u00f1or Aquila y Priscila, con la iglesia que est\u00e1 en su casa."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Os saludan todos los hermanos. Saludaos los unos \u00e1 los otros con \u00f3sculo santo."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "La salutaci\u00f3n de m\u00ed, Pablo, de mi mano."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "El que no amare al Se\u00f1or Jesucristo, sea anatema. Maranatha."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "La gracia del Se\u00f1or Jesucristo sea con vosotros."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mi amor en Cristo Jes\u00fas sea con todos vosotros. Am\u00e9n."
                }
            }
        }
    }
}