{
    "version": "CEI",
    "book_name": "Esther",
    "book_nr": "17",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "I. ASSUERO E VASTI -Banchetto di Assuero -Al tempo di Assuero, di quell&#39;Assuero che regnava dall&#39;India fino all&#39;Etiopia sopra centoventisette province,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "in quel tempo, dunque, il re Assuero che sedeva sul trono del suo regno nella cittadella di Susa,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "l&#39;anno terzo del suo regno fece un banchetto a tutti i suoi principi e ai suoi ministri. I capi dell&#39;esercito di Persia e di Media, i nobili e i governatori delle province furono riuniti alla sua presenza."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dopo aver cos\u00ec mostrato loro le ricchezze e la gloria del suo regno e il fasto magnifico della sua grandezza per molti giorni, per centottanta giorni,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "passati questi giorni il re fece un altro banchetto di sette giorni, nel cortile del giardino della reggia, per tutto il popolo che si trovava nella cittadella di Susa, dal pi\u00f9 grande al pi\u00f9 piccolo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vi erano cortine di lino fine e di porpora viola, sospese con cordoni di bisso e di porpora rossa ad anelli d&#39;argento e a colonne di marmo bianco; divani d&#39;oro e d&#39;argento sopra un pavimento di marmo verde, bianco e di madreperla e di pietre a colori."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Si porgeva da bere in vasi d&#39;oro di forme svariate e il vino del re era abbondante, grazie alla liberalit\u00e0 del re."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Era dato l&#39;ordine di non forzare alcuno a bere, poich\u00e9 il re aveva prescritto a tutti i maggiordomi che lasciassero fare a ciascuno secondo la propria volont\u00e0."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Il caso Vasti -Anche la regina Vasti offr\u00ec un banchetto alle donne nella reggia del re Assuero."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Il settimo giorno, il re che aveva il cuore allegro per il vino, ordin\u00f2 a Meum\u00e0n, a Bizzet\u00e0, a Carbon\u00e0, a Bigt\u00e0, ad Abagt\u00e0, a Zet\u00e0r e a Carc\u00e0s, i sette eunuchi che servivano alla presenza del re Assuero,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "che conducessero davanti a lui la regina Vasti con la corona reale, per mostrare al popolo e ai capi la sua bellezza; essa infatti era di aspetto avvenente."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ma la regina Vasti rifiut\u00f2 di venire, contro l&#39;ordine che il re aveva dato per mezzo degli eunuchi; il re ne fu assai irritato e la collera si accese dentro di lui."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Allora il re interrog\u00f2 i sapienti, conoscitori dei tempi. - Poich\u00e9 gli affari del re si trattavano cos\u00ec, alla presenza di quanti conoscevano la legge e il diritto,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "e i pi\u00f9 vicini a lui erano Carsen\u00e0, Set\u00e0r, Adm\u00e0ta, Tars\u00ecs, M\u00e8res, Marsen\u00e0 e Memuc\u00e0n, sette capi della Persia e della Media che erano suoi consiglieri e sedevano ai primi posti nel regno. -"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Domand\u00f2 dunque: \u00abSecondo la legge, che cosa si deve fare alla regina Vasti che non ha eseguito l&#39;ordine datole dal re Assuero per mezzo degli eunuchi?\u00bb."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Memuc\u00e0n rispose alla presenza del re e dei principi: \u00abLa regina Vasti ha mancato non solo verso il re, ma anche verso tutti i capi e tutti i popoli che sono nelle province del re Assuero."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Perch\u00e9 quello che la regina ha fatto si sapr\u00e0 da tutte le donne e le indurr\u00e0 a disprezzare i propri mariti; esse diranno: Il re Assuero aveva ordinato che si conducesse alla sua presenza la regina Vasti ed essa non vi \u00e8 andata."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Da ora innanzi le principesse di Persia e di Media che sapranno il fatto della regina ne parleranno a tutti i principi del re e ne verranno insolenze e irritazioni all&#39;eccesso."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Se cos\u00ec sembra bene al re, venga da lui emanato un editto reale da scriversi fra le leggi di Persia e di Media, sicch\u00e9 diventi irrevocabile, per il quale Vasti non potr\u00e0 pi\u00f9 comparire alla presenza del re Assuero e il re conferisca la dignit\u00e0 di regina ad un&#39;altra migliore di lei."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Quando l&#39;editto emanato dal re sar\u00e0 conosciuto nell&#39;intero suo regno per quanto \u00e8 vasto, tutte le donne renderanno onore ai loro mariti dal pi\u00f9 grande al pi\u00f9 piccolo\u00bb."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "La cosa parve buona al re e ai principi. Il re fece come aveva detto Memuc\u00e0n:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "mand\u00f2 lettere a tutte le province del regno, a ogni provincia secondo il suo modo di scrivere e ad ogni popolo secondo la sua lingua; perch\u00e9 ogni marito fosse padrone in casa sua e potesse parlare a suo arbitrio."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "II. MARDOCHEO ED ESTER -Ester diventa regina -Dopo queste cose, quando la collera del re si fu calmata, egli si ricord\u00f2 di Vasti, di ci\u00f2 che essa aveva fatto e di quanto era stato deciso a suo riguardo."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Allora quelli che stavano al servizio del re dissero: \u00abSi cerchino per il re fanciulle vergini e d&#39;aspetto avvenente;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "stabilisca il re in tutte le province del suo regno commissari, i quali radunino tutte le fanciulle vergini e belle nella reggia di Susa, nella casa delle donne, sotto la sorveglianza di Eg\u00e0i, eunuco del re e guardiano delle donne, che dar\u00e0 loro quanto \u00e8 necessario per abbigliarsi;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "la fanciulla che piacer\u00e0 al re diventer\u00e0 regina al posto di Vasti\u00bb. La cosa piacque al re e cos\u00ec si fece."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ora nella cittadella di Susa c&#39;era un Giudeo chiamato Mardocheo, figlio di Iair, figlio di Simei, figlio di un Beniaminita,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "che era stato deportato da Gerusalemme fra quelli condotti in esilio con Iecon\u00eca re di Giuda da Nabucod\u00f2nosor re di Babilonia."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Egli aveva allevato Had\u00e0ssa, cio\u00e8 Ester, figlia di un suo zio, perch\u00e9 essa era orfana di padre e di madre. La fanciulla era di bella presenza e di aspetto avvenente; alla morte del padre e della madre, Mardocheo l&#39;aveva presa come propria figlia."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Quando l&#39;ordine del re e il suo editto furono divulgati e un gran numero di fanciulle venivano radunate nella cittadella di Susa sotto la sorveglianza di Eg\u00e0i, anche Ester fu presa e condotta nella reggia, sotto la sorveglianza di Eg\u00e0i, guardiano delle donne."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "La fanciulla piacque a Eg\u00e0i ed entr\u00f2 nelle buone grazie di lui; egli si preoccup\u00f2 di darle il necessario per l&#39;abbigliamento e il vitto; le diede sette ancelle scelte nella reggia e assegn\u00f2 a lei e alle sue ancelle l&#39;appartamento migliore nella casa delle donne."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ester non aveva detto nulla n\u00e9 del suo popolo n\u00e9 della sua famiglia, perch\u00e9 Mardocheo le aveva proibito di parlarne."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mardocheo tutti i giorni passeggiava davanti al cortile della casa delle donne per sapere se Ester stava bene e che cosa succedeva di lei."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Quando veniva il turno per una fanciulla di andare dal re Assuero alla fine dei dodici mesi prescritti alle donne per i loro preparativi, sei mesi per profumarsi con olio di mirra e sei mesi con aromi e altri cosmetici usati dalle donne,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "la fanciulla andava dal re e poteva portare con s\u00e9 dalla casa delle donne alla reggia quanto chiedeva."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vi andava la sera e la mattina seguente passava nella seconda casa delle donne, sotto la sorveglianza di Saasg\u00e0z, eunuco del re e guardiano delle concubine. Poi non tornava pi\u00f9 dal re a meno che il re la desiderasse ed essa fosse richiamata per nome."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Quando arriv\u00f2 per Ester figlia di Abic\u00e0il, zio di Mardocheo, che l&#39;aveva adottata per figlia, il turno di andare dal re, essa non domand\u00f2 se non quello che le fu indicato da Eg\u00e0i, eunuco del re e guardiano delle donne. Ester attirava la simpatia di quanti la vedevano."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ester fu dunque condotta presso il re Assuero nella reggia il decimo mese, cio\u00e8 il mese di Teb\u00e8t, il settimo anno del suo regno."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Il re am\u00f2 Ester pi\u00f9 di tutte le altre donne ed essa trov\u00f2 grazia e favore agli occhi di lui pi\u00f9 di tutte le altre vergini. Egli le pose in testa la corona regale e la fece regina al posto di Vasti."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Poi il re fece un gran banchetto a tutti i principi e ai ministri, che fu il banchetto di Ester; concesse un giorno di riposo alle province e fece doni con munificenza regale."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mardocheo e Aman -Ora la seconda volta che si radunavano le fanciulle, Mardocheo aveva stanza alla porta del re."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ester, secondo l&#39;ordine che Mardocheo le aveva dato, non aveva detto nulla n\u00e9 della sua famiglia n\u00e9 del suo popolo poich\u00e9 essa faceva quello che Mardocheo le diceva, come quando era sotto la sua tutela."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "In quei giorni, quando Mardocheo aveva stanza alla porta del re, Bigt\u00e0n e T\u00e8res, due eunuchi del re e tra i custodi della soglia, irritati contro il re Assuero, cercarono il modo di mettere le mani sulla persona del re."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "La cosa fu risaputa da Mardocheo, che avvert\u00ec la regina Ester ed Ester ne parl\u00f2 al re in nome di Mardocheo."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Fatta investigazione e scoperto il fatto, i due eunuchi furono impiccati a un palo. E la cosa fu registrata nel libro delle cronache, alla presenza del re."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "In seguito, il re Assuero promosse Am\u00e0n figlio di Hammed\u00e0ta, l&#39;Agaghita, alla pi\u00f9 alta dignit\u00e0 e pose il suo seggio al di sopra di quelli di tutti i pr\u00ecncipi che erano con lui."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tutti i ministri del re, che stavano alla porta del re, piegavano il ginocchio e si prostravano davanti ad Am\u00e0n, perch\u00e9 cos\u00ec aveva ordinato il re a suo riguardo. Ma Mardocheo non piegava il ginocchio n\u00e9 si prostrava."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "I ministri del re che stavano alla porta del re dissero a Mardocheo: \u00abPerch\u00e9 trasgredisci l&#39;ordine del re?\u00bb."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ma, sebbene glielo ripetessero tutti i giorni, egli non dava loro ascolto. Allora quelli riferirono la cosa ad Am\u00e0n, per vedere se Mardocheo avrebbe insistito nel suo atteggiamento, perch\u00e9 aveva detto loro che era un Giudeo."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Am\u00e0n vide che Mardocheo non s&#39;inginocchiava n\u00e9 si prostrava davanti a lui e ne fu pieno d&#39;ira;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "ma disdegn\u00f2 di metter le mani addosso soltanto a Mardocheo, poich\u00e9 gli avevano detto a quale popolo Mardocheo apparteneva. Egli si propose di distruggere il popolo di Mardocheo, tutti i Giudei che si trovavano in tutto il regno d&#39;Assuero."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "III. I GIUDEI MINACCIATI -Decreto di sterminio dei Giudei -Il primo mese, cio\u00e8 il mese di Nisan, il decimosecondo anno del re Assuero, si gett\u00f2 il pur, cio\u00e8 la sorte, alla presenza di Am\u00e0n, per la scelta del giorno e del mese. La sorte cadde sul tredici del decimosecondo mese, chiamato Ad\u00e0r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Allora Am\u00e0n disse al re Assuero: \u00abVi \u00e8 un popolo segregato e anche disseminato fra i popoli di tutte le province del tuo regno, le cui leggi sono diverse da quelle di ogni altro popolo e che non osserva le leggi del re; non conviene quindi che il re lo tolleri."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Se cos\u00ec piace al re, si ordini che esso sia distrutto; io far\u00f2 passare diecimila talenti d&#39;argento in mano agli amministratori del re, perch\u00e9 siano versati nel tesoro reale\u00bb."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Allora il re si tolse l&#39;anello di mano e lo diede ad Am\u00e0n, l&#39;Agaghita, figlio di Hammed\u00e0ta e nemico dei Giudei."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Il re disse ad Am\u00e0n: \u00abIl denaro sia per te: al popolo f\u00e0 pure quello che ti sembra bene\u00bb."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Il tredici del primo mese furono chiamati i segretari del re e fu scritto, seguendo in tutto gli ordini di Am\u00e0n, ai satrapi del re e ai governatori di ogni provincia secondo il loro modo di scrivere e ad ogni popolo nella sua lingua. Lo scritto fu redatto in nome del re Assuero e sigillato con il sigillo reale."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Questi documenti scritti furono spediti per mezzo di corrieri in tutte le province del re, perch\u00e9 si distruggessero, si uccidessero, si sterminassero tutti i Giudei, giovani e vecchi, bambini e donne, in un medesimo giorno, il tredici del decimosecondo mese, cio\u00e8 il mese di Ad\u00e0r, e si saccheggiassero i loro beni. 13aQuesta \u00e8 la copia della lettera: \u00abIl grande re Assuero ai governatori delle centoventisette province dall&#39;India all&#39;Etiopia e ai capidistretto loro subordinati scrive quanto segue: 13bEssendo io alla testa di molte nazioni e avendo l&#39;impero di tutto il mondo, non esaltato dall&#39;orgoglio del potere, ma governando sempre con moderazione e con dolcezza, ho deciso di rendere sempre indisturbata la vita dei sudditi, di assicurare un regno tranquillo e sicuro fino alle frontiere e di far rifiorire la pace sospirata da tutti gli uomini. 13cAvendo io chiesto ai miei consiglieri come tutto questo possa essere attuato, Am\u00e0n, distinto presso di noi per prudenza, segnalato per inalterata devozione e sicura fedelt\u00e0 ed elevato alla seconda dignit\u00e0 del regno, 13dci ha avvertiti che in mezzo a tutte le stirpi che vi sono nel mondo si \u00e8 mescolato un popolo ostile, diverso nelle sue leggi da ogni altra nazione, che trascura sempre i decreti del re, cos\u00ec da impedire l&#39;assetto dell&#39;impero da noi irreprensibilmente diretto. 13eConsiderando dunque che questa nazione \u00e8 l&#39;unica ad essere in continuo contrasto con ogni essere umano, differenziandosi per uno strano tenore di leggi, e che, malintenzionata contro i nostri interessi, compie le peggiori malvagit\u00e0 e riesce di ostacolo alla stabilit\u00e0 del regno, 13fabbiamo ordinato che le persone a voi segnalate nei rapporti scritti da Am\u00e0n, incaricato dei nostri interessi e per noi un secondo padre, tutte, con le mogli e i figli, siano radicalmente sterminate per mezzo della spada dei loro avversari, senz&#39;alcuna piet\u00e0 n\u00e9 perdono, il quattordici del decimosecondo mese, cio\u00e8 Ad\u00e0r; 13gperch\u00e9 questi nostri oppositori di ieri e di oggi, precipitando violentemente negli inferi in un sol giorno, ci assicurino per l&#39;avvenire un governo completamente stabile e indisturbato\u00bb."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Una copia dell&#39;editto, che doveva essere promulgato in ogni provincia, fu resa nota a tutti i popoli, perch\u00e9 si tenessero pronti per quel giorno."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "I corrieri partirono in tutta fretta per ordine del re e il decreto fu promulgato subito nella cittadella di Susa. Mentre il re e Am\u00e0n stavano a gozzovigliare, la citt\u00e0 di Susa era costernata."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mardocheo ed Ester vogliono scongiurare il pericolo -Quando Mardocheo seppe quanto era stato fatto, si stracci\u00f2 le vesti, si copr\u00ec di sacco e di cenere e usc\u00ec in mezzo alla citt\u00e0, mandando alte e amare grida;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "venne fin davanti alla porta del re, ma a nessuno che fosse coperto di sacco era permesso di entrare per la porta del re."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "In ogni provincia, dovunque giungevano l&#39;ordine del re e il suo editto, ci fu gran desolazione fra i Giudei: digiuno, pianto, lutto e a molti servirono di letto il sacco e la cenere."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Le ancelle di Ester e i suoi eunuchi vennero a riferire la cosa e la regina ne fu molto angosciata; mand\u00f2 vesti a Mardocheo, perch\u00e9 se le mettesse e si togliesse di dosso il sacco, ma egli non le accett\u00f2."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Allora Ester chiam\u00f2 At\u00e0ch, uno degli eunuchi che il re aveva messo al suo servizio, e lo incaric\u00f2 di andare da Mardocheo per domandare che cosa era avvenuto e perch\u00e9 si comportava cos\u00ec."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "At\u00e0ch si rec\u00f2 da Mardocheo sulla piazza della citt\u00e0 davanti alla porta del re."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mardocheo gli narr\u00f2 quanto gli era accaduto e gli indic\u00f2 la somma di denaro che Am\u00e0n aveva promesso di versare al tesoro reale per far distruggere i Giudei;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "gli diede anche una copia dell&#39;editto promulgato a Susa per il loro sterminio, perch\u00e9 lo mostrasse a Ester, la informasse di tutto e le ordinasse di presentarsi al re per domandargli grazia e per intercedere in favore del suo popolo. 8a\u00abRicordati - le fece dire - dei giorni della tua povert\u00e0, quando eri nutrita dalla mia mano; perch\u00e9 Am\u00e0n, il secondo in dignit\u00e0 dopo il re, ha parlato contro di noi per farci mettere a morte. Invoca il Signore, parla al re in nostro favore e liberaci dalla morte!\u00bb."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "At\u00e0ch ritorn\u00f2 da Ester e le rifer\u00ec le parole di Mardocheo."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ester ordin\u00f2 ad At\u00e0ch di riferire a Mardocheo:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00abTutti i ministri del re e il popolo delle sue province sanno che se qualcuno, uomo o donna, entra dal re nell&#39;atrio interno, senza essere stato chiamato, in forza di una legge uguale per tutti, deve essere messo a morte, a meno che il re non stenda verso di lui il suo scettro d&#39;oro, nel qual caso avr\u00e0 salva la vita. Quanto a me, sono gia trenta giorni che non sono stata chiamata per andare dal re\u00bb."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Le parole di Ester furono riferite a Mardocheo"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "e Mardocheo fece dare questa risposta a Ester: \u00abNon pensare di salvare solo te stessa fra tutti i Giudei, per il fatto che ti trovi nella reggia."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Perch\u00e9 se tu in questo momento taci, aiuto e liberazione sorgeranno per i Giudei da un altro luogo; ma tu perirai insieme con la casa di tuo padre. Chi sa che tu non sia stata elevata a regina proprio in previsione d&#39;una circostanza come questa?\u00bb."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Allora Ester fece rispondere a Mardocheo:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00abV\u00e0, raduna tutti i Giudei che si trovano a Susa: digiunate per me, state senza mangiare e senza bere per tre giorni, notte e giorno; anch&#39;io con le ancelle digiuner\u00f2 nello stesso modo; dopo entrer\u00f2 dal re, sebbene ci\u00f2 sia contro la legge e, se dovr\u00f2 perire, perir\u00f2!\u00bb."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mardocheo se ne and\u00f2 e fece quanto Ester gli aveva ordinato. Preghiera di Mardocheo - 17aPoi preg\u00f2 il Signore, ricordando tutte le sue gesta, e disse: 17b\u00abSignore, Signore re, sovrano dell&#39;universo, tutte le cose sono sottoposte al tuo potere e nessuno pu\u00f2 opporsi a te nella tua volont\u00e0 di salvare Israele. 17cTu hai fatto il cielo e la terra e tutte le meraviglie che si trovano sotto il firmamento. Tu sei il Signore di tutte le cose e nessuno pu\u00f2 resistere a te, Signore. 17dTu conosci tutto; tu sai, Signore, che non per orgoglio, non per superbia n\u00e9 per vanagloria ho fatto il gesto di non prostrarmi davanti al superbo Am\u00e0n, perch\u00e9 avrei anche baciato la pianta dei suoi piedi per la salvezza d&#39;Israele. 17eMa ho fatto ci\u00f2 per non porre la gloria di un uomo al di sopra della gloria di Dio; non mi prostrer\u00f2 mai davanti a nessuno se non davanti a te, che sei il mio Signore, e non far\u00f2 cos\u00ec per superbia. 17fOra, Signore Dio, Re, Dio di Abramo, risparmia il tuo popolo! Perch\u00e9 mirano a distruggerci e bramano di far perire quella che \u00e8 la tua eredit\u00e0 dai tempi antichi. 17gNon trascurare la porzione che per te stesso hai liberato dal paese d&#39;Egitto. 17hAscolta la mia preghiera e sii propizio alla tua eredit\u00e0; cambia il nostro lutto in gioia, perch\u00e9 vivi possiamo cantare inni al tuo nome, Signore, e non lasciare scomparire la bocca di quelli che ti lodano\u00bb. 17iTutti gli Israeliti gridavano con tutta la forza, perch\u00e9 la morte stava davanti ai loro occhi. Preghiera di Ester - 17kAnche la regina Ester cerc\u00f2 rifugio presso il Signore, presa da un&#39;angoscia mortale. Si tolse le vesti di lusso e indoss\u00f2 gli abiti di miseria e di lutto; invece dei superbi profumi si riemp\u00ec la testa di ceneri e di immondizie. Umili\u00f2 molto il suo corpo e con i capelli sconvolti si muoveva dove prima era abituata agli ornamenti festivi. Poi supplic\u00f2 il Signore e disse: 17l\u00abMio Signore, nostro re, tu sei l&#39;unico! Vieni in aiuto a me che sono sola e non ho altro soccorso se non te, perch\u00e9 un grande pericolo mi sovrasta. 17mIo ho sentito fin dalla mia nascita, in seno alla mia famiglia, che tu, Signore, hai scelto Israele da tutte le nazioni e i nostri padri da tutti i loro antenati come tua eterna eredit\u00e0, e hai fatto loro secondo quanto avevi promesso. 17nOra abbiamo peccato contro di te e ci hai messi nelle mani dei nostri nemici, per aver noi dato gloria ai loro dei. Tu sei giusto, Signore! 17oMa ora non si sono accontentati dell&#39;amarezza della nostra schiavit\u00f9, hanno anche posto le mani sulle mani dei loro idoli, giurando di abolire l&#39;oracolo della tua bocca, di sterminare la tua eredit\u00e0, di chiudere la bocca di quelli che ti lodano e spegnere la gloria del tuo tempio e il tuo altare, 17pdi aprire invece la bocca delle nazioni a lodare gli idoli vani e a proclamare per sempre la propria ammirazione per un re di carne. 17qNon consegnare, Signore, il tuo scettro a dei che neppure esistono. Non abbiano a ridere della nostra caduta; ma volgi contro di loro questi loro progetti e colpisci con un castigo esemplare il primo dei nostri persecutori. 17rRicordati, Signore; manif\u00e8stati nel giorno della nostra afflizione e a me d\u00e0 coraggio, o re degli dei e signore di ogni autorit\u00e0. 17sMetti nella mia bocca una parola ben misurata di fronte al leone e volgi il suo cuore all&#39;odio contro colui che ci combatte, allo sterminio di lui e di coloro che sono d&#39;accordo con lui. 17tQuanto a noi, salvaci con la tua mano e vieni in mio aiuto, perch\u00e9 sono sola e non ho altri che te, Signore! 17uTu hai conoscenza di tutto e sai che io odio la gloria degli empi e detesto il letto dei non circoncisi e di qualunque straniero. 17vTu sai che mi trovo nella necessit\u00e0, che detesto l&#39;emblema della mia fastosa posizione che cinge il mio capo nei giorni in cui devo fare comparsa; lo detesto come un panno immondo e non lo porto nei giorni in cui mi tengo appartata. 17xLa tua serva non ha mangiato alla tavola di Am\u00e0n n\u00e9 ha onorato il banchetto del re n\u00e9 bevuto il vino delle libazioni. 17yLa tua serva da quando ha cambiato condizione fino ad oggi, non ha gioito di nulla, se non di te, Signore, Dio di Abramo. 17zDio, che su tutti eserciti la forza, ascolta la voce dei disperati e liberaci dalla mano dei malvagi; libera me dalla mia angoscia!\u00bb."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ester si presenta al re -Il terzo giorno, quando ebbe finito di pregare, ella si tolse le vesti da schiava e si copr\u00ec di tutto il fasto del suo grado. 1aDivenuta cos\u00ec splendente di bellezza, dopo aver invocato il Dio che veglia su tutti e li salva, prese con s\u00e9 due ancelle. Su di una si appoggiava con apparente mollezza, mentre l&#39;altra la seguiva tenendo sollevato il mantello di lei. 1bAppariva rosea nello splendore della sua bellezza e il suo viso era gioioso, come pervaso d&#39;amore, ma il suo cuore era stretto dalla paura. 1cAttraversate una dopo l&#39;altra tutte le porte, si trov\u00f2 alla presenza del re. Egli era seduto sul trono regale, vestito di tutti gli ornamenti maestosi delle sue comparse, tutto splendente di oro e di pietre preziose, e aveva un aspetto molto terribile. 1dAlz\u00f2 il viso splendente di maest\u00e0 e guard\u00f2 in un accesso di collera. La regina si sent\u00ec svenire, mut\u00f2 il suo colore in pallore e poggi\u00f2 la testa sull&#39;ancella che l&#39;accompagnava. 1eMa Dio volse a dolcezza lo spirito del re ed egli, fattosi ansioso, balz\u00f2 dal trono, la prese fra le braccia, sostenendola finch\u00e9 non si fu ripresa, e andava confortandola con parole rasserenanti, dicendole: 1f\u00abChe c&#39;\u00e8, Ester? Io sono tuo fratello; fatti coraggio, tu non devi morire. Il nostro ordine riguarda solo la gente comune. Avvicinati!\u00bb."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Alzato lo scettro d&#39;oro, lo pos\u00f2 sul collo di lei, la baci\u00f2 e le disse: \u00abParlami!\u00bb. 2aGli disse: \u00abTi ho visto, signore, come un angelo di Dio e il mio cuore si \u00e8 agitato davanti alla tua gloria. Perch\u00e9 tu sei meraviglioso, signore, e il tuo volto \u00e8 pieno d&#39;incanto\u00bb. 2bMa mentre parlava, cadde svenuta; il re s&#39;impression\u00f2 e tutta la gente del suo seguito cercava di rianimarla."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Allora il re le disse: \u00abChe vuoi, Ester, qual \u00e8 la tua richiesta? Fosse pure met\u00e0 del mio regno, l&#39;avrai!\u00bb."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ester rispose: \u00abSe cos\u00ec piace al re, venga oggi il re con Am\u00e0n al banchetto che gli ho preparato\u00bb."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Il re disse: \u00abConvocate subito Am\u00e0n, per far ci\u00f2 che Ester ha detto\u00bb. Il re and\u00f2 dunque con Am\u00e0n al banchetto che Ester aveva preparato."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Il re disse a Ester, mentre si beveva il vino: \u00abQual \u00e8 la tua richiesta? Ti sar\u00e0 concessa. Che desideri? Fosse anche la met\u00e0 del regno, sar\u00e0 fatto!\u00bb."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ester rispose: \u00abEcco la mia richiesta e quel che desidero:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "se ho trovato grazia agli occhi del re e se piace al re di concedermi quello che chiedo e di soddisfare il mio desiderio, venga il re con Am\u00e0n anche domani al banchetto che io preparer\u00f2 loro e io risponder\u00f2 alla domanda del re\u00bb."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Am\u00e0n quel giorno usc\u00ec lieto e con il cuore contento, ma quando vide alla porta del re Mardocheo che non si alzava n\u00e9 si muoveva per lui, fu preso d&#39;ira contro Mardocheo."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tuttavia Am\u00e0n si trattenne, and\u00f2 a casa e mand\u00f2 a chiamare i suoi amici e Zeres sua moglie."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Am\u00e0n parl\u00f2 loro della magnificenza delle sue ricchezze, del gran numero dei suoi figli, di quanto il re aveva fatto per renderlo grande e come l&#39;aveva innalzato sopra i capi e i ministri del re."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Aggiunse: \u00abAnche la regina Ester non ha invitato con il re nessun altro se non me al banchetto che ha dato; anche per domani sono invitato da lei con il re."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ma tutto questo non mi basta, fin quando io vedr\u00f2 Mardocheo, il Giudeo, restar seduto alla porta del re\u00bb."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Allora sua moglie Zeres e tutti i suoi amici gli dissero: \u00abSi prepari un palo alto cinquanta cubiti e tu domani mattina d\u00ec al re che vi sia impiccato Mardocheo; poi v\u00e0 pure contento al banchetto con il re\u00bb. La cosa piacque ad Am\u00e0n che fece preparare il palo."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "IV. RIVINCITA DEI GIUDEI -Smacco di Aman -Quella notte il re non poteva prendere sonno. Allora ordin\u00f2 che gli si portasse il libro delle memorie, le cronache, e ne fu fatta la lettura alla presenza del re."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vi si trov\u00f2 scritto che Mardocheo aveva denunciato Bigt\u00e0n e T\u00e8res, i due eunuchi del re tra i custodi della soglia, i quali avevano cercato di porre le mani sulla persona del re Assuero."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Allora il re chiese: \u00abChe si \u00e8 fatto per dare a Mardocheo onore e grandezza in premio di questo?\u00bb. I giovani che servivano il re risposero: \u00abNon s&#39;\u00e8 fatto nulla per lui\u00bb."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Il re disse: \u00abChi c&#39;\u00e8 nell&#39;atrio?\u00bb. Appunto Am\u00e0n era venuto nell&#39;atrio esterno della reggia per dire al re di impiccare Mardocheo al palo che egli aveva preparato per lui."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "I giovani servi del re gli risposero: \u00abEcco c&#39;\u00e8 Am\u00e0n nell&#39;atrio\u00bb. Il re disse: \u00abEntri!\u00bb."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Am\u00e0n entr\u00f2 e il re gli disse: \u00abChe si deve fare a un uomo che il re voglia onorare?\u00bb. Am\u00e0n pens\u00f2: \u00abChi mai vorrebbe il re onorare, se non me?\u00bb."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Am\u00e0n rispose al re: \u00abPer l&#39;uomo che il re vuole onorare,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "si prenda la veste reale che suole indossare il re e il cavallo che suole cavalcare il re e sulla sua testa sia posta una corona reale;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "si consegni la veste e il cavallo a uno dei principi pi\u00f9 nobili del re; si rivesta di quella veste l&#39;uomo che il re vuole onorare, gli si faccia percorrere a cavallo le vie della citt\u00e0 e si gridi davanti a lui: Ci\u00f2 avviene all&#39;uomo che il re vuole onorare\u00bb."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Allora il re disse ad Am\u00e0n: \u00abPresto, prendi la veste e il cavallo, come hai detto, e f\u00e0 cos\u00ec a Mardocheo il Giudeo che si trova alla porta del re; non tralasciar nulla di quello che hai detto\u00bb."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Am\u00e0n prese la veste e il cavallo, rivest\u00ec della veste Mardocheo, gli fece percorrere a cavallo le vie della citt\u00e0 e gridava davanti a lui: \u00abCi\u00f2 avviene all&#39;uomo che il re vuole onorare\u00bb."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Poi Mardocheo torn\u00f2 alla porta del re, ma Am\u00e0n and\u00f2 subito a casa, tutto aggrondato e con il capo velato."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Am\u00e0n raccont\u00f2 a sua moglie Zeres e a tutti i suoi amici quanto gli era accaduto. I suoi consiglieri e sua moglie Zeres gli dissero: \u00abSe Mardocheo, davanti al quale tu hai cominciato a decadere, \u00e8 della stirpe dei Giudei, tu non potrai nulla contro di lui, anzi soccomberai del tutto davanti a lui\u00bb."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Aman al banchetto di Ester -Essi stavano ancora parlando con lui, quando giunsero gli eunuchi del re, i quali si affrettarono a condurre Am\u00e0n al banchetto che Ester aveva preparato."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Il re e Am\u00e0n andarono dunque al banchetto con la regina Ester."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Il re anche questo secondo giorno disse a Ester, mentre si beveva il vino: \u00abQual \u00e8 la tua richiesta, regina Ester? Ti sar\u00e0 concessa. Che desideri? Fosse anche la met\u00e0 del regno, sar\u00e0 fatto!\u00bb."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Allora la regina Ester rispose: \u00abSe ho trovato grazia ai tuoi occhi, o re, e se cos\u00ec piace al re, la mia richiesta \u00e8 che mi sia concessa la vita e il mio desiderio \u00e8 che sia risparmiato il mio popolo."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Perch\u00e9 io e il mio popolo siamo stati venduti per essere distrutti, uccisi, sterminati. Ora, se fossimo stati venduti per diventare schiavi e schiave, avrei taciuto; ma il nostro avversario non potrebbe riparare al danno fatto al re con la nostra morte\u00bb."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Subito il re Assuero disse alla regina Ester: \u00abChi \u00e8 e dov&#39;\u00e8 colui che ha pensato di fare una cosa simile?\u00bb."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ester rispose: \u00abL&#39;avversario, il nemico, \u00e8 quel malvagio di Am\u00e0n\u00bb. Allora Am\u00e0n fu preso da terrore alla presenza del re e della regina."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Il re incollerito si alz\u00f2 dal banchetto e usc\u00ec nel giardino della reggia, mentre Am\u00e0n rimase per chiedere la grazia della vita alla regina Ester, perch\u00e9 vedeva bene che da parte del re la sua rovina era decisa."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Poi torn\u00f2 dal giardino della reggia nel luogo del banchetto; intanto Am\u00e0n si era prostrato sul divano sul quale si trovava Ester. Allora il re esclam\u00f2: \u00abVuole anche far violenza alla regina, davanti a me, in casa mia?\u00bb. Non appena questa parola fu uscita dalla bocca del re, posero un velo sulla faccia di Am\u00e0n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Carbon\u00e0, uno degli eunuchi, disse alla presenza del re: \u00abEcco, \u00e8 stato perfino rizzato in casa di Am\u00e0n un palo alto cinquanta cubiti, che Am\u00e0n ha fatto preparare per Mardocheo, il quale aveva parlato per il bene del re\u00bb. Il re disse: \u00abImpiccatevi lui!\u00bb."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Cos\u00ec Am\u00e0n fu impiccato al palo che aveva preparato per Mardocheo. E l&#39;ira del re si calm\u00f2."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Il favore reale passa ai Giudei -In quello stesso giorno il re Assuero diede alla regina Ester la casa di Am\u00e0n, nemico dei Giudei. Mardocheo si present\u00f2 al re, al quale Ester aveva dichiarato il rapporto di parentela che egli aveva con lei."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Il re si tolse l&#39;anello che aveva fatto ritirare ad Am\u00e0n e lo diede a Mardocheo. Ester affid\u00f2 a Mardocheo l&#39;amministrazione della casa che era stata di Am\u00e0n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Poi Ester parl\u00f2 di nuovo alla presenza del re, gli si gett\u00f2 ai piedi e lo supplic\u00f2 con le lacrime agli occhi d&#39;impedire gli effetti della malvagit\u00e0 di Am\u00e0n l&#39;Agaghita e l&#39;attuazione dei piani che aveva preparato contro i Giudei."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Allora il re stese lo scettro d&#39;oro verso Ester; Ester si alz\u00f2, rimase in piedi davanti al re"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "e disse: \u00abSe cos\u00ec piace al re, se io ho trovato grazia ai suoi occhi, se la cosa gli par giusta e se io gli sono gradita, si scriva per revocare i documenti scritti, macchinazione di Am\u00e0n figlio di Hammed\u00e0ta, l&#39;Agaghita, in cui si ordina di far perire i Giudei che sono in tutte le province del re."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Perch\u00e9 come potrei io resistere al vedere la sventura che colpirebbe il mio popolo? Come potrei resistere al vedere la distruzione della mia stirpe?\u00bb."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Allora il re Assuero disse alla regina Ester e a Mardocheo, il Giudeo: \u00abEcco, ho dato a Ester la casa di Am\u00e0n e questi \u00e8 stato impiccato al palo, perch\u00e9 aveva voluto stendere la mano sui Giudei."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Scrivete dunque come vi parr\u00e0 meglio, nel nome del re, e sigillate con l&#39;anello reale, perch\u00e9 ci\u00f2 che \u00e8 scritto in nome del re e sigillato con l&#39;anello reale \u00e8 irrevocabile\u00bb."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Senza perdere tempo il ventitr\u00e8 del terzo mese, cio\u00e8 il mese di Sivan, furono convocati i segretari del re e fu scritto, seguendo in tutto l&#39;ordine di Mardocheo, ai Giudei, ai satrapi, ai governatori e ai capi delle centoventisette province, dall&#39;India all&#39;Etiopia, a ogni provincia secondo il suo modo di scrivere, a ogni popolo nella sua lingua e ai Giudei secondo il loro modo di scrivere e nella loro lingua."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fu dunque scritto in nome del re Assuero, si sigillarono i documenti con l&#39;anello reale e si mandarono per mezzo di corrieri a cavallo, che cavalcavano corsieri reali, figli di cavalle di razza."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Con questi scritti il re dava facolt\u00e0 ai Giudei, in qualunque citt\u00e0 si trovassero, di radunarsi e di difendere la loro vita, di distruggere, uccidere, sterminare, compresi i bambini e le donne, tutta la gente armata, di qualunque popolo e di qualunque provincia, che li assalisse, e di saccheggiare i loro beni;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "e ci\u00f2 in un medesimo giorno in tutte le province del re Assuero: il tredici del decimosecondo mese, cio\u00e8 il mese di Ad\u00e0r. Decreto di riabilitazione - 12aQuanto segue \u00e8 la copia della lettera relativa a queste cose: 12b\u00abIl grande re Assuero ai governatori delle centoventisette satrapie dall&#39;India all&#39;Etiopia e a quelli che hanno a cuore i nostri interessi, salute. 12cMolti uomini, quanto pi\u00f9 spesso vengono onorati dalla pi\u00f9 larga generosit\u00e0 dei benefattori, tanto pi\u00f9 s&#39;inorgogliscono e non solo cercano di fare il male ai nostri sudditi, ma incapaci di frenare la loro superbia, tramano insidie anche contro i loro benefattori. 12dNon solo cancellano la riconoscenza dal cuore degli uomini, ma esaltati dallo strepito spavaldo di chi ignora il bene, si lusingano di sfuggire a Dio, che tutto vede, e alla sua giustizia che odia il male. 12eSpesso poi accadde a molti costituiti in autorit\u00e0 che, per aver affidato a certi amici la responsabilit\u00e0 degli affari pubblici e per aver sub\u00ecto la loro influenza, divennero con essi responsabili del sangue innocente, con disgrazia senza rimedio; 12fperch\u00e9 i falsi ragionamenti di nature perverse avevano sviato l&#39;incontaminata buona fede dei governanti. 12gQuesto si pu\u00f2 vedere non tanto nelle storie pi\u00f9 antiche a cui abbiamo accennato, quanto piuttosto badando alle iniquit\u00e0 perpetrate da quella peste che sono coloro i quali senza merito esercitano il potere. 12hProvvederemo per l&#39;avvenire ad assicurare a tutti gli uomini un regno indisturbato e pacifico, 12ioperando cambiamenti opportuni e giudicando sempre con la pi\u00f9 equa fermezza gli affari che ci vengono posti sotto gli occhi. 12kCos\u00ec \u00e8 il caso di Am\u00e0n figlio di Hammed\u00e0ta, il Macedone, il quale estraneo, per la verit\u00e0, al sangue persiano e ben lontano dalla nostra bont\u00e0, accolto come ospite presso di noi, 12laveva tanto approfittato dell&#39;amicizia che professiamo verso qualunque nazione, da essere proclamato nostro padre e da costituire la seconda personalit\u00e0 nel regno, venendo da tutti onorato con la prostrazione. 12mMa non reggendo al peso della sua superbia, egli si adoper\u00f2 per privare noi del potere e della vita 12ne con falsi e tortuosi argomenti richiese la pena di morte per il nostro salvatore e in ogni circostanza benefattore Mardocheo, per l&#39;irreprensibile consorte del nostro regno Ester e per tutto il loro popolo. 12oPensava infatti per questa via di sorprenderci nell&#39;isolamento e di trasferire l&#39;impero dei Persiani ai Macedoni. 12pOra noi troviamo che questi Giudei, da quell&#39;uomo tre volte scellerato destinati allo sterminio, non sono malfattori, ma si reggono con leggi giustissime, 12qsono figli del Dio altissimo, massimo, vivente, il quale in favore nostro e dei nostri antenati dirige il regno nella migliore floridezza. 12rFarete dunque bene a non tener conto delle lettere scritte mandate da Am\u00e0n, figlio di Hammed\u00e0ta, perch\u00e9 costui, che ha perpetrato tali cose, \u00e8 stato impiccato ad un palo con tutta la sua famiglia alle porte di Susa, giusto castigo datogli velocemente da Dio, signore di tutti gli eventi. 12sEsposta invece una copia della presente lettera in ogni luogo, permettete ai Giudei di valersi con tutta sicurezza delle loro leggi e prestate loro man forte per respingere coloro che volessero assalirli nel giorno della persecuzione, cio\u00e8 il tredici del decimosecondo mese chiamato Ad\u00e0r. 12tInfatti questo giorno, invece di segnare la rovina della stirpe eletta, Dio, signore di ogni cosa, lo ha loro cambiato in giorno di gioia. 12uQuanto a voi, Giudei, tra le vostre feste commemorative celebrate questo giorno insigne con ogni sorta di banchetti, perch\u00e9, e ora e in avvenire, sia ricordo di salvezza per noi e per i Persiani benevoli, per quelli invece che ci insidiano sia ricordo della loro perdizione. 12vOgni citt\u00e0 e pi\u00f9 generalmente ogni localit\u00e0 che non agir\u00e0 secondo queste disposizioni, sar\u00e0 inesorabilmente messa a ferro e fuoco; non soltanto agli uomini sar\u00e0 resa inaccessibile, ma anche alle fiere e agli uccelli rester\u00e0 odiosissima per tutti i tempi\u00bb."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Una copia dell&#39;editto che doveva essere promulgato in ogni provincia, fu resa nota a tutti i popoli, perch\u00e9 i Giudei si tenessero pronti per quel giorno a vendicarsi dei loro nemici."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Cos\u00ec i corrieri sui cavalli reali partirono premurosi e stimolati dal comando del re, mentre il decreto veniva subito promulgato nella cittadella di Susa."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mardocheo si allontan\u00f2 dal re con una veste reale di porpora viola e di lino bianco, con una grande corona d&#39;oro e un manto di bisso e di porpora rossa; la citt\u00e0 di Susa gridava di gioia ed era in festa."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Per i Giudei vi era luce, letizia, esultanza, onore."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "In ogni provincia, in ogni citt\u00e0, dovunque giungevano l&#39;ordine del re e il suo decreto, vi era per i Giudei gioia ed esultanza, banchetti e feste. Molti appartenenti ai popoli del paese si fecero Giudei, perch\u00e9 il timore dei Giudei era piombato su di loro."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Il grande giorno di Purim -Il decimosecondo mese, cio\u00e8 il mese di Ad\u00e0r, il tredici del mese, quando l&#39;ordine del re e il suo decreto dovevano essere eseguiti, il giorno in cui i nemici dei Giudei speravano di averli in loro potere, avvenne invece tutto il contrario; poich\u00e9 i Giudei ebbero in mano i loro nemici."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I Giudei si radunarono nelle loro citt\u00e0, in tutte le province del re Assuero, per aggredire quelli che cercavano di fare loro del male; nessuno pot\u00e8 resistere loro, perch\u00e9 il timore dei Giudei era piombato su tutti i popoli."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tutti i capi delle province, i satrapi, i governatori e quelli che curavano gli affari del re diedero man forte ai Giudei, perch\u00e9 il timore di Mardocheo si era impadronito di essi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Perch\u00e9 Mardocheo era grande nella reggia e per tutte le province si diffondeva la fama di quest&#39;uomo; Mardocheo cresceva sempre in potere."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "I Giudei dunque colpirono tutti i nemici, passandoli a fil di spada, uccidendoli e sterminandoli; fecero dei nemici quello che vollero."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nella cittadella di Susa i Giudei uccisero e sterminarono cinquecento uomini"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "e misero a morte Parsand\u00e0ta, Dalf\u00f2n, Asp\u00e0ta,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Por\u00e0ta, Adali\u00e0, Arid\u00e0ta,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Parm\u00e0sta, Aris\u00e0i, Arid\u00e0i e Vaiz\u00e0ta,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "i dieci figli di Am\u00e0n figlio di Hammed\u00e0ta, il nemico dei Giudei, ma non si diedero al saccheggio."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Quel giorno stesso il numero di quelli che erano stati uccisi nella cittadella di Susa fu portato a conoscenza del re."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Il re disse alla regina Ester: \u00abNella cittadella di Susa i Giudei hanno ucciso, hanno sterminato cinquecento uomini e i dieci figli di Am\u00e0n; che avranno mai fatto nelle altre province del re? Ora che chiedi di pi\u00f9? Ti sar\u00e0 dato. Che altro desideri? Sar\u00e0 fatto!\u00bb."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Allora Ester disse: \u00abSe cos\u00ec piace al re, sia permesso ai Giudei che sono a Susa di fare anche domani quello che era stato decretato per oggi; siano impiccati al palo i dieci figli di Am\u00e0n\u00bb."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Il re ordin\u00f2 che cos\u00ec fosse fatto. Il decreto fu promulgato a Susa. I dieci figli di Am\u00e0n furono appesi al palo."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "I Giudei che erano a Susa si radunarono ancora il quattordici del mese di Ad\u00e0r e uccisero a Susa trecento uomini; ma non si diedero al saccheggio."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Anche gli altri Giudei che erano nelle province del re si radunarono, difesero la loro vita e si misero al sicuro dagli attacchi dei nemici; uccisero settantacinquemila di quelli che li odiavano, ma non si diedero al saccheggio."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Questo avvenne il tredici del mese di Ad\u00e0r; il quattordici si riposarono e ne fecero un giorno di banchetto e di gioia."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ma i Giudei che erano a Susa si radunarono il tredici e il quattordici di quel mese; il quindici si riposarono e ne fecero un giorno di banchetto e di gioia."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Perci\u00f2 i Giudei della campagna, che abitano in citt\u00e0 non circondate da mura, fanno del quattordici del mese di Ad\u00e0r un giorno di gioia, di banchetto e di festa, nel quale si mandano regali gli uni gli altri. 19aInvece gli abitanti delle grandi citt\u00e0 celebrano come giorno di allegra festivit\u00e0 il quindici di Ad\u00e0r, mandando regali ai vicini."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "V. LA FESTA DI PURIM -Istituzione ufficiale della festa di Purim -Mardocheo scrisse questi avvenimenti e mand\u00f2 lettere a tutti i Giudei che erano in tutte le province del re Assuero, vicini e lontani,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "per stabilire che ogni anno celebrassero il quattordici e il quindici del mese di Ad\u00e0r,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "perch\u00e9 giorni nei quali i Giudei ebbero tregua dagli attacchi dei nemici e il mese in cui il loro dolore era stato mutato in gioia, il loro lutto in festa, e perch\u00e9 facessero di questi giorni giorni di banchetto e di gioia, nei quali si mandassero regali scambievolmente e si facessero doni ai poveri."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "I Giudei si impegnarono a continuare quello che avevano gia cominciato a fare e che Mardocheo aveva loro prescritto."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Am\u00e0n infatti, il figlio di Hammed\u00e0ta l&#39;Agaghita, il nemico di tutti i Giudei, aveva tramato contro i Giudei per distruggerli e aveva gettato il pur, cio\u00e8 la sorte, per confonderli e farli perire;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "ma quando Ester si fu presentata al re, questi ordin\u00f2 con documenti scritti che la scellerata trama di Am\u00e0n contro i Giudei fosse fatta ricadere sul capo di lui e che egli e i suoi figli fossero impiccati al palo."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Perci\u00f2 quei giorni furono chiamati Purim dalla parola pur. Secondo tutto il contenuto di quella lettera, in seguito a quanto avevano visto a questo proposito ed era loro avvenuto,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "i Giudei stabilirono e presero per s\u00e9, per la loro stirpe e per quanti si sarebbero aggiunti a loro, l&#39;impegno inviolabile di celebrare ogni anno quei due giorni, secondo le disposizioni di quello scritto e alla data fissata."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Questi giorni devono essere commemorati e celebrati di generazione in generazione, in ogni famiglia, in ogni provincia, in ogni citt\u00e0; questi giorni di Purim non devono cessare mai di essere celebrati fra i Giudei e il loro ricordo non dovr\u00e0 mai cancellarsi fra i loro discendenti."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "La regina Ester figlia di Abic\u00e0il e il giudeo Mardocheo scrissero con ogni autorit\u00e0 per dar valore a questa loro seconda lettera relativa ai Purim."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Si mandarono lettere a tutti i Giudei nelle centoventisette province del regno di Assuero, con parole di saluto e di fedelt\u00e0,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "per stabilire questi giorni di Purim nelle loro date precise, come li avevano ordinati il giudeo Mardocheo e la regina Ester e come essi stessi li avevano stabiliti per s\u00e9 e per i loro discendenti, in occasione del loro digiuno e della loro invocazione."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Un ordine di Ester stabil\u00ec le circostanze di questi Purim e fu scritto in un libro."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elogio di Mardocheo -Il re Assuero impose un tributo al continente e alle isole del mare."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Quanto poi a tutti i fatti concernenti la potenza e il valore di Mardocheo e quanto alla completa descrizione della sua grandezza e della sua elevazione da parte del re, sono cose scritte nel libro delle cronache dei re di Media e di Persia."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Infatti il giudeo Mardocheo era il secondo dopo il re Assuero: grande fra i Giudei e amato dalla moltitudine dei suoi fratelli, cercava il bene del suo popolo e parlava in favore della prosperit\u00e0 di tutta la sua stirpe. 3aMardocheo disse: \u00abQueste cose sono avvenute per opera di Dio. 3bMi ricordo infatti del sogno che avevo visto intorno a questi fatti e nessuno di essi \u00e8 stato tralasciato: 3cla piccola sorgente che divenne un fiume, la luce che spunt\u00f2, il sole e l&#39;acqua copiosa. Questo fiume \u00e8 Ester che il re ha sposata e costituita regina. 3dI due draghi siamo io e Am\u00e0n. 3eLe nazioni sono quelle che si sono coalizzate per distruggere il nome dei Giudei. 3fLa mia nazione \u00e8 Israele, quelli cio\u00e8 che avevano gridato a Dio e furono salvati. S\u00ec, il Signore ha salvato il suo popolo, ci ha liberato da tutti questi mali e Dio ha operato segni e prodigi grandi quali mai erano avvenuti tra le nazioni. 3gIn tal modo egli ha stabilito due sorti, una per il popolo di Dio e una per tutte le nazioni. 3hQueste due sorti si sono realizzate nell&#39;ora, nel momento e nel giorno stabilito dal giudizio di Dio e in mezzo a tutte le nazioni. 3iDio si \u00e8 allora ricordato del suo popolo e ha reso giustizia alla sua eredit\u00e0. 3kQuesti giorni del mese di Ad\u00e0r, il quattordici e il quindici del mese, saranno celebrati con adunanza, gioia e letizia davanti a Dio, di generazione in generazione per sempre nel suo popolo Israele\u00bb. Nota sulla traduzione greca del libro - 3lNell&#39;anno quarto di Tolomeo e di Cleopatra, Dositeo, che diceva di essere sacerdote e levita, e Tolomeo suo figlio, portarono in Egitto la presente lettera sui Purim, affermando che si trattava della lettera autentica tradotta da Lisimaco, figlio di Tolomeo, uno dei residenti in Gerusalemme."
                }
            }
        }
    }
}