{
    "version": "nvi-pt",
    "book_name": "Esther",
    "book_nr": "17",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A Rainha Vasti Afronta o Rei - Foi no tempo de Xerxes, que reinou sobre cento e vinte e sete prov\u00edncias, desde a \u00cdndia at\u00e9 a Eti\u00f3pia."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Naquela \u00e9poca o rei Xerxes reinava em seu trono na cidadela de Sus\u00e3"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "e, no terceiro ano do seu reinado, deu um banquete a todos os seus nobres e oficiais. Estavam presentes os l\u00edderes militares da P\u00e9rsia e da M\u00e9dia, os pr\u00edncipes e os nobres das prov\u00edncias."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Durante cento e oitenta dias ele mostrou a enorme riqueza de seu reino e o esplendor e a gl\u00f3ria de sua majestade."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Terminados esses dias, o rei deu um banquete no jardim interno do pal\u00e1cio, de sete dias, para todo o povo que estava na cidadela de Sus\u00e3, do mais rico ao mais pobre."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "O jardim possu\u00eda forra\u00e7\u00f5es em branco e azul, presas com cordas de linho branco e tecido roxo, ligadas por an\u00e9is de prata a colunas de m\u00e1rmore. Tinha assentos de ouro e de prata num piso de mosaicos de p\u00f3rfiro, m\u00e1rmore, madrep\u00e9rola e outras pedras preciosas."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pela generosidade do rei, o vinho real era servido em grande quantidade, em diferentes ta\u00e7as de ouro."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Por ordem real, cada convidado tinha permiss\u00e3o de beber o quanto desejasse, pois o rei tinha dado instru\u00e7\u00f5es a todos os mordomos do pal\u00e1cio que os servissem \u00e0 vontade."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Enquanto isso, a rainha Vasti tamb\u00e9m oferecia um banquete \u00e0s mulheres, no pal\u00e1cio do rei Xerxes."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "No s\u00e9timo dia, quando o rei Xerxes j\u00e1 estava alegre por causa do vinho, ordenou aos sete oficiais que o serviam\u2014Meum\u00e3, Bizta, Harbona, Bigt\u00e1, Abagta, Zetar e Carcas\u2014"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "que trouxessem \u00e0 sua presen\u00e7a a rainha Vasti, usando a coroa real. Ele queria mostrar aos seus s\u00faditos e aos nobres a beleza dela, pois era de fato muito bonita."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Quando, por\u00e9m, os oficiais transmitiram a ordem do rei \u00e0 rainha Vasti, esta se recusou a ir, e o rei ficou furioso e indignado."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Como era costume o rei consultar especialistas em quest\u00f5es de direito e justi\u00e7a, ele mandou chamar os s\u00e1bios que entendiam das leis"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "e que eram muito amigos do rei: Carsena, Setar, Adamata, T\u00e1rsis, Meres, Marsena e Memuc\u00e3; eles eram os sete nobres da P\u00e9rsia e da M\u00e9dia que tinham acesso direto ao rei e eram os mais importantes do reino."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "O rei lhes perguntou: \u201cDe acordo com a lei, o que se deve fazer \u00e0 rainha Vasti? Ela n\u00e3o obedeceu \u00e0 ordem do rei Xerxes transmitida pelos oficiais\u201d."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ent\u00e3o Memuc\u00e3 respondeu na presen\u00e7a do rei e dos nobres: \u201cA rainha Vasti n\u00e3o ofendeu somente o rei, mas tamb\u00e9m todos os nobres e os povos de todas as prov\u00edncias do rei Xerxes,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "pois a conduta da rainha se tornar\u00e1 conhecida por todas as mulheres, e assim tamb\u00e9m elas desprezar\u00e3o seus maridos e dir\u00e3o: \u2018O rei Xerxes ordenou que a rainha Vasti fosse \u00e0 sua presen\u00e7a, mas ela n\u00e3o foi\u2019."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hoje mesmo as mulheres persas e medas da nobreza que ficarem sabendo do comportamento da rainha agir\u00e3o da mesma maneira com todos os nobres do rei. Isso provocar\u00e1 desrespeito e disc\u00f3rdia sem fim."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201cPor isso, se for do agrado do rei, que ele emita um decreto real e que seja inclu\u00eddo na lei irrevog\u00e1vel da P\u00e9rsia e da M\u00e9dia, determinando que Vasti nunca mais compare\u00e7a na presen\u00e7a do rei Xerxes. Tamb\u00e9m d\u00ea o rei a sua posi\u00e7\u00e3o de rainha a outra que seja melhor do que ela."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Assim, quando o decreto real for proclamado em todo o seu imenso dom\u00ednio, todas as mulheres respeitar\u00e3o seus maridos, do mais rico ao mais pobre\u201d."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "O rei e seus nobres aceitaram de bom grado o conselho, de modo que o rei p\u00f4s em pr\u00e1tica a proposta de Memuc\u00e3."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Para isso, enviou cartas a todas as partes do reino, a cada prov\u00edncia e a cada povo, em sua pr\u00f3pria escrita e em sua pr\u00f3pria l\u00edngua, proclamando que todo homem deveria mandar em sua pr\u00f3pria casa."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A Coroa\u00e7\u00e3o da Rainha Ester - Algum tempo depois, quando cessou a indigna\u00e7\u00e3o do rei Xerxes, ele se lembrou de Vasti, do que ela havia feito e do que ele tinha decretado contra ela."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ent\u00e3o os conselheiros do rei sugeriram que se procurassem belas virgens para o rei"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "e que se nomeassem comiss\u00e1rios em cada prov\u00edncia do imp\u00e9rio para trazerem todas essas lindas mo\u00e7as ao har\u00e9m da cidadela de Sus\u00e3. Elas estariam sob os cuidados de Hegai, oficial respons\u00e1vel pelo har\u00e9m, e deveriam receber tratamento de beleza."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A mo\u00e7a que mais agradasse o rei seria rainha em lugar de Vasti. Esse conselho agradou o rei, e ele o p\u00f4s em execu\u00e7\u00e3o."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nesse tempo vivia na cidadela de Sus\u00e3 um judeu chamado Mardoqueu, da tribo de Benjamim, filho de Jair, neto de Simei e bisneto de Quis."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ele fora levado de Jerusal\u00e9m para o ex\u00edlio por Nabucodonosor, rei da Babil\u00f4nia, entre os que foram levados prisioneiros com Joaquim, rei de Jud\u00e1."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mardoqueu tinha uma prima chamada Hadassa, que havia sido criada por ele, por n\u00e3o ter pai nem m\u00e3e. Essa mo\u00e7a, tamb\u00e9m conhecida como Ester, era atraente e muito bonita, e Mardoqueu a havia tomado como filha quando o pai e a m\u00e3e dela morreram."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Quando a ordem e o decreto do rei foram proclamados, muitas mo\u00e7as foram trazidas \u00e0 cidadela de Sus\u00e3 e colocadas sob os cuidados de Hegai. Ester tamb\u00e9m foi trazida ao pal\u00e1cio do rei e confiada a Hegai, encarregado do har\u00e9m."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A mo\u00e7a o agradou e ele a favoreceu. Ele logo lhe providenciou tratamento de beleza e comida especial. Designou-lhe sete mo\u00e7as escolhidas do pal\u00e1cio do rei e transferiu-a, junto com suas jovens, para o melhor lugar do har\u00e9m."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ester n\u00e3o tinha revelado a que povo pertencia nem a origem da sua fam\u00edlia, pois Mardoqueu a havia proibido de faz\u00ea-lo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Diariamente ele caminhava de um lado para outro perto do p\u00e1tio do har\u00e9m para saber como Ester estava e o que lhe estava acontecendo."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Antes de qualquer daquelas mo\u00e7as apresentar-se ao rei Xerxes, devia completar doze meses de tratamento de beleza prescritos para as mulheres: seis meses com \u00f3leo de mirra e seis meses com perfumes e cosm\u00e9ticos."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Quando ia apresentar-se ao rei, a mo\u00e7a recebia tudo o que quisesse levar consigo do har\u00e9m para o pal\u00e1cio do rei."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c0 tarde ela ia para l\u00e1 e de manh\u00e3 voltava para outra parte do har\u00e9m, que ficava sob os cuidados de Saasgaz, oficial respons\u00e1vel pelas concubinas. Ela n\u00e3o voltava ao rei, a menos que dela ele se agradasse e a mandasse chamar pelo nome."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Quando chegou a vez de Ester, filha de Abiail, tio de Mardoqueu, que a tinha adotado como filha, ela n\u00e3o pediu nada al\u00e9m daquilo que Hegai, oficial respons\u00e1vel pelo har\u00e9m, sugeriu. Ester causava boa impress\u00e3o a todos os que a viam."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ela foi levada ao rei Xerxes, \u00e0 resid\u00eancia real, no d\u00e9cimo m\u00eas, o m\u00eas de tebete, no s\u00e9timo ano do seu reinado."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "O rei gostou mais de Ester do que de qualquer outra mulher; ela foi favorecida por ele e ganhou sua aprova\u00e7\u00e3o mais do que qualquer das outras virgens. Ent\u00e3o ele colocou nela uma coroa real e tornou-a rainha em lugar de Vasti."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "O rei deu um grande banquete, o banquete de Ester, para todos os seus nobres e oficiais. Proclamou feriado em todas as prov\u00edncias e distribuiu presentes por sua generosidade real."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mardoqueu Descobre uma Conspira\u00e7\u00e3o - Quando as virgens foram reunidas pela segunda vez, Mardoqueu estava sentado junto \u00e0 porta do pal\u00e1cio real."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ester havia mantido segredo sobre seu povo e sobre a origem de sua fam\u00edlia, conforme a ordem de Mardoqueu, pois continuava a seguir as instru\u00e7\u00f5es dele, como fazia quando ainda estava sob sua tutela."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Um dia, quando Mardoqueu estava sentado junto \u00e0 porta do pal\u00e1cio real, Bigt\u00e3 e Teres, dois dos oficiais do rei que guardavam a entrada, estavam indignados e conspiravam para assassinar o rei Xerxes."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mardoqueu, por\u00e9m, descobriu o plano e o contou \u00e0 rainha Ester, que, por sua vez, passou a informa\u00e7\u00e3o ao rei, em nome de Mardoqueu."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Depois de investigada a informa\u00e7\u00e3o e descobrindo-se que era verdadeira, os dois oficiais foram enforcados. Tudo isso foi escrito nos registros hist\u00f3ricos, na presen\u00e7a do rei."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O Plano de Ham\u00e3 para Exterminar os Judeus - Depois desses acontecimentos, o rei Xerxes honrou Ham\u00e3, filho de Hamedata, descendente de Agague, promovendo-o e dando-lhe uma posi\u00e7\u00e3o mais elevada do que a de todos os demais nobres."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Todos os oficiais do pal\u00e1cio real curvavam-se e prostravam-se diante de Ham\u00e3, conforme as ordens do rei. Mardoqueu, por\u00e9m, n\u00e3o se curvava nem se prostrava diante dele."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ent\u00e3o os oficiais do pal\u00e1cio real perguntaram a Mardoqueu: \u201cPor que voc\u00ea desobedece \u00e0 ordem do rei?\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dia ap\u00f3s dia eles lhe falavam, mas ele n\u00e3o lhes dava aten\u00e7\u00e3o e dizia que era judeu. Ent\u00e3o contaram tudo a Ham\u00e3 para ver se o comportamento de Mardoqueu seria tolerado."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Quando Ham\u00e3 viu que Mardoqueu n\u00e3o se curvava nem se prostrava, ficou muito irado."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Contudo, sabendo quem era o povo de Mardoqueu, achou que n\u00e3o bastava mat\u00e1-lo. Em vez disso, Ham\u00e3 procurou uma forma de exterminar todos os judeus, o povo de Mardoqueu, em todo o imp\u00e9rio de Xerxes."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "No primeiro m\u00eas do d\u00e9cimo segundo ano do reinado do rei Xerxes, no m\u00eas de nis\u00e3, lan\u00e7aram o pur, isto \u00e9, a sorte, na presen\u00e7a de Ham\u00e3 a fim de escolher um dia e um m\u00eas para executar o plano. E foi sorteado o d\u00e9cimo segundo m\u00eas, o m\u00eas de adar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ent\u00e3o Ham\u00e3 disse ao rei Xerxes: \u201cExiste certo povo disperso e espalhado entre os povos de todas as prov\u00edncias do teu imp\u00e9rio, cujos costumes s\u00e3o diferentes dos de todos os outros povos e que n\u00e3o obedecem \u00e0s leis do rei; n\u00e3o conv\u00e9m ao rei toler\u00e1-los."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Se for do agrado do rei, que se decrete a destrui\u00e7\u00e3o deles, e eu colocarei trezentas e cinquenta toneladas de prata na tesouraria real \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para que se execute esse trabalho\u201d."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Em vista disso, o rei tirou seu anel-selo do dedo, deu-o a Ham\u00e3, o inimigo dos judeus, filho de Hamedata, descendente de Agague, e lhe disse:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201cFique com a prata e fa\u00e7a com o povo o que voc\u00ea achar melhor\u201d."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Assim, no d\u00e9cimo terceiro dia do primeiro m\u00eas, os secret\u00e1rios do rei foram convocados. Ham\u00e3 ordenou que escrevessem cartas na l\u00edngua e na escrita de cada povo aos s\u00e1trapas do rei, aos governadores das v\u00e1rias prov\u00edncias e aos chefes de cada povo. Tudo foi escrito em nome do rei Xerxes e selado com o seu anel."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "As cartas foram enviadas por mensageiros a todas as prov\u00edncias do imp\u00e9rio com a ordem de exterminar e aniquilar completamente todos os judeus, jovens e idosos, mulheres e crian\u00e7as, num \u00fanico dia, o d\u00e9cimo terceiro dia do d\u00e9cimo segundo m\u00eas, o m\u00eas de adar, e de saquear os seus bens."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Uma c\u00f3pia do decreto deveria ser publicada como lei em cada prov\u00edncia e levada ao conhecimento do povo de cada na\u00e7\u00e3o, a fim de que estivessem prontos para aquele dia."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Por ordem do rei, os mensageiros sa\u00edram \u00e0s pressas, e o decreto foi publicado na cidadela de Sus\u00e3. O rei e Ham\u00e3 assentaram-se para beber, mas a cidade de Sus\u00e3 estava em confus\u00e3o."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O Pedido de Mardoqueu a Ester - Quando Mardoqueu soube de tudo o que tinha acontecido, rasgou as vestes, vestiu-se de pano de saco, cobriu-se de cinza, e saiu pela cidade, chorando amargamente em alta voz."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Foi at\u00e9 a porta do pal\u00e1cio real, mas n\u00e3o entrou, porque ningu\u00e9m vestido de pano de saco tinha permiss\u00e3o de entrar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Em cada prov\u00edncia onde chegou o decreto com a ordem do rei, houve grande pranto entre os judeus, com jejum, choro e lamento. Muitos se deitavam em pano de saco e em cinza."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Quando as criadas de Ester e os oficiais respons\u00e1veis pelo har\u00e9m lhe contaram o que se passava com Mardoqueu, ela ficou muito aflita e mandou-lhe roupas para que as vestisse e tirasse o pano de saco; mas ele n\u00e3o quis aceit\u00e1-las."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ent\u00e3o Ester convocou Hat\u00e1, um dos oficiais do rei, nomeado para ajud\u00e1-la, e deu-lhe ordens para descobrir o que estava perturbando Mardoqueu e por que ele estava agindo assim."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hat\u00e1 foi falar com Mardoqueu na pra\u00e7a da cidade, em frente da porta do pal\u00e1cio real."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mardoqueu contou-lhe tudo o que lhe tinha acontecido e quanta prata Ham\u00e3 tinha prometido depositar na tesouraria real para a destrui\u00e7\u00e3o dos judeus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Deu-lhe tamb\u00e9m uma c\u00f3pia do decreto que falava do exterm\u00ednio e que tinha sido anunciado em Sus\u00e3, para que ele o mostrasse a Ester e insistisse com ela para que fosse \u00e0 presen\u00e7a do rei implorar miseric\u00f3rdia e interceder em favor do seu povo."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hat\u00e1 retornou e relatou a Ester tudo o que Mardoqueu lhe tinha dito."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ent\u00e3o ela o instruiu que dissesse o seguinte a Mardoqueu:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201cTodos os oficiais do rei e o povo das prov\u00edncias do imp\u00e9rio sabem que existe somente uma lei para qualquer homem ou mulher que se aproxime do rei no p\u00e1tio interno sem por ele ser chamado: ser\u00e1 morto, a n\u00e3o ser que o rei estenda o cetro de ouro para a pessoa e lhe poupe a vida. E eu n\u00e3o sou chamada \u00e0 presen\u00e7a do rei h\u00e1 mais de trinta dias\u201d."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Quando Mardoqueu recebeu a resposta de Ester,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "mandou dizer-lhe: \u201cN\u00e3o pense que pelo fato de estar no pal\u00e1cio do rei, voc\u00ea ser\u00e1 a \u00fanica entre os judeus que escapar\u00e1,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "pois, se voc\u00ea ficar calada nesta hora, socorro e livramento surgir\u00e3o de outra parte para os judeus, mas voc\u00ea e a fam\u00edlia do seu pai morrer\u00e3o. Quem sabe se n\u00e3o foi para um momento como este que voc\u00ea chegou \u00e0 posi\u00e7\u00e3o de rainha?\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ent\u00e3o Ester mandou esta resposta a Mardoqueu:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201cV\u00e1 reunir todos os judeus que est\u00e3o em Sus\u00e3, e jejuem em meu favor. N\u00e3o comam nem bebam durante tr\u00eas dias e tr\u00eas noites. Eu e minhas criadas jejuaremos como voc\u00eas. Depois disso irei ao rei, ainda que seja contra a lei. Se eu tiver que morrer, morrerei\u201d."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mardoqueu retirou-se e cumpriu todas as instru\u00e7\u00f5es de Ester."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O Pedido de Ester ao Rei - Tr\u00eas dias depois, Ester vestiu seus trajes de rainha e colocou-se no p\u00e1tio interno do pal\u00e1cio, em frente do sal\u00e3o do rei. O rei estava no trono, de frente para a entrada."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Quando viu a rainha Ester ali no p\u00e1tio, teve miseric\u00f3rdia dela e estendeu-lhe o cetro de ouro que tinha na m\u00e3o. Ester aproximou-se e tocou a ponta do cetro."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "E o rei lhe perguntou: \u201cQue h\u00e1, rainha Ester? Qual \u00e9 o seu pedido? Mesmo que seja a metade do reino, ser\u00e1 dado a voc\u00ea\u201d."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Respondeu Ester: \u201cSe for do agrado do rei, venha com Ham\u00e3 a um banquete que lhe preparei\u201d."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Disse o rei: \u201cTragam Ham\u00e3 imediatamente, para que ele atenda ao pedido de Ester\u201d. Ent\u00e3o o rei e Ham\u00e3 foram ao banquete que Ester havia preparado."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Enquanto bebiam vinho, o rei tornou a perguntar a Ester: \u201cQual \u00e9 o seu pedido? Voc\u00ea ser\u00e1 atendida. Qual o seu desejo? Mesmo que seja a metade do reino, ser\u00e1 concedido a voc\u00ea\u201d."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E Ester respondeu: \u201cEste \u00e9 o meu pedido e o meu desejo:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Se o rei tem considera\u00e7\u00e3o por mim e se lhe agrada atender e conceder o meu pedido, que o rei e Ham\u00e3 venham amanh\u00e3 ao banquete que lhes prepararei. Ent\u00e3o responderei \u00e0 pergunta do rei\u201d."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A Ira de Ham\u00e3 contra Mardoqueu - Naquele dia, Ham\u00e3 saiu alegre e contente. Mas ficou furioso quando viu que Mardoqueu, que estava junto \u00e0 porta do pal\u00e1cio real, n\u00e3o se levantou nem mostrou respeito em sua presen\u00e7a."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ham\u00e3, por\u00e9m, controlou-se e foi para casa. Reunindo seus amigos e Zeres, sua mulher,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ham\u00e3 vangloriou-se de sua grande riqueza, de seus muitos filhos e de como o rei o havia honrado e promovido acima de todos os outros nobres e oficiais."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E acrescentou Ham\u00e3: \u201cAl\u00e9m disso, sou o \u00fanico que a rainha Ester convidou para acompanhar o rei ao banquete que ela lhe ofereceu. Ela me convidou para comparecer amanh\u00e3, com o rei."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mas tudo isso n\u00e3o me dar\u00e1 satisfa\u00e7\u00e3o enquanto eu vir aquele judeu Mardoqueu sentado junto \u00e0 porta do pal\u00e1cio real\u201d."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ent\u00e3o Zeres, sua mulher, e todos os seus amigos lhe sugeriram: \u201cMande fazer uma forca, de mais de vinte metros de altura, e logo pela manh\u00e3 pe\u00e7a ao rei que Mardoqueu seja enforcado nela. Assim voc\u00ea poder\u00e1 acompanhar o rei ao jantar e alegrar-se\u201d. A sugest\u00e3o agradou Ham\u00e3, e ele mandou fazer a forca."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ham\u00e3 \u00e9 Obrigado a Honrar Mardoqueu - Naquela noite, o rei n\u00e3o conseguiu dormir; por isso ordenou que trouxessem o livro das cr\u00f4nicas do seu reinado e que o lessem para ele."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E foi lido o registro de que Mardoqueu tinha denunciado Bigt\u00e3 e Teres, dois dos oficiais do rei que guardavam a entrada do Pal\u00e1cio e que haviam conspirado para assassinar o rei Xerxes."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201cQue honra e reconhecimento Mardoqueu recebeu por isso?\u201d, perguntou o rei. Seus oficiais responderam: \u201cNada lhe foi feito\u201d."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "O rei perguntou: \u201cQuem est\u00e1 no p\u00e1tio?\u201d Ora, Ham\u00e3 havia acabado de entrar no p\u00e1tio externo do pal\u00e1cio para pedir ao rei o enforcamento de Mardoqueu na forca que ele lhe havia preparado."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Os oficiais do rei responderam: \u201c\u00c9 Ham\u00e3 que est\u00e1 no p\u00e1tio\u201d. \u201cFa\u00e7am-no entrar\u201d, ordenou o rei."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Entrando Ham\u00e3, o rei lhe perguntou: \u201cO que se deve fazer ao homem que o rei tem o prazer de honrar?\u201d E Ham\u00e3 pensou consigo: \u201cA quem o rei teria prazer de honrar, sen\u00e3o a mim?\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Por isso respondeu ao rei: \u201cAo homem que o rei tem prazer de honrar,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "ordena que tragam um manto do pr\u00f3prio rei e um cavalo que o rei montou, e que ele leve o bras\u00e3o do rei na cabe\u00e7a."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Em seguida, sejam o manto e o cavalo confiados a alguns dos pr\u00edncipes mais nobres do rei, e ponham eles o manto sobre o homem que o rei deseja honrar e o conduzam sobre o cavalo pelas ruas da cidade, proclamando diante dele: \u2018Isto \u00e9 o que se faz ao homem que o rei tem o prazer de honrar!\u2019\u2006\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "O rei ordenou ent\u00e3o a Ham\u00e3: \u201cV\u00e1 depressa apanhar o manto e o cavalo e fa\u00e7a ao judeu Mardoqueu o que voc\u00ea sugeriu. Ele est\u00e1 sentado junto \u00e0 porta do pal\u00e1cio real. N\u00e3o omita nada do que voc\u00ea recomendou\u201d."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ent\u00e3o Ham\u00e3 apanhou o cavalo, vestiu Mardoqueu com o manto e o conduziu sobre o cavalo pelas ruas da cidade, proclamando \u00e0 frente dele: \u201cIsto \u00e9 o que se faz ao homem que o rei tem o prazer de honrar!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Depois disso, Mardoqueu voltou para a porta do pal\u00e1cio real. Ham\u00e3, por\u00e9m, correu para casa com o rosto coberto, muito aborrecido"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "e contou a Zeres, sua mulher, e a todos os seus amigos tudo o que lhe havia acontecido. Tanto os seus conselheiros como Zeres, sua mulher, lhe disseram: \u201cVisto que Mardoqueu, diante de quem come\u00e7ou a sua queda, \u00e9 de origem judaica, voc\u00ea n\u00e3o ter\u00e1 condi\u00e7\u00f5es de enfrent\u00e1-lo. Sem d\u00favida, voc\u00ea ficar\u00e1 arruinado!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "E, enquanto ainda conversavam, chegaram os oficiais do rei e, \u00e0s pressas, levaram Ham\u00e3 para o banquete que Ester havia preparado."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O Enforcamento de Ham\u00e3 - O rei e Ham\u00e3 foram ao banquete com a rainha Ester,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "e, enquanto estavam bebendo vinho no segundo dia, o rei perguntou de novo: \u201cRainha Ester, qual \u00e9 o seu pedido? Voc\u00ea ser\u00e1 atendida. Qual o seu desejo? Mesmo que seja a metade do reino, isso ser\u00e1 concedido a voc\u00ea\u201d."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ent\u00e3o a rainha Ester respondeu: \u201cSe posso contar com o favor do rei e se isto lhe agrada, poupe a minha vida e a vida do meu povo; este \u00e9 o meu pedido e o meu desejo."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pois eu e meu povo fomos vendidos para destrui\u00e7\u00e3o, morte e aniquila\u00e7\u00e3o. Se apenas tiv\u00e9ssemos sido vendidos como escravos e escravas, eu teria ficado em sil\u00eancio, porque nenhuma afli\u00e7\u00e3o como essa justificaria perturbar o rei\u201d."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "O rei Xerxes perguntou \u00e0 rainha Ester: \u201cQuem se atreveu a uma coisa dessas? Onde est\u00e1 ele?\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Respondeu Ester: \u201cO advers\u00e1rio e inimigo \u00e9 Ham\u00e3, esse perverso\u201d. Diante disso, Ham\u00e3 ficou apavorado na presen\u00e7a do rei e da rainha."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Furioso, o rei levantou-se, deixou o vinho, saiu dali e foi para o jardim do pal\u00e1cio. E percebendo Ham\u00e3 que o rei j\u00e1 tinha decidido conden\u00e1-lo, ficou ali para implorar por sua vida \u00e0 rainha Ester."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "E voltando o rei do jardim do pal\u00e1cio ao sal\u00e3o do banquete, viu Ham\u00e3 ca\u00eddo sobre o assento onde Ester estava reclinada. E ent\u00e3o exclamou: \u201cChegaria ele ao c\u00famulo de violentar a rainha na minha presen\u00e7a e em minha pr\u00f3pria casa?\u201d Mal o rei terminou de dizer isso, alguns oficiais cobriram o rosto de Ham\u00e3."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "E um deles, chamado Harbona, que estava a servi\u00e7o do rei, disse: \u201cH\u00e1 uma forca de mais de vinte metros de altura junto \u00e0 casa de Ham\u00e3, que ele fez para Mardoqueu, aquele que intercedeu pela vida do rei\u201d. Ent\u00e3o o rei ordenou: \u201cEnforquem-no nela!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Assim Ham\u00e3 morreu na forca que tinha preparado para Mardoqueu; e a ira do rei se acalmou."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O Decreto do Rei em Favor dos Judeus - Naquele mesmo dia, o rei Xerxes deu \u00e0 rainha Ester todos os bens de Ham\u00e3, o inimigo dos judeus. E Mardoqueu foi trazido \u00e0 presen\u00e7a do rei, pois Ester lhe dissera que ele era seu parente."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "O rei tirou seu anel-selo, que havia tomado de Ham\u00e3, e o deu a Mardoqueu; e Ester o nomeou administrador dos bens de Ham\u00e3."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mas Ester tornou a implorar ao rei, chorando aos seus p\u00e9s, que revogasse o plano maligno de Ham\u00e3, o agagita, contra os judeus."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ent\u00e3o o rei estendeu o cetro de ouro para Ester, e ela se levantou diante dele e disse:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201cSe for do agrado do rei, se posso contar com o seu favor e se ele considerar justo, que se escreva uma ordem revogando as cartas que Ham\u00e3, filho do agagita Hamedata, escreveu para que os judeus fossem exterminados em todas as prov\u00edncias do imp\u00e9rio."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pois, como suportarei ver a desgra\u00e7a que cair\u00e1 sobre o meu povo? Como suportarei a destrui\u00e7\u00e3o da minha pr\u00f3pria fam\u00edlia?\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "O rei Xerxes respondeu \u00e0 rainha Ester e ao judeu Mardoqueu: \u201cMandei enforcar Ham\u00e3 e dei os seus bens a Ester porque ele atentou contra os judeus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Escrevam agora outro decreto em nome do rei, em favor dos judeus, como melhor lhes parecer, e selem-no com o anel-selo do rei, pois nenhum documento escrito em nome do rei e selado com o seu anel pode ser revogado\u201d."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Isso aconteceu no vig\u00e9simo terceiro dia do terceiro m\u00eas, o m\u00eas de siv\u00e3. Os secret\u00e1rios do rei foram imediatamente convocados e escreveram todas as ordens de Mardoqueu aos judeus, aos s\u00e1trapas, aos governadores e aos nobres das cento e vinte e sete prov\u00edncias que se estendiam da \u00cdndia at\u00e9 a Eti\u00f3pia. Essas ordens foram redigidas na l\u00edngua e na escrita de cada prov\u00edncia e de cada povo e tamb\u00e9m na l\u00edngua e na escrita dos judeus."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mardoqueu escreveu em nome do rei Xerxes, selou as cartas com o anel-selo do rei e as enviou por meio de mensageiros montados em cavalos velozes, das estrebarias do pr\u00f3prio rei."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "O decreto do rei concedia aos judeus de cada cidade o direito de se reunirem e de se protegerem, de destruir, matar e aniquilar qualquer for\u00e7a armada de qualquer povo ou prov\u00edncia que os amea\u00e7asse, a eles, suas mulheres e seus filhos, e o direito de saquear os bens dos seus inimigos."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "O decreto entrou em vigor nas prov\u00edncias do rei Xerxes no d\u00e9cimo terceiro dia do d\u00e9cimo segundo m\u00eas, o m\u00eas de adar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Uma c\u00f3pia do decreto foi publicada como lei em cada prov\u00edncia e levada ao conhecimento do povo de cada na\u00e7\u00e3o, a fim de que naquele dia os judeus estivessem prontos para vingar-se dos seus inimigos."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Os mensageiros, montando cavalos das estrebarias do rei, sa\u00edram a galope, por causa da ordem do rei. O decreto tamb\u00e9m foi publicado na cidadela de Sus\u00e3."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mardoqueu saiu da presen\u00e7a do rei usando vestes reais em azul e branco, uma grande coroa de ouro e um manto p\u00farpura de linho fino. E a cidadela de Sus\u00e3 exultava de alegria."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Para os judeus foi uma ocasi\u00e3o de felicidade, alegria, j\u00fabilo e honra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Em cada prov\u00edncia e em cada cidade, onde quer que chegasse o decreto do rei, havia alegria e j\u00fabilo entre os judeus, com banquetes e festas. Muitos que pertenciam a outros povos do reino tornaram-se judeus, porque o temor dos judeus tinha se apoderado deles."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A Vit\u00f3ria dos Judeus - No d\u00e9cimo terceiro dia do d\u00e9cimo segundo m\u00eas, o m\u00eas de adar, entraria em vigor o decreto do rei. Naquele dia, os inimigos dos judeus esperavam venc\u00ea-los, mas aconteceu o contr\u00e1rio: os judeus dominaram aqueles que os odiavam,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "reunindo-se em suas cidades, em todas as prov\u00edncias do rei Xerxes, para atacar os que buscavam a sua destrui\u00e7\u00e3o. Ningu\u00e9m conseguia resistir-lhes, porque todos os povos estavam com medo deles."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "E todos os nobres das prov\u00edncias, os s\u00e1trapas, os governadores e os administradores do rei apoiaram os judeus, porque o medo que tinham de Mardoqueu havia se apoderado deles."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mardoqueu era influente no pal\u00e1cio; sua fama espalhou-se pelas prov\u00edncias, e ele se tornava cada vez mais poderoso."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Os judeus feriram todos os seus inimigos \u00e0 espada, matando-os e destruindo-os, e fizeram o que quiseram com eles."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Na cidadela de Sus\u00e3 os judeus mataram e destru\u00edram quinhentos homens."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tamb\u00e9m mataram Parsandata, Dalfom, Aspata,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Porata, Adalia, Aridata,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Farmasta, Arisai, Aridai e Vaisata,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "os dez filhos de Ham\u00e3, filho de Hamedata, o inimigo dos judeus. Mas n\u00e3o se apossaram dos seus bens."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Naquele mesmo dia, o total de mortos na cidadela de Sus\u00e3 foi relatado ao rei,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "que disse \u00e0 rainha Ester: \u201cOs judeus mataram e destru\u00edram quinhentos homens e os dez filhos de Ham\u00e3 na cidadela de Sus\u00e3. Que ter\u00e3o feito nas outras prov\u00edncias do imp\u00e9rio? Agora, diga qual \u00e9 o seu pedido, e voc\u00ea ser\u00e1 atendida. Tem ainda algum desejo? Este ser\u00e1 concedido a voc\u00ea\u201d."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Respondeu Ester: \u201cSe for do agrado do rei, que os judeus de Sus\u00e3 tenham autoriza\u00e7\u00e3o para executar tamb\u00e9m amanh\u00e3 o decreto de hoje, para que os corpos dos dez filhos de Ham\u00e3 sejam pendurados na forca\u201d."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ent\u00e3o o rei deu ordens para que assim fosse feito. O decreto foi publicado em Sus\u00e3, e os corpos dos dez filhos de Ham\u00e3 foram pendurados na forca."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Os judeus de Sus\u00e3 ajuntaram-se no d\u00e9cimo quarto dia do m\u00eas de adar e mataram trezentos homens em Sus\u00e3, mas n\u00e3o se apossaram dos seus bens."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Enquanto isso, o restante dos judeus que viviam nas prov\u00edncias do imp\u00e9rio tamb\u00e9m se ajuntaram para se protegerem e se livrarem dos seus inimigos. Eles mataram setenta e cinco mil deles, mas n\u00e3o se apossaram dos seus bens."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Isso aconteceu no d\u00e9cimo terceiro dia do m\u00eas de adar, e no d\u00e9cimo quarto dia descansaram e fizeram dessa data um dia de festa e de alegria."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A Comemora\u00e7\u00e3o do Purim - Os judeus de Sus\u00e3, por\u00e9m, tinham se reunido no d\u00e9cimo terceiro e no d\u00e9cimo quarto dias e no d\u00e9cimo quinto descansaram e dele fizeram um dia de festa e de alegria."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Por isso os judeus que vivem em vilas e povoados comemoram o d\u00e9cimo quarto dia do m\u00eas de adar como um dia de festa e de alegria, um dia de troca de presentes."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mardoqueu registrou esses acontecimentos e enviou cartas a todos os judeus de todas as prov\u00edncias do rei Xerxes, pr\u00f3ximas e distantes,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "determinando que anualmente se comemorassem o d\u00e9cimo quarto e o d\u00e9cimo quinto dias do m\u00eas de adar,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "pois nesses dias os judeus livraram-se dos seus inimigos; nesse m\u00eas a sua tristeza tornou-se em alegria; e o seu pranto, num dia de festa. Escreveu-lhes dizendo que comemorassem aquelas datas como dias de festa e de alegria, de troca de presentes e de ofertas aos pobres."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "E assim os judeus adotaram como costume aquela comemora\u00e7\u00e3o, conforme o que Mardoqueu lhes tinha ordenado por escrito."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pois Ham\u00e3, filho do agagita Hamedata, inimigo de todos os judeus, tinha tramado contra eles para destru\u00ed-los e tinha lan\u00e7ado o pur, isto \u00e9, a sorte para a ru\u00edna e destrui\u00e7\u00e3o deles."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mas, quando isso chegou ao conhecimento do rei, ele deu ordens escritas para que o plano maligno de Ham\u00e3 contra os judeus se voltasse contra a sua pr\u00f3pria cabe\u00e7a, e para que ele e seus filhos fossem enforcados."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Por isso aqueles dias foram chamados Purim, da palavra pur. Considerando tudo o que estava escrito nessa carta, o que tinham visto e o que tinha acontecido,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "os judeus decidiram estabelecer o costume de que eles e os seus descendentes e todos os que se tornassem judeus n\u00e3o deixariam de comemorar anualmente esses dois dias, na forma prescrita e na data certa."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Esses dias seriam lembrados e comemorados em cada fam\u00edlia de cada gera\u00e7\u00e3o, em cada prov\u00edncia e em cada cidade, e jamais deveriam deixar de ser comemorados pelos judeus. E os seus descendentes jamais deveriam esquecer-se de tais dias."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ent\u00e3o a rainha Ester, filha de Abiail, e o judeu Mardoqueu escreveram com toda a autoridade uma segunda carta para confirmar a primeira, acerca do Purim."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mardoqueu enviou cartas a todos os judeus das cento e vinte e sete prov\u00edncias do imp\u00e9rio de Xerxes, desejando-lhes paz e seguran\u00e7a,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "e confirmando que os dias de Purim deveriam ser comemorados nas datas determinadas, conforme o judeu Mardoqueu e a rainha Ester tinham decretado e estabelecido para si mesmos, para todos os judeus e para os seus descendentes, e acrescentou observa\u00e7\u00f5es sobre tempos de jejum e de lamenta\u00e7\u00e3o."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "O decreto de Ester confirmou as regras do Purim, e isso foi escrito nos registros."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A Grandeza de Mardoqueu - O rei Xerxes imp\u00f4s tributos a todo o imp\u00e9rio, at\u00e9 sobre as distantes regi\u00f5es costeiras."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Todos os seus atos de for\u00e7a e de poder, e o relato completo da grandeza de Mardoqueu, a quem o rei dera autoridade, est\u00e3o registrados no livro das cr\u00f4nicas dos reis da M\u00e9dia e da P\u00e9rsia."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "O judeu Mardoqueu foi o segundo na hierarquia, depois do rei Xerxes. Era homem importante entre os judeus e foi muito amado por eles, pois trabalhou para o bem do seu povo e promoveu o bem-estar de todos."
                }
            }
        }
    }
}