{
    "version": "nvi-pt",
    "book_name": "Galatians",
    "book_nr": "48",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulo, ap\u00f3stolo enviado, n\u00e3o da parte de homens nem por meio de pessoa alguma, mas por Jesus Cristo e por Deus Pai, que o ressuscitou dos mortos,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "e todos os irm\u00e3os que est\u00e3o comigo, \u00e0s igrejas da Gal\u00e1cia:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A voc\u00eas, gra\u00e7a e paz da parte de Deus nosso Pai e do Senhor Jesus Cristo,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "que se entregou a si mesmo por nossos pecados a fim de nos resgatar desta presente era perversa, segundo a vontade de nosso Deus e Pai,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "a quem seja a gl\u00f3ria para todo o sempre. Am\u00e9m."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e3o H\u00e1 Outro Evangelho - Admiro-me de que voc\u00eas estejam abandonando t\u00e3o rapidamente aquele que os chamou pela gra\u00e7a de Cristo, para seguirem outro evangelho"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "que, na realidade, n\u00e3o \u00e9 o evangelho. O que ocorre \u00e9 que algumas pessoas os est\u00e3o perturbando, querendo perverter o evangelho de Cristo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mas, ainda que n\u00f3s ou um anjo dos c\u00e9us pregue um evangelho diferente daquele que pregamos a voc\u00eas, que seja amaldi\u00e7oado!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Como j\u00e1 dissemos, agora repito: Se algu\u00e9m anuncia a voc\u00eas um evangelho diferente daquele que j\u00e1 receberam, que seja amaldi\u00e7oado!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Acaso busco eu agora a aprova\u00e7\u00e3o dos homens ou a de Deus? Ou estou tentando agradar a homens? Se eu ainda estivesse procurando agradar a homens, n\u00e3o seria servo de Cristo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Paulo, Chamado por Deus - Irm\u00e3os, quero que saibam que o evangelho por mim anunciado n\u00e3o \u00e9 de origem humana."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e3o o recebi de pessoa alguma nem me foi ele ensinado; ao contr\u00e1rio, eu o recebi de Jesus Cristo por revela\u00e7\u00e3o."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Voc\u00eas ouviram qual foi o meu procedimento no juda\u00edsmo, como perseguia com viol\u00eancia a igreja de Deus, procurando destru\u00ed-la."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "No juda\u00edsmo, eu superava a maioria dos judeus da minha idade, e era extremamente zeloso das tradi\u00e7\u00f5es dos meus antepassados."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mas Deus me separou desde o ventre materno e me chamou por sua gra\u00e7a. Quando lhe agradou"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "revelar o seu Filho em mim para que eu o anunciasse entre os gentios, n\u00e3o consultei pessoa alguma."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tampouco subi a Jerusal\u00e9m para ver os que j\u00e1 eram ap\u00f3stolos antes de mim, mas de imediato parti para a Ar\u00e1bia e voltei outra vez a Damasco."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Depois de tr\u00eas anos, subi a Jerusal\u00e9m para conhecer Pedro pessoalmente e estive com ele quinze dias."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e3o vi nenhum dos outros ap\u00f3stolos, a n\u00e3o ser Tiago, irm\u00e3o do Senhor."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Quanto ao que escrevo a voc\u00eas, afirmo diante de Deus que n\u00e3o minto."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A seguir, fui para as regi\u00f5es da S\u00edria e da Cil\u00edcia."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Eu n\u00e3o era pessoalmente conhecido pelas igrejas da Judeia que est\u00e3o em Cristo."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Apenas ouviam dizer: \u201cAquele que antes nos perseguia, agora est\u00e1 anunciando a f\u00e9 que outrora procurava destruir\u201d."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "E glorificavam a Deus por minha causa."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulo \u00e9 Aceito pelos Ap\u00f3stolos - Catorze anos depois, subi novamente a Jerusal\u00e9m, dessa vez com Barnab\u00e9, levando tamb\u00e9m Tito comigo."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fui para l\u00e1 por causa de uma revela\u00e7\u00e3o e expus diante deles o evangelho que prego entre os gentios, fazendo-o, por\u00e9m, em particular aos que pareciam mais influentes, para n\u00e3o correr ou ter corrido inutilmente."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mas nem mesmo Tito, que estava comigo, foi obrigado a circuncidar-se, apesar de ser grego."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Essa quest\u00e3o foi levantada porque alguns falsos irm\u00e3os infiltraram-se em nosso meio para espionar a liberdade que temos em Cristo Jesus e nos reduzir \u00e0 escravid\u00e3o."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e3o nos submetemos a eles nem por um instante, para que a verdade do evangelho permanecesse com voc\u00eas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Quanto aos que pareciam influentes\u2014o que eram ent\u00e3o n\u00e3o faz diferen\u00e7a para mim; Deus n\u00e3o julga pela apar\u00eancia\u2014tais homens influentes n\u00e3o me acrescentaram nada."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ao contr\u00e1rio, reconheceram que a mim havia sido confiada a prega\u00e7\u00e3o do evangelho aos incircuncisos; assim como a Pedro, aos circuncisos."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pois Deus, que operou por meio de Pedro como ap\u00f3stolo aos circuncisos, tamb\u00e9m operou por meu interm\u00e9dio para com os gentios."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Reconhecendo a gra\u00e7a que me fora concedida, Tiago, Pedro e Jo\u00e3o, tidos como colunas, estenderam a m\u00e3o direita a mim e a Barnab\u00e9 em sinal de comunh\u00e3o. Eles concordaram em que dev\u00edamos nos dirigir aos gentios e eles aos circuncisos."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Somente pediram que nos lembr\u00e1ssemos dos pobres, o que me esforcei por fazer."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Paulo Repreende a Pedro - Quando, por\u00e9m, Pedro veio a Antioquia, enfrentei-o face a face, por sua atitude conden\u00e1vel."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pois, antes de chegarem alguns da parte de Tiago, ele comia com os gentios. Quando, por\u00e9m, eles chegaram, afastou-se e separou-se dos gentios, temendo os que eram da circuncis\u00e3o."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Os demais judeus tamb\u00e9m se uniram a ele nessa hipocrisia, de modo que at\u00e9 Barnab\u00e9 se deixou levar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Quando vi que n\u00e3o estavam andando de acordo com a verdade do evangelho, declarei a Pedro, diante de todos: \u201cVoc\u00ea \u00e9 judeu, mas vive como gentio e n\u00e3o como judeu. Portanto, como pode obrigar gentios a viverem como judeus?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201cN\u00f3s, judeus de nascimento e n\u00e3o gentios pecadores,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "sabemos que ningu\u00e9m \u00e9 justificado pela pr\u00e1tica da Lei, mas mediante a f\u00e9 em Jesus Cristo. Assim, n\u00f3s tamb\u00e9m cremos em Cristo Jesus para sermos justificados pela f\u00e9 em Cristo, e n\u00e3o pela pr\u00e1tica da Lei, porque pela pr\u00e1tica da Lei ningu\u00e9m ser\u00e1 justificado."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201cSe, por\u00e9m, procurando ser justificados em Cristo descobrimos que n\u00f3s mesmos somos pecadores, ser\u00e1 Cristo ent\u00e3o ministro do pecado? De modo algum!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Se reconstruo o que destru\u00ed, provo que sou transgressor."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pois, por meio da Lei eu morri para a Lei, a fim de viver para Deus."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fui crucificado com Cristo. Assim, j\u00e1 n\u00e3o sou eu quem vive, mas Cristo vive em mim. A vida que agora vivo no corpo, vivo-a pela f\u00e9 no filho de Deus, que me amou e se entregou por mim."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e3o anulo a gra\u00e7a de Deus; pois, se a justi\u00e7a vem pela Lei, Cristo morreu inutilmente!\u201d"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00e9 ou Obedi\u00eancia \u00e0 Lei? - \u00d3 g\u00e1latas insensatos! Quem os enfeiti\u00e7ou? N\u00e3o foi diante dos seus olhos que Jesus Cristo foi exposto como crucificado?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gostaria de saber apenas uma coisa: foi pela pr\u00e1tica da Lei que voc\u00eas receberam o Esp\u00edrito, ou pela f\u00e9 naquilo que ouviram?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ser\u00e1 que voc\u00eas s\u00e3o t\u00e3o insensatos que, tendo come\u00e7ado pelo Esp\u00edrito, querem agora se aperfei\u00e7oar pelo esfor\u00e7o pr\u00f3prio?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ser\u00e1 que foi in\u00fatil sofrerem tantas coisas? Se \u00e9 que foi in\u00fatil!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Aquele que d\u00e1 o seu Esp\u00edrito e opera milagres entre voc\u00eas realiza essas coisas pela pr\u00e1tica da Lei ou pela f\u00e9 com a qual receberam a palavra?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Considerem o exemplo de Abra\u00e3o: \u201cEle creu em Deus, e isso lhe foi creditado como justi\u00e7a\u201d."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Estejam certos, portanto, de que os que s\u00e3o da f\u00e9 \u00e9 que s\u00e3o filhos de Abra\u00e3o."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Prevendo a Escritura que Deus justificaria os gentios pela f\u00e9, anunciou primeiro as boas-novas a Abra\u00e3o: \u201cPor meio de voc\u00ea todas as na\u00e7\u00f5es ser\u00e3o aben\u00e7oadas\u201d."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Assim, os que s\u00e3o da f\u00e9 s\u00e3o aben\u00e7oados com Abra\u00e3o, homem de f\u00e9."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00e1 os que se apoiam na pr\u00e1tica da Lei est\u00e3o debaixo de maldi\u00e7\u00e3o, pois est\u00e1 escrito: \u201cMaldito todo aquele que n\u00e3o persiste em praticar todas as coisas escritas no livro da Lei\u201d."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9 evidente que diante de Deus ningu\u00e9m \u00e9 justificado pela Lei, pois \u201co justo viver\u00e1 pela f\u00e9\u201d."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A Lei n\u00e3o \u00e9 baseada na f\u00e9; ao contr\u00e1rio, \u201cquem praticar estas coisas por elas viver\u00e1\u201d."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Cristo nos redimiu da maldi\u00e7\u00e3o da Lei quando se tornou maldi\u00e7\u00e3o em nosso lugar, pois est\u00e1 escrito: \u201cMaldito todo aquele que for pendurado num madeiro\u201d."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Isso para que em Cristo Jesus a b\u00ean\u00e7\u00e3o de Abra\u00e3o chegasse tamb\u00e9m aos gentios, para que receb\u00eassemos a promessa do Esp\u00edrito mediante a f\u00e9."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A Lei e a Promessa - Irm\u00e3os, humanamente falando, ningu\u00e9m pode anular um testamento depois de ratificado nem acrescentar-lhe algo."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Assim tamb\u00e9m as promessas foram feitas a Abra\u00e3o e ao seu descendente. A Escritura n\u00e3o diz: \u201cE aos seus descendentes\u201d, como se falasse de muitos, mas: \u201cAo seu descendente\u201d, dando a entender que se trata de um s\u00f3, isto \u00e9, Cristo."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Quero dizer isto: A Lei, que veio quatrocentos e trinta anos depois, n\u00e3o anula a alian\u00e7a previamente estabelecida por Deus, de modo que venha a invalidar a promessa."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pois, se a heran\u00e7a depende da Lei, j\u00e1 n\u00e3o depende de promessa. Deus, por\u00e9m, concedeu-a gratuitamente a Abra\u00e3o mediante promessa."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Qual era ent\u00e3o o prop\u00f3sito da Lei? Foi acrescentada por causa das transgress\u00f5es, at\u00e9 que viesse o Descendente a quem se referia a promessa, e foi promulgada por meio de anjos, pela m\u00e3o de um mediador."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Contudo, o mediador representa mais de um; Deus, por\u00e9m, \u00e9 um."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ent\u00e3o, a Lei op\u00f5e-se \u00e0s promessas de Deus? De maneira nenhuma! Pois, se tivesse sido dada uma lei que pudesse conceder vida, certamente a justi\u00e7a viria da lei."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mas a Escritura encerrou tudo debaixo do pecado, a fim de que a promessa, que \u00e9 pela f\u00e9 em Jesus Cristo, fosse dada aos que creem."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Antes que viesse essa f\u00e9, est\u00e1vamos sob a cust\u00f3dia da Lei, nela encerrados, at\u00e9 que a f\u00e9 que haveria de vir fosse revelada."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Assim, a Lei foi o nosso tutor at\u00e9 Cristo, para que f\u00f4ssemos justificados pela f\u00e9."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Agora, por\u00e9m, tendo chegado a f\u00e9, j\u00e1 n\u00e3o estamos mais sob o controle do tutor."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Os Filhos de Deus - Todos voc\u00eas s\u00e3o filhos de Deus mediante a f\u00e9 em Cristo Jesus,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "pois os que em Cristo foram batizados, de Cristo se revestiram."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00e3o h\u00e1 judeu nem grego, escravo nem livre, homem nem mulher; pois todos s\u00e3o um em Cristo Jesus."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "E, se voc\u00eas s\u00e3o de Cristo, s\u00e3o descend\u00eancia de Abra\u00e3o e herdeiros segundo a promessa."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Digo por\u00e9m que, enquanto o herdeiro \u00e9 menor de idade, em nada difere de um escravo, embora seja dono de tudo."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "No entanto, ele est\u00e1 sujeito a guardi\u00f5es e administradores at\u00e9 o tempo determinado por seu pai."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Assim tamb\u00e9m n\u00f3s, quando \u00e9ramos menores, est\u00e1vamos escravizados aos princ\u00edpios elementares do mundo."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mas, quando chegou a plenitude do tempo, Deus enviou seu Filho, nascido de mulher, nascido debaixo da Lei,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "a fim de redimir os que estavam sob a Lei, para que receb\u00eassemos a ado\u00e7\u00e3o de filhos."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E, porque voc\u00eas s\u00e3o filhos, Deus enviou o Esp\u00edrito de seu Filho ao cora\u00e7\u00e3o de voc\u00eas, e ele clama: \u201cAba, Pai\u201d."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Assim, voc\u00ea j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 mais escravo, mas filho; e, por ser filho, Deus tamb\u00e9m o tornou herdeiro."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A Preocupa\u00e7\u00e3o de Paulo com os G\u00e1latas - Antes, quando voc\u00eas n\u00e3o conheciam a Deus, eram escravos daqueles que, por natureza, n\u00e3o s\u00e3o deuses."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mas agora, conhecendo a Deus, ou melhor, sendo por ele conhecidos, como \u00e9 que est\u00e3o voltando \u00e0queles mesmos princ\u00edpios elementares, fracos e sem poder? Querem ser escravizados por eles outra vez?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Voc\u00eas est\u00e3o observando dias especiais, meses, ocasi\u00f5es espec\u00edficas e anos!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Temo que os meus esfor\u00e7os por voc\u00eas tenham sido in\u00fateis."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Eu suplico, irm\u00e3os, que se tornem como eu, pois eu me tornei como voc\u00eas. Em nada voc\u00eas me ofenderam;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "como sabem, foi por causa de uma doen\u00e7a que preguei o evangelho pela primeira vez a voc\u00eas."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Embora a minha doen\u00e7a tenha sido uma prova\u00e7\u00e3o, voc\u00eas n\u00e3o me trataram com desprezo ou desd\u00e9m; ao contr\u00e1rio, receberam-me como se eu fosse um anjo de Deus, como o pr\u00f3prio Cristo Jesus."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Que aconteceu com a alegria de voc\u00eas? Tenho certeza de que, se fosse poss\u00edvel, voc\u00eas teriam arrancado os pr\u00f3prios olhos para d\u00e1-los a mim."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tornei-me inimigo de voc\u00eas por dizer a verdade?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Os que fazem tanto esfor\u00e7o para agrad\u00e1-los n\u00e3o agem bem, mas querem isol\u00e1-los a fim de que voc\u00eas tamb\u00e9m mostrem zelo por eles."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9 bom sempre ser zeloso pelo bem, e n\u00e3o apenas quando estou presente."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Meus filhos, novamente estou sofrendo dores de parto por sua causa, at\u00e9 que Cristo seja formado em voc\u00eas."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Eu gostaria de estar com voc\u00eas agora e mudar o meu tom de voz, pois estou perplexo quanto a voc\u00eas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sara e Hagar - Digam-me voc\u00eas, os que querem estar debaixo da Lei: Acaso voc\u00eas n\u00e3o ouvem a Lei?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pois est\u00e1 escrito que Abra\u00e3o teve dois filhos, um da escrava e outro da livre."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "O filho da escrava nasceu de modo natural, mas o filho da livre nasceu mediante promessa."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Isso \u00e9 usado aqui como ilustra\u00e7\u00e3o; estas mulheres representam duas alian\u00e7as. Uma alian\u00e7a procede do monte Sinai e gera filhos para a escravid\u00e3o: esta \u00e9 Hagar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hagar representa o monte Sinai, na Ar\u00e1bia, e corresponde \u00e0 atual cidade de Jerusal\u00e9m, que est\u00e1 escravizada com os seus filhos."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mas a Jerusal\u00e9m do alto \u00e9 livre e \u00e9 a nossa m\u00e3e."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Pois est\u00e1 escrito: \u201cRegozije-se, \u00f3 est\u00e9ril, voc\u00ea que nunca teve um filho; grite de alegria, voc\u00ea que nunca esteve em trabalho de parto; porque mais s\u00e3o os filhos da mulher abandonada do que os daquela que tem marido\u201d."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Voc\u00eas, irm\u00e3os, s\u00e3o filhos da promessa, como Isaque."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Naquele tempo, o filho nascido de modo natural perseguiu o filho nascido segundo o Esp\u00edrito. O mesmo acontece agora."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mas o que diz a Escritura? \u201cMande embora a escrava e o seu filho, porque o filho da escrava jamais ser\u00e1 herdeiro com o filho da livre\u201d."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Portanto, irm\u00e3os, n\u00e3o somos filhos da escrava, mas da livre."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A Liberdade em Cristo - Foi para a liberdade que Cristo nos libertou. Portanto, permane\u00e7am firmes e n\u00e3o se deixem submeter novamente a um jugo de escravid\u00e3o."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ou\u00e7am bem o que eu, Paulo, tenho a dizer: Caso se deixem circuncidar, Cristo de nada lhes servir\u00e1."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De novo declaro a todo homem que se deixa circuncidar que ele est\u00e1 obrigado a cumprir toda a Lei."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Voc\u00eas, que procuram ser justificados pela Lei, separaram-se de Cristo; ca\u00edram da gra\u00e7a."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pois \u00e9 mediante o Esp\u00edrito que n\u00f3s aguardamos pela f\u00e9 a justi\u00e7a, que \u00e9 a nossa esperan\u00e7a."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Porque em Cristo Jesus nem circuncis\u00e3o nem incircuncis\u00e3o t\u00eam efeito algum, mas sim a f\u00e9 que atua pelo amor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Voc\u00eas corriam bem. Quem os impediu de continuar obedecendo \u00e0 verdade?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tal persuas\u00e3o n\u00e3o prov\u00e9m daquele que os chama."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201cUm pouco de fermento leveda toda a massa.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Estou convencido no Senhor de que voc\u00eas n\u00e3o pensar\u00e3o de nenhum outro modo. Aquele que os perturba, seja quem for, sofrer\u00e1 a condena\u00e7\u00e3o."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Irm\u00e3os, se ainda estou pregando a circuncis\u00e3o, por que continuo sendo perseguido? Nesse caso, o esc\u00e2ndalo da cruz foi removido."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Quanto a esses que os perturbam, quem dera que se castrassem!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Irm\u00e3os, voc\u00eas foram chamados para a liberdade. Mas n\u00e3o usem a liberdade para dar ocasi\u00e3o \u00e0 vontade da carne; ao contr\u00e1rio, sirvam uns aos outros mediante o amor."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Toda a Lei se resume num s\u00f3 mandamento: \u201cAme o seu pr\u00f3ximo como a si mesmo\u201d."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mas, se voc\u00eas se mordem e se devoram uns aos outros, cuidado para n\u00e3o se destru\u00edrem mutuamente."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vida pelo Esp\u00edrito - Por isso digo: Vivam pelo Esp\u00edrito, e de modo nenhum satisfar\u00e3o os desejos da carne."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pois a carne deseja o que \u00e9 contr\u00e1rio ao Esp\u00edrito; o Esp\u00edrito, o que \u00e9 contr\u00e1rio \u00e0 carne. Eles est\u00e3o em conflito um com o outro, de modo que voc\u00eas n\u00e3o fazem o que desejam."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mas, se voc\u00eas s\u00e3o guiados pelo Esp\u00edrito, n\u00e3o est\u00e3o debaixo da Lei."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ora, as obras da carne s\u00e3o manifestas: imoralidade sexual, impureza e libertinagem;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "idolatria e feiti\u00e7aria; \u00f3dio, disc\u00f3rdia, ci\u00fames, ira, ego\u00edsmo, dissens\u00f5es, fac\u00e7\u00f5es"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "e inveja; embriaguez, orgias e coisas semelhantes. Eu os advirto, como antes j\u00e1 os adverti: Aqueles que praticam essas coisas n\u00e3o herdar\u00e3o o Reino de Deus."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mas o fruto do Esp\u00edrito \u00e9 amor, alegria, paz, paci\u00eancia, amabilidade, bondade, fidelidade,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "mansid\u00e3o e dom\u00ednio pr\u00f3prio. Contra essas coisas n\u00e3o h\u00e1 lei."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Os que pertencem a Cristo Jesus crucificaram a carne, com as suas paix\u00f5es e os seus desejos."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Se vivemos pelo Esp\u00edrito, andemos tamb\u00e9m pelo Esp\u00edrito."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e3o sejamos presun\u00e7osos, provocando uns aos outros e tendo inveja uns dos outros."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fa\u00e7amos o Bem a Todos - Irm\u00e3os, se algu\u00e9m for surpreendido em algum pecado, voc\u00eas, que s\u00e3o espirituais, dever\u00e3o restaur\u00e1-lo com mansid\u00e3o. Cuide-se, por\u00e9m, cada um para que tamb\u00e9m n\u00e3o seja tentado."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Levem os fardos pesados uns dos outros e, assim, cumpram a lei de Cristo."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Se algu\u00e9m se considera alguma coisa, n\u00e3o sendo nada, engana-se a si mesmo."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Cada um examine os pr\u00f3prios atos, e ent\u00e3o poder\u00e1 orgulhar-se de si mesmo, sem se comparar com ningu\u00e9m,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "pois cada um dever\u00e1 levar a pr\u00f3pria carga."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "O que est\u00e1 sendo instru\u00eddo na palavra partilhe todas as coisas boas com aquele que o instrui."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e3o se deixem enganar: de Deus n\u00e3o se zomba. Pois o que o homem semear isso tamb\u00e9m colher\u00e1."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Quem semeia para a sua carne da carne colher\u00e1 destrui\u00e7\u00e3o; mas quem semeia para o Esp\u00edrito do Esp\u00edrito colher\u00e1 a vida eterna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "E n\u00e3o nos cansemos de fazer o bem, pois no tempo pr\u00f3prio colheremos, se n\u00e3o desanimarmos."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Portanto, enquanto temos oportunidade, fa\u00e7amos o bem a todos, especialmente aos da fam\u00edlia da f\u00e9."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A Nova Cria\u00e7\u00e3o Substitui a Circuncis\u00e3o - Vejam com que letras grandes estou escrevendo de pr\u00f3prio punho!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Os que desejam causar boa impress\u00e3o exteriormente, tentando obrig\u00e1-los a se circuncidarem, agem desse modo apenas para n\u00e3o serem perseguidos por causa da cruz de Cristo."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nem mesmo os que s\u00e3o circuncidados cumprem a Lei; querem, no entanto, que voc\u00eas sejam circuncidados a fim de se gloriarem no corpo de voc\u00eas."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Quanto a mim, que eu jamais me glorie, a n\u00e3o ser na cruz de nosso Senhor Jesus Cristo, por meio da qual o mundo foi crucificado para mim, e eu para o mundo."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De nada vale ser circuncidado ou n\u00e3o. O que importa \u00e9 ser uma nova cria\u00e7\u00e3o."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Paz e miseric\u00f3rdia estejam sobre todos os que andam conforme essa regra e tamb\u00e9m sobre o Israel de Deus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sem mais, que ningu\u00e9m me perturbe, pois trago em meu corpo as marcas de Jesus."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Irm\u00e3os, que a gra\u00e7a de nosso Senhor Jesus Cristo seja com o esp\u00edrito de voc\u00eas. Am\u00e9m."
                }
            }
        }
    }
}