{
    "version": "SEBDT",
    "book_name": "Acts",
    "book_nr": "44",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mil\u00fd Teofil, v prvej knihe som nap\u00edsal o v\u0161etkom, \u010do Je\u017ei\u0161 robil a u\u010dil od za\u010diatku"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "a\u017e do d\u0148a, ke\u010f bol vzat\u00fd do neba. Predt\u00fdm dal prostredn\u00edctvom Ducha Sv\u00e4t\u00e9ho pr\u00edkazy apo\u0161tolom, ktor\u00fdch si vyvolil."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Po svojom utrpen\u00ed sa im \u0161tyridsa\u0165 dn\u00ed zjavoval a hovoril o Bo\u017eom kr\u00e1\u013eovstve, aby tak mnoh\u00fdmi sp\u00f4sobmi dok\u00e1zal, \u017ee \u017eije."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Raz, ke\u010f s nimi stoloval, prik\u00e1zal im: \u201eZ Jeruzalema neodch\u00e1dzajte, ale o\u010dak\u00e1vajte splnenie Otcovho pr\u00eds\u013eubu, o ktorom ste odo m\u0148a po\u010duli"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00e1n krstil vodou, ale vy budete o nieko\u013eko dn\u00ed pokrsten\u00ed Duchom Sv\u00e4t\u00fdm.\u201c"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ke\u010f sa zi\u0161li, sp\u00fdtali sa ho: \u201ePane, chce\u0161 azda v tomto \u010dase obnovi\u0165 kr\u00e1\u013eovstvo pre Izrael?\u201c"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "On im odpovedal: \u201eNie je va\u0161ou vecou pozna\u0165 \u010dasy alebo chv\u00edle, ktor\u00e9 ur\u010dil svojou mocou Otec."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Teraz v\u0161ak na v\u00e1s zost\u00fapi Sv\u00e4t\u00fd Duch, vy dostanete jeho moc a budete mi svedkami v Jeruzaleme, v celom Judsku i Sam\u00e1rii, a\u017e po kraj zeme.\u201c"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Po t\u00fdchto slov\u00e1ch sa pred ich o\u010dami vzniesol hore, a\u017e im ho vzal oblak z doh\u013eadu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A k\u00fdm uprene h\u013eadeli k nebu, ako odch\u00e1dza, zrazu pri nich zastali dvaja mu\u017ei v bielom r\u00fachu"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "a povedali: \u201eMu\u017ei galilejsk\u00ed, \u010do stoj\u00edte a h\u013ead\u00edte do neba? Tento Je\u017ei\u0161, ktor\u00fd bol vzat\u00fd od v\u00e1s do neba, pr\u00edde tak, ako ste ho videli odch\u00e1dza\u0165 do neba.\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Potom sa vr\u00e1tili do Jeruzalema z vrchu, ktor\u00fd sa vol\u00e1 Olivov\u00fd a je bl\u00edzko Jeruzalema, vo vzdialenosti sobotnej cesty."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ke\u010f ta pri\u0161li, vyst\u00fapili do hornej siene, kde sa zdr\u017eiavali Peter, J\u00e1n, Jakub, Ondrej, Filip, Tom\u00e1\u0161, Bartolomej, Mat\u00fa\u0161, Jakub Alfejov, \u0160imon Horlivec a J\u00fada Jakubov."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "V\u0161etci t\u00edto jednomyse\u013ene a vytrvalo zotrv\u00e1vali v modlitb\u00e1ch spolu so \u017eenami, s M\u00e1riou, Je\u017ei\u0161ovou matkou a s jeho bratmi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "V t\u00fdch d\u0148och uprostred bratov vstal Peter \u2014 bol tam z\u00e1stup asi stodvadsiatich \u013eud\u00ed \u2014 a prehovoril"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201eMu\u017ei, bratia! Muselo sa splni\u0165, \u010do Duch Sv\u00e4t\u00fd \u00fastami D\u00e1vida predpovedal v P\u00edsme o Jud\u00e1\u0161ovi, ktor\u00fd sa stal vodcom t\u00fdch, \u010do zatkli Je\u017ei\u0161a."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jud\u00e1\u0161 bol jedn\u00fdm z n\u00e1s a dostal podiel na tejto slu\u017ebe."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Z odmeny za svoju ni\u010domnos\u0165 si k\u00fapil pole a zr\u00fatiac sa z v\u00fd\u0161ky dolu hlavou ho roztrhlo tak, \u017ee sa z neho vyvalili v\u0161etky vn\u00fatornosti."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dozvedeli sa o tom v\u0161etci obyvatelia Jeruzalema. Preto to pole vo svojej re\u010di nazvali Hakeldamach, \u010do znamen\u00e1 Pole krvi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ve\u010f aj v knihe \u017dalmov je nap\u00edsan\u00e9:\nNech jeho pr\u00edbytok spustne, nech niet nikoho, kto by v \u0148om b\u00fdval.\nA inde:\nJeho \u00farad nech prevezme in\u00fd."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Preto treba, aby sa niektor\u00fd z mu\u017eov, ktor\u00ed sa s nami sch\u00e1dzali po cel\u00fd \u010das, k\u00fdm P\u00e1n Je\u017ei\u0161 chodil medzi nami"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u2014 po\u010dn\u00fac J\u00e1nov\u00fdm krstom a\u017e do d\u0148a, ke\u010f bol spomedzi n\u00e1s vzat\u00fd \u2014 spolu s nami stal svedkom o jeho zm\u0155tvychvstan\u00ed.\u201c"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A tak predstavili dvoch: Jozefa, ktor\u00fd sa volal Barsab\u00e1\u0161 a mal pr\u00edmenie Justus, a Mateja."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Potom sa modlili takto: \u201ePane, ty pozn\u00e1\u0161 srdcia v\u0161etk\u00fdch \u013eud\u00ed. Uk\u00e1\u017e n\u00e1m, ktor\u00e9ho z t\u00fdchto dvoch si si vyvolil"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "aby zaujal miesto v tejto apo\u0161tolskej slu\u017ebe, ktor\u00fa Jud\u00e1\u0161 opustil, aby odi\u0161iel na svoje miesto.\u201c"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Potom im dali l\u00f3sy a l\u00f3s padol na Mateja, ktor\u00fd bol pri\u010dlenen\u00fd k jeden\u00e1stim apo\u0161tolom."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ke\u010f nadi\u0161iel de\u0148 Tur\u00edc, v\u0161etci boli spolu na tom istom mieste."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tu sa odrazu strhol z neba hukot, ako ke\u010f sa \u017eenie prudk\u00fd vietor, a naplnil cel\u00fd dom, v ktorom sedeli."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Uk\u00e1zali sa im akoby ohniv\u00e9 jazyky rozdelen\u00e9 tak, \u017ee na ka\u017edom z nich spo\u010dinul jeden."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "V\u0161etk\u00fdch naplnil Duch Sv\u00e4t\u00fd a za\u010dali hovori\u0165 in\u00fdmi jazykmi, ako im Duch d\u00e1val hovori\u0165."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "V Jeruzaleme sa pr\u00e1ve zdr\u017eiavali \u017didia, zbo\u017en\u00ed \u013eudia zo v\u0161etk\u00fdch n\u00e1rodov pod nebom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ke\u010f zaznel ten zvuk, zbehol sa ve\u013ek\u00fd dav. Boli zm\u00e4ten\u00ed, lebo ka\u017ed\u00fd ich po\u010dul hovori\u0165 svojou vlastnou re\u010dou."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Cel\u00ed bez seba a v \u00fa\u017ease si medzi sebou hovorili: \u201eVari nie s\u00fa v\u0161etci t\u00edto, \u010do hovoria, Galilej\u010dania?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ako je mo\u017en\u00e9, \u017ee ka\u017ed\u00fd z n\u00e1s ich po\u010duje hovori\u0165 vo svojej materinskej re\u010di?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "My Parti, M\u00e9di a Elam\u010dania, obyvatelia Mezopot\u00e1mie, Judska a Kapad\u00f3cie, Pontu a \u00c1zie"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fr\u00fdgie a Pamf\u00fdlie, Egypta a oblasti L\u00edbye okolo Cyr\u00e9ny, pris\u0165ahovan\u00ed Rimania"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u017didia aj prozelyti, Kr\u00e9\u0165ania aj Arabi, my v\u0161etci ich po\u010dujeme rozpr\u00e1va\u0165 o ve\u013ek\u00fdch Bo\u017e\u00edch veciach svoj\u00edm jazykom.\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "V\u0161etci \u017easli a v rozpakoch hovorili jeden druh\u00e9mu: \u201e\u010co to m\u00e1 znamena\u0165?\u201c"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "In\u00ed si v\u0161ak robili posme\u0161ky a hovorili: \u201eOpit\u00ed s\u00fa z mlad\u00e9ho v\u00edna.\u201c"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tu sa Peter spolu s Jeden\u00e1stimi postavil a zv\u00fd\u0161en\u00fdm hlasom ich oslovil: \u201eJudsk\u00ed mu\u017ei a v\u0161etci obyvatelia Jeruzalema! Pozorne po\u010d\u00favajte moje slov\u00e1 a uvedomte si"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "T\u00edto \u013eudia nie s\u00fa opit\u00ed, ako sa domnievate; ve\u010f je iba tretia denn\u00e1 hodina."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ide v\u0161ak o to, \u010do povedal prorok Joel"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "V posledn\u00fdch d\u0148och, hovor\u00ed Boh,\nvylejem svojho Ducha na ka\u017ed\u00e9 telo .\nVa\u0161i synovia a va\u0161e dc\u00e9ry bud\u00fa prorokova\u0165,\nva\u0161i mlad\u00edci bud\u00fa ma\u0165 videnia\na va\u0161im starcom sa bud\u00fa sn\u00edva\u0165 sny."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "V t\u00fdch d\u0148och vylejem svojho Ducha\naj na svojich slu\u017eobn\u00edkov a svoje slu\u017eobnice\na bud\u00fa prorokova\u0165."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Urob\u00edm divy hore na nebi\na znamenia dolu na zemi,\nkrv, ohe\u0148 a k\u00fadoly dymu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Slnko sa premen\u00ed na tmu\na mesiac na krv,\nsk\u00f4r ako pr\u00edde P\u00e1nov de\u0148, ve\u013ek\u00fd a sl\u00e1vny."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vtedy bude zachr\u00e1nen\u00fd ka\u017ed\u00fd, kto bude vz\u00fdva\u0165 P\u00e1novo meno."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mu\u017ei Izraela, po\u010dujte tieto slov\u00e1: Je\u017ei\u0161a Nazaretsk\u00e9ho Boh medzi vami potvrdil mocn\u00fdmi \u010dinmi, divmi a znameniami, ktor\u00e9 uprostred v\u00e1s, ako sami viete, vykonal Boh skrze neho."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A tohto mu\u017ea, vydan\u00e9ho na z\u00e1klade ur\u010den\u00e9ho Bo\u017eieho z\u00e1meru a predv\u00eddania, ste rukou zlo\u010dincov pribili na kr\u00ed\u017e a zabili."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Boh ho v\u0161ak vzkriesil a zbavil m\u00fak smrti, lebo ho nemohla dr\u017ea\u0165 vo svojej moci."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e1vid o \u0148om toti\u017e hovor\u00ed:\nP\u00e1na som videl ustavi\u010dne pred sebou,\npreto\u017ee je po mojej pravici, aby som nezakol\u00edsal."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Preto sa pote\u0161ilo moje srdce a m\u00f4j jazyk zaplesal,\ne\u0161te aj moje telo bude odpo\u010d\u00edva\u0165 v n\u00e1deji"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "lebo nenech\u00e1\u0161 moju du\u0161u v podsvet\u00ed\na nedopust\u00ed\u0161, aby tvoj sv\u00e4t\u00fd videl poru\u0161enie."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Dal si mi spozna\u0165 cesty \u017eivota\na napln\u00ed\u0161 ma rados\u0165ou pred svojou tv\u00e1rou."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mu\u017ei, bratia! Smiem v\u00e1m smelo poveda\u0165 aj toto: Patriarcha D\u00e1vid zomrel a bol pochovan\u00fd; jeho hrob sa a\u017e do dne\u0161n\u00e9ho d\u0148a nach\u00e1dza u n\u00e1s."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ke\u010f\u017ee bol prorokom a vedel, \u017ee Boh sa mu pr\u00edsahou zaviazal, \u017ee posad\u00ed na jeho tr\u00f3n potomka z jeho bedier"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "videl dopredu a Kristovo vzkriesenie ohl\u00e1sil v\u00fdrokom:\nAni nebol ponechan\u00fd napospas podsvetiu,\nani jeho telo nevidelo poru\u0161enie."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Tohto Je\u017ei\u0161a Boh vzkriesil a svedkami toho sme my v\u0161etci."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Bol vyv\u00fd\u0161en\u00fd Bo\u017eou pravicou a prijal od Otca pris\u013e\u00faben\u00e9ho Ducha Sv\u00e4t\u00e9ho, vylial ho a vy to teraz vid\u00edte a po\u010dujete."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ve\u010f D\u00e1vid nevst\u00fapil na nebesia, a predsa s\u00e1m hovor\u00ed:\nP\u00e1n povedal m\u00f4jmu P\u00e1novi:\nSe\u010f po mojej pravici"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "k\u00fdm nepolo\u017e\u00edm tvojich nepriate\u013eov za podno\u017eku tvojim noh\u00e1m."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Nech teda cel\u00fd dom Izraela s istotou vie, \u017ee Boh toho Je\u017ei\u0161a, ktor\u00e9ho ste vy ukri\u017eovali, urobil P\u00e1nom aj Mesi\u00e1\u0161om.\u201c"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ke\u010f to po\u010duli, boli zasiahnut\u00ed v srdci a oslovili Petra a ostatn\u00fdch apo\u0161tolov: \u201eMu\u017ei, bratia, \u010do m\u00e1me robi\u0165?\u201c"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Peter im povedal: \u201eKajajte sa a ka\u017ed\u00fd z v\u00e1s nech sa nech\u00e1 pokrsti\u0165 v mene Je\u017ei\u0161a Krista na odpustenie svojich hriechov a dostanete dar Sv\u00e4t\u00e9ho Ducha."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ve\u010f tento pr\u00eds\u013eub patr\u00ed v\u00e1m a va\u0161im de\u0165om, ako aj v\u0161etk\u00fdm vzdialen\u00fdm, ktor\u00fdch si povol\u00e1 P\u00e1n, n\u00e1\u0161 Boh.\u201c"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "A e\u0161te mnoh\u00fdmi in\u00fdmi slovami ich zaprisah\u00e1val a napom\u00ednal: \u201eZachr\u00e1\u0148te sa z tohto zvr\u00e1ten\u00e9ho pokolenia!\u201c"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "T\u00ed, \u010do prijali jeho slovo, boli pokrsten\u00ed a v ten de\u0148 sa pridalo k nim asi tritis\u00edc du\u0161\u00ed."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Neust\u00e1le sa venovali u\u010deniu apo\u0161tolov, bratsk\u00e9mu spolo\u010denstvu, l\u00e1maniu chleba a modlitb\u00e1m."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "V\u0161etk\u00fdch sa zmoc\u0148ovala b\u00e1ze\u0148, lebo prostredn\u00edctvom apo\u0161tolov sa dialo ve\u013ea z\u00e1zrakov a znamen\u00ed."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "V\u0161etci, \u010do uverili, boli pospolu a mali v\u0161etko spolo\u010dn\u00e9."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Pred\u00e1vali svoje pozemky a majetky a rozde\u013eovali z toho v\u0161etk\u00fdm pod\u013ea toho, ko\u013eko kto potreboval."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "De\u0148 \u010do de\u0148 svorne zotrv\u00e1vali v chr\u00e1me, po domoch l\u00e1mali chlieb a spolo\u010dne jed\u00e1vali pokrm s rados\u0165ou a \u00faprimn\u00fdm srdcom."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Chv\u00e1lili Boha a te\u0161ili sa priazni cel\u00e9ho \u013eudu. A P\u00e1n de\u0148 \u010do de\u0148 prid\u00e1val k ich spolo\u010denstvu t\u00fdch, ktor\u00ed mali by\u0165 spasen\u00ed."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Peter a J\u00e1n vystupovali o deviatej hodine na modlitbu do chr\u00e1mu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pr\u00e1ve prin\u00e1\u0161ali ist\u00e9ho mu\u017ea od narodenia chrom\u00e9ho; denne ho kl\u00e1dli k chr\u00e1movej br\u00e1ne, ktor\u00e1 sa vol\u00e1 Kr\u00e1sna, aby si p\u00fdtal almu\u017enu od t\u00fdch, \u010do vch\u00e1dzali do chr\u00e1mu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ke\u010f videl vstupova\u0165 Petra a J\u00e1na do chr\u00e1mu, prosil si od nich almu\u017enu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Peter spolu s J\u00e1nom upreli na neho zrak a povedali: \u201ePozri na n\u00e1s!\u201c"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mu\u017e sa na nich zah\u013eadel v o\u010dak\u00e1van\u00ed, \u017ee od nich da\u010do dostane."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Peter v\u0161ak povedal: \u201eStriebro ani zlato nem\u00e1m, ale \u010do m\u00e1m, to ti d\u00e1m. V mene Je\u017ei\u0161a Krista Nazaretsk\u00e9ho vsta\u0148 a cho\u010f!\u201c"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Chytil ho za prav\u00fa ruku a zodvihol ho. Chrom\u00e9mu hne\u010f spevneli nohy a \u010dlenky"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "vysko\u010dil, postavil sa a chodil; vo\u0161iel s nimi do chr\u00e1mu, prech\u00e1dzal sa, sk\u00e1kal a chv\u00e1lil Boha."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "V\u0161etci \u013eudia ho videli, ako sa prech\u00e1dza a chv\u00e1li Boha."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ke\u010f spoznali, \u017ee je to ten, \u010do sed\u00e1val a \u017eobral pri Kr\u00e1snej br\u00e1ne chr\u00e1mu, naplnil ich \u00fa\u017eas a ohromenie z toho, \u010do sa s n\u00edm stalo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Preto\u017ee sa prid\u0155\u017eal Petra a J\u00e1na, v\u0161etok \u013eud sa k nim v \u00fa\u017ease zbehol do st\u013aporadia, ktor\u00e9 sa vol\u00e1 \u0160alam\u00fanovo."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ke\u010f to Peter videl, prehovoril k \u013eudu: \u201eMu\u017ei, Izraeliti, \u010do sa tomu \u010dudujete? Pre\u010do h\u013ead\u00edte na n\u00e1s, akoby sme vlastnou mocou alebo zbo\u017enos\u0165ou urobili, \u017ee tento \u010dlovek chod\u00ed?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Boh Abrah\u00e1ma, Boh Iz\u00e1ka a Boh J\u00e1koba, Boh na\u0161ich otcov osl\u00e1vil svojho Slu\u017eobn\u00edka, Je\u017ei\u0161a, ktor\u00e9ho ste vy vydali a zriekli sa ho pred Pil\u00e1tom, hoci on rozhodol prepusti\u0165 ho."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vy ste sa zriekli Sv\u00e4t\u00e9ho a Spravodliv\u00e9ho a vy\u017eiadali ste si vraha, aby v\u00e1m ho omilostil"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "a P\u00f4vodcu \u017eivota ste zabili. Boh ho v\u0161ak vzkriesil z m\u0155tvych a my sme toho svedkami."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Preto\u017ee tento mu\u017e, ktor\u00e9ho tu vid\u00edte a pozn\u00e1vate, uveril v jeho meno, toto meno mu dalo silu; a viera, ktor\u00fa vzbudilo Je\u017ei\u0161ovo meno, ho \u00faplne uzdravila pred o\u010dami v\u00e1s v\u0161etk\u00fdch."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Teraz, bratia, viem, \u017ee ste z nevedomosti konali, ako aj va\u0161i popredn\u00ed mu\u017ei."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Boh v\u0161ak tak\u00fdmto sp\u00f4sobom splnil to, \u010do predpovedal \u00fastami v\u0161etk\u00fdch prorokov, \u017ee jeho Mesi\u00e1\u0161 bude trpie\u0165."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kajajte sa a obr\u00e1\u0165te sa, aby boli zotren\u00e9 va\u0161e hriechy"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "a aby nadi\u0161li \u010dasy osvie\u017eenia od P\u00e1na, ke\u010f v\u00e1m po\u0161le predur\u010den\u00e9ho Mesi\u00e1\u0161a, ktor\u00fdm je Je\u017ei\u0161."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jeho nebo mus\u00ed prichy\u013eova\u0165 a\u017e do \u010dias, ke\u010f sa v\u0161etko obnov\u00ed, o \u010dom odprad\u00e1vna hovoril Boh \u00fastami svojich sv\u00e4t\u00fdch prorokov."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "U\u017e Moj\u017ei\u0161 povedal: P\u00e1n, v\u00e1\u0161 Boh, v\u00e1m vzbud\u00ed spomedzi va\u0161ich bratov proroka ako m\u0148a. Budete ho po\u010d\u00fava\u0165 vo v\u0161etkom, \u010do v\u00e1m povie."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A v\u0161etci, ktor\u00ed tohto proroka nebud\u00fa po\u010d\u00fava\u0165, bud\u00fa z \u013eudu odstr\u00e1nen\u00ed."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Takisto proroci, po\u010dn\u00fac Samuelom, v\u0161etci, \u010do nasledovali po \u0148om, postupne hovorili a oznamovali tieto dni."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vy ste synovia prorokov a zmluvy, ktor\u00fa Boh uzavrel s va\u0161imi otcami, ke\u010f povedal Abrah\u00e1movi: V tvojom potomkovi bud\u00fa po\u017eehnan\u00e9 v\u0161etky n\u00e1rody zeme."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Predov\u0161etk\u00fdm pre v\u00e1s vzbudil Boh svojho Slu\u017eobn\u00edka a poslal ho, aby v\u00e1m priniesol po\u017eehnanie a odvr\u00e1til ka\u017ed\u00e9ho z v\u00e1s od zlomyse\u013en\u00fdch skutkov.\u201c"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "K\u00fdm hovorili \u013eudu, prist\u00fapili k nim k\u0148azi, velite\u013e chr\u00e1movej str\u00e1\u017ee so saducejmi"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "a rozhor\u010dovali sa nad t\u00fdm, \u017ee u\u010dia \u013eud a v Je\u017ei\u0161ovi ohlasuj\u00fa vzkriesenie m\u0155tvych."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Polo\u017eili na nich ruky a preto\u017ee u\u017e bol ve\u010der, zavreli ich do nasleduj\u00faceho d\u0148a do v\u00e4zenia."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "No mnoh\u00ed z t\u00fdch, \u010do po\u010duli t\u00fato re\u010d, uverili, tak\u017ee po\u010det mu\u017eov dosiahol asi p\u00e4\u0165tis\u00edc."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Na druh\u00fd de\u0148 r\u00e1no sa v Jeruzaleme zi\u0161li popredn\u00ed mu\u017ei, star\u0161\u00ed a z\u00e1konn\u00edci"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "ve\u013ek\u0148az Ann\u00e1\u0161, Kajf\u00e1\u0161, J\u00e1n, Alexander a v\u0161etci, \u010do boli z ve\u013ek\u0148azsk\u00e9ho rodu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Postavili ich do stredu a vypytovali sa: \u201eAkou mocou alebo v akom mene ste to urobili?\u201c"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vtedy Peter, naplnen\u00fd Duchom Sv\u00e4t\u00fdm, im povedal: \u201eVodcovia \u013eudu a star\u0161\u00ed!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ke\u010f\u017ee n\u00e1s dnes vy\u0161etrujete pre dobr\u00fd skutok na chorom \u010dloveku a p\u00fdtate sa, ako bol zachr\u00e1nen\u00fd"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "nech je to teda zn\u00e1me v\u00e1m aj cel\u00e9mu izraelsk\u00e9mu \u013eudu: V mene Je\u017ei\u0161a Krista Nazaretsk\u00e9ho, ktor\u00e9ho ste vy ukri\u017eovali a ktor\u00e9ho Boh vzkriesil z m\u0155tvych! V\u010faka nemu stoj\u00ed tento \u010dlovek tu pred va\u0161imi o\u010dami zdrav\u00fd."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "On je ten kame\u0148, ktor\u00fd ste vy, stavitelia, zavrhli a stal sa uholn\u00fdm kame\u0148om."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A v nikom inom niet sp\u00e1sy, lebo pod nebom niet in\u00e9ho mena, dan\u00e9ho \u013eu\u010fom, v ktorom by sme mali by\u0165 spasen\u00ed.\u201c"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ke\u010f videli Petrovu a J\u00e1novu odvahu a uvedomili si, \u017ee Peter i J\u00e1n s\u00fa neu\u010den\u00ed a prost\u00ed \u013eudia, ve\u013emi sa \u010dudovali a spozn\u00e1vali, \u017ee s\u00fa to t\u00ed, \u010do boli s Je\u017ei\u0161om."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ke\u010f videli st\u00e1\u0165 s nimi aj uzdraven\u00e9ho \u010dloveka, nemohli ni\u010d namieta\u0165."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Prik\u00e1zali im teda, aby vy\u0161li z ve\u013erady; potom sa spolo\u010dne radili"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201e\u010co m\u00e1me urobi\u0165 s t\u00fdmito \u013eu\u010fmi? Ve\u010f v\u0161etci obyvatelia Jeruzalema vedia, \u017ee ich z\u00e1sluhou sa stalo o\u010dividn\u00e9 znamenie, a my to nem\u00f4\u017eeme poprie\u0165."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ale aby sa to medzi \u013eudom e\u0161te v\u00e4\u010d\u0161mi ne\u0161\u00edrilo, pohrozme im, aby u\u017e nikomu viac nehovorili v tomto mene.\u201c"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Potom ich zavolali a prik\u00e1zali im, aby u\u017e v\u00f4bec v Je\u017ei\u0161ovom mene nehovorili a o \u0148om neu\u010dili."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "No Peter a J\u00e1n im odpovedali: \u201ePos\u00fa\u010fte sami, \u010di je pred Bohom spravodliv\u00e9 viac posl\u00facha\u0165 v\u00e1s ako Boha."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "My nem\u00f4\u017eeme nehovori\u0165 o tom, \u010do sme videli a po\u010duli.\u201c"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Op\u00e4\u0165 im pohrozili a prepustili ich, lebo nena\u0161li sp\u00f4sob, ako ich potresta\u0165, a to pre \u013eud, preto\u017ee v\u0161etci oslavovali Boha za to, \u010do sa stalo"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "ke\u010f\u017ee \u010dlovek, ktor\u00fd bol z\u00e1zra\u010dne uzdraven\u00fd, mal vy\u0161e \u0161tyridsa\u0165 rokov."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ke\u010f ich prepustili, pri\u0161li k svojim a porozpr\u00e1vali, \u010do im povedali ve\u013ek\u0148azi a star\u0161\u00ed."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ke\u010f ich po\u010duli, jednomyse\u013ene pozdvihli svoj hlas k Bohu a povedali: \u201ePane, ty si stvoril nebo a zem, more a v\u0161etko, \u010do je v nich."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ty si skrze Ducha Sv\u00e4t\u00e9ho povedal \u00fastami n\u00e1\u0161ho otca D\u00e1vida, tvojho slu\u017eobn\u00edka:\nPre\u010do sa b\u00faria pohania\na n\u00e1rody snuj\u00fa daromn\u00e9 pl\u00e1ny?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Povstali pozemsk\u00ed kr\u00e1li\na vlad\u00e1ri sa spol\u010dili proti P\u00e1novi\na proti jeho Pomazan\u00e9mu."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ve\u010f v tomto meste sa naozaj spol\u010dili Herodes a Pontsk\u00fd Pil\u00e1t s pohanmi a s izraelsk\u00fdm \u013eudom proti tvojmu sv\u00e4t\u00e9mu Slu\u017eobn\u00edkovi Je\u017ei\u0161ovi, ktor\u00e9ho si pomazal"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "aby vykonali v\u0161etko to, \u010do tvoja ruka a tvoj z\u00e1mer vopred ur\u010dil, \u017ee sa m\u00e1 sta\u0165."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Pozri teraz, Pane, na ich hrozby a daj svojim slu\u017eobn\u00edkom, aby ohlasovali tvoje slovo s \u00faplnou odvahou."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Vystri svoju ruku, aby sa diali uzdravenia, znamenia a z\u00e1zraky v mene tvojho sv\u00e4t\u00e9ho Slu\u017eobn\u00edka Je\u017ei\u0161a.\u201c"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ke\u010f sa modlili, zatriaslo sa miesto, kde boli zhroma\u017eden\u00ed, v\u0161etk\u00fdch naplnil Sv\u00e4t\u00fd Duch a s odvahou ohlasovali Bo\u017eie slovo."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A v\u0161etci, \u010do uverili, boli jedno srdce a du\u0161a, a bolo ich mnoho. A nikto nepokladal za svoje ni\u010d z toho, \u010do mu patrilo, ale v\u0161etko mali spolo\u010dn\u00e9."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Apo\u0161toli s ve\u013ekou mocou vyd\u00e1vali svedectvo o zm\u0155tvychvstan\u00ed P\u00e1na Je\u017ei\u0161a a na v\u0161etk\u00fdch spo\u010d\u00edvala ve\u013ek\u00e1 milos\u0165."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Nikto toti\u017e medzi nimi nebol n\u00fadzny, preto\u017ee v\u0161etci, \u010do mali polia a domy, ich pred\u00e1vali a \u010do za ne ut\u0155\u017eili, prin\u00e1\u0161ali"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "a kl\u00e1dli k noh\u00e1m apo\u0161tolov a ka\u017ed\u00e9mu pridelili to\u013eko, ko\u013eko potreboval."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Aj Jozef, ktor\u00e9mu apo\u0161toli dali pr\u00edmenie Barnab\u00e1\u0161, \u010do v preklade znamen\u00e1 Syn \u00fatechy, levita, p\u00f4vodom Cyper\u010dan"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "mal pole, predal ho, priniesol peniaze a polo\u017eil ich k noh\u00e1m apo\u0161tolov."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ist\u00fd mu\u017e menom Anani\u00e1\u0161, spolu s man\u017eelkou Zafirou, predal majetok."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S man\u017eelkin\u00fdm vedom\u00edm si \u010das\u0165 pe\u0148az\u00ed odlo\u017eil a zvy\u0161ok priniesol a polo\u017eil apo\u0161tolom k noh\u00e1m."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "No Peter mu povedal: \u201eAnani\u00e1\u0161! Pre\u010do ti satan naplnil srdce, aby si klamal Duchu Sv\u00e4t\u00e9mu a odlo\u017eil si si z pe\u0148az\u00ed za predan\u00e9 pole?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nebolo vari tvoje, k\u00fdm si ho mal? A ke\u010f si ho u\u017e predal, nemohol si s peniazmi za\u0148 vo\u013ene naklada\u0165? Ako si sa mohol rozhodn\u00fa\u0165 pre tak\u00fato vec? Neklamal si \u013eu\u010fom, ale Bohu.\u201c"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ke\u010f Anani\u00e1\u0161 po\u010dul tieto slov\u00e1, padol a naposledy vyd\u00fdchol. A v\u0161etk\u00fdch, \u010do to po\u010duli, sa zmocnil ve\u013ek\u00fd strach."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nato mlad\u0161\u00ed z nich vstali, zavinuli ho, vyniesli a pochovali."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Asi o tri hodiny nesk\u00f4r pri\u0161la aj jeho \u017eena, nevediac, \u010do sa stalo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Peter sa aj jej sp\u00fdtal: \u201ePovedz mi, predali ste pole len za to\u013eko?\u201c A ona odpovedala: \u201e\u00c1no, len za to\u013eko.\u201c"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tu jej Peter povedal: \u201ePre\u010do ste sa dohodli pok\u00fa\u0161a\u0165 P\u00e1novho Ducha? Po\u010duj, nohy t\u00fdch, \u010do pochovali tvojho mu\u017ea, s\u00fa pr\u00e1ve predo dvermi, a vynes\u00fa i teba.\u201c"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "V tej chv\u00edli padla k jeho noh\u00e1m a vyd\u00fdchla. Ke\u010f ml\u00e1denci vo\u0161li dnu, na\u0161li ju m\u0155tvu, vyniesli ju a pochovali k jej mu\u017eovi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Celej cirkvi a v\u0161etk\u00fdch, \u010do o tom po\u010duli, zmocnil sa ve\u013ek\u00fd strach."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Medzi \u013eudom sa rukami apo\u0161tolov dialo ve\u013ea znamen\u00ed a z\u00e1zrakov. V\u0161etci sa svorne zdr\u017eiavali v \u0160alam\u00fanovom st\u013aporad\u00ed."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nikto in\u00fd sa neodva\u017eoval k nim pripoji\u0165, ale \u013eud ich chv\u00e1lil"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "a ustavi\u010dne prib\u00fadalo t\u00fdch, \u010do uverili v P\u00e1na \u2014 mno\u017estvo mu\u017eov i \u017eien."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E\u0161te aj chor\u00fdch vyn\u00e1\u0161ali na ulice a kl\u00e1dli ich na l\u00f4\u017eka a nosidl\u00e1, aby aspo\u0148 Petrov tie\u0148 padol na niektor\u00e9ho z nich, ke\u010f tadia\u013e p\u00f4jde."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Aj z miest okolo Jeruzalema sa sch\u00e1dzalo mno\u017estvo \u013eud\u00ed, ktor\u00ed prin\u00e1\u0161ali chor\u00fdch a tr\u00e1pen\u00fdch ne\u010dist\u00fdmi duchmi, a v\u0161etci boli uzdraven\u00ed."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vtedy vyst\u00fapil ve\u013ek\u0148az a v\u0161etci, \u010do boli s n\u00edm, toti\u017e strana saducejov, pln\u00ed \u017eiarlivosti"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "polo\u017eili ruky na apo\u0161tolov a uvrhli ich do verejn\u00e9ho v\u00e4zenia."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "P\u00e1nov anjel v\u0161ak otvoril v noci dvere v\u00e4zenia, vyviedol ich von a povedal"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201eCho\u010fte, postavte sa a hovorte v chr\u00e1me \u013eudu v\u0161etky slov\u00e1 o tomto \u017eivote.\u201c"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Oni ho po\u010d\u00favli, vo\u0161li v\u010dasr\u00e1no do chr\u00e1mu a u\u010dili. Ke\u010f pri\u0161iel ve\u013ek\u0148az a t\u00ed, \u010do boli s n\u00edm, zvolali ve\u013eradu i v\u0161etk\u00fdch star\u0161\u00edch spomedzi synov Izraela a poslali do v\u00e4zenia sluhov, aby priviedli apo\u0161tolov."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "No vo v\u00e4zen\u00ed ich nena\u0161li. Vr\u00e1tili sa teda a ozn\u00e1mili"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201eV\u00e4zenie sme na\u0161li celkom bezpe\u010dne uzamknut\u00e9, str\u00e1\u017enici st\u00e1li pri dver\u00e1ch, ale ke\u010f sme otvorili, vn\u00fatri sme nikoho nena\u0161li.\u201c"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ke\u010f velite\u013e chr\u00e1movej str\u00e1\u017ee a ve\u013ek\u0148azi po\u010duli tieto slov\u00e1, boli v rozpakoch, \u010do sa vlastne stalo."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tu ktosi pri\u0161iel a ozn\u00e1mil im: \u201eMu\u017ei, ktor\u00fdch ste uv\u00e4znili, stoja v chr\u00e1me a u\u010dia \u013eud.\u201c"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Velite\u013e str\u00e1\u017ee so sluhami hne\u010f odi\u0161iel a priviedol ich; nie v\u0161ak n\u00e1sil\u00edm, lebo sa b\u00e1li \u013eudu, aby ich neukame\u0148oval."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Priviedli teda apo\u0161tolov a postavili ich pred ve\u013eradu. Ve\u013ek\u0148az im povedal"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201eD\u00f4razne sme v\u00e1m zak\u00e1zali u\u010di\u0165 v tomto mene. A h\u013ea, vy ste naplnili Jeruzalem svoj\u00edm u\u010den\u00edm a na n\u00e1s chcete uvali\u0165 krv toho \u010dloveka!\u201c"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Peter a apo\u0161toli odpovedali: \u201eBoha treba posl\u00facha\u0165 viac ako \u013eud\u00ed."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Boh na\u0161ich otcov vzkriesil Je\u017ei\u0161a, ktor\u00e9ho ste vy zavesili na drevo a zabili."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Boh ho v\u0161ak svojou pravicou pov\u00fd\u0161il za Vodcu a Spasite\u013ea, aby daroval Izraelu pok\u00e1nie a odpustenie hriechov."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A my sme svedkami t\u00fdchto udalost\u00ed aj Duch Sv\u00e4t\u00fd, ktor\u00e9ho dal Boh t\u00fdm, \u010do ho posl\u00fachaj\u00fa.\u201c"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ke\u010f to po\u010duli, z\u00farili a chceli ich zahubi\u0165."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Vtedy vo ve\u013erade vstal ist\u00fd farizej menom Gamaliel, u\u010dite\u013e Z\u00e1kona, ktor\u00e9ho si v\u00e1\u017eil cel\u00fd n\u00e1rod, a rozk\u00e1zal vyvies\u0165 t\u00fdch \u013eud\u00ed na chv\u00ed\u013eu von."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Potom im povedal: \u201eMu\u017ei Izraela! Dobre si rozmyslite, \u010do chcete urobi\u0165 s t\u00fdmito \u013eu\u010fmi."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ve\u010f predned\u00e1vnom povstal Teudas a hovoril o sebe, \u017ee je niek\u00fdm v\u00fdnimo\u010dn\u00fdm. Pridalo sa k nemu asi \u0161tyristo \u013eud\u00ed, no ke\u010f ho zabili, v\u0161etci jeho pr\u00edvr\u017eenci sa rozp\u0155chli a nikto z nich neostal."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Po \u0148om, v d\u0148och s\u00fapisu, povstal J\u00fada Galilejsk\u00fd a strhol so sebou \u013eud. Aj on zahynul a rozp\u0155chli sa v\u0161etci, \u010do \u0161li za n\u00edm."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Preto v\u00e1m teraz hovor\u00edm: Nechajte t\u00fdchto \u013eud\u00ed a prepustite ich, lebo ak tento z\u00e1mer a toto dielo poch\u00e1dza od \u013eud\u00ed, rozpadne sa"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "no ak je od Boha, nebudete ich m\u00f4c\u0165 zni\u010di\u0165; aby sa neuk\u00e1zalo, \u017ee bojujete aj proti Bohu.\u201c Tak sa n\u00edm dali presved\u010di\u0165."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Zavolali si apo\u0161tolov, dali ich potresta\u0165, zak\u00e1zali im hovori\u0165 v Je\u017ei\u0161ovom mene a prepustili ich."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Oni odi\u0161li spred ve\u013erady nate\u0161en\u00ed, \u017ee boli uznan\u00ed za hodn\u00fdch zn\u00e1\u0161a\u0165 potupu pre toto meno."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ka\u017ed\u00fd de\u0148 neprestajne u\u010dili v chr\u00e1me i po domoch a zvestovali evanjelium, \u017ee Je\u017ei\u0161 je Mesi\u00e1\u0161."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "V t\u00fdch d\u0148och, ke\u010f r\u00e1stol po\u010det u\u010den\u00edkov, helenisti za\u010dali \u0161omra\u0165 na Hebrejov, \u017ee pri ka\u017edodennom obsluhovan\u00ed zanedb\u00e1vaj\u00fa ich vdovy."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dvan\u00e1sti teda zvolali zhroma\u017edenie u\u010den\u00edkov a povedali: \u201eNepatr\u00ed sa, aby sme my op\u00fa\u0161\u0165ali Bo\u017eie slovo a obsluhovali pri stoloch."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Preto si, bratia, vyhliadnite spomedzi seba sedem osved\u010den\u00fdch mu\u017eov, pln\u00fdch Ducha a m\u00fadrosti, ktor\u00fdch ustanov\u00edme na t\u00fato slu\u017ebu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "My sa v\u0161ak budeme plne venova\u0165 modlitbe a slu\u017ebe Slova.\u201c"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "T\u00e1to re\u010d sa zap\u00e1\u010dila cel\u00e9mu zhroma\u017edeniu; vyvolili si \u0160tefana, mu\u017ea pln\u00e9ho viery a Ducha Sv\u00e4t\u00e9ho, \u010falej Filipa, Prochora, Nikanora, Tim\u00f3na, Parmenasa a Mikul\u00e1\u0161a, prozelytu z Antiochie."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Postavili ich pred apo\u0161tolov, modlili sa a kl\u00e1dli na nich ruky."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bo\u017eie slovo sa \u0161\u00edrilo a po\u010det u\u010den\u00edkov v Jeruzaleme mimoriadne r\u00e1stol. Aj ve\u013ek\u00fd z\u00e1stup k\u0148azov sa tejto viere podvolil."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u0160tefan, pln\u00fd milosti a sily, konal medzi \u013eudom ve\u013ek\u00e9 z\u00e1zraky a znamenia."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tu povstali proti nemu niektor\u00ed z takzvanej synag\u00f3gy Libert\u00edncov, Cyr\u00e9n\u010danov a Alexandrij\u010danov, ako aj t\u00fdch, \u010do boli z Cil\u00edcie a \u00c1zie. H\u00e1dali sa so \u0160tefanom"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "ale nevl\u00e1dali odporova\u0165 m\u00fadrosti a Duchu, ktor\u00fdm hovoril."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vtedy podplatili mu\u017eov, ktor\u00ed hovorili: \u201ePo\u010duli sme ho rozpr\u00e1va\u0165 r\u00fahav\u00e9 re\u010di proti Moj\u017ei\u0161ovi a proti Bohu.\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pob\u00farili \u013eud, star\u0161\u00edch a z\u00e1konn\u00edkov, potom k nemu prist\u00fapili, zmocnili sa ho a odviedli ho pred ve\u013eradu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Postavili falo\u0161n\u00fdch svedkov, ktor\u00ed hovorili: \u201eTento \u010dlovek neprestajne hovor\u00ed proti tomuto sv\u00e4t\u00e9mu miestu a proti Z\u00e1konu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Po\u010duli sme ho toti\u017e, ako povedal, \u017ee Je\u017ei\u0161 Nazaretsk\u00fd zb\u00fara toto miesto a zmen\u00ed ustanovenia, ktor\u00e9 n\u00e1m odovzdal Moj\u017ei\u0161.\u201c"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "V\u0161etci, \u010do sedeli vo ve\u013erade, na\u0148ho uprene pozerali a videli, \u017ee jeho tv\u00e1r je ako tv\u00e1r anjela."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ve\u013ek\u0148az sa ho sp\u00fdtal: \u201eJe to naozaj tak?\u201c"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A on odpovedal: \u201eBratia a otcovia, po\u010d\u00favajte! Boh sl\u00e1vy sa zjavil n\u00e1\u0161mu otcovi Abrah\u00e1movi, ke\u010f bol e\u0161te v Mezopot\u00e1mii, sk\u00f4r ako sa usadil v Char\u00e1ne"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "a povedal mu: \u201aOd\u00ed\u010f zo svojej krajiny a od svojich pr\u00edbuzn\u00fdch a cho\u010f do krajiny, ktor\u00fa ti uk\u00e1\u017eem.\u2018"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Potom odi\u0161iel z krajiny Chaldejcov a usadil sa v Char\u00e1ne. A odtia\u013e ho Boh po smrti jeho otca pres\u0165ahoval do tejto krajiny, v ktorej vy teraz \u017eijete."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "V nej mu nedal dedi\u010dn\u00fd podiel ani na stopu nohy, ale pris\u013e\u00fabil, \u017ee t\u00fato krajinu d\u00e1 do vlastn\u00edctva jemu a po \u0148om jeho potomstvu, hoci nemal die\u0165a."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Boh povedal, \u017ee jeho potomstvo bude pris\u0165ahovalcom v cudzej krajine; zotro\u010dia ho a \u0161tyristo rokov s n\u00edm bud\u00fa zle zaobch\u00e1dza\u0165."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201aAv\u0161ak ja budem s\u00fadi\u0165 ten n\u00e1rod, ktor\u00e9mu bud\u00fa otro\u010di\u0165,\u2018 povedal Boh. \u201aA potom vyjd\u00fa a bud\u00fa mi sl\u00fa\u017ei\u0165 na tomto mieste.\u2018"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Potom mu dal zmluvu obriezky. Ke\u010f sa potom stal otcom Iz\u00e1ka, na \u00f4smy de\u0148 ho obrezal a Iz\u00e1k zasa J\u00e1koba a J\u00e1kob dvan\u00e1stich patriarchov."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Patriarchovia \u017eiarlili na Jozefa a predali ho do Egypta, ale Boh bol s n\u00edm"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "a vyslobodil ho zo v\u0161etk\u00fdch s\u00fa\u017een\u00ed, dal mu milos\u0165 a m\u00fadros\u0165 pred fara\u00f3nom, egyptsk\u00fdm kr\u00e1\u013eom, a ten ho ustanovil za hlavn\u00e9ho spr\u00e1vcu Egypta a cel\u00e9ho svojho domu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "V celom Egypte i Kana\u00e1ne nastal hlad a ve\u013ek\u00e9 s\u00fa\u017eenie; na\u0161i otcovia nemali \u010do jes\u0165."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ke\u010f sa J\u00e1kob dopo\u010dul, \u017ee v Egypte je obilie, poslal ta po prv\u00fd raz na\u0161ich otcov."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pri ich druhej n\u00e1v\u0161teve sa Jozef dal spozna\u0165 svojim bratom a tak sa fara\u00f3n dozvedel o Jozefovom rode."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jozef poslal po svojho otca J\u00e1koba a pozval jeho i cel\u00e9 pr\u00edbuzenstvo k sebe \u2014 sedemdesiatp\u00e4\u0165 \u013eud\u00ed."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u00e1kob teda pri\u0161iel do Egypta; zomrel tam on aj na\u0161i otcovia."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Preniesli ich do S\u00edchemu a ulo\u017eili v hrobe, ktor\u00fd k\u00fapil za peniaze Abrah\u00e1m od synov Cham\u00f3ra v S\u00edcheme."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ke\u010f sa bl\u00ed\u017eil \u010das, aby Boh splnil s\u013eub, ktor\u00fd dal pod pr\u00edsahou Abrah\u00e1movi, \u013eud sa v Egypte vzm\u00e1hal a rozmno\u017eoval"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "k\u00fdm v Egypte nenast\u00fapil in\u00fd kr\u00e1\u013e, ktor\u00fd u\u017e o Jozefovi nevedel."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ten z\u00e1kerne tr\u00e1pil n\u00e1\u0161 rod a na\u0161ich otcov n\u00fatil odhadzova\u0165 svoje nemluv\u0148at\u00e1, aby neostali na\u017eive."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pr\u00e1ve v tom \u010dase sa narodil Moj\u017ei\u0161, ktor\u00fd sa zap\u00e1\u010dil Bohu. V otcovskom dome ho chovali tri mesiace."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ke\u010f ho museli odlo\u017ei\u0165, ujala sa ho fara\u00f3nova dc\u00e9ra, ktor\u00e1 si ho vychovala ako vlastn\u00e9ho syna."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Moj\u017ei\u0161 bol takto vychovan\u00fd vo v\u0161etkej m\u00fadrosti Egyp\u0165anov a bol mocn\u00fd vo svojich slov\u00e1ch i skutkoch."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ke\u010f dov\u0155\u0161il \u0161tyridsa\u0165 rokov, zat\u00fa\u017eil nav\u0161t\u00edvi\u0165 svojich bratov, synov Izraela."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ke\u010f videl, ako na jednom z nich p\u00e1chali bezpr\u00e1vie, obr\u00e1nil a pomstil utl\u00e1\u010dan\u00e9ho t\u00fdm, \u017ee Egyp\u0165ana zabil."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Nazd\u00e1val sa, \u017ee jeho bratia pochopia, \u017ee Boh im jeho rukou prin\u00e1\u0161a z\u00e1chranu. Oni v\u0161ak nepochopili."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Nasleduj\u00faci de\u0148 sa medzi nimi objavil, pr\u00e1ve ke\u010f sa vadili, a dohov\u00e1ral im, aby sa zmierili: \u201aMu\u017ei, ve\u010f ste bratia! Pre\u010do teda jeden druh\u00e9mu ubli\u017eujete?\u2018"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Tu ho ten, \u010do krivdil svojmu bl\u00ed\u017enemu, odstr\u010dil a povedal: \u201aKto \u0165a ustanovil za knie\u017ea a sudcu nad nami?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vari ma chce\u0161 zabi\u0165, ako si v\u010dera zabil toho Egyp\u0165ana?\u2018"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Po t\u00fdchto slov\u00e1ch Moj\u017ei\u0161 u\u0161iel a b\u00fdval ako cudzinec v krajine Midj\u00e1n\u010danov, kde sa mu narodili dvaja synovia."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Po uplynut\u00ed \u0161tyridsiatich rokov sa mu na p\u00fa\u0161ti pri vrchu Sinaj v plameni horiaceho kra zjavil anjel."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ke\u010f Moj\u017ei\u0161 uzrel tento \u00fakaz, zadivil sa, ale ke\u010f sa pribl\u00ed\u017eil, aby si to lep\u0161ie pozrel, zaznel P\u00e1nov hlas"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u201aJa som Boh tvojich otcov, Boh Abrah\u00e1ma, Iz\u00e1ka a J\u00e1koba.\u2018 Moj\u017ei\u0161 sa rozochvel a neodv\u00e1\u017eil sa vzhliadnu\u0165."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "P\u00e1n mu povedal: \u201aVyzuj si sand\u00e1le z n\u00f4h, lebo miesto, na ktorom stoj\u00ed\u0161, je sv\u00e4t\u00e1 zem."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Videl som, dobre som videl, ako trp\u00ed m\u00f4j \u013eud v Egypte, po\u010dul som jeho vzdychanie, a tak som zost\u00fapil, aby som ho vyslobodil. Teraz teda po\u010f, po\u0161lem \u0165a do Egypta.\u2018"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Toho Moj\u017ei\u0161a, ktor\u00e9ho odmietli, ke\u010f povedali: \u201aKto \u0165a ustanovil za knie\u017ea a sudcu?\u2018, poslal Boh ako knie\u017ea a vyslobodite\u013ea pomocou anjela, \u010do sa mu zjavil v kre."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "A Moj\u017ei\u0161 ich vyviedol, pri\u010dom robil z\u00e1zraky a znamenia v egyptskej krajine, pri \u010cervenom mori a \u0161tyridsa\u0165 rokov na p\u00fa\u0161ti."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Je to ten Moj\u017ei\u0161, ktor\u00fd povedal synom Izraela: \u201aBoh v\u00e1m spomedzi va\u0161ich bratov vzbud\u00ed proroka, ako som ja.\u2018"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "On bol vtedy v zhroma\u017eden\u00ed \u013eudu na p\u00fa\u0161ti prostredn\u00edkom medzi anjelom, ktor\u00fd k nemu hovoril na vrchu Sinaj, a na\u0161imi otcami. On prijal slov\u00e1 \u017eivota, aby n\u00e1m ich odovzdal."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Na\u0161i otcovia ho v\u0161ak nechceli posl\u00facha\u0165, ale ho zavrhli a ich srdcia sa obr\u00e1tili k Egyptu."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00c1ronovi povedali: \u201aUrob n\u00e1m bohov, ktor\u00ed p\u00f4jdu pred nami, lebo nevieme, \u010do sa stalo s Moj\u017ei\u0161om, ktor\u00fd n\u00e1s vyviedol z egyptskej krajiny.\u2018"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "V t\u00fdch d\u0148och zhotovili te\u013ea, modle priniesli obetu a radovali sa z diela svojich r\u00fak."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Vtedy sa Boh od nich odvr\u00e1til a vydal ich, aby sl\u00fa\u017eili nebesk\u00fdm z\u00e1stupom, ako je nap\u00edsan\u00e9 v knihe Prorokov:\nAzda ste mne prin\u00e1\u0161ali obety a dary\npo \u0161tyridsa\u0165 rokov na p\u00fa\u0161ti, dom Izraela?"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ve\u010f ste so sebou nosili stan Molocha\na hviezdu svojho boha Raifana,\nmodly, ktor\u00e9 ste zhotovili, aby ste sa im kla\u0148ali.\nPreto v\u00e1s pres\u00eddlim a\u017e za Babylon."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Na\u0161i otcovia mali na p\u00fa\u0161ti stan svedectva, a to pod\u013ea pr\u00edkazu toho, ktor\u00fd povedal Moj\u017ei\u0161ovi, aby ho zhotovil pod\u013ea vzoru, ktor\u00fd videl."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Na\u0161i otcovia stan prevzali a za Jozuu ho priniesli na \u00fazemie pohanov, ktor\u00fdch Boh vyhnal spred na\u0161ich otcov, kde bol a\u017e do dn\u00ed D\u00e1vida."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "D\u00e1vid na\u0161iel milos\u0165 u Boha a \u017eiadal, aby na\u0161iel J\u00e1kobovmu domu pr\u00edbytok."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "No a\u017e \u0160alam\u00fan mu postavil dom."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Len\u017ee Najvy\u0161\u0161\u00ed neb\u00fdva v domoch zhotoven\u00fdch rukou, ako hovor\u00ed prorok"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Nebo je moj\u00edm tr\u00f3nom\na zem podno\u017ekou mojich n\u00f4h.\nAk\u00fd\u017ee mi postav\u00edte dom, hovor\u00ed P\u00e1n,\nkde je nejak\u00e9 miesto pre m\u00f4j odpo\u010dinok?"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Neurobila to azda v\u0161etko moja ruka?"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Vy tvrdo\u0161ijn\u00ed s neobrezan\u00fdmi srdcami aj u\u0161ami, vy v\u017edy odporujete Duchu Sv\u00e4t\u00e9mu; tak ako va\u0161i otcovia."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Ktor\u00e9ho proroka va\u0161i otcovia neprenasledovali? Zabili aj t\u00fdch, \u010do predpovedali pr\u00edchod Spravodliv\u00e9ho. Ale teraz ste sa jeho zradcami a vrahmi stali vy"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "ktor\u00ed ste prijali Z\u00e1kon prostredn\u00edctvom anjelov, no nezachovali ste ho.\u201c"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Ke\u010f to po\u010duli, v srdci z\u00farili a \u0161kr\u00edpali zubami proti nemu."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Ale on, pln\u00fd Ducha Sv\u00e4t\u00e9ho, uprene sa zah\u013eadel na nebo, videl Bo\u017eiu sl\u00e1vu a Je\u017ei\u0161a st\u00e1\u0165 po pravici Boha"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "a povedal: \u201eH\u013ea, vid\u00edm otvoren\u00e9 nebo a Syna \u010dloveka st\u00e1\u0165 po pravici Boha.\u201c"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Tu skr\u00edkli mohutn\u00fdm hlasom, zapch\u00e1vali si u\u0161i a s\u00fahlasne sa vrhli na neho."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Vyhnali ho za mesto a kame\u0148ovali ho. Svedkovia si odlo\u017eili \u0161aty k noh\u00e1m ml\u00e1denca, ktor\u00fd sa volal Saul."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "A kame\u0148ovali \u0160tefana, ktor\u00fd volal slovami: \u201ePane Je\u017ei\u0161u, prijmi m\u00f4jho ducha.\u201c"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Potom si k\u013eakol a zvolal mocn\u00fdm hlasom: \u201ePane, nezapo\u010d\u00edtaj im tento hriech.\u201c Ke\u010f to povedal, zomrel."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Saul schva\u013eoval, \u017ee ho zabili. V ten de\u0148 sa za\u010dalo ve\u013ek\u00e9 prenasledovanie cirkvi v Jeruzaleme a v\u0161etci okrem apo\u0161tolov sa rozp\u0155chli po krajoch Judska a Sam\u00e1rie."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u0160tefana pochovali zbo\u017en\u00ed mu\u017ei a ve\u013emi za n\u00edm plakali."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Saul v\u0161ak ni\u010dil cirkev; chodil po domoch, odvl\u00e1\u010dal mu\u017eov i \u017eeny a vrhal ich do v\u00e4zenia."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "T\u00ed, ktor\u00fdch rozohnali, rozi\u0161li sa po okol\u00ed a zvestovali slovo evanjelia."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Filip zi\u0161iel do mesta Sam\u00e1rie a hl\u00e1sal im Krista."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Z\u00e1stupy pozorne sledovali, \u010do Filip hovor\u00ed, ke\u010f jednomyse\u013ene po\u010d\u00favali a videli znamenia, ktor\u00e9 robil."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ve\u010f z mnoh\u00fdch posadnut\u00fdch vych\u00e1dzali s ve\u013ek\u00fdm krikom ne\u010dist\u00ed duchovia, mnoh\u00ed ochrnut\u00ed a chrom\u00ed boli uzdraven\u00ed."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A v tom meste zavl\u00e1dla ve\u013ek\u00e1 rados\u0165."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "V meste v\u0161ak u\u017e predt\u00fdm \u017eil ist\u00fd mu\u017e menom \u0160imon, ktor\u00fd svojou m\u00e1giou ohromoval obyvate\u013eov Sam\u00e1rie. Hovoril o sebe, \u017ee je niek\u00fdm ve\u013ek\u00fdm"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "a v\u0161etci od najmen\u0161ieho po najv\u00e4\u010d\u0161ieho ho pozorne po\u010d\u00favali a hovorili: \u201eOn je t\u00e1 bo\u017esk\u00e1 moc, ktor\u00e1 sa vol\u00e1 Ve\u013ek\u00e1.\u201c"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pozorne ho po\u010d\u00favali, lebo ich u\u017e dos\u0165 dlho svojimi magick\u00fdmi \u010dinmi ohromoval."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ke\u010f v\u0161ak uverili Filipovi, ktor\u00fd im zvestoval evanjelium o Bo\u017eom kr\u00e1\u013eovstve a mene Je\u017ei\u0161a Krista, d\u00e1vali sa krsti\u0165 mu\u017ei aj \u017eeny."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Uveril aj s\u00e1m \u0160imon, dal sa pokrsti\u0165 a prid\u0155\u017eal sa Filipa. Ke\u010f videl, ak\u00e9 ve\u013ek\u00e9 znamenia a mocn\u00e9 \u010diny sa tu dej\u00fa, bol ohromen\u00fd."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ke\u010f sa apo\u0161toli v Jeruzaleme dopo\u010duli, \u017ee Sam\u00e1ria prijala Bo\u017eie slovo, poslali k nim Petra a J\u00e1na."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "T\u00ed pri\u0161li a modlili sa za nich, aby prijali Ducha Sv\u00e4t\u00e9ho"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "lebo na nikoho z nich e\u0161te nezost\u00fapil; boli len pokrsten\u00ed v meno P\u00e1na Je\u017ei\u0161a."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vtedy na nich kl\u00e1dli ruky a oni prij\u00edmali Ducha Sv\u00e4t\u00e9ho."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ke\u010f \u0160imon videl, \u017ee vkladan\u00edm r\u00fak apo\u0161tolov sa ude\u013euje Duch, priniesol im peniaze"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "a povedal: \u201eDajte t\u00fato moc aj mne, aby prijal Ducha Sv\u00e4t\u00e9ho ka\u017ed\u00fd, na koho polo\u017e\u00edm ruky.\u201c"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Peter mu v\u0161ak povedal: \u201eNech zhynie tvoje striebro s tebou, preto\u017ee si sa nazd\u00e1val, \u017ee Bo\u017e\u00ed dar sa d\u00e1 z\u00edska\u0165 za peniaze."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nem\u00e1\u0161 nijak\u00fd podiel ani \u00fa\u010das\u0165 na tom v\u0161etkom, lebo tvoje srdce nie je pred Bohom \u00faprimn\u00e9."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Rob teda pok\u00e1nie za t\u00fato svoju zlobu a pros P\u00e1na, azda ti bude odpusten\u00e9, \u010do si zam\u00fd\u0161\u013eal."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Lebo vid\u00edm, \u017ee si pln\u00fd horkej \u017el\u010de a v put\u00e1ch nepr\u00e1vosti.\u201c"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u0160imon mu odpovedal: \u201eProste P\u00e1na za m\u0148a, aby ma nestihlo ni\u010d z toho, \u010do ste povedali.\u201c"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ke\u010f vydali svedectvo a ozn\u00e1mili P\u00e1novo slovo, pri n\u00e1vrate do Jeruzalema zvestovali evanjelium v mnoh\u00fdch dedin\u00e1ch Sam\u00e1rie."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "P\u00e1nov anjel prehovoril k Filipovi: \u201eVsta\u0148 a cho\u010f na juh, na cestu, ktor\u00e1 vedie z Jeruzalema do Gazy. T\u00e1 cesta je pust\u00e1.\u201c"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Filip teda vstal a \u0161iel a h\u013ea, uvidel Eti\u00f3p\u010dana, eunucha, ve\u013emo\u017ea, spr\u00e1vcu v\u0161etk\u00fdch pokladov kandaky, \u010do je titul eti\u00f3pskej kr\u00e1\u013eovnej. Putoval do Jeruzalema, aby sa poklonil Bohu."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Teraz sa vracal a ako sedel na svojom voze, \u010d\u00edtal proroka Izai\u00e1\u0161a."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Tu povedal Duch Filipovi: \u201eCho\u010f a pripoj sa k tomu vozu!\u201c"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ke\u010f Filip pribehol, po\u010dul, \u017ee \u010d\u00edta proroka Izai\u00e1\u0161a, i sp\u00fdtal sa: \u201eRozumie\u0161 tomu, \u010do \u010d\u00edta\u0161?\u201c"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Eunuch odpovedal: \u201eAko by som mohol, ke\u010f mi to nikto nevysvetl\u00ed?\u201c I poprosil Filipa, aby nast\u00fapil a sadol si k nemu."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Sta\u0165 P\u00edsma, ktor\u00fa \u010d\u00edtal, bola:\nViedli ho ako ovcu na zabitie\na ako bar\u00e1nok onemie pred t\u00fdm, kto ho strih\u00e1,\nani on neotvoril \u00fasta."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Pon\u00ed\u017eili ho a s\u00fad mu bol odopret\u00fd.\nKto bude rozpr\u00e1va\u0165 o jeho pokolen\u00ed?\nVe\u010f jeho \u017eivot na zemi je skon\u010den\u00fd."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Eunuch povedal Filipovi: \u201ePros\u00edm \u0165a, o kom to hovor\u00ed prorok? O sebe, alebo o niekom inom?\u201c"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Vtedy sa Filip ujal slova a po\u010dn\u00fac t\u00fdmto miestom P\u00edsma zvestoval mu Je\u017ei\u0161a."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ako pokra\u010dovali v ceste, pri\u0161li k akejsi vode. Tu povedal eunuch: \u201ePozri, voda! \u010co prek\u00e1\u017ea, aby som sa dal pokrsti\u0165?\u201c"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": ""
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Rozk\u00e1zal zastavi\u0165 voz a obaja, Filip aj eunuch, vst\u00fapili do vody a Filip eunucha pokrstil."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ke\u010f vyst\u00fapili z vody, P\u00e1nov Duch uchv\u00e1til Filipa a eunuch ho viac nevidel, no nate\u0161en\u00fd pokra\u010doval v ceste."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Filip sa ocitol v Az\u00f3te. Pochodil v\u0161etky mest\u00e1 a zvestoval evanjelium, a\u017e pri\u0161iel do C\u00e9zarey."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Saul sa e\u0161te st\u00e1le vyhr\u00e1\u017eal P\u00e1nov\u00fdm u\u010den\u00edkom a dychtil po ich vyvra\u017eden\u00ed. Pri\u0161iel k ve\u013ek\u0148azovi"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "a vy\u017eiadal si od neho listy pre synag\u00f3gy v Damasku, aby mohol vyh\u013eada\u0165 mu\u017eov i \u017eeny, st\u00fapencov tej cesty, a privies\u0165 ich v put\u00e1ch do Jeruzalema."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ako tak i\u0161iel a bl\u00ed\u017eil sa k Damasku, znenazdania ho obklopilo svetlo z neba."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Padol na zem a po\u010dul hlas: \u201eSaul! Saul! Pre\u010do ma prenasleduje\u0161?\u201c"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Odpovedal: \u201eKto si, Pane?\u201c A on povedal: \u201eJa som Je\u017ei\u0161, ktor\u00e9ho ty prenasleduje\u0161."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "No vsta\u0148 a cho\u010f do mesta, tam ti povedia, \u010do m\u00e1\u0161 robi\u0165.\u201c"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mu\u017ei, ktor\u00ed \u0161li s n\u00edm, ostali st\u00e1\u0165 nem\u00ed od \u00fa\u017easu, lebo po\u010duli hlas, ale nikoho nevideli."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Potom Saul vstal zo zeme, no ke\u010f otvoril o\u010di, ni\u010d nevidel. Vzali ho teda za ruku a zaviedli do Damasku."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tri dni nevidel, nejedol ani nepil."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "V Damasku \u017eil u\u010den\u00edk, menom Anani\u00e1\u0161. Toho P\u00e1n oslovil vo viden\u00ed: \u201eAnani\u00e1\u0161!\u201c A on sa ohl\u00e1sil: \u201eTu som, Pane.\u201c"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "P\u00e1n mu povedal: \u201eVsta\u0148 a z\u00e1jdi do ulice, ktor\u00e1 sa vol\u00e1 Rovn\u00e1. V J\u00fadovom dome vyh\u013eadaj mu\u017ea menom Saul z Tarzu. Pr\u00e1ve sa modl\u00ed a"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "mal videnie, \u017ee k nemu pri\u0161iel mu\u017e menom Anani\u00e1\u0161 a polo\u017eil na\u0148ho ruky, aby znova videl.\u201c"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "No Anani\u00e1\u0161 odpovedal: \u201ePane, od mnoh\u00fdch som po\u010dul o tomto mu\u017eovi, ko\u013eko zla narobil tvojim sv\u00e4t\u00fdm v Jeruzaleme."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Aj tu m\u00e1 od ve\u013ek\u0148azov moc zviaza\u0165 v\u0161etk\u00fdch, \u010do vz\u00fdvaj\u00fa tvoje meno.\u201c"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "P\u00e1n mu v\u0161ak odpovedal: \u201eCho\u010f, lebo on je mojou vyvolenou n\u00e1dobou, aby zaniesol moje meno pohanom, kr\u00e1\u013eom i synom Izraela."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A ja mu uk\u00e1\u017eem, \u010do v\u0161etko mus\u00ed vytrpie\u0165 pre moje meno.\u201c"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Anani\u00e1\u0161 teda odi\u0161iel, vo\u0161iel do domu, vlo\u017eil na\u0148ho ruky a povedal: \u201eBrat Saul, poslal ma P\u00e1n Je\u017ei\u0161, ktor\u00fd sa ti zjavil na ceste, ktorou si pri\u0161iel, aby si znova videl a bol naplnen\u00fd Duchom Sv\u00e4t\u00fdm.\u201c"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hne\u010f mu spadli z o\u010d\u00ed akoby \u0161upiny, zasa videl, vstal a dal sa pokrsti\u0165."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Potom prijal pokrm a zmocnel.\nNieko\u013eko dn\u00ed zotrval medzi u\u010den\u00edkmi v Damasku"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "a hne\u010f hl\u00e1sal v synag\u00f3gach, \u017ee tento Je\u017ei\u0161 je Bo\u017e\u00ed Syn."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tu v\u0161etci, ktor\u00ed ho po\u010d\u00favali, \u017easli a hovorili: \u201e\u010ci to nie je ten, \u010do v Jeruzaleme nivo\u010dil \u013eud\u00ed, ktor\u00ed vz\u00fdvali toto meno? Aj sem iste pri\u0161iel nato, aby ich v put\u00e1ch odviedol k ve\u013ek\u0148azom.\u201c"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "No Saul p\u00f4sobil \u010doraz mocnej\u0161ie a miatol \u017didov b\u00fdvaj\u00facich v Damasku dokazovan\u00edm, \u017ee Je\u017ei\u0161 je Mesi\u00e1\u0161."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ke\u010f pre\u0161lo mnoho dn\u00ed, \u017didia sa uzniesli, \u017ee ho zabij\u00fa."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Saul sa v\u0161ak o ich \u00fakladoch dozvedel. Hoci br\u00e1ny str\u00e1\u017eili vo dne v noci, aby ho mohli usmrti\u0165"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "u\u010den\u00edci ho v noci vzali a spustili v ko\u0161i dolu z hradieb."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ke\u010f pri\u0161iel do Jeruzalema, pok\u00fa\u0161al sa pripoji\u0165 k u\u010den\u00edkom, ale v\u0161etci sa ho b\u00e1li, lebo neverili, \u017ee aj on je u\u010den\u00edkom."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ujal sa ho v\u0161ak Barnab\u00e1\u0161, priviedol ho k apo\u0161tolom a vyrozpr\u00e1val im, ako na ceste uvidel P\u00e1na, ako s n\u00edm hovoril a ako smelo si po\u010d\u00ednal v Damasku v Je\u017ei\u0161ovom mene."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Potom s nimi chodil po Jeruzaleme a neohrozene k\u00e1zal v P\u00e1novom mene."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Rozpr\u00e1val a h\u00e1dal sa s helenistami, no oni sa ho pok\u00fa\u0161ali zabi\u0165."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ke\u010f sa to dozvedeli bratia, zaviedli ho do C\u00e9zarey a poslali do Tarzu."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Cirkev mala pokoj v celom Judsku, Galilei a Sam\u00e1rii. Vn\u00fatorne i navonok r\u00e1stla, \u017eila v b\u00e1zni pred P\u00e1nom a povzbudzovan\u00e1 Sv\u00e4t\u00fdm Duchom vzrastala po\u010dtom."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Pri svojich n\u00e1v\u0161tev\u00e1ch pri\u0161iel Peter aj k sv\u00e4t\u00fdm, \u010do \u017eili v Lydde."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Na\u0161iel tam ist\u00e9ho \u010dloveka menom Ene\u00e1\u0161, ktor\u00fd bol ochrnut\u00fd a u\u017e osem rokov le\u017eal v posteli."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Peter mu povedal: \u201eEne\u00e1\u0161, uzdravuje \u0165a Je\u017ei\u0161 Kristus. Vsta\u0148 a s\u00e1m si uste\u013e!\u201c Ene\u00e1\u0161 hne\u010f vstal."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Videli ho v\u0161etci, ktor\u00ed b\u00fdvali v Lydde a na rovine \u0160ar\u00f3n, a obr\u00e1tili sa k P\u00e1novi."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "V Joppe \u017eila u\u010den\u00ed\u010dka menom Tabita, \u010do v preklade znamen\u00e1 Srnka. Robila mnoh\u00e9 dobr\u00e9 skutky a \u0161tedro d\u00e1vala almu\u017eny."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Pr\u00e1ve v t\u00fdch d\u0148och v\u0161ak ochorela a zomrela. Poum\u00fdvali ju a vystreli v hornej sieni."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Preto\u017ee Lydda je bl\u00edzko Joppe a u\u010den\u00edci sa dopo\u010duli, \u017ee je tam Peter, poslali k nemu dvoch mu\u017eov so \u017eiados\u0165ou: \u201eBez me\u0161kania pr\u00ed\u010f k n\u00e1m!\u201c"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Peter teda vstal a \u0161iel s nimi. Ke\u010f ta pri\u0161iel, zaviedli ho do hornej siene. Tu ho obst\u00fapili v\u0161etky vdovy, plakali a ukazovali mu sukne a \u0161aty, ktor\u00e9 im urobila Srnka, k\u00fdm bola medzi nimi."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Peter poslal v\u0161etk\u00fdch von, k\u013eakol si a pomodlil sa. Potom sa obr\u00e1til k m\u0155tvej a povedal: \u201eTabita, vsta\u0148!\u201c Ona otvorila o\u010di a ke\u010f uvidela Petra, posadila sa."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Peter jej podal ruku a pomohol jej vsta\u0165. Potom zavolal sv\u00e4t\u00fdch a vdovy a postavil ju pred nich \u017eiv\u00fa."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Dozvedelo sa to cel\u00e9 Joppe a mnoh\u00ed uverili v P\u00e1na."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Peter ostal v Joppe u ist\u00e9ho garbiara \u0160imona dlh\u0161\u00ed \u010das."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "V C\u00e9zarei \u017eil ist\u00fd mu\u017e menom Korn\u00e9lius, ktor\u00fd bol stotn\u00edkom kohorty naz\u00fdvanej Italika."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bol zbo\u017en\u00fd a bohabojn\u00fd, on, aj cel\u00fd jeho dom. D\u00e1val \u013eudu \u0161tedr\u00e9 almu\u017eny a ustavi\u010dne sa modlieval k Bohu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Raz okolo deviatej hodiny mal videnie: Jasne videl, ako vo\u0161iel k nemu Bo\u017e\u00ed anjel a oslovil ho: \u201eKorn\u00e9lius!\u201c"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "On uprel o\u010di na neho a pre\u013eaknut\u00fd povedal: \u201e\u010co je, Pane?\u201c Anjel povedal: \u201eTvoje modlitby a tvoje almu\u017eny vyst\u00fapili pred Boha a on sa na teba rozpam\u00e4tal."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Teraz po\u0161li do Joppe mu\u017eov, pozvi \u0160imona, pr\u00edmen\u00edm Peter."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Je ubytovan\u00fd u ist\u00e9ho garbiara \u0160imona, ktor\u00fd m\u00e1 dom pri mori.\u201c"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Len \u010do anjel, ktor\u00fd s n\u00edm hovoril, odi\u0161iel, zavolal si Korn\u00e9lius dvoch sluhov a zbo\u017en\u00e9ho vojaka spomedzi t\u00fdch, ktor\u00ed mu boli podriaden\u00ed."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "V\u0161etko im vyrozpr\u00e1val a poslal ich do Joppy."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Na druh\u00fd de\u0148, ke\u010f boli na ceste a bl\u00ed\u017eili sa k mestu, Peter vy\u0161iel okolo \u0161iestej hodiny na strechu domu modli\u0165 sa."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ke\u010f vyhladol, chcel si zajes\u0165. K\u00fdm mu pripravovali jedlo, dostal sa do vytr\u017eenia."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Videl nebo otvoren\u00e9 a z neho zostupova\u0165 na zem ak\u00fasi n\u00e1dobu, s\u0165aby ve\u013ek\u00fa plachtu so \u0161tyrmi rohmi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Boli v nej v\u0161etky druhy \u0161tvornoh\u00fdch zvierat, zemsk\u00fdch plazov, ako aj nebesk\u00e9ho vt\u00e1ctva."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tu k nemu zaznel hlas: \u201ePeter, vsta\u0148, zab\u00edjaj a jedz!\u201c"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Peter na to povedal: \u201eTo nie, Pane, lebo nikdy som nejedol ni\u010d po\u0161kvrnen\u00e9 a ne\u010dist\u00e9.\u201c"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Potom sa ozval hlas znova, po druh\u00fd raz: \u201e\u010co Boh o\u010distil, to ty nenaz\u00fdvaj po\u0161kvrnen\u00fdm.\u201c"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Toto sa opakovalo tri razy a n\u00e1doba hne\u010f bola vzat\u00e1 do neba."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "K\u00fdm Peter v rozpakoch uva\u017eoval, \u010do m\u00e1 znamena\u0165 videnie, ktor\u00e9 pr\u00e1ve mal, objavili sa pri br\u00e1ne mu\u017ei, ktor\u00fdch poslal Korn\u00e9lius, a vypytovali sa na \u0160imonov dom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ohl\u00e1sili sa a p\u00fdtali sa, \u010di tam b\u00fdva \u0160imon, pr\u00edmen\u00edm Peter."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ke\u010f\u017ee Peter e\u0161te st\u00e1le prem\u00fd\u0161\u013eal o viden\u00ed, Duch mu povedal: \u201ePozri, h\u013eadaj\u00fa \u0165a traja mu\u017ei."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vsta\u0148 teda, z\u00ed\u010f dolu a bez v\u00e1hania cho\u010f s nimi, lebo ja som ich poslal.\u201c"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Peter zi\u0161iel k mu\u017eom a povedal: \u201eJa som ten, koho h\u013ead\u00e1te. Pre\u010do ste pri\u0161li?\u201c"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mu\u017ei mu odpovedali: \u201eStotn\u00edk Korn\u00e9lius, spravodliv\u00fd a bohabojn\u00fd mu\u017e, o \u010dom sved\u010d\u00ed cel\u00fd \u017eidovsk\u00fd n\u00e1rod, dostal od sv\u00e4t\u00e9ho anjela pokyn, aby \u0165a pozval do svojho domu a vypo\u010dul tvoje slov\u00e1.\u201c"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Peter ich teda zavolal dnu a pohostil ich.\nNa druh\u00fd de\u0148 vstal a odi\u0161iel s nimi. Sprev\u00e1dzali ho niektor\u00ed bratia z Joppe."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Na \u010fal\u0161\u00ed de\u0148 pri\u0161iel do C\u00e9zarey. Korn\u00e9lius ich u\u017e \u010dakal, zavolal si pr\u00edbuzn\u00fdch a najbli\u017e\u0161\u00edch priate\u013eov."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ke\u010f Peter prich\u00e1dzal, Korn\u00e9lius mu vy\u0161iel v \u00fastrety, padol mu k noh\u00e1m a hlboko sa kla\u0148al."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ale Peter ho zodvihol so slovami: \u201eVsta\u0148! Aj ja som len \u010dlovek.\u201c"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Zhov\u00e1ral sa s n\u00edm a tak vo\u0161iel do domu, kde na\u0161iel ve\u013ea zhroma\u017eden\u00fdch."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Povedal im: \u201eVy viete, \u017ee \u017didovi nie je dovolen\u00e9 st\u00fdka\u0165 sa s cudzincom alebo ho nav\u0161tevova\u0165. Mne v\u0161ak Boh uk\u00e1zal, \u017ee o nikom nesmiem hovori\u0165, \u017ee je po\u0161kvrnen\u00fd alebo ne\u010dist\u00fd \u010dlovek."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Preto som bez odporu pri\u0161iel na tvoje pozvanie. P\u00fdtam sa teda, na\u010do ste ma pozvali.\u201c"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Korn\u00e9lius povedal: \u201ePred \u0161tyrmi d\u0148ami, pr\u00e1ve v t\u00fato hodinu, \u010di\u017ee o deviatej, ke\u010f som sa modlil vo svojom dome, zastal predo mnou mu\u017e v honosnom odeve"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "a povedal: \u201aKorn\u00e9lius! Tvoja modlitba bola vypo\u010dut\u00e1 a Boh sa rozpomenul na tvoje almu\u017eny."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Po\u0161li teda do Joppe a zavolaj si \u0160imona, ktor\u00fd m\u00e1 pr\u00edmenie Peter. Je hos\u0165om v dome garbiara \u0160imona pri mori.\u2018"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Hne\u010f som teda poslal po teba, a ty si dobre spravil, \u017ee si pri\u0161iel. Teraz sme tu v\u0161etci pred Bohom, aby sme si vypo\u010duli v\u0161etko, \u010do ti prik\u00e1zal P\u00e1n.\u201c"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Peter sa teda ujal slova a povedal: \u201eNaozaj pozn\u00e1vam, \u017ee Boh nikoho neuprednost\u0148uje"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "ale v ka\u017edom n\u00e1rode mu je mil\u00fd ten, kto sa ho boj\u00ed a kon\u00e1 spravodlivo."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Synom Izraela poslal slovo, ke\u010f zvestoval evanjelium o pokoji skrze Je\u017ei\u0161a Krista, ktor\u00fd je P\u00e1nom v\u0161etk\u00fdch."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Vy viete, \u010do sa dialo po celom Judsku. Za\u010dalo sa to v Galilei po krste, ktor\u00fd hl\u00e1sal J\u00e1n."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Viete o Je\u017ei\u0161ovi z Nazareta, ako ho Boh pomazal Duchom Sv\u00e4t\u00fdm a mocou, tak\u017ee chodil, dobre robil a lie\u010dil v\u0161etk\u00fdch diablom utl\u00e1\u010dan\u00fdch, preto\u017ee Boh bol s n\u00edm."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "A my sme svedkami v\u0161etk\u00e9ho, \u010do konal na \u00fazem\u00ed \u017didov a v Jeruzaleme. No zavesili ho na drevo a zabili."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Boh ho na tret\u00ed de\u0148 vzkriesil a umo\u017enil mu zjavova\u0165 sa"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "nie v\u0161etk\u00e9mu \u013eudu, ale svedkom, ktor\u00fdch si Boh vopred vyvolil, teda n\u00e1m, ktor\u00ed sme s n\u00edm spolo\u010dne jedli a pili po jeho zm\u0155tvychvstan\u00ed."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Prik\u00e1zal n\u00e1m, aby sme k\u00e1zali \u013eudu a vydali svedectvo, \u017ee on je Bohom ur\u010den\u00fd sudca \u017eiv\u00fdch i m\u0155tvych."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "O \u0148om sved\u010dia v\u0161etci proroci, \u017ee v jeho mene dosiahne odpustenie hriechov ka\u017ed\u00fd, kto v neho ver\u00ed.\u201c"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "K\u00fdm e\u0161te Peter hovoril tieto slov\u00e1, zost\u00fapil Duch Sv\u00e4t\u00fd na v\u0161etk\u00fdch, \u010do po\u010d\u00favali t\u00fato re\u010d."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Veriaci spomedzi obrezan\u00fdch, ktor\u00ed pri\u0161li spolu s Petrom, \u017easli, \u017ee dar Ducha Sv\u00e4t\u00e9ho bol vyliaty aj na pohanov."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Po\u010duli ich toti\u017e hovori\u0165 jazykmi a zvelebova\u0165 Boha. Vtedy im Peter povedal"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u201e\u010ci m\u00f4\u017ee dakto zabr\u00e1ni\u0165 pokrsti\u0165 vodou t\u00fdch, ktor\u00ed prijali Ducha Sv\u00e4t\u00e9ho tak ako my?\u201c"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "A prik\u00e1zal, aby boli pokrsten\u00ed v mene Je\u017ei\u0161a Krista. Poprosili ho, aby u nich nieko\u013eko dn\u00ed zostal."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Medzit\u00fdm sa apo\u0161toli a bratia \u017eij\u00faci v Judsku dopo\u010duli, \u017ee Bo\u017eie slovo prijali aj pohania."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ke\u010f pri\u0161iel Peter do Jeruzalema, dohov\u00e1rali mu t\u00ed, ktor\u00ed boli spomedzi obrezan\u00fdch"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201eVo\u0161iel si k neobrezan\u00fdm mu\u017eom a jedol si s nimi.\u201c"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Peter im za\u010dal rad-radom vysvet\u013eova\u0165"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201eBol som v meste Joppe, modlil som sa a vo vytr\u017een\u00ed som mal videnie, \u017ee zostupuje z neba ak\u00e1si n\u00e1doba, akoby ve\u013ek\u00e1 plachta, spusten\u00e1 za \u0161tyri rohy a pri\u0161la a\u017e ku mne."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pozorne som sa do nej zah\u013eadel a videl som tam \u0161tvornoh\u00e9 pozemsk\u00e9 zvierat\u00e1, div\u00fa zver, plazy a nebesk\u00e9 vt\u00e1ky."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Po\u010dul som aj hlas, ktor\u00fd mi hovoril: \u201aPeter, vsta\u0148, zab\u00edjaj a jedz!\u2018"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Odpovedal som: \u201aTo nie, Pane. Ve\u010f do mojich \u00fast nikdy nevo\u0161lo ni\u010d po\u0161kvrnen\u00e9 alebo ne\u010dist\u00e9.\u2018"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ale hlas z neba mi druh\u00fd raz povedal: \u201a\u010co Boh o\u010distil, ty nenaz\u00fdvaj po\u0161kvrnen\u00fdm.\u2018"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Toto sa zopakovalo tri razy a potom sa v\u0161etko zasa zodvihlo do neba."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hne\u010f nato pri dome, v ktorom sme boli, zastali traja mu\u017ei, poslan\u00ed ku mne z C\u00e9zarey."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A Duch mi povedal, aby som \u0161iel s nimi a nerobil rozdiely. So mnou i\u0161li aj t\u00edto \u0161iesti bratia. Vo\u0161li sme do domu toho mu\u017ea."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "On n\u00e1m rozpovedal, ako videl vo svojom dome anjela, ktor\u00fd sa tam postavil a povedal: \u201aPo\u0161li do Joppe a zavolaj si \u0160imona, pr\u00edmen\u00edm Peter."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "On ti povie slov\u00e1, ktor\u00fdmi bude\u0161 spasen\u00fd ty a cel\u00fd tvoj dom.\u2018"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Len \u010do som potom za\u010dal hovori\u0165, zost\u00fapil na nich Duch Sv\u00e4t\u00fd, a to tak, ako zost\u00fapil na za\u010diatku aj na n\u00e1s."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vtedy som si spomenul na slovo P\u00e1na, ktor\u00fd povedal: \u201aJ\u00e1n krstil vodou, ale vy budete pokrsten\u00ed Duchom Sv\u00e4t\u00fdm.\u2018"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ak im teda Boh daroval tak\u00fd ist\u00fd dar ako n\u00e1m, ktor\u00ed sme uverili v P\u00e1na Je\u017ei\u0161a Krista, kto\u017ee som potom ja, aby som mohol prek\u00e1\u017ea\u0165 Bohu?\u201c"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ke\u010f to po\u010duli, upokojili sa a oslavovali Boha, hovoriac: \u201eBoh teda aj pohanom daroval pok\u00e1nie, aby mali \u017eivot.\u201c"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Medzit\u00fdm t\u00ed, \u010do sa rozp\u0155chli pre s\u00fa\u017eenie, ktor\u00e9 nastalo za \u0160tefana, pre\u0161li a\u017e do Fen\u00edcie, na Cyprus a do Antiochie, no Bo\u017eie slovo neohlasovali nikomu, iba \u017didom."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Niektor\u00ed z nich v\u0161ak boli aj Cyper\u010dania a Cyr\u00e9n\u010dania, a tak, ke\u010f pri\u0161li do Antiochie, prihov\u00e1rali sa aj Gr\u00e9kom a zvestovali im P\u00e1na Je\u017ei\u0161a."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "P\u00e1nova ruka bola s nimi a ve\u013ea ich uverilo a obr\u00e1tilo sa k P\u00e1novi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dopo\u010dula sa o tom aj jeruzalemsk\u00e1 cirkev a vyslala do Antiochie Barnab\u00e1\u0161a."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ke\u010f ta pri\u0161iel a videl Bo\u017eiu milos\u0165, zaradoval sa a povzbudzoval v\u0161etk\u00fdch, aby vytrvali pri P\u00e1novi, ako si zaumienili v srdci"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "lebo to bol dobr\u00fd mu\u017e, pln\u00fd Ducha Sv\u00e4t\u00e9ho a viery. K P\u00e1novi sa pridal ve\u013ek\u00fd z\u00e1stup."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Barnab\u00e1\u0161 preto odi\u0161iel do Tarzu vyh\u013eada\u0165 Saula"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "a ke\u010f ho na\u0161iel, priviedol ho do Antiochie. Cel\u00fd rok sa sch\u00e1dzali v tamoj\u0161ej cirkvi a u\u010dili ve\u013ek\u00fd z\u00e1stup. V Antiochii po prv\u00fd raz u\u010den\u00edkov nazvali kres\u0165anmi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "V t\u00fdch d\u0148och pri\u0161li z Jeruzalema do Antiochie proroci."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jeden z nich, menom Agabos, vstal a z vnuknutia Ducha varoval, \u017ee po celom svete bude ve\u013ek\u00fd hlad. Ten hlad naozaj nastal za vl\u00e1dy Klaudia."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Preto sa u\u010den\u00edci rozhodli, \u017ee ka\u017ed\u00fd pod\u013ea svojich mo\u017enost\u00ed podpor\u00ed bratov \u017eij\u00facich v Judsku."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Urobili teda zbierku a po Barnab\u00e1\u0161ovi a Saulovi ju poslali star\u0161\u00edm."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "V tom \u010dase kr\u00e1\u013e Herodes polo\u017eil ruky na niektor\u00fdch z cirkvi a robil im zle."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Me\u010dom zahubil J\u00e1novho brata Jakuba"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "a ke\u010f videl, \u017ee sa to \u017didom p\u00e1\u010di, dal chyti\u0165 aj Petra. Boli pr\u00e1ve dni Nekvasen\u00fdch chlebov."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ke\u010f sa ho zmocnil, uvrhol ho do v\u00e4zenia a dal ho str\u00e1\u017ei\u0165 \u0161tyrom str\u00e1\u017eam po \u0161tyroch vojakoch. Po Ve\u013ekej noci ho chcel predvies\u0165 pred \u013eud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Petra teda str\u00e1\u017eili v \u017eal\u00e1ri, ale cirkev sa za\u0148ho ustavi\u010dne modlila k Bohu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "V t\u00fa noc, ke\u010f sa ho Herodes chystal predvies\u0165, spal Peter medzi dvoma vojakmi, zviazan\u00fd dvoma re\u0165azami, a aj predo dvermi boli str\u00e1\u017enici, ktor\u00ed str\u00e1\u017eili v\u00e4zenie."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Zrazu zastal pri \u0148om P\u00e1nov anjel a v cele za\u017eiarilo svetlo. Anjel udrel Petra do boku, zobudil ho a povedal: \u201eR\u00fdchlo vsta\u0148!\u201c Re\u0165aze mu spadli z r\u00fak"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "a anjel mu povedal: \u201eOp\u00e1\u0161 sa a obuj si sand\u00e1le.\u201c Peter to urobil. Anjel mu potom povedal: \u201ePreho\u010f si pl\u00e1\u0161\u0165 a po\u010f za mnou!\u201c"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Peter vy\u0161iel teda von a \u0161iel za n\u00edm; ani nevedel, \u017ee to, \u010do sa dialo prostredn\u00edctvom anjela, je skuto\u010dnos\u0165. Domnieval sa, \u017ee m\u00e1 videnie."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pre\u0161li cez prv\u00fa i cez druh\u00fa str\u00e1\u017e a pri\u0161li k \u017eeleznej br\u00e1ne, ktor\u00e1 viedla do mesta. T\u00e1 sa im sama otvorila. Vy\u0161li von, pre\u0161li jednou ulicou a tam mu anjel zmizol."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tu Peter pri\u0161iel k sebe a povedal si: \u201eTeraz naozaj viem, \u017ee P\u00e1n poslal svojho anjela a vyslobodil ma z Herodesovej ruky, aj zo v\u0161etk\u00e9ho, \u010do o\u010dak\u00e1val \u017eidovsk\u00fd \u013eud.\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S t\u00fdm vedom\u00edm pri\u0161iel k domu M\u00e1rie, matky J\u00e1na, ktor\u00fd sa volal Marek. Bolo tam mnoho zhroma\u017eden\u00fdch, ktor\u00ed sa modlili."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ke\u010f zab\u00fachal na dvere br\u00e1ny, vy\u0161la von sl\u00fa\u017eka menom Rod\u00e9 a na\u010d\u00favala."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ke\u010f spoznala Petrov hlas, od radosti ani neotvorila br\u00e1nu, len vbehla dnu a oznamovala, \u017ee pri br\u00e1ne stoj\u00ed Peter."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Oni jej povedali: \u201e\u0160alie\u0161?!\u201c No ona trvala na tom, \u017ee je to tak. Oni v\u0161ak povedali: \u201eTo je jeho anjel.\u201c"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Peter v\u0161ak neprest\u00e1val b\u00facha\u0165. Ke\u010f otvorili, uvideli ho a boli cel\u00ed bez seba."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dal im rukou znamenie, aby ml\u010dali, a potom im vyrozpr\u00e1val, ako ho P\u00e1n vyviedol z v\u00e4zenia. Napokon dodal: \u201eOzn\u00e1mte to Jakubovi a bratom.\u201c Potom vy\u0161iel von a odobral sa na in\u00e9 miesto."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ke\u010f sa rozvidnilo, medzi vojakmi vypukol nemal\u00fd poplach. Nevedeli, \u010do sa stalo s Petrom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Herodes ho dal h\u013eada\u0165, a ke\u010f ho nena\u0161iel, vypo\u010d\u00faval str\u00e1\u017enikov a rozk\u00e1zal ich odvies\u0165. Potom odi\u0161iel z Judska do C\u00e9zarey a tam zostal."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Herodes bol ve\u013emi nahnevan\u00fd na T\u00fdr\u010danov a Sidon\u010danov, ale oni svorne pri\u0161li za n\u00edm, a ke\u010f z\u00edskali na svoju stranu kr\u00e1\u013eovho komorn\u00edka Blasta, prosili ho o zmierenie, lebo ich kraj dost\u00e1val potraviny z kr\u00e1\u013eovsk\u00e9ho \u00fazemia."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "V ur\u010den\u00fd de\u0148 sa Herodes obliekol do kr\u00e1\u013eovsk\u00e9ho r\u00facha, sadol si na trib\u00fanu a prehovoril k nim."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u013dud hlasno kri\u010dal: \u201eHlas boha, nie \u010dloveka!\u201c"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "V tej chv\u00edli ho v\u0161ak zasiahol P\u00e1nov anjel za to, \u017ee nevzdal Bohu sl\u00e1vu. Skonal rozo\u017erat\u00fd \u010dervami."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Bo\u017eie slovo v\u0161ak r\u00e1stlo a rozm\u00e1halo sa."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ke\u010f sa Barnab\u00e1\u0161 a Saul po skon\u010den\u00ed slu\u017eby vr\u00e1tili do Jeruzalema, vzali so sebou aj J\u00e1na, ktor\u00fd sa volal Marek."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "V antiochijskej cirkvi boli prorokmi a u\u010dite\u013emi Barnab\u00e1\u0161, Simeon, ktor\u00e9ho volali Niger, Lucius z Cyr\u00e9ny, Manaen, ktor\u00fd v detstve vyrastal spolu s tetrarchom Herodesom, a Saul."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ke\u010f sl\u00fa\u017eili P\u00e1novi a postili sa, povedal im Duch Sv\u00e4t\u00fd: \u201eOdde\u013ete mi Barnab\u00e1\u0161a a Saula na dielo, na ktor\u00e9 som ich povolal.\u201c"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Potom sa postili a modlili sa, a ke\u010f vlo\u017eili na nich ruky, prepustili ich."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Oni, vyslan\u00ed Duchom Sv\u00e4t\u00fdm, pri\u0161li do Seleukie a odtia\u013e sa preplavili na Cyprus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ke\u010f pri\u0161li do Salam\u00edny, hl\u00e1sali Bo\u017eie slovo v \u017eidovsk\u00fdch synag\u00f3gach. Ako pomocn\u00edka mali so sebou aj J\u00e1na."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ke\u010f pre\u0161li cez cel\u00fd ostrov a\u017e do Pafu, na\u0161li tam ist\u00e9ho \u010darodejn\u00edka a falo\u0161n\u00e9ho proroka. Bol to \u017did menom Barjezus."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Zdr\u017eiaval sa u prokonzula Sergia Pavla, rozumn\u00e9ho mu\u017ea. Ten si pozval Barnab\u00e1\u0161a a Saula, lebo t\u00fa\u017eil po\u010du\u0165 Bo\u017eie slovo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ale Elymas, \u010darodejn\u00edk, tak toti\u017e znie v preklade jeho meno, im odporoval a usiloval sa odvr\u00e1ti\u0165 prokonzula od viery."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vtedy Saul, ktor\u00fd sa volal aj Pavol, naplnen\u00fd Duchom Sv\u00e4t\u00fdm, uprel na\u0148ho zrak"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "a povedal: \u201eDiablov syn, pln\u00fd ka\u017edej podlosti a ka\u017edej falo\u0161nosti, nepriate\u013e akejko\u013evek spravodlivosti! Neprestane\u0161 vari prevraca\u0165 priame P\u00e1nove cesty?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A teraz pozri, do\u013eahne na teba P\u00e1nova ruka: Oslepne\u0161 a ist\u00fd \u010das nebude\u0161 vidie\u0165 slnko.\u201c Vtom na Elymasa padlo \u0161ero a tma, t\u00e1pal v\u00f4kol seba a h\u013eadal, kto by ho viedol za ruku."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ke\u010f prokonzul videl, \u010do sa stalo, \u017easol nad P\u00e1nov\u00fdm u\u010den\u00edm a uveril."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ke\u010f sa Pavol a jeho spolo\u010dn\u00edci odplavili z Pafu a pri\u0161li do Perge a Pamf\u00fdlie, J\u00e1n sa od nich odl\u00fa\u010dil a vr\u00e1til sa do Jeruzalema."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Oni v\u0161ak i\u0161li z Perge \u010falej, a\u017e do\u0161li do Antiochie v Piz\u00eddii. V sobotn\u00fd de\u0148 vo\u0161li do synag\u00f3gy a tam si sadli."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Po \u010d\u00edtan\u00ed zo Z\u00e1kona a Prorokov im predstaven\u00ed synag\u00f3gy poslali odkaz: \u201eMu\u017ei, bratia, ak m\u00e1te pre \u013eud dajak\u00e9 slovo povzbudenia, prehovorte.\u201c"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tu Pavol vstal, znamen\u00edm ruky si vy\u017eiadal ticho a povedal: \u201eIzraeliti aj vy, \u010do sa boj\u00edte Boha, po\u010d\u00favajte!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Boh tohto izraelsk\u00e9ho \u013eudu si vyvolil na\u0161ich otcov a pov\u00fd\u0161il tento \u013eud, ke\u010f b\u00fdval v cudzine, v egyptskej krajine, a zdvihnut\u00fdm ramenom ho z nej vyviedol."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ba asi \u0161tyridsa\u0165 rokov zn\u00e1\u0161al ich spr\u00e1vanie na p\u00fa\u0161ti."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "V kana\u00e1nskej krajine vyhubil sedem n\u00e1rodov, ich krajinu im rozdelil ako dedi\u010dn\u00e9 vlastn\u00edctvo"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "asi na \u0161tyristop\u00e4\u0165desiat rokov. Potom im dal sudcov a\u017e po proroka Samuela."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ke\u010f si vy\u017eiadali kr\u00e1\u013ea, Boh im dal na \u0161tyridsa\u0165 rokov K\u00ed\u0161ovho syna \u0160aula, mu\u017ea z Benjam\u00ednovho kme\u0148a."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ke\u010f ho potom odstr\u00e1nil, ustanovil im za kr\u00e1\u013ea D\u00e1vida, o ktorom vydal svedectvo: \u201aNa\u0161iel som D\u00e1vida, syna Izaja, mu\u017ea pod\u013ea svojho srdca, ktor\u00fd v\u017edy bude plni\u0165 moju v\u00f4\u013eu.\u2018"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Z jeho potomstva dal Boh Izraelu pod\u013ea pris\u013e\u00fabenia Spasite\u013ea, Je\u017ei\u0161a."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pred jeho pr\u00edchodom J\u00e1n hl\u00e1sal cel\u00e9mu izraelsk\u00e9mu \u013eudu krst pok\u00e1nia."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ke\u010f J\u00e1n nap\u013a\u0148al svoje poslanie, hovoril: \u201aJa nie som ten, za koho ma poklad\u00e1te. Ale h\u013ea, po mne prich\u00e1dza ten, ktor\u00e9mu nie som hoden ani sand\u00e1le na noh\u00e1ch rozviaza\u0165.\u2018"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mu\u017ei, bratia, synovia Abrah\u00e1movho rodu, i t\u00ed z v\u00e1s, \u010do sa boj\u00edte Boha! N\u00e1m bolo poslan\u00e9 slovo tejto sp\u00e1sy"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "lebo obyvatelia Jeruzalema ani ich predstaven\u00ed ho nepoznali. T\u00fdm, \u017ee ho ods\u00fadili, naplnili v\u00fdroky Prorokov, ktor\u00e9 sa \u010d\u00edtaj\u00fa ka\u017ed\u00fa sobotu."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hoci na \u0148om nena\u0161li nijak\u00fa vinu, za ktor\u00fa by si zasl\u00fa\u017eil smr\u0165, \u017eiadali Pil\u00e1ta, aby ho dal zabi\u0165."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ke\u010f splnili v\u0161etko, \u010do bolo o \u0148om nap\u00edsan\u00e9, s\u0148ali ho z dreva a ulo\u017eili do hrobu."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Len\u017ee Boh ho vzkriesil z m\u0155tvych"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "a on sa viacero dn\u00ed zjavoval t\u00fdm, ktor\u00ed pri\u0161li spolu s n\u00edm z Galiley do Jeruzalema. Oni s\u00fa teraz jeho svedkami pred \u013eudom."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "My v\u00e1m zvestujeme, \u017ee pris\u013e\u00fabenie, ktor\u00e9 dostali na\u0161i otcovia"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Boh splnil n\u00e1m, ich de\u0165om, ke\u010f vzkriesil Je\u017ei\u0161a, ako je nap\u00edsan\u00e9 v druhom \u017ealme:\nTy si m\u00f4j syn,\nja som \u0165a dnes splodil."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "To, \u017ee ho vzkriesil z m\u0155tvych, a \u017ee sa u\u017e nikdy nevr\u00e1ti do poru\u0161enia, ozn\u00e1mil takto:\nSpln\u00edm v\u00e1m sv\u00e4t\u00e9 a vern\u00e9 pr\u00eds\u013euby dan\u00e9 D\u00e1vidovi."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Preto aj na inom mieste hovor\u00ed:\nNedopust\u00ed\u0161, aby tvoj sv\u00e4t\u00fd uvidel poru\u0161enie."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ke\u010f D\u00e1vid vo vlastnom pokolen\u00ed posl\u00fa\u017eil Bo\u017eiemu z\u00e1meru, zosnul, bol pripojen\u00fd k svojim otcom a uvidel poru\u0161enie."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ten v\u0161ak, ktor\u00e9ho Boh vzkriesil, neuvidel poru\u0161enie."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Nech je v\u00e1m teda zn\u00e1me, bratia, \u017ee prostredn\u00edctvom neho sa v\u00e1m ohlasuje odpustenie hriechov a v\u0161etk\u00e9ho, \u010do nemohol ospravedlni\u0165 Moj\u017ei\u0161ov z\u00e1kon."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "V \u0148om je ospravedlnen\u00fd ka\u017ed\u00fd, kto ver\u00ed."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Dajte si teda pozor, aby na v\u00e1s nepri\u0161lo to, \u010do hovoria Proroci"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Vy, \u010do mnou poh\u0155date,\n\u010dudujte sa a zahy\u0148te,\nlebo za va\u0161ich dn\u00ed vykon\u00e1m skutok,\nktor\u00e9mu neuver\u00edte, ak v\u00e1m o \u0148om bude dakto rozpr\u00e1va\u0165.\u201c"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Pri odchode ich prosili, aby im o tomto hovorili aj nasleduj\u00facu sobotu."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ke\u010f sa zhroma\u017edenie rozi\u0161lo, mnoho \u017didov a n\u00e1bo\u017en\u00fdch prozelytov sprev\u00e1dzalo Pavla a Barnab\u00e1\u0161a. Oni sa s nimi rozpr\u00e1vali a povzbudzovali ich, aby vytrvali v Bo\u017eej milosti."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Nasleduj\u00facu sobotu sa takmer cel\u00e9 mesto zhroma\u017edilo, aby po\u010dulo P\u00e1novo slovo."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Ke\u010f \u017didia videli z\u00e1stupy, zmocnila sa ich \u017eiarlivos\u0165 a r\u00fahavo odporovali tomu, \u010do hovoril Pavol."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Pavol a Barnab\u00e1\u0161 im v\u0161ak hovorili otvorene: \u201eNajprv vy ste museli po\u010du\u0165 Bo\u017eie slovo; ke\u010f\u017ee ho v\u0161ak odmietate a sami sa poklad\u00e1te za nehodn\u00fdch ve\u010dn\u00e9ho \u017eivota, obraciame sa k pohanom."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Lebo tak n\u00e1m prik\u00e1zal P\u00e1n:\nUstanovil som \u0165a za svetlo pohanom,\naby si bol sp\u00e1sou a\u017e do kon\u010d\u00edn zeme.\u201c"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Ke\u010f to po\u010duli pohania, radovali sa, oslavovali P\u00e1novo slovo a uverili v\u0161etci, ktor\u00ed boli ur\u010den\u00ed pre ve\u010dn\u00fd \u017eivot."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "P\u00e1novo slovo sa \u0161\u00edrilo po celom kraji."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u017didia v\u0161ak po\u0161tvali n\u00e1bo\u017en\u00e9 a po\u010destn\u00e9 \u017eeny i popredn\u00fdch ob\u010danov, podnietili prenasledovanie Pavla a Barnab\u00e1\u0161a a vyhnali ich zo svojho \u00fazemia."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Oni v\u0161ak striasli prach zo svojich n\u00f4h proti nim a odi\u0161li do Ik\u00f3nia."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "No u\u010den\u00edci boli naplnen\u00ed rados\u0165ou a Duchom Sv\u00e4t\u00fdm."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "V Ik\u00f3niu sa stalo to ist\u00e9: Vo\u0161li do \u017eidovskej synag\u00f3gy a rozpr\u00e1vali tak, \u017ee uverilo ve\u013ek\u00e9 mno\u017estvo \u017didov i Gr\u00e9kov."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "No \u017didia, ktor\u00ed neuverili, pob\u00farili a roztrp\u010dili pohanov proti bratom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Zdr\u017eali sa tam v\u0161ak dlh\u0161\u00ed \u010das a smelo hovorili, d\u00f4veruj\u00fac P\u00e1novi, ktor\u00fd slovo svojej milosti potvrdzoval svedectvom tak, \u017ee sa ich rukami diali znamenia a z\u00e1zraky."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Obyvatelia mesta sa rozdelili: jedni dr\u017eali so \u017didmi, druh\u00ed s apo\u0161tolmi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ke\u010f sa pohania aj \u017didia spolu so svojimi predstaven\u00fdmi rozhodli, \u017ee ich zhanobia a ukame\u0148uj\u00fa"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "dozvedeli sa o tom a u\u0161li do lyka\u00f3nskych miest Lystry a Derbe a do okolit\u00e9ho kraja."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Aj tam zvestovali evanjelium."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "V Lystre sed\u00e1val ist\u00fd mu\u017e s bezvl\u00e1dnymi nohami. Bol chrom\u00fd od narodenia a nikdy nechodil."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tento mu\u017e po\u010dul Pavla hovori\u0165 a ten na\u0148ho uprel zrak. Ke\u010f videl, \u017ee m\u00e1 vieru, \u017ee m\u00f4\u017ee by\u0165 zachr\u00e1nen\u00fd"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "povedal mu mocn\u00fdm hlasom: \u201ePostav sa na rovn\u00e9 nohy!\u201c A on vysko\u010dil a chodil."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ke\u010f davy videli, \u010do urobil Pavol, kri\u010dali po lyka\u00f3nsky: \u201eZost\u00fapili k n\u00e1m bohovia v \u013eudskej podobe!\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Barnab\u00e1\u0161a naz\u00fdvali Zeus a Pavla Hermes, lebo on viedol re\u010d."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "K\u0148az z Diovho chr\u00e1mu na predmest\u00ed priviedol k br\u00e1ne b\u00fdky s vencami a chcel so z\u00e1stupmi obetova\u0165."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ke\u010f sa o tom apo\u0161toli Barnab\u00e1\u0161 a Pavol dopo\u010duli, roztrhli si pl\u00e1\u0161te, vrhli sa medzi dav a kri\u010dali"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201eMu\u017ei, \u010do to rob\u00edte? Aj my sme len \u013eudia, smrte\u013en\u00ed tak ako vy. Iba\u017ee v\u00e1m zvestujeme evanjelium, aby ste sa od t\u00fdchto m\u00e1rnost\u00ed obr\u00e1tili k \u017eiv\u00e9mu Bohu, ktor\u00fd stvoril nebo, zem, more i v\u0161etko, \u010do je v nich."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "V minul\u00fdch pokoleniach nech\u00e1val \u00eds\u0165 v\u0161etky n\u00e1rody svojimi cestami"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "no aj tak neprest\u00e1val vyd\u00e1va\u0165 svedectvo o sebe. Dobre robil, ke\u010f v\u00e1m z neba d\u00e1val d\u00e1\u017e\u010f a \u00farodn\u00e9 \u010dasy, a ke\u010f v\u00e1s s\u00fdtil pokrmom a va\u0161e srdcia rados\u0165ou.\u201c"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Toto hovorili a len-len \u017ee ut\u00ed\u0161ili z\u00e1stupy, aby im neobetovali."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Potom v\u0161ak pri\u0161li z Antiochie a z Ik\u00f3nia \u017didia, nahovorili z\u00e1stupy a tie Pavla kame\u0148ovali. Potom ho vyvliekli za mesto v domnen\u00ed, \u017ee je m\u0155tvy."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "No ke\u010f ho u\u010den\u00edci obstali, vstal a vo\u0161iel do mesta. Na druh\u00fd de\u0148 odi\u0161iel s Barnab\u00e1\u0161om do Derbe."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ke\u010f aj tomuto mestu zvestovali evanjelium a z\u00edskali v \u0148om zna\u010dn\u00fd po\u010det u\u010den\u00edkov, vr\u00e1tili sa do Lystry, Ik\u00f3nia a Antiochie."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tam u\u010den\u00edkov posil\u0148ovali na duchu a povzbudzovali ich, aby vytrvali vo viere; pripom\u00ednali, \u017ee do Bo\u017eieho kr\u00e1\u013eovstva m\u00e1me vojs\u0165 cez mnoh\u00e9 s\u00fa\u017eenia."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A ke\u010f v jednotliv\u00fdch cirkv\u00e1ch ustanovili star\u0161\u00edch kladen\u00edm r\u00fak, v modlitb\u00e1ch a p\u00f4stoch ich zverili P\u00e1novi, v ktor\u00e9ho uverili."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Potom pre\u0161li Piz\u00eddiou a pri\u0161li do Pamf\u00fdlie."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ohlasovali slovo v Perge, zi\u0161li do At\u00e1lie"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "a odtia\u013e sa odplavili do Antiochie, z ktorej predt\u00fdm vy\u0161li a kde ich odpor\u00fa\u010dali do Bo\u017eej milosti pre dielo, ktor\u00e9 pr\u00e1ve splnili."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ke\u010f ta pri\u0161li a zhroma\u017edili cirkev, ozn\u00e1mili im, \u010do v\u0161etko s nimi vykonal Boh a \u017ee otvoril dvere viery pohanom."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A dlh\u0161\u00ed \u010das ostali s u\u010den\u00edkmi."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Podaktor\u00ed, \u010do pri\u0161li z Judska, u\u010dili bratov: \u201eAk sa ned\u00e1te obreza\u0165 pod\u013ea Moj\u017ei\u0161ovho ustanovenia, nem\u00f4\u017eete by\u0165 spasen\u00ed.\u201c"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A ke\u010f medzi nimi a Pavlom a Barnab\u00e1\u0161om vznikol spor a nemal\u00e1 h\u00e1dka, rozhodli, \u017ee Pavol, Barnab\u00e1\u0161 a niektor\u00ed \u010fal\u0161\u00ed spomedzi nich p\u00f4jdu s touto spornou ot\u00e1zkou k apo\u0161tolom a k star\u0161\u00edm do Jeruzalema."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ich teda vyslala cirkev a oni prech\u00e1dzali cez Fen\u00edciu a Sam\u00e1riu. Rozpr\u00e1vali o obr\u00e1ten\u00ed pohanov a v\u0161etk\u00fdm bratom sp\u00f4sobili ve\u013ek\u00fa rados\u0165."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ke\u010f pri\u0161li do Jeruzalema, priv\u00edtala ich cirkev, apo\u0161toli a star\u0161\u00ed. Vyrozpr\u00e1vali, \u010do v\u0161etko Boh s nimi urobil."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tu niektor\u00ed zo skupiny farizejov, ktor\u00ed uverili, vstali a hovorili: \u201eTreba ich obreza\u0165 a prik\u00e1za\u0165 im, aby zachov\u00e1vali Moj\u017ei\u0161ov z\u00e1kon.\u201c"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Apo\u0161toli a star\u0161\u00ed sa teda zi\u0161li, aby t\u00fato ot\u00e1zku presk\u00famali."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ke\u010f sa strhla ve\u013ek\u00e1 h\u00e1dka, Peter vstal a povedal im: \u201eMu\u017ei, bratia! Vy viete, \u017ee od sam\u00e9ho za\u010diatku si ma Boh spomedzi v\u00e1s vyvolil, aby z mojich \u00fast po\u010duli pohania slovo evanjelia a uverili."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Boh, ktor\u00fd pozn\u00e1 srdcia, vydal im svedectvo t\u00fdm, \u017ee im daroval Ducha Sv\u00e4t\u00e9ho tak ako n\u00e1m."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A medzi nami a nimi nerobil v\u00f4bec nijak\u00fd rozdiel, ke\u010f vierou o\u010distil ich srdcia."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pre\u010do teda teraz pok\u00fa\u0161ate Boha a kladiete na \u0161iju u\u010den\u00edkov jarmo, ktor\u00e9 nevl\u00e1dali nies\u0165 ani na\u0161i otcovia, ani my?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ale ver\u00edme, \u017ee milos\u0165ou P\u00e1na Je\u017ei\u0161a budeme spasen\u00ed takisto ako oni.\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A ke\u010f Barnab\u00e1\u0161 a Pavol rozpr\u00e1vali, ak\u00e9 znamenia a divy urobil Boh ich prostredn\u00edctvom medzi pohanmi, cel\u00e9 zhroma\u017edenie zm\u013aklo a po\u010d\u00favali."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ke\u010f sa odml\u010dali, ujal sa slova Jakub a povedal: \u201eMu\u017ei, bratia, vypo\u010dujte ma!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u0160imon vyrozpr\u00e1val, ako Boh po prv\u00fd raz zhliadol a vybral si z pohanov \u013eud pre svoje meno."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S t\u00fdm sa zhoduj\u00fa aj slov\u00e1 prorokov, lebo je nap\u00edsan\u00e9"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Potom sa vr\u00e1tim\na znova vybudujem zr\u00facan\u00fd D\u00e1vidov stan\na znova vybudujem jeho ruiny\na vzt\u00fd\u010dim ho"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "aby aj ostatn\u00ed \u013eudia h\u013eadali P\u00e1na,\nv\u0161etky n\u00e1rody, nad ktor\u00fdmi sa vz\u00fdvalo moje meno,\nhovor\u00ed P\u00e1n, ktor\u00fd kon\u00e1 tieto veci"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "zn\u00e1me od vekov."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Preto usudzujem, \u017ee nesmieme robi\u0165 \u0165a\u017ekosti t\u00fdm, \u010do sa z pohanov obracaj\u00fa k Bohu"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "ale treba im nap\u00edsa\u0165 list, aby sa zdr\u017eiavali v\u0161etk\u00e9ho, \u010do bolo po\u0161kvrnen\u00e9 modlami, smilstva, zadusen\u00e9ho a krvi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Moj\u017ei\u0161 m\u00e1 toti\u017e od d\u00e1vnych pokolen\u00ed po mest\u00e1ch svojich kazate\u013eov, ktor\u00ed ho \u010d\u00edtaj\u00fa ka\u017ed\u00fa sobotu v synag\u00f3gach.\u201c"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vtedy apo\u0161toli a star\u0161\u00ed spolu s celou cirkvou rozhodli, \u017ee spomedzi seba vyber\u00fa mu\u017eov a po\u0161l\u00fa ich s Pavlom a Barnab\u00e1\u0161om do Antiochie. Boli to J\u00fada, pr\u00edmen\u00edm Barsab\u00e1\u0161, a S\u00edlas, popredn\u00ed mu\u017ei medzi bratmi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Po nich im poslali tento list: \u201eApo\u0161toli a star\u0161\u00ed bratia pozdravuj\u00fa bratov z pohanov v Antiochii, S\u00fdrii a Cil\u00edcii."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ke\u010f\u017ee sme sa dopo\u010duli, \u017ee niektor\u00ed, \u010do od n\u00e1s vy\u0161li, v\u00e1s znepokojili a zmiatli va\u0161e mysle svojimi slovami, hoci sme ich ni\u010d\u00edm nepoverili"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "jednomyse\u013ene sme sa rozhodli, \u017ee vyberieme mu\u017eov a po\u0161leme ich k v\u00e1m s na\u0161imi milovan\u00fdmi \u2014 Barnab\u00e1\u0161om a Pavlom"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "s \u013eu\u010fmi, ktor\u00ed vydali svoj \u017eivot za meno n\u00e1\u0161ho P\u00e1na Je\u017ei\u0161a Krista."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Vyslali sme preto J\u00fadu a S\u00edlasa, ktor\u00ed v\u00e1m ozn\u00e1mia to ist\u00e9 \u00fastne."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Lebo Duch Sv\u00e4t\u00fd a my sme rozhodli, \u017ee na v\u00e1s nebudeme kl\u00e1s\u0165 nijak\u00e9 in\u00e9 bremeno okrem tohto, nevyhnutn\u00e9ho"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "zdr\u017eiava\u0165 sa v\u0161etk\u00e9ho, \u010do bolo obetovan\u00e9 modl\u00e1m, krvi, zadusen\u00fdch zvierat a smilstva. Ak sa tohto budete chr\u00e1ni\u0165, budete kona\u0165 spr\u00e1vne. Bu\u010fte zdrav\u00ed!\u201c"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ke\u010f sa teda rozl\u00fa\u010dili, pri\u0161li do Antiochie, zvolali zhroma\u017edenie a odovzdali list."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ke\u010f ho pre\u010d\u00edtali, zaradovali sa z tejto \u00fatechy."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "J\u00fada a S\u00edlas mnoh\u00fdmi slovami povzbudzovali a posil\u0148ovali bratov, lebo aj oni boli prorokmi."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Po istom \u010dase sa s bratmi v pokoji rozl\u00fa\u010dili, aby sa vr\u00e1tili k t\u00fdm, \u010do ich vyslali."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": ""
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "No Pavol a Barnab\u00e1\u0161 ostali v Antiochii a s mnoh\u00fdmi in\u00fdmi u\u010dili a zvestovali P\u00e1novo slovo."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Po nieko\u013ek\u00fdch d\u0148och povedal Pavol Barnab\u00e1\u0161ovi: \u201eVr\u00e1\u0165me sa a ponav\u0161tevujme bratov, aby sme videli, ako sa maj\u00fa vo v\u0161etk\u00fdch t\u00fdch mest\u00e1ch, kde sme hl\u00e1sali P\u00e1novo slovo.\u201c"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Barnab\u00e1\u0161 chcel vzia\u0165 so sebou aj J\u00e1na, pr\u00edmen\u00edm Marek"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "ale Pavol us\u00fadil, \u017ee netreba bra\u0165 so sebou toho, kto ich v Pamf\u00fdlii opustil a ne\u0161iel pracova\u0165 vedno s nimi."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Do\u0161lo medzi nimi k ostr\u00e9mu sporu, a tak sa rozi\u0161li. Barnab\u00e1\u0161 si vzal Marka a odplavil sa na Cyprus"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Pavol si zasa vybral S\u00edlasa. Bratia ho zverili do P\u00e1novej milosti a tak sa vydal na cestu."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Chodil po S\u00fdrii a Cil\u00edcii a posil\u0148oval cirkvi."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Potom Pavol pri\u0161iel do Derbe a Lystry. Tam bol ak\u00fdsi u\u010den\u00edk menom Timotej, syn veriacej \u017didovky, ale otca mal Gr\u00e9ka."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "V Lystre a Ik\u00f3niu o \u0148om bratia vydali dobr\u00e9 svedectvo."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pavol chcel, aby \u0161iel s n\u00edm. Kv\u00f4li tamoj\u0161\u00edm \u017didom ho obrezal, lebo v\u0161etci vedeli, \u017ee jeho otec bol Gr\u00e9k."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vo v\u0161etk\u00fdch mest\u00e1ch, ktor\u00fdmi prech\u00e1dzali, im odovzd\u00e1vali rozhodnutia, na ktor\u00fdch sa uzniesli apo\u0161toli a star\u0161\u00ed v Jeruzaleme, aby ich zachov\u00e1vali."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A tak sa cirkvi upev\u0148ovali vo viere a ich po\u010det de\u0148 \u010do de\u0148 r\u00e1stol."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Cez Fr\u00fdgiu a galatsk\u00fd kraj iba pre\u0161li, lebo Sv\u00e4t\u00fd Duch im br\u00e1nil hl\u00e1sa\u0165 slovo v \u00c1zii."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ke\u010f pri\u0161li k M\u00fdzii, pok\u00fa\u0161ali sa \u00eds\u0165 do Bit\u00fdnie, ale Je\u017ei\u0161ov Duch im nedovolil."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Obi\u0161li teda M\u00fdziu a zi\u0161li do Troady."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tam mal v noci Pavol videnie: Ak\u00fdsi Maced\u00f3n\u010dan st\u00e1l a prosil ho: \u201ePrejdi do Maced\u00f3nska a pom\u00f4\u017e n\u00e1m.\u201c"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hne\u010f po viden\u00ed sme sa usilovali od\u00eds\u0165 do Maced\u00f3nska, lebo sme us\u00fadili, \u017ee Boh n\u00e1s tam vol\u00e1 zvestova\u0165 im evanjelium."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ke\u010f sme sa odplavili z Troady, zamierili sme priamo na ostrov Samotr\u00e1cia, nasleduj\u00faci de\u0148 do Neapolisu"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "a odtia\u013e do Fil\u00edp, ktor\u00e9 s\u00fa najv\u00fdznamnej\u0161\u00edm mestom tej oblasti Maced\u00f3nska a r\u00edmskou kol\u00f3niou. V tomto meste sme sa zdr\u017eali nieko\u013eko dn\u00ed."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "V sobotu sme vy\u0161li za br\u00e1nu k rieke, lebo sme sa nazd\u00e1vali, \u017ee sa tam modlievaj\u00fa. Sadli sme si a hovorili sme so \u017eenami, ktor\u00e9 sa tam zi\u0161li."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Po\u010d\u00favala n\u00e1s aj ist\u00e1 \u017eena menom L\u00fddia, predava\u010dka purpuru z mesta Tyatiry, ktor\u00e1 uctievala Boha. P\u00e1n jej otvoril srdce, aby pozorne po\u010d\u00favala, \u010do hovor\u00ed Pavol."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Len \u010do sa dala aj so svoj\u00edm domom pokrsti\u0165, prosila n\u00e1s: \u201eAk ste o mne us\u00fadili, \u017ee som vern\u00e1 P\u00e1novi, po\u010fte do m\u00f4jho domu a b\u00fdvajte u m\u0148a.\u201c A prin\u00fatila n\u00e1s."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jedn\u00e9ho d\u0148a, ke\u010f sme sa uberali na miesto modlitby, stretli sme ak\u00fasi diev\u010dinu, ktor\u00e1 mala ve\u0161teck\u00e9ho ducha a ve\u0161ten\u00edm prin\u00e1\u0161ala svojim p\u00e1nom ve\u013ek\u00fd zisk."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Chodila za Pavlom a za nami, a vykrikovala: \u201eT\u00edto \u013eudia s\u00fa slu\u017eobn\u00edkmi Najvy\u0161\u0161ieho Boha a ohlasuj\u00fa v\u00e1m cestu sp\u00e1sy.\u201c"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Robila tak ve\u013ea dn\u00ed. Pavla to zamrzelo, obr\u00e1til sa a povedal tomu duchu: \u201ePrikazujem ti v mene Je\u017ei\u0161a Krista, vyjdi z nej von!\u201c A on v t\u00fa hodinu vy\u0161iel."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ke\u010f jej p\u00e1ni videli, \u017ee im pominula n\u00e1dej na zisk, chytili Pavla a S\u00edlasa a zavliekli ich na n\u00e1mestie pred vrchnos\u0165."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Predviedli ich pred sudcov a povedali: \u201eT\u00edto \u013eudia poburuj\u00fa na\u0161e mesto. S\u00fa to \u017didia"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "a hl\u00e1saj\u00fa oby\u010daje, ktor\u00e9 my Rimania nesmieme ani prija\u0165, ani zachov\u00e1va\u0165.\u201c"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Aj dav sa obr\u00e1til proti nim a sudcovia im post\u0155hali \u0161aty a prik\u00e1zali ich palicova\u0165."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "U\u0161tedrili im ve\u013ea r\u00e1n, uvrhli ich do v\u00e4zenia a \u017eal\u00e1rnikovi prik\u00e1zali, aby ich spo\u013eahlivo str\u00e1\u017eil."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ke\u010f \u017eal\u00e1rnik dostal tento rozkaz, vrhol ich do vn\u00fatorn\u00e9ho v\u00e4zenia a nohy im zovrel do klady."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Okolo polnoci sa Pavol a S\u00edlas modlili, spievali Bohu chv\u00e1lospevy a v\u00e4zni ich po\u010d\u00favali."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Vtom nastalo tak\u00e9 siln\u00e9 zemetrasenie, \u017ee sa otriasali z\u00e1klady \u017eal\u00e1ra. V\u0161etky dvere sa odrazu otvorili a v\u0161etk\u00fdm sa uvo\u013enili put\u00e1."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ke\u010f sa \u017eal\u00e1rnik prebudil, videl dvere v\u00e4zenia pootv\u00e1ran\u00e9, vytasil me\u010d a chcel sa zabi\u0165, lebo si myslel, \u017ee v\u00e4zni u\u0161li."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ale Pavol zvolal mocn\u00fdm hlasom: \u201eNeubl\u00ed\u017e si, ve\u010f sme v\u0161etci tu!\u201c"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u017dal\u00e1rnik si vyp\u00fdtal svetlo, vbehol dnu a cel\u00fd rozochven\u00fd padol pred Pavla a S\u00edlasa."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ke\u010f ich vyviedol von, povedal: \u201eP\u00e1ni, \u010do m\u00e1m robi\u0165, aby som bol spasen\u00fd?\u201c"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A oni mu odpovedali: \u201eVer v P\u00e1na Je\u017ei\u0161a a bude\u0161 spasen\u00fd ty aj tvoj dom.\u201c"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A ohlasovali P\u00e1novo slovo jemu i v\u0161etk\u00fdm, \u010do boli v jeho dome."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "E\u0161te v t\u00fa no\u010dn\u00fa hodinu sa ich ujal, vymyl im rany a hne\u010f sa dal pokrsti\u0165 on i v\u0161etci jeho dom\u00e1ci."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Potom ich zaviedol do domu, prestrel st\u00f4l a radoval sa s cel\u00fdm svoj\u00edm domom, \u017ee uveril v Boha."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ke\u010f sa rozodnilo, sudcovia vyslali ozbrojen\u00fa str\u00e1\u017e s odkazom: \u201ePrepus\u0165 t\u00fdch \u013eud\u00ed.\u201c"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u017dal\u00e1rnik ozn\u00e1mil Pavlovi tieto slov\u00e1: \u201eSudcovia ma poslali, aby som v\u00e1s prepustil. Teraz teda vyjdite a cho\u010fte v pokoji.\u201c"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Pavol mu v\u0161ak povedal: \u201eNapriek tomu, \u017ee sme r\u00edmski ob\u010dania, n\u00e1s verejne a bez s\u00fadu zbili a vrhli n\u00e1s do v\u00e4zenia, a teraz n\u00e1s tajne vyh\u00e1\u0148aj\u00fa? Tak to teda nie. Nech pr\u00eddu a nech n\u00e1s sami vyved\u00fa!\u201c"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Tieto slov\u00e1 ozbrojen\u00e1 str\u00e1\u017e ohl\u00e1sila sudcom. T\u00ed sa na\u013eakali, ke\u010f po\u010duli, \u017ee s\u00fa to Rimania."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Pri\u0161li, odprosili ich, a ke\u010f ich vyviedli, prosili ich, aby odi\u0161li z mesta."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ke\u010f vy\u0161li z v\u00e4zenia, za\u0161li k L\u00fddii, ponav\u0161tevovali bratov, povzbudili ich a odi\u0161li."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ke\u010f precestovali cez Amfipolis a Apoll\u00f3niu, pri\u0161li do Tesaloniky, kde bola \u017eidovsk\u00e1 synag\u00f3ga."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pavol ako zvy\u010dajne i\u0161iel medzi nich a po tri soboty viedol s nimi rozhovory o P\u00edsmach"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "a tak im vysvet\u013eoval a dokazoval, \u017ee Mesi\u00e1\u0161 mal trpie\u0165 a vsta\u0165 z m\u0155tvych, a \u017ee tento Je\u017ei\u0161, ktor\u00e9ho v\u00e1m zvestujem, je Mesi\u00e1\u0161."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Niektor\u00ed z nich sa dali presved\u010di\u0165 a pripojili sa k Pavlovi a S\u00edlasovi vr\u00e1tane ve\u013ek\u00e9ho po\u010dtu Gr\u00e9kov, ktor\u00ed uctievali Boha, a nem\u00e1lo vzne\u0161en\u00fdch \u017eien."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ale \u017eiarliv\u00ed \u017didia vzali si ak\u00fdchsi podliakov z ulice, vyvolali rozruch medzi spodinou a rozb\u00farili mesto. Napadli J\u00e1sonov dom a chceli Pavla a S\u00edlasa vyvies\u0165 pred \u013eud."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ke\u010f ich v\u0161ak nena\u0161li, odvliekli J\u00e1sona a niektor\u00fdch bratov k predstaven\u00fdm mesta a volali: \u201eT\u00ed, \u010do prevracaj\u00fa cel\u00fd svet, pri\u0161li aj sem"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "a J\u00e1son ich prijal. A v\u0161etci t\u00edto konaj\u00fa proti cis\u00e1rov\u00fdm nariadeniam, lebo hovoria, \u017ee kr\u00e1\u013eom je Je\u017ei\u0161.\u201c"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Takto pob\u00farili dav i predstaven\u00fdch mesta, ktor\u00ed to po\u010d\u00favali."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ke\u010f v\u0161ak dostali od J\u00e1sona a ostatn\u00fdch z\u00e1ruku, prepustili ich."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bratia hne\u010f v noci vypravili Pavla a S\u00edlasa do Beroje. Len \u010do ta pri\u0161li, vo\u0161li do \u017eidovskej synag\u00f3gy."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tunaj\u0161\u00ed \u017didia boli \u0161\u013eachetnej\u0161\u00ed ako v Tesalonike. Prij\u00edmali slovo so v\u0161etkou ochotou a ka\u017ed\u00fd de\u0148 sk\u00famali P\u00edsmo, \u010di je to naozaj tak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A tak mnoh\u00ed z nich uverili a takisto nem\u00e1lo gr\u00e9ckych \u017eien i mu\u017eov z vy\u0161\u0161\u00edch vrstiev."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Len \u010do sa v\u0161ak \u017didia v Tesalonike dozvedeli, \u017ee Pavol hl\u00e1sa Bo\u017eie slovo aj v Beroji, pri\u0161li aj ta znepokojova\u0165 a poburova\u0165 z\u00e1stupy."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bratia teda hne\u010f vyslali Pavla, aby \u0161iel k moru; S\u00edlas a Timotej ostali tam."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ale t\u00ed, \u010do Pavla sprev\u00e1dzali, zaviedli ho a\u017e do At\u00e9n. Tam prevzali pr\u00edkaz pre S\u00edlasa a Timoteja, aby \u010do najsk\u00f4r pri\u0161li za n\u00edm, a vr\u00e1tili sa."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Medzit\u00fdm, \u010do Pavol \u010dakal na nich v At\u00e9nach, v duchu sa roz\u010du\u013eoval, ke\u010f videl, \u017ee mesto je oddan\u00e9 modl\u00e1rstvu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Preto sa v synag\u00f3ge rozpr\u00e1val so \u017didmi a t\u00fdmi, \u010do uctievali Boha a ka\u017ed\u00fd de\u0148 hovoril na n\u00e1mest\u00ed s n\u00e1hodn\u00fdmi okoloid\u00facimi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Do rozhovoru sa s n\u00edm p\u00fa\u0161\u0165ali aj niektor\u00ed filozofi, epikurejci a stoici. Jedni sa p\u00fdtali: \u201e\u010co to chce tento t\u00e1raj poveda\u0165?\u201c In\u00ed zasa hovorili: \u201eZd\u00e1 sa, \u017ee hl\u00e1sa cudzie bo\u017estv\u00e1.\u201c To preto, lebo zvestoval Je\u017ei\u0161a a zm\u0155tvychvstanie."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A tak ho vzali so sebou, odviedli na Areop\u00e1g a povedali: \u201eRadi by sme sa dozvedeli, \u010do je to za nov\u00e9 u\u010denie, ktor\u00e9 ty hl\u00e1sa\u0161."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ve\u010f to, \u010do predklad\u00e1\u0161 na\u0161im u\u0161iam, je \u010dosi nesl\u00fdchan\u00e9, preto sa chceme dozvedie\u0165, \u010do to m\u00e1 by\u0165.\u201c"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "V\u0161etci At\u00e9n\u010dania, ako aj pris\u0165ahovalci z cudziny sa toti\u017e nevenovali ni\u010domu in\u00e9mu, len \u017ee rozpr\u00e1vali alebo po\u010d\u00favali nie\u010do nov\u00e9."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pavol si zastal do stredu Areop\u00e1gu a povedal: \u201eMu\u017ei, At\u00e9n\u010dania! Pod\u013ea v\u0161etk\u00e9ho pozorujem, \u017ee ste mimoriadne n\u00e1bo\u017en\u00ed."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ke\u010f som sa prech\u00e1dzal a prezeral som si va\u0161e sv\u00e4tyne, na\u0161iel som aj olt\u00e1r s n\u00e1pisom: \u201aNezn\u00e1memu bohu.\u2018 Ja v\u00e1m teraz teda hl\u00e1sam to, \u010do uctievate, hoci to nepozn\u00e1te."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Boh, ktor\u00fd stvoril svet a v\u0161etko, \u010do je v \u0148om, tento Boh, ke\u010f\u017ee je P\u00e1nom neba i zeme, neb\u00fdva v chr\u00e1moch zhotoven\u00fdch rukami"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "ani si ned\u00e1 sl\u00fa\u017ei\u0165 \u013eudsk\u00fdmi rukami, ako keby nie\u010do potreboval, ve\u010f on d\u00e1va v\u0161etk\u00e9mu \u017eivot, dych a v\u0161etko."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "On z jedn\u00e9ho stvoril cel\u00e9 \u013eudsk\u00e9 pokolenie, aby ob\u00fdvalo cel\u00fd povrch zeme, vymedzil \u013eu\u010fom \u010das a hranice b\u00fdvania"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "aby h\u013eadali Boha, \u010di by ho nejako nenahmatali a nena\u0161li, hoci od nikoho z n\u00e1s nie je \u010faleko."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "V \u0148om \u017eijeme, h\u00fdbeme sa a sme, ako to povedali aj niektor\u00ed va\u0161i b\u00e1snici:\n\u201aVe\u010f sme jeho rodom.\u2018"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Nu\u017e, ak sme Bo\u017e\u00edm rodom, nesmieme sa nazd\u00e1va\u0165, \u017ee bo\u017estvo sa podob\u00e1 zlatu, striebru \u010di kame\u0148u \u2014 v\u00fdtvoru \u013eudsk\u00e9ho umu a zru\u010dnosti."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Boh u\u017e teda neh\u013ead\u00ed na \u010dasy nevedomosti a teraz \u013eud\u00ed napom\u00edna, aby v\u0161etci a v\u0161ade robili pok\u00e1nie."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Lebo ur\u010dil de\u0148, ke\u010f bude spravodlivo s\u00fadi\u0165 cel\u00fd svet skrze mu\u017ea, ktor\u00e9ho ustanovil. V\u0161etk\u00fdm o tom poskytol spo\u013eahliv\u00fd d\u00f4kaz, ke\u010f ho vzkriesil z m\u0155tvych.\u201c"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ke\u010f po\u010duli o vzkriesen\u00ed z m\u0155tvych, niektor\u00ed si robili posme\u0161ky, in\u00ed zasa hovorili: \u201eRadi si \u0165a o tom vypo\u010dujeme, ale a\u017e inokedy.\u201c"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A tak Pavol od nich odi\u0161iel."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Niektor\u00ed mu\u017ei mu v\u0161ak uverili a pripojili sa k nemu. Medzi nimi bol Dion\u00fdz Areopagita, \u017eena menom Damaris a in\u00ed."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Potom sa rozl\u00fa\u010dil s At\u00e9nami a pri\u0161iel do Korintu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tam na\u0161iel ist\u00e9ho \u017dida, menom Akvila, p\u00f4vodom z Pontu, ktor\u00fd ned\u00e1vno pri\u0161iel z It\u00e1lie, a jeho man\u017eelku Priscillu. Obaja pri\u0161li preto, lebo na z\u00e1klade Klaudiovho nariadenia museli v\u0161etci \u017didia opusti\u0165 R\u00edm. K nim sa teda pridal"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "a ke\u010f\u017ee ovl\u00e1dal ich remeslo, ostal u nich b\u00fdva\u0165 a pracova\u0165. Boli toti\u017e v\u00fdrobcami stanov."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ka\u017ed\u00fa sobotu potom viedol rozhovory v synag\u00f3ge a presvied\u010dal \u017didov i Gr\u00e9kov."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ke\u010f z Maced\u00f3nska pri\u0161li S\u00edlas a Timotej, Pavol sa celkom venoval k\u00e1zaniu slova a vyd\u00e1val svedectvo \u017didom, \u017ee Je\u017ei\u0161 je Mesi\u00e1\u0161."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ale ke\u010f sa mu protivili a r\u00fahali sa, otriasol si odev a povedal im: \u201eVa\u0161a krv na va\u0161u hlavu! Ja som \u010dist\u00fd. Odteraz p\u00f4jdem k pohanom.\u201c"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Odi\u0161iel teda odtia\u013e a vo\u0161iel do domu \u010dloveka menom Titius Justus, ktor\u00fd uctieval Boha a jeho dom sa nach\u00e1dzal v tesnom susedstve synag\u00f3gy."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "No predstaven\u00fd synag\u00f3gy Krispus spolu s cel\u00fdm svoj\u00edm domom uveril v P\u00e1na a mnoh\u00ed Korin\u0165ania, ktor\u00ed po\u010d\u00favali, uverili a d\u00e1vali sa krsti\u0165."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "V noci v\u0161ak P\u00e1n vo viden\u00ed povedal Pavlovi: \u201eLen sa neboj, neml\u010d, ale rozpr\u00e1vaj!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ve\u010f ja som s tebou, tu nikto na teba nesiahne, aby ti ubl\u00ed\u017eil, preto\u017ee v tomto meste m\u00e1m ve\u013ea \u013eudu.\u201c"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Usadil sa tam teda na rok a \u0161es\u0165 mesiacov a u\u010dil ich Bo\u017eie slovo."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ke\u010f bol Gallio prokonzulom v Ach\u00e1jsku, \u017didia jednomyse\u013ene povstali proti Pavlovi a predviedli ho pred trib\u00fanu"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "so slovami: \u201eTento \u010dlovek nav\u00e1dza \u013eud\u00ed, aby uctievali Boha v rozpore so Z\u00e1konom.\u201c"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pavol sa u\u017e-u\u017e chystal otvori\u0165 \u00fasta, no Gallio povedal \u017didom: \u201e\u017didia! Keby i\u0161lo o nejak\u00fa nepr\u00e1vos\u0165 alebo zlo\u010din, vypo\u010dul by som v\u00e1s trpezlivo, ako sa patr\u00ed."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "No ak s\u00fa to spory o slov\u00e1, men\u00e1 alebo o v\u00e1\u0161 z\u00e1kon, to si vybavte sami. V tak\u00fdchto veciach ja nechcem by\u0165 sudcom.\u201c"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A odohnal ich od trib\u00fany."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tu v\u0161etci chytili predstaven\u00e9ho synag\u00f3gy S\u00f3stena a zbili ho priamo pred trib\u00fanou. Ale Gallio tomu nevenoval \u017eiadnu pozornos\u0165."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pavol tam zostal e\u0161te mnoho dn\u00ed. Potom sa v\u0161ak s bratmi rozl\u00fa\u010dil a odplavil sa do S\u00fdrie a s n\u00edm aj Priscilla a Akvila. V Kenchre\u00e1ch si dal ostriha\u0165 vlasy, lebo dal s\u013eub."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ke\u010f pri\u0161li do Efezu, nechal ich tam. S\u00e1m vo\u0161iel do synag\u00f3gy a viedol rozhovory so \u017didmi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ke\u010f ho prosili, aby zostal dlh\u0161\u00ed \u010das, nes\u00fahlasil"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "no pri rozl\u00fa\u010dke povedal: \u201eAk to bude Boh chcie\u0165, znova sa k v\u00e1m vr\u00e1tim.\u201c A odplavil sa z Efezu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ke\u010f pri\u0161iel do C\u00e9zarey, vyst\u00fapil, pozdravil cirkev a odi\u0161iel do Antiochie."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Tam str\u00e1vil nejak\u00fd \u010das a potom \u0161iel \u010falej. Postupne prech\u00e1dzal cez galatsk\u00fa krajinu a Fr\u00fdgiu a posil\u0148oval v\u0161etk\u00fdch u\u010den\u00edkov."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Do Efezu pri\u0161iel ist\u00fd \u017did, menom Apollo, p\u00f4vodom z Alexandrie. Bol to v\u00fdre\u010dn\u00fd mu\u017e a zbehl\u00fd v P\u00edsmach."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Apollo bol pou\u010den\u00fd o P\u00e1novej ceste. Rozpr\u00e1val v z\u00e1pale ducha a presne u\u010dil o Je\u017ei\u0161ovi, hoci poznal iba J\u00e1nov krst."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Za\u010dal smelo hovori\u0165 aj v synag\u00f3ge. Ke\u010f ho po\u010duli Priscilla a Akvila, vzali ho bokom a e\u0161te d\u00f4kladnej\u0161ie ho pou\u010dili o Bo\u017eej ceste."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ke\u010f\u017ee Apollo chcel prejs\u0165 do Ach\u00e1jska, bratia ho povzbudili a nap\u00edsali u\u010den\u00edkom, aby ho prijali. Ke\u010f ta pri\u0161iel, ve\u013emi pomohol t\u00fdm, \u010do v\u010faka milosti uverili."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00f4razne toti\u017e vyvracal argumenty \u017didov, ke\u010f verejne dokazoval pomocou P\u00edsem, \u017ee Je\u017ei\u0161 je Mesi\u00e1\u0161."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00e1ve vtedy, ke\u010f bol Apollo v Korinte, Pavol pre\u0161iel hornat\u00fdm vn\u00fatrozem\u00edm a pri\u0161iel do Efezu, kde na\u0161iel nieko\u013ek\u00fdch u\u010den\u00edkov."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sp\u00fdtal sa ich: \u201eKe\u010f ste uverili, prijali ste Ducha Sv\u00e4t\u00e9ho?\u201c Odpovedali mu: \u201eAni sme len nepo\u010duli, \u017ee jestvuje Duch Sv\u00e4t\u00fd.\u201c"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Na to povedal: \u201eAk\u00fdm krstom ste teda boli pokrsten\u00ed?\u201c Oni odpovedali: \u201eJ\u00e1nov\u00fdm krstom.\u201c"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pavol im povedal: \u201eJ\u00e1n krstil krstom pok\u00e1nia a hovoril n\u00e1rodu, aby verili v toho, ktor\u00fd prich\u00e1dza po \u0148om, to znamen\u00e1 v Je\u017ei\u0161a.\u201c"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ke\u010f to po\u010duli, dali sa pokrsti\u0165 v mene P\u00e1na Je\u017ei\u0161a."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ke\u010f na nich Pavol polo\u017eil ruky, zost\u00fapil na nich Duch Sv\u00e4t\u00fd a hovorili jazykmi i prorokovali."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bolo ich asi dvan\u00e1s\u0165."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pavol vo\u0161iel do synag\u00f3gy, kde smelo hovoril; tri mesiace viedol s nimi rozhovory a presvied\u010dal ich o Bo\u017eom kr\u00e1\u013eovstve."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ke\u010f sa v\u0161ak niektor\u00ed zatvrdzovali, odmietali veri\u0165 a pred z\u00e1stupom potupovali u\u010denie, opustil ich, oddelil u\u010den\u00edkov a ka\u017ed\u00fd de\u0148 viedol rozhovory v Tyranovej \u0161kole."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Toto trvalo dva roky, tak\u017ee v\u0161etci, \u010do b\u00fdvali v \u00c1zii, \u017didia i Gr\u00e9ci, po\u010duli P\u00e1novo slovo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Boh konal skrze Pavla neoby\u010dajn\u00e9 mocn\u00e9 \u010diny."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Preto \u013eudia don\u00e1\u0161ali chor\u00fdm \u0161atky a z\u00e1stery, ktor\u00fdmi sa dotkli jeho tela; a neduhy ich op\u00fa\u0161\u0165ali a zl\u00ed duchovia z nich vych\u00e1dzali."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Aj niektor\u00ed potuln\u00ed \u017eidovsk\u00ed zakl\u00edna\u010di sa pok\u00fa\u0161ali vyslovi\u0165 meno P\u00e1na Je\u017ei\u0161a nad t\u00fdmi, \u010do mali zl\u00fdch duchov, a hovorili: \u201eZakl\u00ednam v\u00e1s za pomoci Je\u017ei\u0161a, ktor\u00e9ho hl\u00e1sa Pavol.\u201c"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Robili to siedmi synovia ist\u00e9ho Skevu, \u017eidovsk\u00e9ho ve\u013ek\u0148aza."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ale zl\u00fd duch im odpovedal: \u201eJe\u017ei\u0161a pozn\u00e1m, aj o Pavlovi viem, ale kto ste vy?\u201c"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A \u010dlovek, v ktorom bol zl\u00fd duch, sa na nich oboril, zmocnil sa dvoch z nich a tak ich dobil, \u017ee u\u0161li z toho domu nah\u00ed a dor\u00e1\u0148an\u00ed."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "O tejto udalosti sa dozvedeli v\u0161etci \u017didia i Gr\u00e9ci, \u010do b\u00fdvali v Efeze; na v\u0161etk\u00fdch do\u013eahla b\u00e1ze\u0148 a zvelebovali meno P\u00e1na Je\u017ei\u0161a."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Prich\u00e1dzali mnoh\u00ed z t\u00fdch, \u010do uverili, vyzn\u00e1vali a prizn\u00e1vali sa k svojim skutkom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ba viacer\u00ed z t\u00fdch, \u010do sa zaoberali \u010darami, podon\u00e1\u0161ali knihy a pred o\u010dami v\u0161etk\u00fdch ich p\u00e1lili. Ke\u010f zr\u00e1tali ich cenu, vy\u0161lo im p\u00e4\u0165desiattis\u00edc strieborn\u00fdch."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Takto P\u00e1novou mocou slovo r\u00e1stlo a mocnelo."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Po t\u00fdchto udalostiach sa Pavol rozhodol v Duchu, \u017ee prejde cez Maced\u00f3nsko a Ach\u00e1jsko a p\u00f4jde do Jeruzalema. Povedal si: \u201ePobudnem tam a potom sa mus\u00edm pozrie\u0165 aj do R\u00edma.\u201c"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Do Maced\u00f3nska poslal dvoch zo svojich pomocn\u00edkov, Timoteja a Erasta, no s\u00e1m ostal ist\u00fd \u010das v \u00c1zii."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "V tom \u010dase vznikla nemal\u00e1 vzbura pre toto u\u010denie."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ist\u00fd zlatn\u00edk menom Demeter vyr\u00e1bal strieborn\u00e9 Artemidine chr\u00e1miky a t\u00fdm umo\u017e\u0148oval remeseln\u00edkom nemal\u00fd z\u00e1robok."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Raz t\u00fdchto remeseln\u00edkov a robotn\u00edkov, ktor\u00ed pri tom pracovali, zhroma\u017edil a povedal im: \u201eMu\u017ei, viete, \u017ee svoj blahobyt m\u00e1me z tohto remesla"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "a vid\u00edte a po\u010dujete aj to, \u017ee tento Pavol presved\u010dil a zviedol zna\u010dn\u00fd z\u00e1stup nielen v Efeze, ale takmer po celej \u00c1zii. Hovor\u00ed, \u017ee bohovia uroben\u00ed \u013eudsk\u00fdmi rukami nie s\u00fa bohmi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Takto n\u00e1m nielen hroz\u00ed nebezpe\u010denstvo, \u017ee na\u0161e remeslo strat\u00ed v\u00e1\u017enos\u0165, ale ani chr\u00e1m ve\u013ekej bohyne Artemis si nebud\u00fa v\u00e1\u017ei\u0165 a e\u0161te sa za\u010dne r\u00faca\u0165 veleba tej, ktor\u00fa uctieva cel\u00e1 \u00c1zia i cel\u00fd svet.\u201c"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ke\u010f to po\u010duli, vzb\u013akli hnevom a kri\u010dali: \u201eVe\u013ek\u00e1 je efezsk\u00e1 Artemis!\u201c"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "V celom meste zavl\u00e1dol zm\u00e4tok, spolo\u010dne sa hrnuli do divadla a strhli so sebou aj Pavlov\u00fdch spolo\u010dn\u00edkov, Maced\u00f3n\u010danov G\u00e1ja a Aristarcha."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pavol chcel \u00eds\u0165 medzi \u013eud, ale u\u010den\u00edci mu to nedovolili."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Aj niektor\u00ed aziarchovia, ktor\u00ed boli jeho priate\u013emi, mu poslali odkaz s prosbou, aby ne\u0161iel do divadla."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ka\u017ed\u00fd vykrikoval nie\u010do in\u00e9, lebo v zhroma\u017eden\u00ed panoval dokonal\u00fd zm\u00e4tok a viacer\u00ed ani nevedeli, pre\u010do sa tam zi\u0161li."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Tu naviedli zo z\u00e1stupu ak\u00e9hosi Alexandra a \u017didia ho potisli dopredu. Alexander si pokynom ruky vy\u017eiadal ticho a chcel \u013eudu poveda\u0165 obrann\u00fa re\u010d."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "No ke\u010f zistili, \u017ee je to \u017did, v\u0161etci jednohlasne asi dve hodiny kri\u010dali: \u201eVe\u013ek\u00e1 je efezsk\u00e1 Artemis!\u201c"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ke\u010f mestsk\u00fd pis\u00e1r upokojil z\u00e1stup, povedal: \u201eMu\u017ei, Efezania, kto by nevedel, \u017ee mesto Efez je str\u00e1\u017ecom chr\u00e1mu ve\u013ekej Artemis a jej obrazu, ktor\u00fd padol z neba?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ke\u010f\u017ee to naozaj nemo\u017eno poprie\u0165, mus\u00edte sa upokoji\u0165 a nesmiete ni\u010d robi\u0165 un\u00e1hlene."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Priviedli ste toti\u017e t\u00fdchto mu\u017eov, hoci sa nedopustili sv\u00e4tokr\u00e1de\u017ee a ani sa ner\u00fahali na\u0161ej bohyni."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ak teda Demeter a s n\u00edm spojen\u00ed remeseln\u00edci vzn\u00e1\u0161aj\u00fa proti niekomu \u017ealobu, t\u00fdm sa zaoberaj\u00fa verejn\u00e9 s\u00fady a na to s\u00fa prokonzuli. Nech \u017ealuj\u00fa tam."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ak si e\u0161te nie\u010do \u017eiadate, vyrie\u0161i sa to na z\u00e1konnom zhroma\u017eden\u00ed."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ve\u010f n\u00e1m hroz\u00ed nebezpe\u010denstvo, \u017ee za dne\u0161ok n\u00e1s obvinia zo vzbury, lebo nem\u00e1me ako vysvetli\u0165 t\u00fato vzburu.\u201c Po t\u00fdch slov\u00e1ch rozpustil zhroma\u017edenie."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": ""
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ke\u010f vzbura ustala, Pavol si zavolal u\u010den\u00edkov, povzbudil ich, rozl\u00fa\u010dil sa a pobral sa do Maced\u00f3nska."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pre\u0161iel jeho \u00fazem\u00edm, vytrvalo ich povzbudzoval Bo\u017e\u00edm slovom a pri\u0161iel do Gr\u00e9cka."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tam str\u00e1vil tri mesiace a potom sa chystal odplavi\u0165 do S\u00fdrie. No \u017didia mu strojili \u00faklady, preto sa rozhodol pre n\u00e1vrat cez Maced\u00f3nsko."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sprev\u00e1dzali ho Pyrrov syn Beroj\u010dan S\u00f3patros, Tesaloni\u010dania Aristarchos a Sekundus, Derbej\u010dan G\u00e1jus a Timotej, ako aj \u00c1zij\u010dania Tychikus a Trofimos."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Oni v\u0161ak i\u0161li vopred a \u010dakali n\u00e1s v Troade."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "My sme sa po d\u0148och Nekvasen\u00fdch chlebov odplavili z Fil\u00edp a o p\u00e4\u0165 dn\u00ed sme pri\u0161li za nimi do Troady, kde sme sa zdr\u017eali sedem dn\u00ed."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ke\u010f sme sa v prv\u00fd de\u0148 po sobote zi\u0161li na l\u00e1manie chleba, Pavol sa s nimi rozpr\u00e1val, lebo na druh\u00fd de\u0148 chcel odcestova\u0165. Re\u010d pretiahol a\u017e do polnoci."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "V hornej sieni, kde sme boli zhroma\u017eden\u00ed, svietilo mnoho l\u00e1mp."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ist\u00fd ml\u00e1denec menom Eutychus sedel v obloku a preto\u017ee Pavol hovoril dlho, tvrdo zaspal a premo\u017een\u00fd sp\u00e1nkom spadol dolu z tretieho poschodia. Ke\u010f ho zodvihli, bol m\u0155tvy."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ale Pavol zi\u0161iel dole, pritisol sa k nemu, objal ho a povedal: \u201eNeznepokojujte sa, ve\u010f jeho du\u0161a je v \u0148om.\u201c"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Potom sa vr\u00e1til hore, l\u00e1mal a jedol chlieb a dlho, a\u017e do svitania, rozpr\u00e1val. Potom odi\u0161iel."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Chlapca priviedli \u017eiv\u00e9ho a to ich ve\u013emi pote\u0161ilo."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "My sme nasadli na lo\u010f sk\u00f4r a zamierili sme odtia\u013e smerom k Assu, kde sme mali vzia\u0165 na palubu Pavla. Tak n\u00e1m to prik\u00e1zal, lebo chcel putova\u0165 po s\u00fa\u0161i."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ke\u010f sa s nami v Asse stretol, vzali sme ho na lo\u010f a pri\u0161li sme do Mityl\u00e9ny."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Odtia\u013e sme sa odplavili a na druh\u00fd de\u0148 sme sa dostali do bl\u00edzkosti Chiosa; \u010fal\u0161\u00ed de\u0148 sme prist\u00e1li na Samose a o de\u0148 nesk\u00f4r sme pri\u0161li do Mil\u00e9tu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pavol sa toti\u017e rozhodol ob\u00eds\u0165 Efez, aby sa nezdr\u017eal v \u00c1zii, lebo sa pon\u00e1h\u013eal, aby bol pod\u013ea mo\u017enosti na de\u0148 Tur\u00edc v Jeruzaleme."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pavol poslal z Mil\u00e9tu odkaz do Efezu a pozval k sebe star\u0161\u00edch cirkvi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ke\u010f pri\u0161li k nemu, povedal im: \u201eVy viete, \u017ee od prv\u00e9ho d\u0148a, ako som pri\u0161iel do \u00c1zie, po cel\u00fd \u010das som bol medzi vami."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sl\u00fa\u017eil som P\u00e1novi so v\u0161etkou pokorou v slz\u00e1ch a sk\u00fa\u0161kach, \u010do na m\u0148a do\u013eahli pre \u00faklady \u017didov."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nezaml\u010dal som v\u00e1m ni\u010d u\u017eito\u010dn\u00e9, ale ohlasoval a u\u010dil som v\u00e1s verejne i po domoch."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Naliehavo som \u017didom aj Gr\u00e9kom vyd\u00e1val svedectvo o obr\u00e1ten\u00ed k Bohu a o viere v n\u00e1\u0161ho P\u00e1na Je\u017ei\u0161a."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A teraz, h\u013ea, Duch ma n\u00fati \u00eds\u0165 do Jeruzalema, hoci neviem, \u010do ma tam \u010dak\u00e1."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Viem len to, \u010do mi Duch Sv\u00e4t\u00fd v ka\u017edom meste dosved\u010duje, \u017ee ma \u010dakaj\u00fa put\u00e1 a s\u00fa\u017eenie."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pravda, pokia\u013e ide o m\u00f4j \u017eivot, nepriklad\u00e1m tomu nijak\u00fa cenu. Z\u00e1le\u017e\u00ed mi len na tom, aby som dokon\u010dil svoje poslanie a slu\u017ebu, ktor\u00fa som prijal od P\u00e1na Je\u017ei\u0161a: vyda\u0165 svedectvo o evanjeliu Bo\u017eej milosti."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Nu\u017e a teraz viem, \u017ee nikto z v\u00e1s, medzi ktor\u00fdmi som chodil a hl\u00e1sal kr\u00e1\u013eovstvo, u\u017e neuvid\u00ed moju tv\u00e1r."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Preto v\u00e1m v dne\u0161n\u00fd de\u0148 dosved\u010dujem, \u017ee som \u010dist\u00fd od krvi v\u0161etk\u00fdch"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "lebo som v\u00e1m ohlasoval cel\u00fd Bo\u017e\u00ed z\u00e1mer, ni\u010d som nezaml\u010dal."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e1vajte pozor na seba i na cel\u00e9 st\u00e1do, v ktorom v\u00e1s Duch Sv\u00e4t\u00fd ustanovil za biskupov, aby ste p\u00e1sli Bo\u017eiu cirkev, ktor\u00fa si z\u00edskal za cenu svojej vlastnej krvi."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ja viem, \u017ee po mojom odchode vnikn\u00fa medzi v\u00e1s drav\u00ed vlci, ktor\u00ed nebud\u00fa \u0161etri\u0165 st\u00e1do."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Aj spomedzi v\u00e1s sam\u00fdch povstan\u00fa mu\u017ei, ktor\u00ed bud\u00fa hovori\u0165 prevr\u00e1tene, len aby strhli u\u010den\u00edkov na svoju stranu."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Preto bdejte a pam\u00e4tajte, \u017ee tri roky som so slzami d\u0148om i nocou ka\u017ed\u00e9ho z v\u00e1s neprestajne napom\u00ednal."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Teraz v\u00e1s odpor\u00fa\u010dam Bohu a slovu jeho milosti, ktor\u00e9 m\u00e1 moc budova\u0165 a da\u0165 dedi\u010dstvo v\u0161etk\u00fdm posv\u00e4ten\u00fdm."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Od nikoho som ne\u017eiadal ani striebro, ani zlato, ani odev."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Sami viete, \u017ee tieto moje ruky zarobili na moje potreby i na potreby t\u00fdch, \u010do boli so mnou."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "V\u0161etko som v\u00e1m uk\u00e1zal, \u017ee treba pracova\u0165, uj\u00edma\u0165 sa slab\u00fdch a pam\u00e4ta\u0165 na slov\u00e1 P\u00e1na Je\u017ei\u0161a. Ve\u010f on povedal: \u201aBla\u017eenej\u0161ie je d\u00e1va\u0165, ako prij\u00edma\u0165.\u2018\u201c"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ke\u010f to povedal, k\u013eakol si a spolu s nimi sa modlil."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "V\u0161etci sa pustili do ve\u013ek\u00e9ho pla\u010du, h\u00e1dzali sa Pavlovi okolo krku a bozk\u00e1vali ho."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Najv\u00e4\u010d\u0161mi v\u0161ak \u017ealostili preto, lebo im povedal, \u017ee u\u017e nikdy neuvidia jeho tv\u00e1r. A odprevadili ho a\u017e na lo\u010f."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ke\u010f sme sa s nimi rozl\u00fa\u010dili, vypl\u00e1vali sme na more. Priamou cestou sme pri\u0161li na K\u00f3s, na druh\u00fd de\u0148 na Rodos a odtia\u013e do Patary."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tam sme na\u0161li lo\u010f, ktor\u00e1 sa plavila do Fen\u00edcie. Nast\u00fapili sme na \u0148u a odpl\u00e1vali sme."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ke\u010f sme sa na doh\u013ead pribl\u00ed\u017eili k Cypru, minuli sme ho na\u013eavo a plavili sme sa do S\u00fdrie. Prist\u00e1li sme v T\u00fdre, lebo tam mali z lode vylo\u017ei\u0165 n\u00e1klad."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vyh\u013eadali sme teda u\u010den\u00edkov a zostali sme tam sedem dn\u00ed. U\u010den\u00edci z vnuknutia Ducha varovali Pavla, aby nechodil do Jeruzalema."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Po uplynut\u00ed t\u00fdch dn\u00ed sme pokra\u010dovali v ceste. V\u0161etci, aj s man\u017eelkami a de\u0165mi, n\u00e1s vyprevadili a\u017e za mesto. Tam sme na brehu pok\u013eakli a pomodlili sme sa."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Potom sme sa rozl\u00fa\u010dili, nast\u00fapili na lo\u010f a oni sa vr\u00e1tili domov."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Plavbu z T\u00fdru sme skon\u010dili pr\u00edchodom do Ptolemaidy. Pozdravili sme bratov a zostali sme u nich jeden de\u0148."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Na druh\u00fd de\u0148 sme odcestovali a pri\u0161li do C\u00e9zarey. Tam sme vo\u0161li do domu zvestovate\u013ea evanjelia Filipa \u2014 jedn\u00e9ho zo siedmich diakonov \u2014 a ostali sme u\u0148ho."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mal \u0161tyri dc\u00e9ry, panny, ktor\u00e9 prorokovali."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ke\u010f sme tam boli nieko\u013eko dn\u00ed, pri\u0161iel z Judska ist\u00fd prorok menom Agabos."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pri\u0161iel k n\u00e1m, vzal Pavlov opasok, zviazal si nohy aj ruky a povedal: \u201eDuch Sv\u00e4t\u00fd hovor\u00ed toto: Mu\u017ea, ktor\u00e9mu patr\u00ed tento opasok, takto zvia\u017eu \u017didia v Jeruzaleme a vydaj\u00fa ho do r\u00fak pohanov.\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ke\u010f sme to po\u010duli, prosili sme Pavla, my aj miestni, aby ne\u0161iel do Jeruzalema."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ale Pavol odpovedal: \u201e\u010co to rob\u00edte, pre\u010do pla\u010dete a trh\u00e1te mi srdce? Ve\u010f ja som pripraven\u00fd pre meno P\u00e1na Je\u017ei\u0161a da\u0165 sa nielen zviaza\u0165, ale v Jeruzaleme aj zomrie\u0165.\u201c"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ke\u010f\u017ee sa nedal prehovori\u0165, prestali sme nalieha\u0165 a povedali sme: \u201eNech sa stane P\u00e1nova v\u00f4\u013ea.\u201c"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Po t\u00fdchto d\u0148och, ke\u010f sme sa pripravili, vystupovali sme do Jeruzalema."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Spolu s nami i\u0161li aj niektor\u00ed u\u010den\u00edci z C\u00e9zarey a t\u00ed n\u00e1s viedli k ist\u00e9mu Cyper\u010danovi Mn\u00e1sonovi, d\u00e1vnemu u\u010den\u00edkovi, u ktor\u00e9ho sme mali b\u00fdva\u0165."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ke\u010f sme pri\u0161li do Jeruzalema, bratia n\u00e1s radostne priv\u00edtali."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nasleduj\u00faci de\u0148 Pavol s nami nav\u0161t\u00edvil Jakuba; boli pr\u00edtomn\u00ed aj v\u0161etci star\u0161\u00ed."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pozdravil ich a potom rad-radom vyrozpr\u00e1val, \u010do Boh jeho p\u00f4soben\u00edm urobil medzi pohanmi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ke\u010f to po\u010duli, oslavovali Boha a hovorili Pavlovi: \u201eVid\u00ed\u0161, brat, ko\u013ek\u00e9 tis\u00edce \u017didov uverili. V\u0161etci horlia za Z\u00e1kon."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "O tebe sa v\u0161ak dopo\u010duli, \u017ee vraj u\u010d\u00ed\u0161 \u017didov, ktor\u00ed \u017eij\u00fa medzi pohanmi, aby odpadli od Moj\u017ei\u0161a, ke\u010f\u017ee hl\u00e1sa\u0161, \u017ee nemaj\u00fa obrez\u00e1va\u0165 deti ani zachov\u00e1va\u0165 oby\u010daje."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nu\u017e \u010do teraz? Ur\u010dite sa dopo\u010duj\u00fa, \u017ee si pri\u0161iel."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Urob teda, \u010do ti rad\u00edme: M\u00e1me tu \u0161tyroch mu\u017eov, ktor\u00ed zlo\u017eili s\u013eub."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "T\u00fdchto vezmi so sebou, spolu s nimi sa o\u010disti a zapla\u0165 za nich, aby si dali oholi\u0165 hlavu. Tak v\u0161etci spoznaj\u00fa, \u017ee nie je ni\u010d pravdy na tom, \u010do o tebe po\u010duli, ale \u017ee aj s\u00e1m zachov\u00e1va\u0161 Z\u00e1kon a prid\u0155\u017ea\u0161 sa ho."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pokia\u013e ide o pohanov, ktor\u00ed uverili, nap\u00edsali sme im list s rozhodnut\u00edm, \u017ee sa maj\u00fa chr\u00e1ni\u0165 m\u00e4sa obetovan\u00e9ho modl\u00e1m, krvi, m\u00e4sa zo zadusen\u00e9ho zviera\u0165a a smilstva.\u201c"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Vtedy vzal Pavol so sebou t\u00fdch mu\u017eov, nasleduj\u00faci de\u0148 sa s nimi dal o\u010disti\u0165, vo\u0161iel do chr\u00e1mu a ozn\u00e1mil, kedy sa ukon\u010dia dni o\u010dis\u0165ovania, po\u010das ktor\u00fdch bude prinesen\u00e1 obeta za ka\u017ed\u00e9ho z nich."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ke\u010f sa u\u017e t\u00fdch sedem dn\u00ed ch\u00fdlilo ku koncu, zbadali ho v chr\u00e1me \u017didia z \u00c1zie. Uviedli do zm\u00e4tku cel\u00fd dav, polo\u017eili na\u0148ho ruky"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "a kri\u010dali: \u201eMu\u017ei, Izraeliti! Pom\u00e1hajte! To je ten, ktor\u00fd v\u0161ade u\u010d\u00ed proti n\u00e1rodu, proti Z\u00e1konu a proti tomuto miestu; ba e\u0161te aj Gr\u00e9kov voviedol do chr\u00e1mu, \u010d\u00edm toto sv\u00e4t\u00e9 miesto znesv\u00e4til.\u201c"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "V meste s n\u00edm toti\u017e predt\u00fdm videli Efezana Trofima, a tak sa domnievali, \u017ee Pavol ho voviedol do chr\u00e1mu."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Cel\u00e9 mesto sa dalo do pohybu a \u013eud sa za\u010dal zbieha\u0165. Chytili Pavla, vyvliekli ho z chr\u00e1mu a ihne\u010f zavreli br\u00e1ny."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "U\u017e-u\u017e ho chceli zabi\u0165, ke\u010f k velite\u013eovi kohorty pri\u0161lo hl\u00e1senie, \u017ee v celom Jeruzaleme nastal zm\u00e4tok."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Velite\u013e si hne\u010f vzal svojich vojakov a stotn\u00edkov a zbehol medzi nich. Ke\u010f \u013eudia zazreli velite\u013ea a vojakov, prestali Pavla bi\u0165."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Velite\u013e sa k nemu pribl\u00ed\u017eil, vzal ho a rozk\u00e1zal ho sp\u00fata\u0165 dvoma re\u0165azami. Vypytoval sa na\u0148ho, kto je a \u010do vykonal."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ale ka\u017ed\u00fd z davu vykrikoval nie\u010do in\u00e9. Ke\u010f sa velite\u013e v tom zm\u00e4tku nemohol dozvedie\u0165 ni\u010d spo\u013eahliv\u00e9, rozk\u00e1zal, aby ho odviedli do pevnosti."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ke\u010f pri\u0161iel k schodom, museli ho vojaci pre n\u00e1silie davu nies\u0165."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Hrnulo sa toti\u017e za n\u00edm mno\u017estvo \u013eud\u00ed, ktor\u00ed kri\u010dali: \u201ePre\u010d s n\u00edm!\u201c"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Vo chv\u00edli, ke\u010f ho vov\u00e1dzali do pevnosti, povedal Pavol velite\u013eovi: \u201eSmiem ti nie\u010do poveda\u0165?\u201c Velite\u013e sa sp\u00fdtal: \u201eVie\u0161 po gr\u00e9cky?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Nie si ty ten Egyp\u0165an, ktor\u00fd pred nieko\u013ek\u00fdmi d\u0148ami vyvolal vzburu a vyviedol na p\u00fa\u0161\u0165 \u0161tyritis\u00edc ozbrojen\u00fdch vzb\u00farencov?\u201c"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Pavol odpovedal: \u201eJa som \u017did z cil\u00edcijsk\u00e9ho Tarzu, ob\u010dan z nie bezv\u00fdznamn\u00e9ho mesta. Pros\u00edm \u0165a, dovo\u013e mi prehovori\u0165 k \u013eudu.\u201c"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ke\u010f mu to velite\u013e dovolil, Pavol sa postavil na schody a dal rukou \u013eudu znamenie. Ke\u010f sa rozhostilo hlbok\u00e9 ticho, prihovoril sa im po hebrejsky"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201eMu\u017ei, bratia a otcovia! Vypo\u010dujte si teraz, \u010do v\u00e1m chcem poveda\u0165 na svoju obhajobu.\u201c"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ke\u010f po\u010duli, \u017ee sa im prihov\u00e1ra po hebrejsky, spr\u00e1vali sa e\u0161te tich\u0161ie. A Pavol povedal"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201eJa som \u017did, naroden\u00fd v cil\u00edcijskom Tarze, ale vychovan\u00fd tu, v tomto meste. Vzdel\u00e1val som sa pri Gamalielov\u00fdch noh\u00e1ch, presne pod\u013ea z\u00e1kona otcov, horlil som za Boha, tak ako aj vy v\u0161etci dnes."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nasledovn\u00edkov tohto u\u010denia som prenasledoval a\u017e na smr\u0165. Sp\u00fataval som mu\u017eov i \u017eeny a d\u00e1val som ich do v\u00e4zenia."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dosved\u010d\u00ed mi to aj ve\u013ek\u0148az a cel\u00e1 rada star\u0161\u00edch. Ke\u010f som od nich dostal listy pre bratov, \u0161iel som do Damasku, aby som t\u00fdch, \u010do tam boli, v put\u00e1ch priviedol do Jeruzalema a dal ich potresta\u0165."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "No ako som sa okolo poludnia na svojej ceste bl\u00ed\u017eil k Damasku, znenazdania ma obklopilo prenikav\u00e9 svetlo z neba."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Padol som na zem a po\u010dul tieto slov\u00e1: \u201aSaul, Saul, pre\u010do ma prenasleduje\u0161?\u2018"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Odpovedal som: \u201aKto si, Pane?\u2018 A on mi odpovedal: \u201aJa som Je\u017ei\u0161 Nazaretsk\u00fd, ktor\u00e9ho ty prenasleduje\u0161!\u2018"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "T\u00ed, \u010do boli so mnou, videli s\u00edce svetlo, ale nepo\u010duli hlas toho, ktor\u00fd ku mne hovoril."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Povedal som teda: \u201a\u010co m\u00e1m robi\u0165, Pane?\u2018 A P\u00e1n mi povedal: \u201aVsta\u0148, cho\u010f do Damasku a tam ti povedia v\u0161etko, \u010do m\u00e1\u0161 urobi\u0165.\u2018"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Preto\u017ee som bol \u017eiarou toho svetla oslepen\u00fd, moji spolo\u010dn\u00edci ma viedli za ruku a tak som pri\u0161iel do Damasku."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tu ist\u00fd Anani\u00e1\u0161, zbo\u017en\u00fd mu\u017e pod\u013ea Z\u00e1kona, o ktorom vyd\u00e1vaj\u00fa svedectvo v\u0161etci tamoj\u0161\u00ed \u017didia"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "pri\u0161iel za mnou, prist\u00fapil ku mne a povedal: \u201aBrat Saul, op\u00e4\u0165 pohliadni!\u2018 A ja som ho v tej chv\u00edli videl."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nato Anani\u00e1\u0161 povedal: \u201aBoh na\u0161ich otcov si \u0165a vopred vyvolil na to, aby si spoznal jeho v\u00f4\u013eu, uvidel Spravodliv\u00e9ho a po\u010dul hlas z jeho \u00fast."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Lebo pred v\u0161etk\u00fdmi \u013eu\u010fmi bude\u0161 jeho svedkom o tom, \u010do si videl a po\u010dul."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A teraz \u010do v\u00e1ha\u0161? Vsta\u0148, daj sa pokrsti\u0165, zmy zo seba svoje hriechy a vz\u00fdvaj jeho meno.\u2018"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ke\u010f som sa vr\u00e1til do Jeruzalema a modlil sa v chr\u00e1me, dostal som sa do vytr\u017eenia"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "a videl som ho, ako mi hovor\u00ed: \u201aPon\u00e1h\u013eaj sa, od\u00ed\u010f \u010do najr\u00fdchlej\u0161ie z Jeruzalema, lebo neprijm\u00fa tvoje svedectvo o mne.\u2018"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A ja som povedal: \u201aPane, oni vedia, \u017ee som uv\u00e4z\u0148oval a bil v synag\u00f3gach t\u00fdch, \u010do v teba veria."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A ke\u010f prelievali krv tvojho svedka \u0160tefana, bol som pri tom, schva\u013eoval som to a str\u00e1\u017eil som \u0161aty t\u00fdch, \u010do ho zab\u00edjali.\u2018"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "On mi v\u0161ak povedal: \u201aCho\u010f, preto\u017ee ja \u0165a vy\u0161lem \u010faleko medzi pohanov.\u2018\u201c"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Po\u010d\u00favali ho, k\u00fdm nepovedal tieto slov\u00e1. Ale potom za\u010dali mocn\u00fdm hlasom kri\u010da\u0165: \u201ePre\u010d s tak\u00fdmto zo sveta! Nem\u00e1 pr\u00e1vo, aby \u017eil!\u201c"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kri\u010dali, strh\u00e1vali zo seba \u0161aty a vyhadzovali prach do vzduchu."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Velite\u013e rozk\u00e1zal odvies\u0165 Pavla do pevnosti a prik\u00e1zal ho bi\u010dova\u0165 a vypo\u010d\u00fava\u0165, aby sa dozvedel, pre\u010do na neho tak kri\u010dia."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ke\u010f ho vytiahli na bi\u010dovanie, Pavol povedal stotn\u00edkovi, ktor\u00fd tam st\u00e1l: \u201eSmiete bi\u010dova\u0165 r\u00edmskeho ob\u010dana, a to e\u0161te bez s\u00fadu?\u201c"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ke\u010f to stotn\u00edk po\u010dul, pri\u0161iel za velite\u013eom, hl\u00e1sil mu to a povedal: \u201e\u010co to chce\u0161 urobi\u0165? Ve\u010f ten \u010dlovek je r\u00edmsky ob\u010dan!\u201c"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Velite\u013e teda pri\u0161iel za n\u00edm a povedal mu: \u201ePovedz mi, ty si r\u00edmsky ob\u010dan?\u201c On odpovedal: \u201e\u00c1no.\u201c"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Nato velite\u013e povedal: \u201eM\u0148a st\u00e1lo ve\u013ea pe\u0148az\u00ed z\u00edska\u0165 toto ob\u010dianstvo.\u201c No Pavol povedal: \u201eAle ja som sa ako tak\u00fd u\u017e narodil.\u201c"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ihne\u010f od neho odst\u00fapili t\u00ed, \u010do sa chystali vypo\u010d\u00fava\u0165 ho. A ke\u010f sa velite\u013e dozvedel, \u017ee Pavol je r\u00edmsky ob\u010dan a on ho dal sputna\u0165, dostal strach."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ke\u010f\u017ee velite\u013e chcel presne vedie\u0165, z \u010doho \u017didia Pavla obvi\u0148uj\u00fa, na druh\u00fd de\u0148 mu s\u0148al put\u00e1, prik\u00e1zal, aby sa zi\u0161li ve\u013ek\u0148azi a cel\u00e1 ve\u013erada, priviedol Pavla a postavil ho pred nich."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pavol sa uprene zah\u013eadel na ve\u013eradu a povedal: \u201eMu\u017ei, bratia! Ja som a\u017e do dne\u0161n\u00e9ho d\u0148a \u017eil pred Bohom pod\u013ea svojho najlep\u0161ieho svedomia.\u201c"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nato ve\u013ek\u0148az Anani\u00e1\u0161 prik\u00e1zal t\u00fdm, \u010do st\u00e1li pri \u0148om, aby ho bili po \u00fastach."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vtedy mu Pavol povedal: \u201eBoh bude bi\u0165 teba, ty obielen\u00e1 stena! Sed\u00ed\u0161 tu, aby si ma s\u00fadil pod\u013ea Z\u00e1kona, no k\u00e1\u017ee\u0161 ma bi\u0165, \u010do je v rozpore so Z\u00e1konom.\u201c"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Okolostojaci mu v\u0161ak povedali: \u201eTy nad\u00e1va\u0161 Bo\u017eiemu ve\u013ek\u0148azovi?\u201c"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nato Pavol odpovedal: \u201eNevedel som, bratia, \u017ee je to ve\u013ek\u0148az. Je predsa nap\u00edsan\u00e9: Nebude\u0161 zlore\u010di\u0165 vlad\u00e1rovi svojho \u013eudu. \u201c"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ke\u010f\u017ee Pavol vedel, \u017ee jednu \u010das\u0165 ve\u013erady tvoria saduceji a druh\u00fa farizeji, zvolal vo ve\u013erade: \u201eMu\u017ei, bratia! Ja som farizej, syn farizeja, a s\u00fadia ma pre n\u00e1dej a zm\u0155tvychvstanie.\u201c"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Len \u010do to povedal, medzi farizejmi a saducejmi vznikla \u0161kriepka a zhroma\u017edenie sa rozdelilo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Saduceji toti\u017e hovoria, \u017ee nieto zm\u0155tvychvstania ani anjela, ani ducha, k\u00fdm farizeji vyzn\u00e1vaj\u00fa jedno i druh\u00e9."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Strhol sa ve\u013ek\u00fd krik, pri\u010dom niektor\u00ed z\u00e1konn\u00edci zo skupiny farizejov vstali a r\u00e1zne namietali: \u201eNa tomto \u010dloveku nenach\u00e1dzame ni\u010d zl\u00e9. A \u010do, ak k nemu prehovoril duch alebo anjel?\u201c"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ke\u010f rozbroj zosilnel, velite\u013e dostal strach, aby Pavla neroztrhali, preto prik\u00e1zal vojakom, aby zi\u0161li dolu, vytrhli im ho a odviedli do pevnosti."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "V nasleduj\u00facu noc sa mu zjavil P\u00e1n a povedal: \u201eBu\u010f siln\u00fd! Lebo ako si sved\u010dil o mne v Jeruzaleme, tak mus\u00ed\u0161 sved\u010di\u0165 aj v R\u00edme.\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ke\u010f sa rozodnilo, \u017didia sa zi\u0161li a kliatbou sa zaprisahali, \u017ee nebud\u00fa ani jes\u0165, ani pi\u0165, k\u00fdm Pavla nezabij\u00fa."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00da\u010dastn\u00edkov tohto sprisahania bolo vy\u0161e \u0161tyridsa\u0165."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pri\u0161li k ve\u013ek\u0148azom a star\u0161\u00edm a povedali: \u201eZaviazali sme sa pr\u00edsahou a kliatbou, \u017ee ni\u010d neok\u00fasime, k\u00fdm Pavla nezabijeme."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vy teraz spolu s ve\u013eradou po\u017eiadajte velite\u013ea, aby ho priviedol k v\u00e1m, pod z\u00e1mienkou, \u017ee chcete d\u00f4kladne vy\u0161etri\u0165 jeho pr\u00edpad. No my sme pripraven\u00ed zabi\u0165 ho, sk\u00f4r ako sa pribl\u00ed\u017ei.\u201c"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Syn Pavlovej sestry sa v\u0161ak dopo\u010dul o t\u00fdchto \u00fakladoch, preto sa vybral a za\u0161iel do pevnosti, aby to ozn\u00e1mil Pavlovi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nato Pavol privolal jedn\u00e9ho stotn\u00edka a povedal: \u201eOdve\u010f tohto ml\u00e1denca k velite\u013eovi, lebo mu m\u00e1 \u010dosi ozn\u00e1mi\u0165.\u201c"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Stotn\u00edk ho teda vzal, priviedol ho k velite\u013eovi a povedal: \u201eZavolal si ma v\u00e4ze\u0148 Pavol a poprosil ma, aby som tohto ml\u00e1denca zaviedol k tebe, lebo ti m\u00e1 nie\u010do poveda\u0165.\u201c"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Velite\u013e vzal chlapca za ruku, utiahol sa s n\u00edm bokom a sp\u00fdtal sa ho: \u201e\u010co\u017ee mi to m\u00e1\u0161 ozn\u00e1mi\u0165?\u201c"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A chlapec povedal: \u201e\u017didia sa dohodli, \u017ee \u0165a poprosia, aby si zajtra priviedol Pavla pred ve\u013eradu, ktor\u00e1 bude predstiera\u0165, \u017ee chce jeho pr\u00edpad d\u00f4kladne pre\u0161etri\u0165."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "No ty sa im nedaj presved\u010di\u0165, lebo striehne na neho viac ako \u0161tyridsa\u0165 chlapov spomedzi t\u00fdch, \u010do pod pr\u00edsahou s\u013e\u00fabili, \u017ee nebud\u00fa jes\u0165 ani pi\u0165, k\u00fdm ho nezabij\u00fa. A teraz pripraven\u00ed \u010dakaj\u00fa na tvoj s\u00fahlas.\u201c"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Velite\u013e teda mlad\u00edka prepustil a prik\u00e1zal mu: \u201eNikomu neprezra\u010f, \u017ee si mi to ozn\u00e1mil.\u201c"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Potom si zavolal dvoch stotn\u00edkov a povedal im: \u201ePripravte na deviatu hodinu ve\u010der dvesto vojakov, sedemdesiat jazdcov a dvesto kopijn\u00edkov, aby sa vydali na cestu do C\u00e9zarey.\u201c"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dostali pr\u00edkaz pripravi\u0165 aj mulice, aby na ne posadili Pavla a tak ho bezpe\u010dne dopravili k miestodr\u017eite\u013eovi F\u00e9lixovi."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Nap\u00edsal aj list tohto znenia"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201eKlaudius Lysias pozdravuje vzne\u0161en\u00e9ho miestodr\u017eite\u013ea F\u00e9lixa."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Tohto mu\u017ea chytili \u017didia a chystali sa ho zabi\u0165. Ke\u010f som sa dozvedel, \u017ee je r\u00edmsky ob\u010dan, zasiahol som s vojskom a vyslobodil ho."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ke\u010f\u017ee som chcel zisti\u0165, z \u010doho ho vlastne obvi\u0148uj\u00fa, zaviedol som ho pred ich ve\u013eradu."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Tam som zistil, \u017ee ho \u017ealuj\u00fa pre ak\u00e9si sporn\u00e9 ot\u00e1zky ich Z\u00e1kona, ale nena\u0161iel som nijak\u00e9 obvinenie, za ktor\u00e9 by si zasluhoval smr\u0165 alebo put\u00e1."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ke\u010f som dostal hl\u00e1senie, \u017ee proti tomuto mu\u017eovi stroja \u00faklady, ihne\u010f som ho poslal k tebe a prik\u00e1zal som \u017ealobcom, aby ti povedali, \u010do maj\u00fa proti nemu.\u201c"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Vojaci teda pod\u013ea rozkazu vzali Pavla a v noci ho zaviedli do Antipatridy."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Na druh\u00fd de\u0148 sa vr\u00e1tili do pevnosti a jazdcov nechali \u00eds\u0165 s n\u00edm \u010falej."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ke\u010f pri\u0161li do C\u00e9zarey, odovzdali miestodr\u017eite\u013eovi list a predstavili mu Pavla."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Miestodr\u017eite\u013e si list pre\u010d\u00edtal a sp\u00fdtal sa, z ktorej provincie poch\u00e1dza. Ke\u010f sa dozvedel, \u017ee z Cil\u00edcie"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "povedal: \u201eVypo\u010dujem \u0165a, ke\u010f pr\u00eddu aj tvoji \u017ealobcovia.\u201c Potom rozk\u00e1zal str\u00e1\u017ei\u0165 ho v Herodesovom pal\u00e1ci."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Po piatich d\u0148och zi\u0161iel ve\u013ek\u0148az Anani\u00e1\u0161 s nieko\u013ek\u00fdmi star\u0161\u00edmi a ist\u00fdm re\u010dn\u00edkom Tertullom a predst\u00fapili pred miestodr\u017eite\u013ea so \u017ealobou proti Pavlovi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Predvolali ho a Tertullus za\u010dal predn\u00e1\u0161a\u0165 ob\u017ealobu: \u201eTvojou z\u00e1sluhou m\u00f4\u017eeme sa te\u0161i\u0165 hlbok\u00e9mu mieru a v\u010faka tvojej rozv\u00e1\u017enosti uskuto\u010dnili sa n\u00e1pravy v prospech tohto n\u00e1roda."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Toto uzn\u00e1vame, vzne\u0161en\u00fd F\u00e9lix, v\u017edy a v\u0161ade s ve\u013ekou v\u010fa\u010dnos\u0165ou."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "No aby som \u0165a pridlho nezdr\u017eiaval, pros\u00edm \u0165a, kr\u00e1tko n\u00e1s vypo\u010duj s v\u013e\u00fadnos\u0165ou, pre teba pr\u00edzna\u010dnou."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Zistili sme toti\u017e, \u017ee tento mu\u017e je ako morov\u00e1 n\u00e1kaza a vyvol\u00e1va rozbroje medzi v\u0161etk\u00fdmi \u017didmi na celom svete a je vodcom nazaretskej sekty."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dokonca sa pok\u00fasil znesv\u00e4ti\u0165 aj chr\u00e1m, ale sme ho chytili."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": ""
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ke\u010f ho bude\u0161 vypo\u010d\u00fava\u0165, bude\u0161 m\u00f4c\u0165 aj s\u00e1m spozna\u0165 to v\u0161etko, z \u010doho ho my obvi\u0148ujeme.\u201c"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "K Tertullovi sa pripojili aj \u017didia a tvrdili, \u017ee je to tak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ke\u010f mu miestodr\u017eite\u013e dal pokyn, aby hovoril, Pavol povedal: \u201eViem, \u017ee u\u017e ve\u013ea rokov si sudcom tohto n\u00e1roda. Preto svoju obhajobu prednesiem s pokojnou mys\u013eou."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e1m si m\u00f4\u017ee\u0161 overi\u0165, \u017ee to nie je viac ako dvan\u00e1s\u0165 dn\u00ed, \u010do som pri\u0161iel do Jeruzalema pokloni\u0165 sa Bohu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A ani v chr\u00e1me, ani v synag\u00f3gach, ani v meste ma nepristihli, \u017ee by som sa s niek\u00fdm prel, tob\u00f4\u017e, \u017ee by som poburoval dav."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A nem\u00f4\u017eu to dok\u00e1za\u0165 ani t\u00ed, \u010do teraz na m\u0148a \u017ealuj\u00fa."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Prizn\u00e1vam sa ti v\u0161ak k tomu, \u017ee sl\u00fa\u017eim Bohu svojich otcov pod\u013ea z\u00e1sad u\u010denia, ktor\u00e9 naz\u00fdvaj\u00fa sektou, a \u017ee ver\u00edm v\u0161etk\u00e9mu, \u010do je nap\u00edsan\u00e9 v Z\u00e1kone a u Prorokov."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u00e1m n\u00e1dej v Boha, \u017ee bude vzkriesenie spravodliv\u00fdch i nespravodliv\u00fdch, ktor\u00e9 o\u010dak\u00e1vaj\u00fa aj oni."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Preto sa aj ja usilujem o to, aby som mal v\u017edy svedomie bez \u00fahony pred Bohom i pred \u013eu\u010fmi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Po viacer\u00fdch rokoch som pri\u0161iel, aby som odovzdal svojmu n\u00e1rodu hmotn\u00e9 milodary a aby som priniesol obety."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pri tomto ma \u2014 ale bez z\u00e1stupu a bez hluku \u2014 na\u0161li o\u010disten\u00e9ho v chr\u00e1me"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "niektor\u00ed \u017didia z \u00c1zie. Oni by tu mali by\u0165 pred tebou a \u017ealova\u0165, ak maj\u00fa nie\u010do proti mne."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Alebo nech ti aj t\u00edto povedia, ak\u00fa nepr\u00e1vos\u0165 na mne na\u0161li, ke\u010f som st\u00e1l pred ve\u013eradou."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ni\u010d, iba ten jedin\u00fd v\u00fdrok, ktor\u00fd som vykr\u00edkol, stojac pred nimi: \u201aDnes ma s\u00fadite pre zm\u0155tvychvstanie.\u2018\u201c"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "F\u00e9lix ve\u013emi dobre vedel o tomto u\u010den\u00ed a odro\u010dil ich z\u00e1le\u017eitos\u0165 slovami: \u201eKe\u010f pr\u00edde velite\u013e Lysias, rozs\u00fadim v\u00e1\u0161 spor.\u201c"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Stotn\u00edkovi v\u0161ak prik\u00e1zal, aby str\u00e1\u017eil Pavla v miernej v\u00e4zbe a aby nebr\u00e1nil nikomu z jeho priate\u013eov posl\u00fa\u017ei\u0165 mu."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "O nieko\u013eko dn\u00ed pri\u0161iel F\u00e9lix so svojou man\u017eelkou Drusillou, ktor\u00e1 bola \u017didovka, poslal po Pavla a po\u010d\u00faval ho, \u010do hovor\u00ed o viere v Krista Je\u017ei\u0161a."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ke\u010f za\u010dal hovori\u0165 o spravodlivosti, sebaovl\u00e1dan\u00ed a bud\u00facom s\u00fade, F\u00e9lix sa na\u013eakal a povedal: \u201eNateraz od\u00ed\u010f, zavol\u00e1m \u0165a, a\u017e budem ma\u0165 \u010das.\u201c"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Pritom d\u00fafal, \u017ee mu Pavol d\u00e1 peniaze. Preto \u010dastej\u0161ie posielal po\u0148ho a zhov\u00e1ral sa s n\u00edm."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Po dvoch rokoch sa stal F\u00e9lixov\u00fdm n\u00e1stupcom Portius Festus. F\u00e9lix chcel preuk\u00e1za\u0165 \u017didom priaze\u0148, preto nech\u00e1val Pavla v put\u00e1ch."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tri dni po svojom n\u00e1stupe v provincii odi\u0161iel Festus z C\u00e9zarey do Jeruzalema."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tam sa na\u0148ho obr\u00e1tili ve\u013ek\u0148azi a \u017eidovsk\u00ed vodcovia so \u017ealobou proti Pavlovi. Prosili ho"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "a \u017eiadali, aby im preuk\u00e1zal l\u00e1skavos\u0165 a dal Pavla previes\u0165 do Jeruzalema; strojili toti\u017e \u00faklady, \u017ee ho po ceste zabij\u00fa."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Festus im odpovedal, \u017ee Pavla str\u00e1\u017eia v C\u00e9zarei a \u017ee on s\u00e1m ta \u010doskoro odcestuje."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Preto t\u00ed, \u010do maj\u00fa medzi vami moc, povedal, nech zost\u00fapia so mnou, a ak ten mu\u017e sp\u00e1chal nie\u010do zl\u00e9, nech na neho \u017ealuj\u00fa."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nezdr\u017eal sa u nich dlh\u0161ie ako osem alebo desa\u0165 dn\u00ed a zi\u0161iel do C\u00e9zarey. Na druh\u00fd de\u0148 zasadol na trib\u00fanu a rozk\u00e1zal predvies\u0165 Pavla."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ke\u010f Pavol pri\u0161iel, obst\u00fapili ho \u017didia, \u010do pri\u0161li z Jeruzalema, a vzn\u00e1\u0161ali proti nemu ve\u013ea \u0165a\u017ek\u00fdch obvinen\u00ed, no nevedeli ich dok\u00e1za\u0165."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pavol sa br\u00e1nil: \u201eNi\u010d\u00edm som sa neprehre\u0161il ani proti \u017eidovsk\u00e9mu z\u00e1konu, ani proti chr\u00e1mu, ani proti cis\u00e1rovi.\u201c"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "No Festus chcel preuk\u00e1za\u0165 \u017didom priaze\u0148, preto odpovedal Pavlovi: \u201eChce\u0161 \u00eds\u0165 do Jeruzalema a tam sa da\u0165 v mojej pr\u00edtomnosti s\u00fadi\u0165 pre tieto veci?\u201c"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pavol v\u0161ak povedal: \u201eStoj\u00edm pred cis\u00e1rovou trib\u00fanou a tu ma treba s\u00fadi\u0165. \u017didom som nijako neukrivdil, ako vie\u0161 ve\u013emi dobre aj s\u00e1m."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ak som teda vinn\u00fd a sp\u00e1chal som nie\u010do tak\u00e9, za \u010do si zasluhujem smr\u0165, nezdr\u00e1ham sa zomrie\u0165. Ale ak nieto ni\u010d pravdy na tom, \u010do t\u00edto na m\u0148a \u017ealuj\u00fa, nikto ma im nem\u00f4\u017ee vyda\u0165. Odvol\u00e1vam sa k cis\u00e1rovi.\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vtedy sa Festus porozpr\u00e1val s radou a odpovedal: \u201eK cis\u00e1rovi si sa odvolal, k cis\u00e1rovi p\u00f4jde\u0161.\u201c"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Po uplynut\u00ed nieko\u013ek\u00fdch dn\u00ed pricestoval do C\u00e9zarey kr\u00e1\u013e Agrippa s Bernikou, aby pozdravili Festa."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ke\u010f tam tr\u00e1vili u\u017e viac dn\u00ed, Festus kr\u00e1\u013eovi predlo\u017eil Pavlov pr\u00edpad: \u201eJe tu jeden v\u00e4ze\u0148, ktor\u00e9ho tu nechal F\u00e9lix."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ke\u010f som bol v Jeruzaleme, obr\u00e1tili sa na m\u0148a s jeho pr\u00edpadom \u017eidovsk\u00ed ve\u013ek\u0148azi a star\u0161\u00ed a do\u017eadovali sa jeho ods\u00fadenia."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Odpovedal som im, \u017ee u Rimanov nie je zvykom vyda\u0165 ob\u017ealovan\u00e9ho sk\u00f4r, ako by dostal mo\u017enos\u0165 \u010deli\u0165 obvineniu v pr\u00edtomnosti \u017ealobcov."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Zi\u0161li sa na tomto mieste a ja som na druh\u00fd de\u0148 bez prie\u0165ahov zasadol na trib\u00fanu a prik\u00e1zal som predvies\u0165 toho \u010dloveka."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u017dalobcovia ho obst\u00fapili, no nevzniesli proti nemu nijak\u00e9 obvinenie zo zlo\u010dinov, z ktor\u00fdch som ho ja podozrieval."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mali s n\u00edm iba ak\u00e9si spory o svojom n\u00e1bo\u017eenstve a o akomsi Je\u017ei\u0161ovi, ktor\u00fd zomrel, a o ktorom Pavol tvrd\u00ed, \u017ee \u017eije."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ke\u010f\u017ee som bol v rozpakoch, ako tieto veci rie\u0161i\u0165, op\u00fdtal som sa, \u010di by nechcel \u00eds\u0165 do Jeruzalema a tam sa da\u0165 pre toto s\u00fadi\u0165."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ale Pavol sa odvolal a \u017eiadal, aby bol v\u00e4znen\u00fd a\u017e do rozhodnutia Jeho Veli\u010denstva. Prik\u00e1zal som teda str\u00e1\u017ei\u0165 ho, k\u00fdm ho nepo\u0161lem k cis\u00e1rovi.\u201c"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nato Agrippa povedal Festovi: \u201eAj ja by som si chcel vypo\u010du\u0165 toho \u010dloveka.\u201c \u201eZajtra ho bude\u0161 m\u00f4c\u0165 po\u010du\u0165,\u201c odpovedal mu Festus."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Na druh\u00fd de\u0148 pri\u0161li Agrippa a Bernika s plnou pompou. Vst\u00fapili do s\u00fadnej siene spolu s vysok\u00fdmi d\u00f4stojn\u00edkmi a popredn\u00fdmi osobnos\u0165ami mesta. Potom na Festov pr\u00edkaz priviedli Pavla."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Festus povedal: \u201eKr\u00e1\u013e Agrippa a v\u0161etci tu pr\u00edtomn\u00ed mu\u017ei! Pozrite na tohto \u010dloveka. Kv\u00f4li nemu na m\u0148a naliehalo cel\u00e9 to ve\u013ek\u00e9 mno\u017estvo \u017didov v Jeruzaleme i tu a kri\u010dali, \u017ee viac nesmie zosta\u0165 na\u017eive."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ja som zistil, \u017ee neurobil ni\u010d tak\u00e9, za \u010do by si zasluhoval smr\u0165, no on sa odvolal k Jeho Veli\u010denstvu, nu\u017e som sa rozhodol posla\u0165 ho ta."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Nem\u00e1m v\u0161ak ni\u010d ur\u010dit\u00e9, \u010do by som o \u0148om panovn\u00edkovi mohol nap\u00edsa\u0165, preto som ho dal predvies\u0165 pred v\u00e1s, predov\u0161etk\u00fdm pred teba, kr\u00e1\u013e Agrippa, aby som po vypo\u010dut\u00ed mal \u010do nap\u00edsa\u0165."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Zd\u00e1 sa mi toti\u017e nerozumn\u00e9 posla\u0165 v\u00e4z\u0148a a neuvies\u0165 jeho vinu.\u201c"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Agrippa povedal Pavlovi: \u201eDovo\u013euje sa ti hovori\u0165 na svoju obranu.\u201c Tu Pavol vystrel ruku a za\u010dal svoju obhajobu"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eKr\u00e1\u013e Agrippa! Poklad\u00e1m sa za \u0161\u0165astn\u00e9ho, \u017ee sa smiem dnes obhajova\u0165 pred tebou proti v\u0161etk\u00e9mu, z \u010doho ma \u017didia obvi\u0148uj\u00fa"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "a to hlavne preto, \u017ee ty pozn\u00e1\u0161 v\u0161etky \u017eidovsk\u00e9 oby\u010daje a sporn\u00e9 ot\u00e1zky. Pros\u00edm \u0165a teda, vypo\u010duj ma trpezlivo."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "V\u0161etci \u017didia vedia, ak\u00fd bol m\u00f4j \u017eivot od mladosti, poznaj\u00fa, ak\u00fd bol od za\u010diatku v mojom n\u00e1rode i v Jeruzaleme."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Poznaj\u00fa ma od za\u010diatku a ak by chceli, mohli by vyda\u0165 svedectvo, \u017ee som ako farizej \u017eil pod\u013ea najpr\u00edsnej\u0161ieho smeru n\u00e1\u0161ho n\u00e1bo\u017eenstva."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ale teraz stoj\u00edm pred s\u00fadom pre n\u00e1dej pris\u013e\u00fabenia, ktor\u00e9 dostali na\u0161i otcovia od Boha."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dvan\u00e1s\u0165 kme\u0148ov n\u00e1\u0161ho n\u00e1roda d\u00fafa, \u017ee toto pris\u013e\u00fabenie dosiahne, a v\u0161etk\u00fdch t\u00fdchto dvan\u00e1s\u0165 kme\u0148ov mu vytrvalo sl\u00fa\u017ei vo dne i v noci. Pre t\u00fato n\u00e1dej, kr\u00e1\u013e m\u00f4j, ma \u017didia \u017ealuj\u00fa."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u010co sa v\u00e1m zd\u00e1 neuverite\u013en\u00e9 na tom, \u017ee Boh kriesi m\u0155tvych?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ja som si myslel, \u017ee mus\u00edm v\u0161emo\u017ene kona\u0165 proti menu Je\u017ei\u0161a Nazaretsk\u00e9ho."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "To som v Jeruzaleme aj urobil. Ke\u010f som dostal od ve\u013ek\u0148azov splnomocnenie, osobne som dal ve\u013ea sv\u00e4t\u00fdch pozatv\u00e1ra\u0165 do v\u00e4zenia. A ke\u010f ich zab\u00edjali, schva\u013eoval som to."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vo v\u0161etk\u00fdch synag\u00f3gach som ich \u010dasto trestami n\u00fatil r\u00faha\u0165 sa a v nesmiernej z\u00farivosti proti nim som ich prenasledoval e\u0161te aj po mest\u00e1ch v cudzine."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "So splnomocnen\u00edm a poveren\u00edm ve\u013ek\u0148azov som sa vybral do Damasku."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kr\u00e1\u013e m\u00f4j, cestou som na prav\u00e9 poludnie videl svetlo z neba, jasnej\u0161ie ako slnko; a to svetlo o\u017eiarilo m\u0148a i v\u0161etk\u00fdch mojich spolucestuj\u00facich."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ke\u010f sme v\u0161etci padli na zem, po\u010dul som hlas, ktor\u00fd mi po hebrejsky hovoril: \u201aSaul, Saul, pre\u010do ma prenasleduje\u0161? \u0164a\u017eko sa bude\u0161 vzpiera\u0165 proti ost\u0148u.\u2018"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sp\u00fdtal som sa: \u201aKto si, Pane?\u2018 A P\u00e1n odpovedal: \u201aJa som Je\u017ei\u0161, ktor\u00e9ho ty prenasleduje\u0161."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ale vzchop sa a postav sa na nohy. Toti\u017e preto som sa ti zjavil, aby som \u0165a ustanovil za svojho slu\u017eobn\u00edka a svedka toho, \u010do si videl, i toho, \u010do ti uk\u00e1\u017eem"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "vytrhol som \u0165a z tohto \u013eudu aj spomedzi pohanov, ku ktor\u00fdm \u0165a posielam"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "aby si im otvoril o\u010di, nech sa odvr\u00e1tia od tmy k svetlu a od satanovej moci k Bohu a aby tak dosiahli odpustenie hriechov a \u00fa\u010das\u0165 medzi t\u00fdmi, ktor\u00ed s\u00fa posv\u00e4ten\u00ed vierou vo m\u0148a.\u2018"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Preto, kr\u00e1\u013e Agrippa, nebol som neposlu\u0161n\u00fd nebesk\u00e9mu videniu"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "le\u017e som hl\u00e1sal najprv t\u00fdm, \u010do s\u00fa v Damasku, potom v Jeruzaleme aj v celej judskej krajine, i pohanom, aby sa kajali, obr\u00e1tili k Bohu a konali skutky hodn\u00e9 pok\u00e1nia."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pre toto ma \u017didia chytili, ke\u010f som bol v chr\u00e1me, a pok\u00fa\u0161ali sa ma zabi\u0165."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Boh mi v\u0161ak pom\u00e1hal, a tak tu v tento de\u0148 stoj\u00edm ako svedok pred mal\u00fdmi i ve\u013ek\u00fdmi. Nehovor\u00edm ni\u010d, ne\u017e to, \u010do predpovedali Proroci a Moj\u017ei\u0161"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u017ee Mesi\u00e1\u0161 m\u00e1 trpie\u0165, ako prv\u00fd vstane z m\u0155tvych a bude ohlasova\u0165 svetlo tomuto \u013eudu i pohanom.\u201c"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ke\u010f sa takto obhajoval, Festus zvolal mocn\u00fdm hlasom: \u201e\u0160alie\u0161, Pavol! Tvoja ve\u013ek\u00e1 u\u010denos\u0165 \u0165a \u017eenie do \u0161ialenstva.\u201c"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "No Pavol mu povedal: \u201eNe\u0161aliem, vzne\u0161en\u00fd Festus. Hovor\u00edm pravdu a moje slov\u00e1 s\u00fa triezve."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Kr\u00e1\u013e vie o t\u00fdchto veciach, preto pred n\u00edm hovor\u00edm tak otvorene, lebo som presved\u010den\u00fd, \u017ee mu ni\u010d z toho nie je nezn\u00e1me. Ve\u010f sa to nekonalo kdesi v \u00fastran\u00ed."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ver\u00ed\u0161, kr\u00e1\u013e Agrippa, prorokom? Viem, \u017ee ver\u00ed\u0161.\u201c"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "No Agrippa povedal Pavlovi: \u201e\u010coskoro by si ma presved\u010dil, aby som sa stal kres\u0165anom.\u201c"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A Pavol na to: \u201e\u017delal by som si od Boha, aby si sa nielen ty, ale aj v\u0161etci ostatn\u00ed, ktor\u00ed ma dnes po\u010d\u00favaj\u00fa, sk\u00f4r alebo nesk\u00f4r stali tak\u00fdmi, ako som ja, okrem t\u00fdchto p\u00fat.\u201c"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Tu vstal kr\u00e1\u013e, miestodr\u017eite\u013e, Bernika a ostatn\u00ed, \u010do s n\u00edm sedeli"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "a pri odchode si medzi sebou hovorili: \u201eTento \u010dlovek nerob\u00ed ni\u010d, za \u010do by si zasluhoval smr\u0165 alebo put\u00e1.\u201c"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A Agrippa povedal Festovi: \u201eTento \u010dlovek mohol by\u0165 prepusten\u00fd, keby sa nebol odvolal k cis\u00e1rovi.\u201c"
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Len \u010do bolo rozhodnut\u00e9, \u017ee sa budeme plavi\u0165 do It\u00e1lie, odovzdali Pavla a niektor\u00fdch \u010fal\u0161\u00edch v\u00e4z\u0148ov stotn\u00edkovi menom J\u00falius z kohorty Jeho Veli\u010denstva."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nast\u00fapili sme na lo\u010f z Adramyttia, ktor\u00e1 sa chystala na plavbu popri pobre\u017e\u00ed \u00c1zie. Ke\u010f sme vypl\u00e1vali na \u0161\u00edre more, bol s nami Aristarchos, Maced\u00f3n\u010dan z Tesaloniky."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Na druh\u00fd de\u0148 sme prist\u00e1li v Sidone. J\u00falius sa zachoval vo\u010di Pavlovi \u013eudsky a dovolil mu z\u00e1js\u0165 k priate\u013eom, aby prijal ich pohostinnos\u0165."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ke\u010f sme odtia\u013e vypl\u00e1vali na more, plavili sme sa v z\u00e1vetr\u00ed popri Cypre, lebo vietor f\u00fakal proti n\u00e1m."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Plavili sme sa po mori pozd\u013a\u017e Cil\u00edcie a Pamf\u00fdlie a pri\u0161li sme do l\u00fdkijskej Myry."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tam na\u0161iel stotn\u00edk alexandrijsk\u00fa lo\u010f, ktor\u00e1 sa plavila do It\u00e1lie, a nalo\u017eili n\u00e1s na \u0148u."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ve\u013ea dn\u00ed sme sa plavili ve\u013emi pomaly a horko-\u0165a\u017eko sme sa dostali ku Knidu. Preto\u017ee vietor n\u00e1m nedovo\u013eoval prist\u00e1\u0165, plavili sme sa v z\u00e1vetr\u00ed Kr\u00e9ty popri Salmon\u00e9."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Len tak-tak sme ju obopl\u00e1vali a dostali sme sa na ist\u00e9 miesto ne\u010faleko mesta Lasaja, ktor\u00e9 sa vol\u00e1 Dobr\u00e9 pr\u00edstavy."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ke\u010f\u017ee ubehlo pomerne ve\u013ea \u010dasu a plavba bola u\u017e nebezpe\u010dn\u00e1, ve\u010f bolo u\u017e po P\u00f4ste, Pavol ich varoval"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201eMu\u017ei, zis\u0165ujem, \u017ee plavba bude nebezpe\u010dn\u00e1 a sp\u00f4sob\u00ed \u0165a\u017ek\u00fa stratu nielen n\u00e1kladu a lode, ale aj na\u0161ich \u017eivotov.\u201c"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "No stotn\u00edk viac d\u00f4veroval kormideln\u00edkovi a majite\u013eovi lode ako Pavlov\u00fdm slov\u00e1m."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pr\u00edstav v\u0161ak nebol vhodn\u00fd na prezimovanie, preto sa v\u00e4\u010d\u0161ina rozhodla odtia\u013e vypl\u00e1va\u0165 a pod\u013ea mo\u017enosti sa dosta\u0165 do pr\u00edstavu F\u00e9nix a tam pre\u010dka\u0165 zimu. Je to pr\u00edstav na Kr\u00e9te, otvoren\u00fd na juhoz\u00e1pad a severoz\u00e1pad."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ke\u010f za\u010dal via\u0165 ju\u017en\u00fd vietor, nazdali sa, \u017ee sa im podar\u00ed dosiahnu\u0165, \u010do si zaumienili. Zdvihli teda kotvu a plavili sa tesne popri Kr\u00e9te."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ale kr\u00e1tko nato sa strhol prudk\u00fd vietor, ktor\u00fd sa vol\u00e1 Eurakyl\u00f3n."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ke\u010f sa vietor zmocnil lode a nebolo mo\u017en\u00e9 udr\u017ea\u0165 kurz, nechali sme n\u00edm lo\u010f un\u00e1\u0161a\u0165."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ke\u010f sme sa dostali do z\u00e1vetria ostrov\u010deka, ktor\u00fd sa vol\u00e1 Kauda, horko-\u0165a\u017eko sme zachr\u00e1nili \u010dln."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ke\u010f ho potom vytiahli, zabezpe\u010dili lo\u010f t\u00fdm, \u017ee ju podp\u00e1sali. Potom v obave, aby nenarazili na plyt\u010dinu Syrtis, zvinuli plachtu a takto sa nechali un\u00e1\u0161a\u0165."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "B\u00farka nami v\u0161ak prudko zmietala, preto na druh\u00fd de\u0148 vyhadzovali n\u00e1klad"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "a na tret\u00ed de\u0148 vlastn\u00fdmi rukami povyhadzovali aj lodn\u00e9 n\u00e1radie."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "No ke\u010f sa u\u017e viac dn\u00ed neobjavovalo ani slnko, ani hviezdy, a pritom b\u00farka z\u00farila st\u00e1le nezmen\u0161enou silou, za\u010dali sme str\u00e1ca\u0165 v\u0161etku n\u00e1dej, \u017ee sa zachr\u00e1nime."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u013dudia u\u017e dlho ni\u010d nejedli. Vtedy sa Pavol postavil do stredu a povedal: \u201eMali ste ma, mu\u017ei, posl\u00fachnu\u0165 a neh\u00fdba\u0165 sa z Kr\u00e9ty. Boli by ste si u\u0161etrili t\u00fato \u0161kodu a stratu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Teraz v\u00e1s vyz\u00fdvam, aby ste neklesali na duchu, lebo nikto z v\u00e1s nepr\u00edde o \u017eivot, iba plavidlo sa zni\u010d\u00ed."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Tejto noci toti\u017e pri mne zastal anjel toho Boha, ktor\u00e9mu patr\u00edm a ktor\u00e9mu sl\u00fa\u017eim"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "a povedal: \u201aNeboj sa, Pavol. M\u00e1\u0161 predsa st\u00e1\u0165 pred cis\u00e1rom a Boh ti daroval v\u0161etk\u00fdch, \u010do sa plavia s tebou.\u2018"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Preto, mu\u017ei, neklesajte na duchu. Ver\u00edm toti\u017e Bohu, \u017ee to bude tak, ako mi povedal."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "M\u00e1me v\u0161ak dorazi\u0165 k nejak\u00e9mu ostrovu.\u201c"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ke\u010f nadi\u0161la \u0161trn\u00e1sta noc a hnalo n\u00e1s to po Adriatickom mori, uprostred noci sa n\u00e1morn\u00edkom zdalo, \u017ee sa bl\u00ed\u017eia k nejakej pevnine."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Spustili olovnicu a namerali dvadsa\u0165 siah h\u013abky. Ke\u010f pre\u0161li k\u00fasok, spustili ju znova a namerali p\u00e4tn\u00e1s\u0165 siah."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "V obave, aby sme kdesi nenarazili na skalisk\u00e1, spustili zo zadnej \u010dasti lode \u0161tyri kotvy a \u017eelali si, aby u\u017e bol de\u0148."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ke\u010f sa n\u00e1morn\u00edci pok\u00fa\u0161ali ujs\u0165 z lode a spustili \u010dln na more pod z\u00e1mienkou, \u017ee id\u00fa spusti\u0165 kotvy aj z prednej \u010dasti lode"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Pavol povedal stotn\u00edkovi a vojakom: \u201eAk t\u00edto neostan\u00fa na lodi, ani vy sa nem\u00f4\u017eete zachr\u00e1ni\u0165.\u201c"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Vtedy vojaci pre\u0165ali povrazy na \u010dlne a nechali ho spadn\u00fa\u0165."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A k\u00fdm neza\u010dalo svita\u0165, Pavol v\u0161etk\u00fdch vyzval, aby si zajedli. Hovoril: \u201eDnes je u\u017e \u0161trn\u00e1sty de\u0148, \u010do vy\u010dk\u00e1vate bez jedla a ni\u010d ste nevzali do \u00fast."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Preto v\u00e1s vyz\u00fdvam, aby ste si zajedli, ve\u010f je to potrebn\u00e9 na va\u0161u z\u00e1chranu, lebo nikomu z v\u00e1s sa ani vlas z hlavy nestrat\u00ed.\u201c"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ke\u010f to povedal, vzal chlieb a pred v\u0161etk\u00fdmi sa po\u010fakoval Bohu, rozl\u00e1mal ho a za\u010dal jes\u0165."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "V\u0161etk\u00fdm sa vr\u00e1tila dobr\u00e1 myse\u013e a aj oni sa pustili do jedla."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "V\u0161etk\u00fdch dovedna n\u00e1s bolo na lodi dvestosedemdesiat\u0161es\u0165."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ke\u010f sa nas\u00fdtili, od\u013eah\u010dili lo\u010f t\u00fdm, \u017ee vyh\u00e1dzali do mora obilie."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ke\u010f sa rozodnilo, nevedeli, kde sa nach\u00e1dzaj\u00fa. Spozorovali iba ak\u00fdsi z\u00e1liv s ploch\u00fdm pobre\u017e\u00edm a zam\u00fd\u0161\u013eali tam s lo\u010fou prist\u00e1\u0165, ak to bude mo\u017en\u00e9."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Odviazali kotvy a nechali ich klesn\u00fa\u0165 do mora. Uvo\u013enili aj lan\u00e1 na kormidl\u00e1ch, napli predn\u00fa plachtu a po vetre mierili do z\u00e1livu."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Nabehli v\u0161ak na plyt\u010dinu, kde s lo\u010fou uviazli. Predn\u00e1 \u010das\u0165 lode sa zaborila a ostala nehybn\u00e1, k\u00fdm zadn\u00e1 \u010das\u0165 lode sa pod n\u00e1porom v\u013an rozpadla."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Vojaci sa rozhodli v\u00e4z\u0148ov pozab\u00edja\u0165, aby niektor\u00fd nevypl\u00e1val a neu\u0161iel."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "No stotn\u00edk chcel Pavla zachr\u00e1ni\u0165 a preto im ich \u00famysel prekazil. Dal teda rozkaz, aby t\u00ed, \u010do vedia pl\u00e1va\u0165, zosko\u010dili prv\u00ed a vy\u0161li na breh"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "ostatn\u00ed mali prepl\u00e1va\u0165 bu\u010f na dosk\u00e1ch, alebo na trosk\u00e1ch lode. Takto sa v\u0161etci dostali na zem a zachr\u00e1nili sa."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ke\u010f sme sa zachr\u00e1nili, dozvedeli sme sa, \u017ee ostrov sa vol\u00e1 Malta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Domorodci sa k n\u00e1m spr\u00e1vali neoby\u010dajne l\u00e1skavo. Rozlo\u017eili ohe\u0148 a v\u0161etk\u00fdch n\u00e1s prijali, lebo za\u010dalo pr\u0161a\u0165 a bolo chladno."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ke\u010f Pavol nazbieral h\u0155bu ra\u017edia a kl\u00e1dol z neho na ohe\u0148, zahryzla sa mu do ruky vretenica, ktor\u00e1 unikla pred hor\u00fa\u010davou."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ke\u010f domorodci uvideli, ako mu had vis\u00ed na ruke, hovorili si: \u201eTento \u010dlovek je iste vrah; hoci sa zachr\u00e1nil pred morom, trestaj\u00faca spravodlivos\u0165 mu nedopraje \u017ei\u0165.\u201c"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "On v\u0161ak hada striasol do oh\u0148a a ni\u010d zl\u00e9 sa mu nestalo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Oni \u010dakali, \u017ee \u010doskoro opuchne alebo padne m\u0155tvy. Ale ke\u010f u\u017e dlho \u010dakali a videli, \u017ee sa s n\u00edm ni\u010d zl\u00e9 nedeje, zmenili mienku a hovorili, \u017ee je boh."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "V okol\u00ed toho miesta mal pozemky n\u00e1\u010deln\u00edk ostrova menom Publius. Ten n\u00e1s prijal a tri dni sa o n\u00e1s pr\u00edvetivo staral ako o host\u00ed."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Publiov otec pr\u00e1ve vtedy le\u017eal chor\u00fd; mal \u00faplavicu s hor\u00fa\u010dkou. Pavol vo\u0161iel k nemu, pomodlil sa, polo\u017eil na\u0148ho ruky a uzdravil ho."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ke\u010f sa to stalo, prich\u00e1dzali aj \u010fal\u0161\u00ed chor\u00ed z ostrova a ozdraveli."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "T\u00ed n\u00e1s zahrnuli mnoh\u00fdmi poctami, a ke\u010f sme odch\u00e1dzali, dali n\u00e1m, \u010do sme potrebovali."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Po troch mesiacoch sme sa odplavili na jednej alexandrijskej lodi, ktor\u00e1 zimovala na ostrove. Lo\u010f mala v znaku Bl\u00ed\u017eencov."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "V Syrak\u00fazach, kde sme prist\u00e1li, zostali sme tri dni"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "odtia\u013e sme sa plavili popri pobre\u017e\u00ed a do\u0161li sme do Regia. A preto, \u017ee de\u0148 nato zavial ju\u017en\u00fd vietor, za dva dni sme pripl\u00e1vali do Puteol."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tam sme na\u0161li bratov, ktor\u00ed n\u00e1s poprosili, aby sme u nich zostali sedem dn\u00ed. A tak sme do\u0161li do R\u00edma."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ke\u010f sa tamoj\u0161\u00ed bratia o n\u00e1s dopo\u010duli, pri\u0161li n\u00e1m v \u00fastrety a\u017e k Appiovmu F\u00f3ru a k Trom kr\u010dm\u00e1m. Ke\u010f ich Pavol uzrel, vzd\u00e1val Bohu v\u010faky a nadobudol odvahu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ke\u010f sme pri\u0161li do R\u00edma, Pavlovi dovolili b\u00fdva\u0165 v s\u00fakrom\u00ed s vojakom, ktor\u00fd ho str\u00e1\u017eil."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Po troch d\u0148och Pavol zvolal popredn\u00fdch \u017didov. Ke\u010f sa zi\u0161li, hovoril im: \u201eMu\u017ei, bratia! Ja som neurobil ni\u010d ani proti \u013eudu, ani proti zvykom otcov, no v Jeruzaleme ma uv\u00e4znili a vydali do r\u00fak Rimanov"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "ktor\u00ed ma na z\u00e1klade vy\u0161etrovania chceli prepusti\u0165, lebo nena\u0161li na mne nijak\u00fa vinu hodn\u00fa smrti."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "No \u017didia sa proti tomu postavili, a tak som bol don\u00faten\u00fd odvola\u0165 sa k cis\u00e1rovi, ale nie preto, aby som z nie\u010doho ob\u017ealoval svoj n\u00e1rod."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Preto som v\u00e1s teda zvolal, aby som sa s vami stretol a pozhov\u00e1ral. Ve\u010f t\u00fato re\u0165az nos\u00edm pre n\u00e1dej Izraela.\u201c"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "No oni mu povedali: \u201eMy sme o tebe nedostali z Judska nijak\u00fd list ani sem nepri\u0161iel nikto z bratov, ktor\u00fd by o tebe povedal nie\u010do zl\u00e9."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ale radi si od teba vypo\u010dujeme, ako zm\u00fd\u0161\u013ea\u0161, lebo o tejto sekte vieme, \u017ee jej v\u0161ade odporuj\u00fa.\u201c"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ur\u010dili mu teda de\u0148 a viacer\u00ed pri\u0161li k nemu ta, kde sa Pavol ubytoval. Od r\u00e1na a\u017e do ve\u010dera im vysvet\u013eoval a vyd\u00e1val svedectvo o Bo\u017eom kr\u00e1\u013eovstve a presvied\u010dal ich o Je\u017ei\u0161ovi d\u00f4kazmi z Moj\u017ei\u0161ovho z\u00e1kona a Prorokov."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Niektor\u00ed sa dali presved\u010di\u0165 t\u00fdm, \u010do hovoril, in\u00ed v\u0161ak neverili."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ke\u010f\u017ee neboli jednomyse\u013en\u00ed, rozi\u0161li sa, ke\u010f Pavol povedal tieto slov\u00e1: \u201eDuch Sv\u00e4t\u00fd dobre povedal va\u0161im otcom \u00fastami proroka Izai\u00e1\u0161a"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Cho\u010f k tomuto \u013eudu a povedz:\nBudete len po\u010d\u00fava\u0165 a po\u010d\u00fava\u0165, ale nepochop\u00edte,\nbudete len pozera\u0165 a pozera\u0165, ale neuvid\u00edte."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Lebo otupelo srdce tohto \u013eudu,\nu\u0161ami \u0165a\u017eko po\u010duli,\naj o\u010di si za\u017em\u00farili,\nlen aby o\u010dami nevideli\na u\u0161ami nepo\u010duli,\naby srdcom nech\u00e1pali a neobr\u00e1tili sa,\na ja ich neuzdrav\u00edm ."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Nech je v\u00e1m teda zn\u00e1me, \u017ee t\u00e1to Bo\u017eia sp\u00e1sa je poslan\u00e1 pohanom a oni bud\u00fa po\u010d\u00fava\u0165.\u201c"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": ""
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pavol ostal cel\u00e9 dva roky vo svojom najatom byte a prij\u00edmal v\u0161etk\u00fdch, ktor\u00ed k nemu prich\u00e1dzali."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Hl\u00e1sal Bo\u017eie kr\u00e1\u013eovstvo a u\u010dil o P\u00e1novi Je\u017ei\u0161ovi Kristovi s \u00faplnou odvahou a bez prek\u00e1\u017eok."
                }
            }
        }
    }
}