{
    "version": "SEBDT",
    "book_name": "Galatians",
    "book_nr": "48",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pavol, apo\u0161tol, povolan\u00fd a poveren\u00fd nie \u013eu\u010fmi, ani \u010dlovekom, ale Je\u017ei\u0161om Kristom a Bohom Otcom, ktor\u00fd ho vzkriesil z m\u0155tvych"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "a v\u0161etci bratia, \u010do s\u00fa so mnou, cirkv\u00e1m v Gal\u00e1cii"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Milos\u0165 v\u00e1m a pokoj od Boha, n\u00e1\u0161ho Otca, a od P\u00e1na Je\u017ei\u0161a Krista"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ktor\u00fd seba sam\u00e9ho vydal za na\u0161e hriechy, aby n\u00e1s vytrhol z teraj\u0161ieho zl\u00e9ho veku pod\u013ea v\u00f4le Boha, n\u00e1\u0161ho Otca."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jemu sl\u00e1va na veky vekov. Amen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u010cudujem sa, \u017ee od toho, ktor\u00fd v\u00e1s povolal Kristovou milos\u0165ou, tak r\u00fdchlo prebiehate k in\u00e9mu evanjeliu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "In\u00e9ho evanjelia v\u0161ak niet. To iba niektor\u00ed v\u00e1s znepokojuj\u00fa a chc\u00fa prekr\u00fati\u0165 Kristovo evanjelium."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ale keby sme my alebo aj anjel z neba zvestovali in\u00e9 evanjelium namiesto toho, ktor\u00e9 sme v\u00e1m zvestovali \u2014 nech je prekliaty!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ako sme u\u017e povedali, aj teraz opakujem: Ak v\u00e1m niekto zvestoval in\u00e9 evanjelium namiesto toho, ktor\u00e9 ste prijali \u2014 nech je prekliaty!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ide mi azda teraz o priaze\u0148 \u013eud\u00ed alebo Boha? Alebo sa usilujem zap\u00e1\u010di\u0165 \u013eu\u010fom? Keby som sa e\u0161te chcel p\u00e1\u010di\u0165 \u013eu\u010fom, nebol by som Kristov\u00fdm slu\u017eobn\u00edkom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bratia, pripom\u00ednam v\u00e1m, \u017ee evanjelium, ktor\u00e9 som v\u00e1m zvestoval, nepoch\u00e1dza od \u010dloveka."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ja som ho toti\u017e neprevzal, ani som sa mu nenau\u010dil od \u010dloveka, ale prostredn\u00edctvom zjavenia Je\u017ei\u0161a Krista."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ve\u010f ste po\u010duli, ako som si kedysi po\u010d\u00ednal v \u017eidovstve, \u017ee som nadmieru prenasledoval a nivo\u010dil Bo\u017eiu cirkev."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "V \u017eidovstve som prev\u00fd\u0161il mnoh\u00fdch vrstovn\u00edkov zo svojho rodu, lebo som viac horlil za podanie svojich otcov."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ke\u010f sa v\u0161ak tomu, ktor\u00fd si ma vybral od lona matky a svojou milos\u0165ou povolal, zap\u00e1\u010dilo"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "zjavi\u0165 vo mne svojho Syna, aby som o \u0148om zvestoval evanjelium medzi pohanmi, u\u017e som sa neradil s telom a krvou."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ani som ne\u0161iel do Jeruzalema k apo\u0161tolom, \u010do boli nimi sk\u00f4r ako ja, ale som odi\u0161iel do Ar\u00e1bie a op\u00e4\u0165 som sa vr\u00e1til do Damasku."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Potom po troch rokoch som odi\u0161iel do Jeruzalema, aby som spoznal K\u00e9fasa, a zostal som u neho p\u00e4tn\u00e1s\u0165 dn\u00ed."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "In\u00e9ho z apo\u0161tolov som nevidel, iba Jakuba, P\u00e1novho brata."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Boh mi je svedkom, \u017ee neklamem, \u010do v\u00e1m p\u00ed\u0161em."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Potom som \u0161iel do krajov S\u00fdrie a Cil\u00edcie."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ale Kristove cirkvi v Judsku ma osobne nepoznali."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Po\u010duli iba: \u201eTen, \u010do n\u00e1s kedysi prenasledoval, teraz zvestuje vieru, ktor\u00fa predt\u00fdm nivo\u010dil.\u201c"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A oslavovali za m\u0148a Boha."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nesk\u00f4r, po \u0161trn\u00e1stich rokoch, som sa s Barnab\u00e1\u0161om op\u00e4\u0165 vydal do Jeruzalema a vzal som so sebou aj T\u00edta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u0160iel som ta pohnut\u00fd zjaven\u00edm a t\u00fdm, \u010do s\u00fa v osobitnej v\u00e1\u017enosti, som v s\u00fakrom\u00ed predlo\u017eil evanjelium, ktor\u00e9 hl\u00e1sam medzi pohanmi: \u010di nebe\u017e\u00edm alebo \u010di som nebe\u017eal nadarmo."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "No ani m\u00f4jho spolo\u010dn\u00edka T\u00edta, hoci bol Gr\u00e9k, nen\u00fatili da\u0165 sa obreza\u0165"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "a to pr\u00e1ve pre falo\u0161n\u00fdch bratov, votrelcov, \u010do sa vl\u00fadili \u0161pehova\u0165 na\u0161u slobodu, ktor\u00fa m\u00e1me v Kristovi Je\u017ei\u0161ovi, aby n\u00e1s zotro\u010dili."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ani na chv\u00ed\u013eu sme im neust\u00fapili a nepodriadili sme sa, aby sa v\u00e1m zachovala pravda evanjelia."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "T\u00ed v\u0161ak, ktor\u00fdch pokladaj\u00fa za nie\u010do \u2014 ak\u00ed boli kedysi, to ma nezauj\u00edma, Boh nikoho neuprednost\u0148uje \u2014 t\u00ed teda, ktor\u00fdch pokladaj\u00fa za nie\u010do, mi ni\u010d \u010fal\u0161ie neulo\u017eili."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ba naopak, ke\u010f videli, \u017ee mi je zveren\u00e9 evanjelium pre neobrezan\u00fdch, tak ako Petrovi pre obrezan\u00fdch"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "ve\u010f ten, ktor\u00fd d\u00e1val Petrovi silu na apo\u0161tolsk\u00fa pr\u00e1cu medzi obrezan\u00fdmi, d\u00e1val silu aj mne medzi pohanmi \u2014"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "a ke\u010f spoznali milos\u0165, ktor\u00fa som dostal, Jakub, K\u00e9fas a J\u00e1n, pokladan\u00ed za st\u013apy, podali mne a Barnab\u00e1\u0161ovi pravicu na d\u00f4kaz spolo\u010denstva, \u017ee my p\u00f4jdeme k pohanom a oni k obrezan\u00fdm."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Len aby sme pam\u00e4tali na chudobn\u00fdch. To som sa aj usiloval robi\u0165."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "No ke\u010f pri\u0161iel K\u00e9fas do Antiochie, postavil som sa zo\u010di-vo\u010di proti nemu, lebo si zasl\u00fa\u017eil pokarhanie."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "K\u00fdm toti\u017e nepri\u0161li niektor\u00ed od Jakuba, jed\u00e1val spolu s pohanmi. Ale ke\u010f pri\u0161li, od\u0165ahoval a odde\u013eoval sa, lebo sa b\u00e1l st\u00fapencov obriezky."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A s n\u00edm sa pretvarovali aj ostatn\u00ed \u017didia, tak\u017ee aj Barnab\u00e1\u0161a zachv\u00e1tilo ich pokrytectvo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ke\u010f som teda videl, \u017ee nejd\u00fa priamo za pravdou evanjelia, povedal som K\u00e9fasovi pred v\u0161etk\u00fdmi: \u201eAk ty, hoci si \u017did, \u017eije\u0161 pohansky, nie \u017eidovsky, pre\u010do n\u00fati\u0161 pohanov \u017ei\u0165 ako \u017didia?\u201c"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "My \u2014 \u017didia od narodenia, a nie hrie\u0161ni pohania"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "v\u0161ak vieme, \u017ee \u010dlovek nie je ospravedlnen\u00fd zo skutkov pod\u013ea Z\u00e1kona, ale iba vierou v Krista Je\u017ei\u0161a. Aj my sme uverili v Je\u017ei\u0161a Krista, aby sme boli ospravedlnen\u00ed z viery v Krista, a nie zo skutkov pod\u013ea Z\u00e1kona, lebo zo skutkov pod\u013ea Z\u00e1kona nebude nikto ospravedlnen\u00fd."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ak h\u013ead\u00e1me ospravedlnenie v Kristovi a sme teda zrejme aj my hrie\u0161nici, je vari Kristus slu\u017eobn\u00edkom hriechu? V\u00f4bec nie!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ve\u010f ak znova budujem, \u010do som zb\u00faral, s\u00e1m dokazujem, \u017ee som prest\u00fapil Z\u00e1kon."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ja som v\u0161ak skrze Z\u00e1kon umrel Z\u00e1konu, aby som \u017eil Bohu. S Kristom som ukri\u017eovan\u00fd."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "U\u017e ne\u017eijem ja, ale \u017eije vo mne Kristus. A \u017eivot, ktor\u00fd teraz \u017eijem v tele, \u017eijem vo viere v Bo\u017eieho Syna, ktor\u00fd ma miloval a vydal seba sam\u00e9ho za m\u0148a."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nepoh\u0155dam Bo\u017eou milos\u0165ou, lebo ak je spravodlivos\u0165 skrze Z\u00e1kon, potom Kristus nadarmo umrel."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kto v\u00e1m po\u010daril, nerozumn\u00ed Gala\u0165ania? Ve\u010f v\u00e1m bol pred o\u010dami vyobrazen\u00fd Je\u017ei\u0161 Kristus ukri\u017eovan\u00fd!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Len to by som sa chcel od v\u00e1s dozvedie\u0165, \u010di ste prijali Ducha zo skutkov pod\u013ea Z\u00e1kona, alebo t\u00fdm, \u017ee ste po\u010d\u00favali posolstvo viery?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tak\u00ed ste nerozumn\u00ed? Za\u010dali ste Duchom a teraz zavr\u0161ujete telom?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u010ci ste to\u013eko vytrpeli nadarmo? Keby len nadarmo!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ten, ktor\u00fd v\u00e1m d\u00e1va Ducha a rob\u00ed medzi vami mocn\u00e9 \u010diny, rob\u00ed to na z\u00e1klade skutkov pod\u013ea Z\u00e1kona, alebo t\u00fdm, \u017ee ste po\u010d\u00favali posolstvo viery?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Je to ako s Abrah\u00e1mom, ktor\u00fd uveril Bohu a po\u010d\u00edtalo sa mu to za spravodlivos\u0165."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vedzte teda, \u017ee t\u00ed, \u010do s\u00fa z viery, s\u00fa Abrah\u00e1mov\u00fdmi synmi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ke\u010f\u017ee P\u00edsmo predv\u00eddalo, \u017ee Boh z viery ospravedl\u0148uje pohanov, u\u017e vopred ohl\u00e1silo Abrah\u00e1movi radostn\u00fa zves\u0165: V tebe bud\u00fa po\u017eehnan\u00e9 v\u0161etky n\u00e1rody."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Teda t\u00ed, \u010do s\u00fa z viery, dost\u00e1vaj\u00fa po\u017eehnanie s veriacim Abrah\u00e1mom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ale v\u0161etci, \u010do s\u00fa zo skutkov pod\u013ea Z\u00e1kona, s\u00fa pod kliatbou, lebo je nap\u00edsan\u00e9: Prekliaty je ka\u017ed\u00fd, kto nezotrv\u00e1va vo v\u0161etkom, \u010do je nap\u00edsan\u00e9 v knihe Z\u00e1kona, a nepln\u00ed to ."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Je zrejm\u00e9, \u017ee pred Bohom nikto nie je ospravedlnen\u00fd zo Z\u00e1kona, preto\u017ee spravodliv\u00fd z viery bude \u017ei\u0165 ."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Z\u00e1kon v\u0161ak nie je z viery, ale kto pln\u00ed prik\u00e1zania, bude \u017ei\u0165 z nich."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kristus n\u00e1s vyk\u00fapil spod kliatby Z\u00e1kona t\u00fdm, \u017ee s\u00e1m sa stal kliatbou za n\u00e1s, lebo je nap\u00edsan\u00e9: Prekliaty je ka\u017ed\u00fd, kto vis\u00ed na dreve"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "aby v Kristovi Je\u017ei\u0161ovi pri\u0161lo Abrah\u00e1movo po\u017eehnanie na pohanov, aby sme skrze vieru dostali pris\u013e\u00fabenie Ducha."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bratia, po \u013eudsky hovor\u00edm: Ve\u010f potvrden\u00fd z\u00e1vet \u010dloveka nikto neru\u0161\u00ed, ani nik k nemu ni\u010d neprid\u00e1va."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pr\u00eds\u013euby boli dan\u00e9 Abrah\u00e1movi a jeho potomkovi. Nehovor\u00ed: \u201ea potomkom\u201c, akoby \u0161lo o mnoh\u00fdch, ale o jedn\u00e9ho: a tvojmu potomkovi, a n\u00edm je Kristus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mysl\u00edm to takto: Zmluvu, ktor\u00fa predt\u00fdm potvrdil Boh, neru\u0161\u00ed Z\u00e1kon vydan\u00fd po \u0161tyristotridsiatich rokoch, aby tak pr\u00eds\u013eub zbavil platnosti."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ve\u010f ak je dedi\u010dstvo zo Z\u00e1kona, tak u\u017e nie je z pr\u00eds\u013eubu. No Abrah\u00e1movi ho daroval Boh cez pr\u00eds\u013eub."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u010co teda Z\u00e1kon? Bol pridan\u00fd z d\u00f4vodu previnen\u00ed do \u010dias, k\u00fdm nepr\u00edde pris\u013e\u00faben\u00fd potomok; bol odovzdan\u00fd skrze anjelov rukou prostredn\u00edka."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ke\u010f ide o jedn\u00e9ho, netreba prostredn\u00edka. A Boh je jeden."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Je teda Z\u00e1kon proti Bo\u017e\u00edm pr\u00eds\u013eubom? V\u00f4bec nie! Ve\u010f keby bol b\u00fdval dan\u00fd Z\u00e1kon, ktor\u00fd by mohol o\u017eivova\u0165, spravodlivos\u0165 by bola naozaj zo Z\u00e1kona."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ale P\u00edsmo v\u0161etko uzavrelo pod hriech, aby sa pris\u013e\u00fabenie dostalo z viery Je\u017ei\u0161a Krista t\u00fdm, ktor\u00ed veria."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pred pr\u00edchodom viery sme boli zajatci pod dozorom Z\u00e1kona a\u017e do toho \u010dasu, ke\u010f sa mala zjavi\u0165 viera."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A tak Z\u00e1kon bol na\u0161\u00edm vychov\u00e1vate\u013eom po Krista, aby sme boli ospravedlnen\u00ed z viery."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ale ke\u010f pri\u0161la viera, u\u017e nepodliehame vychov\u00e1vate\u013eovi"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "lebo vierou ste v\u0161etci Bo\u017e\u00edmi synmi v Kristovi Je\u017ei\u0161ovi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ve\u010f v\u0161etci, \u010do ste boli pokrsten\u00ed v Krista, Krista ste si obliekli."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Nie je ani \u017did, ani Gr\u00e9k, nie je ani otrok, ani slobodn\u00fd, nie je mu\u017e a \u017eena, lebo v\u0161etci ste jedno v Kristovi Je\u017ei\u0161ovi."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A ak ste Kristovi, ste Abrah\u00e1movo potomstvo a pod\u013ea pris\u013e\u00fabenia dedi\u010dia."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hovor\u00edm v\u0161ak: K\u00fdm je dedi\u010d malolet\u00fd, ni\u010d\u00edm sa nel\u00ed\u0161i od otroka, hoci je p\u00e1nom v\u0161etk\u00e9ho"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "ale je pod poru\u010dn\u00edkmi a spr\u00e1vcami a\u017e do \u010dasu, ktor\u00fd ur\u010dil otec."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A tak aj my, ke\u010f sme boli malolet\u00ed, boli sme v otroctve pod \u017eivlami sveta."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ale ke\u010f pri\u0161la plnos\u0165 \u010dasu, Boh poslal svojho Syna naroden\u00e9ho zo \u017eeny, naroden\u00e9ho pod Z\u00e1konom"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "aby vyk\u00fapil t\u00fdch, \u010do s\u00fa pod Z\u00e1konom, a aby sme dostali synovstvo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A ke\u010f ste synmi, poslal n\u00e1m Boh do s\u0155dc Ducha svojho Syna, ktor\u00fd vol\u00e1: \u201eAbba, Ot\u010de.\u201c"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A tak u\u017e nie si otrok, ale syn; a ak syn, tak skrze Boha aj dedi\u010d."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ale vtedy, ke\u010f ste nepoznali Boha, sl\u00fa\u017eili ste t\u00fdm, \u010do pod\u013ea svojej prirodzenosti nie s\u00fa bohmi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "No teraz, ke\u010f ste poznali Boha, alebo sk\u00f4r, ke\u010f Boh poznal v\u00e1s, ako to, \u017ee sa vraciate k bezmocn\u00fdm a \u00faboh\u00fdm \u017eivlom a chcete im znova sl\u00fa\u017ei\u0165?!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Zachov\u00e1vate ur\u010dit\u00e9 dni, mesiace, obdobia a roky."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Boj\u00edm sa o v\u00e1s, \u010di som sa pre v\u00e1s nadarmo nenam\u00e1hal."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bratia, pros\u00edm v\u00e1s: Bu\u010fte ako ja, ve\u010f ja som ako vy. Ni\u010d\u00edm ste mi neukrivdili."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ve\u010f viete, \u017ee som v\u00e1m prv\u00fd raz zvestoval evanjelium telesne slab\u00fd"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "ale napriek poku\u0161eniu, ktor\u00fdm v\u00e1m bolo moje telo, ste mnou nepohrdli a nezo\u0161klivili ste si ma, ale prijali ste ma ako Bo\u017eieho anjela, ako Krista Je\u017ei\u0161a."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kde\u017ee je teda va\u0161a bla\u017eenos\u0165? Ve\u010f v\u00e1m vyd\u00e1vam svedectvo, \u017ee keby to bolo mo\u017en\u00e9, aj o\u010di by ste si boli vyl\u00fapili a dali ich mne."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Stal som sa v\u00e1m nepriate\u013eom, ke\u010f v\u00e1m hovor\u00edm pravdu?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Horlivo sa usiluj\u00fa z\u00edska\u0165 v\u00e1s nie dobr\u00fdm sp\u00f4sobom; chc\u00fa v\u00e1s odl\u00fa\u010di\u0165, aby ste za nich horlili."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dobr\u00e9 je da\u0165 sa z\u00edskava\u0165 dobrom; a to v\u017edy, nielen vtedy, ke\u010f som medzi vami."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Deti moje, znova pre v\u00e1s trp\u00edm p\u00f4rodn\u00e9 bolesti, k\u00fdm vo v\u00e1s nebude stv\u00e1rnen\u00fd Kristus."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Chcel by som by\u0165 teraz pri v\u00e1s a zmeni\u0165 svoj hlas, lebo neviem, \u010do s vami."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Povedzte mi vy, \u010do chcete by\u0165 pod Z\u00e1konom: Nepo\u010dujete Z\u00e1kon?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Lebo je nap\u00edsan\u00e9: Abrah\u00e1m mal dvoch synov: jedn\u00e9ho od otrokyne a druh\u00e9ho od slobodnej."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ten z otrokyne sa narodil pod\u013ea tela, ale ten zo slobodnej pod\u013ea pris\u013e\u00fabenia."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "To je obrazn\u00e1 re\u010d. Tie \u017eeny znamenaj\u00fa dve zmluvy: T\u00e1 prv\u00e1 z vrchu Sinaj rod\u00ed pre otroctvo, a to je Hagar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hagar znamen\u00e1 vrch Sinaj v Ar\u00e1bii a zodpoved\u00e1 teraj\u0161iemu Jeruzalemu, lebo ten je so svojimi de\u0165mi v otroctve."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ale Jeruzalem, ktor\u00fd je hore, to je t\u00e1 slobodn\u00e1, ktor\u00e1 je na\u0161ou matkou."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ve\u010f je nap\u00edsan\u00e9:\nRaduj sa, neplodn\u00e1, ktor\u00e1 nerod\u00ed\u0161,\njasaj a v\u00fdskaj, ty, ktor\u00e1 netrp\u00ed\u0161 p\u00f4rodn\u00fdmi boles\u0165ami,\nlebo opusten\u00e1 m\u00e1 ve\u013ea det\u00ed, viac ako t\u00e1, \u010do m\u00e1 mu\u017ea."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vy v\u0161ak, bratia, ste deti pris\u013e\u00fabenia ako Iz\u00e1k."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ale ako vtedy ten, \u010do sa narodil pod\u013ea tela, prenasledoval naroden\u00e9ho pod\u013ea Ducha, tak aj teraz."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u010co v\u0161ak hovor\u00ed P\u00edsmo? Vy\u017ee\u0148 otroky\u0148u a jej syna, lebo syn otrokyne nebude dedi\u010dom so synom slobodnej."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Preto, bratia, nie sme de\u0165mi otrokyne, ale slobodnej."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kristus n\u00e1s oslobodil, aby sme boli slobodn\u00ed. Stojte teda a nedajte sa znova zapriahnu\u0165 do jarma otroctva."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ja, Pavol, v\u00e1m hovor\u00edm, \u017ee ak sa d\u00e1vate obreza\u0165, Kristus v\u00e1m ni\u010d neprospeje."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A znova dosved\u010dujem ka\u017ed\u00e9mu obrezan\u00e9mu, \u017ee je povinn\u00fd zachov\u00e1va\u0165 cel\u00fd Z\u00e1kon."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vy, \u010do chcete by\u0165 ospravedlnen\u00ed zo Z\u00e1kona, ste \u00faplne odl\u00fa\u010den\u00ed od Krista; vypadli ste z milosti."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Lebo my Duchom z viery s n\u00e1dejou o\u010dak\u00e1vame spravodlivos\u0165."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ve\u010f v Kristovi Je\u017ei\u0161ovi ani obriezka, ani neobriezka nerozhoduje, ale viera \u010dinn\u00e1 pomocou l\u00e1sky."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dobre ste be\u017eali. Kto v\u00e1m zabr\u00e1nil, aby ste posl\u00fachali pravdu?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Toto prehov\u00e1ranie nie je od toho, ktor\u00fd v\u00e1s povol\u00e1va."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Trocha kvasu prekvas\u00ed cel\u00e9 cesto."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ja v\u00e1m d\u00f4verujem v P\u00e1novi, \u017ee nebudete inak zm\u00fd\u0161\u013ea\u0165. Ten v\u0161ak, kto v\u00e1s znepokojuje, mus\u00ed zn\u00e1\u0161a\u0165 trest, nech je to ktoko\u013evek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ale bratia, ak ja e\u0161te hl\u00e1sam obriezku, pre\u010do ma e\u0161te prenasleduj\u00fa? Ve\u010f tak je odstr\u00e1nen\u00e9 pohor\u0161enie kr\u00ed\u017ea."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nech sa daj\u00fa hoci i kastrova\u0165 t\u00ed, \u010do v\u00e1s poburuj\u00fa."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Lebo vy ste povolan\u00ed pre slobodu, bratia. Len aby sloboda nebola z\u00e1mienkou pre telesnos\u0165, ale navz\u00e1jom si sl\u00fa\u017ete v l\u00e1ske."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Lebo cel\u00fd Z\u00e1kon sa nap\u013a\u0148a v jednom pr\u00edkaze, a to: Milova\u0165 bude\u0161 svojho bl\u00ed\u017eneho ako seba sam\u00e9ho!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ale ak sa medzi sebou hryziete a \u017eeriete, dajte si pozor, aby ste sa navz\u00e1jom nesk\u00e1ntrili."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hovor\u00edm v\u0161ak: \u017dite pod\u013ea Ducha a nebudete sp\u013a\u0148a\u0165 \u017eiadosti tela."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Lebo telo si \u017eiada proti Duchu a Duch proti telu. Navz\u00e1jom si odporuj\u00fa, aby ste nerobili, \u010do by ste chceli."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ale ak v\u00e1s vedie Duch, nie ste pod Z\u00e1konom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A skutky tela s\u00fa zjavn\u00e9: smilstvo, ne\u010distota, chlipnos\u0165"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "modloslu\u017eba, \u010dary, nepriate\u013estv\u00e1, sv\u00e1r, \u017eiarlivos\u0165, hnevy, zvady, rozbroje, roztr\u017eky"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "z\u00e1vis\u0165, opilstvo, h\u00fdrenie a im podobn\u00e9. O tomto v\u00e1m vopred hovor\u00edm, ako som u\u017e sk\u00f4r povedal, \u017ee t\u00ed, ktor\u00ed robia tak\u00e9 veci, nebud\u00fa dedi\u010dmi Bo\u017eieho kr\u00e1\u013eovstva."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "No ovocie Ducha je l\u00e1ska, rados\u0165, pokoj, zhovievavos\u0165, l\u00e1skavos\u0165, dobrota, vernos\u0165"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "miernos\u0165, sebaovl\u00e1danie. Proti tak\u00fdmto veciam nie je z\u00e1kon."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "T\u00ed, \u010do patria Je\u017ei\u0161ovi Kristovi, ukri\u017eovali svoje telo s v\u00e1\u0161\u0148ami a \u017eiados\u0165ami."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ak \u017eijeme Duchom, pod\u013ea Ducha aj konajme!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Neh\u013eadajme m\u00e1rnu sl\u00e1vu, nedr\u00e1\u017edime sa navz\u00e1jom a nez\u00e1vi\u010fme jeden druh\u00e9mu!"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bratia, keby aj niekoho pristihli pri nejakom priestupku, vy, \u010do ste veden\u00ed Duchom, napravte ho v duchu miernosti a ka\u017ed\u00fd daj si pozor s\u00e1m na seba, aby si i ty nebol pok\u00fa\u0161an\u00fd."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Neste si navz\u00e1jom bremen\u00e1, a tak napln\u00edte Kristov z\u00e1kon."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Lebo ak si niekto mysl\u00ed, \u017ee je nie\u010d\u00edm, a nie je ni\u010d\u00edm, s\u00e1m seba klame."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nech ka\u017ed\u00fd sk\u00fama svoje konanie, a tak sa bude ma\u0165 \u010d\u00edm chv\u00e1li\u0165 s\u00e1m pred sebou, ale nie pred in\u00fdm."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Lebo ka\u017ed\u00fd bude nies\u0165 svoje bremeno."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kto je vyu\u010dovan\u00fd v slove, nech sa rozdel\u00ed o v\u0161etko, \u010do m\u00e1, s t\u00fdm, kto ho vyu\u010duje."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nem\u00fd\u013ete sa! Boh sa ned\u00e1 vysmieva\u0165, lebo \u010do \u010dlovek rozsieva, bude aj \u017ea\u0165."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Preto\u017ee kto rozsieva pre svoje telo, z tela bude \u017ea\u0165 poru\u0161enie. Ale kto rozsieva pre Ducha, z Ducha bude \u017ea\u0165 ve\u010dn\u00fd \u017eivot."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ne\u00fanavne konajme dobro, lebo ak neochabneme, v ur\u010denom \u010dase budeme \u017ea\u0165."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A tak teda, k\u00fdm m\u00e1me \u010das, robme dobre v\u0161etk\u00fdm, ale najm\u00e4 \u010dlenom rodiny veriacich."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pozrite, ak\u00fdmi ve\u013ek\u00fdmi p\u00edsmenami som v\u00e1m nap\u00edsal vlastnou rukou."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "T\u00ed, \u010do sa chc\u00fa p\u00e1\u010di\u0165 pod\u013ea tela, v\u00e1s n\u00fatia, aby ste sa dali obreza\u0165, len aby ich neprenasledovali pre Kristov kr\u00ed\u017e."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ve\u010f ani sami obrezan\u00ed nezachov\u00e1vaj\u00fa Z\u00e1kon, ale chc\u00fa, aby ste sa dali obreza\u0165, a aby sa oni mohli vychva\u013eova\u0165 va\u0161\u00edm telom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "No ja sa v \u017eiadnom pr\u00edpade nechcem chv\u00e1li\u0165 ni\u010d\u00edm, iba kr\u00ed\u017eom n\u00e1\u0161ho P\u00e1na Je\u017ei\u0161a Krista, prostredn\u00edctvom ktor\u00e9ho je pre m\u0148a svet ukri\u017eovan\u00fd a ja pre svet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Lebo nez\u00e1le\u017e\u00ed ani na obriezke, ani na neobriezke, ale na novom stvoren\u00ed."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A nad v\u0161etk\u00fdmi, \u010do bud\u00fa pod\u013ea toho kona\u0165, pokoj a milosrdenstvo, aj nad Bo\u017e\u00edm Izraelom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A odteraz nech ma u\u017e nik ni\u010d\u00edm neob\u0165a\u017euje, lebo ja nos\u00edm na svojom tele Je\u017ei\u0161ove znaky."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Milos\u0165 n\u00e1\u0161ho P\u00e1na Je\u017ei\u0161a Krista nech je s va\u0161\u00edm duchom, bratia. Amen."
                }
            }
        }
    }
}