{
    "version": "SEBDT",
    "book_name": "Philippians",
    "book_nr": "50",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pavol a Timotej, slu\u017eobn\u00edci Je\u017ei\u0161a Krista, v\u0161etk\u00fdm sv\u00e4t\u00fdm v Kristovi Je\u017ei\u0161ovi, ktor\u00ed s\u00fa vo Filip\u00e1ch, aj biskupom a diakonom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Milos\u0165 v\u00e1m a pokoj od Boha, n\u00e1\u0161ho Otca, a od P\u00e1na Je\u017ei\u0161a Krista."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u010eakujem svojmu Bohu, kedyko\u013evek si na v\u00e1s spom\u00ednam"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "v\u017edy v ka\u017edej mojej modlitbe, ke\u010f sa s rados\u0165ou modl\u00edm za v\u00e1s v\u0161etk\u00fdch"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u017ee m\u00e1te \u00fa\u010das\u0165 na evanjeliu od prv\u00e9ho d\u0148a a\u017e doteraz."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Som presved\u010den\u00fd, \u017ee ten, \u010do vo v\u00e1s za\u010dal dobr\u00e9 dielo, ho aj dokon\u010d\u00ed, a\u017e do d\u0148a Krista Je\u017ei\u0161a."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A pr\u00e1vom takto zm\u00fd\u0161\u013eam o v\u00e1s v\u0161etk\u00fdch. Ve\u010f v\u00e1s nos\u00edm v srdci, lebo vy v\u0161etci m\u00e1te \u00fa\u010das\u0165 na milosti tak v mojich put\u00e1ch, ako aj pri ochrane a upev\u0148ovan\u00ed evanjelia."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ve\u010f Boh mi je svedkom, ako t\u00fa\u017eim po v\u00e1s v\u0161etk\u00fdch l\u00e1skou Krista Je\u017ei\u0161a."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Modl\u00edm sa, aby va\u0161a l\u00e1ska \u010doraz v\u00e4\u010d\u0161mi r\u00e1stla v poznan\u00ed a v ka\u017edej sk\u00fasenosti"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "aby ste boli schopn\u00ed rozozn\u00e1va\u0165, \u010do je podstatn\u00e9, a aby ste boli \u010dist\u00ed a bez \u00fahony pre Kristov de\u0148"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "naplnen\u00ed ovoc\u00edm spravodlivosti, ktor\u00e9 je skrze Je\u017ei\u0161a Krista na Bo\u017eiu sl\u00e1vu a chv\u00e1lu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bratia, chcem, aby ste vedeli, \u017ee to, \u010do sa deje so mnou, viac prospelo \u0161\u00edreniu evanjelia"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "tak\u017ee to, \u017ee som v put\u00e1ch pre Krista, sa stalo zn\u00e1mym v celej vl\u00e1dnej budove aj medzi v\u0161etk\u00fdmi ostatn\u00fdmi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mnoh\u00ed z bratov v P\u00e1novi, posilnen\u00ed mojimi putami, v d\u00f4vere odv\u00e1\u017enej\u0161ie a bez strachu hl\u00e1saj\u00fa Slovo."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Niektor\u00ed s\u00edce hl\u00e1saj\u00fa Krista zo z\u00e1visti a nevra\u017eivosti, ale in\u00ed s dobr\u00fdm \u00famyslom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jedni to robia z l\u00e1sky, lebo vedia, \u017ee som tu na obranu evanjelia"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "in\u00ed v\u0161ak ohlasuj\u00fa Krista z nezn\u00e1\u0161anlivosti, nie \u00faprimne, lebo si myslia, \u017ee mi v mojich put\u00e1ch sp\u00f4sobia s\u00fa\u017eenie."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u010co na tom! Len nech sa ak\u00fdmko\u013evek sp\u00f4sobom, \u010di naoko, alebo \u00faprimne, zvestuje Kristus. Z toho sa radujem a aj sa budem radova\u0165."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Viem predsa, \u017ee mi to posl\u00fa\u017ei na sp\u00e1su pre va\u0161u modlitbu a pomoc Ducha Je\u017ei\u0161a Krista."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "T\u00fa\u017eobne o\u010dak\u00e1vam a d\u00fafam, \u017ee v ni\u010dom nebudem zahanben\u00fd, ale \u017ee so v\u0161etkou otvorenos\u0165ou, ako v\u017edy aj teraz, bude osl\u00e1ven\u00fd Kristus na mojom tele, \u010di \u017eivotom, alebo smr\u0165ou."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ve\u010f pre m\u0148a \u017ei\u0165 je Kristus a umrie\u0165 je zisk."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ale ak \u017ei\u0165 v tele znamen\u00e1 pre m\u0148a plodn\u00fa pr\u00e1cu, neviem, \u010do si zvoli\u0165."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u0164ah\u00e1 ma to na obe strany: t\u00fa\u017eim zomrie\u0165 a by\u0165 s Kristom, a to by bolo ove\u013ea lep\u0161ie"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "ale pre v\u00e1s je potrebnej\u0161ie, aby som ostal v tele."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Na to sa spolieham a viem, \u017ee zostanem a budem s vami v\u0161etk\u00fdmi na va\u0161e napredovanie a na rados\u0165 z viery"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "aby ste sa mnou mohli e\u0161te viac chv\u00e1li\u0165 v Kristovi Je\u017ei\u0161ovi, ke\u010f zasa pr\u00eddem k v\u00e1m."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Len \u017eite tak, ako to zodpoved\u00e1 Kristovmu evanjeliu, aby som, \u010di u\u017e pr\u00eddem a uvid\u00edm v\u00e1s, alebo nepr\u00eddem, po\u010dul o v\u00e1s to, \u017ee pevne stoj\u00edte v jednom duchu a svorne bojujete za vieru v evanjelium."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Protivn\u00edkom sa nedajte ni\u010d\u00edm zastra\u0161i\u0165! To bude znamen\u00edm od Boha \u2014 im na z\u00e1hubu, ale v\u00e1m na sp\u00e1su."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ve\u010f v\u00e1m sa dostala milos\u0165 pre Krista, aby ste v neho nielen verili, ale za neho aj trpeli."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Vediete predsa tak\u00fd ist\u00fd z\u00e1pas, ak\u00fd ste videli u m\u0148a a teraz o \u0148om po\u010d\u00favate."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ak teda jestvuje nejak\u00e9 povzbudenie v Kristovi, ak jestvuje nejak\u00e1 \u00fatecha z l\u00e1sky, nejak\u00e9 spolo\u010denstvo Ducha, nejak\u00fd s\u00facit a milosrdenstvo"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "dov\u0155\u0161te moju rados\u0165: zm\u00fd\u0161\u013eajte rovnako, majte t\u00fa ist\u00fa l\u00e1sku, bu\u010fte jedna du\u0161a a jedna myse\u013e!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ni\u010d nerobte z cti\u017eiadostivosti ani pre m\u00e1rnu sl\u00e1vu, ale rad\u0161ej v pokore pokladajte in\u00fdch za vy\u0161\u0161\u00edch od seba"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "a nevyh\u013ead\u00e1vajte ka\u017ed\u00fd iba svoje z\u00e1ujmy, ale aj z\u00e1ujmy druh\u00fdch."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Zm\u00fd\u0161\u013eajte medzi sebou tak, ako Kristus Je\u017ei\u0161"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "On, hoci mal Bo\u017eiu podobu,\nsvoju rovnos\u0165 s Bohom nepova\u017eoval za koris\u0165"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "ale zriekol sa jej,\nke\u010f vzal na seba podobu slu\u017eobn\u00edka\na stal sa podobn\u00fd \u013eu\u010fom\na pod\u013ea vonkaj\u0161ieho zjavu bol pokladan\u00fd za \u010dloveka"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "pon\u00ed\u017eil sa a stal sa poslu\u0161n\u00fdm a\u017e na smr\u0165,\na to smr\u0165 na kr\u00ed\u017ei."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Preto ho Boh nad v\u0161etko pov\u00fd\u0161il\na dal mu meno nad ka\u017ed\u00e9 meno"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "aby sa pri mene Je\u017ei\u0161 zohlo ka\u017ed\u00e9 koleno t\u00fdch,\n\u010do s\u00fa na nebi, na zemi aj v podsvet\u00ed"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "a aby ka\u017ed\u00fd jazyk vyzn\u00e1val na sl\u00e1vu Boha Otca:\n\u201eJe\u017ei\u0161 Kristus je P\u00e1n.\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Preto, moji milovan\u00ed, ako ste v\u017edy boli poslu\u0161n\u00ed, a to nielen v mojej pr\u00edtomnosti, ale e\u0161te v\u00e4\u010d\u0161mi teraz, v mojej nepr\u00edtomnosti, s b\u00e1z\u0148ou a chven\u00edm pracujte na svojej sp\u00e1se."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ve\u010f Boh p\u00f4sob\u00ed vo v\u00e1s, \u017ee chcete i kon\u00e1te, \u010do sa jemu p\u00e1\u010di."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "V\u0161etko robte bez reptania a pochybovania"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "aby ste boli bez\u00fahonn\u00ed a nevinn\u00ed, Bo\u017eie deti bez po\u0161kvrny uprostred zvr\u00e1ten\u00e9ho a skazen\u00e9ho pokolenia. Uprostred neho \u017eiarte ako hviezdy, ktor\u00e9 osvecuj\u00fa svet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dr\u017ete sa slova \u017eivota, aby mi v Kristov de\u0148 bolo na chv\u00e1lu, \u017ee som nebe\u017eal nadarmo a nenam\u00e1hal sa zbyto\u010dne."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ale aj keby som mal by\u0165 vyliaty pri obete a bohoslu\u017ebe va\u0161ej viery, radujem sa a radujem sa s vami v\u0161etk\u00fdmi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Aj vy sa radujte a radujte sa so mnou!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "M\u00e1m v\u0161ak n\u00e1dej v P\u00e1novi Je\u017ei\u0161ovi, \u017ee \u010doskoro k v\u00e1m po\u0161lem Timoteja, aby som sa aj ja pote\u0161il, ke\u010f sa dozviem, \u010do je s vami."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ve\u010f nem\u00e1m nikoho, kto by zm\u00fd\u0161\u013eal rovnako a tak \u00faprimne sa o v\u00e1s staral."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "V\u0161etci toti\u017e h\u013eadaj\u00fa iba svoje z\u00e1ujmy, a nie z\u00e1ujmy Je\u017ei\u0161a Krista."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ale o \u0148om viete, ako sa osved\u010dil, ve\u010f so mnou ako syn s otcom sl\u00fa\u017eil evanjeliu."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A tak d\u00fafam, \u017ee ho budem m\u00f4c\u0165 posla\u0165 k v\u00e1m, len \u010do uvid\u00edm, \u010do bude so mnou."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ba pevne d\u00fafam v P\u00e1novi, \u017ee \u010doskoro pr\u00eddem aj ja."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pokladal som v\u0161ak za potrebn\u00e9 posla\u0165 k v\u00e1m Epafrodita, svojho brata, spolupracovn\u00edka a spolubojovn\u00edka, ktor\u00e9ho ste vyslali, aby mi posl\u00fa\u017eil v mojej n\u00fadzi."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ve\u010f u\u017e t\u00fa\u017eil po v\u0161etk\u00fdch v\u00e1s a znepokojoval sa, \u017ee ste sa dopo\u010duli o tom, \u017ee ochorel."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A naozaj bol na smr\u0165 chor\u00fd, Boh sa v\u0161ak nad n\u00edm zmiloval, a nielen nad n\u00edm, ale aj nado mnou, aby som nemal z\u00e1rmutok nad z\u00e1rmutok."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Preto som ho \u010do najsk\u00f4r poslal, aby ste op\u00e4\u0165 mali rados\u0165, ke\u010f ho uvid\u00edte, a ja aby som mal menej z\u00e1rmutku."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Prijmite ho teda v P\u00e1novi s ve\u013ekou rados\u0165ou a v\u00e1\u017ete si tak\u00fdch \u013eud\u00ed."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Lebo on sa pre Kristovo dielo pribl\u00ed\u017eil a\u017e k smrti: aj svoj \u017eivot vystavil nebezpe\u010denstvu, aby doplnil, \u010do ch\u00fdbalo va\u0161ej slu\u017ebe vo\u010di mne."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Napokon, bratia moji, radujte sa v P\u00e1novi. Neunavuje ma p\u00edsa\u0165 v\u00e1m o tom istom a v\u00e1s to utvrd\u00ed."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dajte si pozor na psov, dajte si pozor na zl\u00fdch pracovn\u00edkov, dajte si pozor na rozrezancov."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ve\u010f my sme skuto\u010dne obrezan\u00ed, my, ktor\u00ed v Bo\u017eom Duchu sl\u00fa\u017eime Bohu, chv\u00e1lime sa v Kristovi Je\u017ei\u0161ovi a nespoliehame sa na telo, hoci ja by som sa mohol spolieha\u0165 aj na telo."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ak si niekto in\u00fd mysl\u00ed, \u017ee sa m\u00f4\u017ee spolieha\u0165 na telo, t\u00fdm sk\u00f4r ja"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "na \u00f4smy de\u0148 som bol obrezan\u00fd, som z Izraelovho rodu, z Benjam\u00ednovho kme\u0148a, Hebrej z Hebrejov, pokia\u013e ide o vz\u0165ah k Z\u00e1konu, farizej"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "horliv\u00fd prenasledovate\u013e cirkvi a bol som bez \u00fahony, \u010do sa t\u00fdka spravodlivosti pod\u013ea Z\u00e1kona."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "No to, \u010do mi bolo ziskom, som pre Krista pokladal za stratu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A v\u00f4bec, v\u0161etko poklad\u00e1m za stratu pre vzne\u0161enos\u0165 poznania Krista Je\u017ei\u0161a, m\u00f4jho P\u00e1na. Pre neho som v\u0161etko ostatn\u00e9 stratil a poklad\u00e1m to za odpad, aby som z\u00edskal Krista"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "a bol v \u0148om ako \u010dlovek bez vlastnej spravodlivosti, ktor\u00e1 je zo Z\u00e1kona, ale aby som mal spravodlivos\u0165 skrze vieru v Krista, spravodlivos\u0165 z Boha, zalo\u017een\u00fa na viere"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "aby som poznal jeho a moc jeho zm\u0155tvychvstania i \u00fa\u010das\u0165 na jeho utrpeniach. Beriem na seba podobu jeho smrti"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "aby som tak dosiahol vzkriesenie z m\u0155tvych."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nie \u017ee by som to v\u0161etko bol u\u017e dosiahol a bol u\u017e dokonal\u00fd, ale be\u017e\u00edm, aby som to z\u00edskal, preto\u017ee si ma z\u00edskal aj Kristus Je\u017ei\u0161."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bratia, ja si nenam\u00fd\u0161\u013eam, \u017ee som to u\u017e z\u00edskal, ale len jedno rob\u00edm: zab\u00fadam na to, \u010do je za mnou, a usilujem sa o to, \u010do je predo mnou."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Be\u017e\u00edm k cie\u013eu pre cenu nebesk\u00e9ho Bo\u017eieho povolania v Kristovi Je\u017ei\u0161ovi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A tak v\u0161etci dokonal\u00ed majme tak\u00e9to zm\u00fd\u0161\u013eanie! A ak o nie\u010dom zm\u00fd\u0161\u013eate inak, aj to v\u00e1m Boh zjav\u00ed."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ale k \u010domu sme dospeli, toho sa dr\u017eme."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Spolo\u010dne ma napodob\u0148ujte, bratia, a v\u0161\u00edmajte si t\u00fdch, \u010do \u017eij\u00fa tak, ako m\u00e1te pr\u00edklad v n\u00e1s."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Lebo mnoh\u00ed, o ktor\u00fdch som v\u00e1m \u010dasto hovoril a teraz aj s pla\u010dom hovor\u00edm, \u017eij\u00fa ako nepriatelia Kristovho kr\u00ed\u017ea."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ich koniec je z\u00e1huba, ich bohom je brucho, sl\u00e1vou hanba, lebo myslia iba na to, \u010do je pozemsk\u00e9."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ale na\u0161a vlas\u0165 je v nebesiach, odkia\u013e o\u010dak\u00e1vame aj Spasite\u013ea, P\u00e1na Je\u017ei\u0161a Krista."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "On mocou, ktorou si v\u0161etko m\u00f4\u017ee podmani\u0165, pretvor\u00ed na\u0161e pon\u00ed\u017een\u00e9 telo, aby sa stalo podobn\u00fdm jeho osl\u00e1ven\u00e9mu telu."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Moji bratia, ktor\u00fdch milujem a po ktor\u00fdch t\u00fa\u017eim, ste mojou rados\u0165ou a vencom sl\u00e1vy, preto stojte pevne v P\u00e1novi, milovan\u00ed!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Napom\u00ednam Evodiu, napom\u00ednam aj Syntychu, aby rovnako v P\u00e1novi zm\u00fd\u0161\u013eali."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c1no, pros\u00edm aj teba, ozajstn\u00fd Syzygos, ujmi sa ich, ve\u010f ony sa spolu so mnou borili za evanjelium aj s Klementom a ostatn\u00fdmi mojimi spolupracovn\u00edkmi, ktor\u00fdch men\u00e1 s\u00fa v knihe \u017eivota."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ustavi\u010dne sa radujte v P\u00e1novi. Opakujem: Radujte sa!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Va\u0161a miernos\u0165 nech je zn\u00e1ma v\u0161etk\u00fdm \u013eu\u010fom. P\u00e1n je bl\u00edzko!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pre ni\u010d nebu\u010fte ustarosten\u00ed, ale vo v\u0161etkom s v\u010fakou predkladajte Bohu svoje \u017eiadosti vo svojich modlitb\u00e1ch a prosb\u00e1ch."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A pokoj Bo\u017e\u00ed, ktor\u00fd prevy\u0161uje ka\u017ed\u00fd rozum, uchr\u00e1ni va\u0161e srdcia a va\u0161e mysle v Kristovi Je\u017ei\u0161ovi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Napokon, bratia, upriamte svoju myse\u013e na v\u0161etko, \u010do je pravdiv\u00e9, \u010destn\u00e9, spravodliv\u00e9, \u010dist\u00e9, l\u00e1skyhodn\u00e9 a \u00factyhodn\u00e9, to, \u010do je cnostn\u00e9 a chv\u00e1lyhodn\u00e9."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Robte to, \u010do ste sa nau\u010dili, \u010do ste prijali, po\u010duli a videli na mne. A Boh pokoja bude s vami."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ve\u013emi som sa zaradoval v P\u00e1novi, \u017ee sa u\u017e zasa raz rozvinula va\u0161a starostlivos\u0165 o m\u0148a. Pravda, aj predt\u00fdm ste na to mysleli, ale nemali ste pr\u00edle\u017eitos\u0165."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nehovor\u00edm to preto, \u017ee by som mal nedostatok. Lebo ja som sa nau\u010dil vysta\u010di\u0165 s t\u00fdm, \u010do m\u00e1m."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Viem sa aj uskromni\u0165 a viem \u017ei\u0165 i v hojnosti. Vo v\u0161etkom a do v\u0161etk\u00e9ho som zasv\u00e4ten\u00fd: by\u0165 s\u00fdty aj hladova\u0165, ma\u0165 hojnos\u0165 aj trie\u0165 n\u00fadzu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "V\u0161etko m\u00f4\u017eem v Kristovi, ktor\u00fd ma posil\u0148uje."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ale dobre ste urobili, \u017ee ste sa ma ujali v mojom s\u00fa\u017een\u00ed."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ve\u010f aj vy, Filipania, viete, \u017ee odkedy som za\u010dal ohlasova\u0165 evanjelium po svojom odchode z Maced\u00f3nska, ani jedna cirkev nemala \u00fa\u010das\u0165 na mojich v\u00fddavkoch a pr\u00edjmoch, jedine vy."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Aj do Tesaloniky ste mi raz, ba aj druh\u00fd raz poslali, \u010do som potreboval."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nie \u017ee by som t\u00fa\u017eil po dare, ale t\u00fa\u017eim po ovoc\u00ed, ktor\u00e9 sa rozmno\u017euje vo v\u00e1\u0161 prospech."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dostal som v\u0161etko, ba m\u00e1m hojnos\u0165; som zaopatren\u00fd t\u00fdm, \u010do som od v\u00e1s prijal prostredn\u00edctvom Epafrodita. Je to pr\u00edjemn\u00e1 obeta \u013e\u00fabeznej v\u00f4ne, mil\u00e1 Bohu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "M\u00f4j Boh v\u00e1m spln\u00ed ka\u017ed\u00fa va\u0161u potrebu pod\u013ea svojho bohatstva v sl\u00e1ve skrze Krista Je\u017ei\u0161a."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A Bohu, n\u00e1\u0161mu Otcovi, sl\u00e1va na veky vekov. Amen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pozdravujte ka\u017ed\u00e9ho sv\u00e4t\u00e9ho v Kristovi Je\u017ei\u0161ovi. Pozdravuj\u00fa v\u00e1s bratia, ktor\u00ed s\u00fa so mnou."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pozdravuj\u00fa v\u00e1s v\u0161etci sv\u00e4t\u00ed, najm\u00e4 t\u00ed, \u010do s\u00fa z cis\u00e1rovho domu."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Milos\u0165 P\u00e1na Je\u017ei\u0161a Krista nech je s va\u0161\u00edm duchom. Amen."
                }
            }
        }
    }
}