{
    "version": "b21",
    "book_name": "1 Corinthians",
    "book_nr": "46",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pavel, z Bo\u017e\u00ed v\u016fle povolan\u00fd apo\u0161tol Krista Je\u017e\u00ed\u0161e, a bratr Sostenes"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "c\u00edrkvi Bo\u017e\u00ed v Korintu, posv\u011bcen\u00fdm v Kristu Je\u017e\u00ed\u0161i, povolan\u00fdm svat\u00fdm a tak\u00e9 v\u0161em, kdo na jak\u00e9mkoli m\u00edst\u011b vz\u00fdvaj\u00ed jm\u00e9no na\u0161eho spole\u010dn\u00e9ho P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e Krista:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Milost v\u00e1m a pokoj od Boha, na\u0161eho Otce, a od P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e Krista."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Je Kristus rozd\u011blen? - St\u00e1le za v\u00e1s d\u011bkuji sv\u00e9mu Bohu, toti\u017e za to, jak\u00e9 Bo\u017e\u00ed milosti se v\u00e1m dostalo v Kristu Je\u017e\u00ed\u0161i:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "byli jste v n\u011bm obohaceni v ka\u017ed\u00e9m ohledu, ka\u017ed\u00fdm slovem a ve\u0161ker\u00fdm pozn\u00e1n\u00edm."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kristovo sv\u011bdectv\u00ed je mezi v\u00e1mi tak pevn\u011b ustaveno,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u017ee nem\u00e1te nedostatek v \u017e\u00e1dn\u00e9m daru, zat\u00edmco o\u010dek\u00e1v\u00e1te zjeven\u00ed na\u0161eho P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e Krista."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ten v\u00e1s bude posilovat a\u017e do konce, aby v\u00e1m v den na\u0161eho P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e Krista nebylo co vytknout."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "B\u016fh je v\u011brn\u00fd. On s\u00e1m v\u00e1s povolal ke spole\u010denstv\u00ed se sv\u00fdm Synem Je\u017e\u00ed\u0161em Kristem, na\u0161\u00edm P\u00e1nem!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Brat\u0159i, jm\u00e9nem na\u0161eho P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e Krista v\u00e1s pros\u00edm, abyste v\u0161ichni spolu souhlasili a nam\u00edsto vz\u00e1jemn\u00fdch roztr\u017eek byli spojeni jednou mysl\u00ed a jedn\u00edm z\u00e1m\u011brem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Z domu Chlo\u00e9 jsem se o v\u00e1s, brat\u0159i moji, dozv\u011bd\u011bl, \u017ee mezi sebou m\u00e1te sv\u00e1ry."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "M\u00e1m na mysli to, \u017ee jeden z v\u00e1s \u0159\u00edk\u00e1: \u201eJ\u00e1 jsem Pavl\u016fv,\u201c jin\u00fd: \u201eJ\u00e1 jsem Apoll\u016fv,\u201c dal\u0161\u00ed: \u201eJ\u00e1 jsem Petr\u016fv\u201c a dal\u0161\u00ed \u201eJ\u00e1 zase Krist\u016fv.\u201c"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Copak je Kristus rozd\u011blen? Byl snad za v\u00e1s uk\u0159i\u017eov\u00e1n Pavel? Byli jste snad pok\u0159t\u011bni v Pavlov\u011b jm\u00e9nu?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00edky Bohu, \u017ee jsem nikoho z v\u00e1s nek\u0159til, krom\u011b Krispa a Gaia,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "aby je\u0161t\u011b n\u011bkdo ne\u0159ekl, \u017ee jste byli pok\u0159t\u011bni v m\u00e9m jm\u00e9nu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pok\u0159til jsem vlastn\u011b i \u0160t\u011bp\u00e1novu rodinu, ale nev\u00edm, \u017ee bych k\u0159til je\u0161t\u011b n\u011bkoho dal\u0161\u00edho."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kristus m\u011b toti\u017e neposlal k\u0159t\u00edt, ale k\u00e1zat evangelium, a to bez moudr\u00fdch \u0159e\u010d\u00ed, aby snad nebyl zma\u0159en Krist\u016fv k\u0159\u00ed\u017e."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bl\u00e1zniv\u00e9 k\u00e1z\u00e1n\u00ed - Ano, pro ty, kdo sp\u011bj\u00ed k z\u00e1hub\u011b, je poselstv\u00ed k\u0159\u00ed\u017ee bl\u00e1znovstv\u00edm, ale pro n\u00e1s, kdo doch\u00e1z\u00edme sp\u00e1sy, je to Bo\u017e\u00ed moc."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Je p\u0159ece ps\u00e1no: \u201eZahub\u00edm moudrost moudr\u00fdch, zavrhnu rozum rozumn\u00fdch.\u201c"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kde z\u016fstal mudrc? Kde je u\u010denec? Kde z\u016fstal sv\u011btov\u00fd myslitel? Copak B\u016fh neobr\u00e1til moudrost sv\u011bta v bl\u00e1znovstv\u00ed?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "B\u016fh se ve sv\u00e9 moudrosti nedal sv\u011btu poznat jejich vlastn\u00ed moudrost\u00ed. Nam\u00edsto toho se Bohu zal\u00edbilo, \u017ee spas\u00ed ty, kdo uv\u011b\u0159\u00ed tomuto bl\u00e1zniv\u00e9mu k\u00e1z\u00e1n\u00ed."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u017did\u00e9 po\u017eaduj\u00ed z\u00e1zraky, \u0158ekov\u00e9 hledaj\u00ed moudrost,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "ale my k\u00e1\u017eeme Krista uk\u0159i\u017eovan\u00e9ho \u2013 pro \u017didy pohor\u0161en\u00ed, pro pohany bl\u00e1znovstv\u00ed,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "ale pro povolan\u00e9, a\u0165 \u017didy \u010di \u0158eky, Krista \u2013 Bo\u017e\u00ed moc a Bo\u017e\u00ed moudrost."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Bo\u017e\u00ed bl\u00e1znovstv\u00ed je toti\u017e moud\u0159ej\u0161\u00ed ne\u017e lid\u00e9 a Bo\u017e\u00ed slabost je siln\u011bj\u0161\u00ed ne\u017e lid\u00e9."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Pod\u00edvejte se, brat\u0159i, jak v\u00e1s B\u016fh povolal: podle lidsk\u00fdch m\u011b\u0159\u00edtek mezi v\u00e1mi nen\u00ed mnoho moudr\u00fdch, mocn\u00fdch nebo urozen\u00fdch."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "B\u016fh ale vyvolil bl\u00e1zniv\u00e9 tohoto sv\u011bta, aby zahanbil moudr\u00e9. B\u016fh vyvolil slab\u00e9 tohoto sv\u011bta, aby zahanbil siln\u00e9."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "B\u016fh vyvolil neurozen\u00e9 a opovr\u017een\u00e9 tohoto sv\u011bta, ba dokonce to, co nic nen\u00ed, aby obr\u00e1til vnive\u010d to, co je,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "aby se p\u0159ed Bohem nikdo nechlubil."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jen d\u00edky n\u011bmu jste v Kristu Je\u017e\u00ed\u0161i, kter\u00fd se stal na\u0161\u00ed moudrost\u00ed od Boha, na\u0161\u00ed spravedlnost\u00ed, posv\u011bcen\u00edm a vykoupen\u00edm."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A proto, jak je ps\u00e1no: \u201eKdo se chlub\u00ed, a\u0165 se chlub\u00ed v Hospodinu.\u201c"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kristova mysl - Ani j\u00e1 jsem v\u00e1m, brat\u0159i, po sv\u00e9m p\u0159\u00edchodu nezv\u011bstoval Bo\u017e\u00ed tajemstv\u00ed n\u011bjak zvl\u00e1\u0161\u0165 vzne\u0161en\u00fdmi nebo moudr\u00fdmi \u0159e\u010dmi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Rozhodl jsem se toti\u017e neznat mezi v\u00e1mi nic ne\u017e Je\u017e\u00ed\u0161e Krista, a to toho uk\u0159i\u017eovan\u00e9ho."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "P\u0159i\u0161el jsem mezi v\u00e1s ve slabosti, v b\u00e1zni a velmi rozechv\u011bn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M\u00e9 poselstv\u00ed a k\u00e1z\u00e1n\u00ed nespo\u010d\u00edvalo v p\u0159esv\u011bd\u010div\u00fdch a moudr\u00fdch \u0159e\u010dech, ale v prok\u00e1z\u00e1n\u00ed Ducha a jeho moci,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "nebo\u0165 jsem necht\u011bl, aby se va\u0161e v\u00edra zakl\u00e1dala na lidsk\u00e9 moudrosti, ale na Bo\u017e\u00ed moci."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "O moudrosti mluv\u00edme mezi dosp\u011bl\u00fdmi, ov\u0161em nen\u00ed to moudrost sou\u010dasn\u00e9ho sv\u011bta ani jeho pom\u00edjiv\u00fdch v\u016fdc\u016f."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "My mluv\u00edme o tajemn\u00e9 moudrosti Bo\u017e\u00ed, o skryt\u00e9 moudrosti, kterou B\u016fh p\u0159ed v\u011bky p\u0159edur\u010dil k na\u0161\u00ed sl\u00e1v\u011b"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "a kterou nikdo z v\u016fdc\u016f sou\u010dasn\u00e9ho sv\u011bta nepoznal; kdyby ji toti\u017e znali, neuk\u0159i\u017eovali by P\u00e1na sl\u00e1vy."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ale jak je ps\u00e1no: \u201eCo oko nevid\u011blo, co ucho nesly\u0161elo, co \u010dlov\u011bku nikdy ani na mysl nep\u0159i\u0161lo, to B\u016fh p\u0159ipravil t\u011bm, kdo jej miluj\u00ed.\u201c"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e1m to v\u0161ak B\u016fh zjevil skrze Ducha, nebo\u0165 Duch zkoum\u00e1 v\u0161echny v\u011bci, i Bo\u017e\u00ed hlubiny."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kdo z lid\u00ed rozum\u00ed \u010dlov\u011bku ne\u017e jeho vlastn\u00ed duch? Stejn\u011b tak Boha nezn\u00e1 nikdo ne\u017e Bo\u017e\u00ed Duch."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "My jsme v\u0161ak nep\u0159ijali ducha sv\u011bta, ale Ducha, kter\u00fd je z Boha, abychom rozum\u011bli, \u010d\u00edm n\u00e1s B\u016fh obdaroval."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "O tom pr\u00e1v\u011b mluv\u00edme (nikoli slovy, jim\u017e u\u010d\u00ed lidsk\u00e1 moudrost, ale slovy, jim\u017e vyu\u010duje Duch), kdy\u017e vykl\u00e1d\u00e1me duchovn\u00ed v\u011bci duchovn\u00edmi slovy."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Neduchovn\u00ed \u010dlov\u011bk ov\u0161em nep\u0159ij\u00edm\u00e1 v\u011bci Bo\u017e\u00edho Ducha, nebo\u0165 jsou pro n\u011bj bl\u00e1znovstv\u00edm, a nem\u016f\u017ee je pochopit, nebo\u0165 se jim d\u00e1 rozum\u011bt jen duchovn\u011b."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kdo v\u0161ak je duchovn\u00ed, m\u016f\u017ee rozum\u011bt v\u0161emu, a\u010dkoli jemu nikdo nerozum\u00ed."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "V\u017edy\u0165: \u201eKdo poznal Hospodinovu mysl, kdo by mu mohl poradit?\u201c My ale m\u00e1me mysl Kristovu!"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeden s\u00e1zel, druh\u00fd zal\u00e9val - Jen\u017ee j\u00e1 jsem s v\u00e1mi, brat\u0159i, nemohl mluvit jako s duchovn\u00edmi, ale jako s t\u011blesn\u00fdmi, jako s nemluv\u0148aty v Kristu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Krmil jsem v\u00e1s ml\u00e9kem, ne hutn\u00fdm pokrmem, nebo\u0165 jste ho je\u0161t\u011b nemohli sn\u00e9st a ani dosud nem\u016f\u017eete,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "nebo\u0165 jste st\u00e1le t\u011blesn\u00ed. Copak nejste t\u011blesn\u00ed a nechod\u00edte po lidsk\u00fdch cest\u00e1ch, kdy\u017e mezi sebou m\u00e1te z\u00e1vist a sv\u00e1r?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kdy\u017e jeden \u0159\u00edk\u00e1: \u201eJ\u00e1 jsem Pavl\u016fv\u201c a druh\u00fd \u201eJ\u00e1 zas Apoll\u016fv\u201c, nechov\u00e1te se jen jako oby\u010dejn\u00ed lid\u00e9?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kdo je v\u016fbec Apollos? Kdo je Pavel? Slu\u017eebn\u00edci, skrze n\u011b\u017e jste uv\u011b\u0159ili, a to ka\u017ed\u00fd, jak mu dal P\u00e1n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00e1 jsem s\u00e1zel, Apollos zal\u00e9val, ale vzr\u016fst v\u00e1m dal B\u016fh."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "V\u016fbec nejde o to, kdo s\u00e1z\u00ed, ani o to, kdo zal\u00e9v\u00e1, ale o to, \u017ee B\u016fh d\u00e1v\u00e1 vzr\u016fst."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ten, kdo s\u00e1z\u00ed, a ten, kdo zal\u00e9v\u00e1, jsou jedno; ka\u017ed\u00fd v\u0161ak dostane svou vlastn\u00ed odplatu za svou vlastn\u00ed pr\u00e1ci."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jsme tedy Bo\u017e\u00ed spolupracovn\u00edci; vy jste Bo\u017e\u00ed pole, Bo\u017e\u00ed stavba."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Podle Bo\u017e\u00ed milosti, j\u00ed\u017e se mi dostalo, jsem jako zku\u0161en\u00fd stavitel polo\u017eil z\u00e1klady, na kter\u00fdch pak stav\u00ed dal\u0161\u00ed. Ka\u017ed\u00fd v\u0161ak a\u0165 d\u00e1v\u00e1 pozor, jak na nich stav\u00ed."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nikdo nem\u016f\u017ee polo\u017eit jin\u00fd z\u00e1klad, mimo ten, kter\u00fd je ji\u017e polo\u017een, a to je Je\u017e\u00ed\u0161 Kristus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A\u0165 u\u017e kdo na tom z\u00e1klad\u011b stav\u00ed ze zlata, st\u0159\u00edbra, drah\u00e9ho kamen\u00ed, z d\u0159\u00edv\u00ed, sena nebo ze sl\u00e1my,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "d\u00edlo ka\u017ed\u00e9ho vyjde najevo. V onen den se to uk\u00e1\u017ee; bude to zjeveno ohn\u011bm, nebo\u0165 ohe\u0148 vyzkou\u0161\u00ed d\u00edlo ka\u017ed\u00e9ho \u010dlov\u011bka."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Z\u016fstane-li n\u011b\u010d\u00ed d\u00edlo, kter\u00e9 postavil, z\u00edsk\u00e1 odplatu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sho\u0159\u00ed-li n\u011b\u010d\u00ed d\u00edlo, utrp\u00ed \u0161kodu; s\u00e1m sice bude zachr\u00e1n\u011bn, ale jen jako skrze ohe\u0148."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Copak nev\u00edte, \u017ee jste Bo\u017e\u00ed chr\u00e1m? V\u017edy\u0165 ve v\u00e1s p\u0159eb\u00fdv\u00e1 Bo\u017e\u00ed Duch!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kdokoli ni\u010d\u00ed Bo\u017e\u00ed chr\u00e1m, toho zni\u010d\u00ed B\u016fh, nebo\u0165 Bo\u017e\u00ed chr\u00e1m je svat\u00fd, a to jste vy."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A\u0165 se nikdo neplete: kdo z v\u00e1s si mysl\u00ed, \u017ee je na tomto sv\u011bt\u011b moudr\u00fd, a\u0165 se rad\u011bji stane bl\u00e1znem. Pak teprve bude moudr\u00fd,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "nebo\u0165 moudrost tohoto sv\u011bta je u Boha bl\u00e1znovstv\u00edm. Je p\u0159ece ps\u00e1no: \u201eOn chyt\u00e1 chytr\u00e1ky v jejich vychytralosti.\u201c"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A jinde: \u201eHospodin zn\u00e1 \u00famysly moudr\u00fdch \u2013 v\u00ed, \u017ee neznamenaj\u00ed v\u016fbec nic.\u201c"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A\u0165 u\u017e se proto nikdo nechlub\u00ed lidmi. V\u0161echno je p\u0159ece va\u0161e:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "a\u0165 Pavel, Apollos \u010di Petr, a\u0165 sv\u011bt, \u017eivot nebo smrt, a\u0165 u\u017e p\u0159\u00edtomnost nebo budoucnost \u2013 v\u0161echno je va\u0161e,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "vy jste Kristovi a Kristus Bo\u017e\u00ed."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bl\u00e1zni pro Krista - Pova\u017eujte n\u00e1s tedy za Kristovy slu\u017eebn\u00edky a za spr\u00e1vce Bo\u017e\u00edch tajemstv\u00ed."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Od spr\u00e1vce se \u017e\u00e1d\u00e1 jen jedno \u2013 aby byl shled\u00e1n v\u011brn\u00fdm."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Co o mn\u011b soud\u00edte vy anebo lid\u00e9 v\u016fbec, to pro m\u011b znamen\u00e1 velmi m\u00e1lo; nez\u00e1le\u017e\u00ed mi dokonce ani na vlastn\u00edm \u00fasudku."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M\u00e9 sv\u011bdom\u00ed je \u010dist\u00e9, ale t\u00edm je\u0161t\u011b nejsem ospravedln\u011bn; m\u00fdm soudcem je p\u0159ece P\u00e1n."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nevyn\u00e1\u0161ejte tedy p\u0159ed\u010dasn\u00e9 soudy. A\u017e p\u0159ijde P\u00e1n, osv\u011btl\u00ed, co je skryt\u00e9 ve tm\u011b, zjev\u00ed \u00famysly srdc\u00ed a tehdy ka\u017ed\u00e9ho ocen\u00ed B\u016fh."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Brat\u0159i, pou\u017eil jsem tu sebe a Apolla jako p\u0159\u00edklady, abyste se na n\u00e1s mohli pou\u010dit, co znamen\u00e1 \u201enej\u00edt nad to, co je ps\u00e1no\u201c. A\u0165 se tedy nikdo kv\u016fli jednomu z n\u00e1s nepovy\u0161uje nad druh\u00e9ho."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kdo t\u011b ud\u011blal tak d\u016fle\u017eit\u00fdm? M\u00e1\u0161 snad n\u011bco, co jsi nedostal? A kdy\u017e jsi v\u0161echno dostal, jak to, \u017ee se chlub\u00ed\u0161, jako bys to nedostal?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "U\u017e m\u00e1te v\u0161echno, u\u017e jste zbohatli! Bez n\u00e1s kralujete! K\u00e9\u017e byste ale kralovali tak, abychom mohli kralovat s v\u00e1mi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "P\u0159ipad\u00e1 mi, \u017ee B\u016fh n\u00e1m apo\u0161tol\u016fm ur\u010dil posledn\u00ed m\u00edsto v \u0159ad\u011b, abychom se jako odsouzenci k smrti stali pod\u00edvanou sv\u011btu \u2013 lidem i and\u011bl\u016fm."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Z n\u00e1s jsou kv\u016fli Kristu bl\u00e1zni, ale vy jste v Kristu rozumn\u00ed; my jsme slab\u00ed, vy v\u0161ak siln\u00ed; vy m\u00e1te sl\u00e1vu, my v\u0161ak ostudu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Do t\u00e9to chv\u00edle trp\u00edme hladem a \u017e\u00edzn\u00ed, chod\u00edme v hadrech, sn\u00e1\u0161\u00edme r\u00e1ny, nem\u00e1me domov."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vlastn\u00edma rukama t\u011b\u017ece pracujeme; kdy\u017e n\u00e1m sp\u00edlaj\u00ed, \u017eehn\u00e1me; kdy\u017e n\u00e1s pron\u00e1sleduj\u00ed, my to sn\u00e1\u0161\u00edme;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "kdy\u017e n\u00e1s pomlouvaj\u00ed, povzbuzujeme. Dosud jsme br\u00e1ni za \u0161p\u00ednu sv\u011bta, za v\u016fbec nejhor\u0161\u00ed spodinu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nep\u00ed\u0161u to proto, abych v\u00e1s zahanbil, ale abych v\u00e1s napomenul jako sv\u00e9 milovan\u00e9 d\u011bti."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "I kdybyste v Kristu m\u011bli tis\u00edce p\u011bstoun\u016f, neznamen\u00e1 to, \u017ee m\u00e1te mnoho otc\u016f. Byl jsem to j\u00e1, kdo v\u00e1s skrze evangelium zplodil v Kristu Je\u017e\u00ed\u0161i,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "a tak v\u00e1s pros\u00edm, \u0159i\u010fte se m\u00fdm p\u0159\u00edkladem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Proto tak\u00e9 za v\u00e1mi pos\u00edl\u00e1m Timotea, sv\u00e9ho milovan\u00e9ho a v\u011brn\u00e9ho syna v P\u00e1nu, kter\u00fd v\u00e1m p\u0159ipomene m\u00e9 zp\u016fsoby v Kristu Je\u017e\u00ed\u0161i, jak je u\u010d\u00edm v ka\u017ed\u00e9 c\u00edrkvi, kam p\u0159ijdu."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u011bkte\u0159\u00ed se za\u010dali povy\u0161ovat, jako bych k v\u00e1m u\u017e nem\u011bl p\u0159ij\u00edt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ale d\u00e1-li P\u00e1n, p\u0159ijdu k v\u00e1m u\u017e brzy, a pozn\u00e1m ne \u0159e\u010di t\u011bch pov\u00fd\u0161enc\u016f, ale jejich moc."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bo\u017e\u00ed kr\u00e1lovstv\u00ed toti\u017e nen\u00ed v \u0159e\u010di, ale v moci."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Co chcete? Abych k v\u00e1m p\u0159i\u0161el s hol\u00ed, anebo s duchem l\u00e1sky a m\u00edrnosti?"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kvas v t\u011bst\u011b - Prosl\u00fdch\u00e1 se dokonce, \u017ee je mezi v\u00e1mi smilstvo, a to takov\u00e9 smilstvo, jak\u00e9 se nenajde ani mezi pohany \u2013 n\u011bkdo pr\u00fd \u017eije s man\u017eelkou vlastn\u00edho otce!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A vy jste je\u0161t\u011b py\u0161n\u00ed! Nem\u011bli byste rad\u011bji truchlit a vylou\u010dit toho, kdo to sp\u00e1chal, ze sv\u00e9ho st\u0159edu?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A\u010dkoli jsem od v\u00e1s t\u011blem daleko, v duchu jsem s v\u00e1mi a ohledn\u011b toho, kdo to sp\u00e1chal, jsem ji\u017e rozhodl, jako bych byl p\u0159\u00edtomen:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A\u017e se shrom\u00e1\u017ed\u00edte ve jm\u00e9nu na\u0161eho P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e, budu v duchu s v\u00e1mi a bude s v\u00e1mi moc na\u0161eho P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tehdy doty\u010dn\u00e9ho vydejte satanovi k z\u00e1hub\u011b t\u011bla, aby jeho duch byl spasen v P\u00e1n\u016fv den."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Va\u0161e chluben\u00ed nen\u00ed nam\u00edst\u011b. Copak nev\u00edte, \u017ee trocha kvasu prokvas\u00ed cel\u00e9 t\u011bsto?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Zbavte se star\u00e9ho kvasu, abyste byli nov\u00fdm, nekva\u0161en\u00fdm t\u011bstem. V\u017edy\u0165 Kristus, n\u00e1\u0161 velikono\u010dn\u00ed Ber\u00e1nek, byl ji\u017e ob\u011btov\u00e1n!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Proto slavme Velikonoce bez star\u00e9ho kvasu, bez kvasu \u0161patnosti a ni\u010demnosti, ale s nekva\u0161en\u00fdmi chleby up\u0159\u00edmnosti a pravdy."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "V dopisu jsem v\u00e1m napsal, abyste se nest\u00fdkali se smiln\u00edky."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nemyslel jsem ale v\u016fbec smiln\u00edky tohoto sv\u011bta ani lakomce, vyd\u0159iduchy nebo modl\u00e1\u0159e \u2013 v\u017edy\u0165 to byste museli ze sv\u011bta ut\u00e9ci!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Te\u010f v\u00e1m tedy p\u00ed\u0161u, abyste se nest\u00fdkali s n\u011bk\u00fdm, kdo si \u0159\u00edk\u00e1 bratr, ale je to smiln\u00edk, lakomec, modl\u00e1\u0159, pomlouva\u010d, opilec nebo vyd\u0159iduch. S takov\u00fdm ani nejezte."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pro\u010d bych m\u011bl soudit je\u0161t\u011b ty venku? Nem\u00e1te snad soudit ty, kdo jsou uvnit\u0159?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ty venku bude soudit B\u016fh. \u201eToho zl\u00e9ho vylu\u010dte ze sv\u00e9ho st\u0159edu.\u201c"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Soudy v c\u00edrkvi - Jak se n\u011bkdo z v\u00e1s odva\u017euje, kdy\u017e m\u00e1 s n\u011bk\u00fdm spor, soudit se p\u0159ed nespravedliv\u00fdmi, a ne p\u0159ed svat\u00fdmi?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Copak nev\u00edte, \u017ee svat\u00ed budou soudit sv\u011bt? Kdy\u017e m\u00e1te jednou soudit sv\u011bt, to nejste schopn\u00ed rozsoudit takov\u00e9 mali\u010dkosti?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nev\u00edte, \u017ee budeme soudit and\u011bly? \u010c\u00edm sp\u00ed\u0161e b\u011b\u017en\u00e9 \u017eivotn\u00ed z\u00e1le\u017eitosti!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vy ale s takov\u00fdmi v\u011bcmi chod\u00edte k soudu a p\u0159ij\u00edm\u00e1te za soudce lidi, kte\u0159\u00ed v c\u00edrkvi nic neznamenaj\u00ed!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u0158\u00edk\u00e1m to k va\u0161\u00ed hanb\u011b. To mezi v\u00e1mi nen\u00ed ani jeden moudr\u00fd, kter\u00fd by sv\u00e9 bratry mohl rozsoudit?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ale bratr se soud\u00ed s bratrem, a to p\u0159ed nev\u011b\u0159\u00edc\u00edmi!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "U\u017e v\u016fbec to, \u017ee se spolu soud\u00edte, je va\u0161e prohra. Pro\u010d rad\u011bji nesn\u00e1\u0161\u00edte k\u0159ivdu? Pro\u010d rad\u011bji netrp\u00edte \u0161kodu?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vy ale k\u0159ivd\u00edte a \u0161kod\u00edte, a to vlastn\u00edm bratr\u016fm!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Copak nev\u00edte, \u017ee nespravedliv\u00ed nebudou m\u00edt pod\u00edl na Bo\u017e\u00edm kr\u00e1lovstv\u00ed? Neple\u0165te se: Smiln\u00edci, modl\u00e1\u0159i, cizolo\u017en\u00edci, rozko\u0161n\u00edci, zvrhl\u00edci,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "zlod\u011bji, lakomci, opilci, pomlouva\u010di ani vyd\u0159iduchov\u00e9 nebudou m\u00edt pod\u00edl na Bo\u017e\u00edm kr\u00e1lovstv\u00ed."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A takov\u00ed jste n\u011bkte\u0159\u00ed byli, ale jste omyti, jste posv\u011bceni a jste ospravedln\u011bni jm\u00e9nem P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e Krista a Duchem na\u0161eho Boha."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nepat\u0159\u00edte sami sob\u011b - \u201eV\u0161echno sm\u00edm\u201c \u2013 budi\u017e, ale ne v\u0161echno je prosp\u011b\u0161n\u00e9. V\u0161echno sm\u00edm, ale ni\u010d\u00edm z toho se ned\u00e1m ovl\u00e1dnout."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201eJ\u00eddlo b\u0159ichu a b\u0159icho j\u00eddlu \u2013 B\u016fh jednou zru\u0161\u00ed oboj\u00ed.\u201c Budi\u017e, t\u011blo v\u0161ak nepat\u0159\u00ed smilstvu, ale P\u00e1nu a P\u00e1n t\u011blu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tent\u00fd\u017e B\u016fh, kter\u00fd vzk\u0159\u00edsil P\u00e1na, vzk\u0159\u00eds\u00ed svou moc\u00ed i n\u00e1s."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Copak nev\u00edte, \u017ee va\u0161e t\u011bla jsou Kristov\u00fdmi \u00fady? Mohu snad vz\u00edt \u00fady Kristovy a u\u010dinit je \u00fady nev\u011bstky? To nikdy!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Copak nev\u00edte, \u017ee kdo se spojuje s nev\u011bstkou, je s n\u00ed jedno t\u011blo? V\u017edy\u0165 P\u00edsmo \u0159\u00edk\u00e1: \u201eTi dva budou jedno t\u011blo.\u201c"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kdo se v\u0161ak spojuje s P\u00e1nem, je s n\u00edm jeden duch."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ut\u00edkejte p\u0159ed smilstvem! \u017d\u00e1dn\u00fd jin\u00fd lidsk\u00fd h\u0159\u00edch se net\u00fdk\u00e1 t\u011bla; kdo ale smiln\u00ed, h\u0159e\u0161\u00ed proti vlastn\u00edmu t\u011blu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Copak nev\u00edte, \u017ee va\u0161e t\u011blo je chr\u00e1mem Ducha svat\u00e9ho, kter\u00fd je ve v\u00e1s a kter\u00e9ho m\u00e1te od Boha? U\u017e nepat\u0159\u00edte sami sob\u011b;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "byli jste draze vykoupeni! Proto sv\u00fdm t\u011blem vzd\u00e1vejte \u010dest Bohu."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dar man\u017eelstv\u00ed - Pokud jde o to, jak jste psali: \u201ePro mu\u017ee je lep\u0161\u00ed obej\u00edt se bez \u017eeny\u201c \u2013"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "budi\u017e, ale abyste se vyvarovali smilstva, a\u0165 m\u00e1 ka\u017ed\u00fd mu\u017e man\u017eelku a ka\u017ed\u00e1 \u017eena man\u017eela."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mu\u017e a\u0165 sv\u00e9 \u017een\u011b pln\u00ed man\u017eelskou povinnost, stejn\u011b jako \u017eena sv\u00e9mu mu\u017ei."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u017denino t\u011blo u\u017e nepat\u0159\u00ed j\u00ed, ale man\u017eelovi, stejn\u011b jako mu\u017eovo t\u011blo u\u017e nepat\u0159\u00ed jemu, ale man\u017eelce."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Neodp\u00edrejte se jeden druh\u00e9mu \u2013 jedin\u011b po vz\u00e1jemn\u00e9 shod\u011b, \u017ee se na \u010das uvoln\u00edte pro modlitbu. Potom zase bu\u010fte spolu, aby v\u00e1s nepokou\u0161el satan, kdybyste se nemohli ovl\u00e1dnout."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "To, co tu \u0159\u00edk\u00e1m, v\u0161ak nen\u00ed p\u0159\u00edkaz, ale svolen\u00ed."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "P\u0159\u00e1l bych si, aby v\u0161ichni byli jako j\u00e1, ka\u017ed\u00fd m\u00e1 ale od Boha sv\u016fj vlastn\u00ed dar, jeden tak a druh\u00fd jinak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Svobodn\u00fdm a vdov\u00e1m \u0159\u00edk\u00e1m, \u017ee je pro n\u011b lep\u0161\u00ed z\u016fstat, jako jsem j\u00e1."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pokud se v\u0161ak nemohou ovl\u00e1dnout, a\u0165 vstoup\u00ed do man\u017eelstv\u00ed. Je p\u0159ece lep\u0161\u00ed vstoupit do man\u017eelstv\u00ed ne\u017e b\u00fdt spalov\u00e1n touhou."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pro ty, kdo \u017eij\u00ed v man\u017eelstv\u00ed, m\u00e1m nikoli sv\u00e9, ale P\u00e1novo p\u0159ik\u00e1z\u00e1n\u00ed: Man\u017eelka a\u0165 od mu\u017ee neodch\u00e1z\u00ed."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pokud p\u0159ece odejde, a\u0165 z\u016fstane nevdan\u00e1 anebo a\u0165 se sm\u00ed\u0159\u00ed s man\u017eelem. Stejn\u011b tak mu\u017e a\u0165 neopou\u0161t\u00ed man\u017eelku."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ostatn\u00edm \u0159\u00edk\u00e1m j\u00e1, nikoli P\u00e1n: M\u00e1-li n\u011bkter\u00fd bratr nev\u011b\u0159\u00edc\u00ed man\u017eelku a ta je ochotn\u00e1 s n\u00edm z\u016fstat, a\u0165 ji neopou\u0161t\u00ed."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Stejn\u011b tak, m\u00e1-li n\u011bkter\u00e1 \u017eena nev\u011b\u0159\u00edc\u00edho man\u017eela a ten je ochoten s n\u00ed z\u016fstat, a\u0165 ho neopou\u0161t\u00ed."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nev\u011b\u0159\u00edc\u00ed man\u017eel je toti\u017e posv\u011bcen svou \u017eenou; stejn\u011b tak nev\u011b\u0159\u00edc\u00ed man\u017eelka je posv\u011bcena sv\u00fdm v\u011b\u0159\u00edc\u00edm man\u017eelem. Jinak by toti\u017e va\u0161e d\u011bti byly ne\u010dist\u00e9, jsou ale p\u0159ece svat\u00e9."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pokud v\u0161ak nev\u011b\u0159\u00edc\u00ed chce odej\u00edt, a\u0165 odejde. Bratr ani sestra nejsou v takov\u00fdch p\u0159\u00edpadech v\u00e1z\u00e1ni. B\u016fh v\u00e1s povolal k pokoji."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Copak v\u00ed\u0161, \u017eeno, zda zachr\u00e1n\u00ed\u0161 man\u017eela? Copak v\u00ed\u0161, mu\u017ei, zda zachr\u00e1n\u00ed\u0161 man\u017eelku?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Z\u016fsta\u0148, jak jsi - A\u0165 tedy ka\u017ed\u00fd \u017eije, jak mu P\u00e1n ur\u010dil a jak ho B\u016fh povolal. Toto pravidlo p\u0159edkl\u00e1d\u00e1m v\u0161em c\u00edrkv\u00edm."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kdo byl povol\u00e1n jako ob\u0159ezan\u00fd, a\u0165 se ned\u011bl\u00e1 neob\u0159ezan\u00fdm. Kdo je povol\u00e1n jako neob\u0159ezan\u00fd, a\u0165 se ned\u00e1v\u00e1 ob\u0159ezat."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nez\u00e1le\u017e\u00ed p\u0159ece na ob\u0159\u00edzce nebo neob\u0159\u00edzce, ale na poslu\u0161nosti Bo\u017e\u00edch p\u0159ik\u00e1z\u00e1n\u00ed."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A\u0165 ka\u017ed\u00fd z\u016fst\u00e1v\u00e1 v postaven\u00ed, ve kter\u00e9m byl povol\u00e1n."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Byl jsi povol\u00e1n jako otrok? Ned\u011blej si s t\u00edm starosti. Pokud se ale m\u016f\u017ee\u0161 st\u00e1t svobodn\u00fdm, ur\u010dit\u011b toho vyu\u017eij."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Koho P\u00e1n povolal jako otroka, ten je v P\u00e1nu osvobozen. Podobn\u011b koho Kristus povolal jako svobodn\u00e9ho, ten se stal jeho otrokem."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Byli jste draze vykoupeni; nest\u00e1vejte se lidsk\u00fdmi otroky."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Brat\u0159i, a\u0165 ka\u017ed\u00fd p\u0159ed Bohem z\u016fst\u00e1v\u00e1 tak, jak byl povol\u00e1n."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pokud jde o neprovdan\u00e9, nem\u00e1m od P\u00e1na \u017e\u00e1dn\u00fd p\u0159\u00edkaz, ale d\u00e1m v\u00e1m radu jako n\u011bkdo, komu P\u00e1n pomohl b\u00fdt v\u011brn\u00fdm."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mysl\u00edm si, \u017ee vzhledem k sou\u010dasn\u00e9 t\u00edsni je pro \u010dlov\u011bka lep\u0161\u00ed z\u016fstat, jak je."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jsi v man\u017eelsk\u00e9m svazku? Nesna\u017e se o rozvod. Jsi rozveden? Nesna\u017e se naj\u00edt \u017eenu."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "I kdy\u017e se ale o\u017een\u00ed\u0161 anebo kdy\u017e se d\u00edvka vd\u00e1, nen\u00ed to \u017e\u00e1dn\u00fd h\u0159\u00edch. Jen se v\u00e1s sna\u017e\u00edm u\u0161et\u0159it b\u011b\u017en\u00fdch pot\u00ed\u017e\u00ed."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u010casu je m\u00e1lo - \u0158\u00edk\u00e1m v\u00e1m, brat\u0159i, u\u017e nezb\u00fdv\u00e1 moc \u010dasu. A\u0165 tedy i \u017eenat\u00ed jsou jako ne\u017eenat\u00ed,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "ti, kdo oplak\u00e1vaj\u00ed, jako by neoplak\u00e1vali, ti, kdo oslavuj\u00ed, jako by neoslavovali, ti, kdo kupuj\u00ed, jako by nevlastnili"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "a ti, kdo se zab\u00fdvaj\u00ed v\u011bcmi tohoto sv\u011bta, a\u0165 to nep\u0159eh\u00e1n\u011bj\u00ed. Sv\u011bt, jak ho zn\u00e1me, toti\u017e kon\u010d\u00ed."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Proto bych r\u00e1d, abyste se nezat\u011b\u017eovali starostmi. Svobodn\u00fd se star\u00e1 o v\u011bci sv\u00e9ho P\u00e1na, aby se l\u00edbil P\u00e1nu,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "ale \u017eenat\u00fd se star\u00e1 o v\u011bci sv\u011bta, aby se l\u00edbil sv\u00e9 \u017een\u011b,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "a tak je rozpolcen. Nevdan\u00e1 \u017eena a svobodn\u00e1 d\u00edvka se star\u00e1 o v\u011bci sv\u00e9ho P\u00e1na, aby byla svat\u00e1 t\u011blem i duchem, ale vdan\u00e1 se star\u00e1 o v\u011bci sv\u011bta, aby se l\u00edbila sv\u00e9mu mu\u017ei."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ne\u0159\u00edk\u00e1m to proto, abych v\u00e1s n\u011bjak omezoval, ale abych v\u00e1m pomohl v\u00e9st po\u010destn\u00fd \u017eivot v bezv\u00fdhradn\u00e9 oddanosti P\u00e1nu."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Pokud m\u00e1 n\u011bkdo za to, \u017ee v\u016f\u010di sv\u00e9 snoubence jedn\u00e1 ne\u010destn\u011b, \u017ee u\u017e je nejvy\u0161\u0161\u00ed \u010das a nen\u00ed zbyt\u00ed, pak a\u0165 ud\u011bl\u00e1, po \u010dem tou\u017e\u00ed \u2013 jen a\u0165 se vezmou, to p\u0159ece nen\u00ed h\u0159\u00edch."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Kdo je v\u0161ak vnit\u0159n\u011b p\u0159esv\u011bd\u010den a nic ho nenut\u00ed, ale s\u00e1m se v srdci dobrovoln\u011b rozhodl, \u017ee si tu d\u00edvku nevezme, je to v po\u0159\u00e1dku."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Zkr\u00e1tka, kdo se \u017een\u00ed, d\u011bl\u00e1 dob\u0159e, a kdo se ne\u017een\u00ed, d\u011bl\u00e1 je\u0161t\u011b l\u00e9pe."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u017dena je v\u00e1z\u00e1na z\u00e1konem, dokud jej\u00ed mu\u017e \u017eije. Pokud jej\u00ed mu\u017e zem\u0159e, je svobodn\u00e1; m\u016f\u017ee si vz\u00edt, koho chce, ale pouze v P\u00e1nu."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Osobn\u011b si ale mysl\u00edm, \u017ee bude \u0161\u0165astn\u011bj\u0161\u00ed, kdy\u017e z\u016fstane, jak je. A m\u00e1m za to, \u017ee i j\u00e1 m\u00e1m Bo\u017e\u00edho Ducha."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Svoboda a ohleduplnost - Pokud jde o maso ob\u011btovan\u00e9 modl\u00e1m: Ano, v\u00edme, \u017ee \u201ev\u0161ichni jsme do\u0161li pozn\u00e1n\u00ed\u201c. Pozn\u00e1n\u00ed ov\u0161em nad\u00fdm\u00e1, zat\u00edmco l\u00e1ska buduje."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kdo si mysl\u00ed, \u017ee n\u011bco v\u00ed, je\u0161t\u011b nev\u00ed tak, jak by v\u011bd\u011bt m\u011bl."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kdo ale miluje Boha, ten m\u00e1 pozn\u00e1n\u00ed od n\u011bj."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pokud tedy jde o po\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed masa ob\u011btovan\u00e9ho modl\u00e1m: V\u00edme, \u017ee \u201emodla neznamen\u00e1 v\u016fbec nic\u201c a \u017ee \u201enen\u00ed \u017e\u00e1dn\u00fd B\u016fh ne\u017e jedin\u00fd\u201c."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Na nebi i na zemi jsou sice r\u016fzn\u00ed takzvan\u00ed bohov\u00e9 (a takov\u00fdch \u201eboh\u016f\u201c a \u201ep\u00e1n\u016f\u201c je cel\u00e1 \u0159ada),"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "pro n\u00e1s je ale jen jedin\u00fd B\u016fh \u2013 Otec, z n\u011bho\u017e je v\u0161echno, i my pro n\u011bj; a jedin\u00fd P\u00e1n \u2013 Je\u017e\u00ed\u0161 Kristus, skrze n\u011bho\u017e je v\u0161echno, i my skrze n\u011bj."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "V\u0161ichni ale k tomuto pozn\u00e1n\u00ed nedo\u0161li. N\u011bkte\u0159\u00ed jsou dosud tak zvykl\u00ed na modly, \u017ee jsou k po\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed takov\u00e9ho masa choulostiv\u00ed a maj\u00ed pak \u0161patn\u00e9 sv\u011bdom\u00ed."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00eddlo n\u00e1s ov\u0161em k Bohu nep\u0159ibl\u00ed\u017e\u00ed. Pokud nej\u00edme, nejsme o nic hor\u0161\u00ed, a pokud j\u00edme, nejsme o nic lep\u0161\u00ed."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dejte ale pozor, aby se ta va\u0161e svoboda nestala pro slab\u0161\u00ed kamenem \u00farazu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Co kdyby t\u011b n\u011bkdo vid\u011bl \u2013 tebe, kter\u00fd jsi \u201edo\u0161el pozn\u00e1n\u00ed\u201c \u2013 jak sed\u00ed\u0161 u j\u00eddla v chr\u00e1m\u011b modloslu\u017eby? Nenech\u00e1 se ten slab\u0161\u00ed proti sv\u00e9mu sv\u011bdom\u00ed strhnout, aby jedl maso ob\u011btovan\u00e9 modl\u00e1m?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kv\u016fli tv\u00e9mu \u201epozn\u00e1n\u00ed\u201c tak hyne tv\u016fj slab\u0161\u00ed sourozenec, za kter\u00e9ho zem\u0159el Kristus!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kdy\u017e takto zra\u0148ujete choulostiv\u00e9 sv\u011bdom\u00ed sv\u00fdch sourozenc\u016f, neh\u0159e\u0161\u00edte jen proti nim, ale proti Kristu!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pokud m\u00e9ho bratra sv\u00e1d\u00ed j\u00eddlo k h\u0159\u00edchu, nedotknu se masa u\u017e nikdy v \u017eivot\u011b, abych snad sv\u00e9ho bratra nesvedl."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Svoboda a ob\u011btavost - Nejsem snad i j\u00e1 svobodn\u00fd? Nejsem snad apo\u0161tol? Nevid\u011bl jsem snad na\u0161eho P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e? Nejste snad vy m\u00e9 d\u00edlo v P\u00e1nu?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I kdybych pro jin\u00e9 nebyl apo\u0161tolem, ur\u010dit\u011b j\u00edm jsem pro v\u00e1s: pe\u010det\u00ed m\u00e9ho apo\u0161tolstv\u00ed jste vy v P\u00e1nu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Zde je m\u00e1 obhajoba p\u0159ed t\u011bmi, kdo m\u011b soud\u00ed:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nem\u00e1me snad pr\u00e1vo na j\u00eddlo a pit\u00ed?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nem\u00e1me snad pr\u00e1vo m\u00edt s sebou v\u011b\u0159\u00edc\u00ed man\u017eelku jako ostatn\u00ed apo\u0161tolov\u00e9 a P\u00e1novi brat\u0159i i Petr?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nebo snad jen j\u00e1 a Barnab\u00e1\u0161 nem\u00e1me pr\u00e1vo p\u0159estat pracovat?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kdo kdy bojoval na vlastn\u00ed n\u00e1klady? Kdo s\u00e1z\u00ed vinici, a neokus\u00ed jej\u00ed hrozny? Kdo pase st\u00e1do, a nepije jeho ml\u00e9ko?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e1v\u00e1m tu jen lidsk\u00e9 p\u0159\u00edklady? Copak to ne\u0159\u00edk\u00e1 i Z\u00e1kon?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "V Moj\u017e\u00ed\u0161ov\u011b z\u00e1kon\u011b je p\u0159ece ps\u00e1no: \u201eMl\u00e1t\u00edc\u00edmu dobyt\u010deti ned\u00e1vej n\u00e1hubek.\u201c Copak se B\u016fh star\u00e1 o dobytek?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ne\u0159\u00edk\u00e1 to sp\u00ed\u0161e kv\u016fli n\u00e1m? Bezpochyby je to naps\u00e1no kv\u016fli n\u00e1m. Kdo o\u0159e, mus\u00ed p\u0159ece orat v nad\u011bji, a kdo ml\u00e1t\u00ed obil\u00ed, mus\u00ed to d\u011blat v nad\u011bji, \u017ee bude m\u00edt pod\u00edl z \u00farody."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Rozs\u00e9vali jsme u v\u00e1s duchovn\u00ed s\u00edm\u011b; bylo by snad p\u0159\u00edli\u0161, abychom skl\u00edzeli va\u0161i hmotnou \u00farodu?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mohou-li toto pr\u00e1vo v\u016f\u010di v\u00e1m uplat\u0148ovat druz\u00ed, \u010d\u00edm sp\u00ed\u0161e my? My jsme v\u0161ak toto pr\u00e1vo nevyu\u017eili. Rad\u011bji v\u0161echno ml\u010dky sn\u00e1\u0161\u00edme, abychom nekladli \u017e\u00e1dnou p\u0159ek\u00e1\u017eku Kristovu evangeliu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Copak nev\u00edte, \u017ee ti, kdo slou\u017e\u00ed v chr\u00e1mu, sm\u011bj\u00ed j\u00edst chr\u00e1mov\u00e9 pokrmy? Nev\u00edte, \u017ee ti, kdo slou\u017e\u00ed u olt\u00e1\u0159e, maj\u00ed pod\u00edl z olt\u00e1\u0159n\u00edch ob\u011bt\u00ed?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pr\u00e1v\u011b tak P\u00e1n ur\u010dil, \u017ee kazatel\u00e9 evangelia maj\u00ed \u017e\u00edt z evangelia."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u00e1 jsem v\u0161ak nic z toho nevyu\u017eil. Nep\u00ed\u0161u o tom proto, \u017ee bych cht\u011bl, aby se to zm\u011bnilo. To bych rad\u011bji um\u0159el, ne\u017e aby m\u011b n\u011bkdo p\u0159ipravil o tuto mou hrdost."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kdy\u017e toti\u017e k\u00e1\u017eu evangelium, nem\u00e1m na\u010d b\u00fdt hrd\u00fd \u2013 je to m\u00e1 povinnost a b\u011bda mn\u011b, kdybych nek\u00e1zal!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kdybych to d\u011blal z vlastn\u00ed v\u016fle, m\u011bl bych n\u00e1rok na odm\u011bnu; j\u00e1 v\u0161ak nepln\u00edm vlastn\u00ed v\u016fli, ale sv\u011b\u0159en\u00fd \u00fakol."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Za\u010d tedy mohu z\u00edskat odm\u011bnu? Za to, \u017ee k\u00e1\u017eu evangelium zadarmo, ani\u017e bych vyu\u017e\u00edval pr\u00e1va, kter\u00e9 p\u0159i k\u00e1z\u00e1n\u00ed evangelia m\u00e1m."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ode v\u0161ech jsem svobodn\u00fd, ale v\u0161em jsem se vydal jako otrok, abych jich co nejv\u00edce z\u00edskal."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pro \u017didy jsem jako \u017did, abych z\u00edskal \u017didy; pro lidi pod Z\u00e1konem jsem jako pod Z\u00e1konem, abych z\u00edskal ty, kdo jsou pod Z\u00e1konem (s\u00e1m ov\u0161em pod Z\u00e1konem nejsem)."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pro lidi bez Z\u00e1kona jsem jako bez Z\u00e1kona, abych z\u00edskal ty, kdo jsou bez Z\u00e1kona (s\u00e1m ov\u0161em nejsem bez Bo\u017e\u00edho Z\u00e1kona \u2013 podl\u00e9h\u00e1m z\u00e1konu Kristovu)."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pro slab\u00e9 jsem slab\u00fd, abych z\u00edskal slab\u00e9. Pro v\u0161echny jsem v\u0161\u00edm, abych jak\u00fdmkoli zp\u016fsobem aspo\u0148 n\u011bkter\u00e9 zachr\u00e1nil."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A to v\u0161echno d\u011bl\u00e1m kv\u016fli evangeliu, abych na n\u011bm z\u00edskal sv\u016fj pod\u00edl."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Copak nev\u00edte, \u017ee v\u0161ichni z\u00e1vodn\u00edci b\u011b\u017e\u00ed, ale jen jeden zv\u00edt\u011bz\u00ed a z\u00edsk\u00e1 odm\u011bnu? B\u011b\u017ete tak, abyste ji z\u00edskali."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ka\u017ed\u00fd z\u00e1vodn\u00edk m\u00e1 p\u0159\u00edsnou sebek\u00e1ze\u0148 \u2013 oni to d\u011blaj\u00ed pro v\u011bnec, kter\u00fd zvadne, my ale pro ten, kter\u00fd nezvadne."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Takto tedy b\u011b\u017e\u00edm, ne jako bych nem\u011bl c\u00edl; takto bojuji, ne jako bych rozr\u00e1\u017eel jen vzduch."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Rad\u011bji sv\u00e9 t\u011blo tu\u017e\u00edm a podma\u0148uji, abych snad, kdy\u017e k\u00e1\u017eu druh\u00fdm, s\u00e1m nebyl vy\u0159azen."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Svoboda a svatost - Nechci brat\u0159i, abyste nev\u011bd\u011bli, co se stalo s na\u0161imi otci. V\u0161ichni byli zast\u00edn\u011bni oblakem a v\u0161ichni pro\u0161li mo\u0159em."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "V\u0161ichni byli k\u0159tem v oblaku a mo\u0159i spojeni s Moj\u017e\u00ed\u0161em."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "V\u0161ichni jedli tent\u00fd\u017e duchovn\u00ed pokrm"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "a v\u0161ichni pili tent\u00fd\u017e duchovn\u00ed n\u00e1poj (pili toti\u017e z duchovn\u00ed sk\u00e1ly, kter\u00e1 je prov\u00e1zela, a tou sk\u00e1lou byl Kristus)."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ve v\u011bt\u0161in\u011b z nich ale B\u016fh nena\u0161el zal\u00edben\u00ed \u2013 v\u017edy\u0165 \u201ebyli pobiti na pou\u0161ti\u201c."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "To v\u0161e se stalo n\u00e1m pro v\u00fdstrahu. Proto nepropadejme zl\u00e9 la\u010dnosti tak jako kdysi oni."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tak\u00e9 nebu\u010fte modl\u00e1\u0159i jako n\u011bkte\u0159\u00ed z nich, jak je ps\u00e1no: \u201eLid se posadil, aby jedl a pil, a pak vstali, aby se povyrazili.\u201c"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tak\u00e9 nesmiln\u011bme, jako n\u011bkte\u0159\u00ed z nich smilnili a v jedin\u00fd den jich padlo t\u0159iadvacet tis\u00edc."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tak\u00e9 nepokou\u0161ejme Krista, jako n\u011bkte\u0159\u00ed z nich pokou\u0161eli a byli zahubeni hady."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tak\u00e9 nereptejte, jako n\u011bkte\u0159\u00ed z nich reptali a byli zahubeni zhoubcem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "To v\u0161echno se jim stalo pro v\u00fdstrahu a bylo to zaps\u00e1no pro pou\u010den\u00ed n\u00e1m, kdo jsme se octli na konci v\u011bk\u016f."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kdo si tedy mysl\u00ed, \u017ee pevn\u011b stoj\u00ed, a\u0165 d\u00e1v\u00e1 pozor, aby nepadl."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jak vid\u00edte, nezmocnilo se v\u00e1s poku\u0161en\u00ed, kter\u00e9 by pro lidi nebylo b\u011b\u017en\u00e9. Ale B\u016fh je v\u011brn\u00fd! Nedovol\u00ed, abyste byli pokou\u0161eni nad sv\u00e9 mo\u017enosti; uprost\u0159ed zkou\u0161ky v\u00e1m poskytne v\u00fdchodisko, abyste mohli obst\u00e1t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A tak, moji milovan\u00ed, ut\u00edkejte p\u0159ed modl\u00e1\u0159stv\u00edm."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mluv\u00edm jako k rozumn\u00fdm lidem; sami posu\u010fte, co \u0159\u00edk\u00e1m."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kalich po\u017eehn\u00e1n\u00ed, za kter\u00fd d\u011bkujeme \u2013 nen\u00ed to snad spole\u010denstv\u00ed Kristovy krve? Chl\u00e9b, kter\u00fd l\u00e1meme \u2013 nen\u00ed to snad spole\u010denstv\u00ed Kristova t\u011bla?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jako je jeden chl\u00e9b, tak jsme jedno t\u011blo. I kdy\u017e je n\u00e1s mnoho, sd\u00edl\u00edme jeden chl\u00e9b."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "V\u0161imn\u011bte si t\u011blesn\u00e9ho Izraele: copak ti, kdo jed\u00ed z ob\u011bt\u00ed, nesd\u00edlej\u00ed spole\u010denstv\u00ed olt\u00e1\u0159e?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Co se tu sna\u017e\u00edm \u0159\u00edci? \u017de maso ob\u011btovan\u00e9 modl\u00e1m n\u011bco znamen\u00e1? Anebo \u017ee modla n\u011bco znamen\u00e1?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nikoli. \u0158\u00edk\u00e1m v\u0161ak, \u017ee pohan\u00e9 nep\u0159in\u00e1\u0161ej\u00ed sv\u00e9 ob\u011bti Bohu, ale d\u00e9mon\u016fm. A j\u00e1 nechci, abyste m\u011bli co spole\u010dn\u00e9ho s d\u00e9mony."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nem\u016f\u017eete p\u00edt kalich P\u00e1n\u011b i kalich d\u00e9mon\u016f; nem\u016f\u017eete m\u00edt pod\u00edl na stolu P\u00e1n\u011b i na stolu d\u00e9mon\u016f!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nebo snad chceme P\u00e1na popouzet k \u017e\u00e1rlivosti? Jsme snad siln\u011bj\u0161\u00ed ne\u017e on?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Svoboda a zodpov\u011bdnost - \u201eV\u0161echno sm\u00edm\u201c \u2013 budi\u017e, ale ne v\u0161echno je prosp\u011b\u0161n\u00e9; v\u0161echno sm\u00edm, ale ne v\u0161echno pom\u00e1h\u00e1."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Nikomu a\u0165 nejde o vlastn\u00ed prosp\u011bch, ale o prosp\u011bch toho druh\u00e9ho."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jezte, cokoli se prod\u00e1v\u00e1 na masn\u00e9m trhu, a na nic se kv\u016fli sv\u011bdom\u00ed nevypt\u00e1vejte,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "v\u017edy\u0165 \u201eHospodinova je zem\u011b i v\u0161echno na n\u00ed.\u201c"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Kdy\u017e v\u00e1s n\u011bkdo nev\u011b\u0159\u00edc\u00ed pozve a v\u00e1m se chce j\u00edt, jd\u011bte. Jezte, cokoli v\u00e1m nab\u00eddnou, a na nic se kv\u016fli sv\u011bdom\u00ed nevypt\u00e1vejte."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Kdyby v\u00e1m ale n\u011bkdo \u0159ekl: \u201eTohle bylo zasv\u011bceno boh\u016fm,\u201c pak to nejezte. M\u011bjte ohled na toho, kdo v\u00e1s upozornil, a na sv\u011bdom\u00ed."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Nemluv\u00edm ov\u0161em o tv\u00e9m sv\u011bdom\u00ed, ale o sv\u011bdom\u00ed toho druh\u00e9ho. \u201ePro\u010d by ale mou svobodu m\u011blo ur\u010dovat ciz\u00ed sv\u011bdom\u00ed?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "V\u017edy\u0165 ten pokrm j\u00edm s vd\u011b\u010dnost\u00ed! Pro\u010d bych m\u011bl b\u00fdt odsuzov\u00e1n kv\u016fli n\u011b\u010demu, za co vzd\u00e1v\u00e1m d\u00edky?\u201c"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Nu\u017ee \u2013 a\u0165 u\u017e j\u00edte nebo pijete, a\u0165 u\u017e d\u011bl\u00e1te cokoli, v\u0161echno to d\u011blejte k Bo\u017e\u00ed sl\u00e1v\u011b."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Nebu\u010fte kamenem \u00farazu \u017did\u016fm ani \u0158ek\u016fm ani c\u00edrkvi Bo\u017e\u00ed."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "V\u017edy\u0165 i j\u00e1 v\u017edycky vych\u00e1z\u00edm v\u0161em vst\u0159\u00edc, nebo\u0165 nehled\u00e1m vlastn\u00ed prosp\u011bch, ale prosp\u011bch mnoh\u00fdch, aby byli spaseni."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0158i\u010fte se m\u00fdm p\u0159\u00edkladem, tak jako j\u00e1 Kristov\u00fdm."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pokr\u00fdvka hlavy - Chv\u00e1l\u00edm v\u00e1s, \u017ee na m\u011b st\u00e1le pamatujete a dr\u017e\u00edte se u\u010den\u00ed, kter\u00e9 jsem v\u00e1m p\u0159edal."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Cht\u011bl bych v\u0161ak, abyste si uv\u011bdomili, \u017ee hlavou ka\u017ed\u00e9ho mu\u017ee je Kristus, hlavou \u017eeny jej\u00ed mu\u017e a hlavou Krista B\u016fh."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ka\u017ed\u00fd mu\u017e, kter\u00fd se modl\u00ed nebo prorokuje s pokrytou hlavou, d\u011bl\u00e1 ostudu Tomu, kter\u00fd je mu hlavou."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Stejn\u011b tak ka\u017ed\u00e1 \u017eena, kter\u00e1 se modl\u00ed nebo prorokuje s nezahalenou hlavou, d\u011bl\u00e1 ostudu tomu, kter\u00fd je j\u00ed hlavou; je to \u00fapln\u011b stejn\u00e9, jako kdyby se oholila."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pokud se \u017eena nechce zahalovat, pak a\u0165 se rovnou ost\u0159\u00edh\u00e1. Pokud se ov\u0161em styd\u00ed ost\u0159\u00edhat nebo oholit, pak a\u0165 se tedy zahaluje."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mu\u017e si nem\u00e1 zahalovat hlavu, nebo\u0165 je obrazem a sl\u00e1vou Bo\u017e\u00ed. \u017dena je ale sl\u00e1vou sv\u00e9ho mu\u017ee."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mu\u017e p\u0159ece nebyl stvo\u0159en z \u017eeny, ale \u017eena z mu\u017ee."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mu\u017e tak\u00e9 nebyl stvo\u0159en kv\u016fli \u017een\u011b, ale \u017eena kv\u016fli mu\u017ei."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Proto a\u0165 si \u017eena zahaluje hlavu na znamen\u00ed autority kv\u016fli and\u011bl\u016fm."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "V P\u00e1nu ov\u0161em nen\u00ed \u017eena bez mu\u017ee ani mu\u017e bez \u017eeny."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "V\u017edy\u0165 jako je \u017eena z mu\u017ee, tak je zas mu\u017e skrze \u017eenu \u2013 a v\u0161echno spole\u010dn\u011b je z Boha."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Posu\u010fte sami: je vhodn\u00e9, aby se \u017eena modlila k Bohu nezahalen\u00e1?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Copak v\u00e1s neu\u010d\u00ed sama p\u0159irozenost, \u017ee pro mu\u017ee jsou dlouh\u00e9 vlasy ostudou?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pro \u017eenu jsou v\u0161ak dlouh\u00e9 vlasy sl\u00e1vou; jsou j\u00ed toti\u017e d\u00e1ny jako pokr\u00fdvka."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pokud se o tom n\u011bkdo chce h\u00e1dat, my to ve zvyku nem\u00e1me a c\u00edrkve Bo\u017e\u00ed tak\u00e9 ne."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ve\u010de\u0159e P\u00e1n\u011b - Kdy\u017e u\u017e jsem u napom\u00edn\u00e1n\u00ed, nemohu v\u00e1s pochv\u00e1lit za to, \u017ee va\u0161e shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed jsou sp\u00ed\u0161e ke \u0161kod\u011b ne\u017e k u\u017eitku."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "P\u0159edev\u0161\u00edm se dosl\u00fdch\u00e1m, \u017ee kdy\u017e se sch\u00e1z\u00edte v c\u00edrkvi, m\u00e1te mezi sebou roztr\u017eky, a skoro tomu v\u011b\u0159\u00edm."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mus\u00ed toti\u017e mezi v\u00e1mi b\u00fdt i rozd\u011blen\u00ed, aby se uk\u00e1zalo, kte\u0159\u00ed z v\u00e1s jsou spolehliv\u00ed."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "To, co prob\u00edh\u00e1 na va\u0161ich shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00edch, nen\u00ed \u017e\u00e1dn\u00e1 ve\u010de\u0159e P\u00e1n\u011b."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ka\u017ed\u00fd m\u00e1 k j\u00eddlu svou vlastn\u00ed ve\u010de\u0159i, a pak n\u011bkdo hladov\u00ed a jin\u00fd se opil."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Copak nem\u016f\u017eete j\u00edst a p\u00edt doma? To pohrd\u00e1te Bo\u017e\u00ed c\u00edrkv\u00ed natolik, \u017ee poni\u017eujete ty, kdo nic nemaj\u00ed? Co na to m\u00e1m \u0159\u00edci? M\u00e1m v\u00e1s pochv\u00e1lit? Za toto v\u00e1s nechv\u00e1l\u00edm!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "P\u0159edal jsem v\u00e1m to, co jsem s\u00e1m p\u0159ijal od P\u00e1na: P\u00e1n Je\u017e\u00ed\u0161 v tu noc, kdy byl zrazen, vzal chl\u00e9b,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "vzdal d\u00edky a l\u00e1mal se slovy: \u201eToto je m\u00e9 t\u011blo, kter\u00e9 se d\u00e1v\u00e1 za v\u00e1s. To \u010di\u0148te na mou pam\u00e1tku.\u201c"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pr\u00e1v\u011b tak vzal po ve\u010de\u0159i kalich se slovy: \u201eTento kalich je nov\u00e1 smlouva v m\u00e9 krvi. Kdykoli z n\u011bj pijete, \u010di\u0148te to na mou pam\u00e1tku.\u201c"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Kdykoli j\u00edte tento chl\u00e9b a pijete tento kalich, zv\u011bstujete P\u00e1novu smrt, dokud nep\u0159ijde."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Kdo by tedy jedl tento chl\u00e9b a pil P\u00e1n\u016fv kalich nehodn\u00fdm zp\u016fsobem, takov\u00fd se provin\u00ed proti P\u00e1nov\u011b t\u011blu a krvi."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A\u0165 ka\u017ed\u00fd s\u00e1m sebe prov\u011b\u0159\u00ed, ne\u017e bude j\u00edst z toho chleba a p\u00edt z toho kalichu."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Kdo toti\u017e j\u00ed a pije, ani\u017e by si uv\u011bdomoval, \u017ee jde o P\u00e1novo t\u011blo, takov\u00fd j\u00ed a pije sv\u00e9 vlastn\u00ed odsouzen\u00ed."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "To proto je mezi v\u00e1mi tolik slab\u00fdch a nemocn\u00fdch, a mnoz\u00ed dokonce um\u00edraj\u00ed."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Kdybychom se ov\u0161em soudili sami, nebyli bychom souzeni."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Kdy\u017e n\u00e1s v\u0161ak soud\u00ed P\u00e1n, je to k na\u0161\u00ed n\u00e1prav\u011b, abychom nebyli odsouzeni se sv\u011btem."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Nu\u017ee, brat\u0159i moji, kdy\u017e se sch\u00e1z\u00edte k j\u00eddlu, \u010dekejte jedni na druh\u00e9."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Kdo m\u00e1 hlad, a\u0165 se naj\u00ed doma, abyste se nesch\u00e1zeli k odsouzen\u00ed. Ostatn\u00ed pokyny v\u00e1m d\u00e1m, a\u017e p\u0159ijdu."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "R\u016fzn\u00e9 dary t\u00e9ho\u017e Ducha - Pokud jde o duchovn\u00ed dary, brat\u0159i, nechci, abyste z\u016fstali v nev\u011bdomosti."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "V\u00edte, \u017ee jste je\u0161t\u011b jako pohan\u00e9 chodili k n\u011bm\u00fdm modl\u00e1m, jak jste k tomu byli vedeni."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Proto chci, abyste v\u011bd\u011bli, \u017ee nikdo, kdo mluv\u00ed v Duchu svat\u00e9m, nem\u016f\u017ee zlo\u0159e\u010dit Je\u017e\u00ed\u0161i, tak jako nikdo nem\u016f\u017ee prohl\u00e1sit \u201eJe\u017e\u00ed\u0161 je P\u00e1n,\u201c jedin\u011b v Duchu svat\u00e9m."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jsou r\u016fzn\u00e9 dary, ale tent\u00fd\u017e Duch,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "jsou r\u016fzn\u00e9 slu\u017eby, ale tent\u00fd\u017e P\u00e1n,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "jsou r\u016fzn\u00e1 p\u016fsoben\u00ed, ale v\u0161echno ve v\u0161ech p\u016fsob\u00ed tent\u00fd\u017e B\u016fh."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ka\u017ed\u00fd ov\u0161em dost\u00e1v\u00e1 projev Ducha ke spole\u010dn\u00e9mu u\u017eitku:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "jednomu je skrze Ducha d\u00e1no slovo moudrosti, jin\u00e9mu od t\u00e9ho\u017e Ducha slovo pozn\u00e1n\u00ed,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "dal\u0161\u00edmu v\u00edra v tomt\u00e9\u017e Duchu, jin\u00e9mu dary uzdravov\u00e1n\u00ed v tomt\u00e9\u017e Duchu,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "jin\u00e9mu kon\u00e1n\u00ed z\u00e1zrak\u016f, jin\u00e9mu proroctv\u00ed, jin\u00e9mu rozli\u0161ov\u00e1n\u00ed duch\u016f, jin\u00e9mu r\u016fzn\u00e9 druhy jazyk\u016f, jin\u00e9mu v\u00fdklad jazyk\u016f."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "To v\u0161e ale p\u016fsob\u00ed jeden a tent\u00fd\u017e Duch, kter\u00fd obdarov\u00e1v\u00e1 ka\u017ed\u00e9ho jednotliv\u011b, jak s\u00e1m chce."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "R\u016fzn\u00e9 \u010d\u00e1sti t\u00e9ho\u017e t\u011bla - T\u011blo tvo\u0159\u00ed jeden celek, i kdy\u017e se skl\u00e1d\u00e1 z mnoha \u010d\u00e1st\u00ed; i kdy\u017e je v\u0161ech t\u011bch \u010d\u00e1st\u00ed mnoho, p\u0159ece tvo\u0159\u00ed jedno t\u011blo. A pr\u00e1v\u011b takov\u00e9 je to s Kristem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A\u0165 u\u017e jsme toti\u017e \u017did\u00e9 \u010di \u0158ekov\u00e9, otroci nebo svobodn\u00ed, v\u0161ichni jsme jedn\u00edm Duchem pok\u0159t\u011bni do t\u00e9ho\u017e t\u011bla a jeden Duch se n\u00e1m v\u0161em stal n\u00e1pojem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "T\u011blo se p\u0159ece neskl\u00e1d\u00e1 z jedn\u00e9 \u010d\u00e1sti, ale z mnoha."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kdyby noha \u0159ekla: \u201eKdy\u017e nejsem ruka, nepat\u0159\u00edm do t\u011bla,\u201c nepat\u0159\u00ed snad kv\u016fli tomu do t\u011bla?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A kdyby ucho \u0159eklo: \u201eKdy\u017e nejsem oko, nepat\u0159\u00edm do t\u011bla,\u201c nepat\u0159\u00ed snad kv\u016fli tomu do t\u011bla?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kdyby bylo cel\u00e9 t\u011blo okem, kam by se pod\u011bl sluch? Kdyby bylo cel\u00e9 sluchem, kam by se pod\u011bl \u010dich?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "B\u016fh ale dal t\u011blu r\u016fzn\u00e9 \u010d\u00e1sti, ka\u017edou jednotlivou tak, jak cht\u011bl."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kdyby v\u0161ichni byli jednou \u010d\u00e1st\u00ed, kam by se pod\u011blo t\u011blo?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A tak je sice mnoho \u010d\u00e1st\u00ed, tvo\u0159\u00ed v\u0161ak jedno t\u011blo."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Oko nem\u016f\u017ee \u0159\u00edci ruce: \u201eNepot\u0159ebuji t\u011b,\u201c stejn\u011b jako hlava nem\u016f\u017ee \u0159\u00edci noh\u00e1m: \u201eNepot\u0159ebuji v\u00e1s.\u201c"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Naopak! Mnohem sp\u00ed\u0161e jsou pot\u0159ebn\u00e9 ty \u010d\u00e1sti t\u011bla, kter\u00e9 vypadaj\u00ed slab\u0161\u00ed."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "T\u011bch \u010d\u00e1st\u00ed t\u011bla, kter\u00e9 pova\u017eujeme za m\u00e9n\u011b ctihodn\u00e9, si o to v\u00edce v\u0161\u00edm\u00e1me. \u010c\u00e1stem na\u0161eho t\u011bla pova\u017eovan\u00fdm za neslu\u0161n\u00e9 v\u011bnujeme o to v\u011bt\u0161\u00ed pozornost,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "kterou ov\u0161em ty slu\u0161n\u00e9 \u010d\u00e1sti nepot\u0159ebuj\u00ed. B\u016fh ale slo\u017eil t\u011blo tak, \u017ee dal v\u011bt\u0161\u00ed pozornost t\u011bm pod\u0159adn\u011bj\u0161\u00edm,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "aby v t\u011ble nevl\u00e1dlo rozd\u011blen\u00ed, ale aby si jeho jednotliv\u00e9 \u010d\u00e1sti navz\u00e1jem prokazovaly stejnou p\u00e9\u010di."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "V\u017edy\u0165 trp\u00ed-li jedna \u010d\u00e1st, v\u0161echny \u010d\u00e1sti trp\u00ed s n\u00ed, a je-li jedna \u010d\u00e1st poct\u011bna, v\u0161echny \u010d\u00e1sti se s n\u00ed raduj\u00ed."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Vy jste tedy t\u011blo Kristovo a jednotliv\u011b jeho \u010d\u00e1sti."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "B\u016fh v c\u00edrkvi ustanovil jedny za apo\u0161toly, druh\u00e9 za proroky, t\u0159et\u00ed za u\u010ditele, potom z\u00e1zraky, dary uzdravov\u00e1n\u00ed, pomocn\u00e9 slu\u017eby, veden\u00ed a r\u016fzn\u00e9 druhy jazyk\u016f."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jsou snad v\u0161ichni apo\u0161tolov\u00e9? Jsou snad v\u0161ichni proroci? Jsou snad v\u0161ichni u\u010ditel\u00e9? Konaj\u00ed v\u0161ichni z\u00e1zraky?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Maj\u00ed v\u0161ichni dary uzdravov\u00e1n\u00ed? Mluv\u00ed snad v\u0161ichni jazyky? Vykl\u00e1daj\u00ed snad v\u0161ichni?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Horlete po t\u011bch nejlep\u0161\u00edch darech. Uk\u00e1\u017eu v\u00e1m v\u0161ak je\u0161t\u011b mnohem vy\u0161\u0161\u00ed cestu:"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bez l\u00e1sky nejsem nic - Kdybych mluvil v jazyc\u00edch lid\u00ed i and\u011bl\u016f, bez l\u00e1sky je to jen dun\u011bn\u00ed zvonu, \u0159in\u010den\u00ed \u010dinel\u016f."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kdybych um\u011bl prorokovat, rozum\u011bl v\u0161em tajemstv\u00edm, m\u011bl v\u0161echno pozn\u00e1n\u00ed a v\u00edru, \u017ee bych i hory p\u0159en\u00e1\u0161el, bez l\u00e1sky nejsem nic."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kdybych rozdal v\u0161e, co m\u00e1m, kdybych dal i vlastn\u00ed t\u011blo, abych se proslavil, bez l\u00e1sky je mi to k ni\u010demu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00e1ska je trp\u011bliv\u00e1, je laskav\u00e1, l\u00e1ska nez\u00e1vid\u00ed, l\u00e1ska se nevychloub\u00e1 ani nepovy\u0161uje;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "nen\u00ed hrub\u00e1, nehled\u00e1 sv\u016fj prosp\u011bch, nen\u00ed vzn\u011btliv\u00e1, nepo\u010d\u00edt\u00e1 k\u0159ivdy,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "nen\u00ed \u0161kodolib\u00e1, ale raduje se z pravdy;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "v\u0161echno sn\u00e1\u0161\u00ed, v\u0161emu v\u011b\u0159\u00ed, v\u017edycky douf\u00e1, v\u0161echno vydr\u017e\u00ed."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e1ska nikdy neskon\u010d\u00ed. Av\u0161ak proroctv\u00ed \u2013 ta zaniknou, jazyky \u2013 ty umlknou, pozn\u00e1n\u00ed \u2013 to pomine."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jen z \u010d\u00e1sti toti\u017e pozn\u00e1v\u00e1me a jen z \u010d\u00e1sti prorokujeme;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "jakmile v\u0161ak p\u0159ijde dokonal\u00e9, tehdy to \u010d\u00e1ste\u010dn\u00e9 zanikne."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dokud jsem byl d\u00edt\u011b, mluvil jsem jako d\u00edt\u011b, myslel jsem jako d\u00edt\u011b, m\u011bl jsem d\u011btsk\u00e9 n\u00e1zory; kdy\u017e jsem v\u0161ak dosp\u011bl, s d\u011btinsk\u00fdmi v\u011bcmi jsem se rozlou\u010dil."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Te\u010f toti\u017e vid\u00edme jako v zrcadle, nejasn\u011b, ale potom tv\u00e1\u0159\u00ed v tv\u00e1\u0159. Te\u010f pozn\u00e1v\u00e1m \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b, ale potom pozn\u00e1m pln\u011b, tak jako B\u016fh zn\u00e1 m\u011b."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Do t\u00e9 doby n\u00e1m z\u016fst\u00e1v\u00e1 v\u00edra, nad\u011bje a l\u00e1ska, tato trojice; ale nejv\u011bt\u0161\u00ed z nich je l\u00e1ska."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jazyky a proroctv\u00ed - N\u00e1sledujte l\u00e1sku, horlete po duchovn\u00edch darech, nejv\u00edce v\u0161ak, abyste prorokovali."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kdo mluv\u00ed v jazyc\u00edch, nemluv\u00ed toti\u017e k lidem, ale k Bohu. Je puzen Duchem, ale nikdo mu nerozum\u00ed; co \u0159\u00edk\u00e1, z\u016fst\u00e1v\u00e1 tajemstv\u00edm."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ten, kdo prorokuje, v\u0161ak mluv\u00ed k lidem, aby je pos\u00edlil, povzbudil a pot\u011b\u0161il."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kdo mluv\u00ed v jazyc\u00edch, posiluje s\u00e1m sebe, ale kdo prorokuje, posiluje c\u00edrkev."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Cht\u011bl bych, abyste v\u0161ichni mluvili v jazyc\u00edch, ale je\u0161t\u011b v\u00edce, abyste prorokovali. Proroctv\u00ed je toti\u017e cenn\u011bj\u0161\u00ed ne\u017e mluven\u00ed v jazyc\u00edch, leda\u017ee by je n\u011bkdo vykl\u00e1dal pro pos\u00edlen\u00ed c\u00edrkve."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Co kdybych k v\u00e1m, brat\u0159i, p\u0159i\u0161el a mluvil v jazyc\u00edch? K \u010demu v\u00e1m budu, pokud v\u00e1m ne\u0159eknu n\u011bjak\u00e9 zjeven\u00ed, pozn\u00e1n\u00ed, proroctv\u00ed \u010di u\u010den\u00ed?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Podobn\u00e9 je to s ne\u017eiv\u00fdmi hudebn\u00edmi n\u00e1stroji, jako je fl\u00e9tna nebo lyra: pokud nevydaj\u00ed jasn\u00e9 t\u00f3ny, jak m\u00e1 kdo poznat, co se hraje?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A pokud polnice vyd\u00e1 nez\u0159eteln\u00fd zvuk, kdo se bude chystat do boje?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Stejn\u00e9 je to s v\u00e1mi: nevyd\u00e1-li v\u00e1\u0161 jazyk srozumiteln\u00e9 slovo, jak m\u00e1 kdo poznat, co se \u0159\u00edk\u00e1? V\u017edy\u0165 budete mluvit do v\u011btru!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Na sv\u011bt\u011b je koneckonc\u016f tolik r\u016fzn\u00fdch \u0159e\u010d\u00ed a \u017e\u00e1dn\u00e1 z nich nen\u00ed beze smyslu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mluv\u00ed-li v\u0161ak n\u011bkdo \u0159e\u010d\u00ed, kter\u00e9 nerozum\u00edm, z\u016fstaneme jeden druh\u00e9mu cizincem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Stejn\u00e9 je to s v\u00e1mi. Kdy\u017e jste tedy tak horliv\u00ed po duchovn\u00edch darech, sna\u017ete se v nich vyr\u016fst pro pos\u00edlen\u00ed c\u00edrkve."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kdo mluv\u00ed v jazyc\u00edch, a\u0165 se proto modl\u00ed, aby je mohl vykl\u00e1dat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kdy\u017e se toti\u017e modl\u00edm v jazyc\u00edch, modl\u00ed se m\u016fj duch, ale m\u00e1 mysl zah\u00e1l\u00ed."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Co s t\u00edm? Ano, budu se modlit duchem, ale budu se modlit i mysl\u00ed. Budu zp\u00edvat duchem, ale budu zp\u00edvat i mysl\u00ed."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kdybys toti\u017e dobro\u0159e\u010dil jen duchem a byl by p\u0159\u00edtomen n\u011bkdo nezasv\u011bcen\u00fd, jak \u0159ekne \u201eAmen\u201c ke tv\u00e9mu d\u00edk\u016f\u010din\u011bn\u00ed, kdy\u017e nev\u00ed, co \u0159\u00edk\u00e1\u0161?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u011bkuje\u0161 sice kr\u00e1sn\u011b, ale druh\u00fdm to nepom\u00e1h\u00e1."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u011bkuji Bohu, \u017ee mluv\u00edm v jazyc\u00edch v\u00edce ne\u017e vy v\u0161ichni;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "v c\u00edrkvi bych ale pro pou\u010den\u00ed druh\u00fdch rad\u011bji promluvil p\u011bt slov srozumiteln\u011b ne\u017e tis\u00edce slov v jazyc\u00edch."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Brat\u0159i, p\u0159esta\u0148te myslet jako mal\u00e9 d\u011bti. Pokud jde o zlo, bu\u010fte jako nemluv\u0148ata, my\u0161len\u00edm v\u0161ak bu\u010fte dosp\u011bl\u00ed."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "V Z\u00e1kon\u011b je ps\u00e1no: \u201eCiz\u00edmi jazyky, ciz\u00edmi rty k tomuto lidu promluv\u00edm, ani tak m\u011b v\u0161ak neposlechnou,\u201c prav\u00ed Hospodin."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jazyky tedy nejsou znamen\u00edm pro v\u011b\u0159\u00edc\u00ed, ale pro nev\u011b\u0159\u00edc\u00ed; proroctv\u00ed naopak nen\u00ed pro nev\u011b\u0159\u00edc\u00ed, ale pro v\u011b\u0159\u00edc\u00ed."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Co kdyby na spole\u010dn\u00e9m shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed c\u00edrkve v\u0161ichni mluvili v jazyc\u00edch? Kdy\u017e tam p\u0159ijdou nezasv\u011bcen\u00ed nebo nev\u011b\u0159\u00edc\u00ed, ne\u0159eknou snad, \u017ee blouzn\u00edte?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kdy\u017e ale budou v\u0161ichni prorokovat a p\u0159ijde n\u011bkdo nev\u011b\u0159\u00edc\u00ed nebo nezasv\u011bcen\u00fd, bude t\u00edm v\u0161\u00edm p\u0159esv\u011bd\u010dov\u00e1n a usv\u011bd\u010dov\u00e1n."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A\u017e vyjde najevo, co skr\u00fdv\u00e1 v srdci, padne na kolena, poklon\u00ed se Bohu a vyzn\u00e1: \u201eOpravdu, B\u016fh je mezi v\u00e1mi!\u201c"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Po\u0159\u00e1dek p\u0159i shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed - Co s t\u00edm, brat\u0159i? Kdy\u017e se sch\u00e1z\u00edte, ka\u017ed\u00fd n\u011bco p\u0159in\u00e1\u0161\u00ed \u2013 n\u011bkdo p\u00edse\u0148, n\u011bkdo vyu\u010dov\u00e1n\u00ed, n\u011bkdo zjeven\u00ed, n\u011bkdo jazyk a n\u011bkdo v\u00fdklad. A\u0165 se to v\u0161echno d\u011bje k vz\u00e1jemn\u00e9mu pos\u00edlen\u00ed."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Chce-li n\u011bkdo mluvit v jazyc\u00edch, a\u0165 mluv\u00ed postupn\u011b dva nebo nejv\u00fd\u0161e t\u0159i a n\u011bkdo a\u0165 vykl\u00e1d\u00e1;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "kdy\u017e tam ale nebude, kdo by to vykl\u00e1dal, pak a\u0165 ve shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed ml\u010d\u00ed a mluv\u00ed jen pro sebe a pro Boha."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Proroci a\u0165 mluv\u00ed dva nebo t\u0159i a ostatn\u00ed a\u0165 to rozsuzuj\u00ed."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Dostane-li zjeven\u00ed n\u011bkdo jin\u00fd z p\u0159\u00edtomn\u00fdch, pak a\u0165 ten prvn\u00ed ml\u010d\u00ed."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "M\u016f\u017eete p\u0159ece jeden po druh\u00e9m prorokovat v\u0161ichni, aby se v\u0161em dostalo pou\u010den\u00ed a povzbuzen\u00ed."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Proroci mohou sv\u00e9 puzen\u00ed ovl\u00e1dat;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "B\u016fh p\u0159ece nen\u00ed Bohem zmatku, ale pokoje \u2013 tak je tomu v\u0161ude, kde se shroma\u017e\u010fuj\u00ed svat\u00ed."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "(Va\u0161e \u017eeny a\u0165 p\u0159i shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00edch z\u016fst\u00e1vaj\u00ed ti\u0161e. Nemaj\u00ed pov\u00eddat, ale b\u00fdt poslu\u0161n\u00e9, jak ostatn\u011b \u0159\u00edk\u00e1 i Z\u00e1kon."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Kdy\u017e jim n\u011bco nen\u00ed jasn\u00e9, a\u0165 se ptaj\u00ed doma sv\u00fdch man\u017eel\u016f. Je to p\u0159ece ostuda, kdy\u017e \u017eena p\u0159i shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed pov\u00edd\u00e1.)"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Vy\u0161lo snad Bo\u017e\u00ed slovo od v\u00e1s? Dorazilo snad jen k v\u00e1m?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Kdo si mysl\u00ed, \u017ee je prorok nebo duchovn\u00ed, m\u011bl by poznat, \u017ee to, co v\u00e1m p\u00ed\u0161u, je P\u00e1novo p\u0159ik\u00e1z\u00e1n\u00ed."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Kdo to neuzn\u00e1v\u00e1, nebude uzn\u00e1n."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Nu\u017ee, brat\u0159i moji, horlete po proroctv\u00ed a nebra\u0148te mluvit v jazyc\u00edch."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ve v\u0161em a\u0165 panuje slu\u0161nost a po\u0159\u00e1dek."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kristovo vzk\u0159\u00ed\u0161en\u00ed - Brat\u0159i, chci v\u00e1m p\u0159ipomenout evangelium, je\u017e jsem v\u00e1m k\u00e1zal, je\u017e jste p\u0159ijali, v n\u011bm\u017e stoj\u00edte"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "a j\u00edm\u017e jste spaseni (pokud se ov\u0161em dr\u017e\u00edte slova, kter\u00e9 jsem v\u00e1m k\u00e1zal \u2013 jinak byste uv\u011b\u0159ili zbyte\u010dn\u011b)."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "P\u0159edal jsem v\u00e1m to hlavn\u00ed, co jsem s\u00e1m p\u0159ijal: Kristus zem\u0159el za na\u0161e h\u0159\u00edchy podle P\u00edsem,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "byl poh\u0159ben a t\u0159et\u00ed den byl vzk\u0159\u00ed\u0161en podle P\u00edsem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Uk\u00e1zal se Petrovi, potom Dvan\u00e1cti,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "pot\u00e9 se uk\u00e1zal v\u00edce ne\u017e p\u011bti st\u016fm bratr\u016f najednou (n\u011bkte\u0159\u00ed u\u017e zesnuli, ale v\u011bt\u0161ina z nich je\u0161t\u011b \u017eije),"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "pot\u00e9 se uk\u00e1zal Jakubovi, potom v\u0161em apo\u0161tol\u016fm"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "a naposledy ze v\u0161ech se uk\u00e1zal i mn\u011b, nedoch\u016fd\u010deti."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jsem toti\u017e ze v\u0161ech apo\u0161tol\u016f ten nejposledn\u011bj\u0161\u00ed; nezaslou\u017e\u00edm si ani b\u00fdt apo\u0161tolem naz\u00fdv\u00e1n \u2013 v\u017edy\u0165 jsem kdysi pron\u00e1sledoval Bo\u017e\u00ed c\u00edrkev!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bo\u017e\u00ed milost\u00ed jsem ale to, co jsem, a jeho milost ke mn\u011b nevy\u0161la napr\u00e1zdno. Pracoval jsem v\u00edce ne\u017e oni v\u0161ichni, av\u0161ak ne j\u00e1, ale Bo\u017e\u00ed milost, kter\u00e1 je se mnou."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Toto k\u00e1\u017eeme \u2013 jak j\u00e1, tak oni \u2013 a tomuto jste uv\u011b\u0159ili."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Na\u0161e vzk\u0159\u00ed\u0161en\u00ed - Kdy\u017e se tedy k\u00e1\u017ee o Kristu, \u017ee byl vzk\u0159\u00ed\u0161en z mrtv\u00fdch, jak mohou n\u011bkte\u0159\u00ed z v\u00e1s pop\u00edrat zmrtv\u00fdchvst\u00e1n\u00ed?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jestli\u017ee nen\u00ed zmrtv\u00fdchvst\u00e1n\u00ed, pak nebyl vzk\u0159\u00ed\u0161en ani Kristus!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A jestli\u017ee nebyl vzk\u0159\u00ed\u0161en Kristus, pak je na\u0161e k\u00e1z\u00e1n\u00ed k ni\u010demu; cel\u00e1 va\u0161e v\u00edra je k ni\u010demu!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Z n\u00e1s se pak st\u00e1vaj\u00ed fale\u0161n\u00ed Bo\u017e\u00ed sv\u011bdkov\u00e9, proto\u017ee jsme o Bohu tvrdili, \u017ee vzk\u0159\u00edsil Krista, jeho\u017e nevzk\u0159\u00edsil \u2013 pokud toti\u017e mrtv\u00ed nemohou b\u00fdt vzk\u0159\u00ed\u0161eni."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jestli\u017ee mrtv\u00ed nemohou b\u00fdt vzk\u0159\u00ed\u0161eni, pak nebyl vzk\u0159\u00ed\u0161en ani Kristus!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A jestli\u017ee nebyl vzk\u0159\u00ed\u0161en Kristus, va\u0161e v\u00edra je marn\u00e1 \u2013 je\u0161t\u011b jste ve sv\u00fdch h\u0159\u00ed\u0161\u00edch."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pak tedy i ti, kte\u0159\u00ed zesnuli v Kristu, zahynuli."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "M\u00e1me-li v Kristu nad\u011bji pouze pro tento \u017eivot, jsme nejubo\u017eej\u0161\u00ed ze v\u0161ech lid\u00ed."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kristus ale byl vzk\u0159\u00ed\u0161en jako\u017eto prvn\u00ed ze v\u0161ech zesnul\u00fdch."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jako skrze \u010dlov\u011bka p\u0159i\u0161la smrt, tak skrze \u010dlov\u011bka p\u0159i\u0161lo zmrtv\u00fdchvst\u00e1n\u00ed."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jako v Adamovi v\u0161ichni um\u00edraj\u00ed, tak v Kristu v\u0161ichni o\u017eij\u00ed."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ka\u017ed\u00fd v\u0161ak ve sv\u00e9m po\u0159ad\u00ed: Kristus jako prvn\u00ed, p\u0159i jeho p\u0159\u00edchodu pak ti, kdo jsou Kristovi."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Potom p\u0159ijde konec: a\u017e Kristus p\u0159em\u016f\u017ee ve\u0161kerou vl\u00e1du, vrchnost a moc, p\u0159ed\u00e1 kr\u00e1lovstv\u00ed Bohu a Otci."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mus\u00ed toti\u017e kralovat, ne\u017e mu B\u016fh polo\u017e\u00ed v\u0161echny nep\u0159\u00e1tele k noh\u00e1m."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Posledn\u00ed nep\u0159\u00edtel, jen\u017e bude p\u0159emo\u017een, je smrt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "V\u017edy\u0165 \u201ev\u0161echno polo\u017eil k jeho noh\u00e1m\u201c. (Kdy\u017e ov\u0161em \u0159\u00edk\u00e1, \u017ee je mu v\u0161echno podd\u00e1no, je z\u0159ejm\u00e9, \u017ee je to v\u0161echno krom\u011b Toho, kter\u00fd mu to poddal.)"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A\u017e mu tedy bude v\u0161echno podd\u00e1no, pak se i s\u00e1m Syn podd\u00e1 Tomu, kter\u00fd mu v\u0161echno poddal, aby B\u016fh byl v\u0161echno ve v\u0161em."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A v\u016fbec, co si po\u010dnou ti, kdo se nech\u00e1vaj\u00ed k\u0159t\u00edt za mrtv\u00e9? Pro\u010d se za n\u011b k\u0159t\u00ed, jestli\u017ee mrtv\u00ed nebudou vzk\u0159\u00ed\u0161eni?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pro\u010d my sami ka\u017ed\u00fdm okam\u017eikem podstupujeme nebezpe\u010d\u00ed?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "P\u0159i chloub\u011b, kterou m\u00e1m ve v\u00e1s v Kristu Je\u017e\u00ed\u0161i, na\u0161em P\u00e1nu, prohla\u0161uji, \u017ee denn\u011b \u010del\u00edm smrti."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "K \u010demu mi to z lidsk\u00e9ho pohledu je, \u017ee jsem bojoval s t\u011bmi \u0161elmami v Efesu? Jestli\u017ee mrtv\u00ed nebudou vzk\u0159\u00ed\u0161eni, pak: \u201eJezme a pijme, v\u017edy\u0165 z\u00edtra zem\u0159eme!\u201c"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Neple\u0165te se: \u201e\u0160patn\u00e9 vztahy kaz\u00ed mravy.\u201c"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Opravdu se vzpamatujte a zanechte h\u0159\u00edchu. N\u011bkte\u0159\u00ed toti\u017e Boha v\u016fbec neznaj\u00ed \u2013 \u0159\u00edk\u00e1m to k va\u0161\u00ed hanb\u011b!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Zp\u016fsob vzk\u0159\u00ed\u0161en\u00ed - N\u011bkdo ale \u0159ekne: \u201eJak budou mrtv\u00ed vzk\u0159\u00ed\u0161eni? A v jak\u00e9m p\u0159ijdou t\u011ble?\u201c"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Bl\u00e1zne! To, co seje\u0161, neo\u017eije, dokud to nezem\u0159e."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "A co seje\u0161? Ne to t\u011blo, kter\u00e9 vyroste, ale hol\u00e9 zrno \u2013 t\u0159eba zrno p\u0161enice nebo n\u011bjak\u00e9 jin\u00e9."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "B\u016fh mu pak d\u00e1v\u00e1 t\u011blo, jak s\u00e1m chce, ka\u017ed\u00e9mu z t\u011bch semen jeho vlastn\u00ed t\u011blo."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Nen\u00ed t\u011blo jako t\u011blo. Jin\u00e9 je t\u011blo lidsk\u00e9, jin\u00e9 t\u011blo zv\u00ed\u0159ec\u00ed, jin\u00e9 t\u011blo pta\u010d\u00ed a jin\u00e9 zase ryb\u00ed."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Jsou tak\u00e9 t\u011bla nebesk\u00e1 a t\u011bla pozemsk\u00e1; ale jin\u00e1 je sl\u00e1va nebesk\u00fdch a jin\u00e1 pozemsk\u00fdch."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Jin\u00e1 je sl\u00e1va slunce, jin\u00e1 sl\u00e1va m\u011bs\u00edce a jin\u00e1 sl\u00e1va hv\u011bzd, i samotn\u00e9 hv\u011bzdy se jedna od druh\u00e9 ve sl\u00e1v\u011b li\u0161\u00ed."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Tak je to tak\u00e9 se zmrtv\u00fdchvst\u00e1n\u00edm. Poh\u0159b\u00edv\u00e1 se smrteln\u00e9 t\u011blo, k\u0159\u00eds\u00ed se nesmrteln\u00e9."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Poh\u0159b\u00edv\u00e1 se odpudiv\u00e9, k\u0159\u00eds\u00ed se slavn\u00e9; poh\u0159b\u00edv\u00e1 se bezvl\u00e1dn\u00e9, k\u0159\u00eds\u00ed se mocn\u00e9."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Poh\u0159b\u00edv\u00e1 se t\u011blo p\u0159irozen\u00e9, k\u0159\u00eds\u00ed se t\u011blo duchovn\u00ed. Je-li p\u0159irozen\u00e9 t\u011blo, je i t\u011blo duchovn\u00ed."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Jak je ps\u00e1no: \u201ePrvn\u00ed \u010dlov\u011bk, Adam, se stal \u017eivou du\u0161\u00ed,\u201c ale ten posledn\u00ed Adam se stal ob\u017eivuj\u00edc\u00edm duchem."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Nejd\u0159\u00edve v\u0161ak nen\u00ed to duchovn\u00ed, ale to p\u0159irozen\u00e9, teprve potom to duchovn\u00ed."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Prvn\u00ed \u010dlov\u011bk byl z prachu zem\u011b, druh\u00fd \u010dlov\u011bk je z nebe."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Jak\u00fd byl ten z prachu zem\u011b, takov\u00ed jsou ti pozem\u0161t\u00ed, a jak\u00fd ten nebesk\u00fd, takov\u00ed i nebe\u0161t\u00ed."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Jako jsme nesli obraz toho, kdo byl z prachu zem\u011b, tak poneseme i obraz toho nebesk\u00e9ho."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u0158\u00edk\u00e1m v\u00e1m, brat\u0159i, \u017ee t\u011blo a krev nem\u016f\u017ee m\u00edt pod\u00edl na Bo\u017e\u00edm kr\u00e1lovstv\u00ed a smrtelnost nem\u016f\u017ee m\u00edt pod\u00edl na nesmrtelnosti."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Prozrad\u00edm v\u00e1m te\u010f tajemstv\u00ed: V\u0161ichni nezem\u0159eme, ale v\u0161ichni budeme prom\u011bn\u011bni \u2013"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "nar\u00e1z, v okam\u017eiku, za zvuku polnice ohla\u0161uj\u00edc\u00ed konec. A\u017e zatroub\u00ed, mrtv\u00ed budou vzk\u0159\u00ed\u0161eni k nesmrtelnosti a my budeme prom\u011bn\u011bni."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Toto pom\u00edjiv\u00e9 mus\u00ed obl\u00e9ci nepom\u00edjivost, toto smrteln\u00e9 mus\u00ed obl\u00e9ci nesmrtelnost."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "A a\u017e toto pom\u00edjiv\u00e9 obl\u00e9kne nepom\u00edjivost a toto smrteln\u00e9 obl\u00e9kne nesmrtelnost, tehdy se napln\u00ed, co je ps\u00e1no: \u201eSmrt je pohlcena, p\u0159i\u0161lo v\u00edt\u011bzstv\u00ed!\u201c"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "\u201eKde je te\u010f, smrti, to tv\u00e9 v\u00edt\u011bzstv\u00ed? Kde je te\u010f, peklo, ta tv\u00e1 zbra\u0148?\u201c"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Onou zbran\u00ed smrti je h\u0159\u00edch a silou h\u0159\u00edchu je Z\u00e1kon."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Ale d\u00edky Bohu, kter\u00fd n\u00e1m d\u00e1v\u00e1 v\u00edt\u011bzstv\u00ed v na\u0161em P\u00e1nu Je\u017e\u00ed\u0161i Kristu!"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Proto, moji milovan\u00ed brat\u0159i, bu\u010fte pevn\u00ed a nepohnuteln\u00ed, rozr\u016fstejte se v P\u00e1nov\u011b d\u00edle a v\u011bzte, \u017ee va\u0161e pr\u00e1ce pro P\u00e1na nen\u00ed zbyte\u010dn\u00e1."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pl\u00e1ny a pozdravy - Pokud jde o sb\u00edrku na svat\u00e9, \u0159i\u010fte se stejn\u00fdmi pokyny, jak\u00e9 jsem dal c\u00edrkv\u00edm v Galacii:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Prvn\u00edho dne v t\u00fddnu a\u0165 ka\u017ed\u00fd z v\u00e1s d\u00e1 stranou, kolik si m\u016f\u017ee dovolit, aby se sb\u00edrky nekonaly teprve, kdy\u017e p\u0159ijdu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jakmile p\u0159ijdu, d\u00e1m v\u00e1mi schv\u00e1len\u00fdm mu\u017e\u016fm doporu\u010duj\u00edc\u00ed listy a po\u0161lu je s va\u0161\u00edm darem do Jeruzal\u00e9ma."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bude-li pot\u0159eba, abych \u0161el s nimi, p\u016fjdou se mnou."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "P\u0159ijdu k v\u00e1m, a\u017e projdu Makedonii. Makedonii toti\u017e jen proch\u00e1z\u00edm,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "ale u v\u00e1s snad n\u011bjakou dobu z\u016fstanu, mo\u017en\u00e1 i p\u0159es zimu, abyste m\u011b mohli vypravit, kamkoli p\u016fjdu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tentokr\u00e1t se u v\u00e1s nechci jen zastavit cestou; d\u00e1-li P\u00e1n, douf\u00e1m, \u017ee u v\u00e1s n\u011bjak\u00fd \u010das pobudu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A\u017e do Letnic ale z\u016fstanu v Efesu,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "nebo\u0165 se mi tu otev\u00edraj\u00ed velik\u00e9 a slibn\u00e9 mo\u017enosti, i kdy\u017e je tu mnoho protivn\u00edk\u016f."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jestli k v\u00e1m p\u0159ijde Timoteus, postarejte se, a\u0165 se u v\u00e1s c\u00edt\u00ed dob\u0159e, v\u017edy\u0165 se v\u011bnuje P\u00e1novu d\u00edlu tak jako j\u00e1;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "a\u0165 j\u00edm tedy nikdo nepohrd\u00e1. Vypravte ho v pokoji na cestu za mnou, nebo\u0165 tu na n\u011bj s bratry \u010dek\u00e1m."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pokud jde o bratra Apolla, velmi jsem ho prosil, aby za v\u00e1mi s bratry p\u0159i\u0161el. Pr\u00e1v\u011b te\u010f k v\u00e1m ale rozhodn\u011b necht\u011bl j\u00edt; p\u0159ijde v\u0161ak, a\u017e bude m\u00edt mo\u017enost."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bd\u011bte, st\u016fjte ve v\u00ed\u0159e, bu\u010fte state\u010dn\u00ed, bu\u010fte siln\u00ed."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "V\u0161echno a\u0165 se mezi v\u00e1mi d\u011bje v l\u00e1sce."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Brat\u0159i, v\u00edte, \u017ee \u0160t\u011bp\u00e1nova rodina je prvn\u00edm ovocem \u0158ecka a \u017ee se vydali slu\u017eb\u011b svat\u00fdm. Pros\u00edm v\u00e1s tedy,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "abyste takov\u00e9 lidi n\u00e1sledovali, a stejn\u011b tak i ka\u017ed\u00e9ho, kdo se pod\u00edl\u00ed na tomto d\u00edle."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "M\u00e1m velikou radost, \u017ee dorazil \u0160t\u011bp\u00e1n, Fortun\u00e1t a Achaikos, proto\u017ee mi vynahradili va\u0161i nep\u0159\u00edtomnost."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ob\u010derstvili m\u011b na duchu a jist\u011b i v\u00e1s. Takov\u00fdch lid\u00ed si va\u017ete."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pozdravuj\u00ed v\u00e1s sbory v Asii. Velmi v\u00e1s v P\u00e1nu pozdravuje Akvila s Priscillou i c\u00edrkev u nich v dom\u011b."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pozdravuj\u00ed v\u00e1s v\u0161ichni sourozenci. Pozdravte se navz\u00e1jem svat\u00fdm polibkem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J\u00c1 PAVEL P\u0158ID\u00c1V\u00c1M POZDRAV SVOU VLASTN\u00cd RUKOU."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kdo nem\u00e1 r\u00e1d P\u00e1na, a\u0165 je proklet. Maranatha!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Milost P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e s v\u00e1mi."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "M\u00e1 l\u00e1ska je s v\u00e1mi v\u0161emi v Kristu Je\u017e\u00ed\u0161i."
                }
            }
        }
    }
}