{
    "version": "b21",
    "book_name": "2 Corinthians",
    "book_nr": "47",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pavel, podle Bo\u017e\u00ed v\u016fle apo\u0161tol Krista Je\u017e\u00ed\u0161e, a bratr Timoteus c\u00edrkvi Bo\u017e\u00ed v Korintu a v\u0161em svat\u00fdm v cel\u00e9m \u0158ecku:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Milost v\u00e1m a pokoj od Boha, na\u0161eho Otce, a od P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e Krista."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Utrpen\u00ed a pot\u011b\u0161en\u00ed - Po\u017eehn\u00e1n bu\u010f B\u016fh a Otec na\u0161eho P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e Krista, Otec milosrdenstv\u00ed a B\u016fh ve\u0161ker\u00e9ho pot\u011b\u0161en\u00ed!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "V ka\u017ed\u00e9m na\u0161em sou\u017een\u00ed n\u00e1s pot\u011b\u0161uje, abychom ty, kdo maj\u00ed jak\u00e9koli sou\u017een\u00ed, mohli povzbuzovat t\u00edmt\u00e9\u017e pot\u011b\u0161en\u00edm, kter\u00e9 jsme sami p\u0159ijali od Boha."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "V\u017edy\u0165 \u010d\u00edm v\u00edce utrpen\u00ed pro Krista zakou\u0161\u00edme, t\u00edm v\u00edce povzbuzen\u00ed skrze Krista p\u0159ij\u00edm\u00e1me."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kdy\u017e tedy m\u00e1me sou\u017een\u00ed, je to pro va\u0161e povzbuzen\u00ed a sp\u00e1su, a kdy\u017e jsme pot\u011b\u0161ov\u00e1ni, je to op\u011bt pro va\u0161e povzbuzen\u00ed (kter\u00e9 se projevuje, kdy\u017e sn\u00e1\u0161\u00edte stejn\u00e1 utrpen\u00ed jako my)."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Proto m\u00e1me ohledn\u011b v\u00e1s neochv\u011bjnou nad\u011bji, nebo\u0165 v\u00edme, \u017ee jako m\u00e1te pod\u00edl na utrpen\u00ed, tak budete m\u00edt pod\u00edl i na pot\u011b\u0161en\u00ed."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Brat\u0159i, nechceme, abyste nev\u011bd\u011bli o sou\u017een\u00ed, kter\u00e9 na n\u00e1s dolehlo v Asii tak t\u011b\u017ece a nesnesiteln\u011b, \u017ee jsme u\u017e p\u0159estali doufat, \u017ee p\u0159e\u017eijeme;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "v nitru jsme u\u017e vlastn\u011b o\u010dek\u00e1vali rozsudek smrti. To v\u0161e se stalo, abychom nespol\u00e9hali sami na sebe, ale na Boha, kter\u00fd k\u0159\u00eds\u00ed mrtv\u00e9"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "a kter\u00fd n\u00e1s z tohoto smrteln\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed vysvobodil a je\u0161t\u011b vysvobod\u00ed. M\u00e1me v n\u011bm nad\u011bji, \u017ee n\u00e1s i nad\u00e1le bude vysvobozovat,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "kdy\u017e n\u00e1m i vy budete spole\u010dn\u011b pom\u00e1hat sv\u00fdmi modlitbami. Mnoz\u00ed pak budou moci d\u011bkovat Bohu za ten dar, kter\u00fd n\u00e1m byl ud\u011blen d\u00edky modlitb\u00e1m tolika lid\u00ed."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "V n\u011bm je \u201eano\u201c - Na\u0161\u00ed chloubou je sv\u011bdectv\u00ed na\u0161eho sv\u011bdom\u00ed, \u017ee jsme na sv\u011bt\u011b a zvl\u00e1\u0161t\u011b u v\u00e1s \u017eili v ryzosti a up\u0159\u00edmnosti Bo\u017e\u00ed, ne v t\u011blesn\u00e9 moudrosti, ale v Bo\u017e\u00ed milosti."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nep\u00ed\u0161eme v\u00e1m p\u0159ece nic ne\u017e to, co \u010dtete a \u010demu rozum\u00edte. Douf\u00e1m, \u017ee jednou porozum\u00edte dokonale"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "(tak jako n\u00e1m zat\u00edm rozum\u00edte z\u010d\u00e1sti), \u017ee v den P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e budeme va\u0161\u00ed chloubou pr\u00e1v\u011b tak jako vy na\u0161\u00ed."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "V t\u00e9to jistot\u011b jsem k v\u00e1m u\u017e d\u0159\u00edve cht\u011bl p\u0159ij\u00edt, abyste p\u0159ijali dal\u0161\u00ed milost."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "P\u0159es v\u00e1s jsem cht\u011bl j\u00edt do Makedonie a z Makedonie se zase vr\u00e1tit k v\u00e1m, abyste m\u011b vypravili do Judska."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mysl\u00edte, \u017ee jsem to rozhodnut\u00ed nemyslel v\u00e1\u017en\u011b? Nebo \u017ee se rozhoduji t\u011blesn\u011b, tak\u017ee \u0159\u00edk\u00e1m \u201eano, ano\u201c a z\u00e1rove\u0148 \u201ene, ne\u201c?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jako\u017ee je B\u016fh pravdomluvn\u00fd, na\u0161e \u0159e\u010d k v\u00e1m nebyla \u201eano a ne\u201c."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Bo\u017e\u00ed Syn Je\u017e\u00ed\u0161 Kristus, kter\u00e9ho jsme u v\u00e1s j\u00e1, Silvanus a Timoteus zv\u011bstovali, p\u0159ece nebyl \u201eano a ne\u201c. V n\u011bm bylo a je pouze \u201eano\u201c!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "V n\u011bm je \u201eano\u201c ke v\u0161em Bo\u017e\u00edm zasl\u00edben\u00edm a skrze n\u011bj zn\u00ed na\u0161e \u201eamen\u201c ke sl\u00e1v\u011b Bo\u017e\u00ed."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ten, kdo n\u00e1s spolu s v\u00e1mi utvrzuje v Kristu a kdo n\u00e1s pomazal, je B\u016fh,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "kter\u00fd n\u00e1s tak\u00e9 ozna\u010dil svou pe\u010det\u00ed a dal n\u00e1m do srdc\u00ed Ducha jako z\u00e1ruku."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Odlo\u017een\u00e1 n\u00e1v\u0161t\u011bva - B\u016fh je mi sv\u011bdek \u2013 na mou du\u0161i, \u017ee jsem do Korintu je\u0161t\u011b nep\u0159i\u0161el jen z ohledu k v\u00e1m."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Nechceme panovat nad va\u0161\u00ed v\u00edrou, ale pom\u00e1hat va\u0161\u00ed radosti; ve v\u00ed\u0159e p\u0159ece pevn\u011b stoj\u00edte."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Rozhodl jsem se, \u017ee k v\u00e1m znovu nep\u0159ijdu se z\u00e1rmutkem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kdybych v\u00e1s toti\u017e zarmoutil, kdo by mi zbyl, aby m\u011b pot\u011b\u0161il, ne\u017e ten, koho jsem zarmoutil?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Proto jsem v\u00e1m o tom napsal, abych se, a\u017e p\u0159ijdu, nemusel rmoutit nad t\u011bmi, z nich\u017e bych se m\u011bl radovat. Jsem o v\u00e1s v\u0161ech p\u0159esv\u011bd\u010den, \u017ee m\u00e1 radost je radost\u00ed v\u00e1s v\u0161ech."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Psal jsem v\u00e1m s velikou \u00fazkost\u00ed, se sev\u0159en\u00fdm srdcem a s mnoha slzami, ne abyste byli zarmouceni, ale abyste poznali l\u00e1sku, kterou k v\u00e1m p\u0159et\u00e9k\u00e1m."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pokud n\u011bkdo n\u011bkoho zarmoutil, nezarmoutil mne, ale z\u010d\u00e1sti (abych nep\u0159eh\u00e1n\u011bl) v\u00e1s v\u0161echny."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Takov\u00e9mu sta\u010d\u00ed trest, kter\u00fd dostal od v\u011bt\u0161iny z v\u00e1s."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Te\u010f mu u\u017e ale rad\u011bji odpus\u0165te a pot\u011b\u0161te ho, aby snad nebyl p\u0159emo\u017een p\u0159\u00edli\u0161n\u00fdm z\u00e1rmutkem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pros\u00edm v\u00e1s, uka\u017ete mu, \u017ee ho st\u00e1le milujete."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Psal jsem v\u00e1m toti\u017e proto, abych v\u00e1s vyzkou\u0161el a poznal, zda jste ve v\u0161em poslu\u0161n\u00ed."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Komu vy odpou\u0161t\u00edte, tomu odpou\u0161t\u00edm i j\u00e1. Stejn\u011b tak j\u00e1, kdy\u017e jsem n\u011bkomu odpustil, ud\u011blal jsem to p\u0159ed Kristovou tv\u00e1\u0159\u00ed kv\u016fli v\u00e1m."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nenechme se oklamat satanem \u2013 jeho \u00famysly n\u00e1m p\u0159ece nejsou nezn\u00e1m\u00e9."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kristova v\u016fn\u011b - Kdy\u017e jsem p\u0159i\u0161el s Kristov\u00fdm evangeliem do Troady, m\u011bl jsem tam od P\u00e1na otev\u0159en\u00e9 dve\u0159e,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "ale v duchu jsem nem\u011bl klid, proto\u017ee jsem tam nena\u0161el sv\u00e9ho bratra Tita. Proto jsem se s nimi rozlou\u010dil a vydal se do Makedonie."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ale d\u00edky Bohu, kter\u00fd n\u00e1s st\u00e1le vod\u00ed v Kristov\u011b v\u00edt\u011bzn\u00e9m pr\u016fvodu a v\u0161ude skrze n\u00e1s \u0161\u00ed\u0159\u00ed v\u016fni sv\u00e9ho pozn\u00e1n\u00ed!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pro Boha jsme toti\u017e Kristovou l\u00edbeznou v\u016fn\u00ed mezi t\u011bmi, kdo jsou zachra\u0148ov\u00e1ni, i mezi t\u011bmi, kdo hynou."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jedn\u011bm jsme smrtelnou v\u016fn\u00ed ke smrti, druh\u00fdm jsme v\u016fn\u00ed \u017eivota k \u017eivotu. Kdo je ale k takov\u00e9 slu\u017eb\u011b zp\u016fsobil\u00fd?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "My na rozd\u00edl od mnoh\u00fdch nekup\u010d\u00edme s Bo\u017e\u00edm slovem, ale mluv\u00edme p\u0159ed Bo\u017e\u00ed tv\u00e1\u0159\u00ed v Kristu z up\u0159\u00edmn\u00fdch pohnutek, z Bo\u017e\u00edho pov\u011b\u0159en\u00ed."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Duch a litera - Za\u010d\u00edn\u00e1me se op\u011bt chv\u00e1lit? Mysl\u00edte, \u017ee pot\u0159ebujeme doporu\u010duj\u00edc\u00ed listy k v\u00e1m nebo od v\u00e1s tak jako n\u011bkte\u0159\u00ed?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vy jste n\u00e1\u0161 list napsan\u00fd v na\u0161ich srdc\u00edch, list, kter\u00fd v\u0161ichni mohou zn\u00e1t a \u010d\u00edst."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Je p\u0159ece zjevn\u00e9, \u017ee jste Krist\u016fv list vznikl\u00fd na\u0161\u00ed slu\u017ebou, napsan\u00fd ne inkoustem, ale Duchem \u017eiv\u00e9ho Boha, ne na kamenn\u00fdch desk\u00e1ch, ale na desk\u00e1ch lidsk\u00fdch srdc\u00ed."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A takovouto d\u016fv\u011bru m\u00e1me skrze Krista k Bohu:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ne \u017ee jsme sami o sob\u011b zp\u016fsobil\u00ed (tak abychom si mohli n\u011bco myslet sami o sob\u011b), ale na\u0161e zp\u016fsobilost je z Boha,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "kter\u00fd n\u00e1s u\u010dinil zp\u016fsobil\u00fdmi slu\u017eebn\u00edky Nov\u00e9 smlouvy \u2013 ne litery, ale Ducha. Litera toti\u017e zab\u00edj\u00ed, ale Duch o\u017eivuje."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Litera tesan\u00e1 do kamene m\u011bla svou sl\u00e1vu. Ta se zra\u010dila v Moj\u017e\u00ed\u0161ov\u011b tv\u00e1\u0159i, na ni\u017e synov\u00e9 Izraele kv\u016fli t\u00e9 pom\u00edjej\u00edc\u00ed sl\u00e1v\u011b nemohli ani pohl\u00e9dnout. Jestli\u017ee ta slu\u017eba byla tak slavn\u00e1, a\u010dkoli vedla ke smrti,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "o\u010d slavn\u011bj\u0161\u00ed je slu\u017eba Ducha!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jestli\u017ee slu\u017eba vedouc\u00ed k odsouzen\u00ed m\u011bla svou sl\u00e1vu, slu\u017eba spravedlnosti m\u00e1 sl\u00e1vu nesrovnateln\u011b v\u011bt\u0161\u00ed!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "To, co tehdy bylo slavn\u00e9, ve srovn\u00e1n\u00ed s touto nesm\u00edrnou sl\u00e1vou vlastn\u011b ani slavn\u00e9 nebylo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jestli\u017ee to pom\u00edjej\u00edc\u00ed p\u0159i\u0161lo se sl\u00e1vou, o\u010d slavn\u011bj\u0161\u00ed je to, co z\u016fst\u00e1v\u00e1!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pr\u00e1v\u011b d\u00edky t\u00e9to nad\u011bji jsme tak sm\u011ble otev\u0159en\u00ed,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "ne jako Moj\u017e\u00ed\u0161, kter\u00fd si zakr\u00fdval tv\u00e1\u0159 rou\u0161kou, aby synov\u00e9 Izraele nepozorovali konec toho, co m\u011blo pominout."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jejich my\u0161len\u00ed se ov\u0161em zatvrdilo. A\u017e do dne\u0161n\u00edho dne z\u016fst\u00e1v\u00e1 p\u0159i \u010dten\u00ed Star\u00e9 smlouvy ta rou\u0161ka neodkryt\u00e1 \u2013 odn\u00edm\u00e1 se toti\u017e jen v Kristu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A\u017e do dne\u0161ka jim p\u0159i \u010dten\u00ed Moj\u017e\u00ed\u0161e na srdci le\u017e\u00ed rou\u0161ka,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "ale jakmile se \u010dlov\u011bk obr\u00e1t\u00ed k P\u00e1nu, rou\u0161ka miz\u00ed."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "P\u00e1n je Duch, a kde je P\u00e1n\u016fv Duch, tam je svoboda."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "My v\u0161ichni s odkrytou tv\u00e1\u0159\u00ed jako v zrcadle odr\u00e1\u017e\u00edme P\u00e1novu sl\u00e1vu a tehdy jsme P\u00e1nov\u00fdm Duchem prom\u011b\u0148ov\u00e1ni k jeho obrazu, od sl\u00e1vy k sl\u00e1v\u011b."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Poklad v hlin\u011bn\u00fdch n\u00e1dob\u00e1ch - Takov\u00e1 je slu\u017eba, kterou jsme z Bo\u017e\u00edho milosrdenstv\u00ed p\u0159ijali, a proto se nevzd\u00e1v\u00e1me."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Odm\u00edt\u00e1me hanebn\u00e9 tajn\u016fstka\u0159en\u00ed, vychytral\u00e9 praktiky a p\u0159ekrucov\u00e1n\u00ed Bo\u017e\u00edho slova. M\u00edsto toho jasn\u011b \u0159\u00edk\u00e1me pravdu p\u0159ed Bohem a ka\u017ed\u00fd, kdo m\u00e1 sv\u011bdom\u00ed, to m\u016f\u017ee s\u00e1m uznat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pokud je na\u0161e evangelium pro n\u011bkoho zahalen\u00e9, je to pro ty, kdo hynou."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "T\u011bmto nev\u011b\u0159\u00edc\u00edm zaslepil b\u016fh tohoto sv\u011bta mysl, aby jim nezaz\u00e1\u0159ilo sv\u011btlo evangelia sl\u00e1vy Kristovy, kter\u00fd je obrazem Bo\u017e\u00edm."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "(Nehl\u00e1s\u00e1me p\u0159ece sami sebe, ale Je\u017e\u00ed\u0161e Krista jako\u017eto P\u00e1na, a pokud jde o n\u00e1s, jsme va\u0161i slu\u017eebn\u00edci pro Je\u017e\u00ed\u0161e.)"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tent\u00fd\u017e B\u016fh, kter\u00fd \u0159ekl: \u201eA\u0165 ze tmy zaz\u00e1\u0159\u00ed sv\u011btlo!\u201c ten zaz\u00e1\u0159il v na\u0161ich srdc\u00edch, aby n\u00e1s osv\u00edtil pozn\u00e1n\u00edm Bo\u017e\u00ed sl\u00e1vy ve tv\u00e1\u0159i Je\u017e\u00ed\u0161e Krista."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tento poklad v\u0161ak m\u00e1me v hlin\u011bn\u00fdch n\u00e1dob\u00e1ch, aby bylo z\u0159ejm\u00e9, \u017ee ta \u00fa\u017easn\u00e1 moc je Bo\u017e\u00ed, a ne z n\u00e1s."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ze v\u0161ech stran zakou\u0161\u00edme sou\u017een\u00ed, ale neb\u00fdv\u00e1me zdrceni; b\u00fdv\u00e1me bezradn\u00ed, ale ne zoufal\u00ed;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "b\u00fdv\u00e1me pron\u00e1sledov\u00e1ni, ale ne opu\u0161t\u011bni; b\u00fdv\u00e1me sr\u00e1\u017eeni, ale nejsme zni\u010deni."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "St\u00e1le na vlastn\u00edm t\u011ble zakou\u0161\u00edme Je\u017e\u00ed\u0161ovu smrt, aby byl na na\u0161em t\u011ble zjeven tak\u00e9 Je\u017e\u00ed\u0161\u016fv \u017eivot."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "My \u017eiv\u00ed jsme pro Je\u017e\u00ed\u0161e st\u00e1le vyd\u00e1v\u00e1ni na smrt, aby byl na na\u0161em smrteln\u00e9m t\u011ble zjeven tak\u00e9 Je\u017e\u00ed\u0161\u016fv \u017eivot."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "V n\u00e1s tedy p\u016fsob\u00ed smrt, ale ve v\u00e1s \u017eivot."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Proto\u017ee v\u0161ak m\u00e1me stejn\u00e9ho ducha v\u00edry, o n\u00ed\u017e se p\u00ed\u0161e: \u201eUv\u011b\u0159il jsem, a tak jsem mluvil,\u201c i my v\u011b\u0159\u00edme, a tak mluv\u00edme."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "V\u00edme toti\u017e, \u017ee Ten, kter\u00fd vzk\u0159\u00edsil P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e, vzk\u0159\u00eds\u00ed s Je\u017e\u00ed\u0161em i n\u00e1s a spolu s v\u00e1mi n\u00e1s p\u0159ivede p\u0159ed svou tv\u00e1\u0159."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "To v\u0161echno se d\u011bje pro v\u00e1s, aby se milost \u0161\u00ed\u0159ila ke st\u00e1le dal\u0161\u00edm lidem, a k Bo\u017e\u00ed sl\u00e1v\u011b tak rostla i vd\u011b\u010dnost."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Proto se nevzd\u00e1v\u00e1me. A\u010dkoli toti\u017e navenek podl\u00e9h\u00e1me zk\u00e1ze, uvnit\u0159 se obnovujeme den co den."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Toto na\u0161e lehou\u010dk\u00e9 sou\u017een\u00ed trv\u00e1 jen chvilku, ale vytv\u00e1\u0159\u00ed n\u00e1m s ni\u010d\u00edm nesrovnateln\u00e9 b\u0159emeno sl\u00e1vy, je\u017e potrv\u00e1 v\u011b\u010dn\u011b."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Proto se ned\u00edv\u00e1me na to, co je vid\u011bt, ale na to, co vid\u011bt nen\u00ed. V\u0161e viditeln\u00e9 je toti\u017e do\u010dasn\u00e9, ale neviditeln\u00e9 je v\u011b\u010dn\u00e9."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nebesk\u00fd domov - V\u00edme, \u017ee a\u017e ten pozemsk\u00fd stan, v n\u011bm\u017e p\u0159eb\u00fdv\u00e1me, bude str\u017een, m\u00e1me od Boha v\u011b\u010dn\u00e9 staven\u00ed v nebi, p\u0159\u00edbytek, jen\u017e nebyl vytvo\u0159en rukama."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Proto, dokud jsme v tomto stanu, st\u00e9n\u00e1me touhou ocitnout se u\u017e v na\u0161em nebesk\u00e9m p\u0159\u00edbytku \u2013"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "a\u017e jej toti\u017e oble\u010deme, nez\u016fstaneme naz\u00ed."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dokud jsme v tomto stanu, st\u00e9n\u00e1me t\u00edhou, proto\u017ee nechceme b\u00fdt svle\u010den\u00ed, ale oble\u010den\u00ed, aby to, co je smrteln\u00e9, bylo pohlceno \u017eivotem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "V\u017edy\u0165 pr\u00e1v\u011b proto n\u00e1s B\u016fh stvo\u0159il a dal n\u00e1m Ducha jako z\u00e1ruku!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Proto st\u00e1le chov\u00e1me sm\u011blou d\u016fv\u011bru, i kdy\u017e v\u00edme, \u017ee dokud jsme doma v tomto t\u011ble, nejsme doma u P\u00e1na."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u017dijeme toti\u017e v\u00edrou, a ne vid\u011bn\u00edm."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S touto sm\u011blou d\u016fv\u011brou r\u00e1di sv\u00e9 t\u011blo opust\u00edme, abychom byli doma u P\u00e1na."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A\u0165 u\u017e tedy z\u016fst\u00e1v\u00e1me doma anebo odch\u00e1z\u00edme, jde n\u00e1m o to, abychom se mu l\u00edbili."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "V\u0161ichni p\u0159ece mus\u00edme stanout p\u0159ed Kristov\u00fdm soudem, aby ka\u017ed\u00fd z n\u00e1s dostal odplatu za to, co v t\u011ble vykonal, a\u0165 u\u017e to bylo dobr\u00e9 anebo zl\u00e9."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "V\u0161e je nov\u00e9 - V\u00edme, co je to b\u00e1ze\u0148 p\u0159ed Hospodinem, a proto p\u0159iv\u00e1d\u00edme lidi k v\u00ed\u0159e. Bohu je z\u0159ejm\u00e9, kdo jsme, a douf\u00e1m, \u017ee je to z\u0159ejm\u00e9 i va\u0161emu sv\u011bdom\u00ed."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nechceme se p\u0159ed v\u00e1mi znovu chv\u00e1lit, ale chceme v\u00e1m d\u00e1t p\u0159\u00edle\u017eitost chlubit se n\u00e1mi, abyste m\u011bli co odpov\u011bd\u011bt t\u011bm, kdo se mohou pochlubit zevn\u011bj\u0161kem, ale ne srdcem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jsme-li bez sebe, je to kv\u016fli Bohu; jsme-li rozv\u00e1\u017en\u00ed, je to kv\u016fli v\u00e1m."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kristova l\u00e1ska n\u00e1s zavazuje. Jsme toti\u017e p\u0159esv\u011bd\u010deni, \u017ee jeden zem\u0159el za v\u0161echny, a tak zem\u0159eli v\u0161ichni."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "On zem\u0159el za v\u0161echny, aby ti, kdo \u017eij\u00ed, nad\u00e1le ne\u017eili sami pro sebe, ale pro toho, kter\u00fd za n\u011b zem\u0159el a vstal z mrtv\u00fdch."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Od nyn\u011bj\u0161ka ji\u017e proto nikoho neposuzujeme t\u011blesn\u011b. I na Krista jsme kdysi m\u011bli t\u011blesn\u00fd n\u00e1zor, te\u010f u\u017e ho ale zn\u00e1me jinak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kdo je v Kristu, je nov\u00e9 stvo\u0159en\u00ed. Star\u00e9 pominulo \u2013 hle, je tu nov\u00e9!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A to v\u0161echno je z Boha, kter\u00fd n\u00e1s se sebou sm\u00ed\u0159il skrze Krista a pov\u011b\u0159il n\u00e1s, abychom slou\u017eili tomuto sm\u00ed\u0159en\u00ed."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "B\u016fh v Kristu uzav\u0159el se sv\u011btem m\u00edr! P\u0159estal lidem po\u010d\u00edtat viny a zpr\u00e1vu o tom sm\u00ed\u0159en\u00ed sv\u011b\u0159il n\u00e1m."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Proto tedy jako Kristovi velvyslanci pros\u00edme na m\u00edst\u011b Kristov\u011b, jako by skrze n\u00e1s \u017e\u00e1dal B\u016fh: Smi\u0159te se s Bohem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "On toho, kter\u00fd byl bez h\u0159\u00edchu, u\u010dinil h\u0159\u00edchem kv\u016fli n\u00e1m, abychom se my v n\u011bm stali Bo\u017e\u00ed spravedlnost\u00ed."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jako jeho spolupracovn\u00edci v\u00e1s v\u0161ak tak\u00e9 vyz\u00fdv\u00e1me, abyste nepromarnili milost, kterou v\u00e1m B\u016fh d\u00e1v\u00e1."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u0158\u00edk\u00e1 p\u0159ece: \u201eV \u010das milosti jsem t\u011b vysly\u0161el, v den sp\u00e1sy jsem ti pomohl.\u201c Hle, \u010das milosti je tu, ten sp\u00e1sn\u00fd den je te\u010f!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Srdce doko\u0159\u00e1n - Nikomu nechceme kl\u00e1st do cesty \u017e\u00e1dnou p\u0159ek\u00e1\u017eku, aby na\u0161\u00ed slu\u017eb\u011b nebylo co vytknout."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Naopak, ve v\u0161em se osv\u011bd\u010dujeme jako Bo\u017e\u00ed slu\u017eebn\u00edci: ve velik\u00e9 vytrvalosti, v sou\u017een\u00edch, nedostatc\u00edch a \u00fazkostech,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "v ran\u00e1ch, v\u011bzen\u00edch a zmatc\u00edch, ve vy\u010derp\u00e1n\u00edch, bd\u011bn\u00edch a hladov\u011bn\u00edch,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "v \u010distot\u011b, porozum\u011bn\u00ed, trp\u011blivosti a laskavosti, v Duchu svat\u00e9m, v up\u0159\u00edmn\u00e9 l\u00e1sce,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "ve slov\u011b pravdy a v Bo\u017e\u00ed moci, s v\u00fdzbroj\u00ed spravedlnosti napravo i nalevo,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "se sl\u00e1vou i pohanou, se \u0161patnou i dobrou pov\u011bst\u00ed, jako bluda\u0159i, a p\u0159itom pravdomluvn\u00ed,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "jako nezn\u00e1m\u00ed, a p\u0159itom dob\u0159e zn\u00e1m\u00ed, jako um\u00edraj\u00edc\u00ed, a hle, \u017eijeme, jako trestan\u00ed, smrti v\u0161ak unikaj\u00edc\u00ed,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "jako zarmoucen\u00ed, st\u00e1le se v\u0161ak raduj\u00edc\u00ed, jako chud\u00ed, av\u0161ak mnoh\u00e9 obohacuj\u00edc\u00ed, jako nic nemaj\u00edc\u00ed, a p\u0159itom v\u0161echno vlastn\u00edc\u00ed."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mluv\u00edme k v\u00e1m otev\u0159en\u011b, draz\u00ed Korint\u0161t\u00ed, na\u0161e srdce je doko\u0159\u00e1n!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nebyli jste n\u00e1mi nijak utla\u010dov\u00e1ni \u2013 jste to vy, kdo potla\u010duje sv\u00e9 city k n\u00e1m."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u0158eknu v\u00e1m to jako vlastn\u00edm d\u011btem: Na opl\u00e1tku se te\u010f otev\u0159ete vy."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Chr\u00e1m \u017eiv\u00e9ho Boha - Nesp\u0159ahejte se s nev\u011b\u0159\u00edc\u00edmi. Jak\u00fd m\u016f\u017ee b\u00fdt spolek spravedlnosti s nepravost\u00ed? Jak\u00fd m\u016f\u017ee m\u00edt vztah sv\u011btlo s temnotou?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jak\u00e1 je shoda Krista s Beli\u00e1lem? Co maj\u00ed v\u011b\u0159\u00edc\u00ed a nev\u011b\u0159\u00edc\u00ed spole\u010dn\u00e9?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jak\u00e1 je jednota Bo\u017e\u00edho chr\u00e1mu s modlami? My jsme p\u0159ece chr\u00e1m \u017eiv\u00e9ho Boha, jak \u0159ekl s\u00e1m B\u016fh: \u201eBudu v nich p\u0159eb\u00fdvat a chodit mezi nimi. Budu jejich Bohem a oni budou m\u016fj lid.\u201c"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Proto: \u201eVyjd\u011bte z jejich st\u0159edu a odd\u011blte se, prav\u00ed Hospodin. Nesahejte po ni\u010dem ne\u010dist\u00e9m, a p\u0159ijmu v\u00e1s.\u201c"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201eJ\u00e1 pak budu v\u00e1\u0161 Otec a vy m\u00ed synov\u00e9 a dcery, prav\u00ed V\u0161emohouc\u00ed P\u00e1n.\u201c"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Milovan\u00ed, kdy\u017e tedy m\u00e1me takov\u00e1 zasl\u00edben\u00ed, o\u010dist\u011bme se od ka\u017ed\u00e9 poskvrny t\u011bla i ducha a posv\u011bcujme se v b\u00e1zni Bo\u017e\u00ed."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "On pot\u011b\u0161uje skl\u00ed\u010den\u00e9 - P\u0159ijm\u011bte n\u00e1s. Nikomu jsme neubl\u00ed\u017eili, nikomu neu\u0161kodili, nikoho nepodvedli."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ne\u0159\u00edk\u00e1m to jako v\u00fd\u010ditku \u2013 jak jsem u\u017e \u0159ekl, m\u00e1me v\u00e1s v srdc\u00edch, tak\u017ee jsme s v\u00e1mi spojeni v \u017eivot\u011b i ve smrti."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jsem k v\u00e1m velmi otev\u0159en\u00fd, velmi se v\u00e1mi chlub\u00edm. Jsem napln\u011bn pot\u011b\u0161en\u00edm, p\u0159es v\u0161echna na\u0161e sou\u017een\u00ed p\u0159et\u00e9k\u00e1m radost\u00ed!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kdy\u017e jsme dorazili do Makedonie, nem\u011bli jsme tam klid. Ze v\u0161ech stran na n\u00e1s dol\u00e9halo sou\u017een\u00ed: zvenku boje, zevnit\u0159 obavy."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ale B\u016fh, kter\u00fd pot\u011b\u0161uje skl\u00ed\u010den\u00e9, n\u00e1s pot\u011b\u0161il p\u0159\u00edchodem Tita,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "a nejen jeho p\u0159\u00edchodem, ale tak\u00e9 t\u00edm, jak byl mezi v\u00e1mi povzbuzen. Kdy\u017e n\u00e1m vypr\u00e1v\u011bl, jak se v\u00e1m st\u00fdsk\u00e1, jak v\u0161eho litujete a jak horliv\u00fd z\u00e1jem o m\u011b m\u00e1te, m\u00e1 radost neznala mez\u00ed."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "I kdy\u017e jsem v\u00e1s sv\u00fdm dopisem zarmoutil, nelituji toho. Ano, litoval jsem, kdy\u017e jsem poznal, jak v\u00e1s ten dopis na \u010das zarmoutil,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "ale te\u010f se raduji \u2013 ne z va\u0161eho z\u00e1rmutku, ale z toho, \u017ee v\u00e1\u0161 z\u00e1rmutek vedl k pok\u00e1n\u00ed. Zarmoutili jste se v souladu s Bohem, tak\u017ee jste kv\u016fli n\u00e1m neutrp\u011bli \u017e\u00e1dnou \u0161kodu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Zbo\u017en\u00fd z\u00e1rmutek toti\u017e p\u016fsob\u00ed pok\u00e1n\u00ed, je\u017e vede ke sp\u00e1se, tak\u017ee nen\u00ed \u010deho litovat. Sv\u011btsk\u00fd z\u00e1rmutek v\u0161ak p\u016fsob\u00ed smrt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jen se pod\u00edvejte, jakou ve v\u00e1s ten zbo\u017en\u00fd z\u00e1rmutek zp\u016fsobil snahu a ochotu k n\u00e1prav\u011b, jak\u00e9 rozho\u0159\u010den\u00ed a znepokojen\u00ed, jakou touhu a horlivost, jak\u00e9 \u00fasil\u00ed potrestat vin\u00edka! V ka\u017ed\u00e9m ohledu jste dok\u00e1zali, \u017ee jste v t\u00e9 v\u011bci nevinn\u00ed."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kdy\u017e jsem v\u00e1m psal, nebylo to vlastn\u011b kv\u016fli vin\u00edkovi nebo kv\u016fli posti\u017een\u00e9mu, ale sp\u00ed\u0161e kv\u016fli tomu, aby se p\u0159ed Bohem projevila va\u0161e oddanost k n\u00e1m."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Proto jsme velmi povzbuzeni. Je\u0161t\u011b mnohem v\u00edce n\u00e1s ale pot\u011b\u0161ilo, jakou radost z v\u00e1s m\u011bl Titus. V\u0161ichni jste ho ob\u010derstvili na duchu,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "tak\u017ee se nemus\u00edm styd\u011bt, \u017ee jsem se mu v\u00e1mi chlubil. Jako jsme v\u00e1m v\u0161echno \u0159\u00edkali pravdiv\u011b, tak se tak\u00e9 na\u0161e chlouba p\u0159ed Titem uk\u00e1zala pravdivou."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "P\u0159et\u00e9k\u00e1 k v\u00e1m l\u00e1skou, kdy\u017e vzpom\u00edn\u00e1 na poslu\u0161nost v\u00e1s v\u0161ech a na to, jak jste ho p\u0159ijali s posv\u00e1tnou \u00factou."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "M\u00e1m takovou radost, \u017ee se na v\u00e1s mohu pln\u011b spolehnout!"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jde mi o rovnost - Brat\u0159i, chci, abyste v\u011bd\u011bli o Bo\u017e\u00ed milosti, kter\u00e9 se dostalo c\u00edrkv\u00edm v Makedonii."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A\u010dkoli proch\u00e1zeli krutou zkou\u0161kou sou\u017een\u00edm, jejich p\u0159ekypuj\u00edc\u00ed radost a hlubok\u00e1 chudoba p\u0159erostly v \u00fa\u017easnou \u0161t\u011bdrost."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mohu dosv\u011bd\u010dit, \u017ee z vlastn\u00ed v\u016fle d\u00e1vali, co mohli, ba i v\u00edc, ne\u017e mohli."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sna\u017en\u011b n\u00e1s prosili o tu v\u00fdsadu, aby se tak\u00e9 sm\u011bli pod\u00edlet na pomoci svat\u00fdm."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ud\u011blali mnohem v\u00edce, ne\u017e jsme doufali \u2013 dali sami sebe p\u0159edev\u0161\u00edm P\u00e1nu a z Bo\u017e\u00ed v\u016fle tak\u00e9 n\u00e1m."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Proto jsme po\u017e\u00e1dali Tita, aby to d\u00edlo milosti, kter\u00e9 u v\u00e1s ji\u017e d\u0159\u00edve zapo\u010dal, nyn\u00ed tak\u00e9 dokon\u010dil."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kdy\u017e ve v\u0161em tolik vynik\u00e1te \u2013 ve v\u00ed\u0159e, ve slov\u011b, v pozn\u00e1n\u00ed, v nejv\u011bt\u0161\u00ed horlivosti i v l\u00e1sce, kterou jsme ve v\u00e1s vzbudili \u2013 vynikejte tedy i v tomto d\u00edle milosti."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nic v\u00e1m nep\u0159ikazuji, chci jen vyzkou\u0161et up\u0159\u00edmnost va\u0161\u00ed l\u00e1sky zm\u00ednkou o horlivosti druh\u00fdch."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Zn\u00e1te p\u0159ece milost na\u0161eho P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e Krista \u2013 kv\u016fli v\u00e1m zchudl, s\u00e1m bohat\u00fd, abyste vy jeho chudobou zbohatli."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u0158eknu v\u00e1m, co by podle m\u00e9ho n\u00e1zoru bylo pro v\u00e1s nejlep\u0161\u00ed. P\u0159ed rokem jste p\u0159ece byli prvn\u00ed, kdo s t\u00edm za\u010dali, ale hlavn\u011b jste to cht\u011bli."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nu\u017ee, dejte se do d\u00edla, vykonejte to! Jako jste byli p\u0159ipraveni cht\u00edt, tak tak\u00e9 bu\u010fte p\u0159ipraveni jednat. D\u00e1vejte podle toho, co m\u00e1te,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "v\u017edy\u0165 to, co se po\u010d\u00edt\u00e1, je ochota. Dar je vz\u00e1cn\u00fd podle toho, co \u010dlov\u011bk m\u00e1, ne podle toho, co nem\u00e1."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nejde mi o to, aby se druh\u00fdm uleh\u010dilo a vy se octli v nesn\u00e1z\u00edch, ale jde mi o rovnost."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "V tuto chv\u00edli va\u0161e hojnost dopln\u00ed jejich nedostatek, aby zase jejich hojnost mohla doplnit v\u00e1\u0161 nedostatek. Tak nastane rovnost,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "jak je ps\u00e1no: \u201eKdo nasb\u00edral hodn\u011b, tomu nep\u0159ebylo, a kdo m\u00e1lo, nem\u011bl nedostatek.\u201c"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00edky Bohu, \u017ee dal Titovi do srdce stejn\u011b horliv\u00fd z\u00e1jem o v\u00e1s."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nejen\u017ee vyhov\u011bl na\u0161\u00ed prosb\u011b, ale je tak horliv\u00fd, \u017ee k v\u00e1m jde z vlastn\u00ed v\u016fle."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pos\u00edl\u00e1me s n\u00edm jednoho bratra, kter\u00fd si, pokud jde o evangelium, vyslou\u017eil uzn\u00e1n\u00ed po v\u0161ech c\u00edrkv\u00edch."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nav\u00edc ho c\u00edrkve vybraly, aby n\u00e1s doprov\u00e1zel na cest\u00e1ch s touto sb\u00edrkou, kterou po\u0159\u00e1d\u00e1me k oslav\u011b P\u00e1na a jako projev na\u0161\u00ed ochoty pom\u00e1hat."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Chr\u00e1n\u00edme se tak, aby n\u00e1m n\u011bkdo vy\u010d\u00edtal, jak s t\u00edmto \u0161t\u011bdr\u00fdm darem zach\u00e1z\u00edme."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sna\u017e\u00edme se toti\u017e b\u00fdt bez\u00fahonn\u00ed nejen p\u0159ed P\u00e1nem, ale i p\u0159ed lidmi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pos\u00edl\u00e1me proto s nimi dal\u0161\u00edho na\u0161eho bratra, o jeho\u017e horlivosti jsme se mnohokr\u00e1t a v mnoha ohledech sami p\u0159esv\u011bd\u010dili. Te\u010f je v\u0161ak je\u0161t\u011b mnohem horliv\u011bj\u0161\u00ed, nebo\u0165 k v\u00e1m z\u00edskal velikou d\u016fv\u011bru."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pokud jde o Tita, je to m\u016fj spole\u010dn\u00edk a pomocn\u00edk v pr\u00e1ci pro v\u00e1s. Pokud jde o na\u0161e bratry, jsou to vyslanci c\u00edrkv\u00ed \u2013 jsou sl\u00e1va Kristova!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Podejte jim tedy p\u0159ed o\u010dima v\u0161ech c\u00edrkv\u00ed d\u016fkaz sv\u00e9 l\u00e1sky a opr\u00e1vn\u011bnosti na\u0161\u00ed chlouby v\u00e1mi."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u016fh miluje \u0161t\u011bdr\u00e9 - Je vlastn\u011b zbyte\u010dn\u00e9, abych v\u00e1m psal o t\u00e9to slu\u017eb\u011b svat\u00fdm."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Zn\u00e1m p\u0159ece va\u0161i ochotu, d\u00edky n\u00ed\u017e se mohu chlubit Makedonc\u016fm, \u017ee \u0158ecko je p\u0159ipraveno u\u017e od lo\u0148ska. Va\u0161e horlivost zat\u00edm podn\u00edtila mnoh\u00e9."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pos\u00edl\u00e1m tedy zm\u00edn\u011bn\u00e9 bratry, aby se uk\u00e1zalo, \u017ee na\u0161e chlouba v\u00e1mi nebyla v tomto ohledu pr\u00e1zdn\u00e1, ale \u017ee jste p\u0159ipraveni, jak jsem \u0159\u00edkal."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nerad bych, abychom se za tu chloubu museli styd\u011bt (o v\u00e1s ani nemluv\u011b), kdyby se mnou p\u0159i\u0161li Makedonci a zjistili, \u017ee nejste p\u0159ipraveni."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Proto jsem pova\u017eoval za nutn\u00e9 po\u017e\u00e1dat tyto bratry, a\u0165 k v\u00e1m jdou nap\u0159ed a p\u0159iprav\u00ed tento v\u00e1\u0161 d\u00e1vno sl\u00edben\u00fd dar, aby se uk\u00e1zalo, \u017ee jde pr\u00e1v\u011b o dar, a ne o n\u011bco vynucen\u00e9ho."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u0158\u00edk\u00e1m v\u00e1m, \u017ee kdo skoup\u011b rozs\u00e9v\u00e1, bude skoup\u011b skl\u00edzet, ale kdo rozs\u00e9v\u00e1 \u0161t\u011bd\u0159e, bude skl\u00edzet \u0161t\u011bd\u0159e."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ka\u017ed\u00fd a\u0165 d\u00e1v\u00e1, jak se v srdci rozhodl, ne s l\u00edtost\u00ed anebo z povinnosti. V\u017edy\u0165 B\u016fh miluje ochotn\u00e9ho d\u00e1rce."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "B\u016fh je schopen rozhojnit k v\u00e1m ve\u0161kerou milost, abyste v\u017edycky a ve v\u0161em m\u011bli ve\u0161ker\u00fd dostatek a mohli se \u0161t\u011bd\u0159e \u00fa\u010dastnit ka\u017ed\u00e9ho dobr\u00e9ho d\u00edla."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Je p\u0159ece ps\u00e1no: \u201eRozd\u011blil \u0161t\u011bd\u0159e, chud\u00fdm dal, jeho spravedlnost nav\u017edy z\u016fst\u00e1v\u00e1.\u201c"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ten, kter\u00fd d\u00e1v\u00e1 zrno k rozs\u00e9v\u00e1n\u00ed i chl\u00e9b k j\u00eddlu, opat\u0159\u00ed a rozmno\u017e\u00ed va\u0161i setbu a d\u00e1 dozr\u00e1t plod\u016fm va\u0161\u00ed spravedlnosti."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Budete obohaceni v ka\u017ed\u00e9m ohledu k bezv\u00fdhradn\u00e9 \u0161t\u011bdrosti, kter\u00e1 pak na\u0161\u00edm prost\u0159ednictv\u00edm p\u016fsob\u00ed vd\u011b\u010dnost Bohu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Zprost\u0159edkov\u00e1n\u00ed t\u00e9to ob\u011bti toti\u017e nejen\u017ee napl\u0148uje pot\u0159eby svat\u00fdch, ale tak\u00e9 rozhoj\u0148uje vd\u011b\u010dnost mnoha lid\u00ed Bohu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "P\u0159esv\u011bd\u010deni up\u0159\u00edmnost\u00ed t\u00e9to va\u0161\u00ed pomoci budou oslavovat Boha za va\u0161i jednomyslnou poddanost Kristovu evangeliu a za va\u0161e \u0161t\u011bdr\u00e9 sd\u00edlen\u00ed s nimi i se v\u0161emi lidmi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Budou se za v\u00e1s modlit a tou\u017eit po v\u00e1s pro tu nesm\u00edrnou milost, kterou v\u00e1m B\u016fh dal."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00edky Bohu za jeho nepopsateln\u00fd dar!"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nem\u00e1m tu drzost - J\u00e1 Pavel v\u00e1s p\u0159i m\u00edrnosti a vl\u00eddnosti Kristov\u011b vyz\u00fdv\u00e1m \u2013 j\u00e1, kter\u00fd se pr\u00fd k v\u00e1m tv\u00e1\u0159\u00ed v tv\u00e1\u0159 chov\u00e1m pon\u00ed\u017een\u011b, ale z d\u00e1lky si na v\u00e1s trouf\u00e1m:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nenu\u0165te m\u011b, pros\u00edm, abych v\u00e1s, a\u017e p\u0159ijdu, musel p\u0159esv\u011bd\u010dit, jak sm\u011ble si mohu troufnout na ty, kdo si mysl\u00ed, \u017ee \u017eijeme podle t\u011bla."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u017dijeme sice v t\u011ble, ale nebojujeme podle t\u011bla."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Zbran\u011b na\u0161eho boje nejsou t\u011blesn\u00e9, ale od Boha maj\u00ed s\u00edlu k bo\u0159en\u00ed hradeb. Jimi bo\u0159\u00edme v\u00fdmysly"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "i ka\u017edou nadutost, kter\u00e1 se stav\u00ed proti pozn\u00e1n\u00ed Boha. Jimi podma\u0148ujeme ka\u017edou my\u0161lenku k poslu\u0161nosti Kristu,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "a jakmile bude va\u0161e poslu\u0161nost \u00fapln\u00e1, budeme p\u0159ipraveni potrestat ka\u017edou neposlu\u0161nost."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "To si vid\u00edte jen na \u0161pi\u010dku nosu? Kdo je p\u0159esv\u011bd\u010den, \u017ee pat\u0159\u00ed Kristu, a\u0165 si uv\u011bdom\u00ed, \u017ee jako pat\u0159\u00ed Kristu on, tak mu pat\u0159\u00edme i my."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mohl bych se tou pravomoc\u00ed, kterou mi P\u00e1n dal k va\u0161emu budov\u00e1n\u00ed, a ne k bo\u0159en\u00ed, chlubit je\u0161t\u011b v\u00edce a nebyl bych zahanben."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nechci ale, aby to vypadalo, \u017ee v\u00e1s v dopisech zastra\u0161uji."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00e9 dopisy jsou pr\u00fd p\u016fsobiv\u00e9 a mocn\u00e9, ale osobn\u00ed p\u0159\u00edtomnost chab\u00e1 a \u0159e\u010d uboh\u00e1."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kdo to \u0159\u00edk\u00e1, a\u0165 si uv\u011bdom\u00ed, \u017ee jac\u00ed jsme na d\u00e1lku ve sv\u00fdch dopisech, takov\u00ed budeme i v \u010dinech, a\u017e k v\u00e1m p\u0159ijdeme."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nem\u00e1me ov\u0161em tu drzost p\u0159i\u0159adit se anebo se i jen podobat t\u011bm, kdo chv\u00e1l\u00ed sami sebe. Beze v\u0161\u00ed soudnosti se sami sebou pom\u011b\u0159uj\u00ed, srovn\u00e1vaj\u00ed se sami se sebou!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "My se v\u0161ak nehodl\u00e1me chlubit n\u011b\u010d\u00edm nep\u0159im\u011b\u0159en\u00fdm, ale jen v mez\u00edch p\u016fsobi\u0161t\u011b, kter\u00e9 n\u00e1m vym\u011b\u0159il B\u016fh \u2013 p\u016fsobi\u0161t\u011b, kter\u00e9 zahrnuje i v\u00e1s."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nen\u00ed pravda, \u017ee se ne\u00fam\u011brn\u011b rozp\u00edn\u00e1me, kdy\u017e do sv\u00e9ho p\u016fsobi\u0161t\u011b zahrnujeme i v\u00e1s \u2013 v\u017edy\u0165 jsme k v\u00e1m s Kristov\u00fdm evangeliem p\u0159i\u0161li jako prvn\u00ed!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nechceme se nem\u00edstn\u011b chlubit prac\u00ed druh\u00fdch. Naopak douf\u00e1me, \u017ee jak va\u0161e v\u00edra poroste, na\u0161e p\u016fsobi\u0161t\u011b se roz\u0161\u00ed\u0159\u00ed je\u0161t\u011b daleko za v\u00e1s."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pak budeme zv\u011bstovat evangelium i tam d\u00e1l za v\u00e1mi, m\u00edsto abychom se chlubili t\u00edm, co u\u017e je hotov\u00e9 v ciz\u00edm p\u016fsobi\u0161ti."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201eKdo se chlub\u00ed, chlub se v Hospodinu.\u201c"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u016fv\u011bryhodn\u00fd p\u0159ece nen\u00ed ten, kdo se chv\u00e1l\u00ed s\u00e1m, ale ten, koho chv\u00e1l\u00ed P\u00e1n!"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u017d\u00e1rl\u00edm na v\u00e1s - K\u00e9\u017e byste ode m\u011b snesli trochu po\u0161etilosti \u2013 m\u011bjte se mnou pros\u00edm strpen\u00ed."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u017d\u00e1rl\u00edm na v\u00e1s Bo\u017e\u00ed \u017e\u00e1rlivost\u00ed, nebo\u0165 jsem v\u00e1s zasnoubil jedin\u00e9mu mu\u017ei \u2013 Kristu, k n\u011bmu\u017e v\u00e1s chci p\u0159iv\u00e9st jako neposkvrn\u011bnou pannu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Boj\u00edm se ale, abyste se v mysli nenechali sv\u00e9st od up\u0159\u00edmn\u00e9 a \u010dist\u00e9 oddanosti Kristu, tak jako se kdysi hadovou vychytralost\u00ed nechala oklamat Eva."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kdy\u017e toti\u017e n\u011bkdo p\u0159ijde k\u00e1zat jin\u00e9ho Je\u017e\u00ed\u0161e, ne\u017e kter\u00e9ho jsme k\u00e1zali, nebo kdy\u017e se v\u00e1m nab\u00edz\u00ed jin\u00fd duch, ne\u017e kter\u00e9ho jste dostali, nebo jin\u00e9 evangelium ne\u017e to, kter\u00e9 jste p\u0159ijali, r\u00e1di to sn\u00e1\u0161\u00edte!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mysl\u00edm, \u017ee si s t\u011bmi veleapo\u0161toly v ni\u010dem nezad\u00e1m."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nem\u00e1m sice v\u00fd\u0159e\u010dnost, ale zato m\u00e1m pozn\u00e1n\u00ed, jak jste se p\u0159i ka\u017ed\u00e9 p\u0159\u00edle\u017eitosti mohli v\u017edycky p\u0159esv\u011bd\u010dit."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Anebo jsem sp\u00e1chal n\u011bco zl\u00e9ho, kdy\u017e jsem v\u00e1m zv\u011bstoval Bo\u017e\u00ed evangelium zadarmo? Poni\u017eoval jsem se, abyste se vy dostali v\u00fd\u0161."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jin\u00e9 c\u00edrkve jsem od\u00edral \u2013 bral jsem od nich v\u00fdplatu, abych mohl slou\u017eit v\u00e1m."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kdy\u017e jsem se u v\u00e1s ocitl v nouzi, nebyl jsem nikomu na obt\u00ed\u017e; co jsem pot\u0159eboval, mi p\u0159inesli brat\u0159i z Makedonie. Za v\u0161ech okolnost\u00ed jsem se st\u0159e\u017eil a budu se st\u0159e\u017eit i nad\u00e1le, abych pro v\u00e1s nebyl b\u0159emenem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jako\u017ee je p\u0159i mn\u011b pravda Kristova, o tuto svou chloubu se v cel\u00e9m \u0158ecku ned\u00e1m p\u0159ipravit."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pro\u010d? Proto\u017ee v\u00e1s nemiluji? B\u016fh v\u00ed, \u017ee ano."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "V tom, co d\u011bl\u00e1m, budu pokra\u010dovat i nad\u00e1le, abych vzal v\u00edtr z plachet t\u011bm, kte\u0159\u00ed se n\u00e1m pod n\u011bjakou z\u00e1minkou cht\u011bj\u00ed ve sv\u00e9 chloub\u011b podobat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Takov\u00ed r\u00e1doby apo\u0161tolov\u00e9 jsou ve skute\u010dnosti podvodn\u00edci, kte\u0159\u00ed se vyd\u00e1vaj\u00ed za apo\u0161toly Kristovy."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A nen\u00ed divu, v\u017edy\u0165 s\u00e1m satan se vyd\u00e1v\u00e1 za and\u011bla sv\u011btla!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nen\u00ed tedy nic zvl\u00e1\u0161tn\u00edho, kdy\u017e se i jeho slu\u017eebn\u00edci vyd\u00e1vaj\u00ed za slu\u017eebn\u00edky spravedlnosti. Nakonec ale dopadnou, jak si zaslou\u017e\u00ed."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mluv\u00edm jako bl\u00e1zen - Opakuji, a\u0165 m\u011b nikdo nem\u00e1 za bl\u00e1zna. A i kdyby, p\u0159ijm\u011bte m\u011b aspo\u0148 jako bl\u00e1zna, abych se i j\u00e1 trochu pochlubil."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pokud jde o chluben\u00ed, nemluv\u00edm te\u010f z P\u00e1nova pov\u011b\u0159en\u00ed, ale jako bl\u00e1zen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kdy\u017e se mnoz\u00ed chlub\u00ed tak t\u011blesn\u011b, pochlub\u00edm se i j\u00e1."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vy, takov\u00ed mudrci, si p\u0159ece na bl\u00e1zny potrp\u00edte!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Klidn\u011b sn\u00e1\u0161\u00edte, kdy\u017e v\u00e1m n\u011bkdo porou\u010d\u00ed, kdy\u017e v\u00e1s n\u011bkdo vyj\u00edd\u00e1, okr\u00e1d\u00e1, poni\u017euje, fackuje!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Zahanben\u011b p\u0159izn\u00e1v\u00e1m, \u017ee j\u00e1 na n\u011bco takov\u00e9ho s\u00edlu nem\u00e1m. \u010c\u00edm se v\u0161ak n\u011bkdo tak troufale chlub\u00ed \u2013 te\u010f mluv\u00edm jako bl\u00e1zen \u2013 na to si trouf\u00e1m i j\u00e1."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jsou to Hebrejov\u00e9? J\u00e1 tak\u00e9! Jsou to Izraelit\u00e9? J\u00e1 tak\u00e9! Jsou s\u00edm\u011b Abrahamovo? J\u00e1 tak\u00e9!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jsou Kristovi slu\u017eebn\u00edci? Te\u010f mluv\u00edm jako pomatenec: J\u00e1 v\u00edce! Pracoval jsem mnohem v\u00edc, ve v\u011bzen\u00ed jsem byl \u010dast\u011bji, nes\u010detn\u011bkr\u00e1t jsem byl bit, znovu a znovu na prahu smrti."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "P\u011btkr\u00e1t jsem od \u017did\u016f dostal dev\u011btat\u0159icet ran."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "T\u0159ikr\u00e1t jsem byl bit holemi, jednou jsem byl kamenov\u00e1n, t\u0159ikr\u00e1t jsem ztroskotal, noc a den jsem vydr\u017eel na \u0161ir\u00e9m mo\u0159i."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "St\u00e1le na cest\u00e1ch, ohro\u017eov\u00e1n \u0159ekami, ohro\u017eov\u00e1n lupi\u010di, ohro\u017eov\u00e1n sv\u00fdmi rod\u00e1ky, ohro\u017eov\u00e1n pohany, ohro\u017eov\u00e1n ve m\u011bst\u011b, ohro\u017eov\u00e1n na pou\u0161ti, ohro\u017eov\u00e1n na mo\u0159i, ohro\u017eov\u00e1n mezi fale\u0161n\u00fdmi bratry."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Tolik d\u0159iny a vy\u010derp\u00e1n\u00ed, tolik bezesn\u00fdch noc\u00ed! V\u00edm, co je hlad, \u017e\u00edze\u0148 a \u010dast\u00e9 p\u016fsty, v\u00edm, co je chlad a nahota."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Krom\u011b toho v\u0161eho na m\u011b denn\u011b dol\u00e9h\u00e1 je\u0161t\u011b starost o v\u0161echny c\u00edrkve."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Kdy\u017e je n\u011bkdo slab\u00fd, nesl\u00e1bnu snad s n\u00edm? Kdy\u017e n\u011bkdo h\u0159e\u0161\u00ed, nes\u017e\u00edr\u00e1m se snad?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Kdy\u017e u\u017e se mus\u00edm chlubit, pochlub\u00edm se sv\u00fdmi slabostmi."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "B\u016fh a Otec P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e a\u0165 je po\u017eehnan\u00fd nav\u011bky \u2013 on v\u00ed, \u017ee nel\u017eu!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Kdy\u017e jsem byl v Dama\u0161ku, m\u00edstodr\u017eitel pov\u011b\u0159en\u00fd kr\u00e1lem Aretou dal hl\u00eddat m\u011bsto, aby m\u011b zajal."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Oknem v hradb\u011b m\u011b ale spustili dol\u016f v ko\u0161i, a tak jsem mu utekl."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00edla ve slabosti - Mus\u00edm se chlubit, i kdy\u017e to nen\u00ed prosp\u011b\u0161n\u00e9. P\u0159ejdu tedy k vid\u011bn\u00edm a zjeven\u00edm od P\u00e1na:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "V\u00edm o \u010dlov\u011bku v Kristu, kter\u00fd byl p\u0159ed \u010dtrn\u00e1cti lety vytr\u017een a\u017e do t\u0159et\u00edho nebe \u2013 nev\u00edm, zda v t\u011ble nebo mimo t\u011blo, to v\u00ed B\u016fh."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A v\u00edm, \u017ee ten \u010dlov\u011bk \u2013 nev\u00edm, zda v t\u011ble nebo bez t\u011bla, to v\u00ed B\u016fh \u2013"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "byl vytr\u017een do r\u00e1je, kde sly\u0161el nepopsateln\u00e9 v\u011bci, kter\u00e9 \u010dlov\u011bk ani nem\u016f\u017ee vypov\u011bd\u011bt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "T\u00edmto se tedy budu chlubit, ale s\u00e1m sebou se chlubit nehodl\u00e1m, jedin\u011b snad sv\u00fdmi slabostmi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "I kdybych se cht\u011bl pochlubit, nebyl bych po\u0161etil\u00fd, \u0159ekl bych pravdu. Rad\u011bji ale poml\u010d\u00edm, aby si n\u011bkdo o mn\u011b nemyslel v\u00edc, ne\u017e co u m\u011b vid\u00ed nebo ode m\u011b sly\u0161\u00ed."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Aby mi ta \u00fa\u017easn\u00e1 zjeven\u00ed p\u0159\u00edli\u0161 nestoupla do hlavy, byl mi d\u00e1n do t\u011bla osten, satan\u016fv posel, kter\u00fd m\u011b sr\u00e1\u017e\u00ed, abych si o sob\u011b p\u0159\u00edli\u0161 nemyslel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "T\u0159ikr\u00e1t jsem kv\u016fli tomu prosil P\u00e1na, aby to ode m\u011b ode\u0161lo,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "ale \u0159ekl mi: \u201eMoje milost ti sta\u010d\u00ed. M\u00e1 moc se pln\u011b projev\u00ed uprost\u0159ed slabosti.\u201c Miler\u00e1d se tedy budu chlubit sv\u00fdmi slabostmi, aby na mn\u011b spo\u010d\u00edvala Kristova moc."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S radost\u00ed sn\u00e1\u0161\u00edm slabosti, p\u0159\u00edko\u0159\u00ed, str\u00e1d\u00e1n\u00ed, pron\u00e1sledov\u00e1n\u00ed a \u00fazkosti pro Krista \u2013 v\u017edy\u0165 m\u00e1 s\u00edla je v m\u00e9 slabosti!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Z\u00e1le\u017e\u00ed mi na v\u00e1s - D\u011bl\u00e1m tu ze sebe bl\u00e1zna, ale vy jste m\u011b k tomu donutili. Mohli jste m\u011b p\u0159ece chv\u00e1lit sami \u2013 i kdy\u017e nic neznamen\u00e1m, s t\u011bmi veleapo\u0161toly si v ni\u010dem nezad\u00e1m."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u016fkaz\u016f o m\u00e9m apo\u0161tolstv\u00ed jste dostali dost. Vzpome\u0148te na v\u0161echno, co jsem vydr\u017eel, na v\u0161echna znamen\u00ed, divy a z\u00e1zraky."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "O co jste p\u0159i\u0161li oproti jin\u00fdm c\u00edrkv\u00edm? Jen o to, \u017ee jsem v\u00e1m nebyl na obt\u00ed\u017e \u2013 odpus\u0165te mi tu k\u0159ivdu!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pr\u00e1v\u011b se k v\u00e1m chyst\u00e1m u\u017e pot\u0159et\u00ed a ani tentokr\u00e1t v\u00e1m nebudu na obt\u00ed\u017e. Nestoj\u00edm o va\u0161e pen\u00edze, ale o v\u00e1s! D\u011bti p\u0159ece nemaj\u00ed vydr\u017eovat rodi\u010de, ale rodi\u010de d\u011bti."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pokud jde o m\u011b, miler\u00e1d se vyd\u00e1m z posledn\u00edho, i s\u00e1m sebe vyd\u00e1m za va\u0161e \u017eivoty, i kdy\u017e \u010d\u00edm v\u00edce v\u00e1s miluji, t\u00edm m\u00e9n\u011b jsem milov\u00e1n."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Budi\u017e, nikdy jsem v\u00e1s nezat\u011b\u017eoval. Jako chytr\u00e1k jsem v\u00e1s pr\u00fd ale obelstil!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jak asi? Podvedl jsem v\u00e1s skrze n\u011bkoho, koho jsem k v\u00e1m poslal?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Po\u017e\u00e1dal jsem o pomoc Tita a poslal jsem s n\u00edm jednoho bratra. \u017de by v\u00e1s podvedl Titus? Nejednali jsme ve stejn\u00e9m duchu? Ne\u0161li jsme ve stejn\u00fdch \u0161l\u00e9p\u011bj\u00edch?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mysl\u00edte, \u017ee se p\u0159ed v\u00e1mi celou dobu h\u00e1j\u00edme? Milovan\u00ed, my mluv\u00edme p\u0159ed Bo\u017e\u00ed tv\u00e1\u0159\u00ed v Kristu, a to v\u0161echno pro va\u0161i posilu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Boj\u00edm se toti\u017e, abych z v\u00e1s, a\u017e p\u0159ijdu, nebyl zklaman\u00fd a tak\u00e9 vy abyste nebyli zklaman\u00ed ze m\u011b. Boj\u00edm se sv\u00e1r\u016f, nevra\u017eivosti, zloby, soupe\u0159en\u00ed, ur\u00e1\u017eek, pomluv, zpupnosti a zmatk\u016f."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Boj\u00edm se, aby m\u011b m\u016fj B\u016fh, a\u017e p\u0159ijdu, p\u0159ed v\u00e1mi znovu nepon\u00ed\u017eil, kdybych musel truchlit nad tolika d\u0159\u00edv\u011bj\u0161\u00edmi h\u0159\u00ed\u0161n\u00edky, kte\u0159\u00ed ne\u010dinili pok\u00e1n\u00ed z ne\u010distoty, smilstva a nestydatosti, kterou p\u00e1chali."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sp\u011bjte k dokonalosti - Toto bude m\u00e1 t\u0159et\u00ed n\u00e1v\u0161t\u011bva u v\u00e1s. \u201eKa\u017ed\u00e9 slovo potvrd\u00ed v\u00fdpov\u011b\u010f dvou nebo t\u0159\u00ed sv\u011bdk\u016f.\u201c"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Co jsem \u0159ekl, kdy\u017e jsem byl u v\u00e1s podruh\u00e9, to te\u010f opakuji, kdy\u017e jsem pry\u010d: A\u017e se k v\u00e1m vr\u00e1t\u00edm, nebudu br\u00e1t ohled na ty, kdo z\u016fstali v h\u0159\u00edchu, ani na nikoho jin\u00e9ho."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u017d\u00e1d\u00e1te p\u0159ece d\u016fkaz, \u017ee ve mn\u011b mluv\u00ed Kristus. Ten v\u016f\u010di v\u00e1m nen\u00ed slab\u00fd \u2013 naopak je mezi v\u00e1mi mocn\u00fd!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Byl sice uk\u0159i\u017eov\u00e1n jako slab\u00fd, ale te\u010f \u017eije Bo\u017e\u00ed moc\u00ed; i my jsme v n\u011bm slab\u00ed, ale pro v\u00e1s s n\u00edm budeme \u017e\u00edt Bo\u017e\u00ed moc\u00ed."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sami sebe prov\u011b\u0159ujte, p\u0159esv\u011bd\u010dujte se, zda jste sami ve v\u00ed\u0159e. Nepozn\u00e1v\u00e1te sami na sob\u011b, \u017ee je ve v\u00e1s Je\u017e\u00ed\u0161 Kristus? Pokud ne, pak jste ov\u0161em selhali."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Douf\u00e1m, \u017ee pozn\u00e1te, \u017ee my jsme neselhali."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Modl\u00edm se k Bohu, abyste se nezachovali \u0161patn\u011b. Nejde mi o to, aby se uk\u00e1zal n\u00e1\u0161 vlastn\u00ed \u00fasp\u011bch \u2013 budu rad\u011bji, kdy\u017e se budete chovat spr\u00e1vn\u011b a my budeme jako ti, kdo selhali."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nem\u016f\u017eeme p\u0159ece st\u00e1t proti pravd\u011b, jedin\u011b za pravdou."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "R\u00e1di budeme slab\u00ed, jen kdy\u017e vy budete siln\u00ed; proto se modl\u00edme za va\u0161i n\u00e1pravu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Toto v\u00e1m p\u00ed\u0161u, zat\u00edmco jsem pry\u010d, abych a\u017e budu u v\u00e1s, nemusel p\u0159\u00edsn\u011b u\u017e\u00edt t\u00e9 pravomoci, kterou mi P\u00e1n dal k budov\u00e1n\u00ed, a ne k bo\u0159en\u00ed."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Z\u00e1v\u011brem, brat\u0159i, bu\u010fte zdr\u00e1vi. Sp\u011bjte k dokonalosti, povzbuzujte se, bu\u010fte svorn\u00ed, \u017eijte v pokoji, a B\u016fh l\u00e1sky a pokoje bude s v\u00e1mi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pozdravte se navz\u00e1jem svat\u00fdm polibkem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pozdravuj\u00ed v\u00e1s v\u0161ichni svat\u00ed."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Milost P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e Krista, Bo\u017e\u00ed l\u00e1ska a spole\u010denstv\u00ed Ducha svat\u00e9ho s v\u00e1mi v\u0161emi."
                }
            }
        }
    }
}