{
    "version": "b21",
    "book_name": "2 Timothy",
    "book_nr": "55",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pavel, z Bo\u017e\u00ed v\u016fle apo\u0161tol Krista Je\u017e\u00ed\u0161e, poslan\u00fd zv\u011bstovat \u017eivot zasl\u00edben\u00fd v Kristu Je\u017e\u00ed\u0161i,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "milovan\u00e9mu synu Timoteovi: Milost, milosrdenstv\u00ed a pokoj od Boha Otce a od Krista Je\u017e\u00ed\u0161e, na\u0161eho P\u00e1na."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nesty\u010f se za evangelium - Ve dne i v noci d\u011bkuji Bohu, jemu\u017e slou\u017e\u00edm s \u010dist\u00fdm sv\u011bdom\u00edm tak jako na\u0161i p\u0159edkov\u00e9, kdy\u017e na tebe vzpom\u00edn\u00e1m ve sv\u00fdch modlitb\u00e1ch."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nemohu zapomenout na tv\u00e9 slzy; tou\u017e\u00edm t\u011b znovu vid\u011bt a b\u00fdt napln\u011bn radost\u00ed."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vzpom\u00edn\u00e1m na up\u0159\u00edmnou v\u00edru, kterou m\u011bla u\u017e tv\u00e1 babi\u010dka Lois, tv\u00e1 matka Eunik\u00e9 a kterou, jak jsem p\u0159esv\u011bd\u010den, m\u00e1\u0161 i ty."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Proto ti p\u0159ipom\u00edn\u00e1m, abys v sob\u011b rozn\u011bcoval ten Bo\u017e\u00ed dar, kter\u00fd jsi p\u0159ijal skrze vkl\u00e1d\u00e1n\u00ed m\u00fdch rukou."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "B\u016fh n\u00e1m nedal ducha strachu, ale ducha s\u00edly, l\u00e1sky a rozvahy."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Proto se nesty\u010f za sv\u011bdectv\u00ed na\u0161eho P\u00e1na ani za m\u011b, jeho v\u011bzn\u011b, ale v Bo\u017e\u00ed s\u00edle se mnou sn\u00e1\u0161ej \u00fatrapy pro evangelium."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "V\u017edy\u0165 on n\u00e1s spasil a povolal svat\u00fdm povol\u00e1n\u00edm; ne d\u00edky na\u0161im skutk\u016fm, ale d\u00edky jeho vlastn\u00edmu z\u00e1m\u011bru a milosti, kterou n\u00e1m v Kristu Je\u017e\u00ed\u0161i ud\u011blil p\u0159ed za\u010d\u00e1tkem v\u011bk\u016f."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tato milost se nyn\u00ed projevila v p\u0159\u00edchodu na\u0161eho Spasitele, Krista Je\u017e\u00ed\u0161e, kter\u00fd zru\u0161il vl\u00e1du smrti a skrze evangelium zjevil \u017eivot a nesmrtelnost."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pr\u00e1v\u011b to jsem povol\u00e1n zv\u011bstovat jako kazatel, apo\u0161tol a u\u010ditel."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Proto sn\u00e1\u0161\u00edm toto v\u0161echno a nestyd\u00edm se za to, nebo\u0165 v\u00edm, komu jsem uv\u011b\u0159il. A jsem si jist, \u017ee on je schopen zachovat to, co jsem mu sv\u011b\u0159il, a\u017e do onoho dne."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "To, co jsi ode m\u011b sly\u0161el, m\u011bj za p\u0159\u00edklad zdrav\u00e9ho u\u010den\u00ed. Z\u016fst\u00e1vej ve v\u00ed\u0159e a l\u00e1sce, kter\u00e1 je v Kristu Je\u017e\u00ed\u0161i."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Skrze Ducha svat\u00e9ho, jen\u017e v n\u00e1s p\u0159eb\u00fdv\u00e1, opatruj ten vz\u00e1cn\u00fd poklad, kter\u00fd ti byl sv\u011b\u0159en."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jak v\u00ed\u0161, v\u0161ichni v Asii v\u010detn\u011b Fygela a Hermogena se ode m\u011b odvr\u00e1tili."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "K\u00e9\u017e P\u00e1n prok\u00e1\u017ee milosrdenstv\u00ed Onesiforovu domu. \u010casto m\u011b p\u0159ich\u00e1zel povzbudit a nestyd\u011bl se za m\u00e9 \u0159et\u011bzy."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Naopak, kdy\u017e p\u0159i\u0161el do \u0158\u00edma, usilovn\u011b m\u011b hledal, dokud m\u011b nena\u0161el."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "K\u00e9\u017e P\u00e1n d\u00e1, aby u n\u011bj v onen den do\u0161el milosrdenstv\u00ed. A jak moc mi pomohl v Efesu, v\u00ed\u0161 nejl\u00e9pe s\u00e1m."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "On z\u016fst\u00e1v\u00e1 v\u011brn\u00fd - Synu m\u016fj, \u010derpej s\u00edlu z milosti, kter\u00e1 je v Kristu Je\u017e\u00ed\u0161i."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Co jsi ode m\u011b sly\u0161el p\u0159ed mnoha sv\u011bdky, to sv\u011b\u0159uj v\u011brn\u00fdm lidem, kte\u0159\u00ed budou schopni u\u010dit zase dal\u0161\u00ed."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sn\u00e1\u0161ej \u00fatrapy jako dobr\u00fd voj\u00e1k Je\u017e\u00ed\u0161e Krista."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nikdo v bojov\u00e9 slu\u017eb\u011b se neplete do civiln\u00edch z\u00e1le\u017eitost\u00ed; jinak by s n\u00edm velitel nebyl spokojen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ani \u017e\u00e1dn\u00fd z\u00e1vodn\u00edk nez\u00edsk\u00e1 v\u011bnec, nez\u00e1vod\u00ed-li podle pravidel."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "I roln\u00edk mus\u00ed t\u011b\u017ece pracovat p\u0159edt\u00edm, ne\u017e okus\u00ed \u00farodu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "P\u0159em\u00fd\u0161lej o m\u00fdch slovech; P\u00e1n ti d\u00e1, abys to v\u0161echno pochopil."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pamatuj, \u017ee Je\u017e\u00ed\u0161 Kristus z Davidova semene byl vzk\u0159\u00ed\u0161en z mrtv\u00fdch \u2013 to je m\u00e9 evangelium."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pro n\u011b sn\u00e1\u0161\u00edm \u00fatrapy, dokonce i okovy jako zlo\u010dinec; ale Bo\u017e\u00ed slovo nen\u00ed v okovech."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Proto jsem ochoten v\u0161echno vydr\u017eet kv\u016fli vyvolen\u00fdm, aby i oni do\u0161li sp\u00e1sy a v\u011b\u010dn\u00e9 sl\u00e1vy v Kristu Je\u017e\u00ed\u0161i."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Toto je jist\u00e1 pravda:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jestli jsme s n\u00edm zem\u0159eli, budeme s n\u00edm \u017e\u00edt. Jestli vytrv\u00e1me, budeme s n\u00edm kralovat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jestli jej zap\u0159eme, i on n\u00e1s zap\u0159e. Jestli jsme nev\u011brn\u00ed, on z\u016fst\u00e1v\u00e1 v\u011brn\u00fd \u2013 nem\u016f\u017ee p\u0159ece pop\u0159\u00edt s\u00e1m sebe!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bo\u017e\u00ed z\u00e1klad stoj\u00ed - Tyto v\u011bci p\u0159ipom\u00ednej a zap\u0159\u00edsahej bratry p\u0159ed Bohem, a\u0165 se neh\u00e1daj\u00ed o slova \u2013 nevede to k \u017e\u00e1dn\u00e9mu u\u017eitku, jen ke zk\u00e1ze poslucha\u010d\u016f."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Usiluj, aby ses mohl p\u0159ed Bohem postavit jako osv\u011bd\u010den\u00fd d\u011bln\u00edk, kter\u00fd se nem\u00e1 za\u010d styd\u011bt a kter\u00fd spr\u00e1vn\u011b vykl\u00e1d\u00e1 slovo pravdy."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vyh\u00fdbej se sv\u011btsk\u00fdm tlach\u016fm, kter\u00e9 odv\u00e1d\u011bj\u00ed lidi st\u00e1le d\u00e1l od Boha."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Takov\u00e9 \u0159e\u010di se \u0161\u00ed\u0159\u00ed jako rakovina. Vedou je lid\u00e9 jako Hymenaios a Filetos,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "kte\u0159\u00ed zbloudili z cesty pravdy a podvracej\u00ed v\u00edru n\u011bkter\u00fdch lid\u00ed \u0159e\u010dmi o tom, \u017ee u\u017e nastalo vzk\u0159\u00ed\u0161en\u00ed."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Bo\u017e\u00ed z\u00e1klad v\u0161ak pevn\u011b stoj\u00ed a nese tento n\u00e1pis: \u201eHospodin v\u00ed, kdo mu pat\u0159\u00ed,\u201c a \u201eKa\u017ed\u00fd, kdo vyzn\u00e1v\u00e1 P\u00e1novo jm\u00e9no, a\u0165 opust\u00ed nepravost.\u201c"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ve velik\u00e9m dom\u011b nejsou jen zlat\u00e9 a st\u0159\u00edbrn\u00e9 n\u00e1doby, ale tak\u00e9 d\u0159ev\u011bn\u00e9 a hlin\u011bn\u00e9; n\u011bkter\u00e9 jsou na ozdobu a jin\u00e9 na smet\u00ed."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kdo si zachov\u00e1 \u010distotu od v\u011bc\u00ed, kter\u00e9 jsem zm\u00ednil, bude vz\u00e1cnou n\u00e1dobou, posv\u011bcenou a velmi u\u017eite\u010dnou pro P\u00e1na, p\u0159ipravenou pro ka\u017ed\u00e9 dobr\u00e9 d\u00edlo."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ut\u00edkej tedy od mladick\u00fdch tu\u017eeb a n\u00e1sleduj spravedlnost, v\u00edru, l\u00e1sku a pokoj spolu s ostatn\u00edmi, kdo vz\u00fdvaj\u00ed P\u00e1na z \u010dist\u00e9ho srdce."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hloup\u00e9 a nesmysln\u00e9 spory v\u0161ak odm\u00edtej; v\u00ed\u0161 p\u0159ece, \u017ee plod\u00ed jen h\u00e1dky."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A P\u00e1n\u016fv slu\u017eebn\u00edk nem\u00e1 b\u00fdt h\u00e1dav\u00fd, ale ke v\u0161em p\u0159\u00edv\u011btiv\u00fd a sn\u00e1\u0161enliv\u00fd a m\u00e1 b\u00fdt schopen u\u010dit"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "a s vl\u00eddnost\u00ed napravovat odp\u016frce. Kdo v\u00ed? B\u016fh je m\u016f\u017ee p\u0159iv\u00e9st k pok\u00e1n\u00ed, aby poznali pravdu"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "a probrali se z \u010f\u00e1blovy pasti, do n\u00ed\u017e se nechali lapit, aby konali jeho v\u016fli."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Posledn\u00ed dny - Bu\u010f si jist, \u017ee v posledn\u00edch dnech nastanou t\u011b\u017ek\u00e9 \u010dasy."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Lid\u00e9 budou milovat jen sami sebe a sv\u00e9 pen\u00edze; budou vychlouba\u010dn\u00ed, arogantn\u00ed, ur\u00e1\u017eliv\u00ed, vzpurn\u00ed k rodi\u010d\u016fm, nevd\u011b\u010dn\u00ed, bezbo\u017en\u00ed,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "bezcitn\u00ed, nesmi\u0159iteln\u00ed, pomlouva\u010dn\u00ed, nev\u00e1zan\u00ed, bezuzdn\u00ed, nep\u0159\u00e1tel\u00e9 dobra,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "zr\u00e1dci, lehkomysln\u00ed, dom\u00fd\u0161liv\u00ed, milovn\u00edci rozko\u0161e sp\u00ed\u0161e ne\u017e milovn\u00edci Boha."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Navenek sice budou zt\u011blesn\u011bn\u00e1 zbo\u017enost, ale jej\u00ed moc budou pop\u00edrat. Od takov\u00fdch se odvracej."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jsou mezi nimi i tac\u00ed, kte\u0159\u00ed se vt\u00edraj\u00ed do rodin, aby si z\u00edsk\u00e1vali v\u0161elijak\u00e9 \u017eensk\u00e9 t\u00ed\u017een\u00e9 vlastn\u00edmi h\u0159\u00edchy a veden\u00e9 nejr\u016fzn\u011bj\u0161\u00edmi touhami,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "kter\u00e9 se po\u0159\u00e1d cht\u011bj\u00ed u\u010dit, ale nikdy nemohou doj\u00edt k pozn\u00e1n\u00ed pravdy."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tito lid\u00e9 se zka\u017eenou mysl\u00ed a fale\u0161nou v\u00edrou nyn\u00ed odporuj\u00ed pravd\u011b, tak jako kdysi Jannes a Jambres odporovali Moj\u017e\u00ed\u0161ovi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Daleko se v\u0161ak nedostanou; jejich po\u0161etilost bude z\u0159ejm\u00e1 v\u0161em tak jako kdysi po\u0161etilost t\u011bch dvou."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Posledn\u00ed v\u00fdzva - Ty sis v\u0161ak osvojil m\u00e9 u\u010den\u00ed, m\u016fj zp\u016fsob \u017eivota, m\u016fj z\u00e1m\u011br, mou v\u00edru, trp\u011blivost, l\u00e1sku a vytrvalost."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Poznal jsi pron\u00e1sledov\u00e1n\u00ed a utrpen\u00ed, kter\u00e1 m\u011b potkala v Antiochii, v Ikoniu a v Lyst\u0159e. Jak\u00e1 pron\u00e1sledov\u00e1n\u00ed jsem p\u0159est\u00e1l! P\u00e1n m\u011b ale ze v\u0161ech vysvobodil."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pr\u00e1v\u011b tak budou pron\u00e1sledov\u00e1ni v\u0161ichni, kdo cht\u011bj\u00ed \u017e\u00edt zbo\u017en\u011b v Kristu Je\u017e\u00ed\u0161i."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Se zl\u00fdmi lidmi a \u0161arlat\u00e1ny to bude st\u00e1le hor\u0161\u00ed \u2013 budou sv\u00e1d\u011bt druh\u00e9, sami svedeni."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ty v\u0161ak z\u016fst\u00e1vej v tom, \u010demu ses nau\u010dil. V\u00ed\u0161, \u017ee je to pravda, nebo\u0165 v\u00ed\u0161, od koho ses u\u010dil."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Od d\u011btstv\u00ed p\u0159ece zn\u00e1\u0161 svat\u00e1 P\u00edsma, kter\u00e1 ti dok\u00e1\u017e\u00ed d\u00e1t moudrost ke spasen\u00ed skrze v\u00edru v Krista Je\u017e\u00ed\u0161e."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ve\u0161ker\u00e9 P\u00edsmo je vdechnut\u00e9 Bohem a je nanejv\u00fd\u0161 u\u017eite\u010dn\u00e9. Vyu\u010duje n\u00e1s a usv\u011bd\u010duje, napravuje a vychov\u00e1v\u00e1 ve spravedlnosti,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "aby byl Bo\u017e\u00ed \u010dlov\u011bk dokonale p\u0159ipraven a vybaven ke ka\u017ed\u00e9mu dobr\u00e9mu d\u00edlu."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Zap\u0159\u00edsah\u00e1m t\u011b p\u0159ed Bohem a p\u0159ed Kristem Je\u017e\u00ed\u0161em, kter\u00fd bude soudit \u017eiv\u00e9 i mrtv\u00e9, a\u017e p\u0159ijde nastolit sv\u00e9 kr\u00e1lovstv\u00ed:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hl\u00e1sej Slovo, bu\u010f p\u0159ipraven vhod i nevhod, usv\u011bd\u010duj, napom\u00ednej, povzbuzuj a vyu\u010duj s nejvy\u0161\u0161\u00ed trp\u011blivost\u00ed."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "P\u0159ijde toti\u017e doba, kdy lid\u00e9 nestrp\u00ed zdrav\u00e9 u\u010den\u00ed, ale budou se podle vlastn\u00edch chut\u00ed obklopovat u\u010diteli, kte\u0159\u00ed jim budou lechtat sluch."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Odvr\u00e1t\u00ed u\u0161i od pravdy a uch\u00fdl\u00ed se k b\u00e1j\u00edm."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ty v\u0161ak bu\u010f ve v\u0161em st\u0159\u00edzliv\u00fd, sn\u00e1\u0161ej \u00fatrapy, konej d\u00edlo kazatele evangelia, napl\u0148 svou slu\u017ebu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dokon\u010den\u00fd b\u011bh - J\u00e1 u\u017e toti\u017e za\u010d\u00edn\u00e1m b\u00fdt ob\u011btov\u00e1n; p\u0159i\u0161el \u010das m\u00e9ho odchodu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bojoval jsem dobr\u00fd boj, sv\u016fj b\u011bh jsem dokon\u010dil, v\u00edru jsem zachoval."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Te\u010f na mne \u010dek\u00e1 koruna spravedlnosti, kterou mi v onen den ud\u011bl\u00ed P\u00e1n, ten spravedliv\u00fd soudce \u2013 a nejen mn\u011b, ale v\u0161em t\u011bm, kdo s l\u00e1skou vyhl\u00ed\u017eej\u00ed jeho p\u0159\u00edchod."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ud\u011blej v\u0161e, abys ke mn\u011b brzy p\u0159i\u0161el."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e9mas si zamiloval tento sv\u011bt a opustil m\u011b; ode\u0161el do Tesaloniky, Krescens do Galacie, Titus do Dalm\u00e1cie."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jedin\u00fd Luk\u00e1\u0161 se mnou z\u016fstal. Vyzvedni Marka a p\u0159ive\u010f ho s sebou; velmi pot\u0159ebuji jeho pomoc."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "(Tychika jsem toti\u017e poslal do Efesu.)"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A\u017e p\u016fjde\u0161, p\u0159ines mi pl\u00e1\u0161\u0165, kter\u00fd jsem nechal v Troad\u011b u Karpa, a knihy, zvl\u00e1\u0161t\u011b pergameny."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kov\u00e1\u0159 Alexandr mi velmi ubl\u00ed\u017eil; P\u00e1n mu odplat\u00ed podle jeho skutk\u016f."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e1vej si na n\u011bj pozor, proto\u017ee tvrd\u011b odporoval na\u0161im slov\u016fm."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "P\u0159i m\u00e9 prvn\u00ed obhajob\u011b se za mne nikdo nepostavil. V\u0161ichni m\u011b opustili \u2013 k\u00e9\u017e jim to nen\u00ed po\u010d\u00edt\u00e1no!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "P\u00e1n ale st\u00e1l p\u0159i mn\u011b a pos\u00edlil m\u011b, aby m\u00e9 k\u00e1z\u00e1n\u00ed bylo zavr\u0161eno a mohly je sly\u0161et v\u0161echny n\u00e1rody. Byl jsem tedy vysvobozen ze lv\u00ed tlamy."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A P\u00e1n m\u011b vysvobod\u00ed od v\u0161eho zl\u00e9ho a zachov\u00e1 m\u011b pro sv\u00e9 nebesk\u00e9 kr\u00e1lovstv\u00ed. Jemu bu\u010f sl\u00e1va na v\u011bky v\u011bk\u016f! Amen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pozdravuj Priscillu s Akvilou i Onesifor\u016fv d\u016fm."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Erastos z\u016fstal v Korintu, Trofima jsem nechal nemocn\u00e9ho v Mil\u00e9tu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ud\u011blej v\u0161e, abys ke mn\u011b p\u0159i\u0161el, ne\u017e za\u010dne zima. Pozdravuje t\u011b Eubulos, Pudens, Linus, Klaudia a v\u0161ichni sourozenci."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "P\u00e1n bu\u010f s tv\u00fdm duchem. Milost s v\u00e1mi."
                }
            }
        }
    }
}