{
    "version": "b21",
    "book_name": "Acts",
    "book_nr": "44",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Budete m\u00fdmi sv\u011bdky - Prvn\u00ed knihu jsem sepsal, drah\u00fd Teofile, o v\u0161em, co Je\u017e\u00ed\u0161 za\u010dal d\u011blat a u\u010dit"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "a\u017e do dne, kdy byl vzat vzh\u016fru pot\u00e9, co skrze Ducha svat\u00e9ho dal pokyny sv\u00fdm vyvolen\u00fdm apo\u0161tol\u016fm."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "T\u011bm tak\u00e9 po sv\u00e9m umu\u010den\u00ed mnoha jist\u00fdmi d\u016fkazy prok\u00e1zal, \u017ee je \u017eiv\u00fd, kdy\u017e se jim po \u010dty\u0159icet dn\u00ed ukazoval a mluvil o Bo\u017e\u00edm kr\u00e1lovstv\u00ed."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kdy\u017e se s nimi se\u0161el, p\u0159ik\u00e1zal jim: \u201eNeopou\u0161t\u011bjte Jeruzal\u00e9m, ale o\u010dek\u00e1vejte Otcovo zasl\u00edben\u00ed, o kter\u00e9m jste m\u011b sly\u0161eli mluvit."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jan k\u0159til vodou, ale vy budete brzy pok\u0159t\u011bni Duchem svat\u00fdm.\u201c"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ti, kdo s n\u00edm byli, se ho zeptali: \u201ePane, obnov\u00ed\u0161 u\u017e te\u010f kr\u00e1lovstv\u00ed Izraele?\u201c"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Odpov\u011bd\u011bl jim: \u201eNen\u00ed va\u0161e v\u011bc zn\u00e1t \u010dasy a doby, kter\u00e9 si Otec ponechal ve sv\u00e9 pravomoci."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "P\u0159ijmete ale moc Ducha svat\u00e9ho p\u0159ich\u00e1zej\u00edc\u00edho na v\u00e1s a budete m\u00fdmi sv\u011bdky v Jeruzal\u00e9m\u011b, v cel\u00e9m Judsku, v Sama\u0159\u00ed a a\u017e na konec sv\u011bta.\u201c"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Po t\u011bch slovech byl p\u0159ed jejich zraky vzat vzh\u016fru a zmizel jim z o\u010d\u00ed v oblaku."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Zat\u00edmco se up\u0159en\u011b d\u00edvali, jak odch\u00e1z\u00ed do nebe, hle, p\u0159istoupili k nim dva mu\u017ei v b\u00edl\u00e9m rouchu"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "a \u0159ekli jim: \u201eCo tu stoj\u00edte a hled\u00edte k nebi, Galilejci? Tento Je\u017e\u00ed\u0161, kter\u00fd od v\u00e1s byl vzat do nebe, se vr\u00e1t\u00ed pr\u00e1v\u011b tak, jak jste ho vid\u011bli odch\u00e1zet.\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "V horn\u00ed m\u00edstnosti - Tehdy se vr\u00e1tili do Jeruzal\u00e9ma od Olivetsk\u00e9 hory le\u017e\u00edc\u00ed pobl\u00ed\u017e m\u011bsta \u2013 na vzd\u00e1lenost sobotn\u00ed cesty."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kdy\u017e p\u0159i\u0161li, vystoupili do horn\u00ed m\u00edstnosti domu, kde pob\u00fdvali: Petr, Jakub, Jan, Ond\u0159ej, Filip, Tom\u00e1\u0161, Bartolom\u011bj, Matou\u0161, Jakub (syn Alfe\u016fv), \u0160imon Z\u00e9lot a Juda (syn Jakub\u016fv)."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ti v\u0161ichni svorn\u011b setrv\u00e1vali v modlitb\u00e1ch spole\u010dn\u011b s \u017eenami i s Je\u017e\u00ed\u0161ovou matkou Mari\u00ed a s jeho sourozenci."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nov\u00fd apo\u0161tol - V t\u00e9 dob\u011b vstal uprost\u0159ed shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00fdch u\u010dedn\u00edk\u016f Petr (bylo jich tam asi sto dvacet) a \u0159ekl:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201eBrat\u0159i, muselo se naplnit, co v P\u00edsmu Davidov\u00fdmi \u00fasty p\u0159edpov\u011bd\u011bl Duch svat\u00fd o Jid\u00e1\u0161ovi, kter\u00fd na Je\u017e\u00ed\u0161e p\u0159ivedl str\u00e1\u017ee,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "a\u010dkoli pat\u0159il mezi n\u00e1s a m\u011bl pod\u00edl na t\u00e9to slu\u017eb\u011b.\u201c"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "(Jid\u00e1\u0161 za sv\u00e9 \u0161pinav\u00e9 pen\u00edze z\u00edskal pole. Pot\u00e9, co se ob\u011bsil, roztrhl se v p\u016fli a vyh\u0159ezly mu v\u0161echny vnit\u0159nosti."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "V\u011bd\u011blo se o tom po cel\u00e9m Jeruzal\u00e9m\u011b, tak\u017ee to pole dostalo v jejich \u0159e\u010di jm\u00e9no Chakel-dama, toti\u017e Krvav\u00e9 pole.)"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201eV knize \u017dalm\u016f je ps\u00e1no: \u201aJeho p\u0159\u00edbytek a\u0165 z\u016fstane pust\u00fd a a\u0165 v n\u011bm nikdo nebydl\u00ed\u2018 a d\u00e1le: \u201aJeho pov\u011b\u0159en\u00ed a\u0165 p\u0159ijme jin\u00fd.\u2018"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jeden z t\u011bch, kdo s n\u00e1mi chodili po cel\u00fd \u010das, kdy P\u00e1n Je\u017e\u00ed\u0161 p\u0159eb\u00fdval mezi n\u00e1mi,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "od Janova k\u0159tu a\u017e do dne, kdy byl od n\u00e1s vzat vzh\u016fru, se proto mus\u00ed st\u00e1t spolu s n\u00e1mi sv\u011bdkem jeho vzk\u0159\u00ed\u0161en\u00ed.\u201c"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Navrhli dva \u2013 Josefa Barnab\u00e1\u0161e, zvan\u00e9ho tak\u00e9 Justus, a Mat\u011bje."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Potom se modlili: \u201eTy, Pane, zn\u00e1\u0161 srdce v\u0161ech lid\u00ed. Uka\u017e, kter\u00e9ho z t\u011bch dvou jsi vyvolil,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "aby m\u011bl pod\u00edl na t\u00e9to slu\u017eb\u011b a stal se apo\u0161tolem nam\u00edsto Jid\u00e1\u0161e, kter\u00fd se odvr\u00e1til a ode\u0161el, kam pat\u0159\u00ed.\u201c"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Potom losovali: los padl na Mat\u011bje, a tak byl p\u0159ipo\u010dten k jeden\u00e1cti apo\u0161tol\u016fm."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den Letnic - Kdy\u017e p\u0159i\u0161el den Letnic, byli v\u0161ichni spolu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e1hle se z nebe ozval hukot, jako by se \u0159\u00edtil prudk\u00fd v\u00edtr, a naplnil cel\u00fd d\u016fm, kde sed\u011bli."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Uk\u00e1zaly se jim jakoby ohniv\u00e9 jazyky, kter\u00e9 se rozd\u011blily a spo\u010dinuly na ka\u017ed\u00e9m z nich."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "V\u0161ichni byli napln\u011bni Duchem svat\u00fdm a za\u010dali mluvit jin\u00fdmi jazyky, jak jim Duch d\u00e1val promlouvat."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "V Jeruzal\u00e9m\u011b tehdy pob\u00fdvali zbo\u017en\u00ed \u017did\u00e9 z ka\u017ed\u00e9ho n\u00e1roda na sv\u011bt\u011b."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kdy\u017e se ozval ten hukot, se\u0161la se spousta lid\u00ed a byli ohromeni, proto\u017ee je ka\u017ed\u00fd sly\u0161el mluvit svou vlastn\u00ed \u0159e\u010d\u00ed."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00da\u017easem bez sebe \u0159\u00edkali: \u201eHle\u010fte, copak ti v\u0161ichni, kdo tu mluv\u00ed, nejsou Galilejci?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jak to, \u017ee tedy ka\u017ed\u00fd sly\u0161\u00edme svou rodnou \u0159e\u010d?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Parthov\u00e9, M\u00e9dov\u00e9, Elamit\u00e9 a obyvatel\u00e9 Mezopot\u00e1mie, Judeje i Kappadokie, Pontu a Asie,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Frygie i Pamfylie, Egypta i kraj\u016f Libye vedle Kyr\u00e9ny a p\u0159\u00edchoz\u00ed z \u0158\u00edma, jak \u017did\u00e9, tak proselyt\u00e9,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kr\u00e9\u0165an\u00e9 i Arabov\u00e9 \u2013 sly\u0161\u00edme je mluvit na\u0161imi jazyky o velik\u00fdch Bo\u017e\u00edch v\u011bcech!\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "V\u0161ichni \u017easli a nev\u011bd\u011bli, co si o tom myslet. \u201eCo m\u00e1 tohle znamenat?\u201c ptali se jeden druh\u00e9ho."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u011bkte\u0159\u00ed se ale posm\u00edvali a \u0159\u00edkali: \u201eOpili se nov\u00fdm v\u00ednem!\u201c"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "B\u016fh ho u\u010dinil Mesi\u00e1\u0161em! - Tehdy vstal Petr s ostatn\u00edmi jeden\u00e1cti a hlasit\u011b k nim promluvil: \u201e\u017did\u00e9 a v\u0161ichni, kdo pob\u00fdv\u00e1te v Jeruzal\u00e9m\u011b, chci v\u00e1m n\u011bco ozn\u00e1mit. Dob\u0159e m\u011b poslouchejte:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tito lid\u00e9 v\u016fbec nejsou opil\u00ed, jak si mysl\u00edte \u2013 v\u017edy\u0165 je teprve dev\u011bt hodin!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u011bje se ale, co bylo p\u0159edpov\u011bd\u011bno \u00fasty proroka Joele:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201aV posledn\u00edch dnech, prav\u00ed B\u016fh, vyliji sv\u00e9ho Ducha na v\u0161echny lidi. Va\u0161i synov\u00e9 i va\u0161e dcery budou prorokovat, va\u0161i mlad\u00edci uvid\u00ed vid\u011bn\u00ed, va\u0161i starci budou m\u00edt sny."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jist\u011b\u017ee na sv\u00e9 slu\u017eebn\u00edky a slu\u017eebnice v t\u011bch dnech vyliji sv\u00e9ho Ducha a budou prorokovat."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Uk\u00e1\u017eu z\u00e1zraky na nebi a znamen\u00ed na zemi, krev a ohe\u0148 a oblaka d\u00fdmu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Slunce se obr\u00e1t\u00ed v tmu a m\u011bs\u00edc v krev, ne\u017e p\u0159ijde velik\u00fd a zjevn\u00fd Hospodin\u016fv den."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ka\u017ed\u00fd, kdo vz\u00fdv\u00e1 Hospodinovo jm\u00e9no, v\u0161ak bude zachr\u00e1n\u011bn.\u2018"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sly\u0161te m\u00e1 slova, Izraelit\u00e9: B\u016fh v\u00e1m dok\u00e1zal, kdo je Je\u017e\u00ed\u0161 Nazaretsk\u00fd, kdy\u017e skrze n\u011bj mezi v\u00e1mi konal divy, z\u00e1zraky a znamen\u00ed, jak sami dob\u0159e v\u00edte."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kdy\u017e v\u00e1m ho B\u016fh podle sv\u00e9 jist\u00e9 v\u016fle a proz\u0159etelnosti vydal, uk\u0159i\u017eovali jste ho rukama bezbo\u017en\u00edk\u016f."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "B\u016fh jej ale vzk\u0159\u00edsil a zprostil utrpen\u00ed smrti, proto\u017ee nemohl z\u016fstat v jej\u00ed moci."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "David o n\u011bm \u0159\u00edk\u00e1: \u201aHospodina vid\u00edm p\u0159ed sebou napo\u0159\u00e1d, je po m\u00e9 pravici, nezakol\u00eds\u00e1m."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "M\u00e9 srdce je \u0161\u0165astn\u00e9, m\u016fj jazyk zp\u00edv\u00e1, tak\u00e9 m\u00e9 t\u011blo v nad\u011bji odpo\u010d\u00edv\u00e1."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Nenech\u00e1\u0161 v z\u00e1hrob\u00ed du\u0161i mou, sv\u00e9ho svat\u00e9ho nevyd\u00e1\u0161 rozkladu."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Cesty \u017eivota jsi mi ozn\u00e1mil, ve sv\u00e9 p\u0159\u00edtomnosti m\u011b syt\u00ed\u0161 radost\u00ed!\u2018"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Brat\u0159i, o praotci Davidovi v\u00e1m mohu sm\u011ble \u0159\u00edci, \u017ee zem\u0159el a byl pochov\u00e1n \u2013 jeho hrob tu m\u00e1me dodne\u0161ka!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jako prorok ale v\u011bd\u011bl, co mu B\u016fh zasl\u00edbil: p\u0159\u00edsahal mu, \u017ee na jeho tr\u016fn posad\u00ed jednoho z jeho vlastn\u00edch potomk\u016f."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Kdy\u017e \u0159\u00edkal, \u017ee jeho du\u0161e nez\u016fstane v z\u00e1hrob\u00ed a jeho t\u011blo nepodlehne rozkladu, p\u0159edv\u00eddal tedy Mesi\u00e1\u0161ovo vzk\u0159\u00ed\u0161en\u00ed."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A pr\u00e1v\u011b Je\u017e\u00ed\u0161e B\u016fh vzk\u0159\u00edsil \u2013 my v\u0161ichni jsme toho sv\u011bdkov\u00e9!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Byl vyv\u00fd\u0161en na Bo\u017e\u00ed pravici, p\u0159ijal od Otce zasl\u00edben\u00ed Ducha svat\u00e9ho a to, co te\u010f vid\u00edte a sly\u0161\u00edte, je jeho vylit\u00ed."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "David p\u0159ece nevystoupil do nebe, ale s\u00e1m \u0159\u00edk\u00e1: \u201aHospodin \u0159ekl m\u00e9mu P\u00e1nu: Se\u010f po m\u00e9 pravici,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "ne\u017e ti tv\u00e9 nep\u0159\u00e1tele k noh\u00e1m polo\u017e\u00edm.\u2018"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "A\u0165 si je v\u0161echen lid Izraele jist, \u017ee B\u016fh u\u010dinil P\u00e1nem a Mesi\u00e1\u0161em pr\u00e1v\u011b Je\u017e\u00ed\u0161e, kter\u00e9ho jste uk\u0159i\u017eovali!\u201c"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ta slova je zas\u00e1hla do srdce. Za\u010dali se Petra a ostatn\u00edch apo\u0161tol\u016f pt\u00e1t: \u201eCo m\u00e1me d\u011blat, brat\u0159i?\u201c"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u201e\u010ci\u0148te pok\u00e1n\u00ed,\u201c odpov\u011bd\u011bl Petr, \u201ea ka\u017ed\u00fd se nechte pok\u0159t\u00edt ve jm\u00e9nu Je\u017e\u00ed\u0161e Krista, aby v\u00e1m byly odpu\u0161t\u011bny h\u0159\u00edchy. I vy p\u0159ijmete dar Ducha svat\u00e9ho,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "nebo\u0165 to zasl\u00edben\u00ed plat\u00ed pro v\u00e1s a va\u0161e potomky i pro v\u0161echny, kdo jsou daleko \u2013 kohokoli povol\u00e1 Hospodin, n\u00e1\u0161 B\u016fh.\u201c"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Dosv\u011bd\u010doval to je\u0161t\u011b mnoha jin\u00fdmi slovy a vyz\u00fdval je: \u201eZachra\u0148te se z tohoto zvr\u00e1cen\u00e9ho pokolen\u00ed!\u201c"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "M\u011bli v\u0161echno spole\u010dn\u00e9 - Ti, kdo ochotn\u011b p\u0159ijali jeho slova, se pak dali pok\u0159t\u00edt a toho dne se p\u0159ipojilo okolo t\u0159\u00ed tis\u00edc lid\u00ed."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Z\u016fst\u00e1vali v apo\u0161tolsk\u00e9m u\u010den\u00ed a ve spole\u010denstv\u00ed, v l\u00e1m\u00e1n\u00ed chleba a v modlitb\u00e1ch."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "V\u0161echny naplnila posv\u00e1tn\u00e1 \u00facta a skrze apo\u0161toly se d\u011blo mnoho z\u00e1zra\u010dn\u00fdch znamen\u00ed."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "V\u0161ichni v\u011b\u0159\u00edc\u00ed byli pospolu a m\u011bli v\u0161echno spole\u010dn\u00e9."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Prod\u00e1vali pozemky a majetky a rozd\u011blovali v\u0161em, jak kdo pot\u0159eboval."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Denn\u011b z\u016fst\u00e1vali svorn\u011b v chr\u00e1mu a ve sv\u00fdch domech l\u00e1mali chl\u00e9b a d\u011blili se o j\u00eddlo s radost\u00ed a up\u0159\u00edmn\u00fdm srdcem."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Chv\u00e1lili Boha a v\u0161em lidem byli p\u0159\u00edjemn\u00ed. P\u00e1n k nim pak denn\u011b p\u0159id\u00e1val dal\u0161\u00ed zachr\u00e1n\u011bn\u00e9."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Co m\u00e1m, to ti d\u00e1m - Petr a Jan se jednou ve t\u0159i hodiny \u0161li \u00fa\u010dastnit odpoledn\u00edch modliteb v chr\u00e1mu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pr\u00e1v\u011b tam byl p\u0159inesen jeden mu\u017e, chrom\u00fd od narozen\u00ed. Ka\u017ed\u00fd den ho pokl\u00e1dali u chr\u00e1mov\u00fdch vrat zvan\u00fdch Kr\u00e1sn\u00e1 br\u00e1na, aby si od t\u011bch, kdo vch\u00e1zeli do chr\u00e1mu, n\u011bco vy\u017eebral."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kdy\u017e uvid\u011bl Petra a Jana, jak se chystaj\u00ed vej\u00edt do chr\u00e1mu, prosil je o almu\u017enu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Petr mu spolu s Janem pohl\u00e9dl do o\u010d\u00ed a \u0159ekl: \u201ePod\u00edvej se na n\u00e1s.\u201c"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kdy\u017e vzhl\u00e9dl, v o\u010dek\u00e1v\u00e1n\u00ed, \u017ee od nich n\u011bco dostane,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Petr mu \u0159ekl: \u201eSt\u0159\u00edbro a zlato nem\u00e1m, ale co m\u00e1m, to ti d\u00e1m. Ve jm\u00e9nu Je\u017e\u00ed\u0161e Krista Nazaretsk\u00e9ho vsta\u0148 a cho\u010f!\u201c"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vzal ho za pravou ruku, zvedl ho a do jeho nohou a kloub\u016f se ihned vlila s\u00edla."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vysko\u010dil na nohy a za\u010dal chodit. Pak s nimi ve\u0161el do chr\u00e1mu, kde se proch\u00e1zel, poskakoval a chv\u00e1lil Boha."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "V\u0161ichni ho tam vid\u011bli, jak chod\u00ed a chv\u00e1l\u00ed Boha,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "a poznali, \u017ee je to ten, kter\u00fd sed\u00e1val a \u017eebral u Kr\u00e1sn\u00e9 br\u00e1ny. Ohromeni t\u00edm, co se mu stalo, byli \u00fa\u017easem bez sebe."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u010ci\u0148te pok\u00e1n\u00ed - Zat\u00edmco se ten uzdraven\u00fd mrz\u00e1k dr\u017eel Petra a Jana, v\u0161ichni se v ohromen\u00ed seb\u011bhli k nim do \u0160alomounova sloupov\u00ed."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kdy\u017e to Petr uvid\u011bl, promluvil k lidu: \u201eIzraelit\u00e9, pro\u010d se tomu div\u00edte? Pro\u010d na n\u00e1s hled\u00edte, jako bychom svou vlastn\u00ed moc\u00ed nebo zbo\u017enost\u00ed zp\u016fsobili, \u017ee tento mu\u017e chod\u00ed?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "B\u016fh Abrahama, Iz\u00e1ka a J\u00e1koba, B\u016fh na\u0161ich otc\u016f, oslavil sv\u00e9ho slu\u017eebn\u00edka Je\u017e\u00ed\u0161e, jeho\u017e jste sami vydali a zavrhli p\u0159ed Pil\u00e1tem, kter\u00fd ho cht\u011bl propustit."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Svat\u00e9ho a spravedliv\u00e9ho jste zavrhli a m\u00edsto n\u011bj jste si vy\u017e\u00e1dali vraha."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e1rce \u017eivota jste zabili, ale B\u016fh ho vzk\u0159\u00edsil z mrtv\u00fdch a my jsme toho sv\u011bdky."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Bylo to jeho jm\u00e9no, co na z\u00e1klad\u011b v\u00edry v n\u011bj dalo s\u00edlu tomuto mu\u017ei, kter\u00e9ho vid\u00edte a zn\u00e1te. Ano, v\u00edra, kter\u00e1 se op\u00edr\u00e1 o n\u011bj, ho p\u0159ed va\u0161ima o\u010dima \u00fapln\u011b uzdravila."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Brat\u0159i, v\u00edm, \u017ee jste to ud\u011blali z nev\u011bdomosti stejn\u011b jako va\u0161i v\u016fdcov\u00e9."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "B\u016fh to dopustil, aby se naplnilo, co p\u0159edpov\u011bd\u011bl \u00fasty v\u0161ech sv\u00fdch prorok\u016f: \u017ee Mesi\u00e1\u0161 bude trp\u011bt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Proto \u010di\u0148te pok\u00e1n\u00ed a obra\u0165te se, aby va\u0161e h\u0159\u00edchy byly smaz\u00e1ny a od Hospodina p\u0159i\u0161el \u010das odpo\u010dinut\u00ed,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "a\u017e k v\u00e1m po\u0161le ohl\u00e1\u0161en\u00e9ho Mesi\u00e1\u0161e \u2013 Je\u017e\u00ed\u0161e,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "kter\u00fd zat\u00edm mus\u00ed z\u016fstat v nebi a\u017e do \u010dasu n\u00e1pravy v\u0161ech v\u011bc\u00ed, jak o tom B\u016fh od v\u011bk\u016f mluvil \u00fasty v\u0161ech sv\u00fdch svat\u00fdch prorok\u016f."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "U\u017e Moj\u017e\u00ed\u0161 \u0159ekl na\u0161im otc\u016fm: \u201aHospodin, v\u00e1\u0161 B\u016fh, v\u00e1m vzbud\u00ed z va\u0161ich bratr\u016f Proroka, jako jsem j\u00e1 \u2013 toho poslouchejte."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ka\u017ed\u00fd, kdo by toho Proroka neposlechl, bude vyobcov\u00e1n z lidu.\u2018"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Tak\u00e9 Samuel a v\u0161ichni proroci po n\u011bm p\u0159edpov\u00eddali tyto dny."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vy jste synov\u00e9 prorok\u016f a smlouvy, kterou B\u016fh uzav\u0159el s na\u0161imi otci, kdy\u017e \u0159ekl Abrahamovi: \u201aVe tv\u00e9m semeni dojdou po\u017eehn\u00e1n\u00ed v\u0161echna pokolen\u00ed zem\u011b.\u2018"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Kdy\u017e B\u016fh vzk\u0159\u00edsil sv\u00e9ho Slu\u017eebn\u00edka, poslal ho v prvn\u00ed \u0159ad\u011b k v\u00e1m, aby p\u0159inesl po\u017eehn\u00e1n\u00ed ka\u017ed\u00e9mu, kdo se odvr\u00e1t\u00ed od sv\u00fdch \u0161patnost\u00ed.\u201c"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Petr a Jan p\u0159ed Veleradou - A kdy\u017e takto mluvili k lidu, p\u0159i\u0161li na n\u011b kn\u011b\u017e\u00ed s velitelem chr\u00e1mov\u00e9 str\u00e1\u017ee a se saduceji."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nemohli toti\u017e sn\u00e9st, \u017ee u\u010d\u00ed lid a \u017ee v souvislosti s Je\u017e\u00ed\u0161em hl\u00e1saj\u00ed vzk\u0159\u00ed\u0161en\u00ed z mrtv\u00fdch."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Zatkli je, a proto\u017ee u\u017e byl ve\u010der, nechali je do druh\u00e9ho dne ve v\u011bzen\u00ed."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mnoz\u00ed, kdo tu \u0159e\u010d sly\u0161eli, v\u0161ak uv\u011b\u0159ili, tak\u017ee jejich po\u010det dos\u00e1hl asi p\u011bti tis\u00edc mu\u017e\u016f."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Naz\u00edt\u0159\u00ed se v Jeruzal\u00e9m\u011b se\u0161li \u017eidov\u0161t\u00ed hodnost\u00e1\u0159i, star\u0161\u00ed a znalci P\u00edsma,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "velekn\u011bz Ann\u00e1\u0161 a tak\u00e9 Kaif\u00e1\u0161, Jan, Alexandr a ostatn\u00ed z velekn\u011b\u017esk\u00e9ho rodu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Postavili Petra s Janem doprost\u0159ed a vysl\u00fdchali je: \u201eJakou moc\u00ed a v \u010d\u00edm jm\u00e9nu jste to ud\u011blali?\u201c"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tehdy jim Petr, napln\u011bn Duchem svat\u00fdm, \u0159ekl: \u201eV\u016fdcov\u00e9 lidu a star\u0161\u00ed Izraele,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "jsme tu dnes vysl\u00fdch\u00e1ni kv\u016fli dobr\u00e9mu skutku, j\u00edm\u017e bylo uzdraven\u00ed nemocn\u00e9ho \u010dlov\u011bka."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Proto v\u00e1m v\u0161em i cel\u00e9mu izraelsk\u00e9mu lidu oznamuji, \u017ee tento \u010dlov\u011bk p\u0159ed v\u00e1mi stoj\u00ed zdrav\u00fd ve jm\u00e9nu Je\u017e\u00ed\u0161e Krista Nazaretsk\u00e9ho, jeho\u017e jste vy uk\u0159i\u017eovali a jeho\u017e B\u016fh vzk\u0159\u00edsil z mrtv\u00fdch."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "To je ten \u201ak\u00e1men v\u00e1mi staviteli zavr\u017een\u00fd, jen\u017e se stal kamenem \u00faheln\u00fdm.\u2018"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "V nikom jin\u00e9m nen\u00ed sp\u00e1sa \u2013 na sv\u011bt\u011b nen\u00ed lidem d\u00e1no jin\u00e9 jm\u00e9no, v n\u011bm\u017e bychom mohli b\u00fdt spaseni!\u201c"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kdy\u017e v\u016fdcov\u00e9 vid\u011bli Petrovu a Janovu sm\u011blost a zjistili, \u017ee jsou to neu\u010den\u00ed a prost\u00ed lid\u00e9, \u017easli a poznali na nich, \u017ee byli s Je\u017e\u00ed\u0161em."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kdy\u017e se pod\u00edvali na toho uzdraven\u00e9ho mu\u017ee, jak tam s nimi stoj\u00ed, nem\u011bli co na to \u0159\u00edci."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Poru\u010dili jim, a\u0165 odejdou z radn\u00ed m\u00edstnosti, a za\u010dali se radit:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201eCo s t\u011bmi lidmi ud\u011bl\u00e1me? Cel\u00fd Jeruzal\u00e9m v\u00ed, \u017ee se skrze n\u011b stal zjevn\u00fd z\u00e1zrak, a my to nem\u016f\u017eeme pop\u0159\u00edt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Aby se to ale mezi lidmi p\u0159estalo \u0161\u00ed\u0159it, pohrozme jim, a\u0165 u\u017e o tom jm\u00e9nu s nik\u00fdm nemluv\u00ed.\u201c"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A tak je zavolali a p\u0159ik\u00e1zali jim, a\u0165 u\u017e o Je\u017e\u00ed\u0161ov\u011b jm\u00e9nu v\u016fbec nemluv\u00ed ani neu\u010d\u00ed."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Petr a Jan jim odpov\u011bd\u011bli: \u201eMysl\u00edte, \u017ee je v Bo\u017e\u00edch o\u010d\u00edch spr\u00e1vn\u00e9, abychom poslouchali v\u00e1s v\u00edce ne\u017e Boha?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nem\u016f\u017eeme nemluvit o tom, co jsme vid\u011bli a sly\u0161eli.\u201c"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kdy\u017e ale nemohli naj\u00edt nic, za co by je potrestali, znovu jim pohrozili a s ohledem na lid je propustili. V\u0161ichni toti\u017e oslavovali Boha za to, co se stalo \u2013"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u010dlov\u011bk p\u0159es \u010dty\u0159icet let chrom\u00fd byl z\u00e1zra\u010dn\u011b uzdraven!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dej n\u00e1m sm\u011blost - Pot\u00e9, co byli propu\u0161t\u011bni, p\u0159i\u0161li ke sv\u00fdm a vypr\u00e1v\u011bli, co jim \u0159ekli vrchn\u00ed kn\u011b\u017e\u00ed a star\u0161\u00ed."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kdy\u017e to brat\u0159i usly\u0161eli, svorn\u011b pozvedli hlas k Bohu: \u201ePane, ty jsi stvo\u0159il nebe i zemi, mo\u0159e i v\u0161echno, co je v nich."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ty jsi skrze Ducha svat\u00e9ho \u0159ekl \u00fasty sv\u00e9ho slu\u017eebn\u00edka, na\u0161eho otce Davida: \u201aPro\u010d se n\u00e1rody vzbou\u0159ily a lid\u00e9 vym\u00fd\u0161leli marnosti?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Kr\u00e1lov\u00e9 zem\u011b povstali a vl\u00e1dcov\u00e9 se sp\u0159\u00e1hli proti Hospodinu a proti jeho Pomazan\u00e9mu.\u2018"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A opravdu, Herodes a Pontius Pil\u00e1t se sp\u0159\u00e1hli s pohany a s lidem Izraele proti tv\u00e9mu svat\u00e9mu slu\u017eebn\u00edku Je\u017e\u00ed\u0161i, jeho\u017e jsi pomazal,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "a provedli, co tv\u00e1 ruka a tv\u00e1 v\u016fle p\u0159edur\u010dila, \u017ee se m\u00e1 st\u00e1t."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Pohle\u010f nyn\u00ed na jejich v\u00fdhr\u016f\u017eky, Hospodine, a dej sv\u00fdm slu\u017eebn\u00edk\u016fm, a\u0165 mluv\u00ed tv\u00e9 slovo se v\u0161\u00ed sm\u011blost\u00ed."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Vztahuj svou ruku k uzdravov\u00e1n\u00ed a dej, a\u0165 se ve jm\u00e9nu tv\u00e9ho svat\u00e9ho slu\u017eebn\u00edka Je\u017e\u00ed\u0161e d\u011bj\u00ed divy a z\u00e1zraky!\u201c"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "M\u00edsto, na kter\u00e9m se shrom\u00e1\u017edili, se po jejich modlitb\u011b zat\u0159\u00e1slo. V\u0161ichni byli napln\u011bni Duchem svat\u00fdm a za\u010dali sm\u011ble mluvit Bo\u017e\u00ed slovo."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jedno srdce, jedna du\u0161e - Cel\u00e9 to mno\u017estv\u00ed v\u011b\u0159\u00edc\u00edch m\u011blo jedno srdce a jednu du\u0161i. Nikdo nic nenaz\u00fdval sv\u00fdm vlastn\u00edm majetkem, ale m\u011bli v\u0161echno spole\u010dn\u00e9."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Apo\u0161tolov\u00e9 vyd\u00e1vali sv\u011bdectv\u00ed o vzk\u0159\u00ed\u0161en\u00ed P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e s velikou moc\u00ed a na v\u0161ech spo\u010d\u00edvala velik\u00e1 milost."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Nikdo mezi nimi netrp\u011bl nouzi, proto\u017ee ti, kdo vlastnili pole nebo domy, je prod\u00e1vali a utr\u017een\u00e9 pen\u00edze p\u0159in\u00e1\u0161eli"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "k noh\u00e1m apo\u0161tol\u016f. Z toho se pak rozd\u011blovalo ka\u017ed\u00e9mu, jak kdo pot\u0159eboval."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Joses, kter\u00fd od apo\u0161tol\u016f dostal jm\u00e9no Barnab\u00e1\u0161 (co\u017e v p\u0159ekladu znamen\u00e1 Syn pot\u011b\u0161en\u00ed), levita p\u016fvodem z Kypru,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "prodal sv\u00e9 pole, p\u0159inesl pen\u00edze a polo\u017eil je k noh\u00e1m apo\u0161tol\u016f."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Anani\u00e1\u0161 a Zafira - Tak\u00e9 jeden mu\u017e jm\u00e9nem Anani\u00e1\u0161 se svou man\u017eelkou Zafirou prodal pozemek;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u010d\u00e1st utr\u017een\u00fdch pen\u011bz ale s v\u011bdom\u00edm sv\u00e9 man\u017eelky ukryl. Zbytek p\u0159inesl a polo\u017eil k noh\u00e1m apo\u0161tol\u016f."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Petr mu na to \u0159ekl: \u201eAnani\u00e1\u0161i, to t\u011b tak ovl\u00e1dl satan, \u017ee jsi lhal Duchu svat\u00e9mu? Pro\u010d jsi ukryl \u010d\u00e1st pen\u011bz za to pole?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Copak nebylo tv\u00e9? Nemusel jsi ho prod\u00e1vat. A kdy\u017e jsi ho prodal, bylo jen na tob\u011b, co s pen\u011bzi ud\u011bl\u00e1\u0161. Jak t\u011b mohla takov\u00e1 v\u011bc napadnout? Nelhal jsi lidem, ale Bohu!\u201c"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kdy\u017e Anani\u00e1\u0161 usly\u0161el ta slova, sk\u00e1cel se mrtev k zemi. Na v\u0161echny, kdo to sly\u0161eli, padla velik\u00e1 b\u00e1ze\u0148."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u011bkolik mlad\u00edk\u016f vstalo, zabalili ho, odnesli ven a poh\u0159bili."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Asi po t\u0159ech hodin\u00e1ch pak p\u0159i\u0161la i jeho \u017eena, kter\u00e1 nev\u011bd\u011bla, co se stalo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Petr j\u00ed \u0159ekl: \u201ePov\u011bz mi, prodali jste to pole za tolik pen\u011bz?\u201c \u201eAno, za tolik,\u201c odpov\u011bd\u011bla."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201eTo jste se domluvili, \u017ee budete pokou\u0161et Hospodinova Ducha?\u201c \u0159ekl j\u00ed na to Petr. \u201ePoslouchej! Za dve\u0159mi u\u017e se bl\u00ed\u017e\u00ed kroky t\u011bch, kdo poh\u0159bili tv\u00e9ho mu\u017ee, a vynesou i tebe.\u201c"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ihned se mu sk\u00e1cela mrtv\u00e1 k noh\u00e1m. Kdy\u017e mlad\u00edci ve\u0161li, nalezli ji mrtvou, a tak ji vynesli a pochovali vedle jej\u00edho mu\u017ee."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Na celou c\u00edrkev i na v\u0161echny, kdo to sly\u0161eli, tehdy padla velik\u00e1 b\u00e1ze\u0148."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Rukama apo\u0161tol\u016f se mezi lidmi d\u011blo mnoho div\u016f a z\u00e1zrak\u016f a v\u0161ichni spolu svorn\u011b tr\u00e1vili \u010das v \u0160alomounov\u011b sloupov\u00ed."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nikdo jin\u00fd se tam k nim neodva\u017eoval p\u0159ipojit, ale lid si jich velmi v\u00e1\u017eil."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mno\u017estv\u00ed mu\u017e\u016f i \u017een se p\u0159id\u00e1valo k P\u00e1nu a v\u011b\u0159\u00edc\u00edch st\u00e1le p\u0159ib\u00fdvalo."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dokonce vyn\u00e1\u0161eli nemocn\u00e9 na l\u016f\u017ek\u00e1ch a nos\u00edtk\u00e1ch a pokl\u00e1dali je na ulice, aby na n\u011bkter\u00e9ho z nich alespo\u0148 padl Petr\u016fv st\u00edn, a\u017e p\u016fjde kolem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mno\u017estv\u00ed lid\u00ed z okoln\u00edch m\u011bst se sch\u00e1zelo do Jeruzal\u00e9ma, p\u0159in\u00e1\u0161eli nemocn\u00e9 a tr\u00e1pen\u00e9 ne\u010dist\u00fdmi duchy a ti v\u0161ichni byli uzdravov\u00e1ni."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Znovu p\u0159ed Veleradou - Tehdy povstal velekn\u011bz a v\u0161ichni jeho stoupenci, toti\u017e sekta saduce\u016f. Napln\u011bni nen\u00e1vist\u00ed"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "nechali apo\u0161toly zatknout a vsadit do ve\u0159ejn\u00e9 v\u011bznice."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hospodin\u016fv and\u011bl ale v noci otev\u0159el dve\u0159e v\u011bzen\u00ed a vyvedl je ven. \u0158ekl jim:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201eJd\u011bte, postavte se v chr\u00e1mu a p\u0159edneste lidu v\u0161echna slova tohoto \u017divota.\u201c"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Poslechli ho a za \u00fasvitu p\u0159i\u0161li do chr\u00e1mu a u\u010dili. Velekn\u011bz a jeho stoupenci zat\u00edm svolali Veleradu (toti\u017e cel\u00e9 star\u0161ovstvo syn\u016f Izraele) a poslali pro apo\u0161toly do v\u011bzen\u00ed."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kdy\u017e tam ale str\u00e1\u017en\u00ed p\u0159i\u0161li, ve v\u011bzen\u00ed je nena\u0161li. Vr\u00e1tili se tedy s hl\u00e1\u0161en\u00edm:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201eV\u011bznici jsme na\u0161li bezpe\u010dn\u011b uzam\u010denou, u dve\u0159\u00ed st\u00e1ly str\u00e1\u017ee, ale kdy\u017e jsme odemkli, uvnit\u0159 nikdo nebyl.\u201c"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kdy\u017e ta slova usly\u0161el velitel chr\u00e1mov\u00e9 str\u00e1\u017ee s vrchn\u00edmi kn\u011b\u017e\u00edmi, nemohli pochopit, co se to stalo."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vtom n\u011bkdo p\u0159i\u0161el s hl\u00e1\u0161en\u00edm: \u201eHle, mu\u017ei, kter\u00e9 jste uv\u011bznili, stoj\u00ed v chr\u00e1mu a u\u010d\u00ed lid!\u201c"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Velitel se str\u00e1\u017e\u00ed pro n\u011b ihned \u0161el a p\u0159ivedl je bez n\u00e1sil\u00ed; b\u00e1li se toti\u017e, aby je lid neukamenoval."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Kdy\u017e je p\u0159ivedli a postavili p\u0159ed Veleradu, velekn\u011bz se jich zeptal:"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201eCopak jsme v\u00e1m p\u0159\u00edsn\u011b nezak\u00e1zali u\u010dit o tom jm\u00e9nu? Jen\u017ee vy jste sv\u00fdm u\u010den\u00edm naplnili cel\u00fd Jeruzal\u00e9m a chcete n\u00e1s \u010dinit zodpov\u011bdn\u00fdmi za krev toho \u010dlov\u011bka!\u201c"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Petr a apo\u0161tolov\u00e9 odpov\u011bd\u011bli: \u201eJe t\u0159eba v\u00edce poslouchat Boha ne\u017e lidi."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "B\u016fh va\u0161ich otc\u016f vzk\u0159\u00edsil Je\u017e\u00ed\u0161e, kter\u00e9ho jste vy p\u0159ibili na k\u0159\u00ed\u017e a zabili."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Pr\u00e1v\u011b jeho B\u016fh vyv\u00fd\u0161il na svou pravici jako V\u016fdce a Spasitele, aby dal Izraeli pok\u00e1n\u00ed a odpu\u0161t\u011bn\u00ed h\u0159\u00edch\u016f."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A my jsme sv\u011bdky t\u011bchto v\u011bc\u00ed a rovn\u011b\u017e tak Duch svat\u00fd, jeho\u017e B\u016fh ud\u011blil t\u011bm, kdo ho poslouchaj\u00ed.\u201c"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Kdy\u017e to usly\u0161eli, rozzu\u0159ili se a za\u010dali se radit, jak je zab\u00edt."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Tehdy vstal ve Velerad\u011b jeden farizeus jm\u00e9nem Gamaliel, u\u010ditel Z\u00e1kona ct\u011bn\u00fd v\u0161\u00edm lidem. Nechal ty mu\u017ee na chv\u00edli vyv\u00e9st ven a"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "potom \u0159ekl: \u201eIzraelit\u00e9, rozmyslete si, co s t\u011bmi lidmi chcete ud\u011blat."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "P\u0159ed ned\u00e1vnem povstal Teudas. Prohla\u0161oval se za n\u011bkoho velik\u00e9ho a p\u0159ipojilo se k n\u011bmu okolo \u010dty\u0159 set mu\u017e\u016f. Kdy\u017e byl zabit, v\u0161ichni jeho p\u0159\u00edvr\u017eenci se rozutekli a nic z toho nebylo."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Po n\u011bm povstal Juda Galilejsk\u00fd b\u011bhem s\u010d\u00edt\u00e1n\u00ed lidu a strhl za sebou spoustu lid\u00ed. Ale i jeho p\u0159\u00edvr\u017eenci se rozutekli, jakmile zahynul."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Proto v\u00e1m \u0159\u00edk\u00e1m: Nechte ty lidi b\u00fdt a propus\u0165te je. Je-li tento \u00famysl a toto d\u00edlo z lid\u00ed, nic z toho nebude."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Je-li v\u0161ak z Boha, nic proti tomu nezm\u016f\u017eete. Nechcete snad bojovat proti Bohu!\u201c"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "A tak ho poslechli. Zavolali apo\u0161toly, dali je zbi\u010dovat, a kdy\u017e jim zak\u00e1zali mluvit v Je\u017e\u00ed\u0161ov\u011b jm\u00e9nu, propustili je."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "A tak ode\u0161li z Velerady s radost\u00ed, \u017ee se jim dostalo cti sn\u00e1\u0161et pohrd\u00e1n\u00ed pro jeho jm\u00e9no."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ka\u017ed\u00e9ho dne pak nep\u0159est\u00e1vali v chr\u00e1mu a po domech u\u010dit a prohla\u0161ovat Je\u017e\u00ed\u0161e za Mesi\u00e1\u0161e."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sedm slu\u017eebn\u00edk\u016f - V t\u00e9 dob\u011b, kdy\u017e se po\u010det u\u010dedn\u00edk\u016f st\u00e1le rozr\u016fstal, za\u010dali si ti, kdo mluvili \u0159ecky, st\u011b\u017eovat, \u017ee jejich vdovy jsou oproti hebrejsk\u00fdm kr\u00e1ceny na denn\u00edch p\u0159\u00edd\u011blech j\u00eddla."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dvan\u00e1ct apo\u0161tol\u016f proto svolalo shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed v\u0161ech u\u010dedn\u00edk\u016f a \u0159eklo: \u201eNen\u00ed spr\u00e1vn\u00e9, abychom se p\u0159estali v\u011bnovat Bo\u017e\u00edmu slovu a slou\u017eili u stol\u016f."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Proto, brat\u0159i, vyberte ze sv\u00e9ho st\u0159edu sedm mu\u017e\u016f dobr\u00e9 pov\u011bsti, pln\u00fdch Ducha a moudrosti, kter\u00fdm tu pr\u00e1ci sv\u011b\u0159\u00edme."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sami se pak budeme nad\u00e1le v\u011bnovat modlitb\u011b a slu\u017eb\u011b Slova.\u201c"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Cel\u00e9 shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed s t\u00edm n\u00e1vrhem souhlasilo, a tak vybrali: \u0160t\u011bp\u00e1na (mu\u017ee pln\u00e9ho v\u00edry a Ducha svat\u00e9ho), Filipa, Prochora, Nikanora, Timona, Parm\u00e9na a Mikul\u00e1\u0161e (proselytu z Antiochie)."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Postavili je p\u0159ed apo\u0161toly a ti na n\u011b po modlitb\u011b vkl\u00e1dali ruce."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bo\u017e\u00ed slovo se \u0161\u00ed\u0159ilo a po\u010det u\u010dedn\u00edk\u016f v Jeruzal\u00e9m\u011b se mocn\u011b rozr\u016fstal. Tak\u00e9 velik\u00e9 mno\u017estv\u00ed kn\u011b\u017e\u00ed p\u0159ijalo v\u00edru."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u0160t\u011bp\u00e1n, pln\u00fd v\u00edry a moci, konal mezi lidmi velik\u00e9 divy a z\u00e1zraky."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tehdy povstali n\u011bkte\u0159\u00ed z takzvan\u00e9 synagogy Libertin\u016f (toti\u017e osvobozen\u00fdch otrok\u016f z Kyr\u00e9ny, Alexandrie, Kilikie a Asie) a za\u010dali \u0160t\u011bp\u00e1novi odporovat."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nemohli ale obst\u00e1t proti moudrosti a Duchu, v jeho\u017e moci mluvil."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nastr\u010dili proto mu\u017ee, kte\u0159\u00ed prohla\u0161ovali: \u201eSly\u0161eli jsme, jak se rouh\u00e1 proti Moj\u017e\u00ed\u0161ovi a proti Bohu!\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "T\u00edm pobou\u0159ili lid i star\u0161\u00ed a znalce P\u00edsma, tak\u017ee \u0160t\u011bp\u00e1na nakonec zatkli a odvedli p\u0159ed Veleradu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tam postavili fale\u0161n\u00e9 sv\u011bdky, kte\u0159\u00ed tvrdili: \u201eTen \u010dlov\u011bk neust\u00e1le mluv\u00ed proti tomuto svat\u00e9mu m\u00edstu a proti Z\u00e1konu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sly\u0161eli jsme ho \u0159\u00edkat, \u017ee Je\u017e\u00ed\u0161 Nazaretsk\u00fd zni\u010d\u00ed toto m\u00edsto a zm\u011bn\u00ed ustanoven\u00ed, kter\u00e1 jsme dostali od Moj\u017e\u00ed\u0161e!\u201c"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "V\u0161ichni, kdo sed\u011bli ve Velerad\u011b, na n\u011bj up\u0159eli pohled a vid\u011bli jeho tv\u00e1\u0159 jako tv\u00e1\u0159 and\u011bla."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0160t\u011bp\u00e1nova \u0159e\u010d - Velekn\u011bz se ho zeptal: \u201eJe to tak?&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u0160t\u011bp\u00e1n odpov\u011bd\u011bl: \u201eBrat\u0159i a otcov\u00e9, sly\u0161te! Kdy\u017e byl n\u00e1\u0161 otec Abraham je\u0161t\u011b v Mezopot\u00e1mii, p\u0159edt\u00edm ne\u017e se usadil v Ch\u00e1ranu, uk\u00e1zal se mu B\u016fh sl\u00e1vy"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "a \u0159ekl mu: \u201aOdejdi ze sv\u00e9 zem\u011b a ze sv\u00e9ho p\u0159\u00edbuzenstva a poj\u010f do zem\u011b, kterou ti uk\u00e1\u017eu.\u2018"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tehdy ode\u0161el ze zem\u011b Chaldejc\u016f a usadil se v Ch\u00e1ranu. Kdy\u017e pak jeho otec zem\u0159el, B\u016fh ho odtud p\u0159est\u011bhoval do zem\u011b, v n\u00ed\u017e te\u010f bydl\u00edte."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nedal mu v n\u00ed za d\u011bdictv\u00ed ani stopu zem\u011b, ale sl\u00edbil ji d\u00e1t do vlastnictv\u00ed jemu a jeho semeni po n\u011bm. I kdy\u017e byl je\u0161t\u011b bezd\u011btn\u00fd,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "B\u016fh mu \u0159ekl: \u201aTvoji potomci budou \u017e\u00edt jako p\u0159ist\u011bhovalci v ciz\u00ed zemi. Budou zotro\u010deni a utiskov\u00e1ni po \u010dty\u0159i sta let."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e1rod, jemu\u017e budou otro\u010dit, ale budu soudit,\u2018 \u0159ekl B\u016fh. \u201aPotom odejdou a budou mi slou\u017eit na tomto m\u00edst\u011b.\u2018"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tehdy jim vydal smlouvu o ob\u0159\u00edzce. Kdy\u017e pak Abraham zplodil Iz\u00e1ka, osm\u00e9ho dne ho ob\u0159ezal a stejn\u011b tak Iz\u00e1k J\u00e1koba a J\u00e1kob dvan\u00e1ct patriarch\u016f."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Patriarchov\u00e9 \u017e\u00e1rlili na Josefa a prodali ho do Egypta, ale B\u016fh byl s n\u00edm."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vysvobodil ho ze v\u0161ech jeho sou\u017een\u00ed a dal mu p\u0159ed faraonem, egyptsk\u00fdm kr\u00e1lem, milost a moudrost, tak\u017ee ho ustanovil spr\u00e1vcem Egypta i cel\u00e9ho sv\u00e9ho domu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Potom p\u0159i\u0161el na celou egyptskou i kananejskou zem hlad a velik\u00e9 sou\u017een\u00ed, tak\u017ee na\u0161i otcov\u00e9 nem\u011bli co j\u00edst."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kdy\u017e J\u00e1kob usly\u0161el, \u017ee v Egypt\u011b je obil\u00ed, poslal tam na\u0161e otce."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kdy\u017e p\u0159i\u0161li podruh\u00e9, Josef se dal sv\u00fdm bratr\u016fm poznat, a tak se farao sezn\u00e1mil s Josefovou rodinou."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Josef pak k sob\u011b pozval sv\u00e9ho otce J\u00e1koba i cel\u00e9 sv\u00e9 p\u0159\u00edbuzenstvo v po\u010dtu sedmdes\u00e1ti p\u011bti osob."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u00e1kob tedy sestoupil do Egypta, kde zem\u0159el on i na\u0161i otcov\u00e9."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Potom byli p\u0159eneseni do \u0160echemu a pochov\u00e1ni v hrob\u011b, kter\u00fd Abraham koupil za st\u0159\u00edbro od syn\u016f \u0160echemova otce Chamora."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jak se bl\u00ed\u017eil \u010das, kdy se m\u011blo naplnit Bo\u017e\u00ed zasl\u00edben\u00ed Abrahamovi, n\u00e1\u0161 lid v Egypt\u011b rostl a mno\u017eil se,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "dokud nepovstal jin\u00fd kr\u00e1l, kter\u00fd u\u017e o Josefovi nev\u011bd\u011bl."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Choval se k na\u0161emu n\u00e1rodu lstiv\u011b a nutil na\u0161e p\u0159edky odkl\u00e1dat vlastn\u00ed novorozence, aby nep\u0159e\u017eili."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "V t\u00e9 dob\u011b se narodil Moj\u017e\u00ed\u0161. Byl p\u0159ekr\u00e1sn\u00fd. T\u0159i m\u011bs\u00edce ho chovali v rodn\u00e9m dom\u011b,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "a kdy\u017e ho museli odlo\u017eit, vzala si ho faraonova dcera a vychovala ho jako vlastn\u00edho syna."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Moj\u017e\u00ed\u0161 byl vyu\u010den ve\u0161ker\u00e9 moudrosti Egyp\u0165an\u016f a byl mocn\u00fd ve slovech i skutc\u00edch."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kdy\u017e mu bylo \u010dty\u0159icet let, rozhodl se nav\u0161t\u00edvit sv\u00e9 bratry, syny Izraele."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Uvid\u011bl, jak jeden z nich trp\u00ed bezpr\u00e1v\u00ed; zastal se ho, pomstil toho ubo\u017e\u00e1ka a Egyp\u0165ana zabil."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Myslel si, \u017ee jeho brat\u0159i porozum\u00ed, \u017ee jim B\u016fh skrze n\u011bho p\u0159in\u00e1\u0161\u00ed sp\u00e1su, ale oni nerozum\u011bli."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Nav\u0161t\u00edvil je i druh\u00e9ho dne a sna\u017eil se usm\u00ed\u0159it jejich poty\u010dku: \u201aMu\u017ei, jste brat\u0159i! Pro\u010d jeden druh\u00e9mu ubli\u017eujete?\u2018"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ten, kter\u00fd ubli\u017eoval sv\u00e9mu bli\u017en\u00edmu, jej v\u0161ak odstr\u010dil: \u201aKdo t\u011b ustanovil na\u0161\u00edm v\u016fdcem a soudcem?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Chce\u0161 m\u011b snad zab\u00edt, jako jsi v\u010dera zabil toho Egyp\u0165ana?\u2018"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Kv\u016fli t\u011bm slov\u016fm pak Moj\u017e\u00ed\u0161 utekl a \u017eil jako p\u0159ist\u011bhovalec v midi\u00e1nsk\u00e9 zemi, kde zplodil dva syny."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Po dal\u0161\u00edch \u010dty\u0159iceti letech se mu na pou\u0161ti u hory Sinaj uk\u00e1zal and\u011bl v plameni ho\u0159\u00edc\u00edho ke\u0159e."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Moj\u017e\u00ed\u0161 se tomu vid\u011bn\u00ed podivil. Kdy\u017e se p\u0159ibl\u00ed\u017eil, aby se l\u00e9pe pod\u00edval, zazn\u011bl k n\u011bmu Hospodin\u016fv hlas:"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u201aJ\u00e1 jsem B\u016fh tv\u00fdch otc\u016f, B\u016fh Abraham\u016fv, B\u016fh Iz\u00e1k\u016fv a B\u016fh J\u00e1kob\u016fv.\u2018 Moj\u017e\u00ed\u0161 se rozt\u0159\u00e1sl a neodva\u017eoval se pod\u00edvat."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Hospodin mu \u0159ekl: \u201aZuj si obuv z nohou, proto\u017ee m\u00edsto, na n\u011bm\u017e stoj\u00ed\u0161, je svat\u00e1 p\u016fda."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Z\u0159eteln\u011b jsem vid\u011bl tr\u00e1pen\u00ed sv\u00e9ho lidu v Egypt\u011b; sly\u0161el jsem jejich n\u00e1\u0159ek a sestoupil jsem, abych je vysvobodil. Nyn\u00ed tedy poj\u010f, po\u0161lu t\u011b do Egypta.\u2018"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Tohoto Moj\u017e\u00ed\u0161e, kter\u00e9ho zavrhli, kdy\u017e \u0159ekli: \u201aKdo t\u011b ustanovil v\u016fdcem a soudcem?\u2018, toho B\u016fh poslal jako v\u016fdce a vysvoboditele, kdy\u017e se mu prost\u0159ednictv\u00edm and\u011bla uk\u00e1zal v onom ke\u0159i."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Tento Moj\u017e\u00ed\u0161 je vyvedl na svobodu a konal divy a z\u00e1zraky v egyptsk\u00e9 zemi, na Rud\u00e9m mo\u0159i a po \u010dty\u0159icet let na pou\u0161ti."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Tento Moj\u017e\u00ed\u0161 \u0159ekl syn\u016fm Izraele: \u201aB\u016fh v\u00e1m z va\u0161ich bratr\u016f vzbud\u00ed Proroka, jako jsem j\u00e1.\u2018"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Tento Moj\u017e\u00ed\u0161 byl ve shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed Bo\u017e\u00edho lidu na pou\u0161ti. St\u00e1l mezi and\u011blem, kter\u00fd k n\u011bmu mluvil na ho\u0159e Sinaj, a na\u0161imi otci. To on p\u0159ijal \u017eiv\u00e1 slova, aby je p\u0159edal n\u00e1m."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Na\u0161i otcov\u00e9 ho ale necht\u011bli poslouchat. Zavrhli ho a v srdc\u00edch se obr\u00e1tili do Egypta."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u0158ekli \u00c1ronovi: \u201aUd\u011blej n\u00e1m bohy, kte\u0159\u00ed by n\u00e1s vedli! Kdo v\u00ed, co se stalo s t\u00edm Moj\u017e\u00ed\u0161em, kter\u00fd n\u00e1s vyvedl z Egypta.\u2018"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Tehdy si ud\u011blali tele, p\u0159inesli t\u00e9 modle ob\u011bti a radovali se z v\u00fdtvoru sv\u00fdch rukou."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "B\u016fh se od nich odvr\u00e1til a nechal je slou\u017eit nebesk\u00e9mu z\u00e1stupu, jak je ps\u00e1no v knize prorok\u016f: \u201aOb\u011btovali jste snad mn\u011b sv\u00e9 ob\u011bti a dary t\u011bch \u010dty\u0159icet let na pou\u0161ti, dome izraelsk\u00fd?"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Vzty\u010dili jste st\u00e1nek Molocha a hv\u011bzdu sv\u00e9ho boha Remfana, obrazy, je\u017e jste si ud\u011blali, abyste se jim klan\u011bli! Proto v\u00e1s vyst\u011bhuji a\u017e za Babylon.\u2018"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Na\u0161i otcov\u00e9 m\u011bli na pou\u0161ti St\u00e1nek sv\u011bdectv\u00ed, jak na\u0159\u00eddil Ten, kter\u00fd \u0159ekl Moj\u017e\u00ed\u0161ovi, aby ho ud\u011blal podle vzoru, kter\u00fd vid\u011bl."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Tento st\u00e1nek p\u0159evzali na\u0161i otcov\u00e9 a s Jozuem jej vnesli na \u00fazem\u00ed pohan\u016f, kter\u00e9 B\u016fh p\u0159ed na\u0161imi otci vyhnal. Tak to bylo a\u017e do dn\u016f Davida,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "kter\u00e9ho si B\u016fh obl\u00edbil a kter\u00fd prosil, aby mohl Bohu J\u00e1kobovu z\u0159\u00eddit p\u0159\u00edbytek."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u0160alomoun mu potom postavil d\u016fm."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Nejvy\u0161\u0161\u00ed ale nebydl\u00ed v chr\u00e1mech ud\u011blan\u00fdch rukama. Jak \u0159\u00edk\u00e1 prorok:"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u201aNebe je m\u016fj tr\u016fn, zemi m\u00e1m u nohou jako podno\u017eku. Jak\u00fd mi chcete stav\u011bt d\u016fm, prav\u00ed Hospodin, a jak\u00e9 m\u00edsto, kde bych spo\u010dinul?"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Copak jsem toto v\u0161e svou rukou nestvo\u0159il?\u2018"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Jak jste jen tvrdo\u0161\u00edjn\u00ed! Chyb\u00ed v\u00e1m ob\u0159\u00edzka srdce a u\u0161\u00ed! St\u00e1le jen vzdorujete Duchu svat\u00e9mu \u2013 jak va\u0161i otcov\u00e9, tak i vy!"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Kter\u00e9ho z prorok\u016f va\u0161i otcov\u00e9 nepron\u00e1sledovali? Zab\u00edjeli ty, kdo p\u0159edpov\u00eddali p\u0159\u00edchod toho Spravedliv\u00e9ho, a vy jste ho te\u010f zradili a zavra\u017edili."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "P\u0159ijali jste Z\u00e1kon z rukou and\u011bl\u016f, ale nezachovali jste ho!\u201c"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Je\u017e\u00ed\u0161\u016fv mu\u010dedn\u00edk - Kdy\u017e to sly\u0161eli, rozzu\u0159ili se tak, \u017ee na \u0160t\u011bp\u00e1na za\u010dali sk\u0159\u00edp\u011bt zuby."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "On v\u0161ak, pln\u00fd Ducha svat\u00e9ho, up\u0159el pohled k nebi. Uvid\u011bl Bo\u017e\u00ed sl\u00e1vu a Je\u017e\u00ed\u0161e stoj\u00edc\u00edho po Bo\u017e\u00ed pravici"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "a zvolal: \u201eHle, vid\u00edm otev\u0159en\u00e9 nebe a Syna \u010dlov\u011bka stoj\u00edc\u00edho po Bo\u017e\u00ed pravici!\u201c"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Za\u010dali hlasit\u011b k\u0159i\u010det, zacpali si u\u0161i a svorn\u011b se na n\u011bj vrhli."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Vyhnali ho ven z m\u011bsta, kde ho kamenovali. Sv\u011bdkov\u00e9 si tehdy odlo\u017eili pl\u00e1\u0161t\u011b k noh\u00e1m mlad\u00edka jm\u00e9nem Saul."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Zat\u00edmco ho kamenovali, \u0160t\u011bp\u00e1n se modlil: \u201ePane Je\u017e\u00ed\u0161i, p\u0159ijmi m\u00e9ho ducha.\u201c"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Klesl na kolena a hlasit\u011b zvolal: \u201eNepo\u010d\u00edtej jim tento h\u0159\u00edch, Pane!\u201c Po t\u011bch slovech zesnul."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Saul jeho smrt schvaloval. Evangelium v Sama\u0159\u00ed - V t\u00e9 dob\u011b p\u0159i\u0161lo na c\u00edrkev v Jeruzal\u00e9m\u011b velik\u00e9 pron\u00e1sledov\u00e1n\u00ed, tak\u017ee se v\u0161ichni krom\u011b apo\u0161tol\u016f rozprchli po judsk\u00fdch a sama\u0159sk\u00fdch kraj\u00edch."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Zbo\u017en\u00ed mu\u017ei pochovali \u0160t\u011bp\u00e1na a velmi ho oplak\u00e1vali."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Saul zat\u00edm pusto\u0161il c\u00edrkev. Vch\u00e1zel do dom\u016f, odvl\u00e9kal mu\u017ee i \u017eeny a zav\u00edral je do v\u011bzen\u00ed."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ti, kdo se rozprchli, ov\u0161em k\u00e1zali Slovo, kamkoli p\u0159i\u0161li."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Filip ve\u0161el do m\u011bsta Sama\u0159\u00ed a k\u00e1zal tam Krista."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Lid\u00e9 svorn\u011b naslouchali Filipov\u00fdm slov\u016fm v cel\u00fdch z\u00e1stupech, proto\u017ee sly\u0161eli a vid\u011bli z\u00e1zraky, kter\u00e9 d\u011blal."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ne\u010dist\u00ed duchov\u00e9 s velik\u00fdm k\u0159ikem vych\u00e1zeli z mnoha posedl\u00fdch a mnoz\u00ed ochrnut\u00ed a chrom\u00ed byli uzdraveni."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Cel\u00e9 m\u011bsto za\u017e\u00edvalo velikou radost."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "V tom m\u011bst\u011b \u017eil jeden mu\u017e jm\u00e9nem \u0160imon. U\u017e dlouho ohromoval sama\u0159sk\u00fd lid svou magi\u00ed a prohla\u0161oval se za n\u011bkoho v\u00fdjime\u010dn\u00e9ho."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "V\u0161ichni, od nejmen\u0161\u00edho a\u017e po nejv\u011bt\u0161\u00edho, ho dychtiv\u011b poslouchali a \u0159\u00edkali: \u201eTohle je jist\u011b ta velik\u00e1 Bo\u017e\u00ed moc!\u201c"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Poslouchali ho proto, \u017ee je tak dlouho ohromoval svou magi\u00ed."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kdy\u017e ale uv\u011b\u0159ili Filipovi k\u00e1\u017e\u00edc\u00edmu o Bo\u017e\u00edm kr\u00e1lovstv\u00ed a o jm\u00e9nu Je\u017e\u00ed\u0161e Krista, d\u00e1vali se mu\u017ei i \u017eeny pok\u0159t\u00edt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Uv\u011b\u0159il dokonce i s\u00e1m \u0160imon a po sv\u00e9m k\u0159tu se st\u00e1le dr\u017eel Filipa. Kdy\u017e vid\u011bl, jak velik\u00e9 divy a z\u00e1zraky se d\u011bj\u00ed, byl ohromen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Apo\u0161tolov\u00e9 v Jeruzal\u00e9m\u011b usly\u0161eli, \u017ee Sama\u0159\u00ed p\u0159ijalo Bo\u017e\u00ed slovo, a tak k nim vyslali Petra a Jana."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ti p\u0159i\u0161li a modlili se za n\u011b, aby p\u0159ijali Ducha svat\u00e9ho."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "(Na nikoho z nich toti\u017e je\u0161t\u011b nesestoupil; byli pouze pok\u0159t\u011bni ve jm\u00e9nu P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e.)"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vkl\u00e1dali tedy na n\u011b ruce a oni p\u0159ij\u00edmali Ducha svat\u00e9ho."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kdy\u017e \u0160imon uvid\u011bl, \u017ee se Duch svat\u00fd ud\u011bluje skrze vkl\u00e1d\u00e1n\u00ed rukou apo\u0161tol\u016f, p\u0159inesl jim pen\u00edze"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "se slovy: \u201eDejte i mn\u011b tu moc, aby ka\u017ed\u00fd, na koho vlo\u017e\u00edm ruce, p\u0159ijal Ducha svat\u00e9ho!\u201c"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Petr mu na to \u0159ekl: \u201eA\u0165 jsou tv\u00e9 pen\u00edze zatraceny s tebou! To sis myslel, \u017ee Bo\u017e\u00ed dar jde koupit za pen\u00edze?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nem\u00e1\u0161 pod\u00edl ani \u00fa\u010dast na t\u00e9hle v\u011bci, proto\u017ee tv\u00e9 srdce nen\u00ed p\u0159ed Bohem up\u0159\u00edmn\u00e9."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u010ci\u0148 pok\u00e1n\u00ed ze sv\u00e9 \u0161patnosti a modli se \u2013 snad ti B\u016fh ten \u00famysl tv\u00e9ho srdce odpust\u00ed."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vid\u00edm, jak jsi pln\u00fd ho\u0159kosti a spoutan\u00fd nepravost\u00ed.\u201c"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u0160imon odpov\u011bd\u011bl: \u201eVy se za m\u011b modlete k P\u00e1nu, a\u0165 se mi nestane nic z toho, co jste \u0159\u00edkali!\u201c"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pot\u00e9, co vydali sv\u011bdectv\u00ed a promluvili P\u00e1novo slovo, vraceli se apo\u0161tolov\u00e9 do Jeruzal\u00e9ma a k\u00e1zali evangelium v mnoha sama\u0159sk\u00fdch vesnic\u00edch."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Etiopsk\u00fd komo\u0159\u00ed - Hospodin\u016fv and\u011bl promluvil k Filipovi: \u201eVsta\u0148 a vydej se na jih, k pou\u0161tn\u00ed cest\u011b z Jeruzal\u00e9ma dol\u016f do Gazy.\u201c"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Vydal se tedy na cestu a hle, narazil na jednoho Etiopana. Byl to komo\u0159\u00ed etiopsk\u00e9 kr\u00e1lovny Kandaky, kter\u00fd spravoval v\u0161echny jej\u00ed poklady. Ten se p\u0159ijel do Jeruzal\u00e9ma poklonit Bohu"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "a pr\u00e1v\u011b se vracel dom\u016f. Sed\u011bl na voze a \u010detl proroka Izai\u00e1\u0161e."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Duch \u0159ekl Filipovi: \u201eDoho\u0148 ten v\u016fz a jdi vedle n\u011bj.\u201c"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Filip ho tedy dob\u011bhl a usly\u0161el ho, jak \u010dte proroka Izai\u00e1\u0161e. Zeptal se ho: \u201eRozum\u00ed\u0161 tomu, co \u010dte\u0161?\u201c"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u201eJak bych mohl?\u201c odpov\u011bd\u011bl. \u201eJedin\u011b kdyby mi to n\u011bkdo vylo\u017eil.\u201c A prosil Filipa, aby nastoupil a p\u0159isedl k n\u011bmu."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "M\u00edsto, kter\u00e9 v P\u00edsmu \u010detl, bylo toto: \u201eJak ovce na por\u00e1\u017eku veden byl, jako kdy\u017e ber\u00e1nek p\u0159ed st\u0159iha\u010dem on\u011bm\u00ed, \u00fasta neotev\u0159el."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ve sv\u00e9m pon\u00ed\u017een\u00ed byl zbaven pr\u00e1va a kdo vyl\u00ed\u010d\u00ed jeho rod? V\u017edy\u0165 byl na zemi p\u0159ipraven o \u017eivot.\u201c"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Komo\u0159\u00ed se Filipa zeptal: \u201ePros\u00edm t\u011b, o kom to prorok mluv\u00ed? O sob\u011b, nebo o n\u011bkom jin\u00e9m?\u201c"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Filip se ujal slova a po\u010d\u00ednaje t\u00edmto m\u00edstem P\u00edsma mu zv\u011bstoval Je\u017e\u00ed\u0161e."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "[37] A jak jeli, cesta vedla kolem n\u011bjak\u00e9 vody. Komo\u0159\u00ed zvolal: \u201ePohle\u010f, voda \u2013 co br\u00e1n\u00ed, abych byl pok\u0159t\u011bn?\u201c"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "a nechal zastavit v\u016fz. Oba, Filip i komo\u0159\u00ed, sestoupili do vody a Filip ho pok\u0159til."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Kdy\u017e vystoupili z vody, Hospodin\u016fv Duch uchv\u00e1til Filipa a komo\u0159\u00ed ho u\u017e nespat\u0159il; jel tedy svou cestou a radoval se."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Filip se pak octl v Azotu. Proch\u00e1zel v\u0161echna okoln\u00ed m\u011bsta a k\u00e1zal evangelium, a\u017e p\u0159i\u0161el do Cesareje."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pro\u010d m\u011b pron\u00e1sleduje\u0161? - Saul st\u00e1le je\u0161t\u011b chrlil smrteln\u00e9 v\u00fdhr\u016f\u017eky proti P\u00e1nov\u00fdm u\u010dedn\u00edk\u016fm. \u0160el za velekn\u011bzem"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "a vy\u017e\u00e1dal si od n\u011bj listy pro synagogy v Dama\u0161ku, aby tam mohl vyhledat p\u0159\u00edvr\u017eence t\u00e9 Cesty \u2013 jak mu\u017ee, tak \u017eeny \u2013 a p\u0159iv\u00e9st je v poutech do Jeruzal\u00e9ma."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kdy\u017e u\u017e se cestou bl\u00ed\u017eil k Dama\u0161ku, n\u00e1hle ho obklopilo sv\u011btlo z nebe."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Padl na zem a usly\u0161el hlas: \u201eSaule, Saule, pro\u010d m\u011b pron\u00e1sleduje\u0161?\u201c"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Zeptal se: \u201eKdo jsi, Pane?\u201c Ten odpov\u011bd\u011bl: \u201eJ\u00e1 jsem Je\u017e\u00ed\u0161, kter\u00e9ho ty pron\u00e1sleduje\u0161."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vsta\u0148 a jdi do m\u011bsta; tam se dozv\u00ed\u0161, co m\u00e1\u0161 d\u011blat.\u201c"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mu\u017ei v Saulov\u011b doprovodu z\u016fstali st\u00e1t bez hlesu; sly\u0161eli toti\u017e hlas, ale nikoho nevid\u011bli."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kdy\u017e se Saul zvedl ze zem\u011b, otev\u0159el o\u010di, ale nic nevid\u011bl. Museli ho do Dama\u0161ku odv\u00e9st za ruku."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Po t\u0159i dny nevid\u011bl, nejedl ani nepil."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "V Dama\u0161ku \u017eil jeden u\u010dedn\u00edk jm\u00e9nem Anani\u00e1\u0161. P\u00e1n ho ve vid\u011bn\u00ed oslovil: \u201eAnani\u00e1\u0161i!\u201c Odpov\u011bd\u011bl: \u201eZde jsem, Pane.\u201c"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "P\u00e1n mu \u0159ekl: \u201eVsta\u0148 a jdi do ulice zvan\u00e9 P\u0159\u00edm\u00e1. V Judov\u011b dom\u011b najde\u0161 Saula z Tarsu \u2013 hle, pr\u00e1v\u011b se modl\u00ed"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "a ve vid\u011bn\u00ed spat\u0159il mu\u017ee jm\u00e9nem Anani\u00e1\u0161, jak jde k n\u011bmu a vkl\u00e1d\u00e1 na n\u011bj ruku, aby prohl\u00e9dl.\u201c"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Anani\u00e1\u0161 nam\u00edtl: \u201ePane, sly\u0161el jsem od mnoha lid\u00ed, kolik zla ten mu\u017e nap\u00e1chal tv\u00fdm svat\u00fdm v Jeruzal\u00e9m\u011b!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A te\u010f m\u00e1 i zde od vrchn\u00edch kn\u011b\u017e\u00ed pov\u011b\u0159en\u00ed, aby spoutal v\u0161echny, kdo vz\u00fdvaj\u00ed tv\u00e9 jm\u00e9no!\u201c"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "P\u00e1n mu v\u0161ak \u0159ekl: \u201eJdi, nebo\u0165 je to m\u00e1 vyvolen\u00e1 n\u00e1doba \u2013 bude p\u0159in\u00e1\u0161et m\u00e9 jm\u00e9no n\u00e1rod\u016fm, kr\u00e1l\u016fm i syn\u016fm Izraele"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "a j\u00e1 mu uk\u00e1\u017eu, kolik mus\u00ed vytrp\u011bt pro m\u00e9 jm\u00e9no.\u201c"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Anani\u00e1\u0161 tedy \u0161el do ur\u010den\u00e9ho domu. Ve\u0161el dovnit\u0159, vlo\u017eil na n\u011bj ruce a \u0159ekl: \u201eBrat\u0159e Saule, P\u00e1n Je\u017e\u00ed\u0161, kter\u00fd se ti uk\u00e1zal na cest\u011b, po n\u00ed\u017e jsi \u0161el, m\u011b poslal, abys prohl\u00e9dl a byl napln\u011bn Duchem svat\u00fdm.\u201c"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Saul n\u00e1hle prohl\u00e9dl, jako by mu z o\u010d\u00ed spadly \u0161upiny. Potom vstal a dal se pok\u0159t\u00edt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "P\u0159ijal pokrm a posilnil se. Saul popouz\u00ed \u017didy - Saul pak str\u00e1vil n\u011bkolik dn\u00ed s dama\u0161sk\u00fdmi u\u010dedn\u00edky"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "a hned za\u010dal v synagog\u00e1ch k\u00e1zat, \u017ee Je\u017e\u00ed\u0161 je Bo\u017e\u00ed Syn."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "V\u0161ichni, kdo ho sly\u0161eli, \u017easli a \u0159\u00edkali: \u201eV\u017edy\u0165 to je ten, kter\u00fd v Jeruzal\u00e9m\u011b hubil vyznava\u010de toho jm\u00e9na! Copak sem nep\u0159i\u0161el, aby je v poutech odvedl k vrchn\u00edm kn\u011b\u017e\u00edm?\u201c"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Saul ale k\u00e1zal st\u00e1le mocn\u011bji a sv\u00fdmi d\u016fkazy, \u017ee Je\u017e\u00ed\u0161 je Mesi\u00e1\u0161, popouzel dama\u0161sk\u00e9 \u017didy."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kdy\u017e u\u017e to trvalo dost dlouho, \u017did\u00e9 se dohodli, \u017ee ho zabij\u00ed."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Saul se ale o jejich \u00fakladech dozv\u011bd\u011bl. Br\u00e1ny byly hl\u00edd\u00e1ny dnem i noc\u00ed, proto\u017ee ho cht\u011bli zab\u00edt,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "a tak ho u\u010dedn\u00edci v noci vzali a spustili ho v ko\u0161i p\u0159es hradbu."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Saul se tedy vr\u00e1til do Jeruzal\u00e9ma. Pokou\u0161el se p\u0159ipojit k u\u010dedn\u00edk\u016fm, ale v\u0161ichni se ho b\u00e1li. Nev\u011b\u0159ili toti\u017e, \u017ee je u\u010dedn\u00edk."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Barnab\u00e1\u0161 se ho v\u0161ak ujal. P\u0159ivedl ho k apo\u0161tol\u016fm a vypr\u00e1v\u011bl jim, jak Saul uvid\u011bl na cest\u011b P\u00e1na a mluvil s n\u00edm a tak\u00e9 jak v Dama\u0161ku sm\u011ble mluvil v Je\u017e\u00ed\u0161ov\u011b jm\u00e9nu."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A tak s nimi z\u016fstal v Jeruzal\u00e9m\u011b."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Hovo\u0159il a p\u0159el se tak\u00e9 s po\u0159e\u010dt\u011bn\u00fdmi \u017didy a ti mu za\u010dali ukl\u00e1dat o \u017eivot."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Kdy\u017e se to dozv\u011bd\u011bli brat\u0159i, odvedli ho do Cesareje a poslali do Tarsu."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "C\u00edrkve po cel\u00e9m Judsku, Galileji i Sama\u0159\u00ed pak zakou\u0161ely klid a s\u00edlily; \u017eily v Hospodinov\u011b b\u00e1zni a povzbuzov\u00e1ny Duchem svat\u00fdm se rozr\u016fstaly."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Petrova apo\u0161tolsk\u00e1 cesta - Petr obch\u00e1zel v\u0161echny c\u00edrkve a cestou p\u0159i\u0161el tak\u00e9 ke svat\u00fdm v Lydd\u011b."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Tam nalezl \u010dlov\u011bka jm\u00e9nem Ene\u00e1\u0161, kter\u00fd byl ochrnut\u00fd a u\u017e osm let byl upout\u00e1n na l\u016f\u017eko."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Petr mu \u0159ekl: \u201eEne\u00e1\u0161i, Je\u017e\u00ed\u0161 Kristus t\u011b uzdravuje. Vsta\u0148 a ustel si!\u201c On hned vstal"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "a v\u0161ichni obyvatel\u00e9 Lyddy a \u0160\u00e1ronu, kte\u0159\u00ed ho vid\u011bli, se obr\u00e1tili k P\u00e1nu."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "V Jopp\u011b pak \u017eila jedna u\u010dednice jm\u00e9nem Tabita (co\u017e je v p\u0159ekladu Dorkas), kter\u00e1 opl\u00fdvala dobr\u00fdmi skutky a almu\u017enami."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "V t\u011bch dnech v\u0161ak onemocn\u011bla a zem\u0159ela. Omyli ji a polo\u017eili do horn\u00ed m\u00edstnosti."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Lydda je bl\u00edzko Joppy, a kdy\u017e se u\u010dedn\u00edci doslechli, \u017ee Petr je v Lydd\u011b, poslali k n\u011bmu dva mu\u017ee s prosbou, aby k nim bez me\u0161k\u00e1n\u00ed p\u0159i\u0161el."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Petr vstal a \u0161el s nimi. Kdy\u017e p\u0159i\u0161el, zavedli ho do horn\u00ed m\u00edstnosti, kde ho s pl\u00e1\u010dem obstoupily v\u0161echny vdovy a ukazovaly ko\u0161ile a pl\u00e1\u0161t\u011b, kter\u00e9 jim Dorkas d\u011blala, dokud byla s nimi."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Petr poslal v\u0161echny ven, poklekl a modlil se. Potom se obr\u00e1til k jej\u00edmu t\u011blu a \u0159ekl: \u201eTabito, vsta\u0148!\u201c Otev\u0159ela o\u010di, a kdy\u017e uvid\u011bla Petra, posadila se."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "On j\u00ed podal ruku a pomohl j\u00ed vst\u00e1t. Potom zavolal svat\u00e9 i vdovy a uk\u00e1zal jim ji \u017eivou."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Rozneslo se to po cel\u00e9 Jopp\u011b a mnoz\u00ed uv\u011b\u0159ili v P\u00e1na."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Petr pak v Jopp\u011b bydlel del\u0161\u00ed \u010das u jist\u00e9ho \u0160imona ko\u017eeluha."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Co B\u016fh o\u010distil, nem\u011bj za ne\u010dist\u00e9 - V Cesareji \u017eil jeden mu\u017e jm\u00e9nem Kornelius, setn\u00edk praporu zvan\u00e9ho Italsk\u00fd."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Byl zbo\u017en\u00fd a bohabojn\u00fd s cel\u00fdm sv\u00fdm domem, d\u00e1val mnoho almu\u017een lidu a st\u00e1le se modlil k Bohu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jednou odpoledne kolem t\u0159et\u00ed hodiny jasn\u011b uvid\u011bl ve vid\u011bn\u00ed Bo\u017e\u00edho and\u011bla, jak k n\u011bmu jde a \u0159\u00edk\u00e1: \u201eKornelie!\u201c"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "V \u00faleku na n\u011bj vyt\u0159e\u0161til o\u010di a zeptal se: \u201eCo je, Pane?\u201c And\u011bl mu \u0159ekl: \u201eTv\u00e9 modlitby a almu\u017eny vzbudily Bo\u017e\u00ed pozornost."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hned po\u0161li do Joppy a nech zavolat \u0160imona zvan\u00e9ho Petr."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Je hostem jist\u00e9ho \u0160imona ko\u017eeluha, kter\u00fd m\u00e1 d\u016fm u mo\u0159e.\u201c"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kdy\u017e po t\u011bch slovech and\u011bl ode\u0161el, Kornelius zavolal dva sv\u00e9 slu\u017eebn\u00edky a jednoho zbo\u017en\u00e9ho voj\u00e1ka, kter\u00fd pat\u0159il k jeho pobo\u010dn\u00edk\u016fm."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "V\u0161echno jim vylo\u017eil a poslal je do Joppy."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Druh\u00e9ho dne, zat\u00edmco se cestou bl\u00ed\u017eili k m\u011bstu, Petr vystoupil na plochou st\u0159echu domu, aby se modlil. Okolo poledne"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "dostal hlad a cht\u011bl j\u00edst. Ne\u017e mu v\u0161ak p\u0159ipravili j\u00eddlo, upadl do vytr\u017een\u00ed."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Uvid\u011bl otev\u0159en\u00e9 nebe a n\u011bco jako velikou plachtu, jak se za \u010dty\u0159i c\u00edpy spou\u0161t\u00ed na zem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "V n\u00ed byla v\u0161emo\u017en\u00e1 \u010dtvernoh\u00e1 poln\u00ed zv\u00ed\u0159ata i \u0161elmy, plazi a pt\u00e1ci."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vtom k n\u011bmu zazn\u011bl hlas: \u201eVsta\u0148, Pet\u0159e, zab\u00edjej a jez!\u201c"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Petr odpov\u011bd\u011bl: \u201eTo ne, Pane! Nikdy jsem p\u0159ece nejedl nic ne\u010dist\u00e9ho nebo poskvrn\u011bn\u00e9ho.\u201c"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ale hlas k n\u011bmu promluvil znovu: \u201eCo B\u016fh o\u010distil, nem\u011bj za ne\u010dist\u00e9!\u201c"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Opakovalo se to t\u0159ikr\u00e1t, ne\u017e byla plachta vyta\u017eena zp\u00e1tky do nebe."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Zat\u00edmco si Petr marn\u011b l\u00e1mal hlavu, co m\u011blo to vid\u011bn\u00ed znamenat, hle, mu\u017ei poslan\u00ed Korneliem se doptali na \u0160imon\u016fv d\u016fm. Kdy\u017e dorazili ke dve\u0159\u00edm,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "zavolali: \u201eJe tu hostem \u0160imon zvan\u00fd Petr?\u201c"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Petr zat\u00edm p\u0159em\u00fd\u0161lel o tom vid\u011bn\u00ed. Duch mu \u0159ekl: \u201eHledaj\u00ed t\u011b t\u0159i mu\u017ei."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vsta\u0148, sejdi dol\u016f a bez v\u00e1h\u00e1n\u00ed odejdi s nimi, proto\u017ee jsem je poslal j\u00e1 s\u00e1m.\u201c"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Petr tedy se\u0161el dol\u016f k t\u011bm mu\u017e\u016fm a \u0159ekl: \u201eJ\u00e1 jsem ten, koho hled\u00e1te. Co v\u00e1s p\u0159iv\u00e1d\u00ed?\u201c"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Odpov\u011bd\u011bli: \u201eSetn\u00edk Kornelius, spravedliv\u00fd a bohabojn\u00fd mu\u017e, kter\u00fd m\u00e1 dobrou pov\u011bst u cel\u00e9ho \u017eidovsk\u00e9ho n\u00e1roda, dostal od svat\u00e9ho and\u011bla pokyn, \u017ee t\u011b m\u00e1 pozvat k sob\u011b dom\u016f, aby vyslechl tv\u00e1 slova.\u201c"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Petr je tedy pozval dovnit\u0159 a pohostil. B\u016fh nikomu nestran\u00ed - Naz\u00edt\u0159\u00ed vstal a ode\u0161el s nimi, doprov\u00e1zen n\u011bkter\u00fdmi bratry z Joppy."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Druh\u00e9ho dne dorazili do Cesareje. Kornelius je o\u010dek\u00e1val a svolal sv\u00e9 p\u0159\u00edbuzn\u00e9 a bl\u00edzk\u00e9 p\u0159\u00e1tele."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kdy\u017e Petr cht\u011bl vej\u00edt, Kornelius mu vy\u0161el vst\u0159\u00edc, padl mu k noh\u00e1m a poklonil se."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Petr ho ale zvedl se slovy: \u201eVsta\u0148, v\u017edy\u0165 i j\u00e1 jsem jen \u010dlov\u011bk!\u201c"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "V rozhovoru s n\u00edm ve\u0161el dovnit\u0159. Kdy\u017e uvid\u011bl shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00e9 mno\u017estv\u00ed lid\u00ed,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u0159ekl jim: \u201eSami v\u00edte, \u017ee pro \u017dida je nep\u0159\u00edpustn\u00e9, aby se st\u00fdkal s cizincem nebo ho nav\u0161t\u011bvoval. B\u016fh mi v\u0161ak uk\u00e1zal, abych \u017e\u00e1dn\u00e9ho \u010dlov\u011bka nem\u011bl za ne\u010dist\u00e9ho nebo poskvrn\u011bn\u00e9ho,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "a tak jsem bez n\u00e1mitek p\u0159ijal va\u0161e pozv\u00e1n\u00ed a p\u0159i\u0161el jsem. Mohu se zeptat, pro\u010d jste m\u011b pozvali?\u201c"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Kornelius odpov\u011bd\u011bl: \u201eP\u0159ed t\u0159emi dny p\u0159esn\u011b touto dobou, o t\u0159et\u00ed odpoledne, jsem se doma modlil. N\u00e1hle se p\u0159ede mnou postavil mu\u017e v z\u00e1\u0159\u00edc\u00edm rouchu"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "a \u0159ekl: \u201aKornelie, tv\u00e1 modlitba byla vysly\u0161ena a tv\u00e9 almu\u017eny nez\u016fstaly bez pov\u0161imnut\u00ed p\u0159ed Bohem."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Po\u0161li do Joppy a nech zavolat \u0160imona zvan\u00e9ho Petr, kter\u00fd je hostem v dom\u011b \u0160imona ko\u017eeluha u mo\u0159e.\u2018"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Proto jsem k tob\u011b hned poslal a ty jsi laskav\u011b p\u0159i\u0161el. Te\u010f jsme tu v\u0161ichni p\u0159ed Bo\u017e\u00ed tv\u00e1\u0159\u00ed, abychom vyslechli, cokoli ti B\u016fh sv\u011b\u0159il.\u201c"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Petr se ujal slova a \u0159ekl: \u201eOpravdu vid\u00edm, \u017ee B\u016fh nikomu nestran\u00ed,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "ale v ka\u017ed\u00e9m n\u00e1rod\u011b se mu l\u00edb\u00ed, kdokoli ho ct\u00ed a kon\u00e1 spravedlnost."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "To je to poselstv\u00ed, kter\u00e9 B\u016fh sv\u011b\u0159il syn\u016fm Izraele; j\u00edm zv\u011bstuje pokoj skrze Je\u017e\u00ed\u0161e Krista, kter\u00fd je P\u00e1nem v\u0161ech."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Sami v\u00edte, co se d\u011blo po cel\u00e9m Judsku; za\u010dalo to v Galileji, po k\u0159tu, kter\u00fd k\u00e1zal Jan."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Je\u017e\u00ed\u0161e z Nazaretu B\u016fh pomazal Duchem svat\u00fdm a moc\u00ed. Kamkoli p\u0159i\u0161el, konal dobro a uzdravoval v\u0161echny sou\u017een\u00e9 od \u010f\u00e1bla, proto\u017ee B\u016fh byl s n\u00edm."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "My jsme sv\u011bdkov\u00e9 v\u0161eho, co d\u011blal v judsk\u00e9 zemi a v Jeruzal\u00e9m\u011b. Oni ho p\u0159ibili na k\u0159\u00ed\u017e a popravili,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "ale B\u016fh jej t\u0159et\u00edho dne vzk\u0159\u00edsil a dal, aby se uk\u00e1zal \u2013"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "ne v\u0161emu lidu, ale sv\u011bdk\u016fm, kter\u00e9 B\u016fh p\u0159edem vyvolil \u2013 n\u00e1m, kte\u0159\u00ed jsme s n\u00edm jedli a pili po jeho zmrtv\u00fdchvst\u00e1n\u00ed."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ulo\u017eil n\u00e1m, abychom k\u00e1zali v\u0161emu lidu a dosv\u011bd\u010dovali, \u017ee on je ten, koho B\u016fh ustanovil soudcem \u017eiv\u00fdch i mrtv\u00fdch."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Jemu vyd\u00e1vaj\u00ed sv\u011bdectv\u00ed v\u0161ichni proroci: skrze jeho jm\u00e9no p\u0159ijme odpu\u0161t\u011bn\u00ed h\u0159\u00edch\u016f ka\u017ed\u00fd, kdo v n\u011bj v\u011b\u0159\u00ed.\u201c"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Je\u0161t\u011b ne\u017e to Petr do\u0159ekl, Duch svat\u00fd sestoupil na v\u0161echny, kdo poslouchali jeho \u0159e\u010d."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Ob\u0159ezan\u00ed v\u011b\u0159\u00edc\u00ed, kte\u0159\u00ed p\u0159i\u0161li s Petrem, u\u017easli, \u017ee dar Ducha svat\u00e9ho je vylit i na pohany."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Sly\u0161eli je toti\u017e, jak mluv\u00ed v jin\u00fdch jazyc\u00edch a veleb\u00ed Boha. Petr tehdy prohl\u00e1sil:"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u201eCopak jim n\u011bkdo m\u016f\u017ee odep\u0159\u00edt k\u0159est vodou, kdy\u017e p\u0159ijali Ducha svat\u00e9ho jako my?\u201c"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "A tak je nechal pok\u0159t\u00edt v P\u00e1nov\u011b jm\u00e9nu. Potom ho pozvali, aby s nimi pobyl je\u0161t\u011b n\u011bkolik dn\u00ed."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kdo jsem, abych br\u00e1nil Bohu? - Apo\u0161tolov\u00e9 a ostatn\u00ed brat\u0159i v Judsku se doslechli, \u017ee i pohan\u00e9 p\u0159ijali Bo\u017e\u00ed slovo."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kdy\u017e Petr dorazil do Jeruzal\u00e9ma, ob\u0159ezan\u00ed v\u011b\u0159\u00edc\u00ed mu vyt\u00fdkali:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201e\u0160el jsi k neob\u0159ezanc\u016fm a jedl jsi s nimi!\u201c"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Petr jim to za\u010dal po po\u0159\u00e1dku vysv\u011btlovat:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201eJednou, kdy\u017e jsem se ve m\u011bst\u011b Joppe modlil, ve vytr\u017een\u00ed jsem spat\u0159il vid\u011bn\u00ed: z nebe se za \u010dty\u0159i c\u00edpy spou\u0161t\u011blo n\u011bco jako velik\u00e1 plachta. Kdy\u017e sestoupila a\u017e ke mn\u011b,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "pozorn\u011b jsem se do n\u00ed pod\u00edval a spat\u0159il jsem \u010dtvernoh\u00e1 poln\u00ed zv\u00ed\u0159ata i \u0161elmy, plazy a pt\u00e1ky."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tehdy jsem usly\u0161el hlas: \u201aVsta\u0148, Pet\u0159e, zab\u00edjej a jez!\u2018"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Odpov\u011bd\u011bl jsem: \u201aTo ne, Pane! Nikdy jsem nevzal do \u00fast nic ne\u010dist\u00e9ho nebo poskvrn\u011bn\u00e9ho.\u2018"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ten hlas z nebe ke mn\u011b ale promluvil znovu: \u201aCo B\u016fh o\u010distil, nem\u011bj za ne\u010dist\u00e9!\u2018"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "T\u0159ikr\u00e1t se to opakovalo, ne\u017e to bylo v\u0161echno vyta\u017eeno zp\u00e1tky do nebe."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vtom se p\u0159ed domem, ve kter\u00e9m jsem byl, objevili t\u0159i mu\u017ei. Byli za mnou posl\u00e1ni z Cesareje"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "a Duch mi \u0159ekl, abych \u0161el bez v\u00e1h\u00e1n\u00ed s nimi. Doprov\u00e1zelo m\u011b t\u011bchto \u0161est bratr\u016f, s nimi\u017e jsme ve\u0161li do domu toho mu\u017ee."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vypr\u00e1v\u011bl n\u00e1m, jak ve sv\u00e9m dom\u011b uvid\u011bl and\u011bla. Stanul p\u0159ed n\u00edm a \u0159ekl: \u201aPo\u0161li do Joppy a nech zavolat \u0160imona zvan\u00e9ho Petr."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Skrze to, co ti pov\u00ed, bude\u0161 spasen ty i cel\u00fd tv\u016fj d\u016fm!\u2018"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A jen, co jsem k nim za\u010dal mluvit, sestoupil na n\u011b Duch svat\u00fd stejn\u011b jako na po\u010d\u00e1tku na n\u00e1s."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tehdy jsem si vzpomn\u011bl na P\u00e1nova slova: \u201aJan k\u0159til vodou, ale vy budete pok\u0159t\u011bni Duchem svat\u00fdm.\u2018"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jestli\u017ee jim B\u016fh dal stejn\u00fd dar jako n\u00e1m, kdy\u017e uv\u011b\u0159ili v P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e Krista, kdo jsem byl j\u00e1, abych br\u00e1nil Bohu?\u201c"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Po t\u011bch slovech se upokojili a za\u010dali chv\u00e1lit Boha: \u201eTak tedy i pohan\u016fm dal B\u016fh pok\u00e1n\u00ed k \u017eivotu!\u201c"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "C\u00edrkev v Antiochii - Ti, kdo se rozprchli b\u011bhem pron\u00e1sledov\u00e1n\u00ed po \u0160t\u011bp\u00e1nov\u011b smrti, dorazili a\u017e do F\u00e9nicie, na Kypr a do Antiochie a \u0161\u00ed\u0159ili Bo\u017e\u00ed slovo v\u00fdhradn\u011b mezi \u017didy."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u011bkte\u0159\u00ed z nich, p\u016fvodem z Kypru a Kyr\u00e9ny, v\u0161ak po p\u0159\u00edchodu do Antiochie oslovili evangeliem o P\u00e1nu Je\u017e\u00ed\u0161i tak\u00e9 \u0158eky."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hospodinova ruka byla s nimi a velik\u00e9 mno\u017estv\u00ed jich uv\u011b\u0159ilo a obr\u00e1tilo se k P\u00e1nu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Zpr\u00e1va o tom se donesla k c\u00edrkvi v Jeruzal\u00e9m\u011b, a tak do Antiochie vyslali Barnab\u00e1\u0161e."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kdy\u017e tam p\u0159i\u0161el a uvid\u011bl tu Bo\u017e\u00ed milost, zaradoval se a v\u0161echny povzbuzoval, aby s oddan\u00fdm srdcem z\u016fst\u00e1vali v\u011brn\u00ed P\u00e1nu."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "(Byl to dobr\u00fd mu\u017e, pln\u00fd Ducha svat\u00e9ho a v\u00edry.) A tak se k P\u00e1nu p\u0159idalo je\u0161t\u011b mnoho dal\u0161\u00edch."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Barnab\u00e1\u0161 proto ode\u0161el do Tarsu vyhledat Saula,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "a kdy\u017e ho na\u0161el, p\u0159ivedl ho do Antiochie. Str\u00e1vili v tam\u011bj\u0161\u00ed c\u00edrkvi cel\u00fd rok a u\u010dili spoustu lid\u00ed. Pr\u00e1v\u011b zde v Antiochii byli u\u010dedn\u00edci poprv\u00e9 ozna\u010deni za k\u0159es\u0165any."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "V t\u00e9 dob\u011b p\u0159i\u0161li do Antiochie proroci z Jeruzal\u00e9ma."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jeden z nich jm\u00e9nem Agabos vstal a skrze Ducha oznamoval, \u017ee po cel\u00e9 \u0159\u00ed\u0161i bude velik\u00fd hlad. (Co\u017e se tak\u00e9 splnilo za c\u00edsa\u0159e Klaudia.)"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "U\u010dedn\u00edci tedy rozhodli, \u017ee ka\u017ed\u00fd podle sv\u00e9 mo\u017enosti po\u0161le pomoc bratr\u016fm v Judsku."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "To tak\u00e9 ud\u011blali a poslali to star\u0161\u00edm po Barnab\u00e1\u0161ovi a Saulovi."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herod\u016fv marn\u00fd boj - V t\u00e9 dob\u011b kr\u00e1l Herodes krut\u011b napadl n\u011bkter\u00e9 z t\u011bch, kdo pat\u0159ili k c\u00edrkvi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jakuba, bratra Janova, popravil me\u010dem,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "a kdy\u017e vid\u011bl, \u017ee se to \u017did\u016fm l\u00edb\u00ed, rozhodl se zatknout i Petra. (Bylo to b\u011bhem Sv\u00e1tku nekva\u0161en\u00fdch chleb\u016f.)"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kdy\u017e se ho zmocnil, dal ho zav\u0159\u00edt do v\u011bzen\u00ed a hl\u00eddat \u010dty\u0159mi \u010dtve\u0159icemi voj\u00e1k\u016f. Po Velikonoc\u00edch ho toti\u017e cht\u011bl p\u0159edv\u00e9st k ve\u0159ejn\u00e9mu sly\u0161en\u00ed."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Petr byl takto hl\u00edd\u00e1n ve v\u011bzen\u00ed, ale c\u00edrkev se za n\u011bj vroucn\u011b modlila k Bohu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Noc p\u0159edt\u00edm, ne\u017e ho cht\u011bl Herodes p\u0159edv\u00e9st, spal Petr mezi dv\u011bma voj\u00e1ky, spout\u00e1n dv\u011bma \u0159et\u011bzy, a str\u00e1\u017ee p\u0159ede dve\u0159mi hl\u00eddaly v\u011bzen\u00ed."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vtom vedle n\u011bj stanul Hospodin\u016fv and\u011bl a v cele zaz\u00e1\u0159ilo sv\u011btlo. Ude\u0159il Petra do boku a vzbudil ho: \u201eRychle vst\u00e1vej!\u201c \u0158et\u011bzy mu spadly z rukou"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "a and\u011bl mu \u0159ekl: \u201eObl\u00e9kni se a obuj.\u201c Kdy\u017e to ud\u011blal, and\u011bl pokra\u010doval: \u201eVezmi si pl\u00e1\u0161\u0165 a poj\u010f za mnou.\u201c"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Petr ho n\u00e1sledoval ven, ale nev\u011bd\u011bl, \u017ee to s t\u00edm and\u011blem je doopravdy; myslel si, \u017ee m\u00e1 vid\u011bn\u00ed."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kdy\u017e minuli prvn\u00ed i druhou str\u00e1\u017e, p\u0159i\u0161li k \u017eelezn\u00e9 br\u00e1n\u011b, kter\u00e1 vedla do m\u011bsta, a ta se jim sama od sebe otev\u0159ela. Vy\u0161li ven, p\u0159e\u0161li jednu ulici a vtom jej and\u011bl opustil."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kdy\u017e Petr p\u0159i\u0161el k sob\u011b, \u0159ekl si: \u201eTe\u010f vid\u00edm, \u017ee to bylo doopravdy! P\u00e1n poslal sv\u00e9ho and\u011bla a vytrhl m\u011b z Herodovy ruky a ze v\u0161eho, co \u017eidovsk\u00fd lid o\u010dek\u00e1val.\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kdy\u017e to pochopil, \u0161el do domu Marie, matky Jana Marka, kam se mnoz\u00ed se\u0161li k modlitb\u00e1m."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Petr zatloukl na dve\u0159e br\u00e1ny a p\u0159i\u0161la otev\u0159\u00edt slu\u017eka jm\u00e9nem Rhod\u00e9."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kdy\u017e poznala Petr\u016fv hlas, samou radost\u00ed neotev\u0159ela br\u00e1nu, ale b\u011b\u017eela dovnit\u0159 se zpr\u00e1vou, \u017ee Petr stoj\u00ed p\u0159ed branou."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u0158\u00edkali j\u00ed: \u201eBl\u00e1zn\u00ed\u0161?!\u201c Kdy\u017e ale tvrdila, \u017ee je to pravda, \u0159ekli: \u201eTo mus\u00ed b\u00fdt jeho and\u011bl.\u201c"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Petr v\u0161ak nep\u0159est\u00e1val tlouci. Kdy\u017e kone\u010dn\u011b otev\u0159eli a spat\u0159ili ho, byli ohromeni."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pohybem ruky je uti\u0161il a vypr\u00e1v\u011bl jim, jak ho P\u00e1n vyvedl z v\u011bzen\u00ed. Potom \u0159ekl: \u201ePov\u011bzte to Jakubovi a bratr\u016fm.\u201c Vy\u0161el ven a zam\u00ed\u0159il jinam."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kdy\u017e se rozednilo, mezi voj\u00e1ky vypukl nemal\u00fd rozruch nad t\u00edm, co se stalo s Petrem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Herodes ho marn\u011b hledal. Str\u00e1\u017ee nechal po v\u00fdslechu popravit a odebral se z Judska do Cesareje, kde z\u016fstal."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Herodes se tehdy velmi hn\u011bval na T\u00fdrsk\u00e9 a Sidonsk\u00e9. Proto se za n\u00edm svorn\u011b vypravili, a kdy\u017e si z\u00edskali kr\u00e1lovsk\u00e9ho komo\u0159\u00edho Blasta, \u017e\u00e1dali o sm\u00edr (jejich kraj byl toti\u017e z\u00e1visl\u00fd na dod\u00e1vk\u00e1ch z kr\u00e1lova \u00fazem\u00ed)."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ve stanoven\u00fd den se Herodes v kr\u00e1lovsk\u00e9m rou\u0161e posadil na tr\u016fn a pronesl k nim \u0159e\u010d."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Lid za\u010dal volat: \u201eHlas bo\u017e\u00ed, ne lidsk\u00fd!\u201c"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A vtom jej ude\u0159il Hospodin\u016fv and\u011bl, proto\u017ee nevzdal sl\u00e1vu Bohu: vypustil du\u0161i roze\u017er\u00e1n \u010dervy."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Bo\u017e\u00ed slovo se pak \u0161\u00ed\u0159ilo a rozm\u00e1halo se."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Barnab\u00e1\u0161 a Saul vysl\u00e1ni na cestu - Kdy\u017e Barnab\u00e1\u0161 a Saul splnili sv\u016fj \u00fakol, vr\u00e1tili se z Jeruzal\u00e9ma a vzali s sebou i Jana Marka."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "V antiochijsk\u00e9 c\u00edrkvi byli proroci a u\u010ditel\u00e9: Barnab\u00e1\u0161, \u0160imon zvan\u00fd \u010cern\u00fd, Lucius Kyr\u00e9nsk\u00fd, Menachem, vychovan\u00fd spole\u010dn\u011b s tetrarchou Herodem, a Saul."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jednou, kdy\u017e uct\u00edvali P\u00e1na a postili se, Duch svat\u00fd \u0159ekl: \u201eOdd\u011blte mi Saula a Barnab\u00e1\u0161e pro d\u00edlo, k n\u011bmu\u017e jsem je povolal.\u201c"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Po p\u016fstu a modlitb\u011b na n\u011b tedy vlo\u017eili ruce a propustili je."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kypr - Oni pak, vysl\u00e1ni Duchem svat\u00fdm, p\u0159i\u0161li do Seleukie, odkud odpluli na Kypr."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kdy\u017e dorazili do Salaminy, k\u00e1zali Bo\u017e\u00ed slovo v \u017eidovsk\u00fdch synagog\u00e1ch; tak\u00e9 Jan byl s nimi, aby jim pom\u00e1hal."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Procestovali ten ostrov a\u017e do P\u00e1fu, kde narazili na jednoho \u010darod\u011bje, \u017eidovsk\u00e9ho fale\u0161n\u00e9ho proroka jm\u00e9nem Bar-Jesus,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "kter\u00fd se vet\u0159el do p\u0159\u00edzn\u011b m\u00edstn\u00edho prokonzula Sergia Pavla. Tento rozumn\u00fd mu\u017e si Barnab\u00e1\u0161e a Saula nechal zavolat, proto\u017ee tou\u017eil sly\u0161et Bo\u017e\u00ed slovo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Onen Elymas (neboli \u010darod\u011bj, jak se jeho jm\u00e9no p\u0159ekl\u00e1d\u00e1) jim v\u0161ak odporoval a sna\u017eil se prokonzulovi zabr\u00e1nit ve v\u00ed\u0159e."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Saula, zvan\u00e9ho tak\u00e9 Pavel, naplnil Duch svat\u00fd. Pod\u00edval se mu zp\u0159\u00edma do o\u010d\u00ed"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "a \u0159ekl: \u201eTy \u010f\u00e1bl\u016fv synu pln\u00fd p\u0159etv\u00e1\u0159ky a podlosti! Ty nep\u0159\u00edteli v\u0161\u00ed spravedlnosti! Nep\u0159estane\u0161 podvracet Hospodinovy p\u0159\u00edm\u00e9 cesty?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hle, ruka Hospodinova t\u011b te\u010f ran\u00ed slepotou! Bude to trvat, ne\u017e zase uvid\u00ed\u0161 slunce!\u201c Vtom na Elymase padla temn\u00e1 mlha, tak\u017ee t\u00e1pal kolem sebe a hledal, kdo by ho vedl za ruku."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kdy\u017e prokonzul uvid\u011bl, co se stalo, uv\u011b\u0159il, ohromen P\u00e1nov\u00fdm u\u010den\u00edm."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Antiochie Pisidsk\u00e1 - Pavel a jeho spole\u010dn\u00edci pak odpluli z P\u00e1fu a dorazili do Perge v Pamfylii. Jan je v\u0161ak opustil a vr\u00e1til se do Jeruzal\u00e9ma."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pokra\u010dovali tedy z Perge sami, a\u017e dorazili do Antiochie Pisidsk\u00e9. V sobotu \u0161li do synagogy a posadili se."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kdy\u017e skon\u010dilo \u010dten\u00ed Z\u00e1kona a Prorok\u016f, p\u0159edstaven\u00ed synagogy je vyzvali: \u201eBrat\u0159i, pokud m\u00e1te pro lid n\u011bjak\u00e9 slovo povzbuzen\u00ed, mluvte.\u201c"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pavel vstal, pokynul rukou a \u0159ekl: \u201eIzraelit\u00e9 a v\u0161ichni Bo\u017e\u00ed ctitel\u00e9, sly\u0161te:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "B\u016fh tohoto lidu, Izraele, vyvolil na\u0161e otce. Pozdvihl tento lid, kdy\u017e pob\u00fdval v Egypt\u011b, a vyvedl jej odtud svou vzta\u017eenou pa\u017e\u00ed."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Po \u010dty\u0159icet let sn\u00e1\u0161el jejich zp\u016fsoby na pou\u0161ti,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "a kdy\u017e vyhladil sedm n\u00e1rod\u016f v zemi Kana\u00e1n, rozd\u011blil jim jejich zem losem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "To v\u0161e trvalo asi \u010dty\u0159i sta pades\u00e1t let. A\u017e do proroka Samuele jim d\u00e1val soudce."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kdy\u017e pak \u017e\u00e1dali o kr\u00e1le, B\u016fh jim dal Saula, syna K\u00ed\u0161ova, mu\u017ee z pokolen\u00ed Benjam\u00ednova. Po \u010dty\u0159iceti letech"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "jej v\u0161ak zavrhl a pozdvihl jim za kr\u00e1le Davida, o n\u011bm\u017e vydal toto sv\u011bdectv\u00ed: \u201aNa\u0161el jsem Davida, syna Ji\u0161ajova, mu\u017ee podle m\u00e9ho srdce; on mi vypln\u00ed v\u0161echna p\u0159\u00e1n\u00ed.\u2018"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Z jeho semene B\u016fh vzbudil Izraeli zasl\u00edben\u00e9ho Spasitele \u2013 Je\u017e\u00ed\u0161e,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "p\u0159ed jeho\u017e p\u0159\u00edchodem k\u00e1zal Jan v\u0161emu lidu Izraele k\u0159est pok\u00e1n\u00ed."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ke konci sv\u00e9 cesty Jan \u0159\u00edkal: \u201aJ\u00e1 nejsem ten, za koho m\u011b pokl\u00e1d\u00e1te \u2013 hle, on p\u0159ich\u00e1z\u00ed po mn\u011b! Jemu nejsem hoden ani rozv\u00e1zat obuv na nohou.\u2018"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Brat\u0159i, synov\u00e9 rodu Abrahamova, i vy, kdo ct\u00edte Boha spolu s nimi, v\u00e1m bylo posl\u00e1no toto slovo sp\u00e1sy."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Obyvatel\u00e9 Jeruzal\u00e9ma ani jejich v\u016fdcov\u00e9 ho v\u0161ak nepoznali. Odsoudili ho, a tak naplnili hlasy Prorok\u016f, kte\u0159\u00ed se \u010dtou ka\u017edou sobotu."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A\u010dkoli nena\u0161li nic, za co by zaslou\u017eil smrt, vy\u017e\u00e1dali si na Pil\u00e1tovi jeho popravu."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Kdy\u017e naplnili v\u0161echno, co o n\u011bm bylo ps\u00e1no, s\u0148ali jej z k\u0159\u00ed\u017ee a polo\u017eili do hrobu."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "B\u016fh jej ale vzk\u0159\u00edsil z mrtv\u00fdch!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "On se pak po mnoho dn\u00ed ukazoval t\u011bm, kdo s n\u00edm p\u0159i\u0161li z Galileje do Jeruzal\u00e9ma, a ti te\u010f o n\u011bm vyd\u00e1vaj\u00ed sv\u011bdectv\u00ed lidem."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "P\u0159in\u00e1\u0161\u00edme v\u00e1m tedy radostnou zpr\u00e1vu: Zasl\u00edben\u00ed dan\u00e1 na\u0161im otc\u016fm"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "B\u016fh splnil n\u00e1m, jejich potomk\u016fm, kdy\u017e vzk\u0159\u00edsil Je\u017e\u00ed\u0161e. Tak je to pops\u00e1no ve druh\u00e9m \u017dalmu: \u201aTy jsi m\u016fj Syn, j\u00e1 jsem ode dne\u0161ka Otcem tv\u00fdm!\u2018"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "A \u017ee ho vzk\u0159\u00edsil z mrtv\u00fdch, aby nikdy nepodlehl zk\u00e1ze, \u0159ekl takto: \u201aD\u00e1m v\u00e1m svat\u00e1 zasl\u00edben\u00ed u\u010din\u011bn\u00e1 Davidovi.\u2018"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Proto na jin\u00e9m m\u00edst\u011b \u0159\u00edk\u00e1: \u201aSv\u00e9ho svat\u00e9ho nevyd\u00e1\u0161 rozkladu.\u2018"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "David ve sv\u00e9m pokolen\u00ed zajist\u00e9 poslou\u017eil Bo\u017e\u00ed v\u016fli. Kdy\u017e v\u0161ak zesnul a byl p\u0159ipojen ke sv\u00fdm otc\u016fm, podlehl rozkladu."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ten, kter\u00e9ho B\u016fh vzk\u0159\u00edsil, v\u0161ak rozklad nepoznal."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Brat\u0159i, oznamuji v\u00e1m, \u017ee skrze n\u011bj se v\u00e1m zv\u011bstuje odpu\u0161t\u011bn\u00ed h\u0159\u00edch\u016f."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Skrze n\u011bj je ka\u017ed\u00fd v\u011b\u0159\u00edc\u00ed ospravedln\u011bn od v\u0161eho, od \u010deho v\u00e1s Moj\u017e\u00ed\u0161\u016fv z\u00e1kon ospravedlnit nemohl."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Dejte si v\u0161ak pozor, aby se v\u00e1m nestalo, co je ps\u00e1no v Proroc\u00edch:"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u201aPohle\u010fte, pohrdavci, podivte se a zhy\u0148te: J\u00e1 kon\u00e1m d\u00edlo ve va\u0161\u00ed dob\u011b, d\u00edlo, jemu\u017e neuv\u011b\u0159\u00edte, i kdyby v\u00e1m o n\u011bm n\u011bkdo vypr\u00e1v\u011bl!\u2018\u201c"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Kdy\u017e pak odch\u00e1zeli ze synagogy, m\u00edstn\u00ed pohan\u00e9 je prosili, aby jim o t\u011bch v\u011bcech vypr\u00e1v\u011bli p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed sobotu."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Jakmile bylo shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed rozpu\u0161t\u011bno, mnoz\u00ed \u017did\u00e9 i zbo\u017en\u00ed proselyt\u00e9 \u0161li za Pavlem a Barnab\u00e1\u0161em. Ti je pak v rozhovoru nab\u00e1dali, a\u0165 z\u016fst\u00e1vaj\u00ed v Bo\u017e\u00ed milosti."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "P\u0159\u00ed\u0161t\u00ed sobotu se ke sly\u0161en\u00ed Bo\u017e\u00edho slova se\u0161lo skoro cel\u00e9 m\u011bsto."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Kdy\u017e \u017did\u00e9 uvid\u011bli ty davy, naplnila je z\u00e1vist a za\u010dali rouhav\u011b pop\u00edrat, cokoli Pavel \u0159ekl."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Pavel a Barnab\u00e1\u0161 jim sm\u011ble odpov\u011bd\u011bli: \u201eVy jste m\u011bli Bo\u017e\u00ed slovo sly\u0161et jako prvn\u00ed. Proto\u017ee ho v\u0161ak odm\u00edt\u00e1te, a pova\u017eujete se tak za nehodn\u00e9 v\u011b\u010dn\u00e9ho \u017eivota, hle, obrac\u00edme se k pohan\u016fm!"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Tak n\u00e1m to toti\u017e p\u0159ik\u00e1zal Hospodin: \u201aU\u010dinil jsem t\u011b sv\u011btlem n\u00e1rod\u016f, abys dal sp\u00e1su cel\u00e9mu sv\u011btu.\u2018\u201c"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Kdy\u017e to pohan\u00e9 usly\u0161eli, za\u010dali se radovat a oslavovat P\u00e1novo slovo a v\u0161ichni, kdo byli p\u0159edur\u010deni k v\u011b\u010dn\u00e9mu \u017eivotu, uv\u011b\u0159ili."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "P\u00e1novo slovo se pak \u0161\u00ed\u0159ilo po cel\u00e9m kraji."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u017didov\u0161t\u00ed v\u016fdci ale po\u0161tvali bohabojn\u00e9 a v\u00e1\u017een\u00e9 \u017eeny i p\u0159edn\u00ed mu\u017ee m\u011bsta, aby proti Pavlovi a Barnab\u00e1\u0161ovi rozpoutali pron\u00e1sledov\u00e1n\u00ed a vyhnali je ze sv\u00e9ho kraje."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Ti v\u0161ak na n\u011b set\u0159\u00e1sli prach z nohou a p\u0159i\u0161li do Ikonia."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "U\u010dedn\u00edci pak byli pln\u00ed radosti a Ducha svat\u00e9ho."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ikonium - Tak\u00e9 v Ikoniu \u0161li do \u017eidovsk\u00e9 synagogy a mluvili tak, \u017ee uv\u011b\u0159ilo velik\u00e9 mno\u017estv\u00ed \u017did\u016f i \u0158ek\u016f."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ti \u017did\u00e9, kte\u0159\u00ed neuv\u011b\u0159ili, ale podn\u00edtili pohany a po\u0161tvali je proti bratr\u016fm."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "P\u0159esto tam str\u00e1vili dlouh\u00fd \u010das a sm\u011ble mluvili o P\u00e1nu, kter\u00fd potvrzoval poselstv\u00ed o sv\u00e9 milosti a p\u016fsobil skrze jejich ruce divy a z\u00e1zraky."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Obyvatelstvo m\u011bsta se rozd\u011blilo: jedni byli s \u017didy a druz\u00ed s apo\u0161toly."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kdy\u017e se je v\u0161ak pohan\u00e9 i \u017did\u00e9 se sv\u00fdmi v\u016fdci rozhodli napadnout a kamenovat,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "dozv\u011bd\u011bli se to a utekli do lykaonsk\u00fdch m\u011bst Lystry a Derbe a jejich okol\u00ed."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I tam \u0161\u00ed\u0159ili evangelium."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Lystra a Derbe - V Lyst\u0159e sed\u00e1val jeden mu\u017e. Nemohl na nohy, nebo\u0165 byl od l\u016fna sv\u00e9 matky chrom\u00fd a nikdy nechodil."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tak\u00e9 on naslouchal Pavlov\u00fdm slov\u016fm. Kdy\u017e se mu Pavel pod\u00edval do o\u010d\u00ed a vid\u011bl jeho v\u00edru, \u017ee bude uzdraven,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u0159ekl siln\u00fdm hlasem: \u201ePostav se na nohy a st\u016fj rovn\u011b!\u201c A on vysko\u010dil a za\u010dal chodit."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kdy\u017e lid\u00e9 vid\u011bli, co Pavel ud\u011blal, za\u010dali lykaonsky volat: \u201eBohov\u00e9 sestoupili k n\u00e1m v lidsk\u00e9 podob\u011b!\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Barnab\u00e1\u0161ovi za\u010dali \u0159\u00edkat Zeus a Pavlovi Hermes (proto\u017ee mluvil hlavn\u011b on)."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kn\u011bz Diova chr\u00e1mu, kter\u00fd st\u00e1l p\u0159ed m\u011bstem, p\u0159ivedl k bran\u00e1m ov\u011bn\u010den\u00e9 b\u00fdky a cht\u011bl s lidmi za\u010d\u00edt ob\u011btovat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jakmile to apo\u0161tolov\u00e9 Barnab\u00e1\u0161 a Pavel usly\u0161eli, roztrhli sv\u00e1 roucha, vb\u011bhli do davu a k\u0159i\u010deli:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201eCo to d\u011bl\u00e1te? V\u017edy\u0165 jsme jen lid\u00e9 jako vy! P\u0159i\u0161li jsme v\u00e1m zv\u011bstovat, abyste se obr\u00e1tili od t\u011bchto marnost\u00ed k \u017eiv\u00e9mu Bohu, kter\u00fd stvo\u0159il nebe, zemi i mo\u0159e a v\u0161echno v nich."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "V minul\u00fdch dob\u00e1ch nech\u00e1val v\u0161echny n\u00e1rody chodit po jejich cest\u00e1ch,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "ale nikdy o sob\u011b nep\u0159estal sv\u011bd\u010dit sv\u00fdm dobrodin\u00edm: z nebe n\u00e1m d\u00e1v\u00e1 d\u00e9\u0161\u0165 i \u010dasy \u00farody a na\u0161e nitro syt\u00ed j\u00eddlem a radost\u00ed.\u201c"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A t\u011bmi slovy taktak upokojili davy, aby jim neob\u011btovaly."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vtom ale dorazili \u017did\u00e9 z Antiochie a Ikonia a strhli davy k tomu, aby Pavla ukamenovali. Kdy\u017e u\u017e ho m\u011bli za mrtv\u00e9ho, vyvlekli ho za m\u011bsto."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kdy\u017e ho v\u0161ak obstoupili u\u010dedn\u00edci, vstal a vr\u00e1til se do m\u011bsta. Druh\u00e9ho dne pak s Barnab\u00e1\u0161em ode\u0161el do Derbe."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Zp\u00e1te\u010dn\u00ed cesta - I tomuto m\u011bstu zv\u011bstovali evangelium. Pot\u00e9, co tu z\u00edskali mnoho u\u010dedn\u00edk\u016f, vydali se na zp\u00e1te\u010dn\u00ed cestu do Lystry, Ikonia a Antiochie."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Posilovali du\u0161e u\u010dedn\u00edk\u016f a vyz\u00fdvali je, aby z\u016fst\u00e1vali ve v\u00ed\u0159e a \u017ee do Bo\u017e\u00edho kr\u00e1lovstv\u00ed mus\u00edme vej\u00edt skrze mnoh\u00e1 sou\u017een\u00ed."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "V ka\u017ed\u00e9 c\u00edrkvi jim s modlitbou a postem vybrali star\u0161\u00ed a sv\u011b\u0159ili je P\u00e1nu, v n\u011bho\u017e uv\u011b\u0159ili."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pro\u0161li Pisidii a p\u0159i\u0161li do Pamfylie."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pot\u00e9, co k\u00e1zali slovo v Perge, ode\u0161li do Attalie"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "a odtud vypluli do Antiochie, odkud byli p\u0159edt\u00edm sv\u011b\u0159eni Bo\u017e\u00ed milosti k d\u00edlu, kter\u00e9 nyn\u00ed vykonali."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Kdy\u017e tam dorazili, shrom\u00e1\u017edili c\u00edrkev a vypr\u00e1v\u011bli, co v\u0161echno B\u016fh skrze n\u011b u\u010dinil a \u017ee otev\u0159el dve\u0159e v\u00edry pohan\u016fm."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Z\u016fstali tam s u\u010dedn\u00edky po del\u0161\u00ed \u010das."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeruzal\u00e9msk\u00fd sn\u011bm - Potom p\u0159i\u0161li n\u011bkte\u0159\u00ed z Judska a za\u010dali bratry u\u010dit: \u201ePokud se ned\u00e1te ob\u0159ezat podle Moj\u017e\u00ed\u0161ova zp\u016fsobu, nem\u016f\u017eete b\u00fdt spaseni.\u201c"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pavel a Barnab\u00e1\u0161 s nimi proto vedli nemal\u00fd spor a h\u00e1dku, a tak bylo rozhodnuto, \u017ee Pavel, Barnab\u00e1\u0161 a n\u011bkte\u0159\u00ed dal\u0161\u00ed p\u016fjdou s touto ot\u00e1zkou za apo\u0161toly a star\u0161\u00edmi do Jeruzal\u00e9ma."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vysl\u00e1ni c\u00edrkv\u00ed tedy proch\u00e1zeli F\u00e9nici\u00ed a Sama\u0159\u00edm a vypr\u00e1v\u011bli o obr\u00e1cen\u00ed pohan\u016f a p\u0159in\u00e1\u0161eli v\u0161em bratr\u016fm velikou radost."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kdy\u017e dorazili do Jeruzal\u00e9ma, byli p\u0159ijati c\u00edrkv\u00ed, apo\u0161toly i star\u0161\u00edmi a vypr\u00e1v\u011bli jim, co skrze n\u011b B\u016fh ud\u011blal."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Povstali v\u0161ak n\u011bkte\u0159\u00ed v\u011b\u0159\u00edc\u00ed ze sekty farize\u016f a \u0159\u00edkali, \u017ee pohan\u00e9 se mus\u00ed ob\u0159ez\u00e1vat a \u017ee se jim m\u00e1 p\u0159ik\u00e1zat, a\u0165 zachov\u00e1vaj\u00ed Moj\u017e\u00ed\u0161\u016fv z\u00e1kon."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Apo\u0161tolov\u00e9 a star\u0161\u00ed se tedy se\u0161li, aby tu v\u011bc zv\u00e1\u017eili."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Po velik\u00e9m dohadov\u00e1n\u00ed vstal Petr a promluvil k nim: \u201eBrat\u0159i! Sami v\u00edte, \u017ee B\u016fh z n\u00e1s u\u017e d\u00e1vno vybral m\u011b, aby pohan\u00e9 sly\u0161eli slovo evangelia z m\u00fdch \u00fast a uv\u011b\u0159ili."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "B\u016fh, kter\u00fd zn\u00e1 lidsk\u00e1 srdce, jim tehdy vydal sv\u011bdectv\u00ed, kdy\u017e jim dal Ducha svat\u00e9ho tak jako n\u00e1m."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "V\u00edrou o\u010distil jejich srdce a neu\u010dinil \u017e\u00e1dn\u00fd rozd\u00edl mezi n\u00e1mi a jimi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pro\u010d tedy te\u010f pokou\u0161\u00edte Boha? Pro\u010d nakl\u00e1d\u00e1te u\u010dedn\u00edk\u016fm jho, kter\u00e9 nemohli un\u00e9st ani na\u0161i otcov\u00e9 ani my?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "V\u011b\u0159\u00edme p\u0159ece, \u017ee jsme stejn\u011b jako oni spaseni milost\u00ed P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e.\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Cel\u00e9 shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed zmlklo a poslouchali Barnab\u00e1\u0161e a Pavla, kte\u0159\u00ed vypr\u00e1v\u011bli, jak\u00e9 divy a z\u00e1zraky skrze n\u011b B\u016fh konal mezi pohany."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kdy\u017e domluvili, vzal si slovo Jakub: \u201ePoslouchejte m\u011b, brat\u0159i."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u0160imon tu vypr\u00e1v\u011bl, jak B\u016fh poprv\u00e9 nav\u0161t\u00edvil pohany, aby z nich p\u0159ijal sv\u016fj vlastn\u00ed lid."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S t\u00edm se pln\u011b shoduj\u00ed slova prorok\u016f, nebo\u0165 je ps\u00e1no:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201aZnovu se vr\u00e1t\u00edm a obnov\u00edm zbo\u0159en\u00fd stan David\u016fv. Jeho trosky obnov\u00edm a vzty\u010d\u00edm jej,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "aby ostatn\u00ed lid\u00e9 hledali Hospodina \u2013 v\u0161ichni pohan\u00e9 m\u00e9 jm\u00e9no nesouc\u00ed, prav\u00ed Hospodin, kter\u00fd \u010din\u00ed tyto v\u011bci,\u2018"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "v\u011bci, kter\u00e9 oznamoval u\u017e p\u0159ed v\u011bky."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Proto soud\u00edm, abychom pohan\u016fm, kte\u0159\u00ed se obracej\u00ed k Bohu, ne\u010dinili pot\u00ed\u017ee."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Napi\u0161me jim v\u0161ak, a\u0165 se vyh\u00fdbaj\u00ed modloslu\u017eb\u011b, smilstvu, masu zardou\u0161en\u00fdch zv\u00ed\u0159at a krvi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Moj\u017e\u00ed\u0161 m\u00e1 p\u0159ece oded\u00e1vna kazatele po v\u0161ech m\u011bstech, kde ho \u010dtou v synagog\u00e1ch ka\u017edou sobotu.\u201c"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dopis v\u011b\u0159\u00edc\u00edm z pohan\u016f - Apo\u0161tolov\u00e9 a star\u0161\u00ed se shodli s celou c\u00edrkv\u00ed, \u017ee do Antiochie po\u0161lou s Pavlem a Barnab\u00e1\u0161em sv\u00e9 z\u00e1stupce. Byli to p\u0159edn\u00ed brat\u0159i Juda (zvan\u00fd tak\u00e9 Barsab\u00e1\u0161) a Silas."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Po nich poslali tento dopis: Apo\u0161tolov\u00e9, star\u0161\u00ed a v\u0161ichni brat\u0159i zdrav\u00ed bratry z pohan\u016f v Antiochii, S\u00fdrii a Kilikii."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sly\u0161eli jsme, \u017ee v\u00e1s n\u011bkte\u0159\u00ed od n\u00e1s znepokojili a zm\u00e1tli, kdy\u017e v\u00e1m \u0159\u00edkali, \u017ee se mus\u00edte d\u00e1t ob\u0159ezat a zachov\u00e1vat Z\u00e1kon. K ni\u010demu takov\u00e9mu jsme je nepov\u011b\u0159ili."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "My shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed jsme se svorn\u011b shodli, \u017ee k v\u00e1m po\u0161leme sv\u00e9 z\u00e1stupce spolu s na\u0161imi milovan\u00fdmi Barnab\u00e1\u0161em a Pavlem,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "kte\u0159\u00ed pro jm\u00e9no na\u0161eho P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e Krista nasadili sv\u00e9 \u017eivoty."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Pos\u00edl\u00e1me k v\u00e1m Judu a Silase, kte\u0159\u00ed v\u00e1m to v\u0161e \u00fastn\u011b potvrd\u00ed:"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Shodli jsme se s Duchem svat\u00fdm, \u017ee na v\u00e1s nebudeme vkl\u00e1dat \u017e\u00e1dn\u00e9 dal\u0161\u00ed b\u0159emeno krom\u011b t\u011bchto nezbytn\u00fdch v\u011bc\u00ed:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "vyh\u00fdbejte se modloslu\u017eb\u011b, krvi, masu zardou\u0161en\u00fdch zv\u00ed\u0159at a smilstvu. Uchr\u00e1n\u00edte-li se t\u011bchto v\u011bc\u00ed, ud\u011bl\u00e1te dob\u0159e. Bu\u010fte zdr\u00e1vi."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Vysl\u00e1ni na cestu p\u0159i\u0161li do Antiochie, svolali shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed a p\u0159edali dopis."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Brat\u0159i ho p\u0159e\u010detli a m\u011bli z toho povzbuzen\u00ed radost."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Juda se Silasem (kte\u0159\u00ed byli tak\u00e9 proroci) pak mnoha slovy povzbuzovali a posilovali bratry."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "[34] A kdy\u017e tam str\u00e1vili n\u011bjak\u00fd \u010das, brat\u0159i je v pokoji vyslali zp\u011bt k apo\u0161tol\u016fm."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Pavel a Barnab\u00e1\u0161 z\u016fstali v Antiochii tak\u00e9 a spolu s mnoha dal\u0161\u00edmi vyu\u010dovali a k\u00e1zali P\u00e1novo slovo."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Pavlova druh\u00e1 cesta - Po n\u011bjak\u00e9 dob\u011b Pavel \u0159ekl Barnab\u00e1\u0161ovi: \u201ePoj\u010fme se vr\u00e1tit a nav\u0161t\u00edvit na\u0161e bratry ve v\u0161ech m\u011bstech, kde jsme k\u00e1zali P\u00e1novo slovo, a\u0165 zjist\u00edme, jak se maj\u00ed.\u201c"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Barnab\u00e1\u0161 cht\u011bl, aby s sebou vzali i Jana Marka,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "ale Pavlovi se to nezd\u00e1lo, proto\u017ee je v Pamfylii opustil a ne\u0161el s nimi do d\u00edla."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Vznikl z toho tak ostr\u00fd spor, \u017ee se spolu roze\u0161li. Barnab\u00e1\u0161 vzal s sebou Marka a odplul na Kypr,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "kde\u017eto Pavel si vybral Silase, a kdy\u017e ho brat\u0159i sv\u011b\u0159ili Bo\u017e\u00ed milosti, vydal se na cestu."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Proch\u00e1zel S\u00fdrii a Kilikii a posiloval c\u00edrkve."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u0159i\u0161el do Derbe a Lystry a hle, byl tu jeden u\u010dedn\u00edk jm\u00e9nem Timoteus, syn v\u011b\u0159\u00edc\u00ed \u017didovky a \u0159eck\u00e9ho otce."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Brat\u0159i v Lyst\u0159e a Ikoniu ho velmi chv\u00e1lili,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "a tak se Pavel rozhodl, \u017ee ho vezme s sebou na cesty. Vzal ho tedy a kv\u016fli tam\u011bj\u0161\u00edm \u017did\u016fm ho ob\u0159ezal. (V\u0161ichni toti\u017e v\u011bd\u011bli, \u017ee jeho otec byl \u0158ek.)"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kdy\u017e pak proch\u00e1zeli m\u011bsta, p\u0159ed\u00e1vali jim z\u00e1vazn\u00e1 rozhodnut\u00ed, na nich\u017e se usnesli apo\u0161tolov\u00e9 a star\u0161\u00ed v Jeruzal\u00e9m\u011b."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "C\u00edrkve pak s\u00edlily ve v\u00ed\u0159e a rostly v po\u010dtu ka\u017ed\u00fd den."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Procestovali Frygii a Galacii, proto\u017ee jim Duch svat\u00fd zabr\u00e1nil k\u00e1zat Slovo v Asii."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kdy\u017e se p\u0159ibl\u00ed\u017eili k Mysii, pokou\u0161eli se j\u00edt do Bitynie, ale Duch Je\u017e\u00ed\u0161\u016fv jim to nedovolil."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Obe\u0161li tedy Mysii a dorazili do Troady."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tam m\u011bl Pavel v noci vid\u011bn\u00ed. St\u00e1l p\u0159ed n\u00edm n\u011bjak\u00fd Makedonec a prosil ho: \u201eP\u0159ij\u010f do Makedonie a pomoz n\u00e1m!\u201c"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Filipy - Jakmile Pavel p\u0159ijal to vid\u011bn\u00ed, ihned jsme se rozhodli vyrazit do Makedonie, p\u0159esv\u011bd\u010deni, \u017ee n\u00e1s B\u016fh povolal, abychom jim k\u00e1zali evangelium."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vypluli jsme z Troady, vydali se p\u0159\u00edm\u00fdm sm\u011brem k Samothr\u00e1k\u00e9 a p\u0159\u00ed\u0161t\u00edho dne jsme dorazili do Neapole."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Odtud jsme ode\u0161li do Filip, kter\u00e9 jsou p\u0159edn\u00edm m\u011bstem t\u00e9 \u010d\u00e1sti Makedonie a \u0159\u00edmskou koloni\u00ed. Pot\u00e9, co jsme ve m\u011bst\u011b str\u00e1vili n\u011bkolik dn\u00ed,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "vy\u0161li jsme v sobotu za m\u011bsto k \u0159ece, kde bylo zvykem se modlit. Posadili jsme se tam a mluvili k \u017een\u00e1m, kter\u00e9 se tam shrom\u00e1\u017edily."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Naslouchala n\u00e1m tak\u00e9 jedna bohabojn\u00e1 \u017eena jm\u00e9nem Lydie, obchodnice s purpurem z m\u011bsta Thyatir. P\u00e1n j\u00ed otev\u0159el srdce, aby p\u0159ijala, co Pavel \u0159\u00edkal,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "a tak se i s celou dom\u00e1cnost\u00ed nechala pok\u0159t\u00edt. Potom n\u00e1s prosila: \u201ePokud m\u011b m\u00e1te za v\u011brnou P\u00e1nu, bu\u010fte hosty v m\u00e9m dom\u011b.\u201c A tak n\u00e1s p\u0159emluvila."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jednou, kdy\u017e jsme se \u0161li modlit, potkala n\u00e1s jedna otrokyn\u011b, kter\u00e1 m\u011bla v\u011b\u0161teck\u00e9ho ducha a p\u0159in\u00e1\u0161ela sv\u00fdm p\u00e1n\u016fm velik\u00e9 zisky p\u0159edpov\u00edd\u00e1n\u00edm budoucnosti."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Za\u010dala za Pavlem a za n\u00e1mi chodit a vyk\u0159ikovala: \u201eTito lid\u00e9 jsou slu\u017eebn\u00edci Nejvy\u0161\u0161\u00edho Boha! Ohla\u0161uj\u00ed v\u00e1m cestu sp\u00e1sy!\u201c"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kdy\u017e to trvalo mnoho dn\u00ed, Pavel to u\u017e nemohl sn\u00e9st, a tak se obr\u00e1til a \u0159ekl tomu duchu: \u201eP\u0159ikazuji ti ve jm\u00e9nu Je\u017e\u00ed\u0161e Krista, vyjdi z n\u00ed!\u201c V tu chv\u00edli byl pry\u010d."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kdy\u017e jej\u00ed p\u00e1ni uvid\u011bli, \u017ee jejich nad\u011bje na dal\u0161\u00ed zisk je pry\u010d, chopili se Pavla a Silase a t\u00e1hli je na n\u00e1m\u011bst\u00ed p\u0159ed \u00fa\u0159ad."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "P\u0159ivedli je k m\u011bstsk\u00fdm spr\u00e1vc\u016fm a \u0159ekli: \u201eTito lid\u00e9 bou\u0159\u00ed na\u0161e m\u011bsto! Jako\u017eto \u017did\u00e9"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "hl\u00e1saj\u00ed zvyky, kter\u00e9 jsou pro n\u00e1s \u0158\u00edmany nep\u0159ijateln\u00e9 a nep\u0159\u00edpustn\u00e9!\u201c"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A kdy\u017e se proti nim postavil i srocen\u00fd dav, \u00fa\u0159edn\u00edci jim strhali \u0161aty a na\u0159\u00eddili, a\u0165 jsou zbiti holemi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Po mnoha ran\u00e1ch je vsadili do v\u011bzen\u00ed a \u017eal\u00e1\u0159n\u00edkovi p\u0159ik\u00e1zali, aby je p\u0159\u00edsn\u011b hl\u00eddal."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ten je podle rozkazu vsadil do nejhlub\u0161\u00ed cely a nohy jim sev\u0159el kl\u00e1dou."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kolem p\u016flnoci se Pavel a Silas modlili a zp\u00edvali chv\u00e1ly Bohu a v\u011bz\u0148ov\u00e9 jim naslouchali."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Vtom nastalo tak velik\u00e9 zem\u011bt\u0159esen\u00ed, \u017ee se v\u011bzen\u00ed ot\u0159\u00e1slo v z\u00e1kladech. V\u0161echny dve\u0159e se hned otev\u0159ely a v\u0161em spadly okovy."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u017dal\u00e1\u0159n\u00edk se probudil, a kdy\u017e uvid\u011bl dve\u0159e v\u011bzen\u00ed otev\u0159en\u00e9, vyt\u00e1hl me\u010d a cht\u011bl se zab\u00edt v domn\u011bn\u00ed, \u017ee v\u011bz\u0148ov\u00e9 utekli."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Pavel v\u0161ak hlasit\u011b vyk\u0159ikl: \u201eNeubli\u017euj si! V\u0161ichni jsme tu!\u201c"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u017dal\u00e1\u0159n\u00edk si \u0159ekl o sv\u011btlo, vb\u011bhl dovnit\u0159 a rozechv\u011bn padl p\u0159ed Pavlem a Silasem na kolena."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pak je vyvedl ven a ptal se: \u201eP\u00e1nov\u00e9, co m\u00e1m d\u011blat, abych byl spasen?\u201c"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Odpov\u011bd\u011bli: \u201eV\u011b\u0159 v P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e, a bude\u0161 spasen ty i tv\u016fj d\u016fm!\u201c"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Potom p\u0159inesli P\u00e1novo slovo jemu i v\u0161em u n\u011bj doma."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "(Je\u0161t\u011b v tu no\u010dn\u00ed hodinu je toti\u017e vzal k sob\u011b, aby jim omyl r\u00e1ny.) Hned nato se dal s celou svou dom\u00e1cnost\u00ed pok\u0159t\u00edt."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Uvedl je do sv\u00e9ho domu, prost\u0159el st\u016fl a radoval se, \u017ee s celou dom\u00e1cnost\u00ed uv\u011b\u0159il Bohu."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Kdy\u017e se rozednilo, poslali m\u011bst\u0161t\u00ed spr\u00e1vci bi\u0159ice se vzkazem: \u201ePropus\u0165 ty lidi!\u201c"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u017dal\u00e1\u0159n\u00edk tedy Pavlovi \u0159ekl: \u201eSpr\u00e1vci vzk\u00e1zali, \u017ee m\u00e1te b\u00fdt propu\u0161t\u011bni. Poj\u010fte ven a odejd\u011bte v pokoji.\u201c"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Pavel v\u0161ak odpov\u011bd\u011bl: \u201eZbili n\u00e1s ve\u0159ejn\u011b. Potom n\u00e1s, \u0159\u00edmsk\u00e9 ob\u010dany, bez soudu vsadili do v\u011bzen\u00ed \u2013 a te\u010f n\u00e1s cht\u011bj\u00ed vyhnat potaj\u00ed? To tedy ne! A\u0165 p\u0159ijdou a vyvedou n\u00e1s sami!\u201c"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Bi\u0159icov\u00e9 to \u0161li vy\u0159\u00eddit m\u011bstsk\u00fdm spr\u00e1vc\u016fm. Kdy\u017e usly\u0161eli, \u017ee to jsou \u0159\u00edm\u0161t\u00ed ob\u010dan\u00e9, polekali se"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "a \u0161li je prosit za odpu\u0161t\u011bn\u00ed. Vyvedli je ven a prosili je, a\u0165 opust\u00ed m\u011bsto."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Pavel a Silas tedy vy\u0161li z v\u011bzen\u00ed, p\u0159i\u0161li k Lydii, kde se uvid\u011bli s bratry, povzbudili je a ode\u0161li."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tesalonika - P\u0159es Amfipolis a Apolonii pak p\u0159i\u0161li do Tesaloniky, kde byla \u017eidovsk\u00e1 synagoga."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pavel tam podle sv\u00e9ho zvyku \u0161el a po t\u0159i soboty k nim promlouval z P\u00edsem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vysv\u011btloval a dokazoval jim, \u017ee Mesi\u00e1\u0161 musel trp\u011bt a vst\u00e1t z mrtv\u00fdch a \u017ee \u201etoto je Mesi\u00e1\u0161: Je\u017e\u00ed\u0161, kter\u00e9ho v\u00e1m k\u00e1\u017eu!\u201c"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u011bkte\u0159\u00ed z nich se dali p\u0159esv\u011bd\u010dit a p\u0159ipojili se k Pavlovi a Silasovi, stejn\u011b jako velik\u00e9 mno\u017estv\u00ed bohabojn\u00fdch \u0158ek\u016f i nem\u00e1lo p\u0159edn\u00edch \u017een."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ostatn\u00edch \u017did\u016f se ale zmocnila \u017e\u00e1rlivost. Sehnali n\u011bjak\u00e9 pouli\u010dn\u00ed povale\u010de, vyvolali srocen\u00ed davu, vzbou\u0159ili m\u011bsto a p\u0159it\u00e1hli k J\u00e1sonovu domu. Hledali tam Pavla a Silase, aby je mohli odv\u00e9st p\u0159ed lidov\u00fd soud."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kdy\u017e je v\u0161ak nena\u0161li, odvlekli J\u00e1sona a n\u011bkter\u00e9 bratry k m\u011bstsk\u00fdm radn\u00edm s k\u0159ikem: \u201eTito lid\u00e9 rozvracej\u00ed cel\u00fd sv\u011bt! Te\u010f p\u0159i\u0161li sem"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "a J\u00e1son je p\u0159ijal! Ti v\u0161ichni poru\u0161uj\u00ed c\u00edsa\u0159sk\u00e9 na\u0159\u00edzen\u00ed, proto\u017ee se hl\u00e1s\u00ed k jin\u00e9mu kr\u00e1li \u2013 Je\u017e\u00ed\u0161ovi!\u201c"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ta slova dav i m\u011bstsk\u00e9 radn\u00ed vylekala."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kdy\u017e ale J\u00e1son a ostatn\u00ed slo\u017eili z\u00e1ruku, propustili je."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Beroa - Brat\u0159i pak hned v noci vyslali Pavla i Silase do Beroje. Tak\u00e9 tam po sv\u00e9m p\u0159\u00edchodu nav\u0161t\u00edvili \u017eidovskou synagogu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tito \u017did\u00e9 v\u0161ak byli u\u0161lechtilej\u0161\u00ed ne\u017e tesaloni\u010dt\u00ed. P\u0159ijali Slovo s velikou dychtivost\u00ed a ka\u017ed\u00fd den zkoumali P\u00edsma, zda je to v\u0161echno opravdu tak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mnoz\u00ed z nich pak uv\u011b\u0159ili, stejn\u011b jako nem\u00e1lo v\u00e1\u017een\u00fdch \u0159eck\u00fdch \u017een a mu\u017e\u016f."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kdy\u017e se ale \u017did\u00e9 z Tesaloniky dozv\u011bd\u011bli, \u017ee Pavel k\u00e1\u017ee Bo\u017e\u00ed slovo i v Beroji, p\u0159i\u0161li tak\u00e9 tam a za\u010dali podn\u011bcovat a bou\u0159it davy."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Brat\u0159i proto Pavla hned poslali k mo\u0159i, ale Silas a Timoteus tam z\u016fstali."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ti, kdo Pavla doprov\u00e1zeli, ho dovedli a\u017e do Ath\u00e9n. Odtud se vr\u00e1tili se vzkazem pro Silase a Timotea, aby co nejrychleji p\u0159i\u0161li za Pavlem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ath\u00e9ny - Kdy\u017e na n\u011b Pavel \u010dekal v Ath\u00e9n\u00e1ch a vid\u011bl, jak je to m\u011bsto pln\u00e9 model, jeho duch se bou\u0159il."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Diskutoval tedy s \u017didy i bohabojn\u00fdmi \u0158eky v synagoze a ka\u017ed\u00fd den tak\u00e9 s lidmi, kter\u00e9 potk\u00e1val na n\u00e1m\u011bst\u00ed."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Debatovali s n\u00edm rovn\u011b\u017e n\u011bkte\u0159\u00ed epikurej\u0161t\u00ed a stoi\u010dt\u00ed filosofov\u00e9. Jedni \u0159\u00edkali: \u201eCo n\u00e1m chce ten \u017evanil pov\u00eddat?\u201c a jin\u00ed: \u201eZd\u00e1 se b\u00fdt zv\u011bstovatelem ciz\u00edch bo\u017estev!\u201c (K\u00e1zal jim toti\u017e Je\u017e\u00ed\u0161e a vzk\u0159\u00ed\u0161en\u00ed z mrtv\u00fdch.)"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Chopili se ho a vyvedli na Areopag se slovy: \u201eMohli bychom v\u011bd\u011bt, jak\u00e9 nov\u00e9 u\u010den\u00ed to hl\u00e1s\u00e1\u0161?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Zn\u00ed n\u00e1m to n\u011bjak zvl\u00e1\u0161tn\u011b, a tak chceme v\u011bd\u011bt, co to m\u00e1 b\u00fdt.\u201c"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "(V\u0161ichni Ath\u00e9\u0148an\u00e9 i cizinci, kte\u0159\u00ed tam pob\u00fdvali, se toti\u017e nezab\u00fdvali ni\u010d\u00edm jin\u00fdm, ne\u017e aby \u0159\u00edkali nebo poslouchali n\u011bco nov\u00e9ho.)"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pavel se postavil doprost\u0159ed Areopagu a \u0159ekl: \u201eAth\u00e9\u0148an\u00e9, vid\u00edm, \u017ee jste v ka\u017ed\u00e9m ohledu velmi n\u00e1bo\u017en\u00ed lid\u00e9."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kdy\u017e jsem se tu proch\u00e1zel a pozoroval va\u0161e n\u00e1bo\u017eenstv\u00ed, na\u0161el jsem tak\u00e9 olt\u00e1\u0159, na n\u011bm\u017e je naps\u00e1no: NEZN\u00c1M\u00c9MU BOHU. Nu\u017ee, koho ct\u00edte, ani\u017e ho zn\u00e1te, toho v\u00e1m zv\u011bstuji."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "B\u016fh, kter\u00fd stvo\u0159il sv\u011bt i v\u0161echno v n\u011bm, je P\u00e1nem nebe i zem\u011b. Nebydl\u00ed v chr\u00e1mech ud\u011blan\u00fdch rukama"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "ani si ned\u00e1v\u00e1 lidsk\u00fdma rukama slou\u017eit, jako by n\u011bco pot\u0159eboval, proto\u017ee s\u00e1m v\u0161em d\u00e1v\u00e1 \u017eivot i dech a v\u0161echno."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Z jednoho \u010dlov\u011bka u\u010dinil cel\u00e9 lidstvo, aby \u017eilo na cel\u00e9m zemsk\u00e9m povrchu. Vym\u011b\u0159il jim ur\u010den\u00e1 obdob\u00ed a hranice jejich \u017eivota,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "aby hledali Boha, zda by se ho snad mohli dotknout a nal\u00e9zt ho \u2013 a\u010dkoli nen\u00ed daleko od \u017e\u00e1dn\u00e9ho z n\u00e1s."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201aV\u017edy\u0165 j\u00edm \u017eijeme, h\u00fdbeme se a trv\u00e1me.\u2018 Jak \u0159ekli n\u011bkte\u0159\u00ed z va\u0161ich b\u00e1sn\u00edk\u016f: \u201aJsme p\u0159ece jeho rodina.\u2018"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Kdy\u017e tedy jsme Bo\u017e\u00ed rodina, nem\u016f\u017eeme si myslet, \u017ee by se bo\u017esk\u00e1 bytost mohla podobat zlatu, st\u0159\u00edbru nebo kameni, v\u00fdtvoru lidsk\u00e9 zru\u010dnosti a d\u016fvtipu."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "B\u016fh ale p\u0159ehl\u00e9dl \u010dasy t\u00e9to nev\u011bdomosti a nyn\u00ed ukl\u00e1d\u00e1 v\u0161em lidem v\u0161ude, aby \u010dinili pok\u00e1n\u00ed."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ur\u010dil toti\u017e den, v n\u011bm\u017e bude spravedliv\u011b soudit sv\u011bt skrze mu\u017ee, kter\u00e9ho k tomu ustanovil, o \u010dem\u017e podal ka\u017ed\u00e9mu d\u016fkaz, kdy\u017e ho vzk\u0159\u00edsil z mrtv\u00fdch.\u201c"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A jakmile usly\u0161eli o vzk\u0159\u00ed\u0161en\u00ed z mrtv\u00fdch, jedni se za\u010dali posm\u00edvat, ale jin\u00ed \u0159ekli: \u201ePoslechneme si to od tebe n\u011bkdy jindy.\u201c"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Tehdy je Pavel opustil."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "N\u011bkte\u0159\u00ed se ale k n\u011bmu p\u0159ipojili a uv\u011b\u0159ili; mimo jin\u00e9 i Dion\u00fdsios Areopagita, \u017eena jm\u00e9nem Damaris a je\u0161t\u011b dal\u0161\u00ed."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Korint - Potom se Pavel vydal z Ath\u00e9n do Korintu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tam se setkal s jedn\u00edm \u017didem jm\u00e9nem Akvila, p\u016fvodem z Pontu, kter\u00fd se s man\u017eelkou Priscillou ned\u00e1vno p\u0159ist\u011bhoval z It\u00e1lie (c\u00edsa\u0159 Klaudius toti\u017e na\u0159\u00eddil, \u017ee v\u0161ichni \u017did\u00e9 mus\u00ed opustit \u0158\u00edm). Pavel se k nim p\u0159idal,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "proto\u017ee jeho \u0159emeslem, stejn\u011b jako jejich, bylo \u0161it\u00ed stan\u016f. Bydlel tedy a pracoval u nich"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "a ka\u017edou sobotu hovo\u0159il v synagoze a p\u0159esv\u011bd\u010doval \u017didy i \u0158eky."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kdy\u017e pak z Makedonie dorazili Silas a Timoteus, Pavel se zcela oddal k\u00e1z\u00e1n\u00ed Slova a dokazoval \u017did\u016fm, \u017ee Je\u017e\u00ed\u0161 je Mesi\u00e1\u0161."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kdy\u017e mu v\u0161ak odporovali a rouhali se, set\u0159\u00e1sl si prach z pl\u00e1\u0161t\u011b se slovy: \u201eVa\u0161e krev na va\u0161i hlavu, j\u00e1 jsem od n\u00ed \u010dist\u00fd! Od t\u00e9to chv\u00edle p\u016fjdu k pohan\u016fm.\u201c"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ode\u0161el odtud a vstoupil do domu jist\u00e9ho bohabojn\u00e9ho mu\u017ee jm\u00e9nem Titus Justus, jeho\u017e d\u016fm sousedil se synagogou."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Krispus, p\u0159edstaven\u00fd synagogy, pak s celou svou dom\u00e1cnost\u00ed uv\u011b\u0159il P\u00e1nu. Stejn\u011b tak mnoz\u00ed Korin\u0165an\u00e9, kte\u0159\u00ed naslouchali Pavlovi, uv\u011b\u0159ili a dali se pok\u0159t\u00edt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jedn\u00e9 noci P\u00e1n \u0159ekl Pavlovi ve vid\u011bn\u00ed: \u201eNeboj se, mluv a neml\u010d!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00e1 jsem s tebou a nikdo se t\u011b ani nedotkne, aby ti ubl\u00ed\u017eil. Mnoz\u00ed v tomto m\u011bst\u011b toti\u017e pat\u0159\u00ed mn\u011b.\u201c"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A tak tu Pavel z\u016fstal p\u016fldruh\u00e9ho roku a vyu\u010doval mezi nimi Bo\u017e\u00ed slovo."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kdy\u017e se v\u0161ak \u0159eck\u00fdm prokonzulem stal Gallio, \u017did\u00e9 se svorn\u011b postavili proti Pavlovi a p\u0159ivedli ho p\u0159ed soud"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "s \u017ealobou: \u201eTento mu\u017e nav\u00e1d\u00ed lidi, aby ctili Boha v rozporu se Z\u00e1konem!\u201c"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pavel se chystal n\u011bco \u0159\u00edci, ale Gallio se obr\u00e1til k \u017did\u016fm: \u201eAch, vy \u017did\u00e9! Kdyby \u0161lo o n\u011bjak\u00e9 bezpr\u00e1v\u00ed nebo v\u00e1\u017en\u00fd zlo\u010din, m\u011bl bych d\u016fvod v\u00e1s vyslechnout."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kdy\u017e se ale p\u0159ete o slovech a jm\u00e9nech a o va\u0161em Z\u00e1kon\u011b, vy\u0159e\u0161te si to sami. J\u00e1 takov\u00e9 v\u011bci soudit nehodl\u00e1m!\u201c"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A s t\u00edm je vyhnal ze soudn\u00ed s\u00edn\u011b."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "V\u0161ichni se pak vrhli na p\u0159edstaven\u00e9ho synagogy Sostena a bili ho p\u0159\u00edmo p\u0159ed soudem, ale Gallio na to v\u016fbec nedbal."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e1vrat do Antiochie a t\u0159et\u00ed cesta - Kdy\u017e tam Pavel pobyl je\u0161t\u011b n\u011bjakou dobu, rozlou\u010dil se s bratry a vyrazil s Priscillou a Akvilou na zp\u00e1te\u010dn\u00ed cestu do S\u00fdrie. V Kenchrej\u00edch si kv\u016fli slibu, kter\u00fd slo\u017eil, dal ost\u0159\u00edhat vlasy."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kdy\u017e dorazil do Efesu, nechal je oba tam; s\u00e1m \u0161el do synagogy a hovo\u0159il se \u017didy."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "P\u0159emlouvali ho, aby je\u0161t\u011b n\u011bjak\u00fd \u010das z\u016fstal, ale on nesvolil."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "P\u0159i lou\u010den\u00ed jim \u0159ekl: \u201eBude-li B\u016fh cht\u00edt, znovu se k v\u00e1m vr\u00e1t\u00edm.\u201c Vyplul z Efesu"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "a pot\u00e9, co p\u0159ist\u00e1l v Cesareji, se vydal do Jeruzal\u00e9ma. Tam pozdravil c\u00edrkev a ode\u0161el do Antiochie."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kdy\u017e tam str\u00e1vil n\u011bjak\u00fd \u010das, vypravil se znovu na cestu. Postupn\u011b proch\u00e1zel Galacii a Frygii a posiloval v\u0161echny u\u010dedn\u00edky."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Do Efesu zat\u00edm p\u0159i\u0161el jeden \u017did jm\u00e9nem Apollo, v\u00fdmluvn\u00fd mu\u017e a znalec P\u00edsma, p\u016fvodem z Alexandrie."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Byl obezn\u00e1men s P\u00e1novou cestou, a tak vroucn\u011b mluvil a p\u0159esn\u011b u\u010dil o Je\u017e\u00ed\u0161i. Znal v\u0161ak jenom Jan\u016fv k\u0159est."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Kdy\u017e za\u010dal sm\u011ble mluvit v synagoze, usly\u0161eli ho Priscilla s Akvilou, vzali ho k sob\u011b a vysv\u011btlili mu Bo\u017e\u00ed cestu je\u0161t\u011b p\u0159esn\u011bji."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Apollo se potom cht\u011bl vydat do \u0158ecka, a tak ho brat\u0159i povzbudili a napsali u\u010dedn\u00edk\u016fm, aby ho p\u0159ijali. Kdy\u017e tam dorazil, velmi prosp\u011bl t\u011bm, kdo z Bo\u017e\u00ed milosti uv\u011b\u0159ili."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mocn\u011b toti\u017e p\u0159ekon\u00e1val \u017didy, kdy\u017e ve\u0159ejn\u011b dokazoval z P\u00edsma, \u017ee Je\u017e\u00ed\u0161 je Mesi\u00e1\u0161."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pavel v Efesu - Zat\u00edmco byl Apollo v Korintu, Pavel pro\u0161el hornat\u00fdm vnitrozem\u00edm a dorazil do Efesu, kde nalezl n\u011bjak\u00e9 u\u010dedn\u00edky."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Zeptal se jich: \u201eP\u0159ijali jste Ducha svat\u00e9ho, kdy\u017e jste uv\u011b\u0159ili?\u201c \u201eNikdy jsme o Duchu svat\u00e9m ani nesly\u0161eli,\u201c \u0159ekli mu na to."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201eJak jste tedy byli pok\u0159t\u011bni?\u201c ptal se. \u201eJanov\u00fdm k\u0159tem,\u201c odpov\u011bd\u011bli."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pavel jim \u0159ekl: \u201eJan sv\u00fdm k\u0159tem vedl lidi k pok\u00e1n\u00ed a vyz\u00fdval je k v\u00ed\u0159e v toho, kter\u00fd m\u011bl p\u0159ij\u00edt po n\u011bm \u2013 v Je\u017e\u00ed\u0161e.\u201c"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kdy\u017e to usly\u0161eli, dali se pok\u0159t\u00edt ve jm\u00e9nu P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kdy\u017e pak na n\u011b Pavel polo\u017eil ruce, sestoupil na n\u011b Duch svat\u00fd, tak\u017ee za\u010dali mluvit v jin\u00fdch jazyc\u00edch a prorokovat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "T\u011bch mu\u017e\u016f bylo celkem asi dvan\u00e1ct."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pavel pak \u0161el do synagogy a t\u0159i m\u011bs\u00edce tam sm\u011ble mluvil; hovo\u0159il s lidmi a p\u0159esv\u011bd\u010doval je o Bo\u017e\u00edm kr\u00e1lovstv\u00ed."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kdy\u017e v\u0161ak n\u011bkte\u0159\u00ed zatvrzele odm\u00edtali v\u00edru a ve\u0159ejn\u011b tu Cestu han\u011bli, Pavel se od nich odvr\u00e1til. Odvedl u\u010dedn\u00edky s sebou a ka\u017ed\u00fd den pak promlouval v posluch\u00e1rn\u011b jist\u00e9ho Tyranna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "To se d\u011blo po dva roky, tak\u017ee v\u0161ichni obyvatel\u00e9 Asie, jak \u017did\u00e9, tak \u0158ekov\u00e9, sly\u0161eli P\u00e1novo slovo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "B\u016fh konal skrze Pavlovy ruce neoby\u010dejn\u00e9 z\u00e1zraky."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Lid\u00e9 dokonce odn\u00e1\u0161eli \u0161\u00e1tky a z\u00e1st\u011bry z jeho t\u011bla na nemocn\u00e9; nemoci je opou\u0161t\u011bly a zl\u00ed duchov\u00e9 vych\u00e1zeli."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u011bjac\u00ed potuln\u00ed \u017eidov\u0161t\u00ed zakl\u00edna\u010di se pak pokusili vz\u00fdvat jm\u00e9no P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e nad t\u011bmi, kdo m\u011bli zl\u00e9 duchy: \u201eZakl\u00edn\u00e1me v\u00e1s Je\u017e\u00ed\u0161em, kter\u00e9ho k\u00e1\u017ee Pavel!\u201c"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tak to d\u011blalo sedm syn\u016f \u017eidovsk\u00e9ho vrchn\u00edho kn\u011bze Sk\u00e9vy."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Zl\u00fd duch jim odpov\u011bd\u011bl: \u201eJe\u017e\u00ed\u0161e zn\u00e1m, o Pavlovi v\u00edm, ale kdo jste vy?\u201c"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A ten \u010dlov\u011bk, ve kter\u00e9m byl zl\u00fd duch, se na n\u011b vrhl, p\u0159emohl je a zbil tak, \u017ee z toho domu utekli naz\u00ed a zran\u011bn\u00ed."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kdy\u017e se to rozneslo mezi v\u0161emi \u017didy i \u0158eky bydl\u00edc\u00edmi v Efesu, na v\u0161echny padla b\u00e1ze\u0148 a jm\u00e9no P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e bylo ve velk\u00e9 v\u00e1\u017enosti."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mnoz\u00ed z t\u011bch, kdo uv\u011b\u0159ili, pak p\u0159ich\u00e1zeli a vyzn\u00e1vali a odhalovali sv\u00e9 praktiky."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tak\u00e9 mnoz\u00ed z t\u011bch, kte\u0159\u00ed se zab\u00fdvali magi\u00ed, p\u0159in\u00e1\u0161eli sv\u00e9 knihy a p\u0159ede v\u0161emi je p\u00e1lili. Kdy\u017e pak spo\u010d\u00edtali jejich cenu, zjistili, \u017ee st\u00e1ly pades\u00e1t tis\u00edc st\u0159\u00edbrn\u00fdch."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tak se mocn\u011b \u0161\u00ed\u0159ilo P\u00e1novo slovo a rozm\u00e1halo se."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Efesk\u00e1 Atremis - Po t\u011bchto ud\u00e1lostech se Pavel veden Duchem rozhodl, \u017ee se p\u0159es Makedonii a \u0158ecko vyd\u00e1 do Jeruzal\u00e9ma. \u201eA\u017e tam pobudu,\u201c \u0159ekl, \u201emus\u00edm se tak\u00e9 pod\u00edvat do \u0158\u00edma.\u201c"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dva ze sv\u00fdch pomocn\u00edk\u016f, Timotea a Erasta, tehdy poslal do Makedonie, ale s\u00e1m z\u016fstal je\u0161t\u011b na\u010das v Asii."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u011bkdy v t\u00e9 dob\u011b nastal kv\u016fli t\u00e9 Cest\u011b nemal\u00fd rozruch."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jeden st\u0159\u00edbrotepec jm\u00e9nem Demetrios toti\u017e vyr\u00e1b\u011bl st\u0159\u00edbrn\u00e9 napodobeniny Artemidina chr\u00e1mu, co\u017e \u0159emesln\u00edk\u016fm p\u0159in\u00e1\u0161elo nemal\u00fd v\u00fdd\u011blek."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Svolal je tedy stejn\u011b jako v\u00fdrobce z p\u0159\u00edbuzn\u00fdch obor\u016f a promluvil k nim: \u201eP\u00e1nov\u00e9, v\u00edte, \u017ee z tohoto \u0159emesla pramen\u00ed n\u00e1\u0161 blahobyt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jak ale vid\u00edte a sly\u0161\u00edte, onen Pavel p\u0159esv\u011bd\u010dil a odvr\u00e1til velik\u00e9 mno\u017estv\u00ed lid\u00ed nejen v Efesu, ale skoro po cel\u00e9 Asii. \u017de pr\u00fd \u201abohov\u00e9 vyroben\u00ed rukama nejsou \u017e\u00e1dn\u00ed bohov\u00e9!\u2018"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Nejen\u017ee je t\u00edm ohro\u017eena pov\u011bst na\u0161eho \u0159emesla; hroz\u00ed tak\u00e9, \u017ee chr\u00e1m velik\u00e9 bohyn\u011b Artemis u\u017e nebude nic znamenat, a tak se sn\u00ed\u017e\u00ed v\u011bhlas t\u00e9, kterou ct\u00ed cel\u00e1 Asie a cel\u00fd sv\u011bt!\u201c"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Kdy\u017e to usly\u0161eli, popadl je hn\u011bv a za\u010dali k\u0159i\u010det: \u201eVelik\u00e1 je efesk\u00e1 Artemis!\u201c"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "M\u011bsto zachv\u00e1til zmatek. V\u0161ichni se spole\u010dn\u011b hnali do divadla a vlekli s sebou Pavlovy spole\u010dn\u00edky na cest\u00e1ch, Makedonce Gaia a Aristarcha."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pavel cht\u011bl vyj\u00edt k lidu, ale u\u010dedn\u00edci ho nenechali."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Tak\u00e9 n\u011bkte\u0159\u00ed jeho p\u0159\u00e1tel\u00e9 z asijsk\u00fdch nejvy\u0161\u0161\u00edch kruh\u016f mu nal\u00e9hav\u011b vzkazovali, a\u0165 se neodva\u017euje do divadla."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Tam jedni k\u0159i\u010deli to, druz\u00ed ono, ve shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed vl\u00e1dl zmatek a mnoz\u00ed ani nev\u011bd\u011bli, pro\u010d se se\u0161li."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Z davu pak vyt\u00e1hli jist\u00e9ho Alexandra, kter\u00fd zastupoval \u017didy. Alexandr pokynul rukou a cht\u011bl p\u0159ed lidem pron\u00e9st obhajobu."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jakmile v\u0161ak poznali, \u017ee je to \u017did, v\u0161ichni za\u010dali jednohlasn\u011b k\u0159i\u010det: \u201eVelik\u00e1 je efesk\u00e1 Artemis!\u201c Trvalo to asi dv\u011b hodiny."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "M\u011bstsk\u00fd tajemn\u00edk pak uklid\u0148oval dav slovy: \u201eOb\u010dan\u00e9 Efesu! Kdo by nev\u011bd\u011bl, \u017ee m\u011bsto Efes je str\u00e1\u017ecem chr\u00e1mu velik\u00e9 Artemis a jej\u00ed sochy spadl\u00e9 z nebe?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Tyto v\u011bci jsou nepopirateln\u00e9, a tak je t\u0159eba, abyste zachovali klid a neprovedli nic un\u00e1hlen\u00e9ho."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "P\u0159ivedli jste sem tyto mu\u017ee, ti se v\u0161ak nedopustili \u017e\u00e1dn\u00e9 svatokr\u00e1de\u017ee ani rouh\u00e1n\u00ed proti va\u0161\u00ed bohyni."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Chce-li Demetrios a ostatn\u00ed \u0159emesln\u00edci n\u011bkoho \u017ealovat, od toho jsou tu ve\u0159ejn\u00e9 soudy a m\u00edstodr\u017eitel\u00e9. Tam a\u0165 se soud\u00ed."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "M\u00e1te-li n\u011bjak\u00e9 dal\u0161\u00ed po\u017eadavky, budou projedn\u00e1ny v z\u00e1konn\u00e9m shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Hroz\u00ed n\u00e1m toti\u017e, \u017ee kv\u016fli dne\u0161ku budeme obvin\u011bni ze vzpoury. Pro toto srocen\u00ed nen\u00ed \u017e\u00e1dn\u00fd d\u016fvod a nev\u00edme, jak bychom je mohli obh\u00e1jit.\u201c A po t\u011bchto slovech shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed rozpustil."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "V Makedonii, \u0158ecku a Asii - Jakmile to pozdvi\u017een\u00ed skon\u010dilo, Pavel svolal u\u010dedn\u00edky, rozlou\u010dil se s nimi a vyrazil do Makedonie."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pro\u0161el ty kraje, mnohokr\u00e1t povzbudil m\u00edstn\u00ed u\u010dedn\u00edky a dorazil do \u0158ecka,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "kde str\u00e1vil t\u0159i m\u011bs\u00edce. Potom se chystal odplout do S\u00fdrie, ale kv\u016fli \u017eidovsk\u00fdm \u00faklad\u016fm se rozhodl vr\u00e1tit p\u0159es Makedonii."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Doprov\u00e1zeli ho: Sopater z Beroje, Aristarchos a Sekundus z Tesaloniky, Gaius a Timoteus z Derbe a Tychikos a Trofimos z Asie."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ti \u0161li nap\u0159ed a \u010dekali v Troad\u011b na n\u00e1s,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "kte\u0159\u00ed jsme po Sv\u00e1tku nekva\u0161en\u00fdch chleb\u016f vypluli z Filip. B\u011bhem p\u011bti dn\u016f jsme dorazili k nim do Troady a str\u00e1vili jsme tam t\u00fdden."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kdy\u017e jsme se prvn\u00edho dne po sobot\u011b se\u0161li k l\u00e1m\u00e1n\u00ed chleba, Pavel k nim mluvil, a proto\u017ee se druh\u00fd den chystal odej\u00edt, prot\u00e1hl svou \u0159e\u010d a\u017e do p\u016flnoci."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "V horn\u00ed m\u00edstnosti, kde se shrom\u00e1\u017edili, sv\u00edtilo hodn\u011b lamp."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jeden mlad\u00edk jm\u00e9nem Eutychus sed\u011bl v okn\u011b a p\u0159i Pavlov\u011b dlouh\u00e9 \u0159e\u010di se o n\u011bj pokou\u0161el hlubok\u00fd sp\u00e1nek. Nakonec ho sp\u00e1nek p\u0159emohl a on spadl z t\u0159et\u00edho poschod\u00ed dol\u016f. Kdy\u017e ho zvedli, byl mrtev."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pavel se\u0161el dol\u016f a objal jej; potom ho vzal do n\u00e1ru\u010de a \u0159ekl: \u201eBu\u010fte klidn\u00ed, je v n\u011bm \u017eivot!\u201c"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pak vystoupil nahoru, l\u00e1mal chl\u00e9b a po j\u00eddle je\u0161t\u011b dlouho mluvil, a\u017e do r\u00e1na, kdy ode\u0161el."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Toho chlapce pak p\u0159ivedli \u017eiv\u00e9ho a byli nesm\u00edrn\u011b pot\u011b\u0161eni."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "My ostatn\u00ed jsme vyrazili nap\u0159ed. Vypluli jsme na lodi k Assu, kde jsme m\u011bli p\u0159ibrat Pavla; p\u0159\u00e1l si tam toti\u017e j\u00edt s\u00e1m p\u011b\u0161ky."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kdy\u017e jsme se v Assu setkali, vzali jsme ho na palubu a p\u0159ipluli do Mityl\u00e9ny."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Odtud jsme pokra\u010dovali d\u00e1l a druh\u00e9ho dne jsme se p\u0159ibl\u00ed\u017eili k ostrovu Chios. Naz\u00edt\u0159\u00ed jsme p\u0159ipluli k S\u00e1mu a dal\u0161\u00edho dne jsme dorazili do Mil\u00e9tu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pavel se toti\u017e rozhodl minout Efes, aby se v Asii nezdr\u017eel. Sp\u011bchal do Jeruzal\u00e9ma, kam se cht\u011bl dostat pokud mo\u017eno na den Letnic."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pavel se lou\u010d\u00ed - Z Mil\u00e9tu poslal zpr\u00e1vu do Efesu a zavolal k sob\u011b star\u0161\u00ed c\u00edrkve."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kdy\u017e k n\u011bmu p\u0159i\u0161li, \u0159ekl jim: \u201eSami v\u00edte, jak jsem str\u00e1vil v\u0161echen \u010das, kdy jsem byl s v\u00e1mi, od prvn\u00edho dne, kdy jsem p\u0159i\u0161el do Asie:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jak jsem slou\u017eil P\u00e1nu se v\u0161\u00ed pokorou, v slz\u00e1ch a uprost\u0159ed mnoha zkou\u0161ek, kter\u00e9 m\u011b potkaly kv\u016fli \u017eidovsk\u00fdm \u00faklad\u016fm;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "jak jsem v\u00e1m nezaml\u010del nic u\u017eite\u010dn\u00e9ho, ale k\u00e1zal v\u00e1m a u\u010dil ve\u0159ejn\u011b i po domech;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "jak jsem \u017did\u016fm i \u0158ek\u016fm vyd\u00e1val sv\u011bdectv\u00ed o pok\u00e1n\u00ed k Bohu a o v\u00ed\u0159e v na\u0161eho P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Te\u010f ale jdu, puzen Duchem, do Jeruzal\u00e9ma. Nev\u00edm, co m\u011b tam \u010dek\u00e1,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "a\u010dkoli mi Duch svat\u00fd v ka\u017ed\u00e9m m\u011bst\u011b potvrzuje, \u017ee m\u011b \u010dekaj\u00ed pouta a sou\u017een\u00ed."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "J\u00e1 v\u0161ak na to nedb\u00e1m; v \u017eivot\u011b mi nejde o nic v\u00edc, ne\u017e abych dokon\u010dil sv\u016fj b\u011bh a slu\u017ebu, kterou jsem p\u0159ijal od P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e: abych byl sv\u011bdkem evangelia o Bo\u017e\u00ed milosti."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Te\u010f v\u00edm, \u017ee nikdo z v\u00e1s, mezi nimi\u017e jsem chodil a k\u00e1zal o Bo\u017e\u00edm kr\u00e1lovstv\u00ed, m\u011b u\u017e nikdy neuvid\u00ed."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Proto p\u0159ed v\u00e1mi dne\u0161n\u00ed den prohla\u0161uji, \u017ee jsem \u010dist\u00fd od krve v\u0161ech,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "nebo\u0165 jsem nic nezaml\u010del, ale ozn\u00e1mil v\u00e1m ve\u0161kerou Bo\u017e\u00ed v\u016fli."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Dbejte tedy na sebe i na cel\u00e9 st\u00e1do, jeho\u017e spr\u00e1vci v\u00e1s Duch svat\u00fd ustanovil, abyste p\u00e1sli Bo\u017e\u00ed c\u00edrkev, kterou vykoupil svou vlastn\u00ed krv\u00ed."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "V\u00edm, \u017ee po m\u00e9m odchodu mezi v\u00e1s p\u0159ijdou drav\u00ed vlci, kte\u0159\u00ed nebudou \u0161et\u0159it st\u00e1do."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "I z v\u00e1s samotn\u00fdch povstanou lid\u00e9, kte\u0159\u00ed budou p\u0159ekrucovat pravdu, aby strhli u\u010dedn\u00edky za sebou."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Proto bd\u011bte a pamatujte, \u017ee jsem po t\u0159i roky dnem i noc\u00ed bez p\u0159est\u00e1n\u00ed v slz\u00e1ch napom\u00ednal jednoho ka\u017ed\u00e9ho z v\u00e1s."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Te\u010f v\u00e1s tedy sv\u011b\u0159uji Bohu a slovu jeho milosti, kter\u00e9 m\u00e1 moc vybudovat v\u00e1s a d\u00e1t v\u00e1m d\u011bdictv\u00ed mezi v\u0161emi posv\u011bcen\u00fdmi."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Od nikoho jsem necht\u011bl st\u0159\u00edbro, zlato ani \u0161aty."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Sami v\u00edte, \u017ee jsem t\u011bmato rukama vyd\u011bl\u00e1val na pot\u0159eby sv\u00e9 i sv\u00fdch spole\u010dn\u00edk\u016f."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "T\u00edm v\u0161\u00edm jsem v\u00e1m uk\u00e1zal, \u017ee m\u00e1me poctiv\u011b pracovat, pom\u00e1hat slab\u00fdm a pamatovat na slova P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e, kter\u00fd \u0159ekl: \u201aPo\u017eehnan\u011bj\u0161\u00ed je d\u00e1vat ne\u017e dost\u00e1vat.\u2018\u201c"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Po t\u011bch slovech s nimi v\u0161emi poklekl a modlil se."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "V\u0161ichni se dali do velik\u00e9ho pl\u00e1\u010de, obj\u00edmali Pavla a l\u00edbali ho."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Nejv\u00edce se rmoutili nad jeho slovy, \u017ee u\u017e ho nikdy neuvid\u00ed. Tak ho doprov\u00e1zeli a\u017e k lodi."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u0159ipraven zem\u0159\u00edt - Kdy\u017e jsme se kone\u010dn\u011b rozlou\u010dili, zvedli jsme kotvy a vypluli p\u0159\u00edm\u00fdm sm\u011brem na ostrov K\u00f3s. Druh\u00fd den jsme dorazili na Rhodos a odtud do Patary."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tam jsme na\u0161li lo\u010f, kter\u00e1 plula do F\u00e9nicie, nalodili se a vypluli."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "P\u0159ibl\u00ed\u017eili jsme se na dohled ke Kypru, nechali jej vlevo a plavili se d\u00e1l do S\u00fdrie. Kdy\u017e jsme pak p\u0159ist\u00e1li v T\u00fdru, kde m\u011bla lo\u010f vylo\u017eit n\u00e1klad,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "vyhledali jsme m\u00edstn\u00ed u\u010dedn\u00edky a t\u00fdden u nich z\u016fstali. Ti Pavla skrze Ducha varovali, a\u0165 nechod\u00ed do Jeruzal\u00e9ma."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kdy\u017e jsme po t\u00fddnu m\u011bli pokra\u010dovat v cest\u011b, v\u0161ichni n\u00e1s i s \u017eenami a d\u011btmi vyprovodili za m\u011bsto, kde jsme na b\u0159ehu poklekli a modlili se."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Po rozlou\u010den\u00ed jsme nastoupili na lo\u010f a oni se vr\u00e1tili dom\u016f."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Z T\u00fdru jsme zam\u00ed\u0159ili do Ptolemaidy, kde na\u0161e plavba skon\u010dila. Pozdravili jsme bratry a str\u00e1vili s nimi jeden den."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Naz\u00edt\u0159\u00ed jsme pokra\u010dovali p\u011b\u0161ky do Cesareje. Nav\u0161t\u00edvili jsme evangelistu Filipa (jednoho z on\u011bch sedmi) a z\u016fstali u n\u011bj v dom\u011b."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Filip m\u011bl \u010dty\u0159i mlad\u00e9 dcery, kter\u00e9 prorokovaly."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kdy\u017e jsme tam str\u00e1vili n\u011bkolik dn\u00ed, dorazil z Judska jeden prorok jm\u00e9nem Agabos."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "P\u0159i\u0161el k n\u00e1m, vzal Pavl\u016fv p\u00e1s a sv\u00e1zal si ruce i nohy se slovy: \u201eTak prav\u00ed Duch svat\u00fd: Mu\u017ee, jemu\u017e pat\u0159\u00ed tento p\u00e1s, takto spoutaj\u00ed \u017eidov\u0161t\u00ed v\u016fdci v Jeruzal\u00e9m\u011b a vydaj\u00ed ho do rukou pohan\u016f.\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kdy\u017e jsme to usly\u0161eli, prosili jsme ho spolu s m\u00edstn\u00edmi u\u010dedn\u00edky, a\u0165 nechod\u00ed do Jeruzal\u00e9ma."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201eK \u010demu ten pl\u00e1\u010d?\u201c odpov\u011bd\u011bl Pavel. \u201ePro\u010d mi l\u00e1mete srdce? Pokud jde o m\u011b, jsem p\u0159ipraven nejen b\u00fdt sv\u00e1z\u00e1n, ale tak\u00e9 v Jeruzal\u00e9m\u011b zem\u0159\u00edt pro jm\u00e9no P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e!\u201c"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Proto\u017ee se ale nedal p\u0159esv\u011bd\u010dit, nechali jsme toho se slovy: \u201eD\u011bj se v\u016fle P\u00e1n\u011b!\u201c"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pavel v Jeruzal\u00e9m\u011b - Po n\u011bkolika dnech jsme byli p\u0159ipraveni, a tak jsme se vydali vzh\u016fru do Jeruzal\u00e9ma."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u011bkolik u\u010dedn\u00edk\u016f z Cesareje \u0161lo s n\u00e1mi, aby n\u00e1s dovedli k jist\u00e9mu Mn\u00e1sonovi z Kypru, d\u00e1vn\u00e9mu u\u010dedn\u00edkovi, u n\u011bho\u017e jsme m\u011bli b\u00fdt ubytov\u00e1ni."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kdy\u017e jsme do\u0161li do Jeruzal\u00e9ma, brat\u0159i n\u00e1s tam v\u0159ele p\u0159ijali."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Druh\u00e9ho dne \u0161el Pavel s n\u00e1mi k Jakubovi, kde se shrom\u00e1\u017edili v\u0161ichni star\u0161\u00ed."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pavel je pozdravil a vypr\u00e1v\u011bl jim postupn\u011b v\u0161echno, co B\u016fh skrze jeho slu\u017ebu vykonal mezi pohany."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kdy\u017e to usly\u0161eli, vzdali sl\u00e1vu Bohu. Potom mu \u0159ekli: \u201eVid\u00ed\u0161, brat\u0159e, kolik tis\u00edc \u017did\u016f u\u017e uv\u011b\u0159ilo, a ti v\u0161ichni jsou horliv\u00ed milovn\u00edci Z\u00e1kona."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "O tob\u011b ale maj\u00ed zpr\u00e1vy, \u017ee u\u010d\u00ed\u0161 v\u0161echny \u017didy mezi pohany, aby odpadli od Moj\u017e\u00ed\u0161e. Pr\u00fd je nav\u00e1d\u00ed\u0161, aby ned\u00e1vali ob\u0159ezat sv\u00e9 syny a nezachov\u00e1vali na\u0161e zvyky."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Co s t\u00edm? Ur\u010dit\u011b se doslechnou, \u017ee jsi p\u0159i\u0161el."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ud\u011blej tedy, co ti \u0159\u00edk\u00e1me: M\u00e1me tu \u010dty\u0159i mu\u017ee, kte\u0159\u00ed na sebe vzali slib."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Podrob se spolu s nimi o\u010distn\u00e9mu ob\u0159adu a zapla\u0165 za n\u011b, co je pot\u0159eba, aby si oholili hlavy. Tak v\u0161ichni poznaj\u00ed, \u017ee na t\u011bch zpr\u00e1v\u00e1ch o tob\u011b nic nen\u00ed a \u017ee naopak \u017eije\u0161 \u0159\u00e1dn\u011b a zachov\u00e1v\u00e1\u0161 Z\u00e1kon."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pokud jde o v\u011b\u0159\u00edc\u00ed z pohan\u016f, t\u011bm jsme napsali rozhodnut\u00ed, a\u0165 se vyh\u00fdbaj\u00ed masu ob\u011btovan\u00e9mu modl\u00e1m, d\u00e1le krvi, masu zardou\u0161en\u00fdch zv\u00ed\u0159at a smilstvu.\u201c"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Zat\u010den v Chr\u00e1mu - Druh\u00e9ho dne se tedy Pavel spolu s on\u011bmi mu\u017ei podrobil o\u010distn\u00e9mu ob\u0159adu. Potom \u0161el do chr\u00e1mu ohl\u00e1sit, kdy uplyne doba jejich o\u010di\u0161\u0165ov\u00e1n\u00ed a za ka\u017ed\u00e9ho z nich bude p\u0159inesena ob\u011b\u0165."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Kdy\u017e u\u017e t\u011bch sedm dn\u00ed m\u011blo uplynout, uvid\u011bli ho v chr\u00e1mu \u017did\u00e9 z Asie. Vzbou\u0159ili v\u0161echen lid a vrhli se na n\u011bj"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "s k\u0159ikem: \u201eIzraelit\u00e9, pomozte! To je ten \u010dlov\u011bk, kter\u00fd v\u0161ude v\u0161echny u\u010d\u00ed proti tomuto lidu, Z\u00e1konu i tomuto m\u00edstu! Nav\u00edc je\u0161t\u011b do chr\u00e1mu p\u0159ivedl \u0158eky, aby toto svat\u00e9 m\u00edsto poskvrnil!\u201c"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "(P\u0159edt\u00edm s n\u00edm toti\u017e ve m\u011bst\u011b vid\u011bli Trofima z Efesu a domn\u00edvali se, \u017ee ho Pavel p\u0159ivedl do chr\u00e1mu.)"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Byl z toho rozruch po cel\u00e9m m\u011bst\u011b. Lid\u00e9 se sb\u011bhli, chopili se Pavla a t\u00e1hli ho ven z chr\u00e1mu. Dve\u0159e se za n\u00edm ihned zav\u0159ely."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "U\u017e se ho chystali zab\u00edt, kdy\u017e k veliteli \u0159\u00edmsk\u00e9 pos\u00e1dky dorazila zpr\u00e1va, \u017ee se cel\u00fd Jeruzal\u00e9m bou\u0159\u00ed."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ihned vzal voj\u00e1ky a setn\u00edky a seb\u011bhl k nim. Jakmile uvid\u011bli velitele s voj\u00e1ky, p\u0159estali Pavla b\u00edt."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Velitel p\u0159istoupil, zatkl ho a dal ho spoutat dv\u011bma \u0159et\u011bzy. Potom se ptal, kdo to je a co ud\u011blal."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "V davu v\u0161ak jedni k\u0159i\u010deli to a druz\u00ed ono. Nemohl kv\u016fli hluku zjistit nic jist\u00e9ho, a tak poru\u010dil, a\u0165 ho odvedou do pevnosti."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Po schodi\u0161ti ho voj\u00e1ci kv\u016fli n\u00e1sil\u00ed davu museli n\u00e9st."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u0160la za n\u00edm toti\u017e spousta lid\u00ed a k\u0159i\u010deli: \u201ePry\u010d s n\u00edm!\u201c"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Kdy\u017e u\u017e m\u011bl b\u00fdt Pavel zaveden do pevnosti, oslovil velitele: \u201eMohu s tebou mluvit?\u201c \u201eTy um\u00ed\u0161 \u0159ecky?\u201c odpov\u011bd\u011bl velitel."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u201eTak\u017ee ty nejsi ten Egyp\u0165an, kter\u00fd ned\u00e1vno vzbou\u0159il a odvedl na pou\u0161\u0165 ty \u010dty\u0159i tis\u00edce hrdlo\u0159ez\u016f?\u201c"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u201eJsem \u017did z Tarsu v Kilikii, ob\u010dan onoho v\u00fdznamn\u00e9ho m\u011bsta,\u201c odv\u011btil Pavel. \u201eProto t\u011b \u017e\u00e1d\u00e1m, dovol mi promluvit k lidu.\u201c"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Jsem \u017did - Pavel se s velitelov\u00fdm svolen\u00edm postavil na schodi\u0161ti a pokynul rukou lidu. Kdy\u017e se rozhostilo ticho, promluvil k nim hebrejsky:"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201eBrat\u0159i a otcov\u00e9, vyslechn\u011bte pros\u00edm mou obhajobu p\u0159ed v\u00e1mi!\u201c"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kdy\u017e usly\u0161eli, \u017ee k nim mluv\u00ed hebrejsky, zti\u0161ili se je\u0161t\u011b v\u00edce. Pavel pokra\u010doval:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201eJsem \u017did narozen\u00fd v kilikijsk\u00e9m Tarsu, ale vychovan\u00fd zde v tomto m\u011bst\u011b. Z\u00e1konu na\u0161ich otc\u016f jsem byl vyu\u010den v nejv\u011bt\u0161\u00ed p\u0159\u00edsnosti u nohou Gamalielov\u00fdch a byl jsem horlivcem pro Boha, jako jste dodnes vy v\u0161ichni."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tu Cestu jsem pron\u00e1sledoval a\u017e k smrti. Zat\u00fdkal jsem mu\u017ee i \u017eeny a d\u00e1val je do v\u011bzen\u00ed,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "jak m\u016f\u017ee dosv\u011bd\u010dit i velekn\u011bz a v\u0161ichni star\u0161\u00ed. Od nich jsem tak\u00e9 p\u0159ijal dopisy pro na\u0161e bratry v Dama\u0161ku, kam jsem se vypravil, abych i tam\u011bj\u0161\u00ed p\u0159\u00edvr\u017eence p\u0159ivedl v poutech do Jeruzal\u00e9ma k potrest\u00e1n\u00ed."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kdy\u017e u\u017e jsem se cestou bl\u00ed\u017eil k Dama\u0161ku, okolo poledne m\u011b n\u00e1hle obklopilo velik\u00e9 sv\u011btlo z nebe."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Padl jsem na zem a usly\u0161el hlas: \u201aSaule, Saule, pro\u010d m\u011b pron\u00e1sleduje\u0161?\u2018"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Zeptal jsem se: \u201aKdo jsi, Pane?\u2018 a on odpov\u011bd\u011bl: \u201aJ\u00e1 jsem Je\u017e\u00ed\u0161 Nazaretsk\u00fd, kter\u00e9ho ty pron\u00e1sleduje\u0161.\u2018"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Moji spole\u010dn\u00edci vid\u011bli sv\u011btlo; hlas, kter\u00fd ke mn\u011b mluvil, ale nesly\u0161eli."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Zeptal jsem se: \u201aPane, co m\u00e1m d\u011blat?\u2018 a P\u00e1n mi \u0159ekl: \u201aVsta\u0148 a jdi do Dama\u0161ku; tam se dozv\u00ed\u0161 v\u0161echno, co m\u00e1\u0161 d\u011blat.\u2018"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Byl jsem oslepen jasem toho sv\u011btla, a tak m\u011b moji spole\u010dn\u00edci museli do Dama\u0161ku odv\u00e9st za ruku."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jist\u00fd Anani\u00e1\u0161, zbo\u017en\u00fd stoupenec Z\u00e1kona s dobrou pov\u011bst\u00ed u v\u0161ech m\u00edstn\u00edch \u017did\u016f,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "p\u0159i\u0161el za mnou. Postavil se ke mn\u011b a \u0159ekl: \u201aBrat\u0159e Saule, prohl\u00e9dni!\u2018 Hned v tu chv\u00edli jsem ho uvid\u011bl"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "a on \u0159ekl: \u201aB\u016fh na\u0161ich otc\u016f t\u011b vyvolil, abys poznal jeho v\u016fli, spat\u0159il jeho Spravedliv\u00e9ho a usly\u0161el hlas z jeho \u00fast."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "P\u0159ede v\u0161emi lidmi mu bude\u0161 sv\u011bdkem toho, co jsi vid\u011bl a sly\u0161el."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Na co je\u0161t\u011b \u010dek\u00e1\u0161? Vsta\u0148, pok\u0159ti se, smyj sv\u00e9 h\u0159\u00edchy a vz\u00fdvej jeho jm\u00e9no!\u2018"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Potom jsem se vr\u00e1til do Jeruzal\u00e9ma. P\u0159i modlitb\u011b jsem v chr\u00e1mu upadl do vytr\u017een\u00ed"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "a vid\u011bl jsem P\u00e1na. \u0158ekl mi: \u201aPosp\u011b\u0161 si! Rychle opus\u0165 Jeruzal\u00e9m, nebo\u0165 tv\u00e9 sv\u011bdectv\u00ed o mn\u011b tu nep\u0159ijmou.\u2018"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nam\u00edtl jsem: \u201aPane, oni v\u011bd\u00ed, \u017ee jsem v synagog\u00e1ch zat\u00fdkal a bi\u010doval ty, kdo v\u011b\u0159ili v tebe."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kdy\u017e byla prol\u00e9v\u00e1na krev tv\u00e9ho sv\u011bdka \u0160t\u011bp\u00e1na, st\u00e1l jsem tam, schvaloval to a hl\u00eddal pl\u00e1\u0161t\u011b t\u011bch, kdo ho zab\u00edjeli.\u2018"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Na to mi P\u00e1n \u0159ekl: \u201aJen jdi. Po\u0161lu t\u011b k dalek\u00fdm n\u00e1rod\u016fm.\u2018\u201c"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u0158\u00edmsk\u00fd ob\u010dan - A\u017e po to slovo mu naslouchali. Te\u010f ale za\u010dali k\u0159i\u010det: \u201ePry\u010d s n\u00edm ze sv\u011bta! Nem\u00e1 pr\u00e1vo \u017e\u00edt!\u201c"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kdy\u017e takto k\u0159i\u010deli, rvali si pl\u00e1\u0161t\u011b a h\u00e1zeli do vzduchu prach,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "velitel ho nechal odv\u00e9st do pevnosti. Na\u0159\u00eddil, a\u0165 ho vysl\u00fdchaj\u00ed bi\u010dov\u00e1n\u00edm, aby zjistil, pro\u010d na n\u011bj tolik k\u0159i\u010deli."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pot\u00e9, co ho p\u0159ipoutali \u0159emeny, Pavel oslovil vel\u00edc\u00edho setn\u00edka: \u201eVy sm\u00edte bi\u010dovat \u0159\u00edmsk\u00e9ho ob\u010dana \u2013 nav\u00edc bez soudu?\u201c"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jakmile to setn\u00edk usly\u0161el, ode\u0161el to ohl\u00e1sit veliteli: \u201eDej si pozor, co d\u011bl\u00e1\u0161. Ten \u010dlov\u011bk je \u0159\u00edmsk\u00fd ob\u010dan!\u201c"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Velitel se \u0161el Pavla zeptat: \u201ePov\u011bz mi, ty jsi \u0159\u00edmsk\u00fd ob\u010dan?\u201c \u201eAno,\u201c odpov\u011bd\u011bl Pavel."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Velitel mu \u0159ekl: \u201eJ\u00e1 jsem z\u00edskal ob\u010danstv\u00ed za spoustu pen\u011bz!\u201c \u201eJ\u00e1 jsem se tak u\u017e narodil,\u201c odpov\u011bd\u011bl Pavel."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ti, kdo ho m\u011bli vysl\u00fdchat, od n\u011bj okam\u017eit\u011b ustoupili. I velitel dostal strach, kdy\u017e si uv\u011bdomil, \u017ee nechal spoutat \u0159\u00edmsk\u00e9ho ob\u010dana."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "P\u0159ed Veleradou - Velitel cht\u011bl zjistit, z \u010deho p\u0159esn\u011b jej \u017did\u00e9 obvi\u0148uj\u00ed. Naz\u00edt\u0159\u00ed ho proto nechal vyv\u00e9st z v\u011bzen\u00ed a na\u0159\u00eddil, a\u0165 se sejdou vrchn\u00ed kn\u011b\u017e\u00ed i cel\u00e1 Velerada. Pak p\u0159ivedl Pavla a postavil ho p\u0159ed n\u011b."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pavel se pozorn\u011b rozhl\u00e9dl po Velerad\u011b a \u0159ekl: \u201eBrat\u0159i, v ka\u017ed\u00e9m ohledu m\u00e1m \u010dist\u00e9 sv\u011bdom\u00ed; a\u017e dodne\u0161ka jsem se \u0159\u00eddil Bo\u017e\u00edmi z\u00e1kony.\u201c"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Velekn\u011bz Anani\u00e1\u0161 hned p\u0159ik\u00e1zal t\u011bm, kdo st\u00e1li u n\u011bj, aby ho bili p\u0159es \u00fasta."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pavel mu odpov\u011bd\u011bl: \u201eTebe bude b\u00edt B\u016fh, ty zb\u00edlen\u00e1 st\u011bno! Sed\u00ed\u0161 tu, abys m\u011b soudil podle Z\u00e1kona, a proti Z\u00e1konu m\u011b na\u0159izuje\u0161 b\u00edt?!\u201c"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ti, kdo st\u00e1li u n\u011bj, mu \u0159ekli: \u201eTy sp\u00edl\u00e1\u0161 Bo\u017e\u00edmu velekn\u011bzi?\u201c"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201eNev\u011bd\u011bl jsem, brat\u0159i, \u017ee je to velekn\u011bz,\u201c odpov\u011bd\u011bl Pavel. \u201eJe p\u0159ece ps\u00e1no: \u201aV\u016fdci sv\u00e9ho lidu nesp\u00edlej.\u2018\u201c"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pavel v\u011bd\u011bl, \u017ee ve Velerad\u011b je jedna strana saduce\u016f a druh\u00e1 farize\u016f, a tak zvolal: \u201eBrat\u0159i, j\u00e1 jsem farizeus, farize\u016fv syn. Stoj\u00edm p\u0159ed soudem kv\u016fli nad\u011bji zmrtv\u00fdchvst\u00e1n\u00ed!\u201c"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jakmile to \u0159ekl, farizeov\u00e9 se za\u010dali se saduceji h\u00e1dat, a tak se shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed rozd\u011blilo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "(Saduceov\u00e9 toti\u017e tvrd\u00ed, \u017ee nen\u00ed \u017e\u00e1dn\u00e9 vzk\u0159\u00ed\u0161en\u00ed ani and\u011bl nebo duch, ale farizeov\u00e9 to oboj\u00ed vyzn\u00e1vaj\u00ed.)"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Strhl se velik\u00fd k\u0159ik. Z farizejsk\u00e9 strany povstali n\u011bkte\u0159\u00ed znalci P\u00edsma a bojovali za n\u011bj: \u201eNena\u0161li jsme na n\u011bm nic zl\u00e9ho. Co kdy\u017e k n\u011bmu mluvil duch nebo and\u011bl?\u201c"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "H\u00e1dka nar\u016fstala tak, \u017ee se velitel za\u010dal ob\u00e1vat, aby Pavla neroztrhali. Poru\u010dil tedy voj\u00e1k\u016fm, a\u0165 jdou dol\u016f, vyrvou jim ho a odvedou do pevnosti."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tu noc p\u0159ed n\u00edm stanul P\u00e1n. \u201eBu\u010f state\u010dn\u00fd,\u201c \u0159ekl mu. \u201eJako jsi o mn\u011b sv\u011bd\u010dil v Jeruzal\u00e9m\u011b, mus\u00ed\u0161 sv\u011bd\u010dit i v \u0158\u00edm\u011b.\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Spiknut\u00ed - Kdy\u017e se rozednilo, n\u011bkte\u0159\u00ed \u017did\u00e9 se spol\u010dili a zap\u0159\u00eds\u00e1hli se, \u017ee nebudou j\u00edst ani p\u00edt, dokud Pavla nezabij\u00ed."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "T\u011bch spiklenc\u016f bylo nejm\u00e9n\u011b \u010dty\u0159icet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "P\u0159i\u0161li k vrchn\u00edm kn\u011b\u017e\u00edm a star\u0161\u00edm a \u0159ekli: \u201eSlo\u017eili jsme p\u0159\u00edsahu, \u017ee se nedotkneme j\u00eddla, dokud nezabijeme Pavla."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vy te\u010f spolu s Veleradou vzka\u017ete veliteli, a\u0165 ho p\u0159ivede k v\u00e1m, jako byste cht\u011bli jeho v\u011bc d\u016fkladn\u011bji prozkoumat. Je\u0161t\u011b ne\u017e k v\u00e1m dojde, jsme p\u0159ipraveni ho zab\u00edt.\u201c"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "O t\u00e9 l\u00e9\u010dce se v\u0161ak doslechl syn Pavlovy sestry. Vydal se tedy za Pavlem do pevnosti a pov\u011bd\u011bl mu to."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pavel pak k sob\u011b zavolal jednoho ze setn\u00edk\u016f a \u0159ekl mu: \u201eVezmi toho mlad\u00edka k veliteli. M\u00e1 pro n\u011bj zpr\u00e1vu.\u201c"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Setn\u00edk ho dovedl za velitelem s hl\u00e1\u0161en\u00edm: \u201eV\u011bze\u0148 Pavel m\u011b zavolal a po\u017e\u00e1dal, abych k tob\u011b p\u0159ivedl tohoto mlad\u00edka, \u017ee ti m\u00e1 n\u011bco \u0159\u00edci.\u201c"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Velitel ho vzal za ruku, poode\u0161el s n\u00edm stranou a ptal se: \u201eCo mi chce\u0161 pov\u011bd\u011bt?\u201c"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mlad\u00edk mu \u0159ekl: \u201e\u017did\u00e9 se dohodli, \u017ee t\u011b po\u017e\u00e1daj\u00ed, abys z\u00edtra p\u0159ivedl Pavla do Velerady, jako by cht\u011bli jeho v\u011bc d\u016fkladn\u011bji prozkoumat."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ty jim ale nev\u011b\u0159! \u010c\u00edh\u00e1 na n\u011bj nejm\u00e9n\u011b \u010dty\u0159icet mu\u017e\u016f, kte\u0159\u00ed se zap\u0159is\u00e1hli, \u017ee nebudou j\u00edst ani p\u00edt, dokud ho nezabij\u00ed. Jsou u\u017e p\u0159ipraveni a \u010dekaj\u00ed jen na tv\u00e9 rozhodnut\u00ed!\u201c"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Velitel pak mlad\u00edka propustil a p\u0159ik\u00e1zal mu: \u201eNikomu ne\u0159\u00edkej, \u017ee jsi mi to prozradil!\u201c"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Odesl\u00e1n do Cesareje - Zavolal si dva setn\u00edky a \u0159ekl jim: \u201eNa dev\u00e1tou ve\u010der p\u0159ipravte dv\u011b st\u011b voj\u00e1k\u016f k cest\u011b do Cesareje. Vezm\u011bte tak\u00e9 sedmdes\u00e1t jezdc\u016f a dv\u011b st\u011b lehkood\u011bnc\u016f."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "P\u0159ive\u010fte mezky pro Pavla a bezpe\u010dn\u011b ho dopravte k prokur\u00e1toru Felixovi.\u201c"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Potom napsal dopis tohoto zn\u011bn\u00ed:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Klaudius Lysi\u00e1\u0161 zdrav\u00ed vzne\u0161en\u00e9ho prokur\u00e1tora Felixe."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Tohoto mu\u017ee se zmocnili \u017did\u00e9 a cht\u011bli ho zab\u00edt. Kdy\u017e jsem se dozv\u011bd\u011bl, \u017ee je to \u0159\u00edmsk\u00fd ob\u010dan, zas\u00e1hl jsem se sv\u00fdm odd\u00edlem a zachr\u00e1nil ho."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Proto\u017ee jsem cht\u011bl zjistit, z \u010deho jej obvi\u0148uj\u00ed, p\u0159ivedl jsem ho do jejich Velerady."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Shledal jsem, \u017ee jej obvi\u0148uj\u00ed kv\u016fli sporn\u00fdm ot\u00e1zk\u00e1m jejich Z\u00e1kona a \u017ee nesp\u00e1chal nic, za\u010d by zaslou\u017eil smrt nebo v\u011bzen\u00ed."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Kdy\u017e jsem se pak dozv\u011bd\u011bl, \u017ee se ho chystaj\u00ed \u00fakladn\u011b zavra\u017edit, ihned jsem ho odeslal k tob\u011b. Jeho \u017ealobc\u016fm jsem p\u0159ik\u00e1zal, a\u0165 sv\u00e1 obvin\u011bn\u00ed v\u016f\u010di n\u011bmu p\u0159ednesou tob\u011b."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Voj\u00e1ci vzali Pavla a podle rozkazu ho v noci odvedli do Antipatridy."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Naz\u00edt\u0159\u00ed se vr\u00e1tili do pevnosti a zanechali ho v doprovodu jezdc\u016f."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ti po p\u0159\u00edjezdu do Cesareje doru\u010dili dopis prokur\u00e1torovi a p\u0159edali mu Pavla."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Pot\u00e9, co si dopis p\u0159e\u010detl, zeptal se, z kter\u00e9 je provincie. Kdy\u017e zjistil, \u017ee z Kilikie,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u0159ekl: \u201eVyslechnu t\u011b, jakmile se dostav\u00ed tvoji \u017ealobci.\u201c Zat\u00edm ho nechal hl\u00eddat v Herodov\u011b pal\u00e1ci."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Souzen p\u0159ed Felixem - Po p\u011bti dnech do Cesareje dorazil velekn\u011bz Anani\u00e1\u0161 s n\u011bkter\u00fdmi star\u0161\u00edmi a s jist\u00fdm \u0159e\u010dn\u00edkem Tertullem, aby Pavla obvinili p\u0159ed prokur\u00e1torem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jakmile byl Pavel p\u0159edvol\u00e1n, Tertullus p\u0159ednesl ob\u017ealobu: \u201eVzne\u0161en\u00fd Felixi! D\u00edky tob\u011b ji\u017e dlouho zakou\u0161\u00edme pokoj a d\u00edky tv\u00e9 proz\u00edravosti v\u0161e v tomto n\u00e1rod\u011b sp\u011bje k lep\u0161\u00edmu,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "co\u017e bezv\u00fdhradn\u011b a v\u0161eobecn\u011b p\u0159ij\u00edm\u00e1me s nejhlub\u0161\u00ed vd\u011b\u010dnost\u00ed."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Abych t\u011b v\u0161ak p\u0159\u00edli\u0161 nezdr\u017eoval, pros\u00edm, abys n\u00e1s kr\u00e1tce vysly\u0161el s vl\u00eddnost\u00ed sob\u011b vlastn\u00ed."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Shledali jsme, \u017ee tento mu\u017e je nesm\u00edrn\u011b nebezpe\u010dn\u00fd. Jako\u017eto v\u016fdce t\u00e9 sekty nazaretsk\u00fdch vyvol\u00e1v\u00e1 nepokoje mezi v\u0161emi \u017didy po cel\u00e9m sv\u011bt\u011b."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "[7] Pokusil se dokonce znesv\u011btit chr\u00e1m, a tak jsme ho zajali."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kdy\u017e provede\u0161 v\u00fdslech, s\u00e1m se bude\u0161 moci p\u0159esv\u011bd\u010dit o v\u0161em, z \u010deho jej \u017ealujeme.\u201c"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u017did\u00e9 s tou \u0159e\u010d\u00ed souhlasili a potvrzovali, \u017ee je to pravda."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Prokur\u00e1tor tedy pokynul k Pavlovi a ten se ujal slova: \u201eV\u00edm, \u017ee n\u00e1\u0161 n\u00e1rod spravuje\u0161 ji\u017e \u0159adu let, a tak se budu h\u00e1jit s klidnou mysl\u00ed."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jak si m\u016f\u017ee\u0161 ov\u011b\u0159it, v Jeruzal\u00e9m\u011b, kam jsem p\u0159i\u0161el uct\u00edvat Boha, jsem nepobyl v\u00edce ne\u017e dvan\u00e1ct dn\u00ed."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nikdo m\u011b nevid\u011bl h\u00e1dat se s n\u011bk\u00fdm v chr\u00e1mu nebo podn\u011bcovat davy, a\u0165 u\u017e v synagog\u00e1ch, nebo ve m\u011bst\u011b."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "To, z \u010deho m\u011b tu obvi\u0148uj\u00ed, nemohou nijak prok\u00e1zat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "P\u0159izn\u00e1v\u00e1m v\u0161ak p\u0159ed tebou, \u017ee slou\u017e\u00edm Bohu na\u0161ich otc\u016f jako stoupenec t\u00e9 Cesty, kterou oni naz\u00fdvaj\u00ed sektou. V\u011b\u0159\u00edm v\u0161emu, co je ps\u00e1no v Z\u00e1kon\u011b a v Proroc\u00edch,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "a m\u00e1m v Bohu nad\u011bji, kterou chovaj\u00ed i oni, \u017ee nastane vzk\u0159\u00ed\u0161en\u00ed spravedliv\u00fdch i nespravedliv\u00fdch."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Proto se sna\u017e\u00edm, abych m\u011bl v\u017edy \u010dist\u00e9 sv\u011bdom\u00ed p\u0159ed Bohem i p\u0159ed lidmi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Po letech jsem se vr\u00e1til do Jeruzal\u00e9ma, abych sv\u00e9mu n\u00e1rodu p\u0159inesl dary pro chud\u00e9 a ob\u011bti."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u011bkte\u0159\u00ed \u017did\u00e9 z Asie m\u011b zastihli v chr\u00e1mu, kdy\u017e jsem se bez davu a hluku podrobil o\u010distn\u00e9mu ob\u0159adu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pokud proti mn\u011b n\u011bco maj\u00ed, m\u011bli by tu st\u00e1t p\u0159ed tebou a \u017ealovat m\u011b."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Anebo a\u0165 \u0159eknou zde tito, jak\u00fd zlo\u010din na m\u011b na\u0161li, kdy\u017e jsem st\u00e1l p\u0159ed Veleradou."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Snad \u0161lo o to jedin\u00e9, co jsem mezi nimi zvolal: \u201aDnes jsem p\u0159ed v\u00e1mi souzen kv\u016fli vzk\u0159\u00ed\u0161en\u00ed z mrtv\u00fdch!\u2018\u201c"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Felix (kter\u00fd o t\u00e9 Cest\u011b leccos v\u011bd\u011bl) pak p\u0159\u00edpad odro\u010dil: \u201eRozhodnu va\u0161i p\u0159i, a\u017e se dostav\u00ed velitel Lysi\u00e1\u0161.\u201c"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pak poru\u010dil setn\u00edkovi, kter\u00fd Pavla st\u0159e\u017eil, a\u0165 mu uleh\u010d\u00ed vazbu a nikomu z jeho p\u0159\u00e1tel a\u0165 nebr\u00e1n\u00ed postarat se o n\u011bj."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Po n\u011bkolika dnech pak Felix p\u0159i\u0161el se svou man\u017eelkou Drusillou, kter\u00e1 byla \u017didovka. Poslal pro Pavla a vyslechl si ho ohledn\u011b v\u00edry v Mesi\u00e1\u0161e."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kdy\u017e ale Pavel mluvil o spravedlnosti, o zdr\u017eenlivosti a o nadch\u00e1zej\u00edc\u00edm soudu, Felix dostal strach. \u201eProzat\u00edm odejdi,\u201c \u0159ekl mu. \u201eZavol\u00e1m si t\u011b, a\u017e budu m\u00edt \u010das.\u201c"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "P\u0159itom ov\u0161em doufal, \u017ee mu Pavel nab\u00eddne n\u011bjak\u00fd \u00faplatek. Proto si ho tak\u00e9 nech\u00e1val \u010dasto zavolat, aby si pohovo\u0159ili."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Po dvou letech Felixe v \u00fa\u0159adu vyst\u0159\u00eddal Porcius Festus. Felix se ov\u0161em cht\u011bl zavd\u011b\u010dit \u017did\u016fm, a tak nechal Pavla ve v\u011bzen\u00ed."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Odvol\u00e1v\u00e1m se k c\u00edsa\u0159i! - T\u0159i dny pot\u00e9, co se Festus ujal vl\u00e1dy v provincii, vypravil se z Cesareje vzh\u016fru do Jeruzal\u00e9ma."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vrchn\u00ed kn\u011b\u017e\u00ed a p\u0159edn\u00ed \u017did\u00e9 mu tehdy ozn\u00e1mili \u017ealobu proti Pavlovi. Prosili ho"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "a do\u017eadovali se t\u00e9 laskavosti, aby ho nechal poslat do Jeruzal\u00e9ma (chystali toti\u017e l\u00e9\u010dku, \u017ee ho po cest\u011b zabij\u00ed)."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Festus odpov\u011bd\u011bl: \u201ePavel je ve vazb\u011b v Cesareji, kam se s\u00e1m chyst\u00e1m brzy odjet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A\u0165 se tam va\u0161i z\u00e1stupci vyprav\u00ed se mnou, a pokud ten mu\u017e provedl n\u011bco zl\u00e9ho, a\u0165 ho \u017ealuj\u00ed.\u201c"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pot\u00e9, co mezi nimi str\u00e1vil osm nebo deset dn\u00ed, vr\u00e1til se do Cesareje. Druh\u00e9ho dne zasedl k soudu a poru\u010dil, a\u0165 p\u0159edvedou Pavla."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jakmile se dostavil, obstoupili ho \u017did\u00e9, kte\u0159\u00ed p\u0159i\u0161li z Jeruzal\u00e9ma, a vzn\u00e1\u0161eli proti n\u011bmu t\u011b\u017ek\u00e1 obvin\u011bn\u00ed, kter\u00e1 v\u0161ak nemohli dok\u00e1zat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pavel se h\u00e1jil: \u201eAni proti \u017eidovsk\u00e9mu Z\u00e1konu ani proti chr\u00e1mu ani proti c\u00edsa\u0159i jsem se v ni\u010dem neprovinil.\u201c"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Festus, kter\u00fd se cht\u011bl zavd\u011b\u010dit \u017did\u016fm, Pavlovi odpov\u011bd\u011bl: \u201eChce\u0161 j\u00edt do Jeruzal\u00e9ma a tam b\u00fdt ohledn\u011b toho p\u0159ede mnou souzen?\u201c"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pavel na to \u0159ekl: \u201eStoj\u00edm p\u0159ed c\u00edsa\u0159sk\u00fdm soudem, jemu\u017e podl\u00e9h\u00e1m. \u017did\u016fm jsem nijak neubl\u00ed\u017eil, jak s\u00e1m velmi dob\u0159e v\u00ed\u0161."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jsem-li skute\u010dn\u011b vinen a sp\u00e1chal jsem n\u011bco, za\u010d si zaslou\u017e\u00edm smrt, neodm\u00edt\u00e1m zem\u0159\u00edt. Jestli\u017ee v\u0161ak na tom, z \u010deho m\u011b obvi\u0148uj\u00ed, nic nen\u00ed, nikdo m\u011b jim nem\u016f\u017ee vydat. Odvol\u00e1v\u00e1m se k c\u00edsa\u0159i!\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Festus to probral se sv\u00fdmi poradci a odpov\u011bd\u011bl: \u201eK c\u00edsa\u0159i ses odvolal, k c\u00edsa\u0159i p\u016fjde\u0161!\u201c"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Festus a Agripa - Za n\u011bkolik dn\u00ed do Cesareje dorazil kr\u00e1l Agrippa s Berenik\u00e9, aby pozdravili Festa."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Zdr\u017eeli se tam del\u0161\u00ed dobu, a tak Festus kr\u00e1li vypr\u00e1v\u011bl o Pavlov\u011b p\u0159i: \u201eFelix tu zanechal jednoho v\u011bzn\u011b."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kdy\u017e jsem byl v Jeruzal\u00e9m\u011b, vrchn\u00ed kn\u011b\u017e\u00ed a \u017eidov\u0161t\u00ed star\u0161\u00ed mi o n\u011bm \u0159ekli a \u017e\u00e1dali jeho odsouzen\u00ed."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Odpov\u011bd\u011bl jsem jim, \u017ee \u0158\u00edman\u00e9 nemaj\u00ed ve zvyku odsoudit \u010dlov\u011bka, ani\u017e by ob\u017ealovan\u00fd stanul sv\u00fdm \u017ealobc\u016fm tv\u00e1\u0159\u00ed v tv\u00e1\u0159 a dostal mo\u017enost h\u00e1jit se proti jejich obvin\u011bn\u00ed."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jakmile se tu se\u0161li, beze v\u0161ech odklad\u016f jsem p\u0159\u00ed\u0161t\u00edho dne zasedl k soudu a poru\u010dil, a\u0165 toho mu\u017ee p\u0159edvedou."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kdy\u017e ale vystoupili jeho \u017ealobci, nevznesli proti n\u011bmu n\u011bjak\u00e9 t\u011b\u017ek\u00e9 obvin\u011bn\u00ed, jak bych o\u010dek\u00e1val."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vedli s n\u00edm jen spor o n\u011bjak\u00fdch ot\u00e1zk\u00e1ch toho jejich n\u00e1bo\u017eenstv\u00ed a o n\u011bjak\u00e9m mrtv\u00e9m Je\u017e\u00ed\u0161i, o kter\u00e9m Pavel tvrdil, \u017ee \u017eije."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Proto\u017ee se v t\u011bch v\u011bcech nevyzn\u00e1m, navrhl jsem mu, zda by cht\u011bl j\u00edt do Jeruzal\u00e9ma, kde by to mohl soud projednat."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pavel se v\u0161ak odvolal, \u017ee chce z\u016fstat ve vazb\u011b a\u017e do rozhodnut\u00ed Jeho Veli\u010denstva. Na\u0159\u00eddil jsem tedy, a\u0165 z\u016fstane ve vazb\u011b, dokud ho nepo\u0161lu k c\u00edsa\u0159i.\u201c"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Agrippa Festovi \u0159ekl: \u201eToho \u010dlov\u011bka bych si tak\u00e9 r\u00e1d poslechl.\u201c \u201eUsly\u0161\u00ed\u0161 ho z\u00edtra,\u201c odpov\u011bd\u011bl Festus."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "P\u0159ed kr\u00e1lem Agripou - Druh\u00e9ho dne p\u0159i\u0161li Agrippa a Berenik\u00e9 s ve\u0161kerou n\u00e1dherou a spolu s veliteli a v\u00fdzna\u010dn\u00fdmi mu\u017ei m\u011bsta vstoupili do jednac\u00ed s\u00edn\u011b. Kdy\u017e byl na Fest\u016fv rozkaz p\u0159iveden Pavel,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Festus zah\u00e1jil: \u201eKr\u00e1li Agrippo a v\u0161ichni p\u0159\u00edtomn\u00ed, vid\u00edte tu mu\u017ee, o n\u011bho\u017e m\u011b v Jeruzal\u00e9m\u011b i zde \u017e\u00e1dala cel\u00e1 \u017eidovsk\u00e1 obec s k\u0159ikem, \u017ee nesm\u00ed z\u016fstat na\u017eivu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Shledal jsem, \u017ee neprovedl nic, za co by zaslou\u017eil smrt, ale kdy\u017e se s\u00e1m odvolal k Jeho Veli\u010denstvu, rozhodl jsem se ho k n\u011bmu poslat."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Nem\u00e1m v\u0161ak nic ur\u010dit\u00e9ho, co bych o n\u011bm sv\u00e9mu vlada\u0159i napsal. Proto jsem ho p\u0159ivedl p\u0159ed v\u00e1s a zvl\u00e1\u0161t\u011b p\u0159ed tebe, kr\u00e1li Agrippo, abych po tomto sly\u0161en\u00ed m\u011bl co napsat."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Zd\u00e1 se mi toti\u017e nerozumn\u00e9 pos\u00edlat v\u011bzn\u011b a neuv\u00e9st, z \u010deho je obvin\u011bn.\u201c"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Potom Agrippa vyzval Pavla: \u201eSm\u00ed\u0161 promluvit s\u00e1m za sebe.\u201c Pavel pokynul rukou a za\u010dal svou obhajobu:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eJsem \u0161\u0165asten, kr\u00e1li Agrippo, \u017ee se dnes m\u00e1m h\u00e1jit proti v\u0161em \u017eidovsk\u00fdm obvin\u011bn\u00edm pr\u00e1v\u011b p\u0159ed tebou,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "zejm\u00e9na proto, \u017ee jsi znalcem v\u0161ech \u017eidovsk\u00fdch zvyk\u016f a z\u00e1le\u017eitost\u00ed. Proto t\u011b pros\u00edm, vyslechni m\u011b trp\u011bliv\u011b."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "V\u0161ichni \u017did\u00e9 v\u011bd\u00ed, jak\u00fd \u017eivot jsem od ml\u00e1d\u00ed vedl, zpo\u010d\u00e1tku v m\u00e9 vlasti a potom v Jeruzal\u00e9m\u011b."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Znaj\u00ed m\u011b oded\u00e1vna a kdyby cht\u011bli, mohou dosv\u011bd\u010dit, \u017ee jsem \u017eil podle nejp\u0159\u00edsn\u011bj\u0161\u00edho proudu v na\u0161em n\u00e1bo\u017eenstv\u00ed jako farizeus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Te\u010f tu stoj\u00edm, abych byl souzen kv\u016fli nad\u011bji v to, co B\u016fh zasl\u00edbil na\u0161im otc\u016fm."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dvan\u00e1ct na\u0161ich pokolen\u00ed ustavi\u010dn\u011b slou\u017e\u00ed Bohu dnem i noc\u00ed v nad\u011bji, \u017ee dos\u00e1hnou onoho zasl\u00edben\u00ed. Kv\u016fli t\u00e9to nad\u011bji m\u011b \u017did\u00e9 \u017ealuj\u00ed, kr\u00e1li Agrippo!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Co je podle v\u00e1s neuv\u011b\u0159iteln\u00e9ho na tom, \u017ee B\u016fh k\u0159\u00eds\u00ed mrtv\u00e9?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e1m jsem se ov\u0161em tak\u00e9 domn\u00edval, \u017ee se mus\u00edm v\u0161emo\u017en\u011b stav\u011bt proti jm\u00e9nu Je\u017e\u00ed\u0161e Nazaretsk\u00e9ho,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "co\u017e jsem tak\u00e9 v Jeruzal\u00e9m\u011b d\u011blal. Z pov\u011b\u0159en\u00ed vrchn\u00edch kn\u011b\u017e\u00ed jsem uv\u011bznil mnoho svat\u00fdch a hlasoval jsem pro jejich smrt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Po v\u0161ech synagog\u00e1ch jsem je \u010dasto nech\u00e1val bi\u010dovat a nutil je k rouh\u00e1n\u00ed. Ve sv\u00e9m nep\u0159\u00ed\u010detn\u00e9m hn\u011bvu jsem je za\u010dal pron\u00e1sledovat dokonce i v jin\u00fdch m\u011bstech."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jednou jsem se s plnou moc\u00ed a pov\u011b\u0159en\u00edm od vrchn\u00edch kn\u011b\u017e\u00ed vypravil do Dama\u0161ku."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Cestou jsem, kr\u00e1li, uvid\u011bl sv\u011btlo z nebe. I kdy\u017e to bylo kolem poledne, z\u00e1\u0159ilo jasn\u011bji ne\u017e slunce a obklopilo m\u011b i m\u016fj doprovod."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kdy\u017e jsme v\u0161ichni padli k zemi, usly\u0161el jsem hlas, kter\u00fd mi hebrejsky \u0159ekl: \u201aSaule, Saule, pro\u010d m\u011b pron\u00e1sleduje\u0161? Marn\u011b kope\u0161 proti bodc\u016fm!\u2018"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Zeptal jsem se: \u201aKdo jsi, Pane?\u2018 a on \u0159ekl: \u201aJ\u00e1 jsem Je\u017e\u00ed\u0161, kter\u00e9ho ty pron\u00e1sleduje\u0161."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Zvedni se v\u0161ak a st\u016fj. Uk\u00e1zal jsem se ti, abych t\u011b u\u010dinil slu\u017eebn\u00edkem a sv\u011bdkem toho, co jsi vid\u011bl, i toho, v \u010dem se ti je\u0161t\u011b uk\u00e1\u017eu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Budu t\u011b vysvobozovat od tohoto lidu i od pohan\u016f, ke kter\u00fdm t\u011b pos\u00edl\u00e1m,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "abys otv\u00edral jejich o\u010di, aby se obr\u00e1tili od tmy ke sv\u011btlu a od satanovy moci k Bohu, aby v\u00edrou ve mne p\u0159ijali odpu\u0161t\u011bn\u00ed h\u0159\u00edch\u016f a pod\u00edl mezi posv\u011bcen\u00fdmi.\u2018"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A tak jsem, kr\u00e1li Agrippo, nebyl neposlu\u0161n\u00fd tomu nebesk\u00e9mu vid\u011bn\u00ed."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Za\u010dal jsem zv\u011bstovat nejd\u0159\u00edve v Dama\u0161ku, potom v Jeruzal\u00e9m\u011b, po cel\u00e9 judsk\u00e9 zemi a tak\u00e9 pohan\u016fm, \u017ee maj\u00ed \u010dinit pok\u00e1n\u00ed, obr\u00e1tit se k Bohu a sv\u00fdmi skutky prokazovat sv\u00e9 pok\u00e1n\u00ed."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "To je d\u016fvod, pro\u010d se m\u011b \u017did\u00e9 v chr\u00e1mu chopili a pokou\u0161eli se m\u011b zab\u00edt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00edky Bo\u017e\u00ed pomoci, kterou a\u017e dodnes zakou\u0161\u00edm, tu v\u0161ak stoj\u00edm a vyd\u00e1v\u00e1m sv\u011bdectv\u00ed mal\u00e9mu i velk\u00e9mu. Ne\u0159\u00edk\u00e1m nic ne\u017e to, co p\u0159edpov\u011bd\u011bli proroci i Moj\u017e\u00ed\u0161:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u017ee Mesi\u00e1\u0161 m\u00e1 trp\u011bt, jako prvn\u00ed vst\u00e1t z mrtv\u00fdch a zv\u011bstovat sv\u011btlo tomuto lidu i pohan\u016fm.\u201c"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Festus v\u0161ak Pavlovu obhajobu p\u0159eru\u0161il: \u201ePavle, ty \u0161\u00edl\u00ed\u0161!\u201c vyk\u0159ikl. \u201eTv\u00e1 velik\u00e1 u\u010denost t\u011b p\u0159iv\u00e1d\u00ed k \u0161\u00edlenstv\u00ed!\u201c"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201eNe\u0161\u00edl\u00edm, vzne\u0161en\u00fd Feste,\u201c odpov\u011bd\u011bl Pavel. \u201eM\u00e1 slova jsou pravdiv\u00e1 a rozumn\u00e1."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Kr\u00e1l, p\u0159ed n\u00edm\u017e tak otev\u0159en\u011b mluv\u00edm, t\u011bm v\u011bcem dob\u0159e rozum\u00ed. Jsem si jist, \u017ee mu nic z toho neuniklo, nebo\u0165 se to ned\u011blo n\u011bkde v \u00fastran\u00ed."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "V\u011b\u0159\u00ed\u0161 prorok\u016fm, kr\u00e1li Agrippo? V\u00edm, \u017ee v\u011b\u0159\u00ed\u0161.\u201c"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201eT\u00e9m\u011b\u0159 jsi m\u011b p\u0159esv\u011bd\u010dil, abych se stal k\u0159es\u0165anem,\u201c odpov\u011bd\u011bl mu Agrippa."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u201eK\u00e9\u017e by B\u016fh dal!\u201c \u0159ekl na to Pavel. \u201eK\u00e9\u017e by ses nejen ty, ale ka\u017ed\u00fd, kdo m\u011b dnes sly\u0161\u00ed, stal ne t\u00e9m\u011b\u0159, ale \u00fapln\u011b t\u00edm, co j\u00e1 \u2013 ov\u0161em bez t\u011bchto pout.\u201c"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Nato kr\u00e1l vstal a s n\u00edm i prokur\u00e1tor a Berenik\u00e9 a ostatn\u00ed p\u0159\u00edsed\u00edc\u00ed."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Cestou odtud si pov\u00eddali: \u201eTen \u010dlov\u011bk ned\u011bl\u00e1 nic, za\u010d by si zaslou\u017eil smrt nebo v\u011bzen\u00ed!\u201c"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Agrippa na to Festovi \u0159ekl: \u201eKdyby se neodvolal k c\u00edsa\u0159i, mohl b\u00fdt propu\u0161t\u011bn.\u201c"
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "V mo\u0159sk\u00e9 bou\u0159i - Jakmile bylo rozhodnuto, \u017ee vyplujeme do It\u00e1lie, sv\u011b\u0159ili Pavla s n\u011bkolika dal\u0161\u00edmi v\u011bzni setn\u00edku Juliovi z c\u00edsa\u0159sk\u00e9ho praporu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nastoupili jsme na adramyttskou lo\u010f, kter\u00e1 m\u011bla plout pod\u00e9l pob\u0159e\u017e\u00ed Asie, a vypluli jsme. Byl s n\u00e1mi tak\u00e9 Makedonec Aristarchos z Tesaloniky."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Druh\u00e9ho dne jsme p\u0159ist\u00e1li v Sidonu. Julius se k Pavlovi choval vl\u00eddn\u011b a dovolil mu zaj\u00edt k p\u0159\u00e1tel\u016fm, aby se o n\u011bj postarali."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kdy\u017e jsme odtud vyrazili, museli jsme kv\u016fli protiv\u011btru obeplout Kypr."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u00edjeli jsme pob\u0159e\u017e\u00ed Kilikie a Pamfylie a\u017e do p\u0159ist\u00e1n\u00ed v lykijsk\u00e9 My\u0159e."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tam setn\u00edk na\u0161el alexandrijskou lo\u010f m\u00ed\u0159\u00edc\u00ed do It\u00e1lie a p\u0159ivedl n\u00e1s na ni."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u0158adu dn\u00ed jsme se plavili pomalu a s obt\u00ed\u017eemi, a\u017e jsme se dostali naproti Knidu. V\u00edtr n\u00e1m nedovolil pokra\u010dovat t\u00edm sm\u011brem, a tak jsme obepluli Kr\u00e9tu pod\u00e9l Salmony."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Po obt\u00ed\u017en\u00e9 plavb\u011b kolem pob\u0159e\u017e\u00ed jsme dorazili na m\u00edsto zvan\u00e9 P\u011bkn\u00e9 p\u0159\u00edstavy pobl\u00ed\u017e m\u011bsta Lasaia."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ztratili jsme hodn\u011b \u010dasu; minul u\u017e dokonce i P\u016fst a dal\u0161\u00ed plavba by byla nebezpe\u010dn\u00e1. Pavel je proto varoval:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201eP\u00e1nov\u00e9, podle m\u00e9ho by plavba skon\u010dila ne\u0161t\u011bst\u00edm a velikou \u0161kodou nejen na lodi a n\u00e1kladu, ale i na na\u0161ich \u017eivotech!\u201c"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Setn\u00edk ale v\u00edce d\u016fv\u011b\u0159oval kormideln\u00edkovi a majiteli lodi ne\u017e Pavlov\u00fdm slov\u016fm."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Proto\u017ee p\u0159\u00edstav nebyl vhodn\u00fd k p\u0159ezimov\u00e1n\u00ed, v\u011bt\u0161ina rozhodla, \u017ee odtud vypluj\u00ed a pokus\u00ed se dorazit do F\u00e9nixu, kde by mohli p\u0159ezimovat. Tento kr\u00e9tsk\u00fd p\u0159\u00edstav byl toti\u017e obr\u00e1cen\u00fd k jihoz\u00e1padu a severoz\u00e1padu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kdy\u017e se zvedl lehk\u00fd ji\u017en\u00ed v\u00edtr, zd\u00e1lo se jim, \u017ee se maj\u00ed dr\u017eet sv\u00e9ho p\u0159edsevzet\u00ed. Zvedli kotvy a pluli t\u011bsn\u011b pod\u00e9l Kr\u00e9ty."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Od ostrova ale znenad\u00e1n\u00ed ude\u0159il ork\u00e1n zvan\u00fd Euroklydon"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "a op\u0159el se do lodi. Ta mu nemohla \u010delit, a tak jsme se nechali un\u00e1\u0161et,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "a\u017e jsme se dostali do z\u00e1v\u011bt\u0159\u00ed jednoho ostr\u016fvku zvan\u00e9ho Kauda. Tam jsme s vyp\u011bt\u00edm sil ovl\u00e1dli vle\u010dn\u00fd \u010dlun"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "a vyt\u00e1hli ho na palubu. Lodn\u00edci pak st\u00e1hli lo\u010f lany, aby ji zpevnili. Ze strachu, aby nenarazili na Syrtskou m\u011bl\u010dinu, spustili vle\u010dnou kotvu a nechali se un\u00e1\u0161et d\u00e1l."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bou\u0159e n\u00e1mi zm\u00edtala tak prudce, \u017ee jsme druh\u00e9ho dne za\u010dali vyhazovat n\u00e1klad."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "T\u0159et\u00edho dne jsme vlastn\u00edma rukama vyhodili lodn\u00ed v\u00fdbavu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bou\u0159e nep\u0159est\u00e1vala zu\u0159it ani po mnoha dnech. Nebylo vid\u011bt slunce ani hv\u011bzdy, a\u017e se nakonec ztr\u00e1cela v\u0161echna nad\u011bje, \u017ee se zachr\u00e1n\u00edme."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kdy\u017e u\u017e dlouho ani nemohli j\u00edst, Pavel se postavil doprost\u0159ed a \u0159ekl: \u201eP\u00e1nov\u00e9, m\u011bli jste m\u011b poslechnout. Kdybychom nevypluli z Kr\u00e9ty, u\u0161et\u0159ili bychom si toto ne\u0161t\u011bst\u00ed a \u0161kodu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Te\u010f v\u00e1s ale vyz\u00fdv\u00e1m, abyste se vzchopili. I kdy\u017e bude lo\u010f zni\u010dena, nikdo z v\u00e1s nep\u0159ijde o \u017eivot."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dnes v noci m\u011b nav\u0161t\u00edvil and\u011bl toho Boha, jemu\u017e pat\u0159\u00edm a slou\u017e\u00edm, a"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u0159ekl mi: \u201aNeboj se, Pavle, dostane\u0161 se p\u0159ed c\u00edsa\u0159e. A hle, B\u016fh se z dobroty k tob\u011b rozhodl zachovat v\u0161echny, kdo se plav\u00ed s tebou.\u2018"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Proto se vzchopte, p\u00e1nov\u00e9! V\u011b\u0159\u00edm toti\u017e Bohu, \u017ee v\u0161e dopadne, jak mi bylo \u0159e\u010deno."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mus\u00edme ale narazit na n\u011bjak\u00fd ostrov.\u201c"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "U\u017e \u010dtrn\u00e1ctou noc jsme byli un\u00e1\u0161eni nap\u0159\u00ed\u010d Adriatikem. Kolem p\u016flnoci m\u011bli n\u00e1mo\u0159n\u00edci dojem, \u017ee se bl\u00ed\u017e\u00ed zem\u011b."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Spustili olovnici a nam\u011b\u0159ili dvacet s\u00e1h\u016f; o kousek d\u00e1l ji spustili znovu a nam\u011b\u0159ili patn\u00e1ct s\u00e1h\u016f."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Z obavy, abychom nenarazili na \u00fatesy, spustili ze z\u00e1di \u010dty\u0159i kotvy a tou\u017eebn\u011b o\u010dek\u00e1vali den."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Tehdy se n\u00e1mo\u0159n\u00edci pokusili uniknout z lodi. Pod z\u00e1minkou, \u017ee cht\u011bj\u00ed roztahovat kotvy tak\u00e9 z p\u0159\u00eddi, spustili \u010dlun na mo\u0159e,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "ale Pavel \u0159ekl setn\u00edkovi a voj\u00e1k\u016fm: \u201ePokud nez\u016fstanou na lodi, nezachr\u00e1n\u00edte se!\u201c"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Voj\u00e1ci tedy p\u0159esekli lana a nechali \u010dlun uplavat."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "P\u0159ed sv\u00edt\u00e1n\u00edm Pavel v\u0161echny vyz\u00fdval, aby pojedli: \u201eDnes je to \u010dtrn\u00e1ct dn\u00ed, co samou \u00fazkost\u00ed nic nej\u00edte."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Proto v\u00e1s pros\u00edm, v z\u00e1jmu sv\u00e9 z\u00e1chrany n\u011bco sn\u011bzte; nikdo z v\u00e1s nep\u0159ijde ani o vl\u00e1sek!\u201c"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Po t\u011bch slovech vzal chl\u00e9b, p\u0159ede v\u0161emi vzdal d\u00edky Bohu, l\u00e1mal a za\u010dal j\u00edst."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "V\u0161echny to povzbudilo a n\u011bco pojedli."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "(Na lodi n\u00e1s bylo celkem 276 osob.)"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Posiln\u011bni j\u00eddlem pak sypali p\u0161enici do mo\u0159e, aby odleh\u010dili lo\u010f."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Kone\u010dn\u011b se rozednilo. Nemohli tu zem poznat, ale vid\u011bli jakousi z\u00e1toku s ploch\u00fdm b\u0159ehem. Na ten se cht\u011bli pokusit s lod\u00ed najet."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Odsekli kotvy a nechali je v mo\u0159i. Uvolnili tak\u00e9 provazy u kormidel, p\u0159edn\u00ed plachtu napnuli do v\u011btru a pustili se ke b\u0159ehu."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "V mo\u0159sk\u00e9 \u00fa\u017ein\u011b v\u0161ak lo\u010f najela na m\u011bl\u010dinu. P\u0159\u00ed\u010f pevn\u011b uv\u00edzla a nemohla se pohnout, zat\u00edmco z\u00e1\u010f se t\u0159\u00ed\u0161tila pod n\u00e1porem vln."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Voj\u00e1ci se rozhodli pob\u00edt v\u011bzn\u011b, aby n\u011bkter\u00fd neuplaval a neunikl."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Setn\u00edk jim ale v tom \u00famyslu zabr\u00e1nil, proto\u017ee cht\u011bl zachr\u00e1nit Pavla. Na\u0159\u00eddil, aby ti, kdo um\u00ed plavat, vysko\u010dili prvn\u00ed a dostali se ke b\u0159ehu."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Ostatn\u00ed je m\u011bli n\u00e1sledovat na prknech nebo jin\u00fdch trosk\u00e1ch lodi. Tak se nakonec v\u0161ichni v po\u0159\u00e1dku dostali na b\u0159eh."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Na Malt\u011b - Kdy\u017e jsme se zachr\u00e1nili, zjistili jsme, \u017ee se ten ostrov jmenuje Malta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Domorodci se k n\u00e1m zachovali neoby\u010dejn\u011b laskav\u011b. Zap\u00e1lili ohe\u0148 a v\u0161echny n\u00e1s k n\u011bmu pozvali, proto\u017ee pr\u0161elo a bylo chladno."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pavel nasb\u00edral hromadu ro\u0161t\u00ed. Kdy\u017e p\u0159ikl\u00e1dal na ohe\u0148, zakousla se mu do ruky zmije unikaj\u00edc\u00ed p\u0159ed \u017e\u00e1rem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kdy\u017e domorodci uvid\u011bli, jak mu od ruky vis\u00ed had, \u0159\u00edkali si: \u201eTen \u010dlov\u011bk je ur\u010dit\u011b vrah! Zachr\u00e1nil se z mo\u0159e, ale Spravedlnost ho nenechala na\u017eivu.\u201c"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pavel v\u0161ak hada set\u0159\u00e1sl do ohn\u011b a nic zl\u00e9ho se mu nestalo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Domorodci o\u010dek\u00e1vali, \u017ee ote\u010de anebo n\u00e1hle padne mrtev. Kdy\u017e ale dlouho \u010dekali a vid\u011bli, \u017ee se mu nic zl\u00e9ho ned\u011bje, zm\u011bnili n\u00e1zor a za\u010dali \u0159\u00edkat, \u017ee je to b\u016fh."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "V t\u011bch m\u00edstech m\u011bl pozemky p\u0159edn\u00ed mu\u017e toho ostrova jm\u00e9nem Publius. Ten n\u00e1s p\u0159ijal a po t\u0159i dny n\u00e1s p\u0159\u00e1telsky hostil."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Publi\u016fv otec byl pr\u00e1v\u011b na l\u016f\u017eku su\u017eov\u00e1n hore\u010dkou a \u00faplavic\u00ed. Pavel ho nav\u0161t\u00edvil, po modlitb\u011b na n\u011bj vlo\u017eil ruce a uzdravil ho."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Po t\u00e9 ud\u00e1losti za\u010dali p\u0159ich\u00e1zet i ostatn\u00ed nemocn\u00ed z toho ostrova a byli uzdravov\u00e1ni."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Zahrnuli n\u00e1s mnoha poctami, a kdy\u017e jsme m\u011bli vyplout, nalo\u017eili n\u00e1m, co jsme pot\u0159ebovali."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kone\u010dn\u011b \u0158\u00edm - Po t\u0159ech m\u011bs\u00edc\u00edch jsme odtud vypluli na alexandrijsk\u00e9 lodi se znakem Bl\u00ed\u017eenc\u016f, kter\u00e1 na tom ostrov\u011b z\u016fstala p\u0159es zimu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Na t\u0159i dny jsme zastavili v Syrakus\u00e1ch,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "odkud jsme pokra\u010dovali do Regia. Po jednom dni se zvedl ji\u017en\u00ed v\u00edtr, a tak jsme dal\u0161\u00edho dne p\u0159ist\u00e1li v Puteolech."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tam jsme nalezli bratry a na jejich pozv\u00e1n\u00ed jsme u nich t\u00fdden z\u016fstali. A tak jsme dorazili do \u0158\u00edma."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kdy\u017e o n\u00e1s usly\u0161eli tam\u011bj\u0161\u00ed brat\u0159i, vy\u0161li n\u00e1m naproti a\u017e k Appiov\u011b tr\u017ei\u0161ti a dal\u0161\u00ed ke T\u0159em kr\u010dm\u00e1m. Jakmile je Pavel uvid\u011bl, vzdal d\u00edky Bohu a nabyl odvahy."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "V \u0158\u00edm\u011b Pavel dostal povolen\u00ed bydlet v soukrom\u00ed s voj\u00e1kem, kter\u00fd ho hl\u00eddal."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Po t\u0159ech dnech Pavel svolal m\u00edstn\u00ed \u017eidovsk\u00e9 p\u0159edstaven\u00e9. Kdy\u017e se se\u0161li, \u0159ekl jim: \u201eBrat\u0159i, a\u010dkoli jsem se nijak neprovinil proti na\u0161emu lidu ani proti otcovsk\u00fdm zvyk\u016fm, byl jsem v Jeruzal\u00e9m\u011b zat\u010den a vyd\u00e1n \u0158\u00edman\u016fm."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ti m\u011b po v\u00fdslechu cht\u011bli propustit s t\u00edm, \u017ee jsem nesp\u00e1chal nic, za co bych zaslou\u017eil smrt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u017did\u00e9 v\u0161ak byli proti, a tak jsem byl nucen odvolat se k c\u00edsa\u0159i \u2013 ov\u0161em ne proto, abych \u017ealoval na sv\u016fj n\u00e1rod."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pozval jsem v\u00e1s tedy, abychom se poznali a promluvili spolu, nebo\u0165 jsem t\u00edmto \u0159et\u011bzem spout\u00e1n kv\u016fli nad\u011bji Izraele.\u201c"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Odpov\u011bd\u011bli mu: \u201eNedostali jsme o tob\u011b \u017e\u00e1dn\u00fd dopis z Judska a nikdo z bratr\u016f k n\u00e1m nep\u0159i\u0161el se zpr\u00e1vou nebo \u017ealobou na tebe."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Chceme si v\u0161ak poslechnout tv\u00e9 n\u00e1zory; o t\u00e9 sekt\u011b toti\u017e v\u00edme, \u017ee je v\u0161eobecn\u011b odm\u00edt\u00e1na.\u201c"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "V den, kter\u00fd mu ur\u010dili, se jich u n\u011bj doma se\u0161lo je\u0161t\u011b v\u00edce. Vykl\u00e1dal jim a sv\u011bd\u010dil o Bo\u017e\u00edm kr\u00e1lovstv\u00ed a od r\u00e1na a\u017e do ve\u010dera je z Moj\u017e\u00ed\u0161ova z\u00e1kona a Prorok\u016f p\u0159esv\u011bd\u010doval o Je\u017e\u00ed\u0161i."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u011bkte\u0159\u00ed se jeho slovy dali p\u0159esv\u011bd\u010dit, ale jin\u00ed nev\u011b\u0159ili."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kdy\u017e se nemohli shodnout a za\u010dali se rozch\u00e1zet, Pavel jim pov\u011bd\u011bl je\u0161t\u011b toto: \u201eDuch svat\u00fd spr\u00e1vn\u011b \u0159ekl na\u0161im otc\u016fm skrze proroka Izai\u00e1\u0161e:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201aJdi k tomuto lidu a \u0159ekni: Sluchem usly\u0161\u00edte, ale nepochop\u00edte, zrakem uvid\u00edte, ale neprohl\u00e9dnete."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Nebo\u0165 srdce tohoto lidu ztvrdlo; u\u0161ima zt\u011b\u017eka sly\u0161eli a o\u010di pevn\u011b zav\u0159eli, jen aby o\u010dima neuvid\u011bli, u\u0161ima neusly\u0161eli, srdcem nepochopili a neobr\u00e1tili se, abych je nemohl uzdravit.\u2018"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "[29] Proto v\u011bzte, \u017ee Bo\u017e\u00ed sp\u00e1sa byla posl\u00e1na pohan\u016fm. Oni usly\u0161\u00ed!\u201c"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pavel pak z\u016fstal cel\u00e9 dva roky ve vlastn\u00edm pron\u00e1jmu a p\u0159ij\u00edmal v\u0161echny, kdo za n\u00edm p\u0159ich\u00e1zeli."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "K\u00e1zal o Bo\u017e\u00edm kr\u00e1lovstv\u00ed a u\u010dil o P\u00e1nu Je\u017e\u00ed\u0161i Kristu se v\u0161\u00ed sm\u011blost\u00ed a bez p\u0159ek\u00e1\u017eek."
                }
            }
        }
    }
}