{
    "version": "b21",
    "book_name": "Esther",
    "book_nr": "17",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kr\u00e1lova slavnost - Stalo se to za dn\u016fkr\u00e1le Xerxe, toho Xerxe, jen\u017e kraloval nad sto sedmadvaceti provinciemi od Indie a\u017e po Habe\u0161."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Xerxes toho \u010dasu tr\u016fnil v kr\u00e1lovsk\u00e9m s\u00eddeln\u00edm pal\u00e1ci v S\u00fas\u00e1ch."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tehdy, t\u0159et\u00edho roku sv\u00e9 vl\u00e1dy, uspo\u0159\u00e1dal slavnost pro v\u0161echny sv\u00e9 velmo\u017ee a dvo\u0159any, mocn\u00e9 Per\u0161any a M\u00e9dy jako\u017e i p\u0159\u00edtomn\u00e9 hodnost\u00e1\u0159e a p\u0159edstavitele provinci\u00ed."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Po dlouh\u00fdch sto osmdes\u00e1t dn\u016f vystavoval na odiv bohatstv\u00ed a sl\u00e1vu sv\u00e9 \u0159\u00ed\u0161e, p\u0159epych a n\u00e1dheru sv\u00e9ho majest\u00e1tu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Na z\u00e1v\u011br kr\u00e1l vystrojil sedmidenn\u00ed hostinu na n\u00e1dvo\u0159\u00ed kr\u00e1lovsk\u00e9 z\u00e1meck\u00e9 zahrady a pozval v\u0161echny vzne\u0161en\u00e9 i prost\u00e9, co jich jen bylo v kr\u00e1lovsk\u00e9m s\u00eddle v S\u00fas\u00e1ch."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Toho pl\u00e1tna b\u00edl\u00e9ho a modr\u00e9ho, na st\u0159\u00edbrn\u00fdch ty\u010d\u00edch \u0161\u0148\u016frami z kmentu a purpuru v\u00e1zan\u00e9ho, t\u011bch sloup\u016f z b\u011blostn\u00e9ho mramoru, t\u011bch l\u016f\u017eek zlat\u00fdch i st\u0159\u00edbrn\u00fdch na dl\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed z porfyru, b\u011blostn\u00e9ho mramoru i perleti a drah\u00fdch kamen\u016f!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kr\u00e1lovsk\u00e9 v\u00edno teklo kr\u00e1lovsky \u0161t\u011bd\u0159e do zlat\u00fdch \u010d\u00ed\u0161\u00ed, jedna \u010d\u00ed\u0161e za druhou a ka\u017ed\u00e1 jin\u00e1."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dle na\u0159\u00edzen\u00ed se pilo bez omezen\u00ed; kr\u00e1l na\u0159\u00eddil v\u0161em dvorn\u00edm slu\u017eebn\u00edk\u016fm, a\u0165 ka\u017ed\u00e9ho obsluhuj\u00ed, co hrdlo r\u00e1\u010d\u00ed."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kr\u00e1lovna Va\u0161ti zat\u00edm v Xerxov\u011b kr\u00e1lovsk\u00e9m pal\u00e1ci uspo\u0159\u00e1dala hostinu pro \u017eeny."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sedm\u00e9ho dne si kr\u00e1l Xerxes, rozja\u0159en v\u00ednem, zavolal Mehumana, Bizta, Charbona, Bigta, Abagta, Zetara a Karkasa. T\u011bmto sedmi eunuch\u016fm, kte\u0159\u00ed ho obsluhovali,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "na\u0159\u00eddil, a\u0165 p\u0159ed n\u011bj p\u0159ivedou kr\u00e1lovnu Va\u0161ti v kr\u00e1lovsk\u00e9 korun\u011b, aby lidu i velmo\u017e\u016fm p\u0159edvedl jej\u00ed kr\u00e1su. A \u017ee to byla krasavice!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kdy\u017e j\u00ed ale eunuchov\u00e9 vy\u0159\u00eddili kr\u00e1lovsk\u00fd rozkaz, kr\u00e1lovna Va\u0161ti p\u0159ij\u00edt odm\u00edtla. Kr\u00e1l se rozl\u00edtil, \u017ee hn\u011bvem jen ho\u0159el."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Poradil se v\u0161ak s mudrci znal\u00fdmi postup\u016f (kr\u00e1lovsk\u00e9 z\u00e1le\u017eitosti se toti\u017e \u0159e\u0161ily se v\u0161emi znalci pr\u00e1v a \u0159\u00e1d\u016f;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "nejbl\u00ed\u017ee mu byli Kar\u0161ena, \u0160etar, Admata, Tar\u0161i\u0161, Meres, Marsena a Memuchan \u2013 sedm persk\u00fdch a m\u00e9dsk\u00fdch velmo\u017e\u016f, kte\u0159\u00ed m\u011bli p\u0159\u00edstup k sam\u00e9mu kr\u00e1li a zauj\u00edmali p\u0159edn\u00ed m\u00edsta v \u0159\u00ed\u0161i):"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201eJak se m\u00e1 podle pr\u00e1va nalo\u017eit s kr\u00e1lovnou Va\u0161ti za to, \u017ee neuposlechla Xerx\u016fv kr\u00e1lovsk\u00fd rozkaz, kdy\u017e za n\u00ed poslal eunuchy?\u201c"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Slova se p\u0159ed kr\u00e1lem a velmo\u017ei ujal Memuchan: \u201eKr\u00e1lovna Va\u0161ti se neprovinila jen proti kr\u00e1li, ale i proti v\u0161em velmo\u017e\u016fm a v\u0161em n\u00e1rod\u016fm ve v\u0161ech provinci\u00edch kr\u00e1le Xerxe."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kdy\u017e se ta zpr\u00e1va o kr\u00e1lovn\u011b donese v\u0161em \u017een\u00e1m, p\u0159estanou si v\u00e1\u017eit sv\u00fdch man\u017eel\u016f! Budou \u0159\u00edkat: \u201aKr\u00e1l Xerxes poslal pro kr\u00e1lovnu Va\u0161ti, a nep\u0159i\u0161la!\u2018"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Je\u0161t\u011b dnes se man\u017eelky persk\u00fdch a m\u00e9dsk\u00fdch velmo\u017e\u016f doslechnou zpr\u00e1vu o kr\u00e1lovn\u011b a za\u010dnou v\u0161em kr\u00e1lovsk\u00fdm velmo\u017e\u016fm odmlouvat! Jako by nebylo dost nev\u00e1\u017enosti a h\u00e1dek!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nech\u0165 kr\u00e1l r\u00e1\u010d\u00ed vydat kr\u00e1lovsk\u00e9 slovo, je\u017e bude zaps\u00e1no mezi pr\u00e1va persk\u00e1 a m\u00e9dsk\u00e1 jako nepom\u00edjiv\u00e9, a sice \u017ee Va\u0161ti u\u017e nesm\u00ed p\u0159ij\u00edt p\u0159ed kr\u00e1le Xerxe. Kr\u00e1l si pak bude moci vybrat za kr\u00e1lovnu jinou, lep\u0161\u00ed."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A nech\u0165 kr\u00e1l vyd\u00e1 v\u00fdnos, kter\u00fd bude rozhl\u00e1\u0161en po cel\u00e9 jeho velik\u00e9 \u0159\u00ed\u0161i: V\u0161echny man\u017eelky a\u0165 ct\u00ed sv\u00e9 man\u017eely, vzne\u0161en\u00e9 i prost\u00e9!\u201c"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ta rada se kr\u00e1li i velmo\u017e\u016fm l\u00edbila. Kr\u00e1l se za\u0159\u00eddil podle Memuchanovy rady"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "a rozeslal listy do v\u0161ech \u0159\u00ed\u0161sk\u00fdch provinci\u00ed. Do ka\u017ed\u00e9 jedn\u00e9 provincie vzk\u00e1zal jejich vlastn\u00edm p\u00edsmem, ka\u017ed\u00e9mu n\u00e1rodu jejich jazykem: \u201eKa\u017ed\u00fd mu\u017e a\u0165 je doma p\u00e1nem a a\u0165 se mluv\u00ed jeho jazykem!\u201c"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ester a Mordechaj - Kdy\u017e bylo po v\u0161em a hn\u011bv kr\u00e1le Xerxe opadl, vzpomn\u011bl si na Va\u0161ti, na to, co provedla a jak se proti n\u00ed zakro\u010dilo."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pr\u00e1v\u011b ho obsluhovali kr\u00e1lov\u0161t\u00ed pano\u0161i a ti mu poradili: \u201eNech\u0165 se pro kr\u00e1le daj\u00ed vyhledat kr\u00e1sn\u00e9 mlad\u00e9 panny."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kr\u00e1l nech\u0165 ve v\u0161ech provinci\u00edch sv\u00e9 \u0159\u00ed\u0161e ustanov\u00ed \u00fa\u0159edn\u00edky, kte\u0159\u00ed shrom\u00e1\u017ed\u00ed v\u0161echny kr\u00e1sn\u00e9 mlad\u00e9 panny do har\u00e9mu pal\u00e1ce v S\u00fas\u00e1ch, kde o n\u011b bude pe\u010dovat kr\u00e1lovsk\u00fd eunuch Hegaj, str\u00e1\u017ece \u017een, a nech\u00e1 je kr\u00e1\u0161lit."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00edvka, kter\u00e1 se kr\u00e1li zal\u00edb\u00ed, nech\u0165 se pak stane kr\u00e1lovnou nam\u00edsto Va\u0161ti.\u201c To se kr\u00e1li zal\u00edbilo a u\u010dinil tak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "V pal\u00e1ci v S\u00fas\u00e1ch byl jeden \u017did. Jmenoval se Mordechaj, syn Jaira, syna \u0160imeiho, syna Ki\u0161ova z pokolen\u00ed Benjam\u00ednova."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ten byl spolu s dal\u0161\u00edmi vyhnanci vyst\u011bhov\u00e1n z Jeruzal\u00e9ma s judsk\u00fdm kr\u00e1lem Jekoni\u00e1\u0161em, kter\u00e9ho odvlekl do zajet\u00ed babylonsk\u00fd kr\u00e1l Nabukadnezar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mordechaj se staral o dceru sv\u00e9ho str\u00fdce Hadasu zvanou Ester, proto\u017ee nem\u011bla otce ani matku. Byla to velmi kr\u00e1sn\u00e1, p\u0159ekr\u00e1sn\u00e1 d\u00edvka. Po smrti jej\u00edho otce i matky ji Mordechaj p\u0159ijal za vlastn\u00ed."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kdy\u017e bylo vyhl\u00e1\u0161eno kr\u00e1lovsk\u00e9 na\u0159\u00edzen\u00ed, za\u010dalo se do pal\u00e1ce v S\u00fas\u00e1ch do Hegajovy p\u00e9\u010de shroma\u017e\u010fovat mno\u017estv\u00ed d\u00edvek. Tak\u00e9 Ester tehdy vzali do kr\u00e1lovsk\u00fdch komnat pod dohled str\u00e1\u017ece \u017een Hegaje."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ta d\u00edvka se mu l\u00edbila a z\u00edskala si jeho p\u0159\u00edze\u0148. Hned ji dal kr\u00e1\u0161lit, obstaral j\u00ed p\u0159ednostn\u00ed p\u0159\u00edd\u011bly a za\u0159\u00eddil, aby se j\u00ed v\u011bnovalo sedm d\u011bv\u010dat z kr\u00e1lova domu. Nav\u00edc ji i s d\u011bv\u010daty p\u0159em\u00edstil do lep\u0161\u00ed \u010d\u00e1sti har\u00e9mu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ester neprozradila nic o sv\u00e9 n\u00e1rodnosti a p\u016fvodu, proto\u017ee j\u00ed Mordechaj p\u0159ik\u00e1zal, aby o tom ml\u010dela."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mordechaj se denn\u011b proch\u00e1zel p\u0159ed n\u00e1dvo\u0159\u00edm har\u00e9mu, aby zjistil, jak se Ester da\u0159\u00ed a co se s n\u00ed d\u011bje."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00edvky p\u0159ich\u00e1zely p\u0159ed kr\u00e1le Xerxe ve sv\u00e9m po\u0159ad\u00ed po uplynut\u00ed dvan\u00e1cti m\u011bs\u00edc\u016f, p\u0159edepsan\u00fdch \u017een\u00e1m. Po \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f byly denn\u011b o\u0161et\u0159ov\u00e1ny myrhov\u00fdm olejem a dal\u0161\u00edch \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f balz\u00e1my a \u017eenskou kosmetikou."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kdy\u017e m\u011bla j\u00edt d\u00edvka ke kr\u00e1li, mohla si z har\u00e9mu vz\u00edt s sebou do kr\u00e1lov\u00fdch komnat, cokoli cht\u011bla, a bylo j\u00ed vyhov\u011bno."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ve\u010der odch\u00e1zela a r\u00e1no se vracela zp\u011bt do har\u00e9mu pod dohled kr\u00e1lovsk\u00e9ho eunucha \u0160aa\u0161gaze, str\u00e1\u017ece konkub\u00edn. Ke kr\u00e1li u\u017e nevch\u00e1zela, leda\u017ee by si ji kr\u00e1l obl\u00edbil a byla zavol\u00e1na jm\u00e9nem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jednoho dne p\u0159i\u0161la na \u0159adu Ester, dcera Abichaila, str\u00fdce Mordechajova, jen\u017e ji p\u0159ijal za vlastn\u00ed. Kdy\u017e m\u011bla vstoupit ke kr\u00e1li, ne\u017e\u00e1dala nic ne\u017e to, co \u0159ekl kr\u00e1l\u016fv eunuch Hegaj, str\u00e1\u017ece \u017een. Ka\u017ed\u00fd, kdo Ester vid\u011bl, si ji obl\u00edbil."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sedm\u00e9ho roku vl\u00e1dy kr\u00e1le Xerxe, des\u00e1t\u00e9ho m\u011bs\u00edce zvan\u00e9ho tebet, byla Ester uvedena do kr\u00e1lovsk\u00fdch komnat."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kr\u00e1l si Ester zamiloval nade v\u0161echny \u017eeny; ze v\u0161ech panen z\u00edskala jeho p\u0159\u00edze\u0148 a l\u00e1sku pr\u00e1v\u011b ona. Nasadil j\u00ed kr\u00e1lovskou korunu a u\u010dinil ji kr\u00e1lovnou nam\u00edsto Va\u0161ti."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kr\u00e1l pak na po\u010dest Ester uspo\u0159\u00e1dal velikou slavnost pro v\u0161echny sv\u00e9 velmo\u017ee a dvo\u0159any. V provinci\u00edch vyhl\u00e1sil sv\u00e1tek a rozd\u00e1val kr\u00e1lovsk\u00e9 dary."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "P\u0159i dal\u0161\u00edm v\u00fdb\u011bru panen zauj\u00edmal Mordechaj m\u00edsto v kr\u00e1lovsk\u00e9m kancl\u00e9\u0159stv\u00ed."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ester st\u00e1le je\u0161t\u011b neprozradila sv\u016fj p\u016fvod a n\u00e1rodnost, jak j\u00ed Mordechaj p\u0159ik\u00e1zal. Poslouchala ho na slovo, tak jako kdysi, dokud byl jej\u00edm p\u011bstounem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "V dob\u011b, kdy Mordechaj zast\u00e1val sv\u016fj \u00fa\u0159ad v kancl\u00e9\u0159stv\u00ed, chystali se dva nespokojenci vzt\u00e1hnout ruku na kr\u00e1le Xerxe. Byli to Bigtan a Tere\u0161, kr\u00e1lov\u0161t\u00ed eunuchov\u00e9 ze str\u00e1\u017ec\u016f prahu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kdy\u017e se o tom doslechl Mordechaj, pov\u011bd\u011bl to kr\u00e1lovn\u011b Ester, kter\u00e1 to Mordechajov\u00fdm jm\u00e9nem ozn\u00e1mila kr\u00e1li."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "V\u011bc se vy\u0161et\u0159ila a potvrdila. Oba pachatele pov\u011bsili na k\u016fl a na kr\u00e1l\u016fv pokyn to bylo zaps\u00e1no do \u0159\u00ed\u0161sk\u00e9 kroniky."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Haman\u016fv edikt - Po n\u011bjak\u00e9 dob\u011b kr\u00e1l Xerxes poctil Hamana, syna Hamedaty Agagovce. Pov\u00fd\u0161il jej a jeho k\u0159eslo vyzvedl nade v\u0161echny ostatn\u00ed velmo\u017ee."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "V\u0161ichni dvo\u0159an\u00e9 v kr\u00e1lovsk\u00e9m pal\u00e1ci p\u0159ed Hamanem klekali a klan\u011bli se, nebo\u0165 tak zn\u011blo kr\u00e1lovsk\u00e9 na\u0159\u00edzen\u00ed. Jen Mordechaj neklekal a neklan\u011bl se."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dvo\u0159an\u00e9 z kr\u00e1lovsk\u00e9ho pal\u00e1ce Mordechajovi \u0159\u00edkali: \u201ePro\u010d poru\u0161uje\u0161 kr\u00e1lovsk\u00e9 na\u0159\u00edzen\u00ed?\u201c"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u0158\u00edkali mu to den co den, ale kdy\u017e neposlouchal, pov\u011bd\u011bli to Hamanovi. Cht\u011bli vid\u011bt, zda to Mordechajovi projde; \u0159ekl jim toti\u017e, \u017ee je \u017did."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Samotn\u00fd Haman si pak v\u0161iml, \u017ee Mordechaj p\u0159ed n\u00edm neklek\u00e1 ani se neklan\u00ed. Hamana to tak rozl\u00edtilo,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u017ee mu p\u0159ipadalo m\u00e1lo vzt\u00e1hnout ruku jen na Mordechaje. Kdy\u017e se dozv\u011bd\u011bl Mordechajovu n\u00e1rodnost, usmyslel si, \u017ee vyhlad\u00ed v\u0161echny \u017didy v cel\u00e9 Xerxov\u011b \u0159\u00ed\u0161i, v\u0161echen ten mordechajsk\u00fd n\u00e1rod."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Prvn\u00edho m\u011bs\u00edce zvan\u00e9ho n\u00edsan, dvan\u00e1ct\u00e9ho roku kr\u00e1le Xerxe, nechal Haman h\u00e1zet pur (toti\u017e los), aby vybral vhodn\u00fd den a m\u011bs\u00edc. Los p\u0159ipadl na dvan\u00e1ct\u00fd m\u011bs\u00edc zvan\u00fd adar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Haman potom \u0159ekl kr\u00e1li Xerxovi: \u201eJe tu jeden n\u00e1rod mezi n\u00e1rody v\u0161ech provinci\u00ed tv\u00e9 \u0159\u00ed\u0161e, roztrou\u0161en\u00fd, ale odd\u011blen\u00fd. Jejich z\u00e1kony jsou od v\u0161ech n\u00e1rod\u016f odli\u0161n\u00e9 a kr\u00e1lovsk\u00e9 z\u00e1kony nedodr\u017euj\u00ed. Nen\u00ed v kr\u00e1lov\u011b z\u00e1jmu nad\u00e1le je trp\u011bt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kdyby kr\u00e1l r\u00e1\u010dil, m\u016f\u017ee se napsat, a\u0165 jsou vyhlazeni. Osobn\u011b vyplat\u00edm spr\u00e1vc\u016fm deset tis\u00edc talent\u016f st\u0159\u00edbra, aby je ulo\u017eili do kr\u00e1lov\u00fdch pokladnic.\u201c"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nato si kr\u00e1l s\u0148al z ruky pe\u010detn\u00ed prsten a dal jej tomu \u017eidobijci Hamanovi, synu Hamedaty Agagovce."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201eSt\u0159\u00edbro je tv\u00e9,\u201c \u0159ekl kr\u00e1l Hamanovi, \u201ea stejn\u011b tak ten lid. Ud\u011blej s n\u00edm, co chce\u0161.\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "T\u0159in\u00e1ct\u00e9ho dne prvn\u00edho m\u011bs\u00edce byli svol\u00e1ni kr\u00e1lov\u0161t\u00ed p\u00edsa\u0159i. P\u0159esn\u011b podle Hamanov\u00fdch pokyn\u016f se napsalo kr\u00e1lov\u00fdm satrap\u016fm, m\u00edstodr\u017e\u00edc\u00edm ka\u017ed\u00e9 jednotliv\u00e9 provincie a p\u0159edstavitel\u016fm jednoho ka\u017ed\u00e9ho n\u00e1roda. Do ka\u017ed\u00e9 provincie se psalo jejich p\u00edsmem, jednomu ka\u017ed\u00e9mu n\u00e1rodu jejich jazykem. Psalo se jm\u00e9nem kr\u00e1le Xerxe a pe\u010detilo se kr\u00e1lov\u00fdm prstenem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Do v\u0161ech provinci\u00ed \u0159\u00ed\u0161e byli vysl\u00e1ni poslov\u00e9 s listy: V\u0161echny \u017didy, mlad\u00e9 i star\u00e9, \u017eeny i nemluv\u0148ata, je t\u0159eba zni\u010dit, pob\u00edt a vyhladit, a to v jedin\u00fd den: t\u0159in\u00e1ct\u00e9ho dne dvan\u00e1ct\u00e9ho m\u011bs\u00edce zvan\u00e9ho adar. Co kdo po nich uko\u0159ist\u00ed, a\u0165 si nech\u00e1."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tento edikt budi\u017e za\u0159azen mezi z\u00e1kony v ka\u017ed\u00e9 jednotliv\u00e9 provincii a vyhl\u00e1\u0161en ve v\u0161ech n\u00e1rodech, aby se mohli na ten den p\u0159ipravit."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Poslov\u00e9 na kr\u00e1l\u016fv rozkaz neprodlen\u011b vyrazili a z\u00e1kon byl vyhl\u00e1\u0161en i v s\u00fask\u00e9m pal\u00e1ci. Kr\u00e1l s Hamanem pak zasedli a pop\u00edjeli, ale ve m\u011bst\u011b S\u00fas\u00e1ch zavl\u00e1dl rozruch."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Zahynu-li, zahynu - Kdy\u017e se Mordechaj dozv\u011bd\u011bl o v\u0161em, co se stalo, roztrhl sv\u016fj od\u011bv, obl\u00e9kl se pytlovinou, posypal se popelem a s hlasit\u00fdm a ho\u0159k\u00fdm n\u00e1\u0159kem vy\u0161el do m\u011bsta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dostal se ale jen ke kr\u00e1lovsk\u00e9 br\u00e1n\u011b; do pal\u00e1ce toti\u017e nikdo oble\u010den\u00fd v pytlovin\u011b nesm\u011bl."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "(V ka\u017ed\u00e9 jednotliv\u00e9 provincii, kamkoli dorazilo kr\u00e1lovsk\u00e9 na\u0159\u00edzen\u00ed, nastal u \u017did\u016f velik\u00fd smutek a p\u016fst, pl\u00e1\u010d a n\u00e1\u0159ek. Mnoz\u00ed si stlali v popelu a pytlovin\u011b.)"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Za Ester p\u0159i\u0161la jej\u00ed d\u011bv\u010data a eunuchov\u00e9, aby j\u00ed to ozn\u00e1mili. Kr\u00e1lovna se zd\u011bsila. Poslala Mordechajovi \u0161aty, aby se obl\u00e9kl a odlo\u017eil pytlovinu, ale on odm\u00edtl."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ester si tedy zavolala kr\u00e1lovsk\u00e9ho eunucha Hatacha, kter\u00fd j\u00ed byl osobn\u011b p\u0159id\u011blen. P\u0159ik\u00e1zala mu, a\u0165 od Mordechaje zjist\u00ed, co se d\u011bje a pro\u010d se tak chov\u00e1."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hatach tedy vy\u0161el za Mordechajem na n\u00e1m\u011bst\u00ed p\u0159ed kr\u00e1lovsk\u00fd pal\u00e1c."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mordechaj mu pov\u011bd\u011bl o v\u0161em, co ho potkalo, i kolik p\u0159esn\u011b st\u0159\u00edbra sl\u00edbil Haman vyplatit do kr\u00e1lov\u00fdch pokladnic za vyhlazen\u00ed \u017did\u016f."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dal mu i opis z\u00e1konn\u00e9ho ediktu vydan\u00e9ho v S\u00fas\u00e1ch ohledn\u011b jejich vyhuben\u00ed. A\u0165 ho uk\u00e1\u017ee Ester a v\u0161echno j\u00ed pov\u00ed. A\u0165 j\u00ed vzk\u00e1\u017ee, \u017ee m\u00e1 j\u00edt za kr\u00e1lem orodovat u n\u011bj za sv\u016fj n\u00e1rod a vyprosit jeho milost."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hatach se vr\u00e1til a pov\u011bd\u011bl Ester, co \u0159\u00edkal Mordechaj."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ester pak poslala Hatacha zp\u011bt za Mordechajem s odpov\u011bd\u00ed:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201eKdokoli, a\u0165 mu\u017e \u010di \u017eena, se bez pozv\u00e1n\u00ed p\u0159ibl\u00ed\u017e\u00ed ke kr\u00e1li do vnit\u0159n\u00ed dvorany, zem\u0159e! Ten z\u00e1kon znaj\u00ed v\u0161ichni kr\u00e1lovi dvo\u0159an\u00e9 i lid v \u0159\u00ed\u0161sk\u00fdch provinci\u00edch. Jen ten, na koho by kr\u00e1l uk\u00e1zal zlat\u00fdm \u017eezlem, sm\u00ed \u017e\u00edt. A j\u00e1 jsem ke kr\u00e1li nebyla pozv\u00e1na u\u017e t\u0159icet dn\u00ed!\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kdy\u017e byl Mordechajovi doru\u010den vzkaz od Ester,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "poslal j\u00ed tuto odpov\u011b\u010f: \u201eNemysli si, \u017ee v kr\u00e1lovsk\u00e9m dom\u011b jako jedin\u00e1 ze v\u0161ech \u017did\u016f vyv\u00e1zne\u0161."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bude\u0161-li v tuto chv\u00edli ml\u010det, \u017did\u016fm p\u0159ijde sp\u00e1sn\u00e1 pomoc odjinud, ale ty i s rodinou sv\u00e9ho otce zahyne\u0161. Kdo v\u00ed? Snad jsi dos\u00e1hla kr\u00e1lovstv\u00ed pr\u00e1v\u011b pro chv\u00edli, jako je tato.\u201c"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ester na to Mordechajovi odpov\u011bd\u011bla:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201eJdi a shrom\u00e1\u017edi v\u0161echny \u017didy v S\u00fas\u00e1ch. A\u0165 se za mne post\u00ed t\u0159i dny \u2013 a\u0165 nejed\u00ed ani nepij\u00ed ve dne ani v noci. I j\u00e1 a m\u00e9 d\u00edvky se takto budeme postit. Potom p\u016fjdu ke kr\u00e1li, a\u010dkoli je to proti z\u00e1konu. A zahynu-li, zahynu.\u201c"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mordechaj tedy \u0161el a ud\u011blal p\u0159esn\u011b, co mu Ester vzk\u00e1zala."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Este\u0159ina slavnost - T\u0159et\u00edho dne si Ester obl\u00e9kla kr\u00e1lovsk\u00e9 roucho a vstoupila do vnit\u0159n\u00ed dvorany kr\u00e1lovsk\u00e9ho pal\u00e1ce p\u0159\u00edmo p\u0159ed komnatu kr\u00e1le. V kr\u00e1lovsk\u00e9 s\u00edni naproti vchodu sed\u011bl na sv\u00e9m tr\u016fnu kr\u00e1l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kdy\u017e spat\u0159il kr\u00e1lovnu Ester, jak stoj\u00ed v dvoran\u011b, z\u00edskala si jeho srdce. Uk\u00e1zal na ni sv\u00fdm zlat\u00fdm \u017eezlem, Ester p\u0159istoupila a dotkla se jeho konce."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201eCopak chce\u0161, kr\u00e1lovno Ester? \u017d\u00e1dej p\u016fl \u0159\u00ed\u0161e a bude ti vyhov\u011bno,\u201c \u0159ekl j\u00ed kr\u00e1l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201eKdyby kr\u00e1l r\u00e1\u010dil, mohl by pros\u00edm kr\u00e1l dnes p\u0159ij\u00edt s Hamanem na hostinu, kterou jsem pro n\u011bj p\u0159ipravila?\u201c odpov\u011bd\u011bla Ester."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201eHned jd\u011bte pro Hamana,\u201c kr\u00e1l na to, \u201ea\u0165 se Ester spln\u00ed, co \u017e\u00e1d\u00e1!\u201c Kr\u00e1l i Haman pak p\u0159i\u0161li na hostinu, kterou Ester p\u0159ipravila."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nad poh\u00e1rem v\u00edna se kr\u00e1l Ester ot\u00e1zal: \u201eTak jak\u00e9 m\u00e1\u0161 p\u0159\u00e1n\u00ed? Bude ti spln\u011bno. \u017d\u00e1dej p\u016fl \u0159\u00ed\u0161e a stane se.\u201c"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201eM\u00e9 p\u0159\u00e1n\u00ed?\u201c odv\u011btila Ester. \u201eCo \u017e\u00e1d\u00e1m?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "R\u00e1\u010d\u00ed-li kr\u00e1l laskav\u011b vyhov\u011bt m\u00e9mu p\u0159\u00e1n\u00ed a splnit mou \u017e\u00e1dost, nech\u0165 kr\u00e1l p\u0159ijde s Hamanem na hostinu, kterou jim z\u00edtra vystroj\u00edm. Tehdy kr\u00e1li odpov\u00edm na jeho ot\u00e1zku.\u201c"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Toho dne Haman odch\u00e1zel vesel\u00fd a v dobr\u00e9m rozmaru. V pal\u00e1ci ale potkal Mordechaje a ten p\u0159ed n\u00edm nevstal, ani se nepohnul. Haman se na Mordechaje rozl\u00edtil,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "ale ovl\u00e1dl se a \u0161el dom\u016f. Sezval sv\u00e9 p\u0159\u00e1tele, tak\u00e9 svou \u017eenu Zere\u0161,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "a vykl\u00e1dal jim, jak\u00fd je proslul\u00fd boh\u00e1\u010d a kolik m\u00e1 syn\u016f a \u010d\u00edm v\u0161\u00edm ho kr\u00e1l poctil a v\u016fbec jak ho kr\u00e1l pov\u00fd\u0161il nad velmo\u017ee i kr\u00e1lovsk\u00e9 dvo\u0159any."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201eDokonce,\u201c pov\u00edd\u00e1 Haman, \u201ekr\u00e1lovna Ester vystrojila hostinu, na kterou nepozvala krom\u011b kr\u00e1le u\u017e nikoho, jenom m\u011b! Dokonce jsem k n\u00ed spolu s kr\u00e1lem pozv\u00e1n i na z\u00edtra!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jen\u017ee to v\u0161echno je mi na nic, kdy\u017e se mus\u00edm d\u00edvat, jak si ten \u017did Mordechaj sed\u00ed na kr\u00e1lovsk\u00e9m dvo\u0159e!\u201c"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jeho \u017eena i v\u0161ichni p\u0159\u00e1tel\u00e9 mu tedy poradili: \u201eNech postavit k\u016fl na pades\u00e1t lokt\u016f vysok\u00fd a hned r\u00e1no \u0159ekni kr\u00e1li, a\u0165 na n\u011bj Mordechaje pov\u011bs\u00ed. Pak m\u016f\u017ee\u0161 j\u00edt s kr\u00e1lem vesele na hostinu.\u201c Ta rada se Hamanovi zal\u00edbila, a tak dal postavit ten k\u016fl."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kr\u00e1lovsk\u00e9 vyznamen\u00e1n\u00ed - T\u00e9 noci kr\u00e1l nemohl sp\u00e1t. Rozk\u00e1zal tedy, a\u0165 mu p\u0159inesou kroniku \u0159\u00ed\u0161sk\u00fdch z\u00e1znam\u016f. Kdy\u017e z n\u00ed kr\u00e1li p\u0159ed\u010d\u00edtali,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "narazili na z\u00e1pis o tom, jak jist\u00fd Mordechaj odhalil Bigtana a Tere\u0161e, dva kr\u00e1lovsk\u00e9 eunuchy ze str\u00e1\u017ec\u016f prahu, kte\u0159\u00ed se chystali vzt\u00e1hnout ruku na kr\u00e1le Xerxe."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kr\u00e1l se ot\u00e1zal: \u201eJak za to byl Mordechaj vyznamen\u00e1n a pov\u00fd\u0161en?\u201c \u201eV\u016fbec nijak,\u201c odpov\u011bd\u011bli pano\u0161i obsluhuj\u00edc\u00ed kr\u00e1le."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201eJe n\u011bkdo v p\u0159eds\u00e1l\u00ed?\u201c zeptal se kr\u00e1l. (Do vn\u011bj\u0161\u00edho p\u0159eds\u00e1l\u00ed kr\u00e1lovsk\u00fdch komnat pr\u00e1v\u011b p\u0159i\u0161el Haman, aby promluvil s kr\u00e1lem, \u017ee je z\u00e1hodno Mordechaje pov\u011bsit na k\u016fl, kter\u00fd pro n\u011bj p\u0159ipravil.)"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201eAno, v p\u0159eds\u00e1l\u00ed \u010dek\u00e1 Haman,\u201c odpov\u011bd\u011bli pano\u0161ov\u00e9 kr\u00e1li. \u201eA\u0165 vejde,\u201c \u0159ekl kr\u00e1l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kdy\u017e Haman ve\u0161el, kr\u00e1l se ho zeptal: \u201eCo se m\u00e1 ud\u011blat, kdy\u017e kr\u00e1l chce n\u011bkoho vyznamenat?\u201c Haman si pomyslel: \u201eKoho jin\u00e9ho by kr\u00e1l mohl cht\u00edt vyznamenat ne\u017e m\u011b?\u201c"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "a tak tedy kr\u00e1li odpov\u011bd\u011bl: \u201eChce-li kr\u00e1l n\u011bkoho vyznamenat,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "a\u0165 p\u0159inesou kr\u00e1lovsk\u00e9 roucho, kter\u00e9 nos\u00edv\u00e1 kr\u00e1l, a p\u0159ivedou kon\u011b, na kter\u00e9m jezd\u00ed kr\u00e1l, s kr\u00e1lovskou korunou na hlav\u011b."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "To roucho i kon\u011b a\u0165 sv\u011b\u0159\u00ed n\u011bkter\u00e9mu z kr\u00e1lov\u00fdch nejvzne\u0161en\u011bj\u0161\u00edch velmo\u017e\u016f. A\u0165 je to roucho oble\u010deno tomu, koho kr\u00e1l chce vyznamenat; a\u0165 je na tom koni proveden po n\u00e1m\u011bst\u00ed a a\u0165 se p\u0159ed n\u00edm vol\u00e1: \u201aTakto se d\u011bje tomu, koho chce kr\u00e1l vyznamenat!\u2018\u201c"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201eRychle vezmi to roucho i kon\u011b!\u201c odpov\u011bd\u011bl kr\u00e1l Hamanovi. \u201eTo, co jsi \u0159ekl, ud\u011bl\u00e1\u0161 pro \u017dida Mordechaje z kr\u00e1lovsk\u00e9ho kancl\u00e9\u0159stv\u00ed. Dej pozor, a\u0165 nic z toho, co jsi \u0159ekl, nevynech\u00e1\u0161.\u201c"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A tak Haman vzal to roucho a kon\u011b, obl\u00e9kl Mordechaje, provezl ho po n\u00e1m\u011bst\u00ed a volal p\u0159ed n\u00edm: \u201eTakto se d\u011bje tomu, koho chce kr\u00e1l vyznamenat.\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mordechaj se pak vr\u00e1til do kr\u00e1lovsk\u00e9ho pal\u00e1ce, ale Haman sp\u011bchal dom\u016f skl\u00ed\u010den\u00fd a s hlavou zahalenou."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kdy\u017e Haman vypravoval sv\u00e9 \u017een\u011b Zere\u0161 a v\u0161em p\u0159\u00e1tel\u016fm, co v\u0161echno ho postihlo, odv\u011btili mu ti mudrcov\u00e9 i jeho \u017eena Zere\u0161: \u201eJestli je ten Mordechaj opravdu \u017did, pak tv\u016fj p\u00e1d teprve za\u010dal! Nikdy ho nep\u0159em\u016f\u017ee\u0161; padne\u0161 p\u0159ed n\u00edm \u00fapln\u011b.\u201c"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Je\u0161t\u011b to ani nedo\u0159ekli, kdy\u017e vtom dorazili kr\u00e1lovi eunuchov\u00e9 a sp\u011b\u0161n\u011b Hamana odvedli na hostinu, kterou vystrojila Ester."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Daruj mi \u017eivot - Kr\u00e1l i Haman p\u0159i\u0161li na hostinu ke kr\u00e1lovn\u011b Ester."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kr\u00e1l se nad poh\u00e1rem v\u00edna stejn\u011b jako v\u010dera Ester ot\u00e1zal: \u201eTak jak\u00e9 m\u00e1\u0161 p\u0159\u00e1n\u00ed, kr\u00e1lovno Ester? Bude ti spln\u011bno. \u017d\u00e1dej p\u016fl \u0159\u00ed\u0161e a stane se.\u201c"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201eR\u00e1\u010d\u00ed\u0161-li mi, kr\u00e1li, prok\u00e1zat laskavost,\u201c odpov\u011bd\u011bla kr\u00e1lovna Ester, \u201edaruj mi pros\u00edm \u017eivot \u2013 to je m\u00e9 p\u0159\u00e1n\u00ed! U\u0161et\u0159i i m\u016fj lid \u2013 to je m\u00e1 \u017e\u00e1dost."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J\u00e1 i m\u016fj lid jsme vyd\u00e1ni zk\u00e1ze, k pobit\u00ed a vyhlazen\u00ed! Kdybychom byli jen prod\u00e1ni do otroctv\u00ed, ml\u010dela bych, nebo\u0165 ten padouch nestoj\u00ed za to, aby byl kr\u00e1l obt\u011b\u017eov\u00e1n.\u201c"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201eKdo to je?\u201c p\u0159eru\u0161il ji kr\u00e1l Xerxes. \u201eKde je ten, kdo by se odv\u00e1\u017eil prov\u00e9st n\u011bco takov\u00e9ho?\u201c ptal se kr\u00e1lovny Ester."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201eTen zavil\u00fd padouch,\u201c \u0159ekla Ester, \u201eje tenhle zlosyn Haman!\u201c Haman z\u016fstal p\u0159ed kr\u00e1lem a kr\u00e1lovnou jako omr\u00e1\u010den\u00fd."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kr\u00e1l v n\u00e1valu hn\u011bvu vstal od v\u00edna a vy\u0161el ven do z\u00e1meck\u00e9 zahrady. Haman z\u016fstal, aby kr\u00e1lovnu Ester prosil o \u017eivot. Bylo mu jasn\u00e9, \u017ee u kr\u00e1le u\u017e nem\u00e1 nad\u011bji."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vtom se kr\u00e1l vrac\u00ed ze z\u00e1meck\u00e9 zahrady do vinn\u00e9ho pavilonku a vid\u00ed Hamana zhroucen\u00e9ho na Este\u0159in\u011b leh\u00e1tku. \u201eTak on se je\u0161t\u011b u m\u011b doma bude vrhat na kr\u00e1lovnu?!\u201c zvolal kr\u00e1l. Jakmile to kr\u00e1l vy\u0159kl, eunuchov\u00e9 zakryli Hamanovi tv\u00e1\u0159."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Charbona, jeden z nich, p\u0159ed kr\u00e1lem poznamenal: \u201eA co s t\u00edm k\u016flem, kter\u00fd Haman postavil pro toho Mordechaje, jeho\u017e slovo zachr\u00e1nilo kr\u00e1le? Stoj\u00ed u Hamanova domu, vysok\u00fd na pades\u00e1t lokt\u016f.\u201c \u201ePov\u011bste ho na n\u011bj!\u201c rozk\u00e1zal kr\u00e1l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A tak Hamana pov\u011bsili na k\u016fl, kter\u00fd postavil pro Mordechaje. Teprve tehdy kr\u00e1l\u016fv hn\u011bv opadl."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mordechaj\u016fv edikt - T\u00e9ho\u017e dne kr\u00e1l Xerxes daroval majetek \u017eidobijce Hamana kr\u00e1lovn\u011b Ester a Mordechaj z\u00edskal p\u0159\u00edstup k sam\u00e9mu kr\u00e1li. Ester toti\u017e prozradila, k\u00fdm pro ni je."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nato si kr\u00e1l s\u0148al z ruky pe\u010detn\u00ed prsten (kter\u00fd odebral Hamanovi) a dal ho Mordechajovi. Ester pak Mordechaje u\u010dinila spr\u00e1vcem Hamanova majetku."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ester pak znovu promluvila p\u0159ed kr\u00e1lem. Padla mu k noh\u00e1m a s pl\u00e1\u010dem ho prosila, aby odvr\u00e1til tu pohromu, kterou Haman Agagovec zosnoval proti \u017did\u016fm."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kr\u00e1l na ni uk\u00e1zal zlat\u00fdm \u017eezlem, a\u0165 vstane. Ester se postavila p\u0159ed kr\u00e1lem"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "a \u0159ekla: \u201eR\u00e1\u010d\u00ed-li mi kr\u00e1l prok\u00e1zat laskavost a uzn\u00e1-li to kr\u00e1l za vhodn\u00e9, jestli\u017ee mu na mn\u011b z\u00e1le\u017e\u00ed, a\u0165 nech\u00e1 napsat, \u017ee se odvol\u00e1vaj\u00ed ty listy, kter\u00e9 vymyslel a sepsal Haman, syn Hamedaty Agagovce, aby vyhladil \u017didy ve v\u0161ech provinci\u00edch \u0159\u00ed\u0161e."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jak bych se mohla d\u00edvat na pohromu, kter\u00e1 m\u00e1 potkat m\u016fj lid? Jak bych se mohla d\u00edvat na z\u00e1hubu sv\u00fdch bl\u00edzk\u00fdch?\u201c"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kr\u00e1l Xerxes kr\u00e1lovn\u011b Ester a \u017didu Mordechajovi odpov\u011bd\u011bl: \u201eHamana jsem nechal pov\u011bsit na k\u016fl a jeho majetek jsem dal Ester, proto\u017ee vzt\u00e1hl ruku na \u017didy."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Edikt psan\u00fd kr\u00e1lov\u00fdm jm\u00e9nem a zape\u010det\u011bn\u00fd kr\u00e1lov\u00fdm prstenem ov\u0161em odvolat nelze. Sm\u00edte v\u0161ak \u017did\u016fm napsat, co uzn\u00e1te za vhodn\u00e9; pi\u0161te kr\u00e1lov\u00fdm jm\u00e9nem a zape\u010de\u0165te to kr\u00e1lov\u00fdm prstenem.\u201c"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hned tehdy, t\u0159iadvac\u00e1t\u00e9ho dne t\u0159et\u00edho m\u011bs\u00edce zvan\u00e9ho sivan, byli svol\u00e1ni kr\u00e1lov\u0161t\u00ed p\u00edsa\u0159i. P\u0159esn\u011b podle Mordechajov\u00fdch pokyn\u016f se napsalo jak \u017did\u016fm, tak satrap\u016fm, m\u00edstodr\u017e\u00edc\u00edm a p\u0159edstavitel\u016fm sto sedmadvaceti provinci\u00ed od Indie a\u017e po Habe\u0161. Do ka\u017ed\u00e9 provincie se psalo jejich p\u00edsmem, jednomu ka\u017ed\u00e9mu n\u00e1rodu jejich jazykem a \u017did\u016fm tak\u00e9 jejich p\u00edsmem a jejich jazykem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Po j\u00edzdn\u00edch poslech na rychl\u00fdch kon\u00edch z \u0159\u00ed\u0161sk\u00e9ho h\u0159eb\u010dince rozeslal Mordechaj listy napsan\u00e9 jm\u00e9nem kr\u00e1le Xerxe a zape\u010det\u011bn\u00e9 kr\u00e1lovsk\u00fdm prstenem:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u017did\u016fm v ka\u017ed\u00e9m jednotliv\u00e9m m\u011bst\u011b kr\u00e1l povoluje shrom\u00e1\u017edit se a br\u00e1nit sv\u00e9 \u017eivoty. Sm\u011bj\u00ed zni\u010dit, pob\u00edt a vyhladit jak\u00e9koli ozbrojence z kter\u00e9hokoli n\u00e1roda \u010di provincie, kte\u0159\u00ed by napadli je nebo jejich \u017eeny a d\u011bti. Co kdo po nich uko\u0159ist\u00ed, a\u0165 si ponech\u00e1."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tak se sta\u0148 ve v\u0161ech provinci\u00edch kr\u00e1le Xerxe, a to v jedin\u00fd den: t\u0159in\u00e1ct\u00e9ho dne dvan\u00e1ct\u00e9ho m\u011bs\u00edce zvan\u00e9ho adar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tento edikt budi\u017e za\u0159azen mezi z\u00e1kony v ka\u017ed\u00e9 jednotliv\u00e9 provincii a vyhl\u00e1\u0161en ve v\u0161ech n\u00e1rodech, aby \u017did\u00e9 mohli b\u00fdt v ten den p\u0159ipraveni k odplat\u011b proti sv\u00fdm nep\u0159\u00e1tel\u016fm."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00edzdn\u00ed poslov\u00e9 na kon\u00edch z \u0159\u00ed\u0161sk\u00e9ho h\u0159eb\u010dince na kr\u00e1l\u016fv p\u0159\u00edkaz neprodlen\u011b vyrazili a z\u00e1kon byl vyhl\u00e1\u0161en i v s\u00fask\u00e9m pal\u00e1ci."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mordechaj vy\u0161el od kr\u00e1le od\u011bn kr\u00e1lovsky v modr\u00e9 a b\u00edl\u00e9, s velkou zlatou \u010delenkou a v h\u00e1vu z kmentu a purpuru. Ve m\u011bst\u011b S\u00fas\u00e1ch zavl\u00e1dlo bujar\u00e9 vesel\u00ed."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u017did\u016fm vze\u0161lo sv\u011btlo a radost, j\u00e1sot a sl\u00e1va."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "V ka\u017ed\u00e9 jedn\u00e9 provincii, v ka\u017edi\u010dk\u00e9m m\u011bst\u011b, kam dorazilo kr\u00e1lovsk\u00e9 na\u0159\u00edzen\u00ed, nastalo u \u017did\u016f vesel\u00ed a j\u00e1sot, hody a sv\u00e1tky. Mnoz\u00ed z ostatn\u00edch n\u00e1rod\u016f se tehdy po\u017eidov\u0161tili, proto\u017ee na n\u011b padl strach z \u017did\u016f."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "V\u0161e se obr\u00e1tilo - T\u0159in\u00e1ct\u00e9ho dne dvan\u00e1ct\u00e9ho m\u011bs\u00edce zvan\u00e9ho adar se m\u011blo naplnit kr\u00e1lovsk\u00e9 na\u0159\u00edzen\u00ed. Nep\u0159\u00e1tel\u00e9 \u010dekali, \u017ee toho dne \u017didy p\u0159emohou, ale v\u0161e se obr\u00e1tilo: \u017did\u00e9 p\u0159emohli sv\u00e9 protivn\u00edky."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ve v\u0161ech provinci\u00edch kr\u00e1le Xerxe se \u017did\u00e9 ve sv\u00fdch m\u011bstech shrom\u00e1\u017edili, aby br\u00e1nili sv\u00e9 \u017eivoty proti t\u011bm, kdo jim chystali pohromu. Nikdo p\u0159ed nimi neobst\u00e1l; strach z nich padl na v\u0161echny n\u00e1rody."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tak\u00e9 v\u0161ichni p\u0159edstavitel\u00e9 provinci\u00ed, satrapov\u00e9, m\u00edstodr\u017e\u00edc\u00ed a kr\u00e1lov\u0161t\u00ed spr\u00e1vci podporovali \u017didy, nebo\u0165 na n\u011b padl strach z Mordechaje."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mordechaj m\u011bl toti\u017e v kr\u00e1lovsk\u00e9m pal\u00e1ci v\u00fdznamn\u00e9 postaven\u00ed. Jeho pov\u011bst se \u0161\u00ed\u0159ila po v\u0161ech provinci\u00edch a Mordechaj\u016fv vliv rostl st\u00e1le v\u00edc."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u017did\u00e9 ude\u0159ili na v\u0161echny sv\u00e9 nep\u0159\u00e1tele me\u010dem. P\u0159i t\u00e9 \u0159e\u017ei a zhoub\u011b nalo\u017eili se sv\u00fdmi protivn\u00edky, jak se jim zacht\u011blo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "V samotn\u00e9m s\u00eddeln\u00edm m\u011bst\u011b S\u00fas\u00e1ch \u017did\u00e9 pobili a zahubili p\u011bt set mu\u017e\u016f."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mezi nimi byli: Par\u0161andata, Dalfon, Aspata,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Porata, Adalia, Aridata,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Parma\u0161ta, Arisaj, Aridaj, Vajzata,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "deset syn\u016f \u017eidobijce Hamana, syna Hamedatova. Pobili je, ko\u0159isti se v\u0161ak ani nedotkli."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "T\u00e9ho\u017e dne se po\u010det zabit\u00fdch v s\u00eddeln\u00edm m\u011bst\u011b S\u00fas\u00e1ch donesl a\u017e ke kr\u00e1li."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201eV samotn\u00fdch S\u00fas\u00e1ch,\u201c \u0159ekl kr\u00e1l kr\u00e1lovn\u011b Ester, \u201e\u017did\u00e9 pobili a zahubili p\u011bt set mu\u017e\u016f a deset Hamanov\u00fdch syn\u016f. Co asi ud\u011blali v ostatn\u00edch provinci\u00edch \u0159\u00ed\u0161e? Tak jak\u00e9 m\u00e1\u0161 p\u0159\u00e1n\u00ed? Bude ti spln\u011bno. \u017d\u00e1dej cokoli dal\u0161\u00edho a stane se.\u201c"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201eKdyby kr\u00e1l r\u00e1\u010dil,\u201c odpov\u011bd\u011bla Ester, \u201enech\u0165 je \u017did\u016fm dovoleno, aby v S\u00fas\u00e1ch mohli podle z\u00e1kona pro dne\u0161ek jednat je\u0161t\u011b z\u00edtra. A t\u011bch deset Hamanov\u00fdch syn\u016f nech\u0165 pov\u011bs\u00ed na k\u016fly.\u201c"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kr\u00e1l p\u0159ik\u00e1zal, a\u0165 se tak stane. V S\u00fas\u00e1ch byl vyd\u00e1n p\u0159\u00edslu\u0161n\u00fd z\u00e1kon a deset Hamanov\u00fdch syn\u016f bylo pov\u011b\u0161eno."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u017did\u00e9 v S\u00fas\u00e1ch se shrom\u00e1\u017edili je\u0161t\u011b \u010dtrn\u00e1ct\u00e9ho dne m\u011bs\u00edce adaru. Pobili v S\u00fas\u00e1ch t\u0159i sta mu\u017e\u016f, ko\u0159isti se v\u0161ak ani nedotkli."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tak\u00e9 ostatn\u00ed \u017did\u00e9 v \u0159\u00ed\u0161sk\u00fdch provinci\u00edch se shrom\u00e1\u017edili, aby br\u00e1nili sv\u00e9 \u017eivoty a zjednali si klid od nep\u0159\u00e1tel. Pobili p\u011btasedmdes\u00e1t tis\u00edc protivn\u00edk\u016f, ko\u0159isti se v\u0161ak ani nedotkli."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "To se stalo t\u0159in\u00e1ct\u00e9ho dne m\u011bs\u00edce adaru. N\u00e1sleduj\u00edc\u00edho \u010dtrn\u00e1ct\u00e9ho dne u\u017e m\u011bli klid, a tak toho dne po\u0159\u00e1dali hody a veselice."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u017did\u00e9 v S\u00fas\u00e1ch se ale shrom\u00e1\u017edili t\u0159in\u00e1ct\u00e9ho a je\u0161t\u011b \u010dtrn\u00e1ct\u00e9ho dne t\u00e9ho\u017e m\u011bs\u00edce. Klid m\u011bli a\u017e patn\u00e1ct\u00e9ho, a tak po\u0159\u00e1dali hody a veselice teprve toho dne."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A proto venkov\u0161t\u00ed \u017did\u00e9, kte\u0159\u00ed nebydl\u00ed v hrazen\u00fdch m\u011bstech, po\u0159\u00e1daj\u00ed veselice, hody a oslavy \u010dtrn\u00e1ct\u00e9ho dne m\u011bs\u00edce adaru a navz\u00e1jem si pos\u00edlaj\u00ed v\u00fdslu\u017eku."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Purim - Mordechaj v\u0161echny tyto v\u011bci sepsal a v\u0161em \u017did\u016fm ve v\u0161ech provinci\u00edch kr\u00e1le Xerxe, bl\u00edzk\u00fdm i vzd\u00e1len\u00fdm, rozeslal listy,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "aby jim ulo\u017eil ka\u017edoro\u010dn\u011b zachov\u00e1vat \u010dtrn\u00e1ct\u00fd a patn\u00e1ct\u00fd den m\u011bs\u00edce adaru."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "V tyto dny si \u017did\u00e9 zjednali klid od sv\u00fdch nep\u0159\u00e1tel; v tomto m\u011bs\u00edci se jejich \u017eal prom\u011bnil v radost a smutek ve sv\u00e1tek. Proto maj\u00ed v tyto dny po\u0159\u00e1dat hody a veselice, navz\u00e1jem si pos\u00edlat v\u00fdslu\u017eku a d\u00e1vat d\u00e1rky chud\u00fdm."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Tak \u017did\u00e9 p\u0159ijali sv\u00e1tek, kter\u00fd tehdy za\u010dali slavit a o kter\u00e9m jim napsal Mordechaj:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Onen arci\u017eidobijce Haman, syn Hamedaty Agagovce, si usmyslel vyhladit \u017didy. Hodil si pur (neboli los), kdy je m\u00e1 zni\u010dit a vyhladit."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ester ale \u0161la p\u0159ed kr\u00e1le, a ten vydal p\u00edsemn\u00e9 na\u0159\u00edzen\u00ed, aby se ten zlovoln\u00fd pl\u00e1n, kter\u00fd Haman zosnoval proti \u017did\u016fm, obr\u00e1til zp\u011bt na jeho hlavu: on s\u00e1m i jeho synov\u00e9 skon\u010dili na k\u016flech."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Proto se t\u011bm dn\u016fm \u0159\u00edk\u00e1 purim, od toho slova pur. Kv\u016fli v\u0161emu, co je zaps\u00e1no v t\u00e9to listin\u011b, co sami za\u017eili a co se jim vypr\u00e1v\u011blo,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u017did\u00e9 ustanovili tento nepom\u00edjiv\u00fd sv\u00e1tek pro sebe, pro sv\u00e9 potomky a pro v\u0161echny, kdo se k nim p\u0159ipoj\u00ed. P\u0159ijali, \u017ee budou ka\u017edoro\u010dn\u011b zachov\u00e1vat oba ty dny p\u0159edepsan\u00fdm zp\u016fsobem a ve stanoven\u00fd \u010das."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Tyto dny se budou p\u0159ipom\u00ednat a slavit v ka\u017ed\u00e9m n\u00e1sleduj\u00edc\u00edm pokolen\u00ed, v ka\u017ed\u00e9 rodin\u011b, ka\u017ed\u00e9 provincii a ka\u017ed\u00e9m m\u011bst\u011b. Tyto dny purim v \u017didovstvu nepominou a jejich pam\u00e1tka mezi jejich potomky nevymiz\u00ed."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Tuto druhou listinu psala spolu s \u017didem Mordechajem tak\u00e9 kr\u00e1lovna Ester, dcera Abichailova, aby purim potvrdila s ve\u0161kerou v\u00e1\u017enost\u00ed."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "On pak ty listy rozeslal \u017did\u016fm do sta sedmadvaceti provinci\u00ed Xerxovy \u0159\u00ed\u0161e. P\u0159\u00e1l jim pokoj a bezpe\u010d\u00ed,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "a a\u0165 se dny t\u011bchto sv\u00e1tk\u016f purim dodr\u017euj\u00ed ve stanoven\u00fd \u010das. Tak jim to ulo\u017eil \u017did Mordechaj s kr\u00e1lovnou Ester a tak to p\u0159ijali pro sebe i pro sv\u00e9 potomstvo na pam\u011b\u0165 sv\u00e9ho p\u016fstu a na\u0159\u00edk\u00e1n\u00ed."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Slova ohledn\u011b purim stvrdil i rozkaz kr\u00e1lovny Ester, a tak to bylo zaneseno do knihy."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Z\u00e1v\u011br - Kr\u00e1l Xerxes podrobil povinn\u00fdm odvod\u016fm cel\u00e9 vnitrozem\u00ed i mo\u0159sk\u00e9 ostrovy."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ve\u0161ker\u00e9 \u00fasp\u011bchy jeho vl\u00e1dnut\u00ed i jeho moc jako\u017e i podrobnosti o Mordechajov\u011b v\u00fdznamu a jak ho kr\u00e1l vyznamenal, to v\u0161e je seps\u00e1no v Kronice kr\u00e1l\u016f m\u00e9dsk\u00fdch a persk\u00fdch."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u017did Mordechaj byl druh\u00fd hned po kr\u00e1li Xerxovi a mezi \u017didy nejv\u00e1\u017een\u011bj\u0161\u00ed. Cel\u00e9 to mno\u017estv\u00ed jeho brat\u0159\u00ed ho m\u011blo v oblib\u011b. Pe\u010doval toti\u017e o dobro sv\u00e9ho lidu a zasazoval se o rozkv\u011bt v\u0161eho jejich potomstva."
                }
            }
        }
    }
}