{
    "version": "b21",
    "book_name": "Galatians",
    "book_nr": "48",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pavel, apo\u0161tol (poslan\u00fd ne od lid\u00ed ani skrze \u010dlov\u011bka, ale skrze Je\u017e\u00ed\u0161e Krista a Boha Otce, kter\u00fd ho vzk\u0159\u00edsil z mrtv\u00fdch),"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "a v\u0161ichni brat\u0159i, kte\u0159\u00ed jsou se mnou, c\u00edrkv\u00edm v Galacii:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Milost v\u00e1m a pokoj od Boha, na\u0161eho Otce, a od P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e Krista,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "kter\u00fd dal s\u00e1m sebe za na\u0161e h\u0159\u00edchy, aby n\u00e1s vysvobodil z nyn\u011bj\u0161\u00edho zl\u00e9ho v\u011bku podle v\u016fle na\u0161eho Boha a Otce,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "jemu\u017e bu\u010f sl\u00e1va na v\u011bky v\u011bk\u016f. Amen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u017d\u00e1dn\u00e9 jin\u00e9 evangelium - \u017dasnu, jak rychle se uchylujete od Toho, kter\u00fd v\u00e1s povolal Kristovou milost\u00ed, k jin\u00e9mu evangeliu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u017d\u00e1dn\u00e9 jin\u00e9 evangelium ale nen\u00ed; to se v\u00e1s jen sna\u017e\u00ed zm\u00e1st ti, kdo cht\u011bj\u00ed p\u0159evr\u00e1tit evangelium Kristovo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kdyby v\u00e1m kdokoli \u2013 a\u0165 u\u017e my sami nebo t\u0159eba and\u011bl z nebe \u2013 k\u00e1zal jin\u00e9 evangelium ne\u017e to, kter\u00e9 jsme v\u00e1m k\u00e1zali, a\u0165 je proklet!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Znovu opakuji, co jsme u\u017e \u0159ekli: Pokud v\u00e1m n\u011bkdo k\u00e1\u017ee jin\u00e9 evangelium ne\u017e to, kter\u00e9 jste p\u0159ijali, a\u0165 je proklet!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Chci si te\u010f naklonit lidi, nebo Boha? Copak mi jde o lidskou p\u0159\u00edze\u0148? Kdybych se je\u0161t\u011b sna\u017eil zal\u00edbit lidem, nebyl bych Krist\u016fv slu\u017eebn\u00edk!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Uji\u0161\u0165uji v\u00e1s, brat\u0159i, \u017ee evangelium, kter\u00e9 jsem k\u00e1zal, nen\u00ed z \u010dlov\u011bka."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nem\u00e1m je p\u0159evzat\u00e9 ani nau\u010den\u00e9 od \u010dlov\u011bka, ale skrze zjeven\u00ed Je\u017e\u00ed\u0161e Krista."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jist\u011b jste sly\u0161eli, jak jsem si po\u010d\u00ednal je\u0161t\u011b jako stoupenec judaismu, jak nesmi\u0159iteln\u011b jsem pron\u00e1sledoval Bo\u017e\u00ed c\u00edrkev a sna\u017eil se ji vyhladit."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ve sv\u00e9m n\u00e1rod\u011b jsem v judaismu p\u0159ed\u010dil v\u011bt\u0161inu sv\u00fdch vrstevn\u00edk\u016f, pat\u0159il jsem k nejhorliv\u011bj\u0161\u00edm stoupenc\u016fm otcovsk\u00fdch tradic."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "B\u016fh, kter\u00fd m\u011b odd\u011blil u\u017e v mat\u010din\u011b l\u016fn\u011b a povolal m\u011b svou milost\u00ed, se ale rozhodl,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u017ee mi zjev\u00ed sv\u00e9ho Syna, abych ho k\u00e1zal mezi pohany. Nesp\u011bchal jsem se tehdy poradit s t\u011blem a krv\u00ed,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "ani jsem ne\u0161el do Jeruzal\u00e9ma za t\u011bmi, kdo se stali apo\u0161toly d\u0159\u00edve ne\u017e j\u00e1, ale ode\u0161el jsem do Ar\u00e1bie a pozd\u011bji se vr\u00e1til do Dama\u0161ku."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Teprve po t\u0159ech letech jsem p\u0159i\u0161el do Jeruzal\u00e9ma, abych se sezn\u00e1mil s Petrem. Str\u00e1vil jsem u n\u011bj dva t\u00fddny,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "ale s \u017e\u00e1dn\u00fdm jin\u00fdm apo\u0161tolem jsem se nesetkal, krom\u011b Jakuba, P\u00e1nova bratra."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "B\u016fh je mi sv\u011bdek, \u017ee v\u00e1m nep\u00ed\u0161u \u017e\u00e1dnou le\u017e!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pot\u00e9 jsem ode\u0161el do S\u00fdrie a Kilikie."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "V judsk\u00fdch c\u00edrkv\u00edch, kter\u00e9 jsou v Kristu, m\u011b osobn\u011b v\u016fbec neznali."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sly\u0161eli jen, \u017ee \u201en\u00e1\u0161 d\u0159\u00edv\u011bj\u0161\u00ed pron\u00e1sledovatel te\u010f k\u00e1\u017ee v\u00edru, kterou p\u0159edt\u00edm pot\u00edral,\u201c"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "a oslavovali kv\u016fli mn\u011b Boha."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u016fh nikomu nestran\u00ed - Po \u010dtrn\u00e1cti letech jsem se pak vr\u00e1til do Jeruzal\u00e9ma s Barnab\u00e1\u0161em a vzal jsem s sebou i Tita."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "P\u0159i\u0161el jsem tehdy na z\u00e1klad\u011b zjeven\u00ed. Se\u0161el jsem se soukrom\u011b s v\u00e1\u017een\u00fdmi v\u016fdci a sezn\u00e1mil je s evangeliem, kter\u00e9 k\u00e1\u017eu mezi pohany, aby snad m\u016fj dosavadn\u00ed ani dal\u0161\u00ed b\u011bh nebyl zbyte\u010dn\u00fd."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u017d\u00e1dnou ob\u0159\u00edzku tehdy nikdo nevnucoval ani m\u00e9mu \u0159eck\u00e9mu spole\u010dn\u00edku Titovi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "To jen ti vet\u0159elci, ti fale\u0161n\u00ed brat\u0159i se mezi n\u00e1s vloudili, aby vysl\u00eddili svobodu, kterou m\u00e1me v Kristu Je\u017e\u00ed\u0161i, a aby n\u00e1s zotro\u010dili."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ani na chv\u00edli jsme jim neustoupili a nepoddali se, aby pro v\u00e1s byla zachov\u00e1na pravda evangelia."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pokud jde o ty, kdo jsou pova\u017eov\u00e1ni za v\u016fdce (a\u0165 u\u017e jsou cokoli, mn\u011b na tom nez\u00e1le\u017e\u00ed, B\u016fh nestran\u00ed nikomu), mn\u011b osobn\u011b nic nep\u0159idali."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Naopak uznali, \u017ee mi bylo sv\u011b\u0159eno evangelium pro neob\u0159ezan\u00e9, tak jako Petrovi pro ob\u0159ezan\u00e9."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ten, kter\u00fd p\u016fsobil skrze Petrovo apo\u0161tolstv\u00ed v\u016f\u010di ob\u0159ezan\u00fdm, p\u016fsobil p\u0159ece i skrze mne v\u016f\u010di pohan\u016fm."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jakub, Petr a Jan, pova\u017eovan\u00ed za sloupy c\u00edrkve, tedy poznali, jakou jsem dostal milost, a podali mn\u011b i Barnab\u00e1\u0161ovi pravice jako spole\u010dn\u00edk\u016fm s t\u00edm, \u017ee my p\u016fjdeme k pohan\u016fm a oni k ob\u0159ezan\u00fdm."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Cht\u011bli jen, abychom pamatovali na chud\u00e9, o co\u017e jsem se opravdu piln\u011b sna\u017eil."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Neodm\u00edt\u00e1m tu milost - Kdy\u017e ale Petr p\u0159i\u0161el do Antiochie, otev\u0159en\u011b jsem se mu postavil. Jeho chov\u00e1n\u00ed bylo odsouzen\u00edhodn\u00e9:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "nejd\u0159\u00edve b\u011b\u017en\u011b jedl s pohany, ale kdy\u017e dorazili Jakubovi lid\u00e9, za\u010dal se dr\u017eet zp\u00e1tky a odd\u011bloval se, proto\u017ee se b\u00e1l ob\u0159ezanc\u016f."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Stejn\u00e9 divadlo za\u010dali hr\u00e1t i ostatn\u00ed \u017did\u00e9, a\u017e se t\u00edm jejich pokrytectv\u00edm nechal strhnout i Barnab\u00e1\u0161."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kdy\u017e jsem uvid\u011bl, jak pokulh\u00e1vaj\u00ed za pravdou evangelia, \u0159ekl jsem Petrovi p\u0159ede v\u0161emi: \u201eTy \u017ee jsi \u017did? S\u00e1m ne\u017eije\u0161 jako \u017did, ale jako pohan! Pro\u010d tedy nut\u00ed\u0161 pohany k \u017eidovstv\u00ed?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "I kdy\u017e jsme rodil\u00ed \u017did\u00e9, \u017e\u00e1dn\u00ed h\u0159\u00ed\u0161n\u00ed pohan\u00e9,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "v\u00edme, \u017ee \u010dlov\u011bka nemohou ospravedlnit skutky Z\u00e1kona, ale jen v\u00edra v Je\u017e\u00ed\u0161e Krista. Proto jsme sami uv\u011b\u0159ili v Je\u017e\u00ed\u0161e Krista, abychom byli ospravedln\u011bni Kristovou v\u00edrou, a ne skutky Z\u00e1kona. Skutky Z\u00e1kona p\u0159ece nikoho neospravedln\u00ed!\u201c"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kdy\u017e tedy hled\u00e1me ospravedln\u011bn\u00ed v Kristu, pon\u011bvad\u017e se ukazuje, \u017ee i my jsme h\u0159\u00ed\u0161n\u00ed, znamen\u00e1 to, \u017ee Kristus napom\u00e1h\u00e1 h\u0159\u00edchu? V \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kdybych znovu stav\u011bl, co jsem p\u0159edt\u00edm zbo\u0159il, usv\u011bd\u010doval bych s\u00e1m sebe jako vin\u00edka."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00edky Z\u00e1konu jsem ale pro Z\u00e1kon mrtv\u00fd, abych byl \u017eiv\u00fd pro Boha."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jsem uk\u0159i\u017eov\u00e1n s Kristem. Ne\u017eiji u\u017e j\u00e1 \u2013 Kristus \u017eije ve mn\u011b! Sv\u016fj \u017eivot v tomto t\u011ble \u017eiji ve v\u00ed\u0159e v Bo\u017e\u00edho Syna, kter\u00fd si m\u011b zamiloval a vydal za m\u011b s\u00e1m sebe."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Neodm\u00edt\u00e1m tu Bo\u017e\u00ed milost. Spo\u010d\u00edv\u00e1-li toti\u017e spravedlnost v pln\u011bn\u00ed Z\u00e1kona, potom Kristus zem\u0159el zbyte\u010dn\u011b."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Skutky a v\u00edra - Bl\u00e1zniv\u00ed Galat\u0161t\u00ed! Kdo v\u00e1s tak obloudil? V\u00e1s, kter\u00fdm byl p\u0159\u00edmo p\u0159ed o\u010dima vykreslen Je\u017e\u00ed\u0161 Kristus uk\u0159i\u017eovan\u00fd!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Cht\u011bl bych se od v\u00e1s dozv\u011bd\u011bt jedno: P\u0159ijali jste Ducha d\u00edky skutk\u016fm Z\u00e1kona, anebo d\u00edky v\u00ed\u0159e v to, co jste sly\u0161eli?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "P\u0159i\u0161li jste o rozum? Za\u010dali jste Duchem, a te\u010f kon\u010d\u00edte t\u011blem?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tolik jste pro\u017eili \u2013 bylo to k ni\u010demu, \u00fapln\u011b k ni\u010demu?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ud\u011bluje v\u00e1m B\u016fh Ducha a p\u016fsob\u00ed mezi v\u00e1mi z\u00e1zraky d\u00edky skutk\u016fm Z\u00e1kona, anebo d\u00edky v\u00ed\u0159e v to, co jste sly\u0161eli?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Abraham, jak je ps\u00e1no, \u201euv\u011b\u0159il Bohu a ten mu to po\u010d\u00edtal za spravedlnost\u201c."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Z toho vid\u00edte, \u017ee synov\u00e9 Abrahamovi jsou lid\u00e9 v\u00edry."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "P\u00edsmo p\u0159edv\u00eddalo, \u017ee B\u016fh ospravedln\u00ed pohany na z\u00e1klad\u011b v\u00edry, a tak p\u0159edpov\u011bd\u011blo Abrahamovi: \u201eV tob\u011b dojdou po\u017eehn\u00e1n\u00ed v\u0161echny n\u00e1rody.\u201c"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Lid\u00e9 v\u00edry tedy doch\u00e1zej\u00ed po\u017eehn\u00e1n\u00ed s v\u011brn\u00fdm Abrahamem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "V\u0161ichni, kdo spol\u00e9haj\u00ed na skutky Z\u00e1kona, jsou ale pod proklet\u00edm, nebo\u0165 je ps\u00e1no: \u201eProklet bu\u010f ka\u017ed\u00fd, kdo nepln\u00ed a nedodr\u017euje v\u0161e, co je zaps\u00e1no v knize Z\u00e1kona.\u201c"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u017de Z\u00e1kon p\u0159ed Bohem nikoho neospravedln\u00ed, je z\u0159ejm\u00e9 z toho, \u017ee \u201eSpravedliv\u00fd bude \u017e\u00edt z v\u00edry.\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "V Z\u00e1kon\u011b ov\u0161em nejde o v\u00edru, ale o skutky: \u201eTen, kdo je pln\u00ed, z nich bude \u017e\u00edt.\u201c"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kristus n\u00e1s vykoupil z proklet\u00ed Z\u00e1kona, kdy\u017e se stal proklet\u00edm za n\u00e1s (jak je ps\u00e1no: \u201eProklet bu\u010f ka\u017ed\u00fd, kdo vis\u00ed na d\u0159ev\u011b\u201c),"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "aby tak Abrahamovo po\u017eehn\u00e1n\u00ed p\u0159i\u0161lo v Kristu Je\u017e\u00ed\u0161i na pohany a abychom skrze v\u00edru p\u0159ijali zasl\u00edben\u00ed Ducha."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Z\u00e1kon a zasl\u00edben\u00ed - \u0158eknu to po lidsku, brat\u0159i. Lidskou smlouvu po schv\u00e1len\u00ed tak\u00e9 nikdo neru\u0161\u00ed ani k n\u00ed nic nep\u0159id\u00e1v\u00e1. Tot\u00e9\u017e plat\u00ed pro"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "zasl\u00edben\u00ed dan\u00e9 Abrahamovi a jeho semeni. P\u00edsmo tu ne\u0159\u00edk\u00e1 v mno\u017en\u00e9m \u010d\u00edsle: \u201ea semen\u016fm,\u201c ale v jednotn\u00e9m: \u201ea tv\u00e9mu semeni,\u201c \u010d\u00edm\u017e je m\u00edn\u011bn Kristus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Chci t\u00edm \u0159\u00edci toto: Z\u00e1kon zaveden\u00fd po 430 letech nem\u016f\u017ee zru\u0161it smlouvu p\u0159edt\u00edm schv\u00e1lenou Bohem, a odvolat tak zasl\u00edben\u00ed."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vypl\u00fdv\u00e1-li d\u011bdictv\u00ed ze Z\u00e1kona, nevypl\u00fdv\u00e1 u\u017e ze zasl\u00edben\u00ed. Abrahama v\u0161ak B\u016fh obdaroval skrze zasl\u00edben\u00ed."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "K \u010demu tedy Z\u00e1kon? Byl p\u0159id\u00e1n kv\u016fli provin\u011bn\u00edm a\u017e do p\u0159\u00edchodu toho zasl\u00edben\u00e9ho semene. Byl vyhl\u00e1\u0161en pomoc\u00ed and\u011bl\u016f skrze prost\u0159edn\u00edka;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "prost\u0159edn\u00edk ov\u0161em nen\u00ed pro jednoho, a B\u016fh je jeden."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Je tedy Z\u00e1kon proti Bo\u017e\u00edm zasl\u00edben\u00edm? V \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b! Kdyby tu byl Z\u00e1kon, kter\u00fd by dok\u00e1zal p\u0159in\u00e9st \u017eivot, potom by spravedlnost opravdu vypl\u00fdvala ze Z\u00e1kona."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "P\u00edsmo ale zahrnulo v\u0161echny lidi pod h\u0159\u00edch, aby v\u0161em v\u011b\u0159\u00edc\u00edm nab\u00eddlo zasl\u00edben\u00ed zalo\u017een\u00e9 na v\u00ed\u0159e v Je\u017e\u00ed\u0161e Krista."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Bo\u017e\u00ed d\u011bdicov\u00e9 - Ne\u017e p\u0159i\u0161la v\u00edra, byli jsme st\u0159e\u017eeni pod dozorem Z\u00e1kona a\u017e do doby, kdy m\u011bla b\u00fdt v\u00edra zjevena."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Z\u00e1kon n\u00e1s jako p\u011bstoun vychov\u00e1val ke Kristu, abychom mohli b\u00fdt ospravedln\u011bni v\u00edrou."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Po p\u0159\u00edchodu v\u00edry u\u017e ale nejsme pod p\u011bstounem."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "V\u0161ichni jste se v\u00edrou v Krista Je\u017e\u00ed\u0161e stali Bo\u017e\u00edmi d\u011btmi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "V\u0161ichni, kdo jste pok\u0159t\u011bni do Krista, jste se do Krista obl\u00e9kli."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Nejde u\u017e o to, kdo je \u017did nebo \u0158ek, otrok nebo svobodn\u00fd, mu\u017e nebo \u017eena \u2013 v\u0161ichni jste jedno v Kristu Je\u017e\u00ed\u0161i."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A kdy\u017e jste Kristovi, jste s\u00edm\u011b Abrahamovo a d\u011bdicov\u00e9 podle zasl\u00edben\u00ed."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sna\u017e\u00edm se \u0159\u00edci, \u017ee dokud je d\u011bdic nedosp\u011bl\u00fd, ni\u010d\u00edm se neli\u0161\u00ed od otroka. Je sice p\u00e1nem v\u0161eho,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "ale a\u017e do \u010dasu ur\u010den\u00e9ho otcem z\u016fst\u00e1v\u00e1 pod poru\u010dn\u00edky a spr\u00e1vci."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dokud jsme byli nedosp\u011bl\u00ed, byli jsme i my takto zotro\u010deni principy tohoto sv\u011bta."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kdy\u017e se v\u0161ak \u010das naplnil, B\u016fh poslal sv\u00e9ho Syna, narozen\u00e9ho z \u017eeny, narozen\u00e9ho pod Z\u00e1konem,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "aby vykoupil ty, kdo byli pod Z\u00e1konem, abychom p\u0159ijali pr\u00e1vo synovstv\u00ed."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A proto\u017ee jste synov\u00e9, B\u016fh poslal do na\u0161ich srdc\u00ed Ducha sv\u00e9ho Syna, volaj\u00edc\u00edho: \u201eAbba, Ot\u010de!\u201c"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A tak u\u017e d\u00edky Bohu nejsi otrok, ale syn, a kdy\u017e syn, pak tak\u00e9 d\u011bdic."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Boj\u00edm se o v\u00e1s - Dokud jste je\u0161t\u011b neznali Boha, otro\u010dili jste t\u011bm, kdo p\u0159irozen\u011b nejsou \u017e\u00e1dn\u00ed bohov\u00e9."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Te\u010f jste ale Boha poznali (l\u00e9pe \u0159e\u010deno: B\u016fh poznal v\u00e1s). Pro\u010d se tedy znovu obrac\u00edte k t\u011bm chab\u00fdm a uboh\u00fdm princip\u016fm a chcete jim znovu otro\u010dit?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Db\u00e1te na dny, m\u011bs\u00edce, obdob\u00ed a roky!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Boj\u00edm se o v\u00e1s, aby snad v\u0161echna moje d\u0159ina pro v\u00e1s nebyla zbyte\u010dn\u00e1."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Brat\u0159i, pros\u00edm v\u00e1s, bu\u010fte jako j\u00e1; v\u017edy\u0165 i j\u00e1 jsem jako vy. Nijak jste mi neubl\u00ed\u017eili."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jak v\u00edte, na za\u010d\u00e1tku jsem v\u00e1m k\u00e1zal evangelium v t\u011blesn\u00e9 slabosti."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "I kdy\u017e m\u016fj stav byl pro v\u00e1s zkou\u0161kou, nepohrdli jste mnou a neodm\u00edtli m\u011b. P\u0159ijali jste m\u011b jako Bo\u017e\u00edho and\u011bla, jako Krista Je\u017e\u00ed\u0161e!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kam se pod\u011blo to va\u0161e nad\u0161en\u00ed? Mohu dosv\u011bd\u010dit, \u017ee kdyby to \u0161lo, vyloupli byste si o\u010di a dali mi je!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Stal jsem se snad va\u0161\u00edm nep\u0159\u00edtelem, kdy\u017e v\u00e1m \u0159\u00edk\u00e1m pravdu?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tamti o v\u00e1s maj\u00ed horliv\u00fd z\u00e1jem, ale nemysl\u00ed to dob\u0159e. Cht\u011bj\u00ed v\u00e1s odlou\u010dit ode m\u011b, abyste horlili pro n\u011b."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Je dobr\u00e9 horlit v z\u00e1jmu dobra, a to v\u017edycky, nejen kdy\u017e jsem u v\u00e1s."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u011bti moje, znovu v\u00e1s v bolestech rod\u00edm, dokud ve v\u00e1s nebude zformov\u00e1n Kristus."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Cht\u011bl bych te\u010f b\u00fdt s v\u00e1mi a zm\u011bnit sv\u016fj t\u00f3n, nebo\u0165 jsem nad v\u00e1mi bezradn\u00fd."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Dv\u011b smlouvy - Tak\u017ee vy chcete b\u00fdt pod Z\u00e1konem? Pov\u011bzte mi, sly\u0161\u00edte v\u016fbec, co Z\u00e1kon \u0159\u00edk\u00e1?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Je ps\u00e1no, \u017ee Abraham m\u011bl dva syny, jednoho z otrokyn\u011b a druh\u00e9ho ze svobodn\u00e9."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ten z otrokyn\u011b se ale narodil jen podle t\u011bla, kde\u017eto ten ze svobodn\u00e9 skrze zasl\u00edben\u00ed."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Je to jinotaj; ty \u017eeny jsou dv\u011b smlouvy. Jedna je z hory Sinaj a tak jako Hagar rod\u00ed sv\u00e9 d\u011bti do otroctv\u00ed."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tato Hagar p\u0159edstavuje horu Sinaj v Ar\u00e1bii a odpov\u00edd\u00e1 nyn\u011bj\u0161\u00edmu Jeruzal\u00e9mu, nebo\u0165 je se sv\u00fdmi d\u011btmi v otroctv\u00ed."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Nebesk\u00fd Jeruzal\u00e9m je ale svobodn\u00fd a ten je na\u0161\u00ed matkou."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Je p\u0159ece ps\u00e1no: \u201eRaduj se, neplodn\u00e1, ty, je\u017e nerod\u00ed\u0161, j\u00e1sej a k\u0159i\u010d, je\u017e nem\u00e1\u0161 bolesti! D\u011bt\u00ed opu\u0161t\u011bn\u00e9 je toti\u017e mnoho, v\u00edce ne\u017e t\u00e9, je\u017e mu\u017ee m\u00e1.\u201c"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vy, brat\u0159i, jste tedy jako Iz\u00e1k d\u011btmi zasl\u00edben\u00ed."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Dnes je to stejn\u00e9 jako tehdy: ten narozen\u00fd podle t\u011bla pron\u00e1sleduje narozen\u00e9ho podle Ducha."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Co ale \u0159\u00edk\u00e1 P\u00edsmo? \u201eVy\u017ee\u0148 otrokyni i jej\u00edho syna. Syn otrokyn\u011b nebude d\u011bdit se synem svobodn\u00e9!\u201c"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A tak, brat\u0159i, nejsme d\u011btmi otrokyn\u011b, ale t\u00e9 svobodn\u00e9."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "St\u016fjte ve svobod\u011b - V t\u00e9to svobod\u011b, do n\u00ed\u017e n\u00e1s Kristus vysvobodil, pevn\u011b st\u016fjte; nenechte se znovu zap\u0159\u00e1hnout do otrock\u00e9ho jha."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00e1 Pavel v\u00e1m te\u010f n\u011bco \u0159eknu: d\u00e1te-li se ob\u0159ezat, Kristus v\u00e1m nebude k ni\u010demu!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ka\u017ed\u00e9mu, kdo se chce d\u00e1t ob\u0159ezat, znovu potvrzuji, \u017ee mus\u00ed dodr\u017eovat cel\u00fd Z\u00e1kon."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Zbavili jste se Krista, vy v\u0161ichni, kdo se ospravedl\u0148ujete Z\u00e1konem; odpadli jste od milosti!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "My ale o\u010dek\u00e1v\u00e1me nad\u011bji spravedlnosti skrze Ducha, na z\u00e1klad\u011b v\u00edry."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "V Kristu Je\u017e\u00ed\u0161i p\u0159ece nez\u00e1le\u017e\u00ed na ob\u0159\u00edzce nebo neob\u0159\u00edzce, ale na v\u00ed\u0159e, kter\u00e1 se projevuje l\u00e1skou."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "B\u011b\u017eeli jste v\u00fdborn\u011b. Kdo v\u00e1s zastavil v n\u00e1sledov\u00e1n\u00ed pravdy?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ty p\u0159esv\u011bd\u010div\u00e9 \u0159e\u010di nejsou od Toho, kter\u00fd v\u00e1s povol\u00e1v\u00e1."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Trocha kvasu prokvas\u00ed cel\u00e9 t\u011bsto!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jsem si o v\u00e1s v P\u00e1nu jist, \u017ee se nenech\u00e1te p\u0159esv\u011bd\u010dit; ten, kdo se v\u00e1s ale sna\u017e\u00ed zm\u00e1st, neujde soudu, a\u0165 je to kdokoli."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Brat\u0159i, jestli i j\u00e1 dosud k\u00e1\u017eu ob\u0159\u00edzku, pro\u010d jsem tedy je\u0161t\u011b pron\u00e1sledov\u00e1n? K\u0159\u00ed\u017e by pak nebudil u\u017e \u017e\u00e1dn\u00e9 pohor\u0161en\u00ed."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A\u0165 se ti, kdo v\u00e1s nav\u00e1d\u011bj\u00ed k ob\u0159\u00edzce, jdou rovnou vy\u0159ezat!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u017dijte Duchem - Ano, brat\u0159i, byli jste povol\u00e1ni ke svobod\u011b. Tu svobodu ov\u0161em nem\u011bjte za z\u00e1minku pro svou t\u011blesnost, ale rad\u011bji si navz\u00e1jem v l\u00e1sce pom\u00e1hejte."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Cel\u00fd Z\u00e1kon je toti\u017e obsa\u017een v jedin\u00e9 v\u011bt\u011b: \u201eMiluj sv\u00e9ho bli\u017en\u00edho jako s\u00e1m sebe.\u201c"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kdy\u017e ale jeden druh\u00e9ho kou\u0161ete a \u017eerete, pozor, a\u0165 se navz\u00e1jem nerozs\u00e1pete!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u0158\u00edk\u00e1m v\u00e1m: \u017dijte Duchem, a nepodlehnete t\u011blesn\u00fdm sklon\u016fm."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "T\u011blesn\u00e9 sklony m\u00ed\u0159\u00ed proti Duchu a Duch proti t\u011blu; navz\u00e1jem si odporuj\u00ed, abyste nemohli d\u011blat, co chcete."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kdy\u017e jste v\u0161ak vedeni Duchem, nejste pod Z\u00e1konem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Projevy t\u011blesnosti jsou z\u0159ejm\u00e9. Pat\u0159\u00ed sem smilstvo, ne\u010distota, nestydatost,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "modl\u00e1\u0159stv\u00ed, \u010darov\u00e1n\u00ed, nep\u0159\u00e1telstv\u00ed, sv\u00e1rlivost, nevra\u017eivost, zloba, soupe\u0159ivost, roztr\u017eky, sekty,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "z\u00e1vid\u011bn\u00ed, opilstv\u00ed, ob\u017eerstv\u00ed a dal\u0161\u00ed podobn\u00e9 v\u011bci. Varuji v\u00e1s; jak u\u017e jsem v\u00e1m \u0159\u00edkal, ti, kdo tohle d\u011blaj\u00ed, nebudou m\u00edt pod\u00edl na Bo\u017e\u00edm kr\u00e1lovstv\u00ed."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ovocem Ducha je pak l\u00e1ska, radost, pokoj, trp\u011blivost, laskavost, dobrota, v\u011brnost,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "m\u00edrnost a zdr\u017eenlivost. Tomu se \u017e\u00e1dn\u00fd z\u00e1kon nevyrovn\u00e1."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ti, kdo pat\u0159\u00ed Kristu Je\u017e\u00ed\u0161i, uk\u0159i\u017eovali svou t\u011blesnost s jej\u00edmi v\u00e1\u0161n\u011bmi a sklony."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u017dijeme-li Duchem, pak se Duchem tak\u00e9 \u0159i\u010fme."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Nebu\u010fme je\u0161itn\u00ed, nesoupe\u0159me spolu a nez\u00e1vi\u010fme si."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Krist\u016fv z\u00e1kon - Brat\u0159i, upadne-li n\u011bkdo z v\u00e1s do h\u0159\u00edchu, vy duchovn\u00ed mu pomozte v n\u00e1prav\u011b. D\u011blejte to ov\u0161em ve vl\u00eddn\u00e9m duchu a ka\u017ed\u00fd si d\u00e1vej pozor, abys s\u00e1m nepodlehl poku\u0161en\u00ed."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Neste b\u0159emena jedni druh\u00fdch \u2013 tak napln\u00edte Krist\u016fv z\u00e1kon."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kdo si mysl\u00ed, \u017ee je n\u011bco, a p\u0159itom nic nen\u00ed, ten si n\u011bco nalh\u00e1v\u00e1."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ka\u017ed\u00fd a\u0165 posoud\u00ed sv\u00e9 vlastn\u00ed jedn\u00e1n\u00ed; a\u0165 se pak chlub\u00ed jen s\u00e1m sob\u011b a nesrovn\u00e1v\u00e1 se s druh\u00fdmi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ka\u017ed\u00fd mus\u00ed n\u00e9st sv\u016fj vlastn\u00ed n\u00e1klad."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kdo je vyu\u010dov\u00e1n Slovu, a\u0165 se d\u011bl\u00ed o v\u0161e dobr\u00e9 se sv\u00fdm u\u010ditelem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Neple\u0165te se, Boha nikdo neo\u0161\u00e1l\u00ed. \u010clov\u011bk sklid\u00ed to, co zasel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kdo zas\u00edv\u00e1 pro sv\u00e9 t\u011blo, sklid\u00ed z t\u011bla z\u00e1hubu; kdo zas\u00edv\u00e1 pro Ducha, sklid\u00ed z Ducha v\u011b\u010dn\u00fd \u017eivot."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nep\u0159est\u00e1vejme tedy konat dobro, nebo\u0165 v pat\u0159i\u010dn\u00fd \u010das budeme skl\u00edzet bez ust\u00e1n\u00ed."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dokud je \u010das, prokazujme dobro v\u0161em, a zvl\u00e1\u0161t\u011b \u010dlen\u016fm rodiny v\u00edry."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "POD\u00cdVEJTE SE, JAK V\u00c1M VELK\u00ddMI P\u00cdSMENY P\u00cd\u0160U SVOU VLASTN\u00cd RUKOU."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ti, kdo v\u00e1s nut\u00ed k ob\u0159\u00edzce, se cht\u011bj\u00ed uk\u00e1zat p\u0159ed lidmi a vyhnout se pron\u00e1sledov\u00e1n\u00ed pro Krist\u016fv k\u0159\u00ed\u017e."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jsou sice ob\u0159ezan\u00ed, ale oni sami Z\u00e1kon nedodr\u017euj\u00ed! Cht\u011bj\u00ed po v\u00e1s ob\u0159\u00edzku, jen aby se mohli pochlubit va\u0161\u00edm t\u011blem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00e1 se v\u0161ak nechci chlubit v\u016fbec ni\u010d\u00edm \u2013 krom\u011b k\u0159\u00ed\u017ee na\u0161eho P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e Krista, skrze n\u011bj\u017e je mi sv\u011bt uk\u0159i\u017eov\u00e1n a j\u00e1 sv\u011btu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "To, na \u010dem z\u00e1le\u017e\u00ed, toti\u017e nen\u00ed ob\u0159\u00edzka nebo neob\u0159\u00edzka, ale nov\u00e9 stvo\u0159en\u00ed."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Na v\u0161echny, kdo se budou \u0159\u00eddit t\u00edmto pravidlem, a\u0165 p\u0159ijde pokoj a milosrdenstv\u00ed jako\u017eto na Bo\u017e\u00ed Izrael."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A\u0165 u\u017e m\u011b s t\u00edm nad\u00e1le nikdo neobt\u011b\u017euje. Jizvy na m\u00e9m t\u011ble jsou znamen\u00edm, \u017ee pat\u0159\u00edm Je\u017e\u00ed\u0161i."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Milost na\u0161eho P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e Krista s va\u0161\u00edm duchem, brat\u0159i. Amen."
                }
            }
        }
    }
}