{
    "version": "b21",
    "book_name": "Philippians",
    "book_nr": "50",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pavel a Timoteus, slu\u017eebn\u00edci Krista Je\u017e\u00ed\u0161e, v\u0161em svat\u00fdm v Kristu Je\u017e\u00ed\u0161i, kte\u0159\u00ed jsou ve Filipech, se spr\u00e1vci a slu\u017eebn\u00edky:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Milost v\u00e1m a pokoj od Boha, na\u0161eho Otce, a od P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e Krista."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u011bkuji za v\u00e1s Bohu - Kdykoli si na v\u00e1s vzpomenu, mus\u00edm d\u011bkovat sv\u00e9mu Bohu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "St\u00e1le se za v\u00e1s v\u0161echny modl\u00edm a p\u0159i ka\u017ed\u00e9 sv\u00e9 modlitb\u011b se raduji"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "z toho, jak se od prvn\u00edho dne a\u017e doposud pod\u00edl\u00edte na evangeliu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jsem si jist, \u017ee Ten, kter\u00fd ve v\u00e1s za\u010dal dobr\u00e9 d\u00edlo, je dovede a\u017e do konce v den Krista Je\u017e\u00ed\u0161e."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pr\u00e1vem takto sm\u00fd\u0161l\u00edm o v\u00e1s v\u0161ech, proto\u017ee m\u011b nos\u00edte v srdci; vy v\u0161ichni m\u00e1te se mnou pod\u00edl na Bo\u017e\u00ed milosti, jak v m\u00e9m v\u011bzen\u00ed, tak v obhajob\u011b a potvrzov\u00e1n\u00ed evangelia."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "B\u016fh je mi sv\u011bdkem, jak po v\u00e1s v\u0161ech tou\u017e\u00edm; c\u00edt\u00edm k v\u00e1m l\u00e1sku Krista Je\u017e\u00ed\u0161e!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Modl\u00edm se, aby i va\u0161e l\u00e1ska st\u00e1le v\u00edc a v\u00edce rostla spolu s pozn\u00e1n\u00edm a hlubokou vn\u00edmavost\u00ed,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "abyste um\u011bli rozeznat, co je spr\u00e1vn\u00e9, abyste byli ryz\u00ed a bez\u00fahonn\u00ed a\u017e do Kristova dne"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "a dali se od Je\u017e\u00ed\u0161e Krista naplnit ovocem spravedlnosti ke sl\u00e1v\u011b a chv\u00e1le Bo\u017e\u00ed."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u017d\u00edt je pro m\u011b Kristus - Cht\u011bl bych, brat\u0159i, abyste v\u011bd\u011bli, \u017ee to, co m\u011b potkalo, p\u0159isp\u011blo sp\u00ed\u0161e k prosp\u011bchu evangelia."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Cel\u00fd pal\u00e1c i v\u0161ichni ostatn\u00ed tu v\u011bd\u00ed, \u017ee jsem v\u011bzn\u011bn pro Krista."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "M\u00e9 okovy dodaly mnoha sourozenc\u016fm v P\u00e1nu jistotu, tak\u017ee te\u010f k\u00e1\u017e\u00ed Slovo mnohem sm\u011bleji a beze strachu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u011bkte\u0159\u00ed sice k\u00e1\u017eou Krista ze z\u00e1visti a soupe\u0159ivosti, jin\u00ed v\u0161ak s dobr\u00fdm \u00famyslem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jedni hl\u00e1saj\u00ed Krista ze cti\u017e\u00e1dosti, neup\u0159\u00edmn\u011b, v domn\u011bn\u00ed, \u017ee mi k m\u00fdm okov\u016fm p\u0159idaj\u00ed sou\u017een\u00ed;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "druz\u00ed v\u0161ak z l\u00e1sky a s v\u011bdom\u00edm, \u017ee jsem tu proto, abych obhajoval evangelium."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ale co na tom! Hlavn\u011b \u017ee se jak\u00fdmkoli zp\u016fsobem, a\u0165 u\u017e naoko nebo opravdov\u011b, k\u00e1\u017ee Kristus. Raduji se tedy a budu se radovat i nad\u00e1le, nebo\u0165"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "v\u00edm, \u017ee d\u00edky va\u0161\u00ed modlitb\u011b a pomoci Ducha Je\u017e\u00ed\u0161e Krista to v\u0161e povede k m\u00e9 z\u00e1chran\u011b."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "U\u017e se nemohu do\u010dkat! M\u00e1m toti\u017e nad\u011bji, \u017ee v ni\u010dem nebudu zahanben, ale \u017ee nyn\u00ed, tak jako v\u017edy, bude na m\u00e9m t\u011ble ve\u0159ejn\u011b oslaven Kristus, a\u0165 u\u017e skrze \u017eivot anebo smrt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u017d\u00edt \u2013 to je pro m\u011b Kristus, a um\u0159\u00edt \u2013 to je zisk!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Z\u016fstanu-li na\u017eivu v tomto t\u011ble, znamen\u00e1 to pro m\u011b plodnou pr\u00e1ci. Proto nev\u00edm, \u010demu d\u00e1t p\u0159ednost,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "nebo\u0165 m\u011b p\u0159itahuje oboj\u00ed. M\u00e1m touhu odej\u00edt a b\u00fdt s Kristem, co\u017e je zdaleka nejlep\u0161\u00ed;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "z\u016fstat v tomto t\u011ble je ale pot\u0159ebn\u011bj\u0161\u00ed kv\u016fli v\u00e1m."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Proto v\u00edm jist\u011b, \u017ee tu je\u0161t\u011b pobudu. Kv\u016fli va\u0161emu prosp\u011bchu a radosti ve v\u00ed\u0159e tu s v\u00e1mi v\u0161emi z\u016fstanu,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "aby va\u0161e chlouba v Kristu Je\u017e\u00ed\u0161i d\u00edky mn\u011b je\u0161t\u011b vzrostla, a\u017e se k v\u00e1m vr\u00e1t\u00edm."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jen pros\u00edm, abyste sv\u00fdm jedn\u00e1n\u00edm d\u011blali \u010dest Kristovu evangeliu. Kdy\u017e k v\u00e1m p\u0159ijdu, r\u00e1d bych vid\u011bl (a kdy\u017e nep\u0159ijdu, alespo\u0148 o v\u00e1s sly\u0161el), \u017ee pevn\u011b stoj\u00edte v jednom duchu a \u017ee spole\u010dn\u011b jako jedna du\u0161e vedete z\u00e1pas o v\u00edru evangelia."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Nedejte se nijak vystra\u0161it sv\u00fdmi protivn\u00edky; to jim bude jasn\u00fdm znamen\u00edm z\u00e1huby, ale v\u00e1m z\u00e1chrany, a to od Boha."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Bylo v\u00e1m toti\u017e dop\u0159\u00e1no, abyste v Krista nejen v\u011b\u0159ili, ale tak\u00e9 pro n\u011bho trp\u011bli."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sv\u00e1d\u00edte stejn\u00fd boj, jak\u00fd jste vid\u011bli u m\u011b, a jak sly\u0161\u00edte, vedu jej i nad\u00e1le."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "On zma\u0159il s\u00e1m sebe - Je-li v Kristu n\u011bjak\u00e9 povzbuzen\u00ed, n\u011bjak\u00e9 pot\u011b\u0161en\u00ed l\u00e1sky, n\u011bjak\u00e9 spole\u010denstv\u00ed Ducha, n\u011bjak\u00fd soucit a milosrdenstv\u00ed,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "pak mi pros\u00edm ud\u011blejte radost: m\u011bjte ke v\u0161em stejn\u00fd ohled, stejnou l\u00e1sku, jednu du\u0161i, jednu mysl."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nikdy se nedejte v\u00e9st soupe\u0159ivost\u00ed nebo je\u0161itnost\u00ed, ale rad\u011bji \u017eijte v poko\u0159e: va\u017ete si druh\u00fdch v\u00edc ne\u017e sebe."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A\u0165 si ka\u017ed\u00fd nehled\u00ed jen sebe, ale tak\u00e9 druh\u00fdch."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sm\u00fd\u0161lejte tak, jak sm\u00fd\u0161lel Kristus Je\u017e\u00ed\u0161:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A\u010dkoli sd\u00edlel Bo\u017e\u00ed podstatu, na sv\u00e9 rovnosti s n\u00edm netrval."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "M\u00edsto toho se vzdal s\u00e1m sebe: p\u0159ijal podstatu slu\u017eebn\u00edka, vzal na sebe lidskou podobu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ocitl se v t\u011ble jako \u010dlov\u011bk, pon\u00ed\u017eil se a byl poslu\u0161n\u00fd, a to a\u017e k smrti \u2013 k smrti na k\u0159\u00ed\u017ei!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Proto jej B\u016fh pov\u00fd\u0161il nade v\u0161echno, jm\u00e9no nad ka\u017ed\u00e9 jm\u00e9no mu daroval,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "aby p\u0159ed jm\u00e9nem Je\u017e\u00ed\u0161 kleklo ka\u017ed\u00e9 koleno na nebi, na zemi i pod zem\u00ed"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "a ka\u017ed\u00fd jazyk aby ke sl\u00e1v\u011b Boha Otce vyznal, \u017ee Je\u017e\u00ed\u0161 Kristus je P\u00e1n."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sv\u011btla ve sv\u011bt\u011b - Proto, moji milovan\u00ed, jako jste byli v\u017edycky poslu\u0161n\u00ed, kdy\u017e jsem byl s v\u00e1mi, bu\u010fte mnohem sp\u00ed\u0161e poslu\u0161n\u00ed i te\u010f, kdy\u017e jsem pry\u010d. S posv\u00e1tnou \u00factou uv\u00e1d\u011bjte svou sp\u00e1su ve skutek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "B\u016fh s\u00e1m toti\u017e ve v\u00e1s p\u016fsob\u00ed, abyste nejen cht\u011bli, ale i d\u011blali, co se mu l\u00edb\u00ed!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "V\u0161echno d\u011blejte bez rept\u00e1n\u00ed a dohadov\u00e1n\u00ed,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "abyste byli nezka\u017een\u00ed a nevinn\u00ed jako neposkvrn\u011bn\u00e9 Bo\u017e\u00ed d\u011bti uprost\u0159ed pok\u0159iven\u00e9ho a zvr\u00e1cen\u00e9ho pokolen\u00ed, ve kter\u00e9m z\u00e1\u0159\u00edte jako sv\u011btla ve sv\u011bt\u011b."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pevn\u011b se dr\u017ete Slova \u017eivota, abych v Krist\u016fv den mohl b\u00fdt hrd\u00fd, \u017ee m\u016fj b\u011bh a moje n\u00e1maha nebyly zbyte\u010dn\u00e9."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "M\u00e1m-li v\u0161ak svou ob\u011b\u0165 a slu\u017ebu Bohu, toti\u017e va\u0161i v\u00edru, skropit svou krv\u00ed, raduji se \u2013 raduji se s v\u00e1mi v\u0161emi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Stejn\u011b tak se radujte i vy \u2013 radujte se se mnou."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Timoteus a Epafrodites - M\u00e1m v P\u00e1nu Je\u017e\u00ed\u0161i nad\u011bji, \u017ee k v\u00e1m brzy budu moci poslat Timotea, abych se tak\u00e9 j\u00e1 pot\u011b\u0161il zpr\u00e1vami o v\u00e1s."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nem\u00e1m nikoho, jako je on, kdo by m\u011bl o v\u00e1s tak opravdovou starost."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "V\u0161ichni si toti\u017e hled\u00ed jen sv\u00e9ho, a ne toho, co je Je\u017e\u00ed\u0161e Krista."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "O n\u011bm ale v\u00edte, jak se osv\u011bd\u010dil: pom\u00e1hal mi ve slu\u017eb\u011b evangelia jako syn otci."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Douf\u00e1m, \u017ee ho k v\u00e1m po\u0161lu, jakmile se dozv\u00edm, co se mnou bude."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Spol\u00e9h\u00e1m ov\u0161em v P\u00e1nu na to, \u017ee k v\u00e1m brzy p\u0159ijdu i s\u00e1m."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mezit\u00edm v\u0161ak pokl\u00e1d\u00e1m za pot\u0159ebn\u00e9 poslat k v\u00e1m Epafrodita, sv\u00e9ho bratra, spolupracovn\u00edka a spolubojovn\u00edka, kter\u00e9ho jste ke mn\u011b vyslali, aby se staral o m\u00e9 pot\u0159eby."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Tesknil po v\u00e1s v\u0161ech a tr\u00e1pil se, \u017ee jste se doslechli o jeho nemoci."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ano, byl nemocn\u00fd a\u017e na smrt, ale B\u016fh se nad n\u00edm smiloval, a nejen nad n\u00edm, ale i nade mnou, abych nem\u011bl z\u00e1rmutek na z\u00e1rmutek."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Pos\u00edl\u00e1m ho bezodkladn\u011b; v\u00e1m ud\u011bl\u00e1 radost, \u017ee ho zase uvid\u00edte, a mn\u011b se ulev\u00ed."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "P\u0159iv\u00edtejte ho v P\u00e1nu s pat\u0159i\u010dnou radost\u00ed a takov\u00fdch, jako je on, si va\u017ete."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "V\u017edy\u0165 m\u00e1lem um\u0159el pro Kristovo d\u00edlo; dal v s\u00e1zku vlastn\u00ed \u017eivot, aby mi poslou\u017eil za v\u00e1s za v\u0161echny."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Chci ho zn\u00e1t - D\u00e1le pak, brat\u0159i moji, radujte se v P\u00e1nu. Ps\u00e1t v\u00e1m znovu st\u00e1le tot\u00e9\u017e mi nen\u00ed nijak zat\u011b\u017eko a pro v\u00e1s to znamen\u00e1 jistotu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dejte si pozor na ty psy, dejte si pozor na ty zlo\u010dince, dejte si pozor na ty \u0159ezn\u00edky!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ob\u0159\u00edzku v prav\u00e9m smyslu m\u00e1me toti\u017e my, kdo slou\u017e\u00edme Bohu duchem, chlub\u00edme se Kristem Je\u017e\u00ed\u0161em a nespol\u00e9h\u00e1me na t\u011blo."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "V\u017edy\u0165 pr\u00e1v\u011b j\u00e1 bych mohl spol\u00e9hat na t\u011blo. Zd\u00e1-li se n\u011bkomu, \u017ee m\u016f\u017ee spol\u00e9hat na t\u011blo, j\u00e1 bych mohl mnohem sp\u00ed\u0161e:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "ob\u0159ez\u00e1n osm\u00e9ho dne, z rodu Izraelova, z pokolen\u00ed Benjam\u00ednova, Hebrej z Hebrej\u016f, co do Z\u00e1kona farizeus,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "co do horlivosti pron\u00e1sledovatel c\u00edrkve, co do spravedlnosti Z\u00e1kona jsem byl bez chyby."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Cokoli v\u0161ak pro m\u011b bylo ziskem, to te\u010f pro Krista pokl\u00e1d\u00e1m za ztr\u00e1tu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A v\u016fbec v\u0161echno pokl\u00e1d\u00e1m za ztr\u00e1tu vzhledem k t\u00e9 nev\u00fdslovn\u00e9 hodnot\u011b pozn\u00e1n\u00ed Krista Je\u017e\u00ed\u0161e, m\u00e9ho P\u00e1na. Pro n\u011bj jsem to v\u0161echno ztratil a pokl\u00e1d\u00e1m to za hn\u016fj, abych z\u00edskal Krista!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "V n\u011bm se ocit\u00e1m bez vlastn\u00ed spravedlnosti zalo\u017een\u00e9 na Z\u00e1kon\u011b, ale zato s tou, kter\u00e1 vypl\u00fdv\u00e1 z v\u00edry v Krista, s tou spravedlnost\u00ed, je\u017e p\u0159ich\u00e1z\u00ed od Boha a zakl\u00e1d\u00e1 se na v\u00ed\u0159e."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Chci ho zn\u00e1t, zn\u00e1t moc jeho vzk\u0159\u00ed\u0161en\u00ed i \u00fa\u010dast na jeho utrpen\u00ed! Chci se s n\u00edm ztoto\u017enit i v jeho smrti,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "abych, a\u0165 u\u017e jakkoli, dosp\u011bl ke vzk\u0159\u00ed\u0161en\u00ed z mrtv\u00fdch."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "B\u011b\u017e\u00edm k c\u00edli - Ne \u017ee bych u\u017e toho dos\u00e1hl anebo u\u017e byl dokonal\u00fd, ale \u017eenu se vp\u0159ed, abych p\u0159ece jen uchv\u00e1til to, k \u010demu jsem byl uchv\u00e1cen Kristem Je\u017e\u00ed\u0161em."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nemysl\u00edm si, brat\u0159i, \u017ee bych to u\u017e z\u00edskal, ale jde mi jen o jedno: zapom\u00ednaje na to, co je za mnou, vztahuji se k tomu, co je p\u0159ede mnou."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u017denu se k c\u00edli, k v\u00edt\u011bzn\u00e9 odm\u011bn\u011b Bo\u017e\u00edho nebesk\u00e9ho povol\u00e1n\u00ed v Kristu Je\u017e\u00ed\u0161i."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "V\u0161ichni, kdo jsme dosp\u011bl\u00ed, tedy sd\u00edlejme tento postoj. Pokud v n\u011bjak\u00e9m ohledu sm\u00fd\u0161l\u00edte jinak, B\u016fh v\u00e1m zjev\u00ed i to."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "K \u010demu jsme ale u\u017e do\u0161li, toho se dr\u017eme."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Brat\u0159i, n\u00e1sledujte spole\u010dn\u011b m\u016fj p\u0159\u00edklad a v\u0161\u00edmejte si t\u011bch, kdo \u017eij\u00ed podle na\u0161eho vzoru."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mnoz\u00ed toti\u017e \u017eij\u00ed jako nep\u0159\u00e1tel\u00e9 Kristova k\u0159\u00ed\u017ee; \u010dasto jsem v\u00e1m o nich \u0159\u00edkal a nyn\u00ed v\u00e1m to s pl\u00e1\u010dem opakuji."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jejich konec je z\u00e1huba, jejich b\u016fh b\u0159icho a jejich sl\u00e1va v jejich hanebnostech. Takov\u00ed mysl\u00ed jen na pozemsk\u00e9 v\u011bci,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "my ale m\u00e1me ob\u010danstv\u00ed v nebi, odkud o\u010dek\u00e1v\u00e1me Spasitele \u2013 P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e Krista."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ten prom\u011bn\u00ed na\u0161e uboh\u00e9 t\u011blo do podoby jeho slavn\u00e9ho t\u011bla, a to moc\u00ed, kterou je schopen podmanit si v\u0161e."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Radujte se v\u017edycky - Jak v\u00e1s miluji, jak po v\u00e1s tou\u017e\u00edm, brat\u0159i moji! Jste mou radost\u00ed a korunou! Takto tedy st\u016fjte v P\u00e1nu, milovan\u00ed."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pros\u00edm Evodii a pros\u00edm Syntychu, aby m\u011bly stejn\u00e9 sm\u00fd\u0161len\u00ed v P\u00e1nu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ano, pros\u00edm i tebe, v\u011brn\u00fd spojen\u010de, abys jim pom\u00e1hal. Bojovaly p\u0159ece za evangelium spolu se mnou, s Klementem a s m\u00fdmi dal\u0161\u00edmi spolupracovn\u00edky, jejich\u017e jm\u00e9na jsou v knize \u017eivota."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Radujte se v P\u00e1nu v\u017edycky; znovu \u0159\u00edk\u00e1m: Radujte se!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "V\u0161ichni lid\u00e9 a\u0165 znaj\u00ed va\u0161i vl\u00eddnost. P\u00e1n je bl\u00edzko."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "O nic nem\u011bjte starost, ale za v\u0161echno se modlete. O sv\u00e9 pot\u0159eby proste s vd\u011b\u010dnost\u00ed Boha,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "a Bo\u017e\u00ed pokoj p\u0159esahuj\u00edc\u00ed v\u0161echno ch\u00e1p\u00e1n\u00ed bude st\u0159e\u017eit va\u0161e srdce i mysl v Kristu Je\u017e\u00ed\u0161i."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Z\u00e1v\u011brem, brat\u0159i, cokoli je pravdiv\u00e9, u\u0161lechtil\u00e9, spravedliv\u00e9, \u010dist\u00e9, mil\u00e9, cokoli m\u00e1 dobrou pov\u011bst, je-li n\u011bjak\u00e1 ctnost a n\u011bjak\u00e1 chv\u00e1la \u2013 o tom p\u0159em\u00fd\u0161lejte."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u010cemu jste se nau\u010dili a p\u0159ijali, co jste sly\u0161eli a vid\u011bli na mn\u011b, to d\u011blejte a B\u016fh pokoje bude s v\u00e1mi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kristus m\u011b posiluje - Ud\u011blalo mi v P\u00e1nu velikou radost, \u017ee v\u00e1\u0161 z\u00e1jem o m\u011b kone\u010dn\u011b znovu vzkl\u00ed\u010dil. Z\u00e1jem jste m\u011bli u\u017e d\u0159\u00edve, ale chyb\u011bla p\u0159\u00edle\u017eitost."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ne\u0159\u00edk\u00e1m to proto, \u017ee bych trp\u011bl nedostatkem; nau\u010dil jsem se toti\u017e b\u00fdt za v\u0161ech okolnost\u00ed spokojen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Um\u00edm se uskromnit a um\u00edm u\u017e\u00edvat hojnost. Do v\u0161eho jsem v ka\u017ed\u00e9m ohledu zasv\u011bcen: b\u00fdt syt\u00fd i hladov\u00fd, m\u00edt nadbytek i nedostatek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "V\u0161echno mohu v Kristu, kter\u00fd m\u011b posiluje."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Zachovali jste se ale kr\u00e1sn\u011b, \u017ee jste mi pomohli v t\u00edsni."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vy Filip\u0161t\u00ed sami v\u00edte, jak to bylo v po\u010d\u00e1tc\u00edch evangelia, kdy\u017e jsem se vydal na cestu z Makedonie. \u017d\u00e1dn\u00e1 c\u00edrkev se nepod\u00edlela na m\u00fdch v\u00fddaj\u00edch a p\u0159\u00edjmech, jen vy jedin\u00ed."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "I do Tesaloniky jste mi v\u00edcekr\u00e1t poslali na m\u00e9 pot\u0159eby."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ne\u0159\u00edk\u00e1m to proto, \u017ee bych tou\u017eil po darech; tou\u017e\u00edm ale, aby rostl zisk, kter\u00fd se p\u0159ipisuje na v\u00e1\u0161 \u00fa\u010det."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Potvrzuji, \u017ee jsem v\u0161e dostal a je\u0161t\u011b mi zb\u00fdv\u00e1; m\u00e9 pot\u0159eby jsou napln\u011bny, kdy\u017e jsem od Epafrodita p\u0159ijal, co jste poslali \u2013 je to l\u00edbezn\u00e1 v\u016fn\u011b, ob\u011b\u0165, kter\u00e1 je Bohu vz\u00e1cn\u00e1 a p\u0159\u00edjemn\u00e1."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "M\u016fj B\u016fh pak podle sv\u00e9ho bohatstv\u00ed slavn\u011b napln\u00ed i ka\u017edou va\u0161i pot\u0159ebu v Kristu Je\u017e\u00ed\u0161i."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Na\u0161emu Bohu a Otci bu\u010f i sl\u00e1va na v\u011bky v\u011bk\u016f! Amen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pozdravte v\u0161echny svat\u00e9 v Kristu Je\u017e\u00ed\u0161i. Pozdravuj\u00ed v\u00e1s brat\u0159i, kte\u0159\u00ed jsou tu se mnou."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pozdravuj\u00ed v\u00e1s v\u0161ichni svat\u00ed, zvl\u00e1\u0161t\u011b ti z c\u00edsa\u0159ova dvora."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Milost P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e Krista s va\u0161\u00edm duchem."
                }
            }
        }
    }
}