{
    "version": "NTLH",
    "book_name": "Acts",
    "book_nr": "44",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Prezado Te\u00f3filo, No primeiro livro que escrevi, contei tudo o que Jesus fez e ensinou, desde o come\u00e7o do seu trabalho"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "at\u00e9 o dia em que ele foi levado para o c\u00e9u. Antes de ir para o c\u00e9u, ele deu ordens, pelo poder do Esp\u00edrito Santo, aos homens que ele havia escolhido como ap\u00f3stolos."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Depois da sua morte, Jesus apareceu a eles de muitas maneiras, durante quarenta dias, provando, sem deixar d\u00favida nenhuma, que estava vivo. Os ap\u00f3stolos viram Jesus, e ele conversava com eles a respeito do Reino de Deus."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Um dia, quando estava com os ap\u00f3stolos, Jesus deu esta ordem: \u2014 Fiquem em Jerusal\u00e9m e esperem at\u00e9 que o Pai lhes d\u00ea o que prometeu, conforme eu disse a voc\u00eas."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pois, de fato, Jo\u00e3o batizou com \u00e1gua, mas daqui a poucos dias voc\u00eas ser\u00e3o batizados com o Esp\u00edrito Santo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jesus \u00e9 levado para o c\u00e9u - Certa vez, os ap\u00f3stolos estavam reunidos com Jesus. Ent\u00e3o lhe perguntaram: \u2014 \u00c9 agora que o senhor vai devolver o Reino para o povo de Israel?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jesus respondeu: \u2014 N\u00e3o cabe a voc\u00eas saber a ocasi\u00e3o ou o dia que o Pai marcou com a sua pr\u00f3pria autoridade."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Por\u00e9m, quando o Esp\u00edrito Santo descer sobre voc\u00eas, voc\u00eas receber\u00e3o poder e ser\u00e3o minhas testemunhas em Jerusal\u00e9m, em toda a Judeia e Samaria e at\u00e9 nos lugares mais distantes da terra."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Depois de ter dito isso, Jesus foi levado para o c\u00e9u diante deles. Ent\u00e3o uma nuvem o cobriu, e eles n\u00e3o puderam v\u00ea-lo mais."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Eles ainda estavam olhando firme para o c\u00e9u enquanto Jesus subia, quando dois homens vestidos de branco apareceram perto deles"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "e disseram: \u2014 Homens da Galileia, por que voc\u00eas est\u00e3o a\u00ed olhando para o c\u00e9u? Esse Jesus que estava com voc\u00eas e que foi levado para o c\u00e9u voltar\u00e1 do mesmo modo que voc\u00eas o viram subir."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A escolha de Matias - Ent\u00e3o os ap\u00f3stolos desceram o monte das Oliveiras e voltaram para Jerusal\u00e9m (o monte fica mais ou menos a um quil\u00f4metro da cidade)."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Quando chegaram \u00e0 cidade, eles foram at\u00e9 a sala onde estavam hospedados, a qual ficava no andar de cima da casa. Os ap\u00f3stolos eram estes: Pedro, Jo\u00e3o, Tiago, Andr\u00e9, Filipe, Tom\u00e9, Bartolomeu, Mateus, Tiago, filho de Alfeu, Sim\u00e3o, o nacionalista, e Judas, filho de Tiago."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Eles sempre se reuniam todos juntos para orar com as mulheres, a m\u00e3e de Jesus e os irm\u00e3os dele."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Num desses dias de reuni\u00e3o, estavam presentes mais ou menos cento e vinte seguidores de Jesus. Nessa reuni\u00e3o Pedro se levantou e disse:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u2014 Meus irm\u00e3os, tinha de acontecer aquilo que o Esp\u00edrito Santo, por meio de Davi, disse nas Escrituras Sagradas a respeito de Judas, que foi o guia daqueles que prenderam Jesus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Judas era do nosso grupo e foi escolhido para tomar parte no nosso trabalho."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "(Com o dinheiro que tinha recebido pelo seu crime, Judas comprou um terreno. Nesse terreno ele caiu e se arrebentou, e os seus intestinos se esparramaram."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Todos os moradores de Jerusal\u00e9m ficaram sabendo disso. Por isso deram \u00e0quele terreno o nome de \u201cAceldama\u201d, que na l\u00edngua deles quer dizer \u201cCampo de Sangue.\u201d)"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "E Pedro continuou: \u2014 Isto \u00e9 o que est\u00e1 escrito no Livro dos Salmos: \u201cQue a casa dele fique abandonada, e ningu\u00e9m mais more nela!\u201d \u2014 E tamb\u00e9m diz: \u201cQue outra pessoa fa\u00e7a o trabalho que ele fazia!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u2014 Portanto, precisamos escolher outro homem para pertencer ao nosso grupo e ser testemunha junto conosco da ressurrei\u00e7\u00e3o do Senhor Jesus. Deve ser um daqueles que nos acompanharam durante o tempo em que o Senhor Jesus andou entre n\u00f3s, desde que foi batizado por Jo\u00e3o at\u00e9 o dia em que foi levado para o c\u00e9u."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u2014 Portanto, precisamos escolher outro homem para pertencer ao nosso grupo e ser testemunha junto conosco da ressurrei\u00e7\u00e3o do Senhor Jesus. Deve ser um daqueles que nos acompanharam durante o tempo em que o Senhor Jesus andou entre n\u00f3s, desde que foi batizado por Jo\u00e3o at\u00e9 o dia em que foi levado para o c\u00e9u."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "E foram apresentados dois homens: Jos\u00e9, chamado Barsab\u00e1s, que tinha o apelido de Justo, e Matias."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Em seguida oraram, dizendo: \u2014 Senhor, tu conheces o cora\u00e7\u00e3o de todos. Mostra agora qual dos dois escolheste"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "para trabalhar conosco como ap\u00f3stolo, pois Judas abandonou este trabalho e foi para o lugar que ele merecia."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Depois fizeram um sorteio para escolher um dos dois. O nome sorteado foi o de Matias, que se juntou ao grupo dos onze ap\u00f3stolos."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A vinda do Esp\u00edrito Santo - Quando chegou o dia de Pentecostes, todos os seguidores de Jesus estavam reunidos no mesmo lugar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De repente, veio do c\u00e9u um barulho que parecia o de um vento soprando muito forte e esse barulho encheu toda a casa onde estavam sentados."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ent\u00e3o todos viram umas coisas parecidas com chamas, que se espalharam como l\u00ednguas de fogo; e cada pessoa foi tocada por uma dessas l\u00ednguas."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Todos ficaram cheios do Esp\u00edrito Santo e come\u00e7aram a falar em outras l\u00ednguas, de acordo com o poder que o Esp\u00edrito dava a cada pessoa."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Estavam morando ali em Jerusal\u00e9m judeus religiosos vindos de todas as na\u00e7\u00f5es do mundo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Quando ouviram aquele barulho, uma multid\u00e3o deles se ajuntou, e todos ficaram muito admirados porque cada um podia entender na sua pr\u00f3pria l\u00edngua o que os seguidores de Jesus estavam dizendo."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A multid\u00e3o ficou admirada e espantada e comentava: \u2014 Estas pessoas que est\u00e3o falando assim s\u00e3o da Galileia!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Como \u00e9 que cada um de n\u00f3s as ouvimos falar na nossa pr\u00f3pria l\u00edngua?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00f3s somos da P\u00e1rtia, da M\u00e9dia, do El\u00e3o, da Mesopot\u00e2mia, da Judeia, da Capad\u00f3cia, do Ponto, da prov\u00edncia da \u00c1sia,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "da Fr\u00edgia, da Panf\u00edlia, do Egito e das regi\u00f5es da L\u00edbia que ficam perto de Cirene. Alguns de n\u00f3s s\u00e3o de Roma."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Uns s\u00e3o judeus, e outros, convertidos ao Juda\u00edsmo. Alguns s\u00e3o de Creta, e outros, da Ar\u00e1bia. E como \u00e9 que todos estamos ouvindo essa gente falar em nossa pr\u00f3pria l\u00edngua a respeito das grandes coisas que Deus tem feito?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Todos estavam admirados, sem saberem o que pensar, e perguntavam uns aos outros: \u2014 O que ser\u00e1 que isso quer dizer?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mas outros zombavam, dizendo: \u2014 Esse pessoal est\u00e1 b\u00eabado!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A mensagem de Pedro - Ent\u00e3o Pedro se levantou, junto com os outros onze ap\u00f3stolos, e em voz bem alta come\u00e7ou a dizer \u00e0 multid\u00e3o: \u2014 Meus amigos judeus e todos voc\u00eas que moram em Jerusal\u00e9m, prestem aten\u00e7\u00e3o e escutem o que eu vou dizer!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Estas pessoas n\u00e3o est\u00e3o b\u00eabadas, como voc\u00eas est\u00e3o pensando, pois s\u00e3o apenas nove horas da manh\u00e3."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "O que, de fato, est\u00e1 acontecendo \u00e9 o que o profeta Joel disse:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201c\u00c9 isto o que eu vou fazer nos \u00faltimos dias \u2014 diz Deus \u2014: Derramarei o meu Esp\u00edrito sobre todas as pessoas. Os filhos e as filhas de voc\u00eas anunciar\u00e3o a minha mensagem; os mo\u00e7os ter\u00e3o vis\u00f5es, e os velhos sonhar\u00e3o."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sim, eu derramarei o meu Esp\u00edrito sobre os meus servos e as minhas servas, e naqueles dias eles tamb\u00e9m anunciar\u00e3o a minha mensagem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Em cima, no c\u00e9u, farei com que apare\u00e7am coisas espantosas; e embaixo, na terra, farei milagres. Haver\u00e1 sangue, e fogo, e nuvens de fuma\u00e7a;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "o sol ficar\u00e1 escuro, e a lua se tornar\u00e1 cor de sangue, antes que chegue o grande e glorioso Dia do Senhor."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ent\u00e3o todos os que pedirem a ajuda do Senhor ser\u00e3o salvos.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pedro continuou: \u2014 Homens de Israel, escutem o que eu vou dizer. Deus mostrou a voc\u00eas que Jesus de Nazar\u00e9 era um homem aprovado por ele. Pois, por meio de Jesus, Deus fez milagres, maravilhas e coisas extraordin\u00e1rias no meio de voc\u00eas, como voc\u00eas sabem muito bem."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Deus, por sua pr\u00f3pria vontade e sabedoria, j\u00e1 havia resolvido que Jesus seria entregue nas m\u00e3os de voc\u00eas. E voc\u00eas mesmos o mataram por m\u00e3os de homens maus, que o crucificaram."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mas Deus ressuscitou Jesus, livrando-o do poder da morte, porque n\u00e3o era poss\u00edvel que a morte o dominasse."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pois Davi disse a respeito de Jesus o seguinte: \u201cEu via sempre o Senhor comigo porque ele est\u00e1 ao meu lado direito, para que nada me deixe abalado."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Por isso o meu cora\u00e7\u00e3o est\u00e1 feliz, e as minhas palavras s\u00e3o palavras de alegria; e eu, um ser mortal, vou descansar cheio de esperan\u00e7a,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "pois tu, Senhor, n\u00e3o me abandonar\u00e1s no mundo dos mortos. Eu tenho te servido fielmente, e por isso n\u00e3o deixar\u00e1s que eu apodre\u00e7a na sepultura."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Tu me tens ensinado os caminhos que levam \u00e0 vida, e a tua presen\u00e7a me encher\u00e1 de alegria.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "E Pedro disse mais isto: \u2014 Meus irm\u00e3os, eu preciso falar claramente com voc\u00eas a respeito do patriarca Davi. Esse grande l\u00edder morreu e foi sepultado, e o seu t\u00famulo se encontra aqui at\u00e9 hoje."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ele era profeta e sabia que Deus lhe havia jurado que um dos seus descendentes seria rei, como ele."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Davi sabia o que Deus ia fazer e por isso falou a respeito da ressurrei\u00e7\u00e3o do Messias. Davi disse: \u201cEle n\u00e3o foi abandonado no mundo dos mortos, nem o seu corpo apodreceu na sepultura.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Deus ressuscitou este Jesus, e todos n\u00f3s somos testemunhas disso."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Pois Jesus foi levado para sentar-se ao lado direito de Deus, o seu Pai, o qual lhe deu o Esp\u00edrito Santo, como havia prometido. E Jesus derramou sobre n\u00f3s esse Esp\u00edrito, conforme voc\u00eas est\u00e3o vendo e ouvindo agora."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Pois Davi n\u00e3o subiu para o c\u00e9u, mas ele mesmo afirmou: \u201cO Senhor Deus disse ao meu Senhor: \u2018Sente-se do meu lado direito,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "at\u00e9 que eu ponha os seus inimigos como estrado debaixo dos seus p\u00e9s.\u2019 \u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Todo o povo de Israel deve ficar bem certo de que este Jesus que voc\u00eas crucificaram \u00e9 aquele que Deus tornou Senhor e Messias."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Quando ouviram isso, todos ficaram muito aflitos e perguntaram a Pedro e aos outros ap\u00f3stolos: \u2014 Irm\u00e3os, o que devemos fazer?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Pedro respondeu: \u2014 Arrependam-se, e cada um de voc\u00eas seja batizado em nome de Jesus Cristo para que os seus pecados sejam perdoados, e voc\u00eas receber\u00e3o de Deus o Esp\u00edrito Santo."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Pois essa promessa \u00e9 para voc\u00eas, para os seus filhos e para todos os que est\u00e3o longe, isto \u00e9, para todos aqueles que o Senhor, nosso Deus, chamar."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Pedro continuou a dar o seu testemunho e, com muitas outras explica\u00e7\u00f5es, procurou convenc\u00ea-los, dizendo: \u2014 Saiam do meio dessa gente m\u00e1 e salvem-se!"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Muitos acreditaram na mensagem de Pedro e foram batizados. Naquele dia quase tr\u00eas mil se juntaram ao grupo dos seguidores de Jesus."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "E todos continuavam firmes, seguindo os ensinamentos dos ap\u00f3stolos, vivendo em amor crist\u00e3o, partindo o p\u00e3o juntos e fazendo ora\u00e7\u00f5es."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "A vida dos primeiros crist\u00e3os - Os ap\u00f3stolos faziam muitos milagres e maravilhas, e por isso todas as pessoas estavam cheias de temor."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Todos os que criam estavam juntos e unidos e repartiam uns com os outros o que tinham."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Vendiam as suas propriedades e outras coisas e dividiam o dinheiro com todos, de acordo com a necessidade de cada um."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Todos os dias, unidos, se reuniam no p\u00e1tio do Templo. E nas suas casas partiam o p\u00e3o e participavam das refei\u00e7\u00f5es com alegria e humildade."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Louvavam a Deus por tudo e eram estimados por todos. E cada dia o Senhor juntava ao grupo as pessoas que iam sendo salvas."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A cura de um coxo - Certo dia de tarde, Pedro e Jo\u00e3o estavam indo ao Templo para a ora\u00e7\u00e3o das tr\u00eas horas."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Estava ali um homem que tinha nascido coxo. Todos os dias ele era levado para um dos port\u00f5es do Templo, chamado \u201cPort\u00e3o Formoso\u201d, a fim de pedir esmolas \u00e0s pessoas que entravam no p\u00e1tio do Templo."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Quando o coxo viu Pedro e Jo\u00e3o entrando, pediu uma esmola."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Eles olharam firmemente para ele, e Pedro disse: \u2014 Olhe para n\u00f3s!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "O homem olhou para eles, esperando receber alguma coisa."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ent\u00e3o Pedro disse: \u2014 N\u00e3o tenho nenhum dinheiro, mas o que tenho eu lhe dou: pelo poder do nome de Jesus Cristo, de Nazar\u00e9, levante-se e ande."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Em seguida Pedro pegou a m\u00e3o direita do homem e o ajudou a se levantar. No mesmo instante os p\u00e9s e os tornozelos dele ficaram firmes."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ent\u00e3o ele deu um pulo, ficou de p\u00e9 e come\u00e7ou a andar. Depois entrou no p\u00e1tio do Templo com eles, andando, pulando e agradecendo a Deus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Toda a multid\u00e3o viu o homem pulando e louvando a Deus."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Quando perceberam que aquele era o mendigo que ficava sentado perto do Port\u00e3o Formoso do Templo, ficaram admirados e espantados com o que havia acontecido."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A mensagem de Pedro no Templo - O homem que havia sido curado acompanhou Pedro e Jo\u00e3o. Todas as pessoas estavam admiradas e correram para a parte do p\u00e1tio do Templo chamada \u201cAlpendre de Salom\u00e3o\u201d, onde eles estavam."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Quando Pedro viu isso, disse ao povo: \u2014 Israelitas, por que voc\u00eas est\u00e3o admirados? Por que est\u00e3o olhando firmemente para n\u00f3s como se tiv\u00e9ssemos feito este homem andar por causa do nosso pr\u00f3prio poder ou por causa da nossa dedica\u00e7\u00e3o a Deus?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "O Deus dos nossos antepassados, o Deus de Abra\u00e3o, o Deus de Isaque e o Deus de Jac\u00f3, foi quem deu gl\u00f3ria ao seu Servo Jesus. Mas voc\u00eas o entregaram \u00e0s autoridades e o rejeitaram diante de Pilatos; e, quando ele resolveu solt\u00e1-lo, voc\u00eas n\u00e3o quiseram."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jesus era bom e dedicado a Deus, mas voc\u00eas o rejeitaram. Em vez de pedirem a liberdade para ele, pediram que Pilatos soltasse um criminoso."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Assim voc\u00eas mataram o Autor da vida; mas Deus o ressuscitou, e n\u00f3s somos testemunhas disso."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Foi o poder do nome de Jesus que deu for\u00e7as a este homem. O que voc\u00eas est\u00e3o vendo e sabendo foi feito pela f\u00e9 no seu nome, pois foi a f\u00e9 em Jesus que curou este homem em frente de todos voc\u00eas."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u2014 Agora, meus irm\u00e3os, eu sei que o que voc\u00eas e os seus l\u00edderes fizeram com Jesus foi sem saber o que estavam fazendo."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mas Deus cumpriu assim o que havia anunciado h\u00e1 muito tempo pelos profetas, isto \u00e9, que o Messias, que ele escolheu, tinha de sofrer."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Portanto, arrependam-se e voltem para Deus, a fim de que ele perdoe os pecados de voc\u00eas."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "E tamb\u00e9m para que tempos de nova for\u00e7a espiritual venham do Senhor, e ele mande Jesus, que ele j\u00e1 tinha escolhido para ser o Messias de voc\u00eas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jesus precisa ficar no c\u00e9u at\u00e9 chegar o tempo em que todas as coisas ser\u00e3o renovadas, como Deus anunciou h\u00e1 muito tempo pelos seus fi\u00e9is mensageiros, os profetas."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pois Mois\u00e9s disse: \u201cDo meio de voc\u00eas o Senhor Deus escolher\u00e1 e enviar\u00e1 para voc\u00eas um profeta, assim como ele me enviou. Obede\u00e7am a tudo o que ele lhes disser."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Aquele que n\u00e3o obedecer ser\u00e1 separado do povo de Deus e destru\u00eddo.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Samuel e todos os profetas que vieram depois dele falaram a respeito destes dias."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "As promessas que Deus fez por meio dos seus profetas s\u00e3o para voc\u00eas. E voc\u00eas fazem parte da alian\u00e7a que Deus fez com os seus antepassados, quando disse para Abra\u00e3o: \u201cPor meio dos seus descendentes, eu aben\u00e7oarei todas as na\u00e7\u00f5es do mundo.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u2014 Assim Deus escolheu o seu Servo e o mandou primeiro a voc\u00eas, para aben\u00e7o\u00e1-los, e para que cada um de voc\u00eas abandone os seus pecados."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pedro e Jo\u00e3o diante do Conselho Superior - Pedro e Jo\u00e3o ainda estavam falando ao povo quando chegaram alguns sacerdotes, o chefe da guarda do Templo e alguns saduceus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Eles ficaram muito aborrecidos porque os dois ap\u00f3stolos estavam ensinando ao povo que Jesus havia ressuscitado e que isso provava que os mortos v\u00e3o ressuscitar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ent\u00e3o prenderam os dois e os puseram na cadeia para ficarem l\u00e1 at\u00e9 o dia seguinte, pois j\u00e1 era muito tarde."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Por\u00e9m muitas pessoas que ouviram a mensagem creram, e os homens que creram foram mais ou menos cinco mil."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "No dia seguinte reuniram-se em Jerusal\u00e9m as autoridades dos judeus, os l\u00edderes do povo e os mestres da Lei."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nessa reuni\u00e3o estavam tamb\u00e9m An\u00e1s, que era o Grande Sacerdote, Caif\u00e1s, Jo\u00e3o, Alexandre e os outros que eram da fam\u00edlia do Grande Sacerdote."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "As autoridades puseram os ap\u00f3stolos em frente deles e perguntaram: \u2014 Com que poder ou em nome de quem voc\u00eas fizeram isso?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ent\u00e3o Pedro, cheio do Esp\u00edrito Santo, respondeu: \u2014 Autoridades e l\u00edderes do povo!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Os senhores est\u00e3o nos perguntando hoje sobre o bem que foi feito a este homem e como ele foi curado."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pois ent\u00e3o os senhores e todo o povo de Israel fiquem sabendo que este homem est\u00e1 aqui completamente curado pelo poder do nome de Jesus Cristo, de Nazar\u00e9 \u2014 aquele que os senhores crucificaram e que Deus ressuscitou."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jesus \u00e9 aquele de quem as Escrituras Sagradas dizem: \u201cA pedra que voc\u00eas, os construtores, rejeitaram veio a ser a mais importante de todas.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A salva\u00e7\u00e3o s\u00f3 pode ser conseguida por meio dele. Pois n\u00e3o h\u00e1 no mundo inteiro nenhum outro que Deus tenha dado aos seres humanos, por meio do qual possamos ser salvos."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Os membros do Conselho Superior ficaram admirados com a coragem de Pedro e de Jo\u00e3o, pois sabiam que eram homens simples e sem instru\u00e7\u00e3o. E reconheceram que eles tinham sido companheiros de Jesus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mas n\u00e3o podiam dizer nada contra os dois, pois o homem que havia sido curado estava ali de p\u00e9, junto com eles."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Em seguida mandaram que Pedro e Jo\u00e3o sa\u00edssem da sala do Conselho e come\u00e7aram a discutir o assunto."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Eles diziam: \u2014 O que vamos fazer com estes homens? Pois todos os moradores de Jerusal\u00e9m sabem que eles fizeram um grande milagre, e n\u00f3s n\u00e3o podemos negar isso."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mas, para n\u00e3o deixar que a not\u00edcia se espalhe ainda mais entre o povo, vamos amea\u00e7\u00e1-los, a fim de que nunca mais falem com ningu\u00e9m a respeito de Jesus."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ent\u00e3o os chamaram e ordenaram duramente que n\u00e3o falassem nem ensinassem nada a respeito de Jesus."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mas Pedro e Jo\u00e3o responderam: \u2014 Os senhores mesmos julguem diante de Deus: devemos obedecer aos senhores ou a Deus?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pois n\u00e3o podemos deixar de falar daquilo que temos visto e ouvido."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A\u00ed o Conselho Superior os amea\u00e7ou com mais dureza ainda e depois os mandou embora. O Conselho n\u00e3o p\u00f4de castig\u00e1-los porque todo o povo louvava a Deus por causa do que havia acontecido."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "O homem que foi curado por esse milagre tinha mais de quarenta anos."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A ora\u00e7\u00e3o dos seguidores de Jesus - Quando Pedro e Jo\u00e3o foram soltos, voltaram para o seu grupo e contaram tudo o que os chefes dos sacerdotes e os l\u00edderes do povo haviam dito."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Assim que eles ouviram isso, adoraram todos juntos a Deus, dizendo: \u2014 Senhor, tu \u00e9s o Criador do c\u00e9u, da terra, do mar e de tudo o que existe neles!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tu falaste por meio do Esp\u00edrito Santo e do nosso antepassado Davi, teu servo, quando ele disse: \u201cPor que as na\u00e7\u00f5es pag\u00e3s ficaram furiosas? Por que os povos fizeram planos t\u00e3o tolos?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Os seus reis se prepararam, e os seus governantes se ajuntaram contra o Senhor Deus e contra o Messias, que ele escolheu.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u2014 De fato, Herodes e P\u00f4ncio Pilatos se juntaram aqui nesta cidade, com os n\u00e3o judeus e com o povo de Israel, contra Jesus, o teu dedicado Servo que escolheste para ser o Messias."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Eles se reuniram para fazer tudo o que, pelo teu poder e pela tua vontade, j\u00e1 havias resolvido que ia acontecer."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Agora, Senhor, olha para a amea\u00e7a deles. D\u00e1 aos teus servos confian\u00e7a para anunciarem corajosamente a tua palavra."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Estende a m\u00e3o para curar, a fim de que, por meio do poder do nome do teu dedicado Servo Jesus, milagres e maravilhas sejam feitos."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Quando terminaram de fazer essa ora\u00e7\u00e3o, o lugar onde estavam reunidos tremeu. Ent\u00e3o todos ficaram cheios do Esp\u00edrito Santo e come\u00e7aram a anunciar corajosamente a palavra de Deus."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Tudo era de todos - Todos os que creram pensavam e sentiam do mesmo modo. Ningu\u00e9m dizia que as coisas que possu\u00eda eram somente suas, mas todos repartiam uns com os outros tudo o que tinham."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Com grande poder os ap\u00f3stolos davam testemunho da ressurrei\u00e7\u00e3o do Senhor Jesus, e Deus derramava muitas b\u00ean\u00e7\u00e3os sobre todos."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "N\u00e3o havia entre eles nenhum necessitado, pois todos os que tinham terras ou casas as vendiam, traziam o dinheiro"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "e o entregavam aos ap\u00f3stolos. E cada pessoa recebia uma parte, de acordo com a sua necessidade."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Foi assim que Jos\u00e9 vendeu um terreno dele e entregou o dinheiro aos ap\u00f3stolos. Jos\u00e9 era levita e havia nascido na ilha de Chipre. Os ap\u00f3stolos o chamavam de Barnab\u00e9, que quer dizer \u201cAquele que d\u00e1 \u00e2nimo\u201d."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Foi assim que Jos\u00e9 vendeu um terreno dele e entregou o dinheiro aos ap\u00f3stolos. Jos\u00e9 era levita e havia nascido na ilha de Chipre. Os ap\u00f3stolos o chamavam de Barnab\u00e9, que quer dizer \u201cAquele que d\u00e1 \u00e2nimo\u201d."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ananias e Safira - Mas um homem chamado Ananias, casado com uma mulher que se chamava Safira, vendeu um terreno"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "e s\u00f3 entregou uma parte do dinheiro aos ap\u00f3stolos, ficando com o resto. E Safira sabia disso."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ent\u00e3o Pedro disse a Ananias: \u2014 Por que voc\u00ea deixou Satan\u00e1s dominar o seu cora\u00e7\u00e3o? Por que mentiu para o Esp\u00edrito Santo? Por que voc\u00ea ficou com uma parte do dinheiro que recebeu pela venda daquele terreno?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Antes de voc\u00ea vend\u00ea-lo, ele era seu; e, depois de vender, o dinheiro tamb\u00e9m era seu. Ent\u00e3o por que resolveu fazer isso? Voc\u00ea n\u00e3o mentiu para seres humanos \u2014 mentiu para Deus!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Assim que ouviu isso, Ananias caiu morto; e todos os que souberam do que havia acontecido ficaram com muito medo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ent\u00e3o vieram alguns mo\u00e7os, cobriram o corpo de Ananias, levaram para fora e o sepultaram."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A mulher de Ananias chegou umas tr\u00eas horas depois, sem saber do que havia acontecido com o marido."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A\u00ed Pedro perguntou a ela: \u2014 Me diga! Foi por este pre\u00e7o que voc\u00ea e o seu marido venderam o terreno? \u2014 Foi! \u2014 respondeu ela."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ent\u00e3o Pedro disse: \u2014 Por que voc\u00ea e o seu marido resolveram p\u00f4r \u00e0 prova o Esp\u00edrito do Senhor? Os mo\u00e7os que acabaram de sepultar o seu marido j\u00e1 est\u00e3o l\u00e1 na porta e agora v\u00e3o levar voc\u00ea tamb\u00e9m."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "No mesmo instante ela caiu morta aos p\u00e9s de Pedro. Os mo\u00e7os entraram e, vendo que ela estava morta, levaram o corpo dela e o sepultaram ao lado do marido."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E toda a igreja e todos aqueles que souberam disso ficaram apavorados."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Milagres e maravilhas - Os ap\u00f3stolos faziam muitos milagres e maravilhas entre o povo, e os seguidores de Jesus se reuniam no Alpendre de Salom\u00e3o."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ningu\u00e9m de fora tinha coragem de se juntar ao grupo deles, mas o povo falava muito bem deles."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Uma multid\u00e3o de homens e mulheres tamb\u00e9m creu no Senhor e veio aumentar ainda mais o grupo."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Por causa dos milagres que os ap\u00f3stolos faziam, as pessoas punham os doentes nas ruas, em camas e esteiras. Faziam isso para que, quando Pedro passasse, pelo menos a sua sombra cobrisse alguns deles."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Multid\u00f5es vinham das cidades vizinhas de Jerusal\u00e9m trazendo os seus doentes e os que eram dominados por esp\u00edritos maus, e todos eram curados."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Os ap\u00f3stolos s\u00e3o perseguidos - Ent\u00e3o o Grande Sacerdote e todos os seus companheiros, que eram do partido dos saduceus, ficaram com inveja dos ap\u00f3stolos e resolveram fazer alguma coisa."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Prenderam os ap\u00f3stolos e os puseram na cadeia."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mas naquela noite um anjo do Senhor abriu os port\u00f5es da cadeia, levou os ap\u00f3stolos para fora e disse:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u2014 V\u00e3o para o Templo e anunciem ao povo tudo a respeito desta nova vida."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Os ap\u00f3stolos obedeceram e no dia seguinte, bem cedo, entraram no p\u00e1tio do Templo e come\u00e7aram a ensinar. Ent\u00e3o o Grande Sacerdote e os seus companheiros chamaram os l\u00edderes do povo para uma reuni\u00e3o do Conselho Superior. Depois mandaram que alguns guardas do Templo fossem buscar os ap\u00f3stolos na cadeia."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Por\u00e9m, quando os guardas chegaram l\u00e1, n\u00e3o encontraram os ap\u00f3stolos. Ent\u00e3o voltaram para o lugar onde o Conselho estava reunido"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "e disseram: \u2014 N\u00f3s fomos at\u00e9 l\u00e1 e encontramos a cadeia bem-fechada, e os guardas vigiando os port\u00f5es; mas, quando os abrimos, n\u00e3o achamos ningu\u00e9m l\u00e1 dentro."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Quando os chefes dos sacerdotes e o chefe da guarda do Templo ouviram isso, ficaram sem saber o que pensar sobre o que havia acontecido com os ap\u00f3stolos."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Nesse momento chegou algu\u00e9m, dizendo: \u2014 Escutem! Os homens que voc\u00eas prenderam est\u00e3o l\u00e1 no p\u00e1tio do Templo ensinando o povo!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ent\u00e3o o chefe da guarda do Templo e os seus homens sa\u00edram e trouxeram os ap\u00f3stolos. Mas n\u00e3o os maltrataram porque tinham medo de serem apedrejados pelo povo."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Depois puseram os ap\u00f3stolos em frente do Conselho. E o Grande Sacerdote disse:"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u2014 N\u00f3s ordenamos que voc\u00eas n\u00e3o ensinassem nada a respeito daquele homem. E o que foi que voc\u00eas fizeram? Espalharam esse ensinamento por toda a cidade de Jerusal\u00e9m e ainda querem nos culpar pela morte dele!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ent\u00e3o Pedro e os outros ap\u00f3stolos responderam: \u2014 N\u00f3s devemos obedecer a Deus e n\u00e3o \u00e0s pessoas."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Os senhores crucificaram Jesus, mas o Deus dos nossos antepassados o ressuscitou."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "E Deus o colocou \u00e0 sua direita como L\u00edder e Salvador, para dar ao povo de Israel oportunidade de se arrepender e receber o perd\u00e3o dos seus pecados."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "N\u00f3s somos testemunhas de tudo isso \u2014 n\u00f3s e o Esp\u00edrito Santo, que Deus d\u00e1 aos que lhe obedecem."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Quando os membros do Conselho ouviram isso, ficaram com tanta raiva, que resolveram matar os ap\u00f3stolos."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Mas levantou-se um dos membros do Conselho, um fariseu chamado Gamaliel, que era um mestre da Lei respeitado por todos. Ele mandou que levassem os ap\u00f3stolos para fora e os deixassem ali um pouco."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ent\u00e3o disse ao Conselho: \u2014 Homens de Israel, cuidado com o que v\u00e3o fazer com estes homens."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "H\u00e1 pouco tempo apareceu um homem chamado Teudas, que se dizia muito importante e que com isso conseguiu reunir quatrocentos seguidores. Mas ele foi morto, todos os seus seguidores foram espalhados, e a revolta dele fracassou."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Depois disso apareceu Judas, o Galileu, na \u00e9poca do recenseamento. Este tamb\u00e9m conseguiu juntar muita gente, mas foi morto, e todos os seus seguidores foram espalhados."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Portanto, neste caso de agora, n\u00e3o fa\u00e7am nada contra estes homens. Deixem que v\u00e3o embora porque, se este plano ou este trabalho vem de seres humanos, ele desaparecer\u00e1."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Mas, se vem de Deus, voc\u00eas n\u00e3o poder\u00e3o destru\u00ed-lo, pois neste caso estariam lutando contra Deus. E o Conselho aceitou a opini\u00e3o de Gamaliel."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ent\u00e3o chamaram os ap\u00f3stolos e os chicotearam; e a\u00ed mandaram que nunca mais falassem nada a respeito de Jesus. Depois os soltaram."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Os ap\u00f3stolos sa\u00edram do Conselho muito alegres porque Deus havia achado que eles eram dignos de serem insultados por serem seguidores de Jesus."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "E, todos os dias, no p\u00e1tio do Templo e de casa em casa, eles continuavam a ensinar e a anunciar a boa not\u00edcia a respeito de Jesus, o Messias."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sete auxiliares para os ap\u00f3stolos - Algum tempo depois, o n\u00famero de judeus que se tornaram seguidores de Jesus aumentou muito, e os que tinham sido criados fora da terra de Israel come\u00e7aram a se queixar dos que tinham sido criados em Israel. A queixa deles era que as vi\u00favas do seu grupo estavam sendo esquecidas na distribui\u00e7\u00e3o di\u00e1ria de dinheiro."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ent\u00e3o os doze ap\u00f3stolos reuniram todo o grupo de seguidores e disseram: \u2014 N\u00e3o est\u00e1 certo n\u00f3s deixarmos de anunciar a palavra de Deus para tratarmos de dinheiro."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Por isso, irm\u00e3os, escolham entre voc\u00eas sete homens de confian\u00e7a, cheios do Esp\u00edrito Santo e de sabedoria, e n\u00f3s entregaremos esse servi\u00e7o a eles."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Assim n\u00f3s poderemos continuar usando todo o nosso tempo na ora\u00e7\u00e3o e no trabalho de anunciar a palavra de Deus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Todos concordaram com a proposta dos ap\u00f3stolos. Ent\u00e3o escolheram Est\u00eav\u00e3o, um homem cheio de f\u00e9 e do Esp\u00edrito Santo, e tamb\u00e9m Filipe, Pr\u00f3coro, Nicanor, Timom, P\u00e1rmenas e Nicolau de Antioquia, um n\u00e3o judeu que antes tinha se convertido ao Juda\u00edsmo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Esses homens foram levados aos ap\u00f3stolos, que oraram e puseram as m\u00e3os sobre a cabe\u00e7a deles."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A palavra de Deus continuava a se espalhar. Em Jerusal\u00e9m o n\u00famero dos seguidores de Jesus crescia cada vez mais, e era grande o n\u00famero de sacerdotes judeus que aceitavam a f\u00e9 crist\u00e3."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A pris\u00e3o de Est\u00eav\u00e3o - Est\u00eav\u00e3o, um homem muito aben\u00e7oado por Deus e cheio de poder, fazia grandes maravilhas e milagres entre o povo."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mas ficaram contra ele alguns membros da \u201cSinagoga dos Homens Livres\u201d, que era a sinagoga dos judeus que tinham vindo das cidades de Cirene e Alexandria. Estes e outros judeus da regi\u00e3o da Cil\u00edcia e da prov\u00edncia da \u00c1sia come\u00e7aram a discutir com Est\u00eav\u00e3o."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mas o Esp\u00edrito de Deus dava tanta sabedoria a Est\u00eav\u00e3o, que ele ganhava todas as discuss\u00f5es."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ent\u00e3o eles pagaram algumas pessoas para dizerem: \u2014 N\u00f3s ouvimos este homem dizer blasf\u00eamias contra Mois\u00e9s e contra Deus!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dessa maneira eles ati\u00e7aram o povo, os l\u00edderes e os mestres da Lei. Depois foram, agarraram Est\u00eav\u00e3o e o levaram ao Conselho Superior."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ent\u00e3o arranjaram alguns homens para dizerem mentiras a respeito dele. Essas pessoas afirmaram o seguinte: \u2014 Este homem n\u00e3o para de falar contra o nosso santo Templo e contra a Lei de Mois\u00e9s."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00f3s o ouvimos quando ele dizia que esse Jesus de Nazar\u00e9 vai destruir o Templo e mudar todos os costumes que Mois\u00e9s nos deu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Todos os que estavam sentados na sala do Conselho Superior olhavam firmemente para Est\u00eav\u00e3o e viram que o rosto dele parecia o rosto de um anjo."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A defesa de Est\u00eav\u00e3o - O Grande Sacerdote perguntou a Est\u00eav\u00e3o: \u2014 O que essas pessoas est\u00e3o dizendo \u00e9 verdade?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Est\u00eav\u00e3o respondeu: \u2014 Irm\u00e3os e pais, escutem! O glorioso Deus apareceu ao nosso antepassado Abra\u00e3o quando este morava na regi\u00e3o da Mesopot\u00e2mia, antes de ir morar na cidade de Har\u00e3."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "E Deus lhe disse: \u201cSaia da sua terra e do meio dos seus parentes e v\u00e1 para uma terra que eu lhe mostrarei.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ent\u00e3o ele saiu da Caldeia e foi morar em Har\u00e3. Depois que o pai dele morreu, Deus trouxe Abra\u00e3o para esta terra onde voc\u00eas agora est\u00e3o morando."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ele n\u00e3o deu a Abra\u00e3o nem mesmo um palmo desta terra, mas prometeu que ia lhe dar toda esta terra e que depois ela seria dos seus descendentes. Quando Deus fez essa promessa, Abra\u00e3o ainda n\u00e3o tinha filhos."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ele disse a Abra\u00e3o: \u201cOs seus descendentes v\u00e3o viver como estrangeiros em outra terra. Ali eles ser\u00e3o escravos e ser\u00e3o maltratados durante quatrocentos anos.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u2014 E Deus disse ainda: \u201cEu castigarei a na\u00e7\u00e3o que os escravizar. Depois disso eles voltar\u00e3o daquela terra e me adorar\u00e3o neste lugar.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Deus deu a Abra\u00e3o a cerim\u00f4nia da circuncis\u00e3o como prova da alian\u00e7a que fez com ele. Por isso Abra\u00e3o circuncidou o seu filho Isaque uma semana depois do seu nascimento. Isaque circuncidou o seu filho Jac\u00f3, e Jac\u00f3 fez o mesmo com os seus doze filhos, os patriarcas."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Est\u00eav\u00e3o continuou: \u2014 Os irm\u00e3os de Jos\u00e9 tinham inveja dele e o venderam para ser escravo no Egito. Mas Deus estava com ele"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "e o livrou de todas as suas afli\u00e7\u00f5es. Quando Jos\u00e9 apareceu diante de Fara\u00f3, rei do Egito, Deus lhe deu sabedoria e modos agrad\u00e1veis. E Fara\u00f3 o nomeou governador do Egito e do pal\u00e1cio do rei."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Depois houve falta de alimentos e muito sofrimento no Egito e em Cana\u00e3, e os nossos antepassados n\u00e3o tinham mais o que comer."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mais tarde, Jac\u00f3 ouviu dizer que no Egito havia trigo e mandou pela primeira vez os nossos antepassados at\u00e9 l\u00e1."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Na segunda vez Jos\u00e9 contou aos seus irm\u00e3os quem ele era, e Fara\u00f3 ficou sabendo da fam\u00edlia de Jos\u00e9."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ent\u00e3o Jos\u00e9 mandou buscar o seu pai Jac\u00f3 e todos os seus parentes, a fim de irem para o Egito; eram setenta e cinco pessoas ao todo."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jac\u00f3 foi para o Egito, e ali ele e os nossos antepassados ficaram morando at\u00e9 o dia da morte deles."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Depois os corpos deles foram trazidos para Siqu\u00e9m e postos no t\u00famulo que Abra\u00e3o tinha comprado dos descendentes de Hamor por um certo pre\u00e7o."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u2014 Quando estava chegando o tempo de Deus cumprir o juramento que havia feito a Abra\u00e3o, o nosso povo tinha aumentado muito no Egito."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ent\u00e3o um rei que n\u00e3o sabia nada a respeito de Jos\u00e9 come\u00e7ou a governar o Egito."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Esse rei enganou e maltratou os nossos antepassados, a ponto de obrig\u00e1-los a abandonar as suas pr\u00f3prias criancinhas para que elas morressem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nesse tempo nasceu Mois\u00e9s, que era uma linda crian\u00e7a, e durante tr\u00eas meses os seus pais cuidaram dele em casa."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mas, quando tiveram de abandon\u00e1-lo, a filha do rei o adotou e criou como seu pr\u00f3prio filho."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "E assim ele foi instru\u00eddo em toda a ci\u00eancia dos eg\u00edpcios e se tornou um homem que falava e agia com autoridade."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Est\u00eav\u00e3o disse ainda: \u2014 Quando Mois\u00e9s j\u00e1 estava com quarenta anos, resolveu ir ver a sua gente, os israelitas."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ali viu um eg\u00edpcio maltratando um homem do seu povo. Ent\u00e3o defendeu o israelita e o vingou, matando o eg\u00edpcio."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mois\u00e9s pensava que os israelitas entenderiam que Deus ia libert\u00e1-los por meio dele, mas eles n\u00e3o entenderam."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "No dia seguinte Mois\u00e9s viu dois israelitas brigando. E, tentando apartar a briga, disse: \u201cHomens, escutem! Voc\u00eas s\u00e3o irm\u00e3os; por que est\u00e3o brigando?\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u2014 Mas aquele que estava maltratando o outro empurrou Mois\u00e9s para um lado e disse: \u201cQuem p\u00f4s voc\u00ea como nosso chefe ou nosso juiz?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Voc\u00ea est\u00e1 querendo me matar como matou o eg\u00edpcio ontem?\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Quando Mois\u00e9s ouviu isso, fugiu do Egito e foi morar na terra de Midi\u00e3, e ali nasceram dois filhos dele."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u2014 Quarenta anos mais tarde, quando Mois\u00e9s estava no deserto, perto do monte Sinai, um anjo apareceu a ele, no meio do fogo de um espinheiro que estava queimando."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mois\u00e9s ficou admirado com o que estava vendo e chegou perto para ver melhor. Ent\u00e3o ouviu a voz do Senhor, que disse:"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u201cEu sou o Deus dos seus antepassados, o Deus de Abra\u00e3o, de Isaque e de Jac\u00f3.\u201d Mois\u00e9s tremia de medo e n\u00e3o tinha coragem de olhar."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ent\u00e3o o Senhor disse: \u201cTire as sand\u00e1lias, pois o lugar onde voc\u00ea est\u00e1 \u00e9 um lugar sagrado."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Eu tenho visto como o meu povo est\u00e1 sendo maltratado no Egito; tenho ouvido os gemidos deles e desci para libert\u00e1-los. Agora vou mandar voc\u00ea para o Egito.\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "E Est\u00eav\u00e3o continuou: \u2014 Esse mesmo Mois\u00e9s foi rejeitado pelo povo de Israel. Eles lhe perguntaram: \u201cQuem p\u00f4s voc\u00ea como nosso chefe ou nosso juiz?\u201d Deus enviou esse Mois\u00e9s como l\u00edder e libertador, com a ajuda do anjo que apareceu no espinheiro."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Foi ele quem tirou os israelitas do Egito, fazendo milagres e maravilhas naquela terra, e tamb\u00e9m no mar Vermelho, e no deserto, durante quarenta anos."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Foi esse mesmo Mois\u00e9s quem disse aos israelitas: \u201cDo meio de voc\u00eas Deus escolher\u00e1 e enviar\u00e1 para voc\u00eas um profeta, assim como ele me enviou.\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Foi Mois\u00e9s quem esteve com os israelitas reunidos no deserto; ele esteve l\u00e1 com os nossos antepassados e com o anjo que falou com ele no monte Sinai. E foi Mois\u00e9s quem recebeu e nos entregou as mensagens vivas de Deus."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u2014 Os nossos antepassados n\u00e3o quiseram obedecer a Mois\u00e9s, mas o rejeitaram e queriam voltar para o Egito."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Eles disseram a Ar\u00e3o: \u201cFa\u00e7a para n\u00f3s deuses que ir\u00e3o \u00e0 nossa frente. N\u00e3o sabemos o que aconteceu com Mois\u00e9s, aquele homem que nos tirou do Egito.\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ent\u00e3o fizeram uma imagem em forma de bezerro e mataram animais para oferecer a ela como sacrif\u00edcio. Depois deram uma festa em honra da imagem que eles mesmos tinham feito."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Mas Deus se afastou deles e deixou que adorassem as estrelas do c\u00e9u, como est\u00e1 escrito no Livro dos Profetas: \u201c\u00d3 povo de Israel, n\u00e3o foi para mim que voc\u00eas mataram e ofereceram animais em sacrif\u00edcio durante quarenta anos no deserto."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Voc\u00eas carregaram a barraca do deus Moloque e tamb\u00e9m a imagem da estrela de Raif\u00e3, o deus de voc\u00eas. Esses eram \u00eddolos que voc\u00eas tinham feito para adorar. Por isso vou mandar voc\u00eas para al\u00e9m da Babil\u00f4nia.\u201d"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u2014 No deserto, os nossos antepassados tinham consigo a Tenda da Presen\u00e7a de Deus. Essa Tenda foi feita como Deus tinha mandado Mois\u00e9s fazer, de acordo com o modelo que Deus lhe havia mostrado."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Eles tinham recebido a Tenda dos seus antepassados e a levaram quando foram com Josu\u00e9 e conquistaram as terras das na\u00e7\u00f5es que Deus expulsou de diante deles. A Tenda ficou l\u00e1 com eles at\u00e9 o tempo de Davi."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Davi recebeu a aprova\u00e7\u00e3o de Deus e pediu licen\u00e7a para construir uma casa para o Deus de Jac\u00f3."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Mas foi Salom\u00e3o quem construiu a casa de Deus."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u2014 Por\u00e9m o Alt\u00edssimo n\u00e3o mora em casas constru\u00eddas por seres humanos. Como disse o profeta:"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u201cO c\u00e9u \u00e9 o meu trono, diz o Senhor, e a terra \u00e9 o estrado onde descanso os meus p\u00e9s. Que tipo de casa voc\u00eas poderiam construir para mim? Como conseguiriam construir um lugar onde eu pudesse morar?"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Por acaso n\u00e3o fui eu quem fez todas as coisas?\u201d"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "E Est\u00eav\u00e3o terminou, dizendo: \u2014 Como voc\u00eas s\u00e3o teimosos! Como s\u00e3o duros de cora\u00e7\u00e3o e surdos para ouvir a mensagem de Deus! Voc\u00eas sempre t\u00eam rejeitado o Esp\u00edrito Santo, como os seus antepassados rejeitaram."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Qual foi o profeta que os antepassados de voc\u00eas n\u00e3o perseguiram? Eles mataram os mensageiros de Deus que no passado anunciaram a vinda do Bom Servo. E agora voc\u00eas o tra\u00edram e o mataram."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Voc\u00eas receberam a lei por meio de anjos e n\u00e3o t\u00eam obedecido a essa lei."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "A morte de Est\u00eav\u00e3o - Quando os membros do Conselho Superior acabaram de ouvir o que Est\u00eav\u00e3o tinha dito, ficaram furiosos e rangeram os dentes contra ele."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Mas Est\u00eav\u00e3o, cheio do Esp\u00edrito Santo, olhou firmemente para o c\u00e9u e viu a gl\u00f3ria de Deus. E viu tamb\u00e9m Jesus em p\u00e9, ao lado direito de Deus."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Ent\u00e3o disse: \u2014 Olhem! Eu estou vendo o c\u00e9u aberto e o Filho do Homem em p\u00e9, ao lado direito de Deus."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Mas eles taparam os ouvidos e, gritando bem alto, avan\u00e7aram todos juntos contra Est\u00eav\u00e3o."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Depois o jogaram para fora da cidade e o apedrejaram. E as testemunhas deixaram um mo\u00e7o chamado Saulo tomando conta das suas capas."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Enquanto eles atiravam as pedras, Est\u00eav\u00e3o chamava Jesus, dizendo: \u2014 Senhor Jesus, recebe o meu esp\u00edrito!"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Depois, ajoelhou-se e gritou com voz bem forte: \u2014 Senhor, n\u00e3o condenes esta gente por causa deste pecado! E, depois que disse isso, ele morreu."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "E Saulo aprovou a morte de Est\u00eav\u00e3o. Saulo persegue a igreja - Naquele mesmo dia a igreja de Jerusal\u00e9m come\u00e7ou a sofrer uma grande persegui\u00e7\u00e3o. E todos os crist\u00e3os, menos os ap\u00f3stolos, foram espalhados pelas regi\u00f5es da Judeia e da Samaria."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Alguns homens religiosos sepultaram Est\u00eav\u00e3o e choraram muito por causa da sua morte."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Por\u00e9m Saulo se esfor\u00e7ava para acabar com a igreja. Ele ia de casa em casa, arrastava homens e mulheres e os jogava na cadeia."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "O evangelho em Samaria - Aqueles que tinham sido espalhados anunciavam o evangelho por toda parte."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Filipe foi at\u00e9 a capital da Samaria e anunciava Cristo \u00e0s pessoas dali,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "e as multid\u00f5es ouviam com aten\u00e7\u00e3o o que ele dizia. Todos o escutavam e viam os milagres que ele fazia."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Os esp\u00edritos maus, gritando, sa\u00edam de muitas pessoas, e muitos coxos e paral\u00edticos eram curados."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "E assim o povo daquela cidade ficou muito alegre."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Morava ali um homem chamado Sim\u00e3o, que desde algum tempo atr\u00e1s fazia feiti\u00e7aria entre os samaritanos e os havia deixado muito admirados. Ele se fazia de importante,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "e os moradores de Samaria, desde os mais importantes at\u00e9 os mais humildes, escutavam com muita aten\u00e7\u00e3o o que ele dizia. Eles afirmavam: \u2014 Este homem \u00e9 o poder de Deus! Ele \u00e9 \u201co Grande Poder\u201d!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Eles davam aten\u00e7\u00e3o ao que Sim\u00e3o fazia porque durante muito tempo ele os havia deixado assombrados com as suas feiti\u00e7arias."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mas eles acreditaram na mensagem de Filipe a respeito da boa not\u00edcia do Reino de Deus e a respeito de Jesus Cristo e foram batizados, tanto homens como mulheres."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "O pr\u00f3prio Sim\u00e3o tamb\u00e9m creu. E, depois de ser batizado, acompanhava Filipe de perto, muito admirado com os grandes milagres e maravilhas que ele fazia."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Os ap\u00f3stolos, que estavam em Jerusal\u00e9m, ficaram sabendo que o povo de Samaria tamb\u00e9m havia recebido a palavra de Deus e por isso mandaram Pedro e Jo\u00e3o para l\u00e1."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Quando os dois chegaram, oraram para que a gente de Samaria recebesse o Esp\u00edrito Santo,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "pois o Esp\u00edrito ainda n\u00e3o tinha descido sobre nenhum deles. Eles apenas haviam sido batizados em nome do Senhor Jesus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A\u00ed Pedro e Jo\u00e3o puseram as m\u00e3os sobre eles, e assim eles receberam o Esp\u00edrito Santo."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sim\u00e3o viu que, quando os ap\u00f3stolos punham as m\u00e3os sobre as pessoas, Deus dava a elas o Esp\u00edrito Santo. Por isso ofereceu dinheiro a Pedro e a Jo\u00e3o,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "dizendo: \u2014 Quero que voc\u00eas me deem tamb\u00e9m esse poder. Assim, quando eu puser as m\u00e3os sobre algu\u00e9m, essa pessoa receber\u00e1 o Esp\u00edrito Santo."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ent\u00e3o Pedro respondeu: \u2014 Que Deus mande voc\u00ea e o seu dinheiro para o inferno! Voc\u00ea pensa que pode conseguir com dinheiro o dom de Deus?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Voc\u00ea n\u00e3o tem direito de tomar parte no nosso trabalho porque o seu cora\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 honesto diante de Deus."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Arrependa-se, deixe o seu plano perverso e pe\u00e7a ao Senhor que o perdoe por essa m\u00e1 inten\u00e7\u00e3o."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vejo que voc\u00ea est\u00e1 cheio de inveja, uma inveja amarga como fel, e vejo tamb\u00e9m que voc\u00ea est\u00e1 preso pelo pecado."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A\u00ed Sim\u00e3o disse a Pedro e a Jo\u00e3o: \u2014 Por favor, pe\u00e7am ao Senhor por mim para que n\u00e3o aconte\u00e7a comigo nada do que voc\u00eas disseram."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Depois de terem dado o seu testemunho e de terem pregado a palavra do Senhor, Pedro e Jo\u00e3o voltaram para Jerusal\u00e9m. No caminho eles espalhavam o evangelho em muitos povoados da Samaria."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Filipe e o alto funcion\u00e1rio da Eti\u00f3pia - Um anjo do Senhor disse a Filipe: \u2014 Apronte-se e v\u00e1 para o Sul, pelo caminho que vai de Jerusal\u00e9m at\u00e9 a cidade de Gaza. (Pouca gente passava por aquele caminho.)"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Filipe se aprontou e foi. No caminho ele viu um eunuco da Eti\u00f3pia, que estava voltando para o seu pa\u00eds. Esse homem era alto funcion\u00e1rio, tesoureiro e administrador das finan\u00e7as da rainha da Eti\u00f3pia. Ele tinha ido a Jerusal\u00e9m para adorar a Deus. Na volta, sentado na sua carruagem, ele estava lendo o livro do profeta Isa\u00edas."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Filipe se aprontou e foi. No caminho ele viu um eunuco da Eti\u00f3pia, que estava voltando para o seu pa\u00eds. Esse homem era alto funcion\u00e1rio, tesoureiro e administrador das finan\u00e7as da rainha da Eti\u00f3pia. Ele tinha ido a Jerusal\u00e9m para adorar a Deus. Na volta, sentado na sua carruagem, ele estava lendo o livro do profeta Isa\u00edas."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ent\u00e3o o Esp\u00edrito Santo disse a Filipe: \u2014 Chegue perto dessa carruagem e acompanhe-a."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Filipe correu para perto da carruagem e ouviu o funcion\u00e1rio lendo o livro do profeta Isa\u00edas. A\u00ed perguntou: \u2014 O senhor entende o que est\u00e1 lendo?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u2014 Como posso entender se ningu\u00e9m me explica? \u2014 respondeu o funcion\u00e1rio. Ent\u00e3o convidou Filipe para subir e sentar-se com ele na carruagem."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A parte das Escrituras Sagradas que o funcion\u00e1rio estava lendo era esta: \u201cEle era como um cordeiro que \u00e9 levado para ser morto; era como uma ovelha que fica muda quando cortam a sua l\u00e3. Ele n\u00e3o disse nada."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Foi humilhado, e foram injustos com ele. Ningu\u00e9m poder\u00e1 falar a respeito de descendentes dele, j\u00e1 que a sua vida na terra chegou ao fim.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "O funcion\u00e1rio perguntou a Filipe: \u2014 Por favor, me explique uma coisa! De quem \u00e9 que o profeta est\u00e1 falando isso? \u00c9 dele mesmo ou de outro?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ent\u00e3o, come\u00e7ando com aquela parte das Escrituras, Filipe anunciou ao funcion\u00e1rio a boa not\u00edcia a respeito de Jesus."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Enquanto estavam viajando, chegaram a um lugar onde havia \u00e1gua. Ent\u00e3o o funcion\u00e1rio disse: \u2014 Veja! Aqui tem \u00e1gua. Ser\u00e1 que eu n\u00e3o posso ser batizado?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "[Filipe respondeu: \u2014 Se o senhor cr\u00ea de todo o cora\u00e7\u00e3o, \u00e9 claro que pode. E o funcion\u00e1rio disse: \u2014 Sim, eu creio que Jesus Cristo \u00e9 o Filho de Deus.]"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ele mandou parar a carruagem, os dois entraram na \u00e1gua, e Filipe o batizou ali."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Quando eles estavam saindo da \u00e1gua, o Esp\u00edrito do Senhor levou Filipe embora. O funcion\u00e1rio n\u00e3o viu mais Filipe, por\u00e9m continuou a sua viagem, cheio de alegria."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "De repente, Filipe se encontrou na cidade de Azoto e seguiu viagem, anunciando o evangelho por todas as cidades at\u00e9 chegar a Cesareia."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A convers\u00e3o de Saulo - Enquanto isso, Saulo n\u00e3o parava de amea\u00e7ar de morte os seguidores do Senhor Jesus. Ele foi falar com o Grande Sacerdote"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "e pediu cartas de apresenta\u00e7\u00e3o para as sinagogas da cidade de Damasco. Com esses documentos Saulo poderia prender e levar para Jerusal\u00e9m os seguidores do Caminho do Senhor que moravam ali, tanto os homens como as mulheres."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mas na estrada de Damasco, quando Saulo j\u00e1 estava perto daquela cidade, de repente, uma luz que vinha do c\u00e9u brilhou em volta dele."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ele caiu no ch\u00e3o e ouviu uma voz que dizia: \u2014 Saulo, Saulo, por que voc\u00ea me persegue?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u2014 Quem \u00e9 o senhor? \u2014 perguntou ele. A voz respondeu: \u2014 Eu sou Jesus, aquele que voc\u00ea persegue."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mas levante-se, entre na cidade, e ali dir\u00e3o a voc\u00ea o que deve fazer."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Os homens que estavam viajando com Saulo ficaram parados sem poder dizer nada. Eles ouviram a voz, mas n\u00e3o viram ningu\u00e9m."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Saulo se levantou do ch\u00e3o e abriu os olhos, mas n\u00e3o podia ver nada. Ent\u00e3o eles o pegaram pela m\u00e3o e o levaram para Damasco."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ele ficou tr\u00eas dias sem poder ver e durante esses dias n\u00e3o comeu nem bebeu nada."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Em Damasco morava um seguidor de Jesus chamado Ananias. Ele teve uma vis\u00e3o, e nela apareceu o Senhor, chamando: \u2014 Ananias! Ele respondeu: \u2014 Aqui estou, Senhor!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E o Senhor lhe disse: \u2014 Apronte-se, e v\u00e1 at\u00e9 a casa de Judas, na rua Direita, e procure um homem chamado Saulo, da cidade de Tarso. Ele est\u00e1 orando"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "e teve uma vis\u00e3o. Nela apareceu um homem chamado Ananias, que entrou e p\u00f4s as m\u00e3os sobre ele a fim de que ele pudesse ver de novo."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ananias respondeu: \u2014 Senhor, muita gente tem me falado a respeito desse homem e de todas as maldades que ele fez em Jerusal\u00e9m com os que creem no Senhor."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "E agora ele veio aqui a Damasco com autoriza\u00e7\u00e3o dos chefes dos sacerdotes para prender todos os que te adoram."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mas o Senhor disse a Ananias: \u2014 V\u00e1, pois eu escolhi esse homem para trabalhar para mim, a fim de que ele anuncie o meu nome aos n\u00e3o judeus, aos reis e ao povo de Israel."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Eu mesmo vou mostrar a Saulo tudo o que ele ter\u00e1 de sofrer por minha causa."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ent\u00e3o Ananias foi, entrou na casa de Judas, p\u00f4s as m\u00e3os sobre Saulo e disse: \u2014 Saulo, meu irm\u00e3o, o Senhor que me mandou aqui \u00e9 o mesmo Jesus que voc\u00ea viu na estrada de Damasco. Ele me mandou para que voc\u00ea veja de novo e fique cheio do Esp\u00edrito Santo."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "No mesmo instante umas coisas parecidas com escamas ca\u00edram dos olhos de Saulo, e ele p\u00f4de ver de novo. Ele se levantou e foi batizado;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "depois ele comeu alguma coisa e ficou forte como antes. Saulo em Damasco - Saulo ficou alguns dias com os seguidores de Jesus em Damasco."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "E come\u00e7ou imediatamente a anunciar Jesus nas sinagogas, dizendo: \u2014 Jesus \u00e9 o Filho de Deus."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Todos os que ouviam Saulo ficavam admirados e perguntavam: \u2014 N\u00e3o \u00e9 este o homem que em Jerusal\u00e9m estava matando todos os seguidores de Jesus? N\u00e3o foi ele que veio at\u00e9 aqui para prender e levar essa gente aos chefes dos sacerdotes?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mas as mensagens de Saulo se tornavam cada vez mais poderosas. E as provas que ele apresentava de que Jesus era o Messias eram t\u00e3o fortes, que os judeus que moravam em Damasco n\u00e3o sabiam o que dizer."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Muitos dias depois, os judeus de Damasco se reuniram e resolveram mat\u00e1-lo,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "mas Saulo ficou sabendo do plano deles. Eles vigiavam os port\u00f5es da cidade dia e noite para o matar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mas certa noite os seguidores de Saulo o puseram dentro de um cesto e o desceram por uma abertura que havia na muralha da cidade."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Saulo em Jerusal\u00e9m - Saulo foi para Jerusal\u00e9m e tentou juntar-se aos seguidores de Jesus. Por\u00e9m todos tinham medo dele porque n\u00e3o acreditavam que ele tamb\u00e9m era seguidor de Jesus."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ent\u00e3o Barnab\u00e9 veio ajud\u00e1-lo e o apresentou aos ap\u00f3stolos. E lhes contou como Saulo tinha visto o Senhor no caminho e como o Senhor havia falado com ele. Barnab\u00e9 tamb\u00e9m contou como, em Damasco, Saulo, pelo poder do nome de Jesus, havia anunciado corajosamente o evangelho."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Depois disso Saulo ficou com eles, andando por toda parte em Jerusal\u00e9m; e, pelo poder do nome do Senhor, ele anunciava corajosamente o evangelho."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ele tamb\u00e9m conversava e discutia com os judeus que tinham sido criados fora da terra de Israel, mas eles procuravam um jeito de mat\u00e1-lo."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Quando os irm\u00e3os souberam disso, levaram Saulo at\u00e9 a cidade de Cesareia e depois o mandaram para a cidade de Tarso."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Em toda a regi\u00e3o da Judeia, Galileia e Samaria, a Igreja estava em paz. Ela ficava cada vez mais forte, crescia em n\u00famero de pessoas com a ajuda do Esp\u00edrito Santo e mostrava grande respeito pelo Senhor Jesus."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Pedro nas cidades de Lida e Jope - Pedro viajava por toda parte. Um dia foi visitar o povo de Deus que morava na cidade de Lida."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Encontrou ali um homem chamado Eneias, que era paral\u00edtico e fazia oito anos que n\u00e3o sa\u00eda da cama."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Pedro lhe disse: \u2014 Eneias, Jesus Cristo j\u00e1 curou voc\u00ea. Levante-se e arrume a sua cama. Na mesma hora Eneias se levantou."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ent\u00e3o todos os moradores da cidade de Lida e da regi\u00e3o de Sarom viram isso e se converteram ao Senhor."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Na cidade de Jope havia uma seguidora de Jesus chamada Tabita. (Este nome em grego \u00e9 Dorcas.) Ela usava todo o seu tempo fazendo o bem e ajudando os pobres."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Naqueles dias Dorcas ficou doente e morreu. Lavaram o corpo dela e depois o puseram num quarto do andar de cima."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jope ficava perto de Lida. Quando os seguidores de Jesus em Jope souberam que Pedro estava em Lida, enviaram dois homens para levar-lhe o seguinte recado: \u2014 Por favor, venha depressa at\u00e9 Jope!"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ent\u00e3o Pedro se aprontou e foi com eles. Quando chegou l\u00e1, eles o levaram para o quarto de cima. Todas as vi\u00favas ficaram em volta dele, chorando e mostrando os vestidos e as outras roupas que Dorcas havia feito quando ainda vivia."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ent\u00e3o Pedro mandou que todos sa\u00edssem do quarto e em seguida se ajoelhou e orou. Depois virou-se para o corpo de Dorcas e disse: \u2014 Tabita, levante-se! Ela abriu os olhos e, quando viu Pedro, sentou-se."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Pedro pegou-a pela m\u00e3o e ajudou-a a ficar de p\u00e9. Em seguida chamou toda a gente da igreja, inclusive as vi\u00favas, e a entregou a eles viva."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "As not\u00edcias a respeito disso se espalharam por toda a cidade de Jope, e muitos creram no Senhor."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "E Pedro ficou l\u00e1 muitos dias, na casa de um curtidor de couros chamado Sim\u00e3o."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pedro e Corn\u00e9lio - Na cidade de Cesareia havia um homem chamado Corn\u00e9lio, que era comandante de um batalh\u00e3o romano chamado \u201cBatalh\u00e3o Italiano\u201d."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ele era um homem religioso; ele e todas as pessoas da sua casa adoravam a Deus. Corn\u00e9lio ajudava muito os judeus pobres e orava sempre a Deus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Um dia, ali pelas tr\u00eas horas da tarde, Corn\u00e9lio teve uma vis\u00e3o. Ele viu claramente um anjo de Deus, que chegou perto dele e disse: \u2014 Corn\u00e9lio!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ele ficou olhando para o anjo e, com muito medo, perguntou: \u2014 O que \u00e9, senhor? O anjo respondeu: \u2014 Deus aceitou as suas ora\u00e7\u00f5es e a ajuda que voc\u00ea tem dado aos pobres e ele n\u00e3o esqueceu voc\u00ea."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Agora mande alguns homens at\u00e9 a cidade de Jope para buscarem o homem chamado Sim\u00e3o Pedro."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ele est\u00e1 hospedado na casa de outro Sim\u00e3o, um curtidor de couros que mora na beira do mar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Quando o anjo foi embora, Corn\u00e9lio imediatamente chamou dois empregados e um soldado que estava a seu servi\u00e7o e que era um homem religioso."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Corn\u00e9lio contou a eles tudo o que havia acontecido e mandou que fossem a Jope."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "No dia seguinte, ao meio-dia, Pedro subiu ao terra\u00e7o para orar. Enquanto isso, os homens vinham pelo caminho, j\u00e1 perto de Jope."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pedro ficou com fome e quis comer alguma coisa. Enquanto o almo\u00e7o estava sendo feito, ele teve uma vis\u00e3o."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Viu o c\u00e9u aberto e uma coisa parecida com um grande len\u00e7ol amarrado pelas quatro pontas, que descia at\u00e9 o ch\u00e3o."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dentro daquilo havia todos os tipos de animais de quatro patas, de animais que se arrastam pelo ch\u00e3o e de aves."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ent\u00e3o Pedro ouviu uma voz, que dizia: \u2014 Pedro, levante-se! Mate e coma!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pedro respondeu: \u2014 De jeito nenhum, Senhor! Eu nunca comi nenhuma coisa que a lei considera suja ou impura!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A voz falou de novo com ele: \u2014 N\u00e3o chame de impuro aquilo que Deus purificou."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Isso aconteceu tr\u00eas vezes. Em seguida a coisa que parecia um len\u00e7ol foi levada de volta para o c\u00e9u."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pedro come\u00e7ou a perguntar a si mesmo o que aquela vis\u00e3o queria dizer. E naquele momento os homens que Corn\u00e9lio havia mandado j\u00e1 tinham se informado sobre onde ficava a casa de Sim\u00e3o e estavam na porta."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Eles chamaram algu\u00e9m da casa e perguntaram: \u2014 Por acaso um homem chamado Sim\u00e3o Pedro est\u00e1 hospedado aqui?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pedro ainda estava pensando na vis\u00e3o, quando o Esp\u00edrito Santo disse: \u2014 Escute! Est\u00e3o a\u00ed tr\u00eas homens procurando voc\u00ea."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Agora apronte-se, des\u00e7a e v\u00e1 com eles. V\u00e1 tranquilo porque fui eu que mandei que eles viessem aqui."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ent\u00e3o Pedro desceu e disse aos homens: \u2014 Eu sou a pessoa que voc\u00eas est\u00e3o procurando. Por que vieram aqui?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Eles responderam: \u2014 N\u00f3s fomos mandados pelo comandante Corn\u00e9lio. Ele \u00e9 um homem bom, teme a Deus e \u00e9 muito respeitado por todos os judeus. Um anjo de Deus mandou que ele pedisse a voc\u00ea que fosse at\u00e9 a casa dele para que ele ouvisse o que voc\u00ea vai dizer."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ent\u00e3o Pedro convidou os homens para entrarem, e os hospedou ali naquela noite. No dia seguinte Pedro se aprontou e foi com eles, e alguns irm\u00e3os que moravam em Jope tamb\u00e9m foram."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "No outro dia chegaram \u00e0 cidade de Cesareia. Corn\u00e9lio e os parentes e amigos mais \u00edntimos que ele tinha convidado j\u00e1 estavam esperando Pedro."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Quando Pedro ia entrando, Corn\u00e9lio veio ao seu encontro, ajoelhou-se e curvou a cabe\u00e7a diante dele."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mas Pedro fez com que ele se levantasse e disse: \u2014 Fique de p\u00e9, pois eu sou apenas um homem como voc\u00ea."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Enquanto conversava com Corn\u00e9lio, Pedro entrou na casa e encontrou muita gente reunida ali."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ent\u00e3o disse a todos: \u2014 Voc\u00eas sabem muito bem que a religi\u00e3o dos judeus n\u00e3o permite que eles fa\u00e7am amizade com n\u00e3o judeus ou entrem nas casas deles. Mas Deus me mostrou que eu n\u00e3o devo chamar ningu\u00e9m de impuro ou de sujo."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Por isso, quando voc\u00eas me chamaram, eu vim de boa vontade. Agora quero saber por que foi que voc\u00eas mandaram me chamar."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Corn\u00e9lio respondeu: \u2014 Tr\u00eas dias atr\u00e1s, \u00e0s tr\u00eas horas da tarde, eu estava orando aqui em casa. De repente, um homem vestido com roupas brancas apareceu na minha frente"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "e disse: \u201cCorn\u00e9lio, Deus ouviu as suas ora\u00e7\u00f5es e lembrou do que voc\u00ea tem feito para ajudar os pobres."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mande algu\u00e9m at\u00e9 Jope a fim de buscar Sim\u00e3o, que tamb\u00e9m \u00e9 chamado de Pedro. Ele est\u00e1 hospedado na casa de Sim\u00e3o, o curtidor, que mora na beira do mar.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ent\u00e3o eu mandei chamar voc\u00ea logo, e voc\u00ea fez muito bem em vir. Agora estamos todos reunidos aqui na presen\u00e7a de Deus, prontos para ouvir o que o Senhor mandou voc\u00ea dizer."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "A explica\u00e7\u00e3o de Pedro - Ent\u00e3o Pedro come\u00e7ou a falar. Ele disse: \u2014 Agora eu sei que, de fato, Deus trata a todos de modo igual,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "pois ele aceita todos os que o temem e fazem o que \u00e9 direito, seja qual for a sua ra\u00e7a."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Voc\u00eas conhecem a mensagem que Deus mandou ao povo de Israel, anunciando a boa not\u00edcia de paz por meio de Jesus Cristo, que \u00e9 o Senhor de todos."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Voc\u00eas sabem o que aconteceu em toda a terra de Israel, come\u00e7ando na Galileia, depois que Jo\u00e3o pregou a sua mensagem a respeito do batismo."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Sabem tamb\u00e9m como Deus derramou o Esp\u00edrito Santo sobre Jesus de Nazar\u00e9 e lhe deu poder. Jesus andou por toda parte fazendo o bem e curando todos os que eram dominados pelo Diabo, porque Deus estava com ele."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "N\u00f3s somos testemunhas de tudo o que ele fez na terra de Israel, inclusive em Jerusal\u00e9m. E depois o mataram, pregando-o numa cruz."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Pedro continuou: \u2014 Por\u00e9m Deus ressuscitou Jesus no terceiro dia e tamb\u00e9m fez com que ele aparecesse a n\u00f3s."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ele n\u00e3o foi visto por todo o povo, mas somente por n\u00f3s, que somos as testemunhas que Deus j\u00e1 havia escolhido. N\u00f3s comemos e bebemos com ele depois que Deus o ressuscitou."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Jesus nos mandou anunciar o evangelho ao povo e testemunhar que ele foi posto por Deus como Juiz dos vivos e dos mortos."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Todos os profetas falaram a respeito de Jesus, dizendo que os que creem nele recebem, por meio dele, o perd\u00e3o dos pecados."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Os n\u00e3o judeus recebem o Esp\u00edrito Santo - Quando Pedro ainda estava falando, o Esp\u00edrito Santo desceu sobre todos os que estavam ouvindo a mensagem."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Os judeus seguidores de Jesus que tinham vindo de Jope com Pedro ficaram admirados por Deus ter derramado o dom do Esp\u00edrito Santo sobre os n\u00e3o judeus."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Pois eles ouviam os n\u00e3o judeus falarem em l\u00ednguas estranhas e louvarem a grandeza de Deus. Ent\u00e3o Pedro disse:"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u2014 Estas pessoas receberam o Esp\u00edrito Santo como n\u00f3s tamb\u00e9m recebemos. Ser\u00e1 que algu\u00e9m vai proibir que sejam batizadas com \u00e1gua?"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Ent\u00e3o mandou que aquelas pessoas fossem batizadas em nome de Jesus Cristo. E elas pediram a Pedro que ficasse ali alguns dias."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O relat\u00f3rio de Pedro - Os ap\u00f3stolos e os outros seguidores de Jesus em toda a regi\u00e3o da Judeia souberam que os n\u00e3o judeus tamb\u00e9m haviam recebido a palavra de Deus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Quando Pedro voltou para Jerusal\u00e9m, aqueles que queriam que os n\u00e3o judeus fossem circuncidados o criticaram,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "dizendo: \u2014 Voc\u00ea ficou hospedado na casa de homens que n\u00e3o s\u00e3o circuncidados e at\u00e9 tomou refei\u00e7\u00f5es com eles!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ent\u00e3o Pedro deu um relat\u00f3rio completo de tudo o que havia acontecido, desde o come\u00e7o. Ele disse:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u2014 Eu estava na cidade de Jope e l\u00e1, enquanto estava orando, tive uma vis\u00e3o. Vi uma coisa parecida com um grande len\u00e7ol, que baixou do c\u00e9u, amarrado pelas quatro pontas, e parou perto de mim."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Eu olhei para dentro daquilo com aten\u00e7\u00e3o e vi animais dom\u00e9sticos, animais selvagens, animais que se arrastam pelo ch\u00e3o e aves."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Depois ouvi uma voz, que me dizia: \u201cPedro, levante-se! Mate e coma!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Eu respondi: \u201cIsso n\u00e3o, Senhor! Eu nunca comi nenhuma coisa que a lei considera suja ou impura!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ent\u00e3o a voz falou de novo do c\u00e9u: \u201cN\u00e3o chame de impuro aquilo que Deus purificou.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Isso aconteceu tr\u00eas vezes, e depois tudo aquilo voltou para o c\u00e9u."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Justamente naquela hora tr\u00eas homens que tinham sido mandados de Cesareia para me buscar chegaram \u00e0 casa onde eu estava hospedado."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E o Esp\u00edrito de Deus me disse que fosse com eles, sem duvidar. Estes seis irm\u00e3os da cidade de Jope tamb\u00e9m foram comigo, e todos n\u00f3s entramos na casa de Corn\u00e9lio."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ent\u00e3o ele nos contou como viu na casa dele um anjo, em p\u00e9, que lhe disse: \u201cMande algu\u00e9m a Jope para buscar Sim\u00e3o, que tamb\u00e9m \u00e9 chamado de Pedro."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ele vai dizer como voc\u00ea e toda a sua fam\u00edlia podem ser salvos.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E Pedro continuou: \u2014 Quando comecei a falar, o Esp\u00edrito Santo veio sobre eles, como tinha vindo sobre n\u00f3s no princ\u00edpio."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A\u00ed eu lembrei que o Senhor Jesus tinha dito: \u201c\u00c9 verdade que Jo\u00e3o batizou com \u00e1gua, mas voc\u00eas ser\u00e3o batizados com o Esp\u00edrito Santo.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De fato, os n\u00e3o judeus receberam de Deus o mesmo dom que n\u00f3s recebemos quando cremos no Senhor Jesus Cristo. E quem era eu para ir contra Deus?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Quando ouviram isso, eles ficaram sem ter o que dizer e louvaram a Deus, dizendo: \u2014 Ent\u00e3o Deus deu tamb\u00e9m aos n\u00e3o judeus a oportunidade de se arrependerem e ganharem a vida eterna!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A igreja de Antioquia - Os seguidores de Jesus foram espalhados pela persegui\u00e7\u00e3o que havia come\u00e7ado com a morte de Est\u00eav\u00e3o. Alguns foram at\u00e9 a regi\u00e3o da Fen\u00edcia, a ilha de Chipre e a cidade de Antioquia e anunciavam a palavra de Deus somente aos judeus."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mas outros, que eram de Chipre e da cidade de Cirene, foram at\u00e9 Antioquia e falaram tamb\u00e9m aos n\u00e3o judeus, anunciando a eles a boa not\u00edcia a respeito do Senhor Jesus."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "O poder do Senhor estava com eles, e muitas pessoas creram e se converteram ao Senhor."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Essas not\u00edcias chegaram \u00e0 igreja de Jerusal\u00e9m, que resolveu mandar Barnab\u00e9 para Antioquia."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Quando chegou l\u00e1 e viu como Deus tinha aben\u00e7oado aquela gente, Barnab\u00e9 ficou muito alegre. E animou todos a continuarem fi\u00e9is ao Senhor, de todo o cora\u00e7\u00e3o."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Barnab\u00e9 era um homem bom, cheio do Esp\u00edrito Santo e de f\u00e9. E muitos se converteram ao Senhor."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Depois Barnab\u00e9 foi at\u00e9 a cidade de Tarso a fim de buscar Saulo."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Quando o encontrou, ele o levou para Antioquia. Eles se reuniram durante um ano com a gente daquela igreja e ensinaram muitas pessoas. Foi em Antioquia que, pela primeira vez, os seguidores de Jesus foram chamados de crist\u00e3os."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Naquele tempo alguns profetas foram de Jerusal\u00e9m para Antioquia."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Um deles, chamado \u00c1gabo, levantou-se e, pelo poder do Esp\u00edrito Santo, anunciou: \u2014 Haver\u00e1 uma grande falta de alimentos no mundo inteiro. Isso aconteceu quando Cl\u00e1udio era o Imperador romano."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ent\u00e3o os crist\u00e3os resolveram mandar ajuda aos irm\u00e3os que moravam na regi\u00e3o da Judeia, e cada um deu de acordo com o que tinha."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "E mandaram o dinheiro por meio de Barnab\u00e9 e Saulo, para que eles o entregassem aos presb\u00edteros da igreja."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mais persegui\u00e7\u00f5es - Por essa \u00e9poca o rei Herodes come\u00e7ou a perseguir algumas pessoas da igreja."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ele mandou matar \u00e0 espada Tiago, o irm\u00e3o de Jo\u00e3o."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Quando viu que isso agradou os judeus, mandou tamb\u00e9m prender Pedro. Isso aconteceu durante a Festa dos P\u00e3es sem Fermento."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Depois que prendeu Pedro, Herodes o colocou na cadeia e p\u00f4s quatro grupos de soldados, com quatro em cada grupo, para guard\u00e1-lo. \u00c9 que Herodes queria apresent\u00e1-lo ao povo depois do dia da P\u00e1scoa."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "E assim Pedro estava preso e era vigiado pelos guardas; mas a igreja continuava a orar com fervor por ele."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pedro \u00e9 libertado - Na noite antes do dia em que Herodes ia apresent\u00e1-lo ao povo, Pedro estava dormindo, preso com duas correntes, entre dois soldados; e havia guardas de vigia no port\u00e3o da cadeia."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De repente, apareceu um anjo do Senhor, e uma luz brilhou dentro da cela. O anjo tocou no ombro de Pedro, acordou-o e disse: \u2014 Levante-se depressa! Ent\u00e3o as correntes ca\u00edram das m\u00e3os dele."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u2014 Aperte o cinto e amarre as sand\u00e1lias! \u2014 disse o anjo. E Pedro fez o que o anjo mandou. \u2014 Ponha a capa e venha comigo! \u2014 ordenou o anjo."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pedro saiu da cadeia e foi seguindo o anjo. Por\u00e9m n\u00e3o sabia se, de fato, o anjo o estava libertando. Ele pensava que aquilo era uma vis\u00e3o."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Eles passaram pelo primeiro e pelo segundo posto da guarda e chegaram ao port\u00e3o de ferro que dava para a rua. O port\u00e3o se abriu sozinho, e eles sa\u00edram. Andaram por uma rua, e, de repente, o anjo foi embora."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ent\u00e3o Pedro compreendeu o que estava acontecendo e disse: \u2014 Agora sei que, de fato, o Senhor mandou o seu anjo e me livrou do poder de Herodes e de tudo o que os judeus tinham a inten\u00e7\u00e3o de me fazer."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Quando Pedro entendeu o que havia acontecido, foi para a casa de Maria, a m\u00e3e de Jo\u00e3o Marcos. Muitas pessoas estavam reunidas ali, orando."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ele bateu na porta da frente, e a empregada, que se chamava Rode, foi ver quem era."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Quando reconheceu a voz de Pedro, ficou t\u00e3o contente, que, em vez de abrir a porta, voltou correndo para contar que Pedro estava l\u00e1 fora."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ent\u00e3o eles disseram: \u2014 Voc\u00ea est\u00e1 maluca! Por\u00e9m ela insistiu que era verdade. A\u00ed eles disseram: \u2014 \u00c9 o anjo dele!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Enquanto isso, Pedro continuava batendo. Finalmente eles abriram a porta e, quando viram que era Pedro mesmo, ficaram muito assustados."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ele fez um sinal com a m\u00e3o para que ficassem quietos e contou como o Senhor o tinha tirado da pris\u00e3o. \u2014 Contem isso a Tiago e aos outros irm\u00e3os! \u2014 disse ele. Em seguida saiu dali e foi para outro lugar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Quando amanheceu, houve uma grande confus\u00e3o entre os soldados, pois eles n\u00e3o sabiam o que tinha acontecido com Pedro."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Herodes mandou que o procurassem, mas n\u00e3o o acharam. Ent\u00e3o, depois de fazer perguntas aos guardas, mandou mat\u00e1-los. Depois disso, Herodes saiu da regi\u00e3o da Judeia e ficou algum tempo na cidade de Cesareia."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A morte de Herodes - O rei Herodes estava com muita raiva dos moradores das cidades de Tiro e de Sidom. Ent\u00e3o eles formaram um grupo e foram falar com Herodes. Primeiro conseguiram o apoio de Blasto, que era um alto funcion\u00e1rio do pal\u00e1cio. A\u00ed pediram ao rei Herodes que fizesse as pazes com eles, pois os alimentos que a regi\u00e3o deles recebia vinham do pa\u00eds do rei."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Herodes marcou um dia com eles e nesse dia vestiu a sua roupa de rei, sentou-se no trono e come\u00e7ou a fazer um discurso."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "E o povo gritava: \u2014 \u00c9 um deus e n\u00e3o um homem que est\u00e1 falando!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "No mesmo instante um anjo do Senhor feriu Herodes, pois ele aceitou a honra que s\u00f3 Deus merece. E ele morreu, comido por vermes."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Por\u00e9m a palavra de Deus era anunciada em toda parte e ia se espalhando."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Barnab\u00e9 e Saulo terminaram o seu trabalho e voltaram de Jerusal\u00e9m, trazendo Jo\u00e3o Marcos consigo."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A primeira viagem mission\u00e1ria de Paulo (13.1\u201414.28) Barnab\u00e9 e Saulo come\u00e7am o seu trabalho - Na igreja de Antioquia havia os seguintes profetas e mestres: Barnab\u00e9; Sime\u00e3o, chamado \u201co Negro\u201d; L\u00facio, de Cirene; Mana\u00e9m, que havia sido criado junto com o governador Herodes; e Saulo."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Certa vez, quando eles estavam adorando o Senhor e jejuando, o Esp\u00edrito Santo disse: \u2014 Separem para mim Barnab\u00e9 e Saulo a fim de fazerem o trabalho para o qual eu os tenho chamado."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ent\u00e3o eles jejuaram, e oraram, e puseram as m\u00e3os sobre Barnab\u00e9 e Saulo. E os enviaram na sua miss\u00e3o."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Em Chipre - Barnab\u00e9 e Saulo, tendo sido enviados pelo Esp\u00edrito Santo, foram at\u00e9 a cidade de Sel\u00eaucia e dali embarcaram para a ilha de Chipre."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Quando chegaram \u00e0 cidade de Salamina, come\u00e7aram a anunciar a palavra de Deus nas sinagogas. E eles tinham Jo\u00e3o Marcos para ajud\u00e1-los no trabalho mission\u00e1rio."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Eles atravessaram toda a ilha, chegando at\u00e9 a cidade de Pafos. Ali encontraram um judeu que era m\u00e1gico e falso profeta, chamado Barjesus."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ele era amigo de S\u00e9rgio Paulo, o governador da ilha, que era um homem muito inteligente. O Governador mandou chamar Barnab\u00e9 e Saulo, pois queria ouvir a palavra de Deus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mas o m\u00e1gico Elimas (este \u00e9 o nome dele em grego) era contra os ap\u00f3stolos. Ele n\u00e3o queria que o Governador aceitasse a f\u00e9 crist\u00e3."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ent\u00e3o Saulo, tamb\u00e9m conhecido como Paulo, cheio do Esp\u00edrito Santo, olhou firmemente para Elimas"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "e disse: \u2014 Filho do Diabo! Inimigo de tudo o que \u00e9 bom! Homem mau e mentiroso! Por que \u00e9 que voc\u00ea n\u00e3o para de torcer o verdadeiro ensinamento do Senhor?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Agora escute! O Senhor vai castig\u00e1-lo. Voc\u00ea ficar\u00e1 cego e n\u00e3o ver\u00e1 a luz do sol por algum tempo. No mesmo instante Elimas sentiu uma nuvem escura cobrir os seus olhos e ele come\u00e7ou a se virar para todos os lados, procurando algu\u00e9m que o guiasse pela m\u00e3o."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Quando o Governador viu isso, creu e ficou muito admirado com os ensinamentos a respeito do Senhor Jesus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Em Antioquia da Pis\u00eddia - Paulo e os seus companheiros navegaram da cidade de Pafos at\u00e9 Perge, uma cidade da prov\u00edncia da Panf\u00edlia. Por\u00e9m Jo\u00e3o Marcos os deixou e voltou para Jerusal\u00e9m."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Eles continuaram a viagem, indo de Perge at\u00e9 a cidade de Antioquia, no distrito da Pis\u00eddia. No s\u00e1bado entraram na sinagoga e sentaram-se."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Depois da leitura da Lei de Mois\u00e9s e dos livros dos Profetas, os chefes da sinagoga mandaram dizer a eles: \u2014 Irm\u00e3os, se voc\u00eas t\u00eam alguma palavra para animar o povo, podem falar agora."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ent\u00e3o Paulo se levantou, fez um sinal com a m\u00e3o, pedindo sil\u00eancio, e come\u00e7ou a dizer: \u2014 Homens de Israel e todos voc\u00eas n\u00e3o judeus que temem a Deus, escutem!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "O Deus do povo de Israel escolheu os nossos antepassados quando moravam na terra do Egito e fez deles um grande povo. Ele os tirou de l\u00e1 com grande poder"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "e, no deserto, aguentou aquela gente durante quarenta anos."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ele destruiu sete povos na terra de Cana\u00e3, e o povo de Israel se tornou dono das terras deles."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tudo isso levou uns quatrocentos e cinquenta anos. \u2014 Depois disso Deus lhes deu ju\u00edzes, at\u00e9 o tempo de Samuel."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Quando o povo pediu um rei, ele lhes deu Saul, filho de Quis, da tribo de Benjamim, para ser rei deles durante quarenta anos."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Depois que tirou Saul, Deus p\u00f4s Davi como rei e disse isto a respeito dele: \u201cEncontrei em Davi, filho de Jess\u00e9, o tipo de pessoa que eu quero e que vai fazer tudo o que eu desejo.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Um dos descendentes de Davi foi Jesus, a quem Deus p\u00f4s como Salvador de Israel, como havia prometido."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Antes da vinda de Jesus, Jo\u00e3o Batista anunciou a sua mensagem a todo o povo de Israel, dizendo que eles deviam se arrepender e ser batizados."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mas, quando Jo\u00e3o estava terminando a sua miss\u00e3o, disse ao povo: \u201cQuem \u00e9 que voc\u00eas pensam que eu sou? Eu n\u00e3o sou aquele que voc\u00eas est\u00e3o esperando. Mas escutem! Ele vem depois de mim, por\u00e9m eu n\u00e3o mere\u00e7o a honra de tirar as sand\u00e1lias dos p\u00e9s dele.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Paulo continuou: \u2014 Meus irm\u00e3os, descendentes de Abra\u00e3o, e tamb\u00e9m voc\u00eas n\u00e3o judeus que temem a Deus, escutem! Essa mensagem de salva\u00e7\u00e3o foi mandada para todos n\u00f3s."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De fato, os moradores de Jerusal\u00e9m e os seus l\u00edderes n\u00e3o entenderam que Jesus \u00e9 o Salvador. E tamb\u00e9m n\u00e3o compreenderam as palavras dos livros dos Profetas, que s\u00e3o lidos todos os s\u00e1bados. Mesmo assim, ao condenarem Jesus, eles estavam cumprindo essas profecias."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "E, embora n\u00e3o encontrassem nenhuma raz\u00e3o para conden\u00e1-lo \u00e0 morte, pediram a Pilatos que mandasse mat\u00e1-lo."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Depois de fazerem tudo o que as Escrituras Sagradas falam a respeito dele, eles o tiraram da cruz e o puseram num t\u00famulo."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mas Deus o ressuscitou,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "e durante muitos dias ele apareceu \u00e0s pessoas que o tinham acompanhado da Galileia at\u00e9 Jerusal\u00e9m. Agora essas pessoas s\u00e3o testemunhas que falam a respeito de Jesus ao povo de Israel."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u2014 E n\u00f3s estamos aqui para trazer o evangelho a voc\u00eas."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Deus fez agora para n\u00f3s o que havia prometido aos nossos antepassados: ele ressuscitou Jesus, como est\u00e1 escrito no Salmo n\u00famero dois: \u201cVoc\u00ea \u00e9 o meu Filho; hoje eu me tornei o seu Pai.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u2014 E foi isto o que Deus disse a respeito da ressurrei\u00e7\u00e3o de Jesus, afirmando que ele nunca seria destru\u00eddo pela morte: \u201cEu vou dar a voc\u00eas as b\u00ean\u00e7\u00e3os sagradas e certas que prometi a Davi.\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "E em outra parte das Escrituras lemos tamb\u00e9m: \u201cTu n\u00e3o deixar\u00e1s que o teu dedicado servo apodre\u00e7a na sepultura.\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "E Paulo disse ainda: \u2014 Na verdade, Davi, no seu tempo, cumpriu os planos de Deus. Depois morreu, foi sepultado ao lado dos seus antepassados e apodreceu na sepultura."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Mas isso n\u00e3o aconteceu com aquele que Deus ressuscitou."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Meus irm\u00e3os, todos voc\u00eas precisam saber com certeza que \u00e9 por meio de Jesus que a mensagem do perd\u00e3o de pecados \u00e9 anunciada a voc\u00eas. Precisam saber tamb\u00e9m que quem cr\u00ea \u00e9 libertado de todos os pecados dos quais a Lei de Mois\u00e9s n\u00e3o pode livrar."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Meus irm\u00e3os, todos voc\u00eas precisam saber com certeza que \u00e9 por meio de Jesus que a mensagem do perd\u00e3o de pecados \u00e9 anunciada a voc\u00eas. Precisam saber tamb\u00e9m que quem cr\u00ea \u00e9 libertado de todos os pecados dos quais a Lei de Mois\u00e9s n\u00e3o pode livrar."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Portanto, tenham cuidado para que n\u00e3o aconte\u00e7a o que os profetas disseram:"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u201cPrestem aten\u00e7\u00e3o, voc\u00eas que zombam de Deus! Fiquem espantados e morram. Pois o que vou fazer agora \u00e9 uma coisa em que voc\u00eas n\u00e3o acreditariam, mesmo que algu\u00e9m explicasse.\u201d"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Quando Paulo e Barnab\u00e9 estavam saindo da reuni\u00e3o, as pessoas pediram com insist\u00eancia que eles voltassem no s\u00e1bado seguinte a fim de falarem sobre o mesmo assunto."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Depois da reuni\u00e3o, muitos judeus e outras pessoas convertidas ao Juda\u00edsmo acompanharam Paulo e Barnab\u00e9, que falavam com eles e animavam todos para que continuassem firmes na gra\u00e7a de Deus."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "No s\u00e1bado seguinte quase todos os moradores da cidade foram ouvir a palavra do Senhor."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Quando os judeus viram aquela multid\u00e3o, ficaram com muita inveja. Ent\u00e3o come\u00e7aram a dizer o contr\u00e1rio do que Paulo dizia e o insultaram."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Por\u00e9m Paulo e Barnab\u00e9 falaram com mais coragem ainda. Eles disseram: \u2014 Era necess\u00e1rio que a palavra de Deus fosse anunciada primeiro a voc\u00eas que s\u00e3o judeus. Mas, como voc\u00eas n\u00e3o querem aceit\u00e1-la e acham que n\u00e3o merecem receber a vida eterna, ent\u00e3o agora n\u00f3s vamos anunciar a palavra aos n\u00e3o judeus."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Pois esta \u00e9 a ordem que o Senhor Deus deu a n\u00f3s, o seu povo: \u201cEu coloquei voc\u00ea como luz para os outros povos, a fim de que voc\u00ea leve a salva\u00e7\u00e3o ao mundo inteiro.\u201d"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Quando os n\u00e3o judeus ouviram isso, ficaram muito alegres e come\u00e7aram a dizer que a palavra do Senhor era boa. E creram todos os que tinham sido escolhidos para ter a vida eterna."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "A palavra do Senhor se espalhou por toda aquela regi\u00e3o."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Mas os judeus ati\u00e7aram as mulheres n\u00e3o judias da alta sociedade convertidas ao Juda\u00edsmo e tamb\u00e9m os homens mais importantes da cidade. E come\u00e7aram a perseguir Paulo e Barnab\u00e9 e os expulsaram daquela regi\u00e3o."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Ent\u00e3o os ap\u00f3stolos sacudiram a poeira das suas sand\u00e1lias, em sinal de protesto contra eles, e foram para a cidade de Ic\u00f4nio."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "E os crist\u00e3os de Antioquia continuaram muito alegres e cheios do Esp\u00edrito Santo."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Em Ic\u00f4nio - A mesma coisa aconteceu na cidade de Ic\u00f4nio. Paulo e Barnab\u00e9 entraram na sinagoga e falaram de tal maneira, que muitos judeus e n\u00e3o judeus creram."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mas os judeus que n\u00e3o creram ati\u00e7aram os n\u00e3o judeus contra os crist\u00e3os."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Os ap\u00f3stolos ficaram muito tempo em Ic\u00f4nio, falando com coragem a respeito do Senhor Jesus. E o Senhor mostrava que a mensagem deles sobre a sua gra\u00e7a era verdadeira, pois ele dava a eles o poder de fazer milagres e maravilhas."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Os moradores da cidade estavam divididos: alguns apoiavam os judeus, e outros eram a favor dos ap\u00f3stolos."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ent\u00e3o os n\u00e3o judeus e os judeus, juntos com os seus chefes, resolveram maltratar os ap\u00f3stolos e mat\u00e1-los a pedradas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Quando Paulo e Barnab\u00e9 souberam disso, fugiram para Listra e Derbe, cidades do distrito da Lica\u00f4nia, e para as regi\u00f5es vizinhas."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E ali anunciaram o evangelho."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Em Listra e Derbe - Na cidade de Listra havia um homem que estava sempre sentado porque era aleijado dos p\u00e9s. Ele havia nascido aleijado e nunca tinha andado."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Esse homem ouviu as palavras de Paulo, e Paulo viu que ele cria que podia ser curado. Ent\u00e3o olhou firmemente para ele"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "e disse em voz alta: \u2014 Levante-se e fique de p\u00e9! O homem pulou de p\u00e9 e come\u00e7ou a andar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Quando o povo viu o que Paulo havia feito, come\u00e7ou a gritar na sua pr\u00f3pria l\u00edngua: \u2014 Os deuses tomaram a forma de homens e desceram at\u00e9 n\u00f3s!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Eles deram o nome de J\u00fapiter a Barnab\u00e9 e o de Merc\u00fario a Paulo, porque era Paulo quem falava."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "O templo de J\u00fapiter ficava na entrada da cidade, e o sacerdote desse deus trouxe bois e coroas de flores para o port\u00e3o da cidade. Ele e o povo queriam matar os animais numa cerim\u00f4nia religiosa e oferec\u00ea-los em sacrif\u00edcio a Barnab\u00e9 e a Paulo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Quando os dois ap\u00f3stolos souberam disso, rasgaram as suas roupas, correram para o meio da multid\u00e3o e gritaram:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u2014 Amigos, por que voc\u00eas est\u00e3o fazendo isso? N\u00f3s somos apenas seres humanos, como voc\u00eas. Estamos aqui anunciando o evangelho a voc\u00eas para que abandonem essas coisas que n\u00e3o servem para nada. Convertam-se ao Deus vivo, que fez o c\u00e9u, a terra, o mar e tudo o que existe neles."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "No passado Deus deixou que todos os povos andassem nos seus pr\u00f3prios caminhos."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mas Deus sempre mostra quem ele \u00e9 por meio das coisas boas que faz: \u00e9 ele quem manda as chuvas do c\u00e9u e as colheitas no tempo certo; \u00e9 ele quem d\u00e1 tamb\u00e9m alimento para voc\u00eas e enche o cora\u00e7\u00e3o de voc\u00eas de alegria."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mesmo depois de terem dito isso, os ap\u00f3stolos tiveram muita dificuldade para evitar que o povo matasse os animais em sacrif\u00edcio a eles."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Alguns judeus que tinham vindo das cidades de Antioquia e de Ic\u00f4nio conseguiram o apoio da multid\u00e3o, apedrejaram Paulo e o arrastaram para fora da cidade, porque pensavam que ele tinha morrido."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mas, quando os crist\u00e3os se ajuntaram em volta dele, ele se levantou e entrou na cidade de novo. E no dia seguinte Paulo e Barnab\u00e9 partiram para a cidade de Derbe."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A volta para Antioquia da S\u00edria - Paulo e Barnab\u00e9 anunciaram o evangelho em Derbe, e muitos moradores daquela cidade se tornaram seguidores de Jesus. Depois voltaram para as cidades de Listra, Ic\u00f4nio e Antioquia da Pis\u00eddia."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Eles animavam os crist\u00e3os e lhes davam coragem para ficarem firmes na f\u00e9. E tamb\u00e9m ensinavam que era preciso passar por muitos sofrimentos para poder entrar no Reino de Deus."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Em cada igreja os ap\u00f3stolos escolhiam presb\u00edteros. Eles oravam, jejuavam e entregavam os presb\u00edteros \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do Senhor, em quem estes haviam crido."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ent\u00e3o Paulo e Barnab\u00e9 atravessaram o distrito da Pis\u00eddia e chegaram at\u00e9 a prov\u00edncia da Panf\u00edlia."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Anunciaram a palavra em Perge e depois foram para o porto de At\u00e1lia."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Dali foram de navio para Antioquia da S\u00edria, onde eles haviam sido entregues aos cuidados de Deus, para o trabalho que agora estavam terminando."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Quando chegaram l\u00e1, reuniram as pessoas da igreja e contaram tudo o que Deus havia feito por meio deles. E contaram como ele tinha aberto o caminho para que os n\u00e3o judeus tamb\u00e9m cressem."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "E ficaram muito tempo ali com os seguidores de Jesus."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A reuni\u00e3o em Jerusal\u00e9m - Alguns homens foram da regi\u00e3o da Judeia para a cidade de Antioquia e come\u00e7aram a ensinar aos irm\u00e3os que eles n\u00e3o poderiam ser salvos se n\u00e3o fossem circuncidados, como manda a Lei de Mois\u00e9s."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Paulo e Barnab\u00e9 n\u00e3o concordaram e tiveram uma discuss\u00e3o muito forte com eles a respeito disso. A\u00ed foi resolvido que Paulo e Barnab\u00e9 e mais alguns irm\u00e3os fossem para Jerusal\u00e9m, a fim de estudar esse assunto com os ap\u00f3stolos e os presb\u00edteros da igreja."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ent\u00e3o a igreja de Antioquia mandou que eles fossem. Eles passaram pelas regi\u00f5es da Fen\u00edcia e da Samaria, contando como os n\u00e3o judeus estavam se convertendo a Deus. E todos os irm\u00e3os ficaram muito alegres com essa not\u00edcia."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Quando chegaram a Jerusal\u00e9m, foram recebidos pela igreja, pelos ap\u00f3stolos e pelos presb\u00edteros e lhes contaram tudo o que Deus havia feito por meio deles."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mas alguns membros do partido dos fariseus que tamb\u00e9m haviam crido se levantaram e disseram: \u2014 Os n\u00e3o judeus t\u00eam de ser circuncidados e t\u00eam de obedecer \u00e0 Lei de Mois\u00e9s."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ent\u00e3o os ap\u00f3stolos e os presb\u00edteros se reuniram para estudar o assunto."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Depois de muita discuss\u00e3o, Pedro se levantou e disse: \u2014 Meus irm\u00e3os, voc\u00eas sabem que h\u00e1 muito tempo Deus me escolheu entre voc\u00eas para anunciar o evangelho aos n\u00e3o judeus a fim de que eles pudessem ouvir e crer."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "E Deus, que conhece o cora\u00e7\u00e3o de todos, mostrou que aceita os n\u00e3o judeus, pois deu o Esp\u00edrito Santo tamb\u00e9m a eles, assim como tinha dado a n\u00f3s."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Deus n\u00e3o fez nenhuma diferen\u00e7a entre n\u00f3s e eles; ele perdoou os pecados deles porque eles creram."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ent\u00e3o por que \u00e9 que voc\u00eas est\u00e3o querendo p\u00f4r Deus \u00e0 prova, colocando uma carga nas costas dos que agora est\u00e3o crendo? E essa carga nem n\u00f3s nem os nossos antepassados pudemos carregar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pelo contr\u00e1rio, por meio da gra\u00e7a do Senhor Jesus, n\u00f3s, judeus, cremos e somos salvos do mesmo modo que os n\u00e3o judeus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ent\u00e3o todos os que estavam ali ficaram calados e escutaram Barnab\u00e9 e Paulo contarem todos os milagres e maravilhas que Deus tinha feito por meio deles entre os n\u00e3o judeus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Quando eles terminaram de falar, Tiago disse: \u2014 Meus irm\u00e3os, escutem!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sim\u00e3o acabou de explicar como Deus primeiro mostrou o seu cuidado pelos n\u00e3o judeus, escolhendo do meio deles um povo que seria dele."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "As palavras dos profetas est\u00e3o bem de acordo com isso, pois as Escrituras Sagradas dizem:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201cDepois disso eu voltarei \u2014 diz o Senhor \u2014 e construirei de novo o reino de Davi, que \u00e9 como uma casa que caiu. Juntarei de novo os peda\u00e7os dela e tornarei a levant\u00e1-la."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Assim todas as outras pessoas, todos os outros povos que eu chamei para serem meus, v\u00e3o procurar conhecer o Senhor. Assim diz o Senhor,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "que anunciou essas coisas desde os tempos antigos.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "E Tiago continuou: \u2014 A minha opini\u00e3o \u00e9 esta: eu acho que n\u00e3o devemos atrapalhar os n\u00e3o judeus que est\u00e3o se convertendo a Deus."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Penso que devemos escrever a eles uma carta, dizendo que n\u00e3o comam a carne de animais que foram oferecidos em sacrif\u00edcio aos \u00eddolos, que n\u00e3o pratiquem imoralidade sexual, que n\u00e3o comam a carne de nenhum animal que tenha sido estrangulado e que n\u00e3o comam sangue."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pois, desde os tempos antigos, a Lei de Mois\u00e9s tem sido lida todos os s\u00e1bados nas sinagogas, e as suas palavras s\u00e3o anunciadas em todas as cidades."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A carta para os n\u00e3o judeus - Ent\u00e3o os ap\u00f3stolos e os presb\u00edteros, com o apoio de toda a igreja, resolveram escolher entre eles alguns homens e mand\u00e1-los para Antioquia com Paulo e Barnab\u00e9. Os escolhidos foram Judas, chamado Barsab\u00e1s, e Silas. Esses dois homens eram muito respeitados pelos membros da igreja."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "E mandaram por eles a seguinte carta: \u201cN\u00f3s, os ap\u00f3stolos e os presb\u00edteros, irm\u00e3os de voc\u00eas, mandamos sauda\u00e7\u00f5es aos nossos irm\u00e3os n\u00e3o judeus que vivem em Antioquia e na prov\u00edncia da S\u00edria e na regi\u00e3o da Cil\u00edcia."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201cSoubemos que alguns do nosso grupo foram at\u00e9 a\u00ed e disseram coisas que criaram problemas para voc\u00eas. Por\u00e9m n\u00e3o foi com a nossa autoriza\u00e7\u00e3o que eles fizeram isso."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Portanto, n\u00f3s todos resolvemos, sem nenhum voto contra, escolher alguns homens e mand\u00e1-los a voc\u00eas. Eles v\u00e3o com os nossos queridos irm\u00e3os Barnab\u00e9 e Paulo,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "que t\u00eam arriscado a sua vida a servi\u00e7o do nosso Senhor Jesus Cristo."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Estamos enviando, ent\u00e3o, Judas e Silas para falarem pessoalmente com voc\u00eas sobre estas coisas que estamos escrevendo."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Porque o Esp\u00edrito Santo e n\u00f3s mesmos resolvemos n\u00e3o p\u00f4r nenhuma carga sobre voc\u00eas, a n\u00e3o ser estas proibi\u00e7\u00f5es que s\u00e3o, de fato, necess\u00e1rias:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "n\u00e3o comam a carne de nenhum animal que tenha sido oferecido em sacrif\u00edcio aos \u00eddolos; n\u00e3o comam o sangue nem a carne de nenhum animal que tenha sido estrangulado; e n\u00e3o pratiquem imoralidade sexual. Voc\u00eas agir\u00e3o muito bem se n\u00e3o fizerem essas coisas. Sa\u00fade a todos!\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ent\u00e3o mandaram que os quatro partissem, e eles foram para Antioquia. L\u00e1 reuniram os crist\u00e3os e entregaram a carta."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Quando estes a leram, ficaram muito alegres com as palavras de \u00e2nimo que havia nela."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Judas e Silas, que eram profetas, falaram muito com os irm\u00e3os, dando-lhes assim \u00e2nimo e for\u00e7a."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Eles passaram algum tempo ali, e depois os irm\u00e3os, fazendo votos de boa viagem, os mandaram de volta para aqueles que os tinham enviado."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "[Por\u00e9m Silas achou melhor ficar ali.]"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Mas Paulo e Barnab\u00e9 ficaram algum tempo em Antioquia. Eles e muitos outros crist\u00e3os ensinavam e anunciavam a palavra do Senhor."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "A segunda viagem mission\u00e1ria de Paulo (15.36\u201418.22) Paulo e Barnab\u00e9 se separam - Algum tempo depois, Paulo disse a Barnab\u00e9: \u2014 Vamos voltar e visitar os irm\u00e3os em todas as cidades onde j\u00e1 anunciamos a palavra do Senhor. Vamos ver se eles est\u00e3o bem."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Barnab\u00e9 queria levar Jo\u00e3o Marcos."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Por\u00e9m Paulo n\u00e3o queria, pois Marcos n\u00e3o tinha ficado com eles at\u00e9 o fim da primeira viagem mission\u00e1ria, mas os havia deixado na prov\u00edncia da Panf\u00edlia."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Por isso eles tiveram uma discuss\u00e3o t\u00e3o forte, que se separaram. Barnab\u00e9 levou Jo\u00e3o Marcos consigo e embarcou para a ilha de Chipre,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "enquanto que Paulo escolheu Silas e seguiu viagem, depois que os irm\u00e3os o entregaram aos cuidados do Senhor."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "E Paulo atravessou a prov\u00edncia da S\u00edria e a regi\u00e3o da Cil\u00edcia, dando for\u00e7a \u00e0s igrejas."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tim\u00f3teo acompanha Paulo e Silas - Paulo chegou \u00e0s cidades de Derbe e Listra. Em Listra morava um crist\u00e3o chamado Tim\u00f3teo. A m\u00e3e dele, uma crist\u00e3, era da ra\u00e7a dos judeus, mas o pai dele n\u00e3o era judeu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Todos os irm\u00e3os que moravam em Listra e Ic\u00f4nio falavam bem de Tim\u00f3teo."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Paulo quis lev\u00e1-lo consigo e por isso o circuncidou, pois todos os judeus que moravam naqueles lugares sabiam que o pai de Tim\u00f3teo n\u00e3o era judeu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nas cidades por onde passavam, eles diziam aos crist\u00e3os quais as decis\u00f5es que tinham sido tomadas pelos ap\u00f3stolos e pelos presb\u00edteros da igreja de Jerusal\u00e9m e aconselhavam que eles obedecessem a essas decis\u00f5es."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Assim as igrejas ficavam mais fortes na f\u00e9, e o n\u00famero de crist\u00e3os aumentava cada dia mais."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A vis\u00e3o que Paulo teve em Tr\u00f4ade - Como o Esp\u00edrito Santo n\u00e3o deixou que anunciassem a palavra na prov\u00edncia da \u00c1sia, eles atravessaram a regi\u00e3o da Fr\u00edgia-Gal\u00e1cia."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Quando chegaram perto do distrito da M\u00edsia, tentaram ir para a prov\u00edncia da Bit\u00ednia, mas o Esp\u00edrito de Jesus n\u00e3o deixou."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ent\u00e3o atravessaram a M\u00edsia e chegaram \u00e0 cidade de Tr\u00f4ade."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Naquela noite Paulo teve uma vis\u00e3o. Ele viu um homem da prov\u00edncia da Maced\u00f4nia, que estava de p\u00e9 e lhe pedia: \u201cVenha para a Maced\u00f4nia e nos ajude!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Logo depois dessa vis\u00e3o, n\u00f3s resolvemos partir logo para a Maced\u00f4nia, pois est\u00e1vamos certos de que Deus nos havia chamado para anunciar o evangelho ao povo dali."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Em Filipos: a convers\u00e3o de L\u00eddia - N\u00f3s embarcamos em Tr\u00f4ade e fomos diretamente para a ilha de Samotr\u00e1cia. No dia seguinte chegamos ao porto de Ne\u00e1polis."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dali fomos a Filipos, que \u00e9 uma cidade do primeiro distrito da prov\u00edncia da Maced\u00f4nia e tamb\u00e9m col\u00f4nia romana, onde ficamos v\u00e1rios dias."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "No s\u00e1bado sa\u00edmos da cidade e fomos para a beira do rio, pois pens\u00e1vamos que ali devia haver um lugar de ora\u00e7\u00e3o para os judeus. Sentamos e come\u00e7amos a conversar com as mulheres que estavam reunidas l\u00e1."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Uma daquelas mulheres que estavam nos ouvindo era L\u00eddia, uma vendedora de p\u00farpura, da cidade de Tiatira. Ela adorava a Deus, e o Senhor abriu a mente dela para que compreendesse o que Paulo dizia."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ela e as pessoas da sua casa foram batizadas. Depois L\u00eddia nos convidou, dizendo: \u2014 Venham ficar na minha casa, se \u00e9 que voc\u00eas acham que, de fato, eu creio no Senhor. Assim ela nos convenceu a ficar na casa dela."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Na cadeia de Filipos - Certo dia, quando est\u00e1vamos indo para o lugar de ora\u00e7\u00e3o, veio ao nosso encontro uma escrava. Essa mo\u00e7a estava dominada por um esp\u00edrito mau que adivinhava o futuro, e os seus donos ganhavam muito dinheiro com as adivinha\u00e7\u00f5es que ela fazia."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A mo\u00e7a come\u00e7ou a nos seguir, gritando assim: \u2014 Estes homens s\u00e3o servos do Deus Alt\u00edssimo e anunciam como voc\u00eas podem ser salvos!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ela fez isso muitos dias. Por fim Paulo se aborreceu, virou-se para ela e ordenou ao esp\u00edrito: \u2014 Pelo poder do nome de Jesus Cristo, eu mando que voc\u00ea saia desta mo\u00e7a! E, no mesmo instante, o esp\u00edrito saiu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Quando os donos da mo\u00e7a viram que n\u00e3o iam poder mais ganhar dinheiro com as adivinha\u00e7\u00f5es dela, agarraram Paulo e Silas e os arrastaram at\u00e9 a pra\u00e7a p\u00fablica, diante das autoridades."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Eles os apresentaram a essas autoridades romanas e disseram: \u2014 Estes homens s\u00e3o judeus e est\u00e3o provocando desordem na nossa cidade."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Est\u00e3o ensinando costumes que s\u00e3o contra a nossa lei. N\u00f3s, que somos romanos, n\u00e3o podemos aceitar esses costumes."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A\u00ed uma multid\u00e3o se ajuntou para atacar Paulo e Silas. As autoridades mandaram que tirassem as roupas deles e os surrassem com varas."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Depois de baterem muito neles, as autoridades jogaram os dois na cadeia e deram ordem ao carcereiro para guard\u00e1-los com toda a seguran\u00e7a."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Depois de receber essa ordem, o carcereiro os jogou numa cela que ficava no fundo da cadeia e prendeu os p\u00e9s deles entre dois blocos de madeira."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mais ou menos \u00e0 meia-noite, Paulo e Silas estavam orando e cantando hinos a Deus, e os outros presos escutavam."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De repente, o ch\u00e3o tremeu tanto, que abalou os alicerces da cadeia. Naquele instante todas as portas se abriram, e as correntes que prendiam os presos se arrebentaram."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A\u00ed o carcereiro acordou. Quando viu que os port\u00f5es da cadeia estavam abertos, pensou que os prisioneiros tinham fugido. Ent\u00e3o puxou a espada e ia se matar,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "mas Paulo gritou bem alto: \u2014 N\u00e3o fa\u00e7a isso! Todos n\u00f3s estamos aqui!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A\u00ed o carcereiro pediu que lhe trouxessem uma luz, entrou depressa na cela e se ajoelhou, tremendo, aos p\u00e9s de Paulo e Silas."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Depois levou os dois para fora e perguntou: \u2014 Senhores, o que devo fazer para ser salvo?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Eles responderam: \u2014 Creia no Senhor Jesus e voc\u00ea ser\u00e1 salvo \u2014 voc\u00ea e as pessoas da sua casa."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ent\u00e3o eles anunciaram a palavra do Senhor ao carcereiro e a todas as pessoas da casa dele."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Naquela mesma hora da noite, o carcereiro come\u00e7ou a cuidar deles, lavando os ferimentos da surra que haviam levado. Logo depois ele e todas as pessoas da sua casa foram batizados."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Em seguida ele levou Paulo e Silas para a sua casa e lhes deu comida. O carcereiro e as pessoas da sua casa ficaram cheios de alegria porque agora criam em Deus."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Quando amanheceu, as autoridades romanas mandaram alguns policiais com a seguinte ordem para o carcereiro: \u201cSolte esses homens.\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ent\u00e3o o carcereiro disse a Paulo: \u2014 As autoridades mandaram solt\u00e1-los. Podem ir embora em paz."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Mas Paulo disse aos policiais: \u2014 Eu e Silas somos cidad\u00e3os romanos e, mesmo assim, sem termos sido julgados, fomos surrados em p\u00fablico. E depois nos jogaram na cadeia. E agora querem nos mandar embora assim em segredo? Isso n\u00e3o! Que as pr\u00f3prias autoridades romanas venham aqui e nos soltem!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Os policiais foram contar \u00e0s autoridades romanas o que Paulo tinha dito. Quando as autoridades souberam que Paulo e Silas eram cidad\u00e3os romanos, ficaram com medo"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "e foram lhes pedir desculpas. Ent\u00e3o os tiraram da pris\u00e3o e pediram que fossem embora da cidade."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Paulo e Silas sa\u00edram da cadeia e foram para a casa de L\u00eddia. Ali encontraram-se com os irm\u00e3os, animaram a todos e depois foram embora."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Em Tessal\u00f4nica - Paulo e Silas passaram pelas cidades de Anf\u00edpolis e Apol\u00f4nia e chegaram a Tessal\u00f4nica, onde havia uma sinagoga."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Conforme o seu costume, Paulo foi l\u00e1 e nos tr\u00eas s\u00e1bados seguintes falou sobre as Escrituras Sagradas com as pessoas que estavam ali na sinagoga."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Paulo lhes explicava e provava que o Messias precisava sofrer e que, depois de morrer, tinha de ressuscitar. Ele dizia: \u2014 Este Jesus que estou anunciando a voc\u00eas \u00e9 o Messias."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Paulo e Silas conseguiram convencer disso algumas daquelas pessoas, as quais se juntaram a eles. Um grande n\u00famero de n\u00e3o judeus convertidos ao Juda\u00edsmo e muitas senhoras da alta sociedade tamb\u00e9m se juntaram ao grupo."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mas os judeus ficaram com inveja. Eles foram buscar alguns homens maus entre os malandros das ruas e formaram um grupo de desordeiros. Estes fizeram muita confus\u00e3o na cidade e atacaram a casa de Jas\u00e3o, procurando Paulo e Silas a fim de os levar para o meio do povo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mas, como n\u00e3o os encontraram, levaram \u00e0 for\u00e7a Jas\u00e3o e alguns outros irm\u00e3os at\u00e9 a presen\u00e7a das autoridades da cidade, gritando: \u2014 Aqueles homens t\u00eam provocado desordens em todos os lugares! Agora chegaram at\u00e9 a nossa cidade,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "e Jas\u00e3o os hospedou na casa dele. Eles est\u00e3o desobedecendo \u00e0s leis do Imperador romano, dizendo que existe outro rei, chamado Jesus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tanto a multid\u00e3o como as autoridades ficaram agitadas quando ouviram essas palavras."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "E as autoridades soltaram Jas\u00e3o e os outros, depois que eles pagaram a quantia exigida para isso."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Em Bereia - Logo que anoiteceu, os irm\u00e3os enviaram Paulo e Silas para a cidade de Bereia. Quando chegaram l\u00e1, eles foram \u00e0 sinagoga."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "As pessoas dali eram mais bem-educadas do que as de Tessal\u00f4nica e ouviam a mensagem com muito interesse. Todos os dias estudavam as Escrituras Sagradas para saber se o que Paulo dizia era mesmo verdade."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Assim muitos judeus naquela cidade creram, e tamb\u00e9m n\u00e3o judeus, tanto mulheres da alta sociedade como tamb\u00e9m muitos homens."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mas, quando os judeus de Tessal\u00f4nica souberam que Paulo tinha anunciado a palavra de Deus tamb\u00e9m em Bereia, foram at\u00e9 l\u00e1 e come\u00e7aram a agitar e ati\u00e7ar o povo contra eles."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ent\u00e3o os irm\u00e3os enviaram Paulo imediatamente para o litoral; por\u00e9m Silas e Tim\u00f3teo ficaram em Bereia."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Os irm\u00e3os que protegiam Paulo o levaram at\u00e9 a cidade de Atenas. Depois voltaram para Bereia, levando um recado de Paulo; ele pedia que Silas e Tim\u00f3teo fossem encontr\u00e1-lo em Atenas o mais depressa poss\u00edvel."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Em Atenas - Enquanto estava esperando Silas e Tim\u00f3teo em Atenas, Paulo ficou revoltado ao ver a cidade t\u00e3o cheia de \u00eddolos."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ele ia para a sinagoga e ali falava com os judeus e com os n\u00e3o judeus convertidos ao Juda\u00edsmo. E todos os dias, na pra\u00e7a p\u00fablica, ele falava com as pessoas que se encontravam ali."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Alguns professores epicureus e alguns estoicos discutiam com ele e perguntavam: \u2014 O que \u00e9 que esse ignorante est\u00e1 querendo dizer? Outros comentavam: \u2014 Parece que ele est\u00e1 falando de deuses estrangeiros. Diziam isso porque Paulo estava anunciando Jesus e a ressurrei\u00e7\u00e3o."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ent\u00e3o eles o levaram a uma reuni\u00e3o da C\u00e2mara Municipal e disseram: \u2014 Gostar\u00edamos de saber que novo ensinamento \u00e9 esse que voc\u00ea est\u00e1 trazendo para n\u00f3s."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pois voc\u00ea diz algumas coisas que nos parecem esquisitas, e n\u00f3s gostar\u00edamos de saber o que elas querem dizer."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9 que todos os moradores de Atenas e os estrangeiros que viviam ali gostavam de passar o tempo contando e ouvindo as \u00faltimas novidades."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ent\u00e3o Paulo ficou de p\u00e9 diante deles, na reuni\u00e3o da C\u00e2mara Municipal, e disse: \u2014 Atenienses! Vejo que em todas as coisas voc\u00eas s\u00e3o muito religiosos."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De fato, quando eu estava andando pela cidade e olhava os lugares onde voc\u00eas adoram os seus deuses, encontrei um altar em que est\u00e1 escrito: \u201cAO DEUS DESCONHECIDO\u201d. Pois esse Deus que voc\u00eas adoram sem conhecer \u00e9 justamente aquele que eu estou anunciando a voc\u00eas."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u2014 Deus, que fez o mundo e tudo o que nele existe, \u00e9 o Senhor do c\u00e9u e da terra e n\u00e3o mora em templos feitos por seres humanos."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "E tamb\u00e9m n\u00e3o precisa que fa\u00e7am nada por ele, pois \u00e9 ele mesmo quem d\u00e1 a todos vida, respira\u00e7\u00e3o e tudo mais."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De um s\u00f3 homem ele criou todas as ra\u00e7as humanas para viverem na terra. Antes de criar os povos, Deus marcou para eles os lugares onde iriam morar e quanto tempo ficariam l\u00e1."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ele fez isso para que todos pudessem procur\u00e1-lo e talvez encontr\u00e1-lo, embora ele n\u00e3o esteja longe de cada um de n\u00f3s."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Porque, como algu\u00e9m disse: \u201cNele vivemos, nos movemos e existimos.\u201d E alguns dos poetas de voc\u00eas disseram: \u201cN\u00f3s tamb\u00e9m somos filhos dele.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "E, j\u00e1 que somos filhos dele, n\u00e3o devemos pensar que Deus \u00e9 parecido com um \u00eddolo de ouro, de prata ou de pedra, feito pela arte e habilidade das pessoas."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "No passado Deus n\u00e3o levou em conta essa ignor\u00e2ncia. Mas agora ele manda que todas as pessoas, em todos os lugares, se arrependam dos seus pecados."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Pois ele marcou o dia em que vai julgar o mundo com justi\u00e7a, por meio de um homem que escolheu. E deu prova disso a todos quando ressuscitou esse homem."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Quando ouviram Paulo falar a respeito de ressurrei\u00e7\u00e3o, alguns zombaram dele, mas outros disseram: \u2014 Em outra ocasi\u00e3o queremos ouvir voc\u00ea falar sobre este assunto."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ent\u00e3o Paulo foi embora dali."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Mas algumas pessoas creram e se juntaram a ele. Entre essas estavam Dion\u00edsio, que era membro da C\u00e2mara Municipal, uma mulher chamada D\u00e2maris e mais outras pessoas."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Em Corinto - Depois disso, Paulo saiu de Atenas e foi para a cidade de Corinto."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Encontrou ali um judeu chamado \u00c1quila, que era da prov\u00edncia do Ponto. Fazia pouco tempo que ele tinha chegado da It\u00e1lia com Priscila, a sua esposa. Eles tinham sa\u00eddo de l\u00e1 porque o imperador Cl\u00e1udio havia mandado que todos os judeus fossem embora de Roma. Paulo foi visit\u00e1-los"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "e acabou ficando ali para trabalhar com eles, porque a profiss\u00e3o de Paulo e a deles era a mesma, isto \u00e9, fazer barracas."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "E todos os s\u00e1bados ele falava na sinagoga e procurava convencer os judeus e os n\u00e3o judeus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Depois que Silas e Tim\u00f3teo chegaram da prov\u00edncia da Maced\u00f4nia, Paulo come\u00e7ou a dar todo o seu tempo para anunciar a mensagem. Ele afirmava aos judeus que Jesus \u00e9 o Messias."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mas alguns deles ficaram contra Paulo e o xingaram. Ent\u00e3o, em sinal de protesto, ele sacudiu o p\u00f3 das suas roupas e disse: \u2014 Se voc\u00eas se perderem, os culpados ser\u00e3o voc\u00eas mesmos. A responsabilidade n\u00e3o ser\u00e1 minha. De agora em diante vou anunciar a mensagem aos n\u00e3o judeus."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ent\u00e3o ele saiu de l\u00e1 e foi morar na casa de um homem chamado T\u00edcio Justo, um n\u00e3o judeu que adorava a Deus. A casa dele ficava ao lado da sinagoga."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Crispo, que era o chefe da sinagoga, tamb\u00e9m creu no Senhor Jesus, e todas as pessoas da sua casa tamb\u00e9m creram. Muitas pessoas da cidade de Corinto ouviram a mensagem, creram e foram batizadas."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Certa noite Paulo teve uma vis\u00e3o, e nela o Senhor disse: \u2014 N\u00e3o tenha medo, continue falando e n\u00e3o se cale,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "porque eu estou com voc\u00ea. Ningu\u00e9m poder\u00e1 lhe fazer nenhum mal, pois muitas pessoas desta cidade s\u00e3o minhas."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E Paulo ficou ali um ano e meio, ensinando a palavra de Deus \u00e0quela gente."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Quando G\u00e1lio se tornou o governador da prov\u00edncia da Acaia, os judeus se juntaram contra Paulo. Eles o agarraram, o levaram ao tribunal"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "e disseram ao Governador: \u2014 Este homem est\u00e1 querendo convencer o povo a adorar a Deus de um modo que \u00e9 contra a nossa lei."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Quando Paulo ia falar, G\u00e1lio disse aos judeus: \u2014 Judeus, se isso fosse alguma falta grave ou um grande crime, seria justo que eu tivesse paci\u00eancia para escut\u00e1-los."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mas, como \u00e9 s\u00f3 uma quest\u00e3o de palavras, de nomes e da pr\u00f3pria lei de voc\u00eas, resolvam voc\u00eas mesmos. Eu n\u00e3o vou ser juiz nesses assuntos."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Em seguida os expulsou do tribunal."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ent\u00e3o eles agarraram S\u00f3stenes, o chefe da sinagoga, e o surraram diante do tribunal. Por\u00e9m G\u00e1lio n\u00e3o se importou com isso."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A volta para Antioquia - Paulo ficou muitos dias com os crist\u00e3os em Corinto. Depois se despediu deles e embarcou num navio para a prov\u00edncia da S\u00edria, junto com Priscila e o seu marido \u00c1quila. Antes de embarcar em Cencreia, ele rapou a cabe\u00e7a como sinal de que havia cumprido uma promessa que tinha feito a Deus."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Eles chegaram \u00e0 cidade de \u00c9feso, e Priscila e \u00c1quila ficaram ali. Paulo entrou na sinagoga e falou com os judeus."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ent\u00e3o lhe pediram que ficasse com eles mais tempo, por\u00e9m ele n\u00e3o quis."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "E, quando foi embora, disse: \u2014 Eu voltarei, se Deus quiser. Ent\u00e3o Paulo embarcou e partiu de \u00c9feso."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Quando desembarcou em Cesareia, foi logo para Jerusal\u00e9m. Ali ele fez uma curta visita \u00e0 igreja e depois seguiu para Antioquia da S\u00edria."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A terceira viagem mission\u00e1ria de Paulo (18.23\u201421.16) Apolo em \u00c9feso e Corinto - Depois de ficar algum tempo em Antioquia, ele foi embora. Atravessou a prov\u00edncia da Gal\u00e1cia e o distrito da Fr\u00edgia, indo de um lugar para outro e animando todos os crist\u00e3os."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Um judeu chamado Apolo, nascido na cidade de Alexandria, havia chegado a \u00c9feso. Ele falava muito bem e tinha um conhecimento profundo das Escrituras Sagradas."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Era tamb\u00e9m instru\u00eddo no Caminho do Senhor, falava com grande entusiasmo, e o seu ensinamento a respeito de Jesus era correto; por\u00e9m conhecia somente o batismo de Jo\u00e3o."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ele come\u00e7ou a falar com coragem na sinagoga. Priscila e o seu marido \u00c1quila o ouviram falar; ent\u00e3o o levaram para a casa deles e lhe explicaram melhor o Caminho de Deus."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Quando Apolo resolveu ir para a prov\u00edncia da Acaia, os crist\u00e3os de \u00c9feso o animaram e escreveram cartas para os irm\u00e3os de l\u00e1, pedindo que o recebessem bem. Chegando l\u00e1, ele ajudou muito aqueles que, pela gra\u00e7a de Deus, haviam crido."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Pois Apolo, com argumentos fortes, derrotava os judeus nas discuss\u00f5es p\u00fablicas, provando pelas Escrituras Sagradas que Jesus \u00e9 o Messias."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulo em \u00c9feso - Enquanto Apolo estava na cidade de Corinto, Paulo viajou pelo interior da prov\u00edncia da \u00c1sia e chegou a \u00c9feso. Ali encontrou alguns crist\u00e3os"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "e perguntou: \u2014 Quando voc\u00eas creram, voc\u00eas receberam o Esp\u00edrito Santo? Eles responderam: \u2014 N\u00f3s nem mesmo sab\u00edamos que existe o Esp\u00edrito Santo."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u2014 Ent\u00e3o que tipo de batismo voc\u00eas receberam? \u2014 perguntou Paulo. \u2014 O batismo de Jo\u00e3o Batista! \u2014 responderam."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ent\u00e3o Paulo disse: \u2014 Jo\u00e3o batizava aqueles que se arrependiam dos seus pecados. E tamb\u00e9m dizia ao povo de Israel que eles deviam crer naquele que havia de vir depois dele, isto \u00e9, em Jesus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Depois de ouvirem isso, aqueles homens foram batizados em nome do Senhor Jesus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A\u00ed Paulo p\u00f4s as m\u00e3os sobre eles, e o Esp\u00edrito Santo veio sobre eles. Ent\u00e3o come\u00e7aram a falar em l\u00ednguas estranhas e a anunciar tamb\u00e9m a mensagem de Deus."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Esses homens eram mais ou menos doze."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Durante tr\u00eas meses Paulo foi \u00e0 sinagoga e falou com coragem ao povo. Ele conversava com eles e tentava convenc\u00ea-los a respeito do Reino de Deus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mas alguns eram teimosos, n\u00e3o acreditavam e, em frente de todos, ainda falavam mal do Caminho do Senhor. Ent\u00e3o Paulo abandonou a sinagoga, levando os crist\u00e3os consigo, e come\u00e7ou a falar diariamente na escola de um homem chamado Tirano."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ele fez isso durante dois anos, at\u00e9 que todos os moradores da prov\u00edncia da \u00c1sia, tanto os judeus como os n\u00e3o judeus, ouviram a mensagem do Senhor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Os filhos de Ceva - Deus fazia milagres extraordin\u00e1rios por meio de Paulo,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "tanto que as pessoas pegavam len\u00e7os e aventais que ele usava e os levavam para os doentes tocarem. E, quando estes tocavam neles, ficavam curados; e de outras pessoas sa\u00edam os esp\u00edritos maus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Alguns judeus que andavam de um lugar para outro, expulsando esp\u00edritos maus, quiseram usar tamb\u00e9m o nome do Senhor Jesus para expulsar os esp\u00edritos maus, dizendo a eles: \u2014 Pelo poder do nome de Jesus, o mesmo que Paulo anuncia, eu mando que voc\u00eas saiam!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Os homens que faziam isso eram os sete filhos de um judeu chamado Ceva, que era Grande Sacerdote."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mas certa vez um esp\u00edrito mau disse a eles: \u2014 Eu conhe\u00e7o Jesus e sei quem \u00e9 Paulo. Mas voc\u00eas, quem s\u00e3o?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ent\u00e3o o homem que estava dominado pelo esp\u00edrito mau os atacou e bateu neles com tanta viol\u00eancia, que eles fugiram daquela casa feridos e com as roupas rasgadas."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "E todos os que moravam em \u00c9feso, judeus e n\u00e3o judeus, souberam disso. Eles ficaram com muito medo, e o nome do Senhor Jesus se tornou mais respeitado ainda."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ent\u00e3o muitos dos que creram vinham e confessavam publicamente as coisas m\u00e1s que haviam feito."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "E muitos daqueles que praticavam feiti\u00e7aria ajuntaram os seus livros e os trouxeram para queimar diante de todos. Quando calcularam o pre\u00e7o dos livros queimados, o total chegou a cinquenta mil moedas de prata."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Assim, de maneira poderosa, a mensagem do Senhor era anunciada e se espalhava cada vez mais."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A desordem em \u00c9feso - Depois desses acontecimentos, Paulo resolveu passar pelas prov\u00edncias da Maced\u00f4nia e da Acaia e ir at\u00e9 Jerusal\u00e9m. Ele dizia: \u2014 Depois que eu visitar Jerusal\u00e9m, preciso ir a Roma."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ent\u00e3o Paulo enviou para a Maced\u00f4nia dois dos seus ajudantes, Tim\u00f3teo e Erasto, mas ele ficou mais algum tempo na prov\u00edncia da \u00c1sia."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Foi nessa ocasi\u00e3o que houve na cidade de \u00c9feso uma grande desordem por causa do Caminho do Senhor."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Um ourives chamado Dem\u00e9trio fazia pequenos modelos de prata do templo da deusa Diana, e o seu neg\u00f3cio dava muito lucro aos que trabalhavam com ele."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ent\u00e3o ele chamou estes e outros da mesma profiss\u00e3o e disse: \u2014 Meus amigos, voc\u00eas sabem que a nossa riqueza vem deste nosso of\u00edcio."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Voc\u00eas mesmos podem ver e ouvir o que esse tal de Paulo est\u00e1 fazendo. Ele afirma que os deuses feitos por m\u00e3os humanas n\u00e3o s\u00e3o deuses de verdade. E est\u00e1 conseguindo convencer muita gente, tanto daqui como de quase toda a prov\u00edncia da \u00c1sia."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Assim n\u00f3s estamos correndo o perigo de ver o povo rejeitar o nosso neg\u00f3cio. E n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 isso. Existe o perigo de o templo da grande deusa Diana n\u00e3o ficar valendo mais nada e tamb\u00e9m de ser destru\u00edda a grandeza dessa deusa adorada por todos na \u00c1sia e no mundo inteiro."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Quando a multid\u00e3o ouviu isso, ficou furiosa e come\u00e7ou a gritar: \u2014 Viva a grande Diana de \u00c9feso!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "E a confus\u00e3o se espalhou por toda a cidade. A multid\u00e3o agarrou Gaio e Aristarco, dois maced\u00f4nios que viajavam com Paulo, e os arrastou at\u00e9 o teatro."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Paulo queria falar ao povo, mas os irm\u00e3os n\u00e3o deixaram."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Alguns altos funcion\u00e1rios daquela prov\u00edncia, que eram amigos de Paulo, mandaram a ele um recado, pedindo que n\u00e3o fosse ao teatro."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Naquela altura dos acontecimentos a multid\u00e3o que se achava no teatro estava em completa desordem: uns gritavam uma coisa, e outros gritavam outra, pois a maioria nem sabia por que estava ali."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Algumas pessoas ficaram pensando que Alexandre era o culpado, pois os judeus o obrigaram a ir e ficar l\u00e1 na frente. A\u00ed Alexandre fez um sinal com a m\u00e3o e tentou falar para se defender diante do povo."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Mas, quando perceberam que ele era judeu, ficaram gritando todos juntos a mesma coisa durante duas horas: \u2014 Viva a grande Diana de \u00c9feso!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Finalmente o secret\u00e1rio da prefeitura da cidade conseguiu acalmar o povo. Ele disse o seguinte: \u2014 Cidad\u00e3os de \u00c9feso! Todos sabem que a nossa cidade \u00e9 a guardadora do templo da grande Diana e da pedra sagrada que caiu do c\u00e9u."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ningu\u00e9m pode negar isso. Assim fiquem calmos e n\u00e3o fa\u00e7am nada sem pensar bem."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Voc\u00eas trouxeram aqui estes homens, mas eles n\u00e3o assaltaram o templo, nem ofenderam a nossa deusa."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Se Dem\u00e9trio e os seus ajudantes t\u00eam alguma acusa\u00e7\u00e3o contra algu\u00e9m, eles podem apresentar suas acusa\u00e7\u00f5es no tribunal, pois para isso h\u00e1 dias certos de reuni\u00e3o, e tamb\u00e9m existem os governadores."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Por\u00e9m, se voc\u00eas querem mais alguma coisa, isso ser\u00e1 tratado na reuni\u00e3o do povo, convocada de acordo com a lei."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Pois corremos o risco de sermos acusados de revolta, por causa do que est\u00e1 acontecendo hoje. N\u00e3o h\u00e1 motivo para toda esta confus\u00e3o. E n\u00f3s n\u00e3o poder\u00edamos justificar tudo isso."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Depois de dizer essas palavras, ele terminou a reuni\u00e3o."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulo na Maced\u00f4nia e na Acaia - Quando acabou a confus\u00e3o, Paulo mandou chamar os irm\u00e3os e falou com eles para anim\u00e1-los. Ent\u00e3o se despediu deles e foi para a prov\u00edncia da Maced\u00f4nia."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Atravessou aquelas regi\u00f5es, animando muito com as suas mensagens os crist\u00e3os. A\u00ed chegou \u00e0 prov\u00edncia da Acaia,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "onde ficou tr\u00eas meses. Quando j\u00e1 estava pronto para ir \u00e0 prov\u00edncia da S\u00edria, soube que os judeus estavam fazendo planos contra ele. Ent\u00e3o resolveu voltar pela Maced\u00f4nia."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Foram com ele as seguintes pessoas: S\u00f3patro, filho de Pirro, da cidade de Bereia; Aristarco e Segundo, de Tessal\u00f4nica; Gaio, de Derbe; Tim\u00f3teo; e tamb\u00e9m T\u00edquico e Tr\u00f3fimo, que eram da prov\u00edncia da \u00c1sia."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Eles foram na frente e nos esperaram na cidade de Tr\u00f4ade."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Depois da Festa dos P\u00e3es sem Fermento, n\u00f3s partimos da cidade de Filipos. Cinco dias depois nos encontramos com eles em Tr\u00f4ade e ficamos ali uma semana."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Paulo em Tr\u00f4ade - No s\u00e1bado \u00e0 noite n\u00f3s nos reunimos com os irm\u00e3os para partir o p\u00e3o. Paulo falou nessa reuni\u00e3o e continuou falando at\u00e9 a meia-noite, pois ia viajar no dia seguinte."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Havia muitas lamparinas acesas na sala onde n\u00f3s est\u00e1vamos reunidos, a qual ficava no terceiro andar da casa."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Um mo\u00e7o chamado \u00cautico estava sentado numa janela. E, como Paulo continuasse falando durante muito tempo, o sono do mo\u00e7o foi aumentando. De repente, ele dormiu e caiu da janela. Quando o levantaram, estava morto."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ent\u00e3o Paulo desceu, abaixou-se, abra\u00e7ou o mo\u00e7o e disse: \u2014 N\u00e3o se assustem, pois ele est\u00e1 vivo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Em seguida Paulo subiu de novo, partiu o p\u00e3o e comeu. Falou ainda muito tempo, at\u00e9 de manh\u00e3, e depois foi embora."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A\u00ed levaram o mo\u00e7o, vivo, para a casa dele, e isso os deixou muito animados."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De Tr\u00f4ade a Mileto - N\u00f3s fomos na frente e embarcamos no navio que nos levou at\u00e9 o porto de Ass\u00f4s, onde dev\u00edamos esperar Paulo. Ele mandou que fiz\u00e9ssemos isso porque queria ir por terra at\u00e9 l\u00e1."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Quando ele se encontrou conosco em Ass\u00f4s, n\u00f3s o recebemos no navio e seguimos viagem at\u00e9 a cidade de Mitilene."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ent\u00e3o partimos dali e, no dia seguinte, passamos perto da ilha de Quios. No outro dia j\u00e1 est\u00e1vamos na ilha de Samos e um dia depois chegamos ao porto de Mileto."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Paulo tinha resolvido n\u00e3o parar na cidade de \u00c9feso para n\u00e3o ficar muito tempo na prov\u00edncia da \u00c1sia. Ele estava com pressa, pois queria chegar a Jerusal\u00e9m, se poss\u00edvel, antes do dia de Pentecostes."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A mensagem de Paulo - Em Mileto Paulo mandou chamar os presb\u00edteros da igreja de \u00c9feso para se encontrarem com ele."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Quando eles chegaram, Paulo disse: \u2014 Voc\u00eas sabem como foi que passei todo o tempo que estivemos juntos, desde o primeiro dia em que cheguei \u00e0 prov\u00edncia da \u00c1sia."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Fiz o meu trabalho como servo do Senhor, com toda a humildade e com l\u00e1grimas. E isso apesar dos tempos dif\u00edceis que tive, por causa dos judeus que se juntavam contra mim."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Voc\u00eas tamb\u00e9m sabem que fiz tudo para ajudar voc\u00eas, anunciando o evangelho e ensinando publicamente e nas casas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Eu disse com firmeza aos judeus e aos n\u00e3o judeus que eles deviam se arrepender dos seus pecados, voltar para Deus e crer no nosso Senhor Jesus."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Agora eu vou para Jerusal\u00e9m, obedecendo ao Esp\u00edrito Santo, sem saber o que vai me acontecer l\u00e1."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sei somente que em todas as cidades o Esp\u00edrito Santo tem me avisado que pris\u00f5es e sofrimentos est\u00e3o me esperando."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mas eu n\u00e3o dou valor \u00e0 minha pr\u00f3pria vida. O importante \u00e9 que eu complete a minha miss\u00e3o e termine o trabalho que o Senhor Jesus me deu para fazer. E a miss\u00e3o \u00e9 esta: anunciar a boa not\u00edcia da gra\u00e7a de Deus."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u2014 Eu tenho estado entre voc\u00eas, anunciando o Reino de Deus, e agora sei que voc\u00eas n\u00e3o v\u00e3o me ver mais."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Por isso, com toda a certeza eu afirmo hoje que, se algum de voc\u00eas se perder, eu n\u00e3o sou o respons\u00e1vel."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Pois n\u00e3o deixei de lhes anunciar todo o plano de Deus."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Cuidem de voc\u00eas mesmos e de todo o rebanho que o Esp\u00edrito Santo entregou aos seus cuidados, como pastores da Igreja de Deus, que ele comprou por meio do sangue do seu pr\u00f3prio Filho."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Pois eu sei que, depois que eu for, aparecer\u00e3o lobos ferozes no meio de voc\u00eas e eles n\u00e3o ter\u00e3o pena do rebanho."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "E chegar\u00e1 o tempo em que alguns de voc\u00eas contar\u00e3o mentiras, procurando levar os irm\u00e3os para o seu lado."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Portanto, fiquem vigiando e lembrem que durante tr\u00eas anos, de dia e de noite, eu, chorando, n\u00e3o parei de ensinar cada um de voc\u00eas."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u2014 E agora eu os entrego aos cuidados de Deus e da palavra da sua gra\u00e7a. Pois ele pode ajud\u00e1-los a progredir espiritualmente e pode dar-lhes as b\u00ean\u00e7\u00e3os que guarda para todo o seu povo."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "N\u00e3o cobicei nem a prata, nem o ouro, nem as roupas de ningu\u00e9m."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Pelo contr\u00e1rio, voc\u00eas sabem que eu trabalhei com as minhas pr\u00f3prias m\u00e3os e consegui tudo o que eu e os meus companheiros de trabalho precis\u00e1vamos."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Em tudo tenho mostrado a voc\u00eas que \u00e9 trabalhando assim que podemos ajudar os necessitados. Lembrem das palavras do Senhor Jesus: \u201c\u00c9 mais feliz quem d\u00e1 do que quem recebe.\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Quando Paulo acabou de falar, ajoelhou-se com os irm\u00e3os e orou."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ent\u00e3o todos choraram muito e abra\u00e7aram e beijaram Paulo."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Estavam tristes, especialmente porque ele lhes tinha dito que nunca mais iam v\u00ea-lo. Ent\u00e3o eles o acompanharam at\u00e9 o navio."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulo vai para Jerusal\u00e9m - N\u00f3s nos despedimos deles e fomos embora, navegando diretamente para a ilha de C\u00f3s. No dia seguinte paramos no porto de Rodes e dali continuamos at\u00e9 a cidade de P\u00e1tara,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "onde encontramos um navio que ia para a Fen\u00edcia. Ent\u00e3o embarcamos nele e seguimos viagem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Quando j\u00e1 pod\u00edamos ver a ilha de Chipre, navegamos ao sul daquela ilha e seguimos em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 prov\u00edncia da S\u00edria. Chegamos \u00e0 cidade de Tiro, onde desembarcamos, pois o navio precisava ser descarregado."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Naquela cidade encontramos alguns crist\u00e3os e ficamos com eles uma semana. Ent\u00e3o, avisados pelo Esp\u00edrito Santo, eles disseram a Paulo que n\u00e3o fosse para Jerusal\u00e9m."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mas, quando chegou o dia de irmos embora, n\u00f3s continuamos a nossa viagem. A\u00ed aqueles irm\u00e3os, com as esposas e filhos, nos acompanharam at\u00e9 fora da cidade; e todos n\u00f3s nos ajoelhamos ali na praia e oramos."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Depois de nos despedirmos, embarcamos no navio, e eles voltaram para casa."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Seguimos viagem, navegando da cidade de Tiro para Ptolemaida. Ali encontramos e cumprimentamos os irm\u00e3os e passamos um dia com eles."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "No dia seguinte partimos e chegamos \u00e0 cidade de Cesareia. Ali fomos para a casa do evangelista Filipe e ficamos com ele. Filipe era um dos sete homens que haviam sido escolhidos em Jerusal\u00e9m."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ele tinha quatro filhas solteiras que profetizavam."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Alguns dias depois da nossa chegada, um profeta chamado \u00c1gabo veio da regi\u00e3o da Judeia."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ele chegou perto de n\u00f3s, pegou o cinto de Paulo, amarrou os pr\u00f3prios p\u00e9s e as pr\u00f3prias m\u00e3os e disse: \u2014 O Esp\u00edrito Santo diz isto: em Jerusal\u00e9m o dono deste cinto ser\u00e1 amarrado assim pelos judeus e ser\u00e1 entregue nas m\u00e3os dos n\u00e3o judeus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Quando ouvimos isso, n\u00f3s e os irm\u00e3os de Cesareia pedimos com insist\u00eancia a Paulo que n\u00e3o fosse para Jerusal\u00e9m."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mas ele respondeu: \u2014 Por que voc\u00eas choram assim e me deixam t\u00e3o triste? Eu estou pronto n\u00e3o somente para ser amarrado, mas at\u00e9 para morrer em Jerusal\u00e9m pela causa do Senhor Jesus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "E n\u00e3o conseguimos convenc\u00ea-lo a n\u00e3o ir. Ent\u00e3o desistimos e dissemos: \u2014 Que seja feita a vontade do Senhor!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Depois de passarmos alguns dias ali, juntamos as nossas coisas e fomos para Jerusal\u00e9m."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Alguns irm\u00e3os da cidade de Cesareia nos acompanharam e nos levaram \u00e0 casa onde \u00edamos ficar hospedados. O dono da casa era Menasom, natural da ilha de Chipre. Fazia muito tempo que ele era crist\u00e3o."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Paulo visita Tiago - Quando chegamos a Jerusal\u00e9m, os irm\u00e3os nos receberam com muita alegria."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "No dia seguinte Paulo foi conosco at\u00e9 a casa de Tiago para se encontrar com ele. E todos os presb\u00edteros da igreja estavam presentes ali."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ent\u00e3o Paulo os cumprimentou e deu um relat\u00f3rio completo de tudo o que Deus tinha feito por meio dele entre os n\u00e3o judeus."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Depois de o ouvirem, todos eles deram gra\u00e7as a Deus e disseram a Paulo: \u2014 Veja bem, irm\u00e3o! H\u00e1 milhares de judeus que se tornaram crist\u00e3os e todos eles s\u00e3o fi\u00e9is \u00e0 Lei de Mois\u00e9s."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Eles ouviram dizer que voc\u00ea ensina os judeus que moram em outros pa\u00edses a abandonarem a Lei, dizendo a eles que n\u00e3o circuncidem os seus filhos, nem respeitem os costumes dos judeus."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "O que vamos fazer? Com certeza eles j\u00e1 ouviram dizer que voc\u00ea chegou."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Portanto, fa\u00e7a o que vamos dizer: est\u00e3o aqui entre n\u00f3s quatro homens que t\u00eam de cumprir uma promessa a Deus."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ent\u00e3o v\u00e1, tome parte com eles na cerim\u00f4nia de purifica\u00e7\u00e3o e pague a despesa para que eles possam rapar a cabe\u00e7a. Assim todos saber\u00e3o que n\u00e3o \u00e9 verdade o que se diz de voc\u00ea. Pelo contr\u00e1rio, v\u00e3o ficar sabendo que, de fato, voc\u00ea vive de acordo com a Lei de Mois\u00e9s."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mas, quanto aos n\u00e3o judeus que se tornaram crist\u00e3os, n\u00f3s j\u00e1 mandamos uma carta a eles, dizendo o seguinte: \u201cN\u00e3o comam carne de animais que foram oferecidos em sacrif\u00edcio aos \u00eddolos, nem sangue, nem carne de nenhum animal que tenha sido estrangulado. E tamb\u00e9m n\u00e3o pratiquem imoralidade sexual.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ent\u00e3o Paulo falou com os quatro homens e, no dia seguinte, tomou parte com eles na cerim\u00f4nia de purifica\u00e7\u00e3o. Depois entrou na \u00e1rea do Templo para avisar quando iam terminar os dias da purifica\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, a ocasi\u00e3o em que cada um dos quatro homens deveria oferecer o seu sacrif\u00edcio."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Paulo \u00e9 preso no Templo - Quando os sete dias da purifica\u00e7\u00e3o estavam para acabar, alguns judeus da prov\u00edncia da \u00c1sia viram Paulo na \u00e1rea do Templo. Ent\u00e3o ati\u00e7aram a multid\u00e3o, agarraram Paulo"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "e come\u00e7aram a gritar: \u2014 Israelitas, nos ajudem! Este \u00e9 o homem que vai pelo mundo inteiro falando a todas as pessoas e dizendo mentiras contra o povo de Israel, a Lei de Mois\u00e9s e este Templo. E agora ele est\u00e1 trazendo n\u00e3o judeus para dentro da \u00e1rea do Templo, profanando assim este lugar santo."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Eles disseram isso porque tinham visto Tr\u00f3fimo, que era de \u00c9feso, na cidade com Paulo. E pensavam que Paulo o havia levado para dentro da \u00e1rea do Templo."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A confus\u00e3o se espalhou por toda a cidade, e o povo veio correndo de todos os lados. Eles agarraram Paulo, e o arrastaram para fora da \u00e1rea do Templo, e fecharam os port\u00f5es."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Quando a multid\u00e3o j\u00e1 ia matar Paulo, o comandante das tropas romanas recebeu a not\u00edcia de que toda a cidade de Jerusal\u00e9m estava em revolta."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ent\u00e3o reuniu depressa alguns oficiais e soldados e correu para o meio do povo. Quando a multid\u00e3o viu o comandante e os soldados, parou logo de bater em Paulo."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A\u00ed o comandante chegou perto de Paulo, prendeu-o e mandou amarr\u00e1-lo com duas correntes. Depois perguntou: \u2014 Quem \u00e9 este homem? O que foi que ele fez?"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Mas na multid\u00e3o uns gritavam uma coisa, outros gritavam outra. A desordem era t\u00e3o grande, que o comandante n\u00e3o p\u00f4de descobrir o que havia acontecido. Ent\u00e3o mandou que os soldados levassem Paulo para dentro da fortaleza."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Quando chegaram perto da escada, os soldados tiveram de carregar Paulo por causa da viol\u00eancia da multid\u00e3o"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "que vinha atr\u00e1s, gritando: \u2014 Mata! Mata!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Paulo se defende - Quando iam levar Paulo para dentro da fortaleza, ele disse ao comandante: \u2014 Me d\u00ea licen\u00e7a para falar uma coisa com o senhor. O comandante perguntou: \u2014 Voc\u00ea sabe falar grego?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Por acaso voc\u00ea \u00e9 aquele eg\u00edpcio que algum tempo atr\u00e1s come\u00e7ou uma revolu\u00e7\u00e3o e levou quatro mil terroristas armados para o deserto?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Paulo respondeu: \u2014 Eu sou judeu, nascido em Tarso, cidade muito importante da regi\u00e3o da Cil\u00edcia. Por favor, me deixe falar com o povo."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ent\u00e3o o comandante deixou. Paulo ficou de p\u00e9 na escadaria e fez um sinal com a m\u00e3o para o povo, pedindo sil\u00eancio. Quando todos ficaram calados, Paulo come\u00e7ou a falar em hebraico. Ele disse:"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u2014 Meus senhores, irm\u00e3os e pais, escutem o que eu vou dizer a voc\u00eas em minha defesa!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Quando o ouviram falar em hebraico, eles ficaram mais quietos ainda. Ent\u00e3o Paulo disse:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u2014 Eu sou judeu, nascido em Tarso, na regi\u00e3o da Cil\u00edcia, mas fui criado aqui em Jerusal\u00e9m como aluno de Gamaliel. Fui educado muito rigorosamente dentro da lei dos nossos antepassados. Eu era muito dedicado a Deus, como todos voc\u00eas aqui tamb\u00e9m s\u00e3o."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Persegui os que seguiam este Caminho e fiz com que alguns fossem condenados \u00e0 morte. Prendi homens e mulheres e os joguei na cadeia."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "O Grande Sacerdote e todo o Conselho Superior podem provar que estou dizendo a verdade, pois eu recebi cartas deles, escritas para os irm\u00e3os judeus que moram em Damasco. E fui at\u00e9 l\u00e1 para prender os seguidores deste Caminho e traz\u00ea-los presos com correntes a Jerusal\u00e9m, a fim de serem castigados."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Paulo conta a sua convers\u00e3o - E Paulo continuou: \u2014 Eu estava viajando, j\u00e1 perto de Damasco, e era mais ou menos meio-dia. De repente, uma forte luz que vinha do c\u00e9u brilhou em volta de mim."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Eu ca\u00ed no ch\u00e3o e ouvi uma voz que me dizia: \u201cSaulo, Saulo, por que voc\u00ea me persegue?\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u2014 Ent\u00e3o eu perguntei: \u201cQuem \u00e9 o senhor?\u201d \u2014 \u201cEu sou Jesus de Nazar\u00e9, aquele que voc\u00ea persegue!\u201d \u2014 respondeu ele."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u2014 Os homens que viajavam comigo viram a luz, por\u00e9m n\u00e3o ouviram a voz de quem falava comigo."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Eu perguntei: \u201cSenhor, o que devo fazer?\u201d \u2014 E o Senhor respondeu: \u201cLevante-se e entre na cidade de Damasco. Ali algu\u00e9m vai lhe dizer tudo o que Deus quer que voc\u00ea fa\u00e7a.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u2014 Aquela luz brilhante tinha me deixado cego. Por isso os meus companheiros me pegaram pela m\u00e3o e me levaram at\u00e9 Damasco."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Havia ali um homem chamado Ananias. Ele era religioso, obedecia \u00e0 nossa Lei, e todos os judeus que moravam em Damasco o respeitavam."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Esse homem veio me procurar, chegou perto de mim e disse: \u201cIrm\u00e3o Saulo, veja de novo!\u201d \u2014 No mesmo instante comecei a ver de novo e olhei para ele."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ent\u00e3o ele disse: \u201cSaulo, o Deus dos nossos antepassados escolheu voc\u00ea para conhecer a vontade dele, para ver o seu Bom Servo e para ouvir o Servo falar com voc\u00ea pessoalmente."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pois voc\u00ea ser\u00e1 testemunha dele para dizer a todos aquilo que voc\u00ea tem visto e ouvido."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E agora n\u00e3o espere mais. Levante-se, pe\u00e7a a ajuda do Senhor e seja batizado, e os seus pecados ser\u00e3o perdoados.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A miss\u00e3o de Paulo - E Paulo terminou, dizendo: \u2014 Ent\u00e3o eu voltei para Jerusal\u00e9m. Quando estava orando no Templo, tive uma vis\u00e3o."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vi o Senhor, e ele me disse: \u201cSaia depressa de Jerusal\u00e9m porque as pessoas daqui n\u00e3o aceitar\u00e3o o que voc\u00ea vai dizer a meu respeito.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u2014 Eu respondi: \u201cSenhor, eles sabem muito bem que eu ia \u00e0s sinagogas, e prendia os que criam em ti, e batia neles."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Quando estavam matando Est\u00eav\u00e3o, que falava a respeito de ti, \u00f3 Senhor, eu estava ali, concordando com aquele crime. E at\u00e9 tomei conta das capas dos assassinos dele.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u2014 A\u00ed o Senhor disse: \u201cV\u00e1, pois eu vou envi\u00e1-lo para bem longe; vou envi\u00e1-lo aos n\u00e3o judeus.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A multid\u00e3o ficou ouvindo Paulo at\u00e9 que ele disse isso, mas a\u00ed eles come\u00e7aram a gritar com toda a for\u00e7a: \u2014 Matem esse homem! \u2014 Ele n\u00e3o merece viver!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Eles gritavam, sacudiam as capas no ar e jogavam poeira para cima."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ent\u00e3o o comandante mandou que os seus soldados levassem Paulo para dentro da fortaleza. Mandou tamb\u00e9m que o chicoteassem para que ele contasse por que a multid\u00e3o estava gritando contra ele."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Por\u00e9m, quando o estavam amarrando para chicote\u00e1-lo, Paulo perguntou ao oficial romano que estava perto dele: \u2014 Ser\u00e1 que voc\u00eas t\u00eam o direito de chicotear um cidad\u00e3o romano, especialmente um que n\u00e3o foi condenado por nenhum crime?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Quando o oficial ouviu isso, foi falar com o comandante e disse: \u2014 O que \u00e9 que o senhor vai fazer? Aquele homem \u00e9 cidad\u00e3o romano!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ent\u00e3o o comandante foi falar com Paulo e perguntou: \u2014 Me diga uma coisa: voc\u00ea \u00e9 mesmo cidad\u00e3o romano? \u2014 Sou! \u2014 respondeu Paulo."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A\u00ed o comandante disse: \u2014 Eu tamb\u00e9m sou, e isso me custou muito dinheiro. Paulo respondeu: \u2014 Pois eu sou cidad\u00e3o romano de nascimento."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Imediatamente os homens que iam chicote\u00e1-lo recuaram. E o pr\u00f3prio comandante ficou com medo ao saber que Paulo era cidad\u00e3o romano e ele tinha mandado amarr\u00e1-lo."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Paulo diante do Conselho Superior - O comandante queria saber com certeza por que os judeus estavam acusando Paulo. Ent\u00e3o, no dia seguinte, mandou que tirassem as correntes que o prendiam e ordenou que os chefes dos sacerdotes e todo o Conselho Superior se reunissem. Depois mandou que trouxessem Paulo e o colocassem em frente deles."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ent\u00e3o Paulo olhou firmemente para os membros do Conselho e disse: \u2014 Meus irm\u00e3os, tenho vivido at\u00e9 hoje com a consci\u00eancia limpa diante de Deus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mas Ananias, o Grande Sacerdote, mandou que os homens que estavam perto de Paulo dessem um tapa na boca dele."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A\u00ed Paulo disse a Ananias: \u2014 Hip\u00f3crita, Deus o castigar\u00e1 por isso! Voc\u00ea est\u00e1 sentado a\u00ed para me julgar de acordo com a Lei, n\u00e3o \u00e9? Ent\u00e3o como \u00e9 que mandou bater em mim? Isso \u00e9 contra a Lei!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Os homens que estavam perto de Paulo perguntaram: \u2014 Voc\u00ea est\u00e1 insultando o Grande Sacerdote, o servo de Deus?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Paulo respondeu: \u2014 Meus irm\u00e3os, eu n\u00e3o sabia que ele \u00e9 o Grande Sacerdote. Pois as Escrituras Sagradas dizem: \u201cN\u00e3o fale mal de nenhuma das autoridades do seu povo.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Quando Paulo percebeu que alguns do Conselho eram do partido dos saduceus e outros do partido dos fariseus, disse bem alto: \u2014 Meus irm\u00e3os, eu sou fariseu e filho de fariseus. Estou aqui sendo julgado porque creio que os mortos v\u00e3o ressuscitar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Assim que ele disse isso, os fariseus e os saduceus come\u00e7aram a discutir, e o Conselho se dividiu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9 que os saduceus n\u00e3o creem que os mortos v\u00e3o ressuscitar, nem que existem anjos ou esp\u00edritos; mas os fariseus creem nessas coisas."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "E assim a gritaria aumentou ainda mais. Ent\u00e3o alguns mestres da Lei que pertenciam ao partido dos fariseus se levantaram e protestaram. Eles disseram: \u2014 N\u00e3o vemos nenhum mal neste homem. Pode ser mesmo que um anjo ou um esp\u00edrito tenha falado com ele."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A briga chegou a tal ponto, que o comandante ficou com medo de que Paulo fosse despeda\u00e7ado por eles. Por isso mandou os guardas descerem para tirar Paulo do meio deles e o levar de volta para a fortaleza."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Na noite seguinte o Senhor Jesus apareceu a Paulo e disse: \u2014 Tenha coragem, Paulo! Voc\u00ea falou a meu respeito aqui em Jerusal\u00e9m e vai falar tamb\u00e9m em Roma."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "O plano para matar Paulo - Na manh\u00e3 seguinte alguns judeus se ajuntaram e juraram que n\u00e3o iam comer nem beber nada enquanto n\u00e3o matassem Paulo."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Os homens que combinaram fazer isso eram mais de quarenta."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Eles foram falar com os chefes dos sacerdotes e com os l\u00edderes do povo e disseram: \u2014 N\u00f3s fizemos o seguinte juramento: \u201cQue Deus nos amaldi\u00e7oe se comermos ou bebermos qualquer coisa enquanto n\u00e3o matarmos Paulo.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Agora voc\u00eas e o Conselho Superior, mandem pedir ao comandante que traga Paulo aqui. Digam que est\u00e3o querendo examinar melhor o caso dele. Ent\u00e3o, antes que ele chegue, n\u00f3s estaremos prontos para mat\u00e1-lo."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mas o filho da irm\u00e3 de Paulo ficou sabendo do plano; ele entrou na fortaleza e contou tudo a Paulo."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ent\u00e3o Paulo chamou um dos oficiais e disse: \u2014 Leve este mo\u00e7o ao comandante. Ele tem uma coisa para contar a ele."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "O oficial levou o mo\u00e7o ao comandante e disse: \u2014 Aquele preso que se chama Paulo mandou me chamar e pediu que eu trouxesse este mo\u00e7o porque ele tem uma informa\u00e7\u00e3o para o senhor."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "O comandante pegou o mo\u00e7o pela m\u00e3o, levou-o para um lado e perguntou: \u2014 O que \u00e9 que voc\u00ea tem para me contar?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ele respondeu: \u2014 Alguns judeus combinaram pedir ao senhor que leve Paulo amanh\u00e3 ao Conselho Superior, com a desculpa de quererem examinar melhor o caso dele."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mas n\u00e3o acredite nisso, pois mais de quarenta deles v\u00e3o ficar escondidos esperando Paulo para o matar. Todos eles fizeram este juramento: \u201cQue Deus nos amaldi\u00e7oe se comermos ou bebermos qualquer coisa antes de termos matado Paulo.\u201d Eles est\u00e3o prontos para cumprir o juramento e esperam apenas saber o que o senhor vai resolver."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ent\u00e3o o comandante respondeu: \u2014 N\u00e3o diga a ningu\u00e9m que voc\u00ea me contou isso. E mandou que o mo\u00e7o fosse embora."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Paulo \u00e9 mandado para o governador F\u00e9lix - Ent\u00e3o o comandante chamou dois oficiais e disse: \u2014 Arranjem duzentos soldados, e mais setenta cavaleiros, e duzentos lanceiros para ir at\u00e9 a cidade de Cesareia. Estejam prontos para sair daqui \u00e0s nove horas da noite."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Preparem tamb\u00e9m cavalos para Paulo montar e o levem com toda a seguran\u00e7a para o governador F\u00e9lix."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Depois o comandante escreveu uma carta que dizia o seguinte:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201cExcelent\u00edssimo Governador F\u00e9lix, \u201cSauda\u00e7\u00f5es."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u201cAlguns judeus agarraram este homem e quase o mataram. Quando soube que ele era cidad\u00e3o romano, eu fui com os meus soldados e n\u00e3o deixei que ele fosse morto."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Eu queria saber por que o estavam acusando e por isso resolvi lev\u00e1-lo diante do Conselho Superior dos judeus."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ent\u00e3o descobri que ele n\u00e3o tinha feito nada para merecer a pris\u00e3o ou a morte. A acusa\u00e7\u00e3o contra ele era a respeito da pr\u00f3pria lei deles."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Quando fui informado de que havia um plano para mat\u00e1-lo, resolvi mand\u00e1-lo ao senhor. E disse para aqueles judeus que fizessem as acusa\u00e7\u00f5es na sua presen\u00e7a. \u201cSa\u00fade. \u201cCl\u00e1udio L\u00edsias.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ent\u00e3o os soldados cumpriram as ordens. Pegaram Paulo e o levaram durante a noite at\u00e9 a cidade de Antip\u00e1tride."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "No dia seguinte os soldados voltaram para a fortaleza, deixando que os cavaleiros continuassem a viagem com Paulo."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Eles o levaram para a cidade de Cesareia, deram a carta ao Governador e lhe entregaram Paulo."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "O Governador leu a carta e perguntou a Paulo de onde ele era. Quando soube que era da regi\u00e3o da Cil\u00edcia,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "disse: \u2014 Quando os seus acusadores chegarem, eu ouvirei o que voc\u00ea tem para dizer. Em seguida mandou que ele ficasse preso no pal\u00e1cio do Governador."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulo \u00e9 acusado - Cinco dias depois o Grande Sacerdote Ananias foi at\u00e9 Cesareia com alguns l\u00edderes do povo e com um advogado chamado T\u00e9rtulo. Eles se apresentaram ao governador F\u00e9lix para fazer acusa\u00e7\u00f5es contra Paulo."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Depois que Paulo foi chamado, T\u00e9rtulo come\u00e7ou a acusa\u00e7\u00e3o, dizendo: \u2014 Excelent\u00edssimo Senhor Governador, o seu governo nos tem trazido um longo tempo de paz, e gra\u00e7as \u00e0 sua s\u00e1bia administra\u00e7\u00e3o muitas reformas necess\u00e1rias est\u00e3o sendo feitas para o bem deste povo."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Somos muito agradecidos por tudo aquilo que temos recebido em todas as ocasi\u00f5es e em todos os lugares."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mas n\u00e3o quero tomar muito do seu tempo e por isso pe\u00e7o que tenha a bondade de nos escutar apenas um pouco mais."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00f3s achamos, de fato, que este homem \u00e9 uma peste. Ele provoca desordens entre os judeus do mundo inteiro e \u00e9 tamb\u00e9m o l\u00edder do partido dos nazarenos."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Al\u00e9m disso tentou profanar o Templo, e ent\u00e3o n\u00f3s o prendemos. N\u00f3s \u00edamos julg\u00e1-lo de acordo com a nossa Lei,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "mas o comandante L\u00edsias veio e o tirou de n\u00f3s \u00e0 for\u00e7a."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A\u00ed o pr\u00f3prio L\u00edsias mandou que os acusadores viessem at\u00e9 aqui e fizessem a acusa\u00e7\u00e3o diante do senhor. Se o senhor fizer perguntas a este homem, ele mesmo confirmar\u00e1 todas as acusa\u00e7\u00f5es que estamos fazendo contra ele."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ent\u00e3o os judeus concordaram, dizendo que tudo era verdade."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Paulo se defende diante de F\u00e9lix - O Governador fez sinal para que Paulo falasse. Ent\u00e3o ele disse: \u2014 Eu sei que h\u00e1 muitos anos o senhor \u00e9 juiz do povo judeu e por isso eu me sinto \u00e0 vontade para fazer a minha defesa na sua presen\u00e7a."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Como o senhor mesmo pode comprovar, faz apenas doze dias que fui a Jerusal\u00e9m para adorar a Deus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Os judeus n\u00e3o me viram discutindo com ningu\u00e9m nos p\u00e1tios do Templo, nem agitando o povo nas suas sinagogas ou em qualquer outro lugar da cidade."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "E eles n\u00e3o podem provar nenhuma das acusa\u00e7\u00f5es que agora est\u00e3o fazendo contra mim."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Por\u00e9m uma coisa confesso ao senhor: eu sigo o Caminho que os judeus dizem ser falso; mas \u00e9 desse modo que sirvo ao Deus dos nossos antepassados. Creio em tudo o que est\u00e1 escrito na Lei de Mois\u00e9s e nos livros dos Profetas."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Eu e os meus acusadores temos esta mesma esperan\u00e7a em Deus: todos v\u00e3o ressuscitar, tanto os bons como os maus."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Por isso fa\u00e7o tudo para sempre ter a consci\u00eancia limpa diante de Deus e das pessoas."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "E Paulo continuou: \u2014 Depois de ter ficado fora de Jerusal\u00e9m durante alguns anos, voltei para l\u00e1 a fim de levar algum dinheiro para o meu pr\u00f3prio povo e para oferecer sacrif\u00edcios."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Quando estava fazendo isso, depois de eu ter acabado a cerim\u00f4nia de purifica\u00e7\u00e3o, alguns judeus me encontraram na \u00e1rea do Templo. N\u00e3o havia muita gente comigo nem desordem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Por\u00e9m alguns judeus da prov\u00edncia da \u00c1sia estavam l\u00e1. S\u00e3o eles que devem se apresentar diante do senhor e fazer as acusa\u00e7\u00f5es, se \u00e9 que t\u00eam alguma coisa contra mim."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ou ent\u00e3o que estes homens que est\u00e3o aqui digam se, quando eu estive diante do Conselho Superior, eles me acharam culpado de qualquer crime."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Quando estava de p\u00e9 diante deles, eu apenas disse em voz alta: \u201cHoje estou sendo julgado por voc\u00eas porque creio que os mortos v\u00e3o ressuscitar.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ent\u00e3o F\u00e9lix, que estava bem-informado a respeito do Caminho, deixou a quest\u00e3o para depois, dizendo a eles: \u2014 Quando o comandante L\u00edsias chegar, eu resolverei o caso de voc\u00eas."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ele mandou que o oficial pusesse um guarda para tomar conta de Paulo e ordenou que lhe dessem alguma liberdade e licen\u00e7a para receber ajuda dos amigos."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Paulo diante de F\u00e9lix e Drusila - Alguns dias mais tarde F\u00e9lix veio com Drusila, a sua esposa, que era judia. Mandou chamar Paulo e o ouviu falar a respeito da f\u00e9 em Cristo Jesus."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mas, quando Paulo come\u00e7ou a falar sobre uma vida correta, o dom\u00ednio pr\u00f3prio e o Dia do Ju\u00edzo Final, F\u00e9lix ficou com medo e disse: \u2014 Agora pode ir. Quando eu puder, chamarei voc\u00ea de novo."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Al\u00e9m disso F\u00e9lix esperava que Paulo lhe desse algum dinheiro. Por isso o chamava muitas vezes e conversava com ele."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Dois anos depois P\u00f3rcio Festo ficou no lugar de F\u00e9lix como governador. F\u00e9lix queria agradar os judeus; por isso, ao sair, deixou Paulo na pris\u00e3o."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulo apela para o Imperador - Tr\u00eas dias depois de chegar \u00e0quela prov\u00edncia, Festo saiu da cidade de Cesareia e foi at\u00e9 Jerusal\u00e9m."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Os chefes dos sacerdotes e os l\u00edderes judeus apresentaram l\u00e1 as suas acusa\u00e7\u00f5es contra Paulo e pediram a Festo"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "o favor de mandar trazer Paulo para Jerusal\u00e9m. \u00c9 que eles tinham combinado matar Paulo no caminho."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mas Festo respondeu: \u2014 Paulo est\u00e1 preso em Cesareia, e eu logo voltarei para l\u00e1."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Que os l\u00edderes de voc\u00eas me acompanhem at\u00e9 l\u00e1 e o acusem, se \u00e9 que ele fez algum mal."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Festo passou oito ou dez dias entre eles e depois voltou para Cesareia. No dia seguinte sentou-se no tribunal e mandou que trouxessem Paulo."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Quando Paulo chegou, os judeus que tinham vindo de Jerusal\u00e9m ficaram em volta dele e come\u00e7aram a fazer muitas acusa\u00e7\u00f5es graves, mas n\u00e3o conseguiram provar nada."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ent\u00e3o Paulo se defendeu, dizendo: \u2014 Eu n\u00e3o fiz nada contra a lei dos judeus, nem contra o Templo, nem contra o Imperador."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Festo, querendo agradar os judeus, perguntou a Paulo: \u2014 Voc\u00ea n\u00e3o quer ir a Jerusal\u00e9m e ser julgado l\u00e1 por mim a respeito destas coisas?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Paulo respondeu: \u2014 Estou diante do tribunal do Imperador romano, e \u00e9 aqui que devo ser julgado. N\u00e3o fiz mal nenhum aos judeus, como o senhor sabe muito bem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Se n\u00e3o respeitei a lei ou se fiz alguma coisa que mere\u00e7a a pena de morte, estou pronto para morrer. Mas, se o que dizem contra mim n\u00e3o \u00e9 verdade, ningu\u00e9m pode me entregar a eles. Portanto, apelo para o Imperador."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ent\u00e3o Festo, depois de conversar com os seus conselheiros, disse: \u2014 J\u00e1 que voc\u00ea apelou para o Imperador, ent\u00e3o ir\u00e1 para o Imperador."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Paulo diante de Agripa e Berenice - Alguns dias depois o rei Agripa e Berenice, sua irm\u00e3, chegaram a Cesareia para cumprimentar Festo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Quando j\u00e1 fazia alguns dias que eles estavam l\u00e1, Festo contou ao rei o caso de Paulo. Ele disse: \u2014 Est\u00e1 aqui um homem que F\u00e9lix deixou como prisioneiro."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Quando fui a Jerusal\u00e9m, os chefes dos sacerdotes e os l\u00edderes dos judeus fizeram acusa\u00e7\u00f5es contra ele e me pediram que o condenasse."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mas eu lhes disse que os romanos n\u00e3o costumam condenar ningu\u00e9m sem primeiro colocar os acusadores diante do acusado, dando a este a oportunidade de se defender."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Por isso, quando eles vieram at\u00e9 aqui, n\u00e3o perdi tempo, e, logo no dia seguinte, sentei no tribunal, e mandei que trouxessem o homem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Os seus inimigos chegaram, mas n\u00e3o o acusaram de nenhum crime grave como pensei que iam fazer."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A \u00fanica acusa\u00e7\u00e3o que tinham contra ele era a respeito da pr\u00f3pria religi\u00e3o deles e tamb\u00e9m sobre um homem que j\u00e1 morreu, chamado Jesus. Paulo afirma que esse homem est\u00e1 vivo."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Eu n\u00e3o sabia como conseguir informa\u00e7\u00f5es sobre esse assunto. Por isso perguntei a Paulo se queria ir a Jerusal\u00e9m para ser julgado l\u00e1 a respeito dessas acusa\u00e7\u00f5es."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mas Paulo apelou para o Imperador e pediu para ficar preso at\u00e9 que o Imperador resolvesse o seu caso. Ent\u00e3o mandei os guardas tomarem conta dele at\u00e9 que eu pudesse mand\u00e1-lo para o Imperador."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A\u00ed Agripa disse a Festo: \u2014 Eu gostaria de ouvir esse homem. \u2014 Amanh\u00e3 o senhor vai ouvi-lo! \u2014 respondeu Festo."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "No dia seguinte Agripa e Berenice chegaram com grande cerim\u00f4nia e pompa. Entraram na sala de audi\u00eancias com os chefes militares e os homens mais importantes da cidade. Festo mandou que trouxessem Paulo"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "e disse: \u2014 Rei Agripa e todos os que est\u00e3o aqui, vejam este homem! \u00c9 contra ele que todos os judeus, tanto daqui como de Jerusal\u00e9m, est\u00e3o fazendo acusa\u00e7\u00f5es diante de mim. Eles insistem em dizer que este homem deve morrer,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "mas eu acho que ele n\u00e3o fez nada para ser condenado \u00e0 morte. Como ele mesmo pediu para ser julgado pelo Imperador, resolvi atend\u00ea-lo."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Por\u00e9m at\u00e9 agora n\u00e3o sei bem o que escrever a respeito dele ao Imperador. Ent\u00e3o eu o trouxe aqui, diante dos senhores \u2014 e especialmente do senhor, rei Agripa \u2014 a fim de lhe fazer perguntas. Assim terei alguma coisa para escrever."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Pois acho absurdo mandar um prisioneiro sem explicar claramente as acusa\u00e7\u00f5es que existem contra ele."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulo se defende diante de Agripa - Agripa disse a Paulo: \u2014 Voc\u00ea pode apresentar a sua defesa. Ent\u00e3o Paulo estendeu a m\u00e3o e fez a sua defesa, dizendo o seguinte:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u2014 Rei Agripa, eu me sinto muito feliz em poder estar hoje diante do senhor para me defender de tudo o que os judeus me acusam."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "E especialmente feliz porque o senhor conhece muito bem todos os costumes e quest\u00f5es dos judeus. Portanto, pe\u00e7o que o senhor me escute com paci\u00eancia."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u2014 Todos os judeus sabem como tenho vivido no meio do meu povo e tamb\u00e9m em Jerusal\u00e9m, desde a minha juventude at\u00e9 hoje."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Eles sempre souberam \u2014 e podem confirmar isso se quiserem \u2014 que desde o come\u00e7o fui membro do partido dos fariseus, o mais rigoroso da nossa religi\u00e3o."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E agora estou aqui sendo julgado porque tenho esperan\u00e7a na promessa que Deus fez aos nossos antepassados."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Todas as tribos do nosso povo, que adoram a Deus dia e noite, tamb\u00e9m esperam ver o cumprimento dessa promessa. \u00c9 por causa dessa esperan\u00e7a, \u00f3 rei, que estou sendo acusado pelos judeus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Por que \u00e9 que voc\u00eas, judeus, acham imposs\u00edvel crer que Deus ressuscita os mortos?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "E Paulo disse ainda: \u2014 Eu mesmo pensava que devia fazer tudo o que pudesse contra a causa de Jesus de Nazar\u00e9."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E foi o que fiz em Jerusal\u00e9m. Recebi autoriza\u00e7\u00e3o dos chefes dos sacerdotes e prendi muitos seguidores de Jesus. Quando eram condenados \u00e0 morte, eu tamb\u00e9m votava contra eles."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Durante muito tempo eu os castiguei em todas as sinagogas e os forcei a negar a sua f\u00e9. Tinha tanto \u00f3dio deles, que at\u00e9 fui a outras cidades para persegui-los."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Paulo conta a sua convers\u00e3o - E Paulo continuou: \u2014 Foi por isso que viajei para a cidade de Damasco, levando autoriza\u00e7\u00e3o e ordens dos chefes dos sacerdotes."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mas aconteceu, \u00f3 rei, que na estrada, ao meio-dia, veio do c\u00e9u uma luz mais brilhante do que o sol, a qual brilhou em volta de mim e dos homens que estavam viajando comigo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Todos n\u00f3s ca\u00edmos no ch\u00e3o, e eu ouvi uma voz me dizer em hebraico: \u201cSaulo, Saulo! Por que voc\u00ea me persegue? N\u00e3o adianta voc\u00ea se revoltar contra mim.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u2014 Ent\u00e3o eu perguntei: \u201cQuem \u00e9 o senhor?\u201d \u2014 E o Senhor respondeu: \u201cEu sou Jesus, aquele que voc\u00ea persegue."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mas levante-se e fique de p\u00e9. Eu apareci a voc\u00ea para o escolher como meu servo, a fim de que voc\u00ea conte aos outros o que viu hoje e anuncie o que lhe vou mostrar depois."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vou livrar voc\u00ea dos judeus e tamb\u00e9m dos n\u00e3o judeus, a quem vou envi\u00e1-lo."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Voc\u00ea vai abrir os olhos deles a fim de que eles saiam da escurid\u00e3o para a luz e do poder de Satan\u00e1s para Deus. Ent\u00e3o, por meio da f\u00e9 em mim, eles ser\u00e3o perdoados dos seus pecados e passar\u00e3o a ser parte do povo escolhido de Deus.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Paulo fala sobre o seu trabalho - E Paulo terminou, dizendo: \u2014 Portanto, \u00f3 rei Agripa, eu n\u00e3o desobedeci \u00e0 vis\u00e3o que veio do c\u00e9u."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Anunciei a mensagem primeiro em Damasco e depois em Jerusal\u00e9m, em toda a regi\u00e3o da Judeia e entre os n\u00e3o judeus. Eu dizia a todos que eles precisavam abandonar os seus pecados, voltar para Deus e fazer coisas que mostrassem que estavam, de fato, arrependidos."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Foi por isso que alguns judeus me agarraram quando eu estava no p\u00e1tio do Templo e quiseram me matar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mas at\u00e9 hoje Deus tem me ajudado, e por isso estou aqui trazendo a sua mensagem a todos, tanto aos humildes como aos importantes. Pois eu digo a mesma coisa que os profetas e Mois\u00e9s disseram que ia acontecer."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Eles afirmaram que o Messias precisava sofrer e ser o primeiro a ressuscitar, para anunciar a luz da salva\u00e7\u00e3o tanto aos judeus como aos n\u00e3o judeus."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Quando Paulo estava se defendendo assim, Festo gritou: \u2014 Paulo, voc\u00ea est\u00e1 louco! Estudou tanto, que acabou perdendo o ju\u00edzo!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Paulo respondeu: \u2014 Eu n\u00e3o estou louco, Excel\u00eancia; estou em perfeito ju\u00edzo e digo a verdade."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Eu posso falar diante do rei Agripa com toda a coragem porque tenho a certeza de que ele conhece todas essas coisas muito bem, pois n\u00e3o aconteceram em nenhum lugar escondido."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ent\u00e3o Paulo disse ao rei: \u2014 Rei Agripa, o senhor cr\u00ea nos profetas? Eu sei que cr\u00ea!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Agripa respondeu: \u2014 Voc\u00ea pensa que assim, em t\u00e3o pouco tempo, vai me tornar crist\u00e3o?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Paulo disse: \u2014 Pois eu pediria a Deus que, em pouco ou muito tempo, n\u00e3o somente o senhor, mas todos os que est\u00e3o me ouvindo hoje chegassem a ser como eu, mas sem estas correntes."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A\u00ed o rei Agripa, o Governador, Berenice e todos os que estavam com eles se levantaram"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "e sa\u00edram, comentando: \u2014 Este homem n\u00e3o fez nada para merecer a morte, nem para estar preso."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ent\u00e3o Agripa disse a Festo: \u2014 Ele j\u00e1 podia estar solto se n\u00e3o tivesse pedido para ser julgado pelo Imperador."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulo viaja para Roma - Ficou resolvido que dev\u00edamos embarcar para a It\u00e1lia. Ent\u00e3o entregaram Paulo e os outros presos a J\u00falio, um oficial romano que era do batalh\u00e3o chamado \u201cBatalh\u00e3o do Imperador\u201d."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00f3s embarcamos num navio da cidade de Adram\u00edtio, que estava pronto para navegar para os portos da prov\u00edncia da \u00c1sia. E assim come\u00e7amos a viagem. Aristarco, um maced\u00f4nio da cidade de Tessal\u00f4nica, estava conosco."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "No dia seguinte chegamos ao porto de Sidom. J\u00falio tratava Paulo com bondade e lhe deu licen\u00e7a para ir ver os seus amigos e receber deles o que precisava."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Depois de sairmos de Sidom, navegamos ao norte da ilha de Chipre a fim de evitar os ventos que estavam soprando contra n\u00f3s."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Atravessamos o mar em frente ao litoral da regi\u00e3o da Cil\u00edcia e prov\u00edncia da Panf\u00edlia e chegamos a Mirra, uma cidade da prov\u00edncia da L\u00edcia."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ali o oficial romano encontrou um navio da cidade de Alexandria, que ia para a It\u00e1lia, e nos fez embarcar nele."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Navegamos bem devagar v\u00e1rios dias e com grande dificuldade chegamos em frente da cidade de Cnido. Como o vento n\u00e3o nos deixava continuar naquela dire\u00e7\u00e3o, passamos pelo cabo Salmona da ilha de Creta e seguimos pelo lado sul daquela ilha, o qual \u00e9 protegido dos ventos."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Assim fomos navegando bem perto do litoral e, ainda com dificuldade, chegamos a um lugar chamado \u201cBons Portos\u201d, perto da cidade de Laseia."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ficamos ali muito tempo, e tornou-se perigoso continuar a viagem porque o inverno estava chegando. Ent\u00e3o Paulo avisou:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u2014 Homens, estou vendo que daqui para diante a nossa viagem ser\u00e1 perigosa. Haver\u00e1 grandes preju\u00edzos n\u00e3o somente com o navio e com a sua carga, mas tamb\u00e9m haver\u00e1 perda de vidas."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mas o oficial romano tinha mais confian\u00e7a no capit\u00e3o e no dono do navio do que em Paulo."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "O porto n\u00e3o era bom para passar o inverno. Por isso a maioria achava que dev\u00edamos sair dali e tentar chegar a F\u00eanix. Essa cidade \u00e9 um porto de Creta que tem um lado para o sudoeste e o outro para o noroeste. E eles achavam que poder\u00edamos passar o inverno ali."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A tempestade no mar - Come\u00e7ou a soprar do sul um vento fraco, e por isso eles pensaram que podiam fazer o que tinham planejado. Levantamos \u00e2ncora e fomos navegando o mais perto poss\u00edvel do litoral de Creta."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mas, de repente, um vento muito forte, chamado \u201cNordeste\u201d, veio da ilha"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "e arrastou o navio de tal maneira, que n\u00e3o pudemos fazer com que ele seguisse na dire\u00e7\u00e3o certa. Por isso desistimos e deixamos que o vento nos levasse."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Para escaparmos do vento, passamos ao sul de uma pequena ilha chamada Cauda. Ali, com muita dificuldade, conseguimos recolher o bote do navio."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Os marinheiros levantaram o bote para dentro do navio e amarraram o casco do navio com cordas grossas. Estavam com medo de que o navio fosse arrastado para os bancos de areia que ficam perto do litoral da L\u00edbia. Ent\u00e3o desceram as velas e deixaram que o navio fosse levado pelo vento."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "E a terr\u00edvel tempestade continuou. No dia seguinte come\u00e7aram a jogar a carga no mar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "E, no outro dia, os marinheiros, com as pr\u00f3prias m\u00e3os, jogaram no mar uma parte do equipamento do navio."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Durante muitos dias n\u00e3o pudemos ver o sol nem as estrelas, e o vento continuava soprando forte. Finalmente perdemos toda a esperan\u00e7a de nos salvarmos."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Fazia muito tempo que eles n\u00e3o comiam nada. Ent\u00e3o Paulo ficou de p\u00e9 no meio deles e disse: \u2014 Homens, voc\u00eas deviam ter dado aten\u00e7\u00e3o ao que eu disse e ter ficado em Creta; e assim n\u00e3o ter\u00edamos tido toda esta perda e este preju\u00edzo."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mas agora pe\u00e7o que tenham coragem. Ningu\u00e9m vai morrer; vamos perder somente o navio."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Digo isso porque, na noite passada, um anjo do Deus a quem perten\u00e7o e sirvo apareceu a mim"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "e disse: \u201cPaulo, n\u00e3o tenha medo! Voc\u00ea precisa ir at\u00e9 a presen\u00e7a do Imperador. E Deus, na sua bondade, j\u00e1 lhe deu a vida de todos os que est\u00e3o viajando com voc\u00ea.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Por isso, homens, tenham coragem! Eu confio em Deus e estou certo de que ele vai fazer o que me disse."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Por\u00e9m vamos ser arrastados para alguma ilha."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Duas semanas depois, \u00e0 noite, continu\u00e1vamos sendo levados pela tempestade no mar Mediterr\u00e2neo. Mais ou menos \u00e0 meia-noite, os marinheiros come\u00e7aram a sentir que est\u00e1vamos chegando perto de terra."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ent\u00e3o jogaram no mar uma corda com um peso na ponta e viram que a \u00e1gua ali tinha trinta e seis metros de fundura. Mais adiante tornaram a medir, e deu vinte e sete metros."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Eles ficaram com muito medo de que o navio fosse bater contra as rochas. Por isso jogaram quatro \u00e2ncoras da parte de tr\u00e1s do navio e oraram para que amanhecesse logo."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A\u00ed os marinheiros tentaram escapar do navio. Baixaram o bote no mar, fingindo que iam jogar \u00e2ncoras da parte da frente do navio."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ent\u00e3o Paulo disse ao oficial romano e aos soldados: \u2014 Se os marinheiros n\u00e3o ficarem no navio, voc\u00eas n\u00e3o poder\u00e3o se salvar."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A\u00ed os soldados cortaram as cordas que prendiam o bote e o largaram no mar."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De madrugada Paulo pediu a todos que comessem alguma coisa e disse: \u2014 J\u00e1 faz catorze dias que voc\u00eas est\u00e3o esperando e durante este tempo n\u00e3o comeram nada."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Agora comam alguma coisa, por favor. Voc\u00eas precisam se alimentar para poder continuar vivendo. Pois ningu\u00e9m vai perder nem mesmo um fio de cabelo."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Em seguida Paulo pegou p\u00e3o e deu gra\u00e7as a Deus diante de todos. Depois partiu o p\u00e3o e come\u00e7ou a comer."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ent\u00e3o eles ficaram com mais coragem e tamb\u00e9m comeram."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "No navio \u00e9ramos ao todo duzentas e setenta e seis pessoas."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Depois que todos comeram, jogaram o trigo no mar para que o navio ficasse mais leve."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Todos chegam s\u00e3os e salvos - Quando amanheceu, os marinheiros n\u00e3o reconheceram a terra, mas viram uma ba\u00eda onde havia uma praia. Ent\u00e3o resolveram fazer o poss\u00edvel para encalhar o navio l\u00e1."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Eles cortaram as cordas das \u00e2ncoras, e as largaram no mar, e desamarraram os lemes. Em seguida suspenderam a vela do lado dianteiro, para que pudessem seguir na dire\u00e7\u00e3o da praia."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Mas o navio bateu num banco de areia e ficou encalhado. A parte da frente ficou presa, e a de tr\u00e1s come\u00e7ou a ser arrebentada pela for\u00e7a das ondas."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Os soldados combinaram matar todos os prisioneiros, para que nenhum pudesse chegar at\u00e9 a praia e fugir."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Mas o oficial romano queria salvar Paulo e n\u00e3o deixou que fizessem isso. Pelo contr\u00e1rio, mandou que todos os que soubessem nadar fossem os primeiros a se jogar na \u00e1gua e a nadar at\u00e9 a praia."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "E mandou tamb\u00e9m que os outros se salvassem, segurando-se em t\u00e1buas ou em peda\u00e7os do navio. E foi assim que todos n\u00f3s chegamos a terra s\u00e3os e salvos."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Em Malta - Quando j\u00e1 est\u00e1vamos em terra, s\u00e3os e salvos, soubemos que a ilha se chamava Malta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Os moradores dali nos trataram com muita bondade. Como estava chovendo e fazia frio, acenderam uma grande fogueira."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Paulo ajuntou um feixe de gravetos e os estava jogando no fogo, quando uma cobra, fugindo do calor, agarrou-se na m\u00e3o dele."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Os moradores da ilha viram a cobra pendurada na m\u00e3o de Paulo e comentaram: \u2014 Este homem deve ser um assassino. Pois ele escapou do mar, mas mesmo assim a justi\u00e7a divina n\u00e3o vai deix\u00e1-lo viver."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mas Paulo sacudiu a cobra para dentro do fogo e n\u00e3o sentiu nada."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Eles pensavam que ele ia ficar inchado ou que ia cair morto de repente. Por\u00e9m, depois de esperar bastante tempo, vendo que n\u00e3o acontecia nada, mudaram de ideia e come\u00e7aram a dizer que ele era um deus."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Perto daquele lugar havia algumas terras que pertenciam a P\u00fablio, o chefe daquela ilha. Ele nos recebeu muito bem, e durante tr\u00eas dias n\u00f3s fomos seus h\u00f3spedes."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "O pai dele estava de cama, doente com febre e disenteria. Paulo entrou no quarto, fez uma ora\u00e7\u00e3o, p\u00f4s as m\u00e3os sobre ele e o curou."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Depois disso os outros doentes da ilha vieram e tamb\u00e9m foram curados."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Eles mostraram muito respeito por n\u00f3s e, quando embarcamos, puseram no navio tudo o que precis\u00e1vamos para a viagem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De Malta para Roma - Depois de ficarmos tr\u00eas meses na ilha, embarcamos num navio da cidade de Alexandria, que tinha na proa a figura dos deuses g\u00eameos Castor e P\u00f3lux. O navio tinha passado o inverno na ilha."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00f3s chegamos \u00e0 cidade de Siracusa, onde ficamos tr\u00eas dias."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dali seguimos viagem e chegamos \u00e0 cidade de R\u00e9gio. No dia seguinte o vento come\u00e7ou a soprar do sul, e em dois dias chegamos a Pozuoli."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nessa cidade encontramos alguns crist\u00e3os que nos pediram que fic\u00e1ssemos com eles uma semana. E assim chegamos a Roma."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Os irm\u00e3os de Roma tinham recebido a not\u00edcia da nossa chegada e foram se encontrar conosco nos povoados de Pra\u00e7a de \u00c1pio e de Tr\u00eas Vendas. Ao ver esses irm\u00e3os, Paulo agradeceu a Deus e se animou."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Em Roma - Quando entramos em Roma, Paulo recebeu permiss\u00e3o para morar por sua conta, guardado por um soldado."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tr\u00eas dias depois, Paulo convidou os l\u00edderes dos judeus de Roma para se encontrarem com ele. Quando estavam reunidos, ele disse: \u2014 Meus irm\u00e3os, eu n\u00e3o fiz nada contra o nosso povo, nem contra os costumes que recebemos dos nossos antepassados. Mesmo assim eu fui preso em Jerusal\u00e9m e entregue aos romanos."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Eles me interrogaram e queriam me soltar, pois n\u00e3o acharam nenhum motivo para me condenar \u00e0 morte."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mas os judeus n\u00e3o queriam que me soltassem. Por isso fui obrigado a pedir para ser julgado pelo Imperador, embora eu n\u00e3o tenha nenhuma acusa\u00e7\u00e3o para fazer contra o meu pr\u00f3prio povo."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Foi por esse motivo que pedi para ver voc\u00eas e conversarmos. Estou preso com estas correntes de ferro por causa daquele que o povo de Israel espera."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ent\u00e3o eles disseram: \u2014 N\u00f3s n\u00e3o recebemos nenhuma carta da Judeia a seu respeito. Tamb\u00e9m nenhum dos nossos irm\u00e3os veio de l\u00e1 com qualquer not\u00edcia ou para falar mal de voc\u00ea."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mas gostar\u00edamos de ouvir voc\u00ea dizer o que pensa, pois sabemos que, de fato, em todos os lugares falam contra essa seita \u00e0 qual voc\u00ea pertence."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ent\u00e3o marcaram um dia com Paulo. Nesse dia, muitos deles foram ao lugar onde Paulo estava. Desde a manh\u00e3 at\u00e9 a noite ele lhes anunciou e explicou a mensagem sobre o Reino de Deus. E, por meio da Lei de Mois\u00e9s e dos livros dos Profetas, procurou convenc\u00ea-los a respeito de Jesus."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Alguns aceitaram as suas palavras, mas outros n\u00e3o creram."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ent\u00e3o todos foram embora, conversando entre si. Mas, antes que sa\u00edssem, Paulo ainda disse mais uma coisa: \u2014 O Esp\u00edrito Santo tinha raz\u00e3o quando falou por meio do profeta Isa\u00edas aos antepassados de voc\u00eas."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Pois ele disse a Isa\u00edas: \u201cV\u00e1 e diga a esta gente: Voc\u00eas ouvir\u00e3o, mas n\u00e3o entender\u00e3o; olhar\u00e3o, mas n\u00e3o enxergar\u00e3o nada."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Pois a mente deste povo est\u00e1 fechada; eles taparam os ouvidos e fecharam os olhos. Se eles n\u00e3o tivessem feito isso, os seus olhos poderiam ver, e os seus ouvidos poderiam ouvir; a sua mente poderia entender, e eles voltariam para mim, e eu os curaria \u2014 disse Deus.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "E Paulo terminou, dizendo: \u2014 Pois fiquem sabendo que Deus mandou a mensagem de salva\u00e7\u00e3o para os n\u00e3o judeus! E eles escutar\u00e3o!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "[Depois que Paulo disse isso, os judeus foram embora, discutindo com viol\u00eancia.]"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Durante dois anos Paulo morou ali numa casa alugada e recebia todos os que iam v\u00ea-lo."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ele anunciava o Reino de Deus e ensinava a respeito do Senhor Jesus Cristo, falando com toda a coragem e liberdade."
                }
            }
        }
    }
}