{
    "version": "NTLH",
    "book_name": "Galatians",
    "book_nr": "48",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sauda\u00e7\u00e3o - Eu, Paulo, escrevo esta carta \u2014 eu que fui chamado para ser ap\u00f3stolo, n\u00e3o por pessoas ou por meio de uma pessoa, mas por Jesus Cristo e por Deus, o Pai, que ressuscitou Jesus da morte."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Todos os irm\u00e3os que est\u00e3o aqui comigo mandam sauda\u00e7\u00f5es \u00e0s igrejas da Gal\u00e1cia."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Que a gra\u00e7a e a paz de Deus, o nosso Pai, e do Senhor Jesus Cristo estejam com voc\u00eas!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Em obedi\u00eancia \u00e0 vontade do nosso Deus e Pai, Cristo se entregou para ser morto a fim de tirar os nossos pecados e assim nos livrar deste mundo mau."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A Deus seja a gl\u00f3ria para todo o sempre! Am\u00e9m!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "O outro evangelho - Estou muito admirado com voc\u00eas, pois est\u00e3o abandonando t\u00e3o depressa aquele que os chamou por meio da gra\u00e7a de Cristo e est\u00e3o aceitando outro evangelho."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Na verdade n\u00e3o existe outro evangelho, por\u00e9m eu falo assim porque h\u00e1 algumas pessoas que est\u00e3o perturbando voc\u00eas, querendo mudar o evangelho de Cristo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mas, se algu\u00e9m, mesmo que sejamos n\u00f3s ou um anjo do c\u00e9u, anunciar a voc\u00eas um evangelho diferente daquele que temos anunciado, que seja amaldi\u00e7oado!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pois j\u00e1 dissemos antes e repetimos: se algu\u00e9m anunciar um evangelho diferente daquele que voc\u00eas aceitaram, que essa pessoa seja amaldi\u00e7oada!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Por acaso eu procuro a aprova\u00e7\u00e3o das pessoas? N\u00e3o! O que eu quero \u00e9 a aprova\u00e7\u00e3o de Deus. Ser\u00e1 que agora estou querendo agradar as pessoas? Se estivesse, eu n\u00e3o seria servo de Cristo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Como Paulo se tornou ap\u00f3stolo - Meus irm\u00e3os, eu afirmo a voc\u00eas que o evangelho que eu anuncio n\u00e3o \u00e9 uma inven\u00e7\u00e3o humana."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Eu n\u00e3o o recebi de ningu\u00e9m, e ningu\u00e9m o ensinou a mim, mas foi o pr\u00f3prio Jesus Cristo que o revelou para mim."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Voc\u00eas ouviram falar de como eu costumava agir quando praticava a religi\u00e3o dos judeus. Sabem como eu perseguia sem d\u00f3 nem piedade a Igreja de Deus e fazia tudo para destru\u00ed-la."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Quando praticava essa religi\u00e3o, eu estava mais adiantado do que a maioria dos meus patr\u00edcios da minha idade e seguia com mais zelo do que eles as tradi\u00e7\u00f5es dos meus antepassados."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Por\u00e9m Deus, na sua gra\u00e7a, me escolheu antes mesmo de eu nascer e me chamou para servi-lo. E, quando ele resolveu"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "revelar para mim o seu Filho a fim de que eu anunciasse aos n\u00e3o judeus a boa not\u00edcia a respeito dele, eu n\u00e3o fui pedir conselhos a ningu\u00e9m."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "E tamb\u00e9m n\u00e3o fui at\u00e9 Jerusal\u00e9m para falar com aqueles que eram ap\u00f3stolos antes de mim. Pelo contr\u00e1rio, fui para a regi\u00e3o da Ar\u00e1bia e depois voltei para Damasco."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tr\u00eas anos depois, fui at\u00e9 Jerusal\u00e9m para pedir informa\u00e7\u00f5es a Pedro e fiquei duas semanas com ele."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "E n\u00e3o falei com nenhum outro ap\u00f3stolo, a n\u00e3o ser com Tiago, irm\u00e3o do Senhor."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "O que estou escrevendo a voc\u00eas \u00e9 verdade. Deus sabe que n\u00e3o estou mentindo."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Depois fui para as regi\u00f5es da S\u00edria e da Cil\u00edcia."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Durante esse tempo as pessoas das igrejas da Judeia n\u00e3o me conheciam pessoalmente."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Elas somente tinham ouvido o que outros diziam: \u201cAquele que antes nos perseguia est\u00e1 anunciando agora a f\u00e9 que no passado tentava destruir!\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "E louvavam a Deus por minha causa."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulo e os outros ap\u00f3stolos - Catorze anos depois, eu voltei para Jerusal\u00e9m com Barnab\u00e9 e levei Tito comigo."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Voltei para l\u00e1 porque Deus me revelou que eu devia fazer isso. Ali, numa reuni\u00e3o particular com os l\u00edderes da igreja, eu expliquei a eles a mensagem do evangelho que anuncio aos n\u00e3o judeus. Eu n\u00e3o queria que o trabalho que tinha feito e estava fazendo fosse um trabalho perdido."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tito estava comigo, mas ele n\u00e3o foi obrigado a circuncidar-se, embora ele n\u00e3o seja judeu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Por\u00e9m alguns tinham se juntado ao nosso grupo, fazendo de conta que eram irm\u00e3os na f\u00e9, e queriam circuncid\u00e1-lo. Eram homens que tinham entrado para o grupo como espi\u00f5es a fim de espiar a liberdade que temos por estarmos unidos com Cristo Jesus e para nos tornar escravos de novo."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mas em nenhum momento n\u00f3s cedemos, pois quer\u00edamos que voc\u00eas tivessem o verdadeiro evangelho."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E aqueles que pareciam ser os l\u00edderes da igreja \u2014 digo isso porque para mim n\u00e3o importa o que eles eram, pois Deus n\u00e3o julga pela apar\u00eancia \u2014 aqueles l\u00edderes, repito, n\u00e3o me deram nenhuma ideia nova."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pelo contr\u00e1rio, eles viram que Deus me tinha dado a responsabilidade de anunciar o evangelho aos n\u00e3o judeus, assim como tinha dado a Pedro a responsabilidade de anunci\u00e1-lo aos judeus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pois pelo poder de Deus fui feito ap\u00f3stolo para anunciar o evangelho aos n\u00e3o judeus, assim como Pedro foi feito ap\u00f3stolo para anunciar o evangelho aos judeus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Por isso Tiago, Pedro e Jo\u00e3o, que eram considerados os l\u00edderes da igreja, reconheceram que Deus me tinha dado essa tarefa especial. E, como sinal de que \u00e9ramos todos companheiros, eles deram a mim e a Barnab\u00e9 um aperto de m\u00e3os. E todos n\u00f3s combinamos que eu e Barnab\u00e9 ir\u00edamos trabalhar entre os n\u00e3o judeus e eles, entre os judeus."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Eles nos pediram s\u00f3 uma coisa: que lembr\u00e1ssemos dos pobres das igrejas deles, e isso eu sempre tenho procurado fazer."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Paulo fica contra Pedro em Antioquia - Por\u00e9m, quando Pedro veio para Antioquia da S\u00edria, eu fiquei contra ele em p\u00fablico porque ele estava completamente errado."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De fato, antes de chegarem ali alguns homens mandados por Tiago, Pedro tomava refei\u00e7\u00f5es com os irm\u00e3os n\u00e3o judeus. Mas, depois que aqueles homens chegaram, ele n\u00e3o queria mais tomar refei\u00e7\u00f5es com os n\u00e3o judeus porque tinha medo dos que eram a favor de circuncidar os n\u00e3o judeus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "E tamb\u00e9m os outros irm\u00e3os judeus come\u00e7aram a agir como hip\u00f3critas, do mesmo modo que Pedro. E at\u00e9 Barnab\u00e9 se deixou levar pela hipocrisia deles."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Quando vi que eles n\u00e3o estavam agindo direito, de acordo com a verdade do evangelho, eu disse a Pedro na presen\u00e7a de todos: \u201cVoc\u00ea \u00e9 judeu, mas n\u00e3o est\u00e1 vivendo como judeu e sim como n\u00e3o judeu. Ent\u00e3o, como \u00e9 que voc\u00ea quer obrigar os n\u00e3o judeus a viverem como judeus?\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Os judeus e os n\u00e3o judeus s\u00e3o salvos pela f\u00e9 - O fato \u00e9 que n\u00f3s somos judeus de nascimento e n\u00e3o \u201cpecadores n\u00e3o judeus\u201d, como eles s\u00e3o chamados."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mas sabemos que todos s\u00e3o aceitos por Deus somente pela f\u00e9 em Jesus Cristo e n\u00e3o por fazerem o que a lei manda. Assim n\u00f3s tamb\u00e9m temos crido em Cristo Jesus a fim de sermos aceitos por Deus pela nossa f\u00e9 em Cristo e n\u00e3o por fazermos o que a lei manda. Pois ningu\u00e9m \u00e9 aceito por Deus por fazer o que a lei manda."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ao procurarmos ser aceitos por Deus por estarmos unidos com Cristo, fica claro que somos \u201cpecadores\u201d como os n\u00e3o judeus. Mas ser\u00e1 que isso quer dizer que Cristo trabalha em favor do pecado? Claro que n\u00e3o!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Se eu, depois de ter destru\u00eddo a lei, come\u00e7ar a constru\u00ed-la de novo como meio de ser aceito por Deus, a\u00ed, sim, fica claro que eu havia quebrado a lei."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pois, quanto \u00e0 lei, estou morto, morto pela pr\u00f3pria lei, a fim de viver para Deus. Eu fui morto com Cristo na cruz."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Assim j\u00e1 n\u00e3o sou eu quem vive, mas Cristo \u00e9 quem vive em mim. E esta vida que vivo agora, eu a vivo pela f\u00e9 no Filho de Deus, que me amou e se deu a si mesmo por mim."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Eu me recuso a rejeitar a gra\u00e7a de Deus. Pois, se \u00e9 por meio da lei que as pessoas s\u00e3o aceitas por Deus, ent\u00e3o a morte de Cristo n\u00e3o adiantou nada!"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lei ou f\u00e9 - \u00d3 g\u00e1latas sem ju\u00edzo! Quem foi que enfeiti\u00e7ou voc\u00eas? Na minha prega\u00e7\u00e3o a voc\u00eas eu fiz uma descri\u00e7\u00e3o perfeita da morte de Jesus Cristo na cruz; por assim dizer, voc\u00eas viram Jesus na cruz."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Respondam somente isto: voc\u00eas receberam o Esp\u00edrito de Deus por terem feito o que a lei manda ou por terem ouvido a mensagem do evangelho e terem crido nela?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Como \u00e9 que voc\u00eas podem ter t\u00e3o pouco ju\u00edzo? Voc\u00eas come\u00e7aram a sua vida crist\u00e3 pelo poder do Esp\u00edrito de Deus e agora querem ir at\u00e9 o fim pelas suas pr\u00f3prias for\u00e7as?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ser\u00e1 que as coisas pelas quais voc\u00eas passaram n\u00e3o serviram para nada? N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ser\u00e1 que, quando Deus d\u00e1 o seu Esp\u00edrito e faz milagres entre voc\u00eas, \u00e9 porque voc\u00eas fazem o que a lei manda? N\u00e3o ser\u00e1 que \u00e9 porque voc\u00eas ouvem a mensagem e creem nela?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Lembrem do que as Escrituras Sagradas dizem a respeito de Abra\u00e3o: \u201cEle creu em Deus, e por isso Deus o aceitou.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Portanto, voc\u00eas devem saber que os verdadeiros descendentes de Abra\u00e3o s\u00e3o os que t\u00eam f\u00e9."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Antes que isso acontecesse, as Escrituras viram que Deus ia aceitar os n\u00e3o judeus por meio da f\u00e9. Por isso, antes de chegar o tempo, elas anunciaram a boa not\u00edcia a Abra\u00e3o, dizendo: \u201cPor meio de voc\u00ea, Deus aben\u00e7oar\u00e1 todos os povos.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Abra\u00e3o creu e foi aben\u00e7oado; portanto, todos os que creem s\u00e3o aben\u00e7oados como ele foi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Os que confiam na sua obedi\u00eancia \u00e0 lei est\u00e3o debaixo da maldi\u00e7\u00e3o de Deus. Pois as Escrituras Sagradas dizem: \u201cQuem n\u00e3o obedece sempre a tudo o que est\u00e1 escrito no Livro da Lei est\u00e1 debaixo da maldi\u00e7\u00e3o de Deus.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9 claro que ningu\u00e9m \u00e9 aceito por Deus por meio da lei, pois as Escrituras dizem: \u201cViver\u00e1 aquele que, por meio da f\u00e9, \u00e9 aceito por Deus.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mas a lei n\u00e3o tem nada a ver com a f\u00e9. Pelo contr\u00e1rio, como dizem as Escrituras: \u201cViver\u00e1 aquele que fizer o que a lei manda.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Por\u00e9m Cristo, tornando-se maldi\u00e7\u00e3o por n\u00f3s, nos livrou da maldi\u00e7\u00e3o imposta pela lei. Como dizem as Escrituras: \u201cMaldito todo aquele que for pendurado numa cruz!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Cristo fez isso para que a b\u00ean\u00e7\u00e3o que Deus prometeu a Abra\u00e3o seja dada, por meio de Cristo Jesus, aos n\u00e3o judeus e para que todos n\u00f3s recebamos por meio da f\u00e9 o Esp\u00edrito que Deus prometeu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A lei e a promessa - Meus irm\u00e3os, vou usar um exemplo da vida di\u00e1ria: quando duas pessoas combinam alguma coisa e assinam um contrato, ningu\u00e9m pode quebr\u00e1-lo ou acrescentar qualquer coisa a ele."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pois Deus fez as suas promessas a Abra\u00e3o e ao seu descendente. Quando as Escrituras dizem que Deus fez as suas promessas a Abra\u00e3o \u201ce \u00e0 sua descend\u00eancia\u201d, elas n\u00e3o querem dizer que se trata de muitas pessoas, mas de uma s\u00f3, isto \u00e9, Cristo."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "O que eu quero dizer \u00e9 o seguinte: Deus fez uma alian\u00e7a com Abra\u00e3o e prometeu cumpri-la. A lei, que foi dada quatrocentos e trinta anos depois, n\u00e3o pode quebrar aquela alian\u00e7a, nem anular a promessa de Deus."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Porque, se aquilo que Deus d\u00e1 depende da lei, ent\u00e3o o que ele d\u00e1 j\u00e1 n\u00e3o depende da sua promessa. Mas o que Deus deu a Abra\u00e3o, ele deu porque havia prometido."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ent\u00e3o, por que \u00e9 que foi dada a lei? Ela foi dada para mostrar as coisas que s\u00e3o contra a vontade de Deus. A lei devia durar at\u00e9 que viesse o descendente de Abra\u00e3o, pois a promessa foi feita a esse descendente. A lei foi entregue por anjos, e um homem serviu de intermedi\u00e1rio."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Por\u00e9m n\u00e3o \u00e9 preciso haver intermedi\u00e1rio quando se est\u00e1 falando de uma s\u00f3 pessoa; e Deus \u00e9 um s\u00f3."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "O objetivo da lei - Ser\u00e1 que isso quer dizer que a lei \u00e9 contra as promessas de Deus? \u00c9 claro que n\u00e3o! Porque, se tivesse sido dada uma lei que pudesse dar vida \u00e0s pessoas, ent\u00e3o elas seriam aceitas por Deus por obedecerem a ela."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Por\u00e9m as Escrituras Sagradas afirmam que o mundo inteiro est\u00e1 dominado pelo pecado, e isso para que as pessoas que creem recebam o que Deus promete aos que t\u00eam f\u00e9 em Jesus Cristo."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mas, antes que chegasse o tempo da f\u00e9, n\u00f3s \u00e9ramos prisioneiros da lei, at\u00e9 que fosse revelada a f\u00e9 que devia vir."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Assim, a lei ficou tomando conta de n\u00f3s at\u00e9 que Cristo viesse para podermos ser aceitos por Deus por meio da f\u00e9."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Agora que chegou o tempo da f\u00e9, n\u00e3o precisamos mais da lei para tomar conta de n\u00f3s."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Pois, por meio da f\u00e9 em Cristo Jesus, todos voc\u00eas s\u00e3o filhos de Deus."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Porque voc\u00eas foram batizados para ficarem unidos com Cristo e assim se revestiram com as qualidades do pr\u00f3prio Cristo."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Desse modo n\u00e3o existe diferen\u00e7a entre judeus e n\u00e3o judeus, entre escravos e pessoas livres, entre homens e mulheres: todos voc\u00eas s\u00e3o um s\u00f3 por estarem unidos com Cristo Jesus."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "E, j\u00e1 que voc\u00eas pertencem a Cristo, ent\u00e3o s\u00e3o descendentes de Abra\u00e3o e receber\u00e3o aquilo que Deus prometeu."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Digo mais isto: enquanto \u00e9 menor de idade, o filho que vai herdar a propriedade do pai \u00e9 tratado como escravo, mesmo sendo, de fato, o dono de tudo."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Enquanto \u00e9 menor, h\u00e1 pessoas que tomam conta dele e cuidam dos seus neg\u00f3cios at\u00e9 o tempo marcado pelo pai."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Assim tamb\u00e9m n\u00f3s, antes de ficarmos adultos espiritualmente, fomos escravos dos poderes espirituais que dominam o mundo."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mas, quando chegou o tempo certo, Deus enviou o seu pr\u00f3prio Filho, que veio como filho de m\u00e3e humana e viveu debaixo da lei"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "para libertar os que estavam debaixo da lei, a fim de que n\u00f3s pud\u00e9ssemos nos tornar filhos de Deus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E, para mostrar que voc\u00eas s\u00e3o seus filhos, Deus enviou o Esp\u00edrito do seu Filho ao nosso cora\u00e7\u00e3o, o Esp\u00edrito que exclama: \u201cPai, meu Pai.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Assim voc\u00eas n\u00e3o s\u00e3o mais escravos; voc\u00eas s\u00e3o filhos. E, j\u00e1 que s\u00e3o filhos, Deus lhes dar\u00e1 tudo o que ele tem para dar aos seus filhos."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A preocupa\u00e7\u00e3o de Paulo pelos g\u00e1latas - No passado voc\u00eas n\u00e3o conheciam a Deus e por isso eram escravos de deuses que, de fato, n\u00e3o s\u00e3o deuses."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mas, agora que voc\u00eas conhecem a Deus, ou melhor, agora que Deus os conhece, como \u00e9 que voc\u00eas querem voltar para aqueles poderes espirituais fracos e sem valor? Por que querem se tornar escravos deles outra vez?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Por que d\u00e3o tanta import\u00e2ncia a certos dias, meses, esta\u00e7\u00f5es e anos?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Estou muito preocupado com voc\u00eas! Ser\u00e1 que todo o trabalho que tive com voc\u00eas n\u00e3o valeu nada?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Meus irm\u00e3os, pe\u00e7o que sejam como eu. Afinal eu sou como voc\u00eas, e voc\u00eas n\u00e3o me ofenderam em nada."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Lembram por que foi que lhes anunciei pela primeira vez o evangelho? Foi porque eu estava doente."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mas voc\u00eas n\u00e3o me desprezaram, nem me rejeitaram, embora o meu estado de sa\u00fade fosse uma dura prova para voc\u00eas. Pelo contr\u00e1rio, voc\u00eas me receberam como se eu fosse um anjo de Deus ou mesmo como se eu fosse Cristo Jesus."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E como voc\u00eas estavam felizes! Eu posso afirmar que, se pudessem, voc\u00eas teriam arrancado os seus pr\u00f3prios olhos para me dar! O que foi que aconteceu?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ser\u00e1 que agora, por ter dito a verdade, eu me tornei inimigo de voc\u00eas?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Esses homens mostram grande interesse por voc\u00eas, mas a inten\u00e7\u00e3o deles n\u00e3o \u00e9 boa. O que eles querem \u00e9 separar voc\u00eas de mim para que voc\u00eas sintam por eles o mesmo interesse que eles sentem por voc\u00eas."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9 bom voc\u00eas terem um interesse sincero sempre e n\u00e3o somente quando estou com voc\u00eas."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Meus queridos filhos, eu estou sofrendo por voc\u00eas, como uma mulher que tem dores de parto. E continuarei sofrendo at\u00e9 que Cristo esteja vivendo em voc\u00eas."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Como eu gostaria de estar a\u00ed agora para poder falar com voc\u00eas de modo diferente! Estou muito preocupado com voc\u00eas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Agar e Sara - Voc\u00eas que querem estar debaixo da lei, me digam uma coisa: voc\u00eas n\u00e3o est\u00e3o ouvindo o que a Lei diz?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ela diz que Abra\u00e3o teve dois filhos: um, de uma escrava, Agar; e outro, de uma mulher livre, Sara."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "O filho da escrava foi gerado como todas as crian\u00e7as s\u00e3o geradas, mas o filho da mulher livre foi gerado por causa da promessa de Deus."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Isto serve como um s\u00edmbolo: as duas mulheres representam as duas alian\u00e7as. Uma alian\u00e7a \u00e9 a do monte Sinai e est\u00e1 representada por Agar. Os que s\u00e3o dessa alian\u00e7a nascem escravos."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pois Agar representa o monte Sinai, na Ar\u00e1bia, e Agar \u00e9 o s\u00edmbolo da Jerusal\u00e9m atual, que \u00e9 escrava com todo o seu povo."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mas a Jerusal\u00e9m celestial \u00e9 livre e ela \u00e9 a nossa m\u00e3e."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Pois as Escrituras Sagradas dizem: \u201cVoc\u00ea, mulher que nunca teve filhos, fique alegre! Voc\u00ea que nunca sentiu dores de parto, grite de alegria! Pois a mulher abandonada ter\u00e1 mais filhos do que a que mora com o marido.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Meus irm\u00e3os, voc\u00eas s\u00e3o como Isaque; s\u00e3o filhos de Deus por causa da promessa divina."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Naquela \u00e9poca o filho que havia sido gerado como todas as crian\u00e7as s\u00e3o geradas perseguiu o que havia sido gerado por causa do Esp\u00edrito de Deus; e a mesma coisa est\u00e1 acontecendo agora."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mas o que \u00e9 que as Escrituras Sagradas dizem? Elas dizem: \u201cMande embora a escrava e o filho dela, pois o filho da escrava n\u00e3o herdar\u00e1 a propriedade do pai, junto com o filho da mulher livre.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Portanto, meus irm\u00e3os, n\u00f3s n\u00e3o somos filhos de uma escrava, mas de uma mulher livre."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Firmes na liberdade - Cristo nos libertou para que n\u00f3s sejamos realmente livres. Por isso, continuem firmes como pessoas livres e n\u00e3o se tornem escravos novamente."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Prestem aten\u00e7\u00e3o! Eu, Paulo, afirmo que, se voc\u00eas deixarem que os circuncidem, ent\u00e3o Cristo n\u00e3o tem nenhum valor para voc\u00eas."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Repito isto mais uma vez para qualquer homem que deixar que o circuncidem: esse homem \u00e9 obrigado a obedecer a toda a lei."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Voc\u00eas que querem que Deus os aceite porque obedecem \u00e0 lei est\u00e3o separados de Cristo e n\u00e3o t\u00eam a gra\u00e7a de Deus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mas n\u00f3s temos a esperan\u00e7a de que Deus nos aceitar\u00e1, e \u00e9 isso o que esperamos pelo poder do Esp\u00edrito de Deus, que age por meio da nossa f\u00e9."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pois, quando estamos unidos com Cristo Jesus, n\u00e3o faz diferen\u00e7a nenhuma estar ou n\u00e3o estar circuncidado. O que importa \u00e9 a f\u00e9 que age por meio do amor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Voc\u00eas estavam indo t\u00e3o bem! Quem convenceu voc\u00eas a deixarem de seguir a verdade?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9 claro que quem os convenceu n\u00e3o foi Deus, que os chamou."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Como dizem por a\u00ed: \u201cUm pouco de fermento fermenta toda a massa.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mas eu ainda tenho confian\u00e7a em voc\u00eas. A nossa uni\u00e3o com o Senhor me d\u00e1 a certeza de que voc\u00eas voltar\u00e3o a pensar da maneira certa. E tamb\u00e9m tenho certeza de que o homem que est\u00e1 perturbando voc\u00eas, seja ele quem for, ser\u00e1 castigado por Deus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Por\u00e9m, irm\u00e3os, se \u00e9 verdade que eu continuo a anunciar que a circuncis\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria, por que \u00e9 que sou perseguido? Se eu anunciasse isso, ent\u00e3o a minha prega\u00e7\u00e3o a respeito da cruz de Cristo n\u00e3o causaria dificuldade para ningu\u00e9m."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E, quanto a esses homens que andam perturbando voc\u00eas, eu gostaria que se castrassem de uma vez!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Por\u00e9m voc\u00eas, irm\u00e3os, foram chamados para serem livres. Mas n\u00e3o deixem que essa liberdade se torne uma desculpa para permitir que a natureza humana domine voc\u00eas. Pelo contr\u00e1rio, que o amor fa\u00e7a com que voc\u00eas sirvam uns aos outros."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pois a lei inteira se resume em um mandamento s\u00f3: \u201cAme os outros como voc\u00ea ama a voc\u00ea mesmo.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mas, se voc\u00eas agem como animais selvagens, ferindo e prejudicando uns aos outros, ent\u00e3o cuidado para n\u00e3o acabarem se matando!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "O Esp\u00edrito de Deus e a natureza humana - Quero dizer a voc\u00eas o seguinte: deixem que o Esp\u00edrito de Deus dirija a vida de voc\u00eas e n\u00e3o obede\u00e7am aos desejos da natureza humana."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Porque o que a nossa natureza humana quer \u00e9 contra o que o Esp\u00edrito quer, e o que o Esp\u00edrito quer \u00e9 contra o que a natureza humana quer. Os dois s\u00e3o inimigos, e por isso voc\u00eas n\u00e3o podem fazer o que voc\u00eas querem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Por\u00e9m, se \u00e9 o Esp\u00edrito de Deus que guia voc\u00eas, ent\u00e3o voc\u00eas n\u00e3o est\u00e3o debaixo da lei."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "As coisas que a natureza humana produz s\u00e3o bem-conhecidas. Elas s\u00e3o: a imoralidade sexual, a impureza, as a\u00e7\u00f5es indecentes,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "a adora\u00e7\u00e3o de \u00eddolos, as feiti\u00e7arias, as inimizades, as brigas, as ciumeiras, os acessos de raiva, a ambi\u00e7\u00e3o ego\u00edsta, a desuni\u00e3o, as divis\u00f5es,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "as invejas, as bebedeiras, as farras e outras coisas parecidas com essas. Repito o que j\u00e1 disse: os que fazem essas coisas n\u00e3o receber\u00e3o o Reino de Deus."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mas o Esp\u00edrito de Deus produz o amor, a alegria, a paz, a paci\u00eancia, a delicadeza, a bondade, a fidelidade,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "a humildade e o dom\u00ednio pr\u00f3prio. E contra essas coisas n\u00e3o existe lei."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "As pessoas que pertencem a Cristo Jesus crucificaram a natureza humana delas, junto com todas as paix\u00f5es e desejos dessa natureza."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Que o Esp\u00edrito de Deus, que nos deu a vida, controle tamb\u00e9m a nossa vida!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00f3s n\u00e3o devemos ser orgulhosos, nem provocar ningu\u00e9m, nem ter inveja uns dos outros."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ajudem uns aos outros - Meus irm\u00e3os, se algu\u00e9m for apanhado em alguma falta, voc\u00eas que s\u00e3o espirituais devem ajudar essa pessoa a se corrigir. Mas fa\u00e7am isso com humildade e tenham cuidado para que voc\u00eas n\u00e3o sejam tentados tamb\u00e9m."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ajudem uns aos outros e assim voc\u00eas estar\u00e3o obedecendo \u00e0 lei de Cristo."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A pessoa que pensa que \u00e9 importante, quando, de fato, n\u00e3o \u00e9, est\u00e1 enganando a si mesma."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Que cada pessoa examine o seu pr\u00f3prio modo de agir! Se ele for bom, ent\u00e3o a pessoa pode se orgulhar do que fez, sem precisar comparar o seu modo de agir com o dos outros."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Porque cada pessoa deve carregar a sua pr\u00f3pria carga."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A pessoa que est\u00e1 aprendendo o evangelho de Cristo deve repartir todas as suas coisas boas com quem a estiver ensinando."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e3o se enganem: ningu\u00e9m zomba de Deus. O que uma pessoa plantar, \u00e9 isso mesmo que colher\u00e1."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Se plantar no terreno da sua natureza humana, desse terreno colher\u00e1 a morte. Por\u00e9m, se plantar no terreno do Esp\u00edrito de Deus, desse terreno colher\u00e1 a vida eterna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e3o nos cansemos de fazer o bem. Pois, se n\u00e3o desanimarmos, chegar\u00e1 o tempo certo em que faremos a colheita."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Portanto, sempre que pudermos, devemos fazer o bem a todos, especialmente aos que fazem parte da nossa fam\u00edlia na f\u00e9."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00daltimos conselhos e sauda\u00e7\u00f5es - Vejam as letras grandes que estou escrevendo com a minha pr\u00f3pria m\u00e3o!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Os que est\u00e3o for\u00e7ando voc\u00eas a se circuncidarem s\u00e3o pessoas que querem ficar orgulhosas de coisas de pouca import\u00e2ncia. Eles fazem isso somente para n\u00e3o serem perseguidos por causa da cruz de Cristo."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pois nem mesmo os que praticam a circuncis\u00e3o obedecem \u00e0 lei. Por\u00e9m eles querem que voc\u00eas se circuncidem para que eles possam se gabar de terem colocado o sinal da circuncis\u00e3o no corpo de voc\u00eas."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mas eu me orgulharei somente da cruz do nosso Senhor Jesus Cristo. Pois, por meio da cruz, o mundo est\u00e1 morto para mim, e eu estou morto para o mundo."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e3o faz nenhuma diferen\u00e7a se o homem \u00e9 circuncidado ou n\u00e3o; o importante \u00e9 que ele seja uma nova pessoa."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E, para todos os que seguem essa regra na sua vida, que a paz e a miseric\u00f3rdia estejam com eles e com todo o povo de Deus!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Para terminar: que mais ningu\u00e9m crie dificuldades para mim, pois as marcas no meu corpo mostram que sou escravo de Jesus."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "B\u00ean\u00e7\u00e3o - Que a gra\u00e7a do nosso Senhor Jesus Cristo esteja com todos voc\u00eas, meus irm\u00e3os! Am\u00e9m!"
                }
            }
        }
    }
}