{
    "version": "RVR1977",
    "book_name": "Esther",
    "book_nr": "17",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "La reina Vasti desaf\u00eda a Asuero - Aconteci\u00f3 en tiempo del rey, el Asuero, que rein\u00f3 desde la India hasta Etiop\u00eda sobre ciento veintisiete provincias,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "que en aquellos d\u00edas, cuando fue afirmado el rey Asuero sobre el trono de su reino, el cual estaba en Susa capital del reino,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "en el tercer a\u00f1o de su reinado hizo banquete a todos sus pr\u00edncipes y cortesanos, teniendo delante de \u00e9l a los m\u00e1s poderosos de Persia y de Media, gobernadores y pr\u00edncipes de provincias,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "para mostrarles las riquezas de la gloria de su reino, el brillo y la magnificencia de su poder, por muchos d\u00edas, ciento ochenta d\u00edas."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Y cumplido este tiempo, hizo el rey otro banquete por siete d\u00edas en el patio del huerto del palacio real a todo el pueblo que hab\u00eda en Susa, capital del reino, desde el mayor hasta el menor."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "El cortinaje era de blanco, verde y azul, tendido sobre cuerdas de lino y p\u00farpura en anillos de plata y columnas de m\u00e1rmol; los reclinatorios, de oro y de plata, sobre enlosado de p\u00f3rfido y de m\u00e1rmol, y de alabastro y de jacinto."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Y daban a beber en vasos de oro, diferentes unos a otros, y mucho vino real, de acuerdo con la generosidad del rey."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Y la bebida era seg\u00fan esta ley: Que nadie fuese obligado a beber; porque as\u00ed lo hab\u00eda mandado el rey a todos los mayordomos de su casa, que se tratase a cada uno seg\u00fan su deseo."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Asimismo la reina Vasti hizo banquete para las mujeres, en la casa real del rey Asuero."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "El s\u00e9ptimo d\u00eda, estando el coraz\u00f3n del rey alegre del vino, mand\u00f3 a Mehum\u00e1n, Bizt\u00e1, Harbon\u00e1, Bigt\u00e1, Abagt\u00e1, Zetar y Carc\u00e1s, los siete eunucos que serv\u00edan delante del rey Asuero,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "que trajesen a la reina Vasti a la presencia del rey con la corona regia, para mostrar a los pueblos y a los pr\u00edncipes su belleza; porque era muy hermosa."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mas la reina Vasti no quiso comparecer a la orden del rey enviada por medio de los eunucos; y el rey se enoj\u00f3 mucho, y ardiendo en ira,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "pregunt\u00f3 a los sabios que conoc\u00edan los tiempos (porque acostumbraba el rey con todos los que sab\u00edan la ley y el derecho, a sentarles a su lado como primeros del reino)."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Y estaban junto a \u00e9l Carsen\u00e1, Setar, Admat\u00e1, Tarsis, Meres, Marsen\u00e1 y Memuc\u00e1n, siete pr\u00edncipes de Persia y de Media que formaban parte del consejo real, a los que el rey"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "pregunt\u00f3 qu\u00e9 se hab\u00eda de hacer con la reina Vasti seg\u00fan la ley, por cuanto no hab\u00eda cumplido la orden del rey Asuero enviada por medio de los eunucos."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Y dijo Memuc\u00e1n delante del rey y de los pr\u00edncipes: No solamente contra el rey ha pecado la reina Vasti, sino contra todos los pr\u00edncipes, y contra todos los pueblos que hay en todas las provincias del rey Asuero."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Porque este hecho de la reina llegar\u00e1 a o\u00eddos de todas las mujeres, y ellas tendr\u00e1n en poca estima a sus maridos, diciendo: El rey Asuero mand\u00f3 traer delante de s\u00ed a la reina Vasti, y ella no vino."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Y desde ahora dir\u00e1n esto las se\u00f1oras de Persia y de Media que oigan el hecho de la reina, a todos los pr\u00edncipes del rey; y habr\u00e1 mucho menosprecio y altercados."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Si parece bien al rey, salga un decreto real de vuestra majestad y se escriba entre las leyes de Persia y de Media, para que no sea quebrantado: Que Vasti no venga m\u00e1s delante del rey Asuero; y el rey haga reina a otra que sea mejor que ella."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Y el decreto que dicte el rey ser\u00e1 o\u00eddo en todo su reino, aunque es grande, y todas las mujeres dar\u00e1n honra a sus maridos, desde el mayor hasta el menor."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pareci\u00f3 bien este consejo a los ojos del rey y de los pr\u00edncipes, e hizo el rey conforme al dicho de Memuc\u00e1n;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "pues envi\u00f3 cartas a todas las provincias del rey, a cada provincia conforme a su escritura, y a cada pueblo conforme a su lenguaje, diciendo que todo marido fuese se\u00f1or de su casa; y que se publicase esto en la lengua de su pueblo."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ester es proclamada reina - Pasadas estas cosas, sosegada ya la ira del rey Asuero, se acord\u00f3 de Vasti y de lo que ella hab\u00eda hecho, y de la sentencia contra ella."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Y dijeron los criados del rey, sus cortesanos: Busquen para el rey j\u00f3venes v\u00edrgenes de buen parecer;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "y ponga el rey personas en todas las provincias de su reino, que lleven a todas las j\u00f3venes v\u00edrgenes de buen parecer a Susa, residencia real, a la casa de las mujeres, al cuidado de Hegu\u00e9, eunuco del rey, guarda de las mujeres, y que les den sus atav\u00edos;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "y la doncella que agrade a los ojos del rey, reine en lugar de Vasti. Esto agrad\u00f3 a los ojos del rey, y lo hizo as\u00ed."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hab\u00eda en Susa, residencia real, un var\u00f3n jud\u00edo cuyo nombre era Mardoqueo, hijo de Ja\u00edr, hijo de Sime\u00ed, hijo de Cis, del linaje de Benjam\u00edn;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "el cual hab\u00eda sido transportado de Jerusal\u00e9n con los cautivos que fueron llevados con Jecon\u00edas, rey de Jud\u00e1, a quien hizo transportar Nabucodonosor rey de Babilonia."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Y hab\u00eda criado a Hadas\u00e1, es decir, Ester, hija de su t\u00edo, porque era hu\u00e9rfana; y la joven era de hermosa figura y de buen parecer. Cuando su padre y su madre murieron, Mardoqueo la adopt\u00f3 como hija suya."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sucedi\u00f3, pues, que cuando se divulg\u00f3 el mandamiento y decreto del rey, y hab\u00edan reunido a muchas doncellas en Susa, residencia real, a cargo de Hegu\u00e9, Ester tambi\u00e9n fue llevada a la casa del rey, al cuidado de Hegu\u00e9, guarda de las mujeres."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Y la doncella agrad\u00f3 a sus ojos, y hall\u00f3 gracia delante de \u00e9l, por lo que hizo darle prontamente atav\u00edos y alimentos, y le dio tambi\u00e9n siete doncellas especiales de la casa del rey; y la llev\u00f3 con sus doncellas al mejor departamento de la casa de las mujeres."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ester no declar\u00f3 cu\u00e1l era su pueblo ni su parentela, porque Mardoqueo le hab\u00eda mandado que no lo declarase."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Y cada d\u00eda Mardoqueo se paseaba delante del patio de la casa de las mujeres, para saber c\u00f3mo le iba a Ester, y c\u00f3mo la trataban."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Y cuando llegaba el tiempo de cada una de las doncellas para venir al rey Asuero, despu\u00e9s de haber estado doce meses conforme a la ley acerca de las mujeres, pues as\u00ed se cumpl\u00eda el tiempo de sus atav\u00edos, esto es, seis meses con \u00f3leo de mirra y seis meses con perfumes arom\u00e1ticos y afeites de mujeres,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "entonces la doncella ven\u00eda as\u00ed al rey. Todo lo que ella ped\u00eda se le daba, para venir ataviada con ello hasta la casa del rey."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ella ven\u00eda por la tarde, y a la ma\u00f1ana siguiente volv\u00eda a la casa segunda de las mujeres, al cargo de Saasgaz eunuco del rey, guarda de las concubinas; no ven\u00eda m\u00e1s al rey, salvo si el rey la quer\u00eda y era llamada por nombre."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Cuando le lleg\u00f3 a Ester, hija de Abihayil t\u00edo de Mardoqueo, quien la hab\u00eda tomado por hija, el tiempo de venir al rey, ninguna cosa procur\u00f3 sino lo que dijo Hegu\u00e9 eunuco del rey, guarda de las mujeres; y ganaba Ester el favor de todos los que la ve\u00edan."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fue, pues, Ester llevada al rey Asuero a su casa real en el mes d\u00e9cimo, que es el mes de Tebet, en el a\u00f1o s\u00e9ptimo de su reinado."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Y el rey am\u00f3 a Ester m\u00e1s que a todas las otras mujeres, y hall\u00f3 ella gracia y benevolencia delante de \u00e9l m\u00e1s que todas las dem\u00e1s v\u00edrgenes; y puso la corona real en su cabeza, y la hizo reina en lugar de Vasti."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hizo luego el rey un gran banquete a todos sus pr\u00edncipes y siervos, el banquete de Ester; y disminuy\u00f3 tributos a las provincias, e hizo y dio mercedes conforme a la generosidad real."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mardoqueo denuncia una conspiraci\u00f3n contra el rey - Cuando las v\u00edrgenes eran reunidas la segunda vez, Mardoqueo estaba sentado a la puerta del rey."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Y Ester, seg\u00fan le hab\u00eda mandado Mardoqueo, no hab\u00eda declarado su naci\u00f3n ni su pueblo; porque Ester hac\u00eda lo que dec\u00eda Mardoqueo, como cuando \u00e9l la educaba."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En aquellos d\u00edas, estando Mardoqueo sentado a la puerta del rey, se enojaron Bigt\u00e1n y Teres, dos eunucos del rey, de la guardia de la puerta, y procuraban poner las manos sobre el rey Asuero."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Cuando Mardoqueo se enter\u00f3 de esto, lo denunci\u00f3 a la reina Ester, y Ester lo dijo al rey en nombre de Mardoqueo."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Se hizo investigaci\u00f3n del asunto, y fue hallado cierto; por tanto, los dos eunucos fueron colgados en una horca. Y fue escrito el caso en el libro de las cr\u00f3nicas del rey."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Am\u00e1n trama la destrucci\u00f3n de los jud\u00edos - Despu\u00e9s de estas cosas, el rey Asuero engrandeci\u00f3 a Am\u00e1n hijo de Hamedat\u00e1 agagueo, y lo honr\u00f3, y puso su silla sobre todos los pr\u00edncipes que estaban con \u00e9l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Y todos los siervos del rey que estaban a la puerta real se arrodillaban y se inclinaban ante Am\u00e1n, porque as\u00ed lo hab\u00eda mandado el rey; pero Mardoqueo ni se arrodillaba ni se humillaba."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Y los siervos del rey que estaban a la puerta preguntaron a Mardoqueo: \u00bfPor qu\u00e9 traspasas el mandamiento del rey?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Aconteci\u00f3 que habl\u00e1ndole cada d\u00eda de esta manera, y no escuch\u00e1ndolos \u00e9l, lo denunciaron a Am\u00e1n, para ver si Mardoqueo se mantendr\u00eda firme en su dicho; porque ya \u00e9l les hab\u00eda declarado que era jud\u00edo."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Y vio Am\u00e1n que Mardoqueo ni se arrodillaba ni se humillaba delante de \u00e9l; y se llen\u00f3 de ira."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pero tuvo en poco poner mano en Mardoqueo solamente, pues ya le hab\u00edan declarado cu\u00e1l era el pueblo de Mardoqueo; y procur\u00f3 Am\u00e1n destruir a todos los jud\u00edos que hab\u00eda en el reino de Asuero, al pueblo de Mardoqueo."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En el mes primero, que es el mes de Nis\u00e1n, en el a\u00f1o duod\u00e9cimo del rey Asuero, fue echado el Pur, esto es, la suerte, delante de Am\u00e1n, suerte para cada d\u00eda y cada mes del a\u00f1o; y sali\u00f3 el mes duod\u00e9cimo, que es el mes de Adar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Y dijo Am\u00e1n al rey Asuero: Hay un pueblo esparcido y distribuido entre los pueblos en todas las provincias de tu reino, y sus leyes son diferentes de las de todo pueblo, y no guardan las leyes del rey, y al rey nada le beneficia el dejarlos vivir."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Si place al rey, decrete que sean destruidos; y yo pesar\u00e9 diez mil talentos de plata a los funcionarios de la hacienda, para que sean tra\u00eddos a los tesoros del rey."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Entonces el rey quit\u00f3 el anillo de su mano, y lo dio a Am\u00e1n hijo de Hamedat\u00e1 agagueo, enemigo de los jud\u00edos,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "y le dijo: La plata que ofreces sea para ti, y asimismo el pueblo, para que hagas de \u00e9l lo que bien te parezca."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Entonces fueron llamados los escribanos del rey en el mes primero, al d\u00eda trece del mismo, y fue escrito conforme a todo lo que mand\u00f3 Am\u00e1n, a los s\u00e1trapas del rey, a los capitanes que estaban sobre cada provincia y a los pr\u00edncipes de cada pueblo, a cada provincia seg\u00fan su escritura, y a cada pueblo seg\u00fan su lengua; en nombre del rey Asuero fue escrito, y sellado con el anillo del rey."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Y fueron enviadas cartas por medio de correos a todas las provincias del rey, con la orden de destruir, matar y exterminar a todos los jud\u00edos, j\u00f3venes y ancianos, ni\u00f1os y mujeres, en un mismo d\u00eda, en el d\u00eda trece del mes duod\u00e9cimo, que es el mes de Adar, y de apoderarse de sus bienes."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "La copia del escrito que se dio por mandamiento en cada provincia fue publicada a todos los pueblos, a fin de que estuviesen listos para aquel d\u00eda."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Y salieron los correos prontamente por mandato del rey, y el edicto fue dado en Susa, capital del reino. Y el rey y Am\u00e1n se sentaron a beber; pero la ciudad de Susa estaba consternada."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ester promete interceder por su pueblo - Luego que supo Mardoqueo todo lo que se hab\u00eda hecho, rasg\u00f3 sus vestidos, se visti\u00f3 de saco y, cubierto de ceniza, se fue por la ciudad clamando con grande y amargo clamor."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Y vino hasta delante de la puerta del rey; pues no era l\u00edcito pasar adentro de la puerta del rey con vestido de saco."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Y en cada provincia y lugar donde el mandamiento del rey y su decreto llegaba, ten\u00edan los jud\u00edos gran luto, ayuno, lloro y lamentaci\u00f3n; saco y ceniza era la cama de muchos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Y vinieron las doncellas de Ester, y sus eunucos, y se lo dijeron. Entonces la reina tuvo gran dolor, y envi\u00f3 vestidos para hacer vestir a Mardoqueo, y hacerle quitar el saco; mas \u00e9l no los acept\u00f3."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Entonces Ester llam\u00f3 a Hatac, uno de los eunucos del rey, que \u00e9l hab\u00eda puesto al servicio de ella, y lo envi\u00f3 a Mardoqueo, con orden de saber qu\u00e9 suced\u00eda, y por qu\u00e9 estaba as\u00ed."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sali\u00f3, pues, Hatac a ver a Mardoqueo, a la plaza de la ciudad, que estaba delante de la puerta del rey."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Y Mardoqueo le declar\u00f3 todo lo que hab\u00eda acontecido, y le dio noticia de la plata que Am\u00e1n hab\u00eda dicho que pesar\u00eda para los tesoros del rey a cambio de la destrucci\u00f3n de los jud\u00edos."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Le dio tambi\u00e9n copia del decreto de exterminio que hab\u00eda sido dado en Susa, a fin de que la mostrase a Ester para su conocimiento, y le encargara que fuese ante el rey a suplicarle y a interceder delante de \u00e9l por su pueblo."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vino Hatac y cont\u00f3 a Ester las palabras de Mardoqueo."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Entonces Ester dijo a Hatac que le dijese a Mardoqueo:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Todos los siervos del rey, y el pueblo de las provincias del rey, saben que cualquier hombre o mujer que entra en el patio interior para ver al rey, sin ser llamado, una sola ley hay respecto a \u00e9l: ha de morir; salvo aquel a quien el rey extienda el cetro de oro, el cual vivir\u00e1; y yo no he sido llamada para ver al rey estos treinta d\u00edas."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Y dijeron a Mardoqueo las palabras de Ester."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Entonces dijo Mardoqueo que respondiesen a Ester: No te imagines que por estar en la casa del rey te vas a librar t\u00fa sola m\u00e1s que cualquier otro jud\u00edo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Porque si callas absolutamente en este tiempo, vendr\u00e1 de alguna otra parte respiro y liberaci\u00f3n para los jud\u00edos; mas t\u00fa y la casa de tu padre perecer\u00e9is. \u00bfY qui\u00e9n sabe si para una ocasi\u00f3n como \u00e9sta has llegado a ser reina?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Y Ester dijo que respondiesen a Mardoqueo:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ve y re\u00fane a todos los jud\u00edos que se hallan en Susa, y ayunad por m\u00ed, y no com\u00e1is ni beb\u00e1is en tres d\u00edas, noche y d\u00eda; yo tambi\u00e9n con mis doncellas ayunar\u00e9 igualmente, y entonces entrar\u00e9 a ver al rey, aunque no sea conforme a la ley; y si perezco, que perezca."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Entonces Mardoqueo fue, e hizo conforme a todo lo que le mand\u00f3 Ester."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ester invita al rey y a Am\u00e1n a un banquete - Aconteci\u00f3 que al tercer d\u00eda se visti\u00f3 Ester su vestido real, y entr\u00f3 en el patio interior de la casa del rey, enfrente del aposento del rey; y estaba el rey sentado en su trono en el aposento real, enfrente de la puerta del aposento."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Y cuando vio a la reina Ester que estaba en el patio, ella obtuvo gracia ante sus ojos; y el rey extendi\u00f3 a Ester el cetro de oro que ten\u00eda en la mano. Entonces vino Ester y toc\u00f3 la punta del cetro."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dijo el rey: \u00bfQu\u00e9 tienes, reina Ester, y cu\u00e1l es tu petici\u00f3n? Hasta la mitad del reino se te dar\u00e1."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Y Ester dijo: Si place al rey, vengan hoy el rey y Am\u00e1n al banquete que he preparado para el rey."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Respondi\u00f3 el rey: Daos prisa, llamad a Am\u00e1n, para hacer lo que Ester ha dicho. Vino, pues, el rey con Am\u00e1n al banquete que Ester dispuso."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Y dijo el rey a Ester en el banquete, mientras beb\u00edan vino: \u00bfCu\u00e1l es tu petici\u00f3n, y te ser\u00e1 otorgada? \u00bfCu\u00e1l es tu demanda? Aunque sea la mitad del reino, te ser\u00e1 concedida."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Entonces respondi\u00f3 Ester y dijo: Mi petici\u00f3n y mi deseo es \u00e9ste:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Si he hallado gracia ante los ojos del rey, y si place al rey acceder a mi petici\u00f3n y cumplir mi deseo, que venga el rey con Am\u00e1n a otro banquete que les preparar\u00e9; y ma\u00f1ana har\u00e9 conforme a lo que el rey me pide."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Y sali\u00f3 Am\u00e1n aquel d\u00eda contento y alegre de coraz\u00f3n; pero cuando vio a Mardoqueo a la puerta del palacio del rey, que no se levantaba ni se mov\u00eda de su lugar, se llen\u00f3 de ira contra Mardoqueo."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pero se refren\u00f3 Am\u00e1n y vino a su casa, y mand\u00f3 llamar a sus amigos y a Zeres su mujer,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "y les habl\u00f3 de su gloria, de sus riquezas, de sus muchos hijos y de todas las cosas con que el rey le hab\u00eda engrandecido, y con que le hab\u00eda honrado sobre los pr\u00edncipes y siervos del rey."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Y a\u00f1adi\u00f3 Am\u00e1n: Asimismo la reina Ester a ninguno ha hecho venir con el rey al banquete que ella dispuso, sino a m\u00ed; y tambi\u00e9n para ma\u00f1ana estoy convidado por ella con el rey."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pero todo esto de nada me sirve cada vez que veo al jud\u00edo Mardoqueo sentado a la puerta del rey."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Y le dijo Zeres su mujer y todos sus amigos: Hagan una horca de cincuenta codos de altura, y ma\u00f1ana di al rey que cuelguen a Mardoqueo en ella; y entra alegre con el rey al banquete. Y agrad\u00f3 esto a los ojos de Am\u00e1n, e hizo preparar la horca."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Am\u00e1n se ve obligado a honrar a Mardoqueo - Aquella misma noche se le fue el sue\u00f1o al rey, y dijo que le trajesen el libro de las memorias y cr\u00f3nicas, y que las leyeran en su presencia."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Entonces hallaron escrito que Mardoqueo hab\u00eda denunciado el complot de Bigt\u00e1n y de Teres, dos eunucos del rey, de la guardia de la puerta, que hab\u00edan procurado poner sus manos sobre el rey Asuero."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Y dijo el rey: \u00bfQu\u00e9 honra o qu\u00e9 distinci\u00f3n se hizo a Mardoqueo por esto? Y respondieron los servidores del rey, sus oficiales: Nada se ha hecho en su favor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Entonces dijo el rey: \u00bfQui\u00e9n est\u00e1 en el patio? Y Am\u00e1n hab\u00eda venido al patio exterior de la casa real, para hablarle al rey para que hiciese colgar a Mardoqueo en la horca que \u00e9l le ten\u00eda preparada."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Y los servidores del rey le respondieron: He aqu\u00ed, Am\u00e1n est\u00e1 en el patio. Y el rey dijo: Que entre."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Entr\u00f3, pues, Am\u00e1n, y el rey le dijo: \u00bfQu\u00e9 se har\u00e1 al hombre cuya honra desea el rey? Y dijo Am\u00e1n en su coraz\u00f3n: \u00bfA qui\u00e9n desear\u00e1 el rey honrar sino a m\u00ed?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Y respondi\u00f3 Am\u00e1n al rey: Para el var\u00f3n cuya honra desea el rey,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "traigan un traje real que el rey se haya vestido, y el caballo en que el rey cabalga, y la corona real que estuvo puesta en su cabeza;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "y den el vestido y el caballo en mano de alguno de los pr\u00edncipes m\u00e1s nobles del rey, y vistan a aquel var\u00f3n cuya honra desea el rey, y ll\u00e9venlo en el caballo por la plaza de la ciudad, y pregonen delante de \u00e9l: As\u00ed se trata al hombre a quien el rey desea honrar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Entonces el rey dijo a Am\u00e1n: Date prisa, toma el vestido y el caballo, como t\u00fa has dicho, y hazlo as\u00ed con el jud\u00edo Mardoqueo, que se sienta a la puerta real; no omitas nada de todo lo que has dicho."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Y Am\u00e1n tom\u00f3 el vestido y el caballo, y visti\u00f3 a Mardoqueo, y lo condujo a caballo por la plaza de la ciudad, e hizo pregonar delante de \u00e9l: As\u00ed se trata al hombre a quien el rey desea honrar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Despu\u00e9s de esto Mardoqueo volvi\u00f3 a la puerta real, y Am\u00e1n se dio prisa para irse a su casa, apesadumbrado y cubierta su cabeza."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Cont\u00f3 luego Am\u00e1n a Zeres su mujer y a todos sus amigos, todo lo que le hab\u00eda acontecido. Entonces le dijeron sus sabios, y Zeres su mujer: Si de la descendencia de los jud\u00edos es ese Mardoqueo delante de quien has comenzado a caer, no lo vencer\u00e1s, sino que caer\u00e1s por cierto delante de \u00e9l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Am\u00e1n en el banquete de Ester - A\u00fan estaban ellos hablando con \u00e9l, cuando los eunucos del rey llegaron apresurados, para llevar a Am\u00e1n al banquete que Ester hab\u00eda dispuesto."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Am\u00e1n es ahorcado - Fue, pues, el rey con Am\u00e1n al banquete de la reina Ester."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tambi\u00e9n en el segundo d\u00eda, mientras beb\u00edan vino, dijo el rey a Ester: \u00bfCu\u00e1l es tu petici\u00f3n, reina Ester, y te ser\u00e1 concedida? \u00bfCu\u00e1l es tu deseo? Aunque sea la mitad del reino, te ser\u00e1 otorgada."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Entonces la reina Ester respondi\u00f3 y dijo: Oh rey, si he hallado gracia en tus ojos, y si al rey le place, s\u00e9ame dada vida, \u00e9sta es mi petici\u00f3n, y la de mi pueblo, \u00e9ste es mi deseo."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Porque hemos sido vendidos, yo y mi pueblo, para ser destruidos, para ser muertos y exterminados. Si para siervos y siervas fu\u00e9ramos vendidos, me callar\u00eda; pero nuestra muerte ser\u00eda para el rey un da\u00f1o irreparable."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Respondi\u00f3 el rey Asuero, y dijo a la reina Ester: \u00bfQui\u00e9n es, y d\u00f3nde est\u00e1, el que ha ensoberbecido su coraz\u00f3n para hacer esto?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ester dijo: El enemigo y adversario es este malvado Am\u00e1n. Entonces se turb\u00f3 Am\u00e1n delante del rey y de la reina."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Luego el rey se levant\u00f3 del banquete, encendido en ira, y se fue al huerto del palacio; y se qued\u00f3 Am\u00e1n para suplicarle a la reina Ester por su vida; porque vio que estaba resuelto para \u00e9l el mal de parte del rey."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Despu\u00e9s el rey volvi\u00f3 del huerto del palacio al aposento del banquete, y Am\u00e1n se hab\u00eda dejado caer sobre el div\u00e1n en que se hallaba Ester. Entonces dijo el rey: \u00bfQuerr\u00e1s tambi\u00e9n violar a la reina en mi propia casa? A una orden del rey, le cubrieron el rostro a Am\u00e1n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Y dijo Harbon\u00e1, uno de los eunucos que serv\u00edan al rey: He aqu\u00ed, en casa de Am\u00e1n hay una horca de cincuenta codos de altura que hizo Am\u00e1n para Mardoqueo, el cual habl\u00f3 para bien del rey. Entonces el rey dijo: Colgadlo en ella."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "As\u00ed colgaron a Am\u00e1n en la horca que \u00e9l hab\u00eda hecho preparar para Mardoqueo; y se apacigu\u00f3 la ira del rey."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Decreto de Asuero a favor de los jud\u00edos - El mismo d\u00eda, el rey Asuero dio a la reina Ester la casa de Am\u00e1n enemigo de los jud\u00edos; y Mardoqueo vino delante del rey, porque Ester le declar\u00f3 lo que \u00e9l era respecto de ella."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Y se quit\u00f3 el rey el anillo que recogi\u00f3 de Am\u00e1n, y lo dio a Mardoqueo. Y Ester puso a Mardoqueo sobre la casa de Am\u00e1n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Volvi\u00f3 luego Ester a hablar delante del rey, y se ech\u00f3 a sus pies, llorando y rog\u00e1ndole que hiciese nula la maldad de Am\u00e1n agagueo y su designio que hab\u00eda tramado contra los jud\u00edos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Entonces el rey extendi\u00f3 a Ester el cetro de oro, y Ester se levant\u00f3, y se puso en pie delante del rey,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "y dijo: Si place al rey, y si he hallado gracia delante de \u00e9l, y si le parece acertado al rey, y yo soy agradable a sus ojos, que se d\u00e9 orden escrita para revocar las cartas que autorizan la trama de Am\u00e1n hijo de Hamedat\u00e1 agagueo, que escribi\u00f3 para destruir a los jud\u00edos que est\u00e1n en todas las provincias del rey."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Porque \u00bfc\u00f3mo podr\u00e9 yo ver la desgracia que amenaza a mi pueblo y la ruina de mi pueblo?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Respondi\u00f3 el rey Asuero a la reina Ester y a Mardoqueo el jud\u00edo: He aqu\u00ed, yo he dado a Ester la casa de Am\u00e1n, y a \u00e9l han colgado en la horca, por cuanto extendi\u00f3 su mano contra los jud\u00edos."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Escribid, pues, vosotros a los jud\u00edos como bien os parezca, en nombre del rey, y selladlo con el anillo del rey; porque un edicto que se escribe en nombre del rey, y se sella con el anillo del rey, no puede ser revocado."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Entonces fueron llamados los escribanos del rey en el mes tercero, que es Siv\u00e1n, a los veintitr\u00e9s d\u00edas de ese mes; y se escribi\u00f3 conforme a todo lo que mand\u00f3 Mardoqueo, a los jud\u00edos, y a los s\u00e1trapas, los capitanes y los pr\u00edncipes de las provincias que hab\u00eda desde la India hasta Etiop\u00eda, ciento veintisiete provincias; a cada provincia seg\u00fan su escritura, y a cada pueblo conforme a su lengua, a los jud\u00edos tambi\u00e9n conforme a su escritura y lengua."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Y escribi\u00f3 en nombre del rey Asuero, y lo sell\u00f3 con el anillo del rey, y envi\u00f3 cartas por medio de correos montados en caballos veloces procedentes de las caballerizas reales;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "que el rey daba facultad a los jud\u00edos que estaban en todas las ciudades, para que se reuniesen y estuviesen a la defensa de su vida, prontos a destruir, y matar, y acabar con toda fuerza armada del pueblo o provincia que viniese contra ellos, y aun sus ni\u00f1os y mujeres, y apoderarse de sus bienes,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "en un mismo d\u00eda en todas las provincias del rey Asuero, en el d\u00eda trece del mes duod\u00e9cimo, que es el mes de Adar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "La copia del edicto que hab\u00eda de darse por decreto en cada provincia, para que fuese conocido por todos los pueblos, dec\u00eda que los jud\u00edos estuviesen preparados para aquel d\u00eda, para vengarse de sus enemigos."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Los correos, pues, montados en caballos veloces, salieron a toda prisa por la orden del rey; y el edicto fue dado en Susa capital del reino."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Y sali\u00f3 Mardoqueo de delante del rey con vestido real de azul y blanco, y una gran corona de oro, y un manto de lino y p\u00farpura. La ciudad de Susa entonces se alegr\u00f3 y regocij\u00f3;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "y los jud\u00edos tuvieron luz y alegr\u00eda, y gozo y honra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Y en cada provincia y en cada ciudad donde lleg\u00f3 el mandamiento del rey, los jud\u00edos tuvieron alegr\u00eda y gozo, banquete y d\u00eda de placer. Y muchos de entre los pueblos de la tierra se hac\u00edan jud\u00edos, porque el temor de los jud\u00edos hab\u00eda ca\u00eddo sobre ellos."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Los jud\u00edos destruyen a sus enemigos - En el mes duod\u00e9cimo, que es el mes de Adar, a los trece d\u00edas del mismo mes, cuando deb\u00eda ser ejecutado el mandamiento del rey y su decreto, el mismo d\u00eda en que los enemigos de los jud\u00edos esperaban ense\u00f1orearse de ellos, sucedi\u00f3 lo contrario; porque los jud\u00edos se ense\u00f1orearon de los que los aborrec\u00edan."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Los jud\u00edos se reunieron en sus ciudades, en todas las provincias del rey Asuero, para descargar su mano sobre los que hab\u00edan procurado su mal, y nadie les pudo resistir, porque el temor de ellos hab\u00eda ca\u00eddo sobre todos los pueblos."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Y todos los pr\u00edncipes de las provincias, los s\u00e1trapas, capitanes y oficiales del rey, apoyaban a los jud\u00edos; porque el temor de Mardoqueo hab\u00eda ca\u00eddo sobre ellos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pues Mardoqueo era grande en la casa del rey, y su fama iba por todas las provincias; Mardoqueo iba engrandeci\u00e9ndose m\u00e1s y m\u00e1s."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Y asolaron los jud\u00edos a todos sus enemigos a filo de espada, y con mortandad y destrucci\u00f3n, e hicieron con sus enemigos como quisieron."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En Susa, capital del reino, mataron y destruyeron los jud\u00edos a quinientos hombres."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mataron entonces a Parsandata, Dalf\u00f3n, Aspata,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Porata, Adal\u00edas, Aridata,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Parmasta, Arisay, Ariday y Vaizata,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "diez hijos de Am\u00e1n hijo de Hamedat\u00e1, enemigo de los jud\u00edos; pero no tocaron sus bienes."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "El mismo d\u00eda se le dio cuenta al rey acerca del n\u00famero de los muertos en Susa, residencia real."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Y dijo el rey a la reina Ester: En Susa, capital del reino, los jud\u00edos han matado a quinientos hombres, y a diez hijos de Am\u00e1n. \u00bfQu\u00e9 habr\u00e1n hecho en las otras provincias del rey? \u00bfCu\u00e1l, pues, es tu petici\u00f3n?, y te ser\u00e1 concedida; \u00bfo qu\u00e9 m\u00e1s deseas?, y ser\u00e1 hecho."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Y respondi\u00f3 Ester: Si place al rey, conc\u00e9dase tambi\u00e9n ma\u00f1ana a los jud\u00edos en Susa, que hagan conforme a la ley de hoy; y que cuelguen en la horca a los diez hijos de Am\u00e1n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Y mand\u00f3 el rey que se hiciese as\u00ed. Se dio la orden en Susa, y colgaron a los diez hijos de Am\u00e1n."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Y los jud\u00edos que estaban en Susa se juntaron tambi\u00e9n el catorce del mes de Adar, y mataron en Susa a trescientos hombres; pero no tocaron sus bienes."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "La fiesta de los Purim - En cuanto a los otros jud\u00edos que estaban en las provincias del rey, tambi\u00e9n se juntaron y se pusieron en defensa de su vida, y descansaron de sus enemigos, y mataron de sus contrarios a setenta y cinco mil; pero no tocaron sus bienes."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Esto fue en el d\u00eda trece del mes de Adar, y reposaron en el d\u00eda catorce del mismo, y lo hicieron d\u00eda de banquete y de alegr\u00eda."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pero los jud\u00edos que estaban en Susa se juntaron el d\u00eda trece y el catorce del mismo mes; y el quince del mismo reposaron, y lo hicieron d\u00eda de banquete y de regocijo."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Por esto, los jud\u00edos aldeanos que habitan en las villas sin muro, hacen a los catorce del mes de Adar el d\u00eda de alegr\u00eda y de banquete, un d\u00eda de regocijo, y para enviar porciones cada uno a su vecino."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Y escribi\u00f3 Mardoqueo estas cosas, y envi\u00f3 cartas a todos los jud\u00edos que estaban en todas las provincias del rey Asuero, cercanos y distantes,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "orden\u00e1ndoles que celebrasen el d\u00eda decimocuarto del mes de Adar, y el decimoquinto del mismo, cada a\u00f1o,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "como d\u00edas en que los jud\u00edos tuvieron paz de sus enemigos, y como el mes en que la tristeza se les cambi\u00f3 en alegr\u00eda, y el luto en d\u00eda bueno; que los hiciesen d\u00edas de banquete y de gozo, y para enviar porciones cada uno a su vecino, y d\u00e1divas a los pobres."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Y los jud\u00edos aceptaron hacer, seg\u00fan hab\u00edan comenzado, lo que les escribi\u00f3 Mardoqueo."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Porque Am\u00e1n, hijo de Hamedat\u00e1 agagueo, enemigo de todos los jud\u00edos, hab\u00eda ideado contra los jud\u00edos un plan para destruirlos, y hab\u00eda echado el Pur, que quiere decir suerte, para consumirlos y acabar con ellos."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mas cuando Ester vino a la presencia del rey, \u00e9l orden\u00f3 por carta que el perverso designio que aqu\u00e9l hab\u00eda tramado contra los jud\u00edos recayera sobre su cabeza; y que colgaran a \u00e9l y a sus hijos en la horca."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Por esto llamaron a estos d\u00edas Purim, por el nombre Pur. Y debido a las palabras de esta carta, y por lo que ellos vieron sobre esto, y por las noticias que les hab\u00edan llegado,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "los jud\u00edos establecieron y se comprometieron a s\u00ed mismos, a su descendencia y a todos los allegados a ellos, a que no dejar\u00edan de celebrar estos dos d\u00edas seg\u00fan est\u00e1 escrito tocante a ellos, conforme a su tiempo cada a\u00f1o;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "y que estos d\u00edas ser\u00edan recordados y celebrados, de generaci\u00f3n en generaci\u00f3n, por todas las familias, provincias y ciudades; que estos d\u00edas de Purim no dejar\u00edan de ser guardados por los jud\u00edos, y que su descendencia jam\u00e1s dejar\u00eda de recordarlos."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Y la reina Ester hija de Abihayil, y Mardoqueo el jud\u00edo, suscribieron con plena autoridad esta segunda carta referente a los Purim."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Y fueron enviadas cartas a todos los jud\u00edos, a las ciento veintisiete provincias del rey Asuero, con palabras de paz y de verdad,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "para confirmar estos d\u00edas de Purim en sus tiempos se\u00f1alados, seg\u00fan les hab\u00eda ordenado Mardoqueo el jud\u00edo y la reina Ester, y seg\u00fan ellos se hab\u00edan comprometido a s\u00ed mismos y a su descendencia, para conmemorar el fin de los ayunos y de su clamor."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Y el mandamiento de Ester confirm\u00f3 estas celebraciones acerca de los Purim, y esto fue registrado en un libro."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Grandeza de Mardoqueo - El rey Asuero impuso tributo sobre la tierra y hasta las costas del mar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Y todos los hechos de su poder y autoridad, y el relato sobre la grandeza de Mardoqueo, con que el rey le engrandeci\u00f3, \u00bfno est\u00e1 escrito en el libro de las cr\u00f3nicas de los reyes de Media y de Persia?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Porque Mardoqueo el jud\u00edo fue el segundo despu\u00e9s del rey Asuero, y grande entre los jud\u00edos, y estimado por la multitud de sus hermanos, porque procur\u00f3 el bienestar de su pueblo y procur\u00f3 la paz para todo su linaje."
                }
            }
        }
    }
}