{
    "version": "SFB",
    "book_name": "1 Corinthians",
    "book_nr": "46",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e4lsning - Fr\u00e5n Paulus, genom Guds vilja kallad till Kristi Jesu apostel, och v\u00e5r broder Sostenes"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "till Guds f\u00f6rsamling i Korint, de som helgats i Kristus Jesus, de kallade och heliga, tillsammans med alla dem som p\u00e5 varje plats d\u00e4r de eller vi bor, \u00e5kallar v\u00e5r Herre Jesu Kristi namn:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e5d vare med er och frid fr\u00e5n Gud, v\u00e5r Fader, och Herren Jesus Kristus."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tack till Gud - Jag tackar alltid min Gud f\u00f6r er, f\u00f6r den Guds n\u00e5d som ni har f\u00e5tt i Kristus Jesus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ty i honom har ni blivit rika p\u00e5 allt, i fr\u00e5ga om allt tal och all insikt,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "eftersom vittnesb\u00f6rdet om Kristus har f\u00e5tt stadigt f\u00e4ste hos er."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r saknar ni inte n\u00e5gon n\u00e5deg\u00e5va, medan ni v\u00e4ntar p\u00e5 v\u00e5r Herre Jesu Kristi uppenbarelse."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han skall ocks\u00e5 styrka er \u00e4nda till slutet, s\u00e5 att ni inte kan anklagas p\u00e5 v\u00e5r Herre Jesu Kristi dag."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gud \u00e4r trofast som har kallat er till gemenskap med sin Son Jesus Kristus, v\u00e5r Herre."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Splittringstendenser i f\u00f6rsamlingen - I v\u00e5r Herre Jesu Kristi namn uppmanar jag er, br\u00f6der, att alla vara eniga i det ni s\u00e4ger och inte l\u00e5ta stridigheter f\u00f6rekomma bland er, utan vara fullkomligt enade i samma uppfattning och samma mening."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Av dem som h\u00f6r till Kloes familj har jag n\u00e4mligen f\u00e5tt veta om er, mina br\u00f6der, att det f\u00f6rekommer stridigheter bland er."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vad jag menar \u00e4r att ni var och en p\u00e5 sitt h\u00e5ll s\u00e4ger: &#34;Jag h\u00e5ller mig till Paulus&#34; eller &#34;Jag h\u00e5ller mig till Apollos&#34; eller &#34;Jag h\u00e5ller mig till Kefas&#34; eller &#34;Jag h\u00e5ller mig till Kristus&#34;."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c4r d\u00e5 Kristus delad? Inte korsf\u00e4stes v\u00e4l Paulus f\u00f6r er? Eller d\u00f6ptes ni i Paulus namn?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag tackar Gud f\u00f6r att jag inte har d\u00f6pt n\u00e5gon bland er utom Krispus och Gajus,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "s\u00e5 att ingen kan s\u00e4ga att ni har blivit d\u00f6pta i mitt namn."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jo, Stefanas familj har jag ocks\u00e5 d\u00f6pt. F\u00f6r \u00f6vrigt vet jag inte om jag har d\u00f6pt n\u00e5gon."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ty Kristus har inte s\u00e4nt mig f\u00f6r att d\u00f6pa utan f\u00f6r att predika evangelium, och det inte med vishet och v\u00e4ltalighet, s\u00e5 att Kristi kors inte f\u00f6rlorar sin kraft."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "V\u00e4rldens visdom och korsets d\u00e5rskap - Ty detta budskap om korset \u00e4r en d\u00e5rskap f\u00f6r dem som blir f\u00f6rtappade, men f\u00f6r oss som blir fr\u00e4lsta \u00e4r det en Guds kraft."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Det st\u00e5r ju skrivet: Jag skall g\u00f6ra de visas visdom om intet, och de f\u00f6rst\u00e5ndigas f\u00f6rst\u00e5nd skall jag sl\u00e5 ner."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Var \u00e4r de visa? Var \u00e4r de skriftl\u00e4rda? Var \u00e4r den h\u00e4r v\u00e4rldens ordvr\u00e4ngare? Har inte Gud gjort den h\u00e4r v\u00e4rldens visdom till d\u00e5rskap?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jo, eftersom v\u00e4rlden i sin visdom inte l\u00e4rde k\u00e4nna Gud i hans vishet, besl\u00f6t Gud att genom den d\u00e5rskap som vi predikar fr\u00e4lsa dem som tror."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ty judarna beg\u00e4r tecken och grekerna s\u00f6ker visdom."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men vi predikar Kristus som korsf\u00e4st, f\u00f6r judarna en st\u00f6testen och f\u00f6r hedningarna en d\u00e5rskap."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men f\u00f6r de kallade, b\u00e5de judar och greker, predikar vi Kristus som Guds kraft och Guds vishet."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ty Guds d\u00e5rskap \u00e4r visare \u00e4n m\u00e4nniskor, och Guds svaghet \u00e4r starkare \u00e4n m\u00e4nniskor."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Br\u00f6der, se p\u00e5 er egen kallelse. Inte m\u00e5nga av er var visa om man ser till det yttre, inte m\u00e5nga var m\u00e4ktiga, inte m\u00e5nga av f\u00f6rn\u00e4m sl\u00e4kt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Nej, det som f\u00f6r v\u00e4rlden var d\u00e5raktigt har Gud utvalt f\u00f6r att l\u00e5ta de visa st\u00e5 d\u00e4r med skam, och det som f\u00f6r v\u00e4rlden var svagt har Gud utvalt f\u00f6r att l\u00e5ta det starka st\u00e5 d\u00e4r med skam,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "och det som f\u00f6r v\u00e4rlden var oansenligt och f\u00f6raktat, ja, det som inte var till, har Gud utvalt f\u00f6r att g\u00f6ra till intet det som var till,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "f\u00f6r att ingen m\u00e4nniska skall ber\u00f6mma sig inf\u00f6r Gud."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Honom har ni att tacka f\u00f6r att ni \u00e4r i Kristus Jesus, som Gud f\u00f6r oss har gjort till vishet, r\u00e4ttf\u00e4rdighet, helgelse och \u00e5terl\u00f6sning,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "f\u00f6r att det skall ske som st\u00e5r skrivet: Den som ber\u00f6mmer sig skall ber\u00f6mma sig av Herren."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds hemliga vishet uppenbarad - N\u00e4r jag kom till er, br\u00f6der, var det inte med stor v\u00e4ltalighet eller h\u00f6g visdom som jag predikade Guds hemlighet f\u00f6r er."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag hade n\u00e4mligen best\u00e4mt mig f\u00f6r, n\u00e4r jag var hos er, att inte veta av n\u00e5got annat \u00e4n Jesus Kristus och honom som korsf\u00e4st."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Svag, r\u00e4dd och mycket orolig kom jag till er."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och mitt tal och min predikan bestod inte i ord som skulle \u00f6vertyga genom m\u00e4nsklig visdom utan genom en bevisning i Ande och kraft."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vi ville inte att er tro skulle bygga p\u00e5 m\u00e4nniskors visdom utan p\u00e5 Guds kraft."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vishet f\u00f6rkunnar vi emellertid bland de fullkomliga, en vishet som inte tillh\u00f6r den h\u00e4r v\u00e4rlden eller den h\u00e4r v\u00e4rldens h\u00e4rskare, som g\u00e5r mot sin underg\u00e5ng."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nej, vi f\u00f6rkunnar Guds hemliga vishet, den vishet som \u00e4r f\u00f6rdold och som Gud fr\u00e5n evighet har best\u00e4mt att bli till h\u00e4rlighet f\u00f6r oss."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Denna vishet har ingen av den h\u00e4r v\u00e4rldens h\u00e4rskare k\u00e4nt - om de hade k\u00e4nt den, skulle de inte ha korsf\u00e4st h\u00e4rlighetens Herre."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men vi k\u00e4nner, som Skriften s\u00e4ger, vad \u00f6gat inte har sett och \u00f6rat inte h\u00f6rt och m\u00e4nniskohj\u00e4rtat inte kunnat ana, vad Gud har berett \u00e5t dem som \u00e4lskar honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ty f\u00f6r oss har Gud uppenbarat det genom sin Ande. Anden utforskar allt, ocks\u00e5 djupen i Gud."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vem vet vad som finns i m\u00e4nniskan utom m\u00e4nniskans egen ande? S\u00e5 vet heller ingen vad som \u00e4r i Gud utom Guds Ande."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men vi har inte f\u00e5tt v\u00e4rldens ande, utan den Ande som \u00e4r fr\u00e5n Gud, f\u00f6r att vi skall veta vad vi har f\u00e5tt av Gud."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Detta f\u00f6rkunnar vi ocks\u00e5, inte med ord som m\u00e4nsklig visdom l\u00e4r utan med ord som Anden l\u00e4r, n\u00e4r vi \u00e5terger andliga ting med andliga ord."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En oandlig m\u00e4nniska tar inte emot det som tillh\u00f6r Guds Ande. Det \u00e4r d\u00e5rskap f\u00f6r henne, och hon kan inte f\u00f6rst\u00e5 det, eftersom det m\u00e5ste bed\u00f6mas p\u00e5 ett andligt s\u00e4tt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Den andliga m\u00e4nniskan d\u00e4remot bed\u00f6mer allt, men sj\u00e4lv kan hon inte bed\u00f6mas av n\u00e5gon."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ty vem har l\u00e4rt k\u00e4nna Herrens sinne, s\u00e5 att han kan undervisa honom? Men vi har Kristi sinne."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus och Apollos \u00e4r Guds medarbetare i f\u00f6rsamlingen - Br\u00f6der, sj\u00e4lv kunde jag inte tala till er som till andliga m\u00e4nniskor utan som till k\u00f6ttsliga m\u00e4nniskor, sp\u00e4dbarn i Kristus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mj\u00f6lk gav jag er att dricka. Fast f\u00f6da fick ni inte. Den t\u00e5lde ni \u00e4nnu inte, och det g\u00f6r ni inte nu heller,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "eftersom ni fortfarande \u00e4r k\u00f6ttsliga. S\u00e5 l\u00e4nge det r\u00e5der avund och strid bland er, \u00e4r ni d\u00e5 inte k\u00f6ttsliga och lever som alla andra?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Om en s\u00e4ger: &#34;Jag h\u00e5ller mig till Paulus&#34;, och en annan: &#34;Jag h\u00e5ller mig till Apollos&#34;, \u00e4r ni d\u00e5 inte som folk i allm\u00e4nhet?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vad \u00e4r Apollos? Vad \u00e4r Paulus? Tj\u00e4nare som f\u00f6rde er till tro, och det med den uppgift som Herren har gett var och en."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag planterade, Apollos vattnade, men Gud gav v\u00e4xten."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Varken den som planterar eller den som vattnar betyder d\u00e4rf\u00f6r n\u00e5got, utan endast den som ger v\u00e4xten, och det \u00e4r Gud."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Den som planterar och den som vattnar \u00e4r ett, och var och en skall f\u00e5 sin l\u00f6n efter sitt arbete."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ty vi \u00e4r Guds medarbetare, och ni \u00e4r en Guds \u00e5ker, en Guds byggnad."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Efter den n\u00e5d som Gud gav mig har jag som en kunnig byggm\u00e4stare lagt grunden, och en annan bygger nu p\u00e5 den. Men var och en b\u00f6r se till hur han bygger."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ty n\u00e5gon annan grund kan ingen l\u00e4gga \u00e4n den som \u00e4r lagd, Jesus Kristus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Om n\u00e5gon bygger p\u00e5 den grunden med guld, silver och dyrbara stenar eller med tr\u00e4, h\u00f6 och halm,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "s\u00e5 skall det visa sig vad var och en har byggt. Den dagen kommer att visa det, eftersom den uppenbaras i eld, och hur vars och ens verk \u00e4r skall elden pr\u00f6va."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om det verk n\u00e5gon har byggt best\u00e5r provet, skall han f\u00e5 l\u00f6n."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men om hans verk br\u00e4nns upp, skall han g\u00e5 miste om l\u00f6nen. Sj\u00e4lv skall han dock bli fr\u00e4lst, men som genom eld."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vet ni inte att ni \u00e4r ett Guds tempel och att Guds Ande bor i er?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Om n\u00e5gon f\u00f6rd\u00e4rvar Guds tempel, skall Gud f\u00f6rd\u00e4rva honom. Ty Guds tempel \u00e4r heligt, och det templet \u00e4r ni."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bedra inte er sj\u00e4lva. Om n\u00e5gon bland er tycker att han \u00e4r vis i den h\u00e4r v\u00e4rlden, m\u00e5ste han bli en d\u00e5re f\u00f6r att bli vis."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ty den h\u00e4r v\u00e4rldens visdom \u00e4r d\u00e5rskap inf\u00f6r Gud. Det st\u00e5r skrivet: Han f\u00e5ngar de visa i deras slughet,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "och vidare: Herren k\u00e4nner de visas tankar och vet att de \u00e4r tomma."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r skall ingen ber\u00f6mma sig av m\u00e4nniskor, eftersom allting \u00e4r ert,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "det m\u00e5 vara Paulus, Apollos eller Kefas, det m\u00e5 vara v\u00e4rlden, liv eller d\u00f6d, nutid eller framtid. Allting \u00e4r ert."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men sj\u00e4lva tillh\u00f6r ni Kristus, och Kristus tillh\u00f6r Gud."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Som Kristi tj\u00e4nare och som f\u00f6rvaltare av Guds hemligheter skall man allts\u00e5 betrakta oss."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Av en f\u00f6rvaltare kr\u00e4vs att han visar sig p\u00e5litlig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mig g\u00f6r det ingenting att ni eller n\u00e5gon m\u00e4nsklig domstol d\u00f6mer mig. Ja, jag vill inte ens d\u00f6ma mig sj\u00e4lv."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Visserligen har jag inget p\u00e5 mitt samvete, men det betyder inte att jag \u00e4r frik\u00e4nd. Det \u00e4r Herren som d\u00f6mer mig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "F\u00e4ll d\u00e4rf\u00f6r inte n\u00e5gon dom i f\u00f6rtid, innan Herren kommer. Han skall lysa upp det som m\u00f6rkret d\u00f6ljer och avsl\u00f6ja hj\u00e4rtats tankar och avsikter, och d\u00e5 skall var och en f\u00e5 sitt ber\u00f6m av Gud."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Br\u00f6der, detta har jag f\u00f6r er skull till\u00e4mpat p\u00e5 mig och Apollos, f\u00f6r att ni skall l\u00e4ra er den regeln n\u00e4r det g\u00e4ller oss att inte g\u00e5 ut\u00f6ver vad Skriften s\u00e4ger och inte skryta \u00f6ver en ledare p\u00e5 den andres bekostnad."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vad skiljer dig fr\u00e5n andra? Vad \u00e4ger du, som du inte har f\u00e5tt? Men om du har f\u00e5tt det, varf\u00f6r skryter du d\u00e5, som om du inte hade f\u00e5tt det?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ni \u00e4r redan m\u00e4tta. Ni har redan blivit rika. Ni har blivit kungar, och det utan oss. Jag skulle \u00f6nska att ni verkligen hade regerat som kungar, s\u00e5 att vi kunde regera tillsammans med er."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det verkar som om Gud hade st\u00e4llt oss apostlar sist, som vigda \u00e5t d\u00f6den. Vi har blivit ett sk\u00e5despel f\u00f6r v\u00e4rlden, f\u00f6r b\u00e5de \u00e4nglar och m\u00e4nniskor."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vi \u00e4r d\u00e5rar f\u00f6r Kristi skull, ni \u00e4r kloka i Kristus. Vi \u00e4r svaga, ni \u00e4r starka. Ni \u00e4r aktade, vi \u00e4r f\u00f6raktade."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c4nnu i denna stund \u00e4r vi hungriga och t\u00f6rstiga. Vi g\u00e5r nakna, vi misshandlas och \u00e4r heml\u00f6sa."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vi sliter och arbetar med v\u00e5ra h\u00e4nder. N\u00e4r vi h\u00e5nas, v\u00e4lsignar vi. N\u00e4r vi f\u00f6rf\u00f6ljs, h\u00e4rdar vi ut."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r folk talar illa om oss, talar vi v\u00e4l om dem. Vi har blivit som v\u00e4rldens avskum, som alla m\u00e4nniskors sl\u00f6dder, och s\u00e5 \u00e4r det fortfarande."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag skriver inte detta f\u00f6r att f\u00e5 er att sk\u00e4mmas utan f\u00f6r att tillr\u00e4ttavisa er som mina \u00e4lskade barn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Om ni \u00e4n skulle ha tusentals uppfostrare i Kristus, har ni \u00e4nd\u00e5 inte m\u00e5nga f\u00e4der. Det var jag som i Kristus Jesus f\u00f6dde er till liv genom evangeliet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ber jag er: bli mina efterf\u00f6ljare."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Timoteus, mitt \u00e4lskade och trofasta barn i Herren, s\u00e4nder jag nu till er. Han skall p\u00e5minna er om vad jag undervisar i Kristus Jesus, det jag \u00f6verallt l\u00e4r ut i alla f\u00f6rsamlingar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e5gra har blivit sj\u00e4lvs\u00e4kra, eftersom de tror att jag inte skall komma till er."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men jag kommer snart till er, om Herren vill, och d\u00e5 f\u00e5r jag veta hur det ligger till, inte med orden utan med kraften hos dessa uppbl\u00e5sta m\u00e4nniskor."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ty Guds rike best\u00e5r inte i ord utan i kraft."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vad vill ni? Skall jag komma till er med riset eller med k\u00e4rlek och en mild ande?"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Otuktssynd i f\u00f6rsamlingen - Det talas om att det f\u00f6rekommer otukt bland er, s\u00e5dan otukt som man inte ens finner bland hedningarna, n\u00e4mligen att n\u00e5gon lever ihop med sin fars hustru."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och \u00e4nd\u00e5 \u00e4r ni uppbl\u00e5sta. I st\u00e4llet borde ni ha blivit s\u00e5 bedr\u00f6vade, att den som gjort sig skyldig till detta hade drivits ut ur er krets."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag som \u00e4r fr\u00e5nvarande till kroppen men n\u00e4rvarande i anden har f\u00f6r min del redan, som vore jag n\u00e4rvarande,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "i v\u00e5r Herre Jesu Kristi namn f\u00e4llt domen \u00f6ver den som handlat s\u00e5. Det skedde, sedan ni och min ande med v\u00e5r Herre Jesu makt f\u00f6rts samman,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "f\u00f6r att \u00f6verl\u00e4mna den mannen \u00e5t Satan till k\u00f6ttets f\u00f6rd\u00e4rv, f\u00f6r att anden skall bli fr\u00e4lst p\u00e5 Herrens dag."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ert skryt l\u00e5ter inte bra. Vet ni inte att lite surdeg syrar hela degen?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Rensa bort den gamla surdegen f\u00f6r att ni m\u00e5 vara en ny deg, eftersom ni \u00e4r osyrade. Ty v\u00e5rt p\u00e5skalamm Kristus har blivit slaktat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e5t oss d\u00e4rf\u00f6r h\u00e5lla h\u00f6gtid, inte med gammal surdeg, inte med ondskans och elakhetens surdeg, utan med renhetens och sanningens osyrade deg."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "I mitt brev till er skrev jag att ni inte skulle ha n\u00e5got att g\u00f6ra med otuktiga m\u00e4nniskor."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag menade inte alla otuktiga h\u00e4r i v\u00e4rlden, inte alla giriga och utsugare och avgudadyrkare. D\u00e5 m\u00e5ste ni ju l\u00e4mna v\u00e4rlden."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag skriver nu till er att ni inte skall umg\u00e5s med n\u00e5gon som kallas broder, om han \u00e4r otuktig, girig eller avgudadyrkare, f\u00f6rtalare, drinkare eller utsugare. Inte heller skall ni \u00e4ta tillsammans med en s\u00e5dan."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hur kan det vara min sak att d\u00f6ma dem som st\u00e5r utanf\u00f6r? \u00c4r det inte dem som st\u00e5r innanf\u00f6r ni skall d\u00f6ma?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dem som st\u00e5r utanf\u00f6r skall Gud d\u00f6ma. Driv ut ifr\u00e5n er den som \u00e4r ond!"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kristnas processande inf\u00f6r hedniska domstolar - Hur kan n\u00e5gon av er som ligger i tvist med en annan v\u00e5ga g\u00e5 till r\u00e4tta med honom inf\u00f6r de or\u00e4ttf\u00e4rdiga och inte inf\u00f6r de heliga?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vet ni inte att de heliga skall d\u00f6ma v\u00e4rlden? Om nu v\u00e4rlden skall d\u00f6mas av er, duger ni d\u00e5 inte till att d\u00f6ma i de minsta m\u00e5l?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vet ni inte att vi skall d\u00f6ma \u00e4nglar? Skall ni d\u00e5 inte kunna d\u00f6ma i vardagliga ting?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men n\u00e4r ni har s\u00e5dana tvister, s\u00e4tter ni dem till domare som f\u00f6rsamlingen inte har f\u00f6rtroende f\u00f6r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det h\u00e4r s\u00e4ger jag f\u00f6r att f\u00e5 er att sk\u00e4mmas. Finns det ingen f\u00f6rst\u00e5ndig bland er, n\u00e5gon som kan bli skiljedomare mellan br\u00f6der?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "I st\u00e4llet g\u00e5r broder till r\u00e4tta med broder, och detta inf\u00f6r otroende."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "P\u00e5 det hela taget \u00e4r redan det att ni processar med varandra ett nederlag f\u00f6r er. Varf\u00f6r lider ni inte hellre en of\u00f6rr\u00e4tt? Varf\u00f6r l\u00e5ter ni inte hellre andra roffa \u00e5t sig?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "I st\u00e4llet g\u00f6r ni sj\u00e4lva or\u00e4tt och roffar \u00e5t er - och detta drabbar br\u00f6der."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vet ni inte att inga or\u00e4ttf\u00e4rdiga skall f\u00e5 \u00e4rva Guds rike? Bedra inte er sj\u00e4lva! Varken otuktiga eller avgudadyrkare, varken \u00e4ktenskapsbrytare eller de som ut\u00f6var homosexualitet eller de som l\u00e5ter sig utnyttjas f\u00f6r s\u00e5dant,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "varken tjuvar eller giriga, varken drinkare, f\u00f6rtalare eller utsugare skall \u00e4rva Guds rike."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e5dana var en del av er. Men ni har tv\u00e4ttats rena, ni har blivit helgade, ni har f\u00f6rklarats r\u00e4ttf\u00e4rdiga i Herren Jesu Kristi namn och i v\u00e5r Guds Ande."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kroppen \u00e4r den helige Andes tempel - Allt \u00e4r till\u00e5tet f\u00f6r mig, men allt \u00e4r inte nyttigt. Allt \u00e4r till\u00e5tet f\u00f6r mig, men jag skall inte l\u00e5ta n\u00e5got ta makten \u00f6ver mig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Maten \u00e4r till f\u00f6r magen och magen f\u00f6r maten, och b\u00e5da skall Gud g\u00f6ra slut p\u00e5. Men kroppen \u00e4r inte till f\u00f6r otukt utan f\u00f6r Herren, och Herren f\u00f6r kroppen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Gud har uppv\u00e4ckt Herren, och genom sin makt skall han ocks\u00e5 uppv\u00e4cka oss."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vet ni inte att era kroppar \u00e4r Kristi lemmar? Skall jag ta Kristi lemmar och g\u00f6ra dem till en sk\u00f6kas lemmar? Nej, naturligtvis inte!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Eller vet ni inte att den som f\u00f6renar sig med en sk\u00f6ka \u00e4r en kropp med henne? Det heter: De tv\u00e5 skall bli ett k\u00f6tt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men den som \u00e4r f\u00f6renad med Herren \u00e4r en ande med honom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Fly bort fr\u00e5n otukten! All annan synd som en m\u00e4nniska beg\u00e5r \u00e4r utanf\u00f6r kroppen, men den otuktige syndar mot sin egen kropp."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Eller vet ni inte att er kropp \u00e4r ett tempel \u00e5t den helige Ande, som bor i er och som ni har f\u00e5tt av Gud, och att ni inte tillh\u00f6r er sj\u00e4lva?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ni har blivit k\u00f6pta och priset \u00e4r betalt. S\u00e5 f\u00f6rh\u00e4rliga d\u00e5 Gud i er kropp!"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c4ktenskapligt samliv - I fr\u00e5ga om det ni skrev svarar jag: Det \u00e4r visserligen b\u00e4st f\u00f6r en man att inte r\u00f6ra en kvinna."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men f\u00f6r att undvika otuktssynder skall varje man ha sin hustru och varje hustru sin man."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mannen skall ge sin hustru vad han \u00e4r skyldig henne och p\u00e5 samma s\u00e4tt hustrun sin man."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hustrun best\u00e4mmer inte \u00f6ver sin kropp, det g\u00f6r mannen. P\u00e5 samma s\u00e4tt best\u00e4mmer inte mannen \u00f6ver sin kropp, det g\u00f6r hustrun."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "H\u00e5ll er inte borta fr\u00e5n varandra utom m\u00f6jligen f\u00f6r en tid med b\u00e5das samtycke, s\u00e5 att ni kan \u00e4gna er \u00e5t b\u00f6nen. Och kom sedan tillsammans igen, s\u00e5 att Satan inte frestar er, eftersom ni inte kan leva avh\u00e5llsamt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men detta ger jag som ett r\u00e5d, inte som en befallning."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Helst skulle jag vilja att alla m\u00e4nniskor vore som jag. Men var och en har sin g\u00e5va fr\u00e5n Gud, den ene av ett slag, den andre av ett annat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ogift st\u00e4llning och skilsm\u00e4ssa - Till de ogifta och \u00e4nkorna s\u00e4ger jag att det \u00e4r b\u00e4st f\u00f6r dem om de f\u00f6rblir som jag."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men om de inte kan leva avh\u00e5llsamt skall de gifta sig, eftersom det \u00e4r b\u00e4ttre att gifta sig \u00e4n att vara uppt\u00e4nd av beg\u00e4r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De gifta ger jag en befallning som inte \u00e4r min utan Herrens: En hustru f\u00e5r inte skilja sig fr\u00e5n sin man -"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "skiljer hon sig skall hon f\u00f6rbli ogift eller f\u00f6rsona sig med sin man - och en man f\u00e5r inte \u00f6verge sin hustru."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Gift med en hedning - Till de andra s\u00e4ger jag, inte Herren: om en broder har en hustru som inte \u00e4r troende och hon \u00e4r villig att leva med honom, f\u00e5r han inte \u00f6verge henne."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och om en hustru har en man som inte \u00e4r troende och han \u00e4r villig att leva med henne, f\u00e5r hon inte \u00f6verge honom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ty mannen som inte tror \u00e4r helgad genom sin hustru, och hustrun som inte tror \u00e4r helgad genom sin troende man. Annars vore era barn orena, men nu \u00e4r de heliga."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men om den otroende vill skiljas, s\u00e5 l\u00e5t honom g\u00f6ra det. I s\u00e5dana fall \u00e4r brodern eller systern inte bunden som en slav. Gud har kallat er att leva fredligt tillsammans."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vet du d\u00e5, hustru, om du kommer att fr\u00e4lsa din man, och vet du, man, om du kommer att fr\u00e4lsa din hustru?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "St\u00e5 kvar i kallelsen - Bara det vet vi, att var och en skall leva i den st\u00e4llning som Herren har tilldelat honom, d\u00e5 Gud kallade honom. Detta f\u00f6reskriver jag i alla f\u00f6rsamlingar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Blev n\u00e5gon kallad som omskuren, skall han inte f\u00f6rs\u00f6ka att d\u00f6lja det. Blev n\u00e5gon kallad som oomskuren, skall han inte l\u00e5ta omsk\u00e4ra sig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Det har ingen betydelse om n\u00e5gon \u00e4r omskuren eller oomskuren. Vad som betyder n\u00e5got \u00e4r att man h\u00e5ller Guds bud."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Var och en skall bli kvar i den st\u00e4llning han hade n\u00e4r han blev kallad."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Blev du kallad som slav, s\u00e5 s\u00f6rj inte \u00f6ver det. \u00c4ven om du kan bli fri, s\u00e5 f\u00f6rbli hellre slav."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ty den som var slav n\u00e4r han blev kallad av Herren, \u00e4r en Herrens frigivne, och den som var fri n\u00e4r han blev kallad, \u00e4r en Kristi slav."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ni har blivit k\u00f6pta och priset \u00e4r betalt. Var inte slavar under m\u00e4nniskor."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Br\u00f6der, var och en skall inf\u00f6r Gud f\u00f6rbli vad han var n\u00e4r han blev kallad."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ogift eller gift - I fr\u00e5ga om de kvinnor som lever ogifta har jag ingen befallning fr\u00e5n Herren, men jag ger ett r\u00e5d s\u00e5som den som genom Herrens barmh\u00e4rtighet \u00e4r trov\u00e4rdig."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag menar d\u00e5 att i det sv\u00e5ra l\u00e4ge som nu r\u00e5der \u00e4r det b\u00e4st f\u00f6r en m\u00e4nniska att f\u00f6rbli som hon \u00e4r."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c4r du bunden vid en hustru, f\u00f6rs\u00f6k d\u00e5 inte att bli fri. \u00c4r du inte bunden, s\u00e5 f\u00f6rs\u00f6k inte att f\u00e5 hustru."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men \u00e4ven om du gifter dig syndar du inte, och om en ogift kvinna gifter sig syndar hon inte. S\u00e5dana kommer dock att f\u00e5 utst\u00e5 lidanden, och jag vill skona er."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Men det s\u00e4ger jag er, br\u00f6der: Tiden \u00e4r kort. \u00c4ven de som har en hustru skall nu leva som om de ingen hade,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "och de som gr\u00e5ter som om de inte gr\u00e4t, de som gl\u00e4der sig som om de inte gladde sig, de som k\u00f6per n\u00e5got som om de inte kunde beh\u00e5lla det,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "och de som anv\u00e4nder sig av den h\u00e4r v\u00e4rlden som om de inte fick ut n\u00e5got av den. Ty v\u00e4rlden, s\u00e5dan den \u00e4r, g\u00e5r mot sin underg\u00e5ng,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "och jag vill att ni skall vara fria fr\u00e5n bekymmer. Den ogifte \u00e4r angel\u00e4gen om det som tillh\u00f6r Herren, hur han skall g\u00f6ra som Herren vill."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Den gifte \u00e4r angel\u00e4gen om det som tillh\u00f6r v\u00e4rlden, hur han skall vara sin hustru till lags,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "och s\u00e5 blir han splittrad. Den ogifta kvinnan, jungfrun, t\u00e4nker p\u00e5 det som tillh\u00f6r Herren, att hon skall vara helig b\u00e5de till kropp och sj\u00e4l, men den gifta kvinnan t\u00e4nker p\u00e5 det som tillh\u00f6r v\u00e4rlden, hur hon skall vara sin man till lags."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Detta s\u00e4ger jag f\u00f6r ert eget b\u00e4sta, inte f\u00f6r att sn\u00e4rja er, utan f\u00f6r att ni skall leva anst\u00e4ndigt och stadigt h\u00e5lla er till Herren och inte slitas hit och dit."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Men om n\u00e5gon tror sig handla or\u00e4tt mot sin ogifta dotter som \u00e4r giftasvuxen och vill gifta sig, d\u00e5 skall han g\u00f6ra henne till viljes. Han syndar inte. L\u00e5t dem gifta sig."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Den d\u00e4remot som \u00e4r fast i sitt sinne och inte st\u00e5r under tv\u00e5ng, utan kan handla fritt efter sin egen vilja och har f\u00f6resatt sig att l\u00e5ta sin dotter f\u00f6rbli ogift, han g\u00f6r n\u00e5got som \u00e4r bra."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Allts\u00e5: den som gifter bort sin ogifta dotter g\u00f6r n\u00e5got bra, och den som inte gifter bort henne g\u00f6r n\u00e5got som \u00e4r \u00e4nnu b\u00e4ttre."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "En hustru \u00e4r bunden s\u00e5 l\u00e4nge hennes man lever. Men om mannen d\u00f6r, \u00e4r hon fri att gifta om sig med vem hon vill, bara det sker i Herren."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Men lyckligare \u00e4r hon om hon f\u00f6rblir som hon \u00e4r. Det \u00e4r min mening, och jag tror att ocks\u00e5 jag har Guds Ande."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den kristne och det svaga samvetet - I fr\u00e5ga om k\u00f6tt fr\u00e5n avgudaoffer vet vi att vi alla har kunskap. Men kunskapen uppbl\u00e5ser, och k\u00e4rleken uppbygger."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Om n\u00e5gon tror sig ha kunskap om n\u00e5got, s\u00e5 vet han \u00e4nnu inte det han borde veta."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men om n\u00e5gon \u00e4lskar Gud \u00e4r han k\u00e4nd av honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r det nu g\u00e4ller fr\u00e5gan om man f\u00e5r \u00e4ta k\u00f6tt som har offrats \u00e5t avgudar, s\u00e5 vet vi att det inte finns n\u00e5gon avgud i v\u00e4rlden och att det finns bara en Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ty \u00e4ven om det skulle finnas s\u00e5 kallade gudar, i himlen eller p\u00e5 jorden - det finns ocks\u00e5 m\u00e5nga gudar och m\u00e5nga herrar -"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "s\u00e5 har vi bara en Gud, Fadern, fr\u00e5n vilken allting \u00e4r och till vilken vi sj\u00e4lva \u00e4r, och en Herre, Jesus Kristus, genom vilken allting \u00e4r och genom vilken vi sj\u00e4lva \u00e4r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den kunskapen finns dock inte hos alla. N\u00e5gra som hittills varit vana vid avgudarna \u00e4ter k\u00f6ttet som avgudaoffer, och s\u00e5 orenas deras svaga samvete."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men maten f\u00f6r oss inte n\u00e4rmare Gud. \u00c4ter vi inte, f\u00f6rlorar vi ingenting, och \u00e4ter vi, vinner vi ingenting."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men se till att denna er frihet inte blir till fall f\u00f6r de svaga."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ty om n\u00e5gon f\u00e5r se, hur du som har kunskap ligger till bords i ett avgudatempel, blir inte d\u00e5 den som har ett svagt samvete &#39;uppbyggd&#39;, s\u00e5 att han \u00e4ter av det k\u00f6tt som offrats \u00e5t avgudarna?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Genom din kunskap g\u00e5r den svage f\u00f6rlorad, din broder, som Kristus har d\u00f6tt f\u00f6r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r ni p\u00e5 det s\u00e4ttet syndar mot br\u00f6derna och s\u00e5rar deras svaga samveten, d\u00e5 syndar ni mot Kristus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Allts\u00e5, om maten blir till fall f\u00f6r min broder, skall jag aldrig n\u00e5gonsin \u00e4ta k\u00f6tt, s\u00e5 att jag inte blir orsak till min broders fall."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Apostelns bruk av sin frihet - \u00c4r jag inte fri? \u00c4r jag inte apostel? Har jag inte sett Jesus, v\u00e5r Herre? \u00c4r inte ni mitt verk i Herren?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Om jag inte \u00e4r apostel f\u00f6r andra, s\u00e5 \u00e4r jag det i alla fall f\u00f6r er. Ni sj\u00e4lva \u00e4r i Herren sigillet p\u00e5 mitt apostla\u00e4mbete."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mitt f\u00f6rsvar mot dem som anklagar mig \u00e4r detta:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Har vi inte r\u00e4tt till mat och dryck?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Har vi inte r\u00e4tt att f\u00f6ra med oss en troende hustru, vi liksom de andra apostlarna och Herrens br\u00f6der och Kefas?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Eller \u00e4r det bara jag och Barnabas som inte har r\u00e4tt att vara fria fr\u00e5n arbete?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vem g\u00f6r v\u00e4l krigstj\u00e4nst och betalar sj\u00e4lv sina utgifter? Vem planterar en ving\u00e5rd utan att \u00e4ta frukten fr\u00e5n den? Eller vem vallar en hjord utan att f\u00e5 sin mj\u00f6lk av den?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c4r det bara som folk s\u00e4ger? S\u00e4ger inte lagen samma sak?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det st\u00e5r skrivet i Mose lag: Du skall inte binda f\u00f6r munnen p\u00e5 oxen som tr\u00f6skar. \u00c4r det oxarna Gud bekymrar sig om?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e4ger han det inte f\u00f6r v\u00e5r skull? Jo, f\u00f6r v\u00e5r skull blev det skrivet att den som pl\u00f6jer och den som tr\u00f6skar skall g\u00f6ra det i hopp om att f\u00e5 sin del."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r vi har s\u00e5tt ett andligt uts\u00e4de bland er, \u00e4r det d\u00e5 f\u00f6r mycket beg\u00e4rt att vi sk\u00f6rdar n\u00e5got av ert jordiska goda?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Om andra har r\u00e4tt att f\u00e5 del av det som \u00e4r ert, har inte vi det \u00e4nnu mer? Men vi har inte utnyttjat denna r\u00e4ttighet utan finner oss i allt f\u00f6r att inte l\u00e4gga hinder i v\u00e4gen f\u00f6r Kristi evangelium."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vet ni inte att de som tj\u00e4nstg\u00f6r i templet \u00e4ter av det som kommer fr\u00e5n templet, och att de som g\u00f6r tj\u00e4nst vid altaret f\u00e5r sin del av det som offras p\u00e5 altaret?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00e5 har ocks\u00e5 Herren befallt att de som predikar evangeliet skall leva av evangeliet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men jag f\u00f6r min del har inte utnyttjat en s\u00e5dan f\u00f6rm\u00e5n. Jag skriver inte detta f\u00f6r att jag skall f\u00e5 n\u00e5gon. Hellre vill jag d\u00f6 \u00e4n att n\u00e5gon tar min ber\u00f6mmelse ifr\u00e5n mig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ty om jag predikar evangelium har jag inget att ber\u00f6mma mig av, eftersom jag \u00e4r tvingad till det. Ve mig om jag inte predikar evangelium!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Om jag gjorde det frivilligt, hade jag ju l\u00f6n. Men om jag g\u00f6r det d\u00e4rf\u00f6r att jag \u00e4r tvungen, s\u00e5 \u00e4r jag betrodd med uppgiften som f\u00f6rvaltare."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vad har jag d\u00e5 f\u00f6r l\u00f6n? Jo, att som f\u00f6rkunnare av evangelium f\u00e5 l\u00e4gga fram det utan kostnad och inte utnyttja den r\u00e4tt evangeliet ger mig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Eftersom jag \u00e4r fri och oberoende av alla, har jag gjort mig till allas tj\u00e4nare f\u00f6r att vinna desto fler."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "F\u00f6r judarna har jag blivit som en jude f\u00f6r att vinna judar. F\u00f6r dem som st\u00e5r under lagen har jag, som inte sj\u00e4lv st\u00e5r under lagen, blivit som den som st\u00e5r under lagen f\u00f6r att vinna dem som st\u00e5r under lagen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "F\u00f6r dem som \u00e4r utan lag har jag blivit som den som \u00e4r utan lag, f\u00f6r att vinna dem som \u00e4r utan lag, fast jag sj\u00e4lv inte \u00e4r utan Guds lag utan lever i Kristi lag."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "F\u00f6r de svaga har jag blivit svag f\u00f6r att vinna de svaga. F\u00f6r alla har jag blivit allt, f\u00f6r att jag i varje fall skall fr\u00e4lsa n\u00e5gra."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Allt g\u00f6r jag f\u00f6r evangeliets skull, f\u00f6r att jag sj\u00e4lv skall f\u00e5 del av det."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vet ni inte att av alla l\u00f6parna som springer p\u00e5 en t\u00e4vlingsbana \u00e4r det bara en som f\u00e5r priset? Spring s\u00e5 att ni vinner det."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men alla som t\u00e4vlar underkastar sig i allt h\u00e5rd tr\u00e4ning - de f\u00f6r att vinna en segerkrans som vissnar, vi f\u00f6r att vinna en som aldrig vissnar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag l\u00f6per allts\u00e5 inte utan att ha m\u00e5let i sikte. Jag boxas inte likt en som sl\u00e5r i tomma luften."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "I st\u00e4llet sl\u00e5r jag min kropp och tvingar den till lydnad, f\u00f6r att jag inte sj\u00e4lv p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt skall komma till korta vid provet, n\u00e4r jag predikar f\u00f6r andra."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00d6kenvandrarnas avfall \u00e4r ett varnande exempel - Br\u00f6der, jag vill ni skall veta att alla v\u00e5ra f\u00e4der var under molnskyn och att alla gick genom havet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Alla blev i molnskyn och i havet d\u00f6pta till Mose."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Alla \u00e5t samma andliga mat"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och alla drack samma andliga dryck. De drack ur en andlig klippa som f\u00f6ljde dem, och den klippan var Kristus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men de flesta av dem hade Gud inte behag till. De f\u00f6ll och l\u00e5g kringspridda i \u00f6knen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det som h\u00e4nde dem har blivit ett varnande exempel f\u00f6r oss, f\u00f6r att inte vi liksom de skall ha beg\u00e4r till det onda."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bli inte heller avgudadyrkare som en del av dem. Det st\u00e5r ju skrivet: Folket satte sig ner f\u00f6r att \u00e4ta och dricka och steg upp f\u00f6r att dansa."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e5t oss inte heller beg\u00e5 otukt, som en del av dem gjorde, och d\u00e4rf\u00f6r f\u00f6ll tjugotretusen p\u00e5 en enda dag."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och l\u00e5t oss inte fresta Kristus, som en del av dem gjorde, de d\u00f6dades av ormar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Knota inte heller, s\u00e5 som en del av dem gjorde, de d\u00f6dades av f\u00f6rd\u00e4rvaren."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Det som h\u00e4nde dem tj\u00e4nar som exempel och skrevs ner f\u00f6r att varna oss som har v\u00e4rldens slut inp\u00e5 oss."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r skall den som menar sig st\u00e5, se till att han inte faller."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ingen annan frestelse har drabbat er \u00e4n vad m\u00e4nniskor f\u00e5r m\u00f6ta. Gud \u00e4r trofast, han skall inte till\u00e5ta att ni frestas \u00f6ver er f\u00f6rm\u00e5ga, utan n\u00e4r frestelsen kommer, skall han ocks\u00e5 bereda en utv\u00e4g, s\u00e5 att ni kan h\u00e4rda ut."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nattvarden och offerm\u00e5ltiderna - D\u00e4rf\u00f6r, mina \u00e4lskade, fly bort fr\u00e5n avgudadyrkan."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag talar till er som till f\u00f6rst\u00e5ndiga m\u00e4nniskor. Bed\u00f6m sj\u00e4lva vad jag s\u00e4ger."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "V\u00e4lsignelsens b\u00e4gare som vi v\u00e4lsignar, \u00e4r den inte gemenskap med Kristi blod? Br\u00f6det som vi bryter, \u00e4r det inte gemenskap med Kristi kropp?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Eftersom det \u00e4r ett br\u00f6d, \u00e4r vi som \u00e4r m\u00e5nga en kropp, ty alla f\u00e5r vi v\u00e5r del av detta enda br\u00f6d."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Se p\u00e5 det jordiska Israel. Har inte de som \u00e4ter av offren del i altaret?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vad menar jag d\u00e5 med detta? Att k\u00f6tt fr\u00e5n avgudaoffer skulle betyda n\u00e5got eller att en avgud skulle betyda n\u00e5got?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nej, vad hedningarna offrar, det offrar de \u00e5t onda andar och inte \u00e5t Gud, och jag vill inte att ni skall ha n\u00e5gon gemenskap med de onda andarna."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ni kan inte dricka b\u00e5de Herrens b\u00e4gare och onda andars b\u00e4gare. Ni kan inte ha del b\u00e5de i Herrens bord och i onda andars bord."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Eller vill vi utmana Herren? \u00c4r vi starkare \u00e4n han?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Samvetets frihet - Allt \u00e4r till\u00e5tet, men allt \u00e4r inte nyttigt. Allt \u00e4r till\u00e5tet, men allt bygger inte upp."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ingen skall s\u00f6ka sitt eget b\u00e4sta, utan var och en den andres."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c4t allt som s\u00e4ljs p\u00e5 torget utan att f\u00f6r samvetets skull st\u00e4lla n\u00e5gon fr\u00e5ga."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ty jorden och allt som uppfyller den tillh\u00f6r Herren."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Om n\u00e5gon av dem som inte tror bjuder hem er och ni vill g\u00e5, \u00e4t d\u00e5 allt som s\u00e4tts fram \u00e5t er, utan att f\u00f6r samvetets skull st\u00e4lla n\u00e5gon fr\u00e5ga."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men om n\u00e5gon skulle s\u00e4ga till er: &#34;Det h\u00e4r \u00e4r k\u00f6tt fr\u00e5n avgudaoffer&#34;, s\u00e5 avst\u00e5 fr\u00e5n att \u00e4ta av h\u00e4nsyn till honom som sade det, och f\u00f6r samvetets skull."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jag menar d\u00e5 inte ditt eget samvete utan den andres. Varf\u00f6r skall min frihet d\u00f6mas av en annans samvete?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Om jag f\u00f6r min del \u00e4ter med tacksamhet, varf\u00f6r skall jag d\u00e5 h\u00e5nas f\u00f6r n\u00e5got som jag tackar Gud f\u00f6r?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Om ni \u00e4ter eller dricker eller vad ni \u00e4n g\u00f6r, s\u00e5 g\u00f6r allt till Guds \u00e4ra."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "V\u00e4ck inte anst\u00f6t vare sig hos judar eller greker eller i Guds f\u00f6rsamling."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Sj\u00e4lv f\u00f6rs\u00f6ker jag i allt foga mig efter alla och s\u00f6ker inte mitt eget b\u00e4sta utan de m\u00e5ngas, att de skall bli fr\u00e4lsta."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6lj mitt exempel liksom jag f\u00f6ljer Kristi exempel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kvinnan i f\u00f6rsamlingen - Jag ber\u00f6mmer er f\u00f6r att ni t\u00e4nker p\u00e5 mig i allt och h\u00e5ller fast vid den undervisning som jag har f\u00f6rt vidare till er."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och nu vill jag att ni skall veta att Kristus \u00e4r varje mans huvud, att mannen \u00e4r kvinnans huvud och att Gud \u00e4r Kristi huvud."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Om en man ber eller profeterar med n\u00e5got p\u00e5 huvudet van\u00e4rar han sitt huvud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men om en kvinna ber eller profeterar utan n\u00e5got p\u00e5 huvudet, s\u00e5 van\u00e4rar hon sitt huvud. Det \u00e4r som att ha h\u00e5ret avrakat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ty om en kvinna inte har n\u00e5got p\u00e5 huvudet, b\u00f6r hon ocks\u00e5 l\u00e5ta klippa av sitt h\u00e5r. Men \u00e4r det en skam f\u00f6r en kvinna att l\u00e5ta klippa h\u00e5ret eller raka av det, s\u00e5 b\u00f6r hon ha n\u00e5got p\u00e5 huvudet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En man b\u00f6r inte ha n\u00e5got p\u00e5 huvudet, eftersom han \u00e4r Guds avbild och \u00e4ra. Och kvinnan \u00e4r mannens \u00e4ra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ty mannen kommer inte fr\u00e5n kvinnan utan kvinnan fr\u00e5n mannen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och mannen skapades inte f\u00f6r kvinnans skull utan kvinnan f\u00f6r mannens skull."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r skall kvinnan ha en makt p\u00e5 huvudet f\u00f6r \u00e4nglarnas skull."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men i Herren \u00e4r det s\u00e5 att kvinnan inte \u00e4r till utan mannen eller mannen utan kvinnan."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ty liksom kvinnan har kommit fr\u00e5n mannen, s\u00e5 blir ocks\u00e5 mannen till genom kvinnan, men allt kommer fr\u00e5n Gud."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00f6m sj\u00e4lva. Passar det sig att en kvinna ber till Gud utan att ha n\u00e5got p\u00e5 huvudet?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "L\u00e4r inte sj\u00e4lva naturen er att det \u00e4r en skam f\u00f6r en man att ha l\u00e5ngt h\u00e5r"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "men en \u00e4ra f\u00f6r en kvinna, eftersom hon f\u00e5tt h\u00e5ret som sl\u00f6ja."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men om n\u00e5gon har lust att strida om detta, s\u00e5 skall han veta att vi inte har en s\u00e5dan sed, inte heller n\u00e5gon av Guds f\u00f6rsamlingar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "R\u00e4tt nattvardsfirande - N\u00e4r jag nu ger dessa f\u00f6reskrifter ber\u00f6mmer jag er inte, eftersom era sammankomster \u00e4r mer till skada \u00e4n till nytta."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "F\u00f6rst och fr\u00e4mst h\u00f6r jag att det f\u00f6rekommer stridigheter bland er, n\u00e4r ni m\u00f6ts i f\u00f6rsamlingen, och delvis tror jag att det \u00e4r s\u00e5."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Partier m\u00e5ste finnas bland er, f\u00f6r att det skall visa sig vilka det \u00e4r som h\u00e5ller provet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r ni nu samlas, kan inte Herrens m\u00e5ltid h\u00e5llas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vid m\u00e5ltiden tar genast var och en f\u00f6r sig av sin egen mat, s\u00e5 att den ene \u00e4r hungrig, den andre berusad."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Har ni inte era hem d\u00e4r ni kan \u00e4ta och dricka? Eller f\u00f6raktar ni Guds f\u00f6rsamling och f\u00e5r dem att sk\u00e4mmas som ingenting har? Vad skall jag d\u00e5 s\u00e4ga till er? Skall jag ber\u00f6mma er? Nej, f\u00f6r detta ber\u00f6mmer jag er inte."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag har sj\u00e4lv tagit emot fr\u00e5n Herren vad jag meddelade er: Den natt d\u00e5 Herren Jesus blev f\u00f6rr\u00e5dd, tog han ett br\u00f6d,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "tackade Gud, br\u00f6t det och sade: &#34;Detta \u00e4r min kropp, som \u00e4r utgiven f\u00f6r er. G\u00f6r detta till minne av mig.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt tog han b\u00e4garen efter m\u00e5ltiden och sade: &#34;Denna b\u00e4gare \u00e4r det nya f\u00f6rbundet i mitt blod. S\u00e5 ofta ni dricker av den, g\u00f6r det till minne av mig.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ty s\u00e5 ofta ni \u00e4ter detta br\u00f6d och dricker av denna b\u00e4gare, f\u00f6rkunnar ni Herrens d\u00f6d till dess han kommer."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Den som d\u00e4rf\u00f6r \u00e4ter br\u00f6det eller dricker Herrens b\u00e4gare p\u00e5 ett ov\u00e4rdigt s\u00e4tt, han syndar mot Herrens kropp och blod."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Var och en skall pr\u00f6va sig sj\u00e4lv och s\u00e5 \u00e4ta av br\u00f6det och dricka av b\u00e4garen."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ty den som \u00e4ter och dricker utan att urskilja Herrens kropp, han \u00e4ter och dricker en dom \u00f6ver sig."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r finns det m\u00e5nga svaga och sjuka bland er, och ganska m\u00e5nga \u00e4r insomnade."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Om vi gick till r\u00e4tta med oss sj\u00e4lva, skulle vi inte bli d\u00f6mda."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men n\u00e4r vi d\u00f6ms fostras vi av Herren, f\u00f6r att vi inte skall bli f\u00f6rd\u00f6mda tillsammans med v\u00e4rlden."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r, mina br\u00f6der, n\u00e4r ni samlas f\u00f6r att \u00e4ta, s\u00e5 v\u00e4nta p\u00e5 varandra."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Om n\u00e5gon \u00e4r hungrig skall han \u00e4ta hemma, s\u00e5 att sammankomsten inte blir till en dom f\u00f6r er. Allt det andra skall jag ge er f\u00f6reskrifter om n\u00e4r jag kommer."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De andliga g\u00e5vorna - Br\u00f6der, jag vill inte att ni skall vara okunniga i fr\u00e5ga om de andliga tingen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ni vet att n\u00e4r ni var hedningar, drogs ni oemotst\u00e5ndligt till de stumma avgudarna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r skall ni ocks\u00e5 veta att ingen som talar genom Guds Ande s\u00e4ger: &#34;F\u00f6rbannad \u00e4r Jesus&#34;, och att ingen kan s\u00e4ga &#34;Jesus \u00e4r Herren&#34; annat \u00e4n i kraft av den helige Ande."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Det finns olika slags n\u00e5deg\u00e5vor, men Anden \u00e4r densamme."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det finns olika slags tj\u00e4nster, men Herren \u00e4r densamme."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det finns olika slags kraftg\u00e4rningar, men Gud \u00e4r densamme, han som verkar allt i alla."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men hos var och en uppenbarar sig Anden s\u00e5 att det blir till nytta."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Den ene f\u00e5r av Anden ord av vishet, den andre ord av kunskap genom samme Ande."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En f\u00e5r tro genom samme Ande, en f\u00e5r g\u00e5vor att bota sjuka genom samme Ande,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "en annan att utf\u00f6ra kraftg\u00e4rningar. En f\u00e5r g\u00e5van att profetera, en annan att skilja mellan andar. En f\u00e5r g\u00e5van att tala olika slags tungom\u00e5l, en annan att uttyda tungom\u00e5l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men allt detta verkar en och samme Ande, som efter sin vilja f\u00f6rdelar sina g\u00e5vor \u00e5t var och en."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ty liksom kroppen \u00e4r en och har m\u00e5nga lemmar, men kroppens alla lemmar - och de \u00e4r m\u00e5nga - utg\u00f6r en kropp, s\u00e5 \u00e4r det ocks\u00e5 med Kristus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "I en Ande har vi alla blivit d\u00f6pta f\u00f6r att h\u00f6ra till en kropp, vare sig vi \u00e4r judar eller greker, slavar eller fria, och alla har vi f\u00e5tt en och samme Ande utgjuten \u00f6ver oss."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kroppen best\u00e5r ju inte av en enda lem utan av m\u00e5nga."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Om foten sade: &#34;Eftersom jag inte \u00e4r hand, h\u00f6r jag inte till kroppen&#34;, s\u00e5 h\u00f6r den \u00e4nd\u00e5 till kroppen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och om \u00f6rat sade: &#34;Eftersom jag inte \u00e4r \u00f6ga, h\u00f6r jag inte till kroppen&#34;, s\u00e5 h\u00f6r det \u00e4nd\u00e5 till kroppen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Om hela kroppen vore \u00f6ga, hur skulle den d\u00e5 kunna h\u00f6ra? Om hela kroppen vore \u00f6ra, hur skulle den d\u00e5 kunna k\u00e4nna lukt?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men nu har Gud satt lemmarna i kroppen, var och en av dem som han har velat."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Om alltsammans vore en enda lem, var vore d\u00e5 kroppen?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men nu \u00e4r lemmarna m\u00e5nga och kroppen en."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00d6gat kan inte s\u00e4ga till handen: &#34;Jag beh\u00f6ver dig inte&#34;, inte heller huvudet till f\u00f6tterna: &#34;Jag beh\u00f6ver er inte.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nej, tv\u00e4rtom \u00e4r de av kroppens lemmar som vi anser svagast s\u00e5 mycket mer n\u00f6dv\u00e4ndiga."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och de lemmar i kroppen som vi anser v\u00e4rda mindre heder, kl\u00e4r vi med s\u00e5 mycket st\u00f6rre heder, och dem som vi blygs f\u00f6r, skyler vi med s\u00e5 mycket st\u00f6rre anst\u00e4ndighet,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "n\u00e5got som de andra inte beh\u00f6ver. Men Gud har fogat samman kroppen och gett den oansenligare lemmen st\u00f6rre heder,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "f\u00f6r att det inte skall uppst\u00e5 splittring i kroppen, utan lemmarna ha samma omsorg om varandra."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Om en lem lider, s\u00e5 lider alla lemmarna med den. Och om en lem hedras, gl\u00e4der sig alla lemmarna med den."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men nu \u00e4r ni Kristi kropp och var f\u00f6r sig lemmar."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Gud har i sin f\u00f6rsamling f\u00f6r det f\u00f6rsta satt n\u00e5gra till apostlar, f\u00f6r det andra n\u00e5gra till profeter, f\u00f6r det tredje n\u00e5gra till l\u00e4rare, vidare andra till att utf\u00f6ra kraftg\u00e4rningar, andra till att f\u00e5 g\u00e5vor att bota sjuka, till att hj\u00e4lpa, att styra och att tala olika slags tungom\u00e5l."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Inte \u00e4r v\u00e4l alla apostlar? Inte \u00e4r v\u00e4l alla profeter? Inte \u00e4r v\u00e4l alla l\u00e4rare? Inte utf\u00f6r v\u00e4l alla kraftg\u00e4rningar?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Inte har v\u00e4l alla g\u00e5vor att bota sjuka? Inte talar v\u00e4l alla tungom\u00e5l? Inte kan v\u00e4l alla uttyda?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men str\u00e4va efter de n\u00e5deg\u00e5vor som \u00e4r st\u00f6rst. Och nu visar jag er en v\u00e4g som vida \u00f6vertr\u00e4ffar alla andra:"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "K\u00e4rlekens v\u00e4g - Om jag talade b\u00e5de m\u00e4nniskors och \u00e4nglars spr\u00e5k men inte hade k\u00e4rlek, vore jag endast en ljudande malm eller en skr\u00e4llande cymbal."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och om jag \u00e4gde profetisk g\u00e5va och k\u00e4nde alla hemligheter och hade all kunskap, och om jag hade all tro s\u00e5 att jag kunde flytta berg men inte hade k\u00e4rlek, s\u00e5 vore jag ingenting."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och om jag delade ut allt vad jag \u00e4gde och om jag offrade min kropp till att br\u00e4nnas, men inte hade k\u00e4rlek, s\u00e5 skulle jag ingenting vinna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "K\u00e4rleken \u00e4r t\u00e5lig och mild, k\u00e4rleken avundas inte, den skryter inte, den \u00e4r inte uppbl\u00e5st,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "den uppf\u00f6r sig inte illa, den s\u00f6ker inte sitt, den brusar inte upp, den tillr\u00e4knar inte det onda."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Den gl\u00e4der sig inte \u00f6ver or\u00e4ttf\u00e4rdigheten men har sin gl\u00e4dje i sanningen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den f\u00f6rdrar allting, den tror allting, den hoppas allting, den uth\u00e4rdar allting."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "K\u00e4rleken upph\u00f6r aldrig. Men profetiorna skall upph\u00f6ra och tungom\u00e5lstalen skall tystna och kunskapen skall f\u00f6rg\u00e5."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ty vi f\u00f6rst\u00e5r till en del och profeterar till en del,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "men n\u00e4r det fullkomliga kommer, skall det f\u00f6rg\u00e5 som \u00e4r till en del."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r jag var barn, talade jag som ett barn, t\u00e4nkte jag som ett barn, och f\u00f6rstod jag som ett barn. Men sedan jag blivit man, har jag lagt bort det barnsliga."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nu ser vi en g\u00e5tfull spegelbild, men d\u00e5 skall vi se ansikte mot ansikte. Nu f\u00f6rst\u00e5r jag endast till en del, men d\u00e5 skall jag k\u00e4nna fullkomligt, liksom jag sj\u00e4lv har blivit fullkomligt k\u00e4nd."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nu best\u00e5r tron, hoppet och k\u00e4rleken, dessa tre, men st\u00f6rst av dem \u00e4r k\u00e4rleken."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetians g\u00e5va \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n tungom\u00e5lstalets - Str\u00e4va ivrigt efter k\u00e4rleken, men s\u00f6k ocks\u00e5 vinna de andliga g\u00e5vorna, framf\u00f6r allt profetians g\u00e5va."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Den som talar tungom\u00e5l talar inte till m\u00e4nniskor utan till Gud. Ingen f\u00f6rst\u00e5r honom, n\u00e4r han i sin ande talar hemligheter."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men den som profeterar talar till m\u00e4nniskor och ger dem uppbyggelse, uppmuntran och tr\u00f6st."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Den som talar tungom\u00e5l uppbygger sig sj\u00e4lv, men den som profeterar uppbygger f\u00f6rsamlingen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag \u00f6nskar att ni alla skall tala tungom\u00e5l men hellre att ni skall profetera. Den som profeterar \u00e4r f\u00f6rmer \u00e4n den som talar tungom\u00e5l, om inte denne uttyder sitt tal, s\u00e5 att f\u00f6rsamlingen blir uppbyggd."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Antag, mina br\u00f6der, att jag kommer till er och talar tungom\u00e5l. Vad hj\u00e4lper det er, om jag inte meddelar er n\u00e5gon uppenbarelse eller kunskap eller profetia eller undervisning?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c4ven om livl\u00f6sa instrument som fl\u00f6jt eller harpa ger ljud ifr\u00e5n sig, hur skall man kunna uppfatta vad som spelas, om det inte \u00e4r n\u00e5gon skillnad p\u00e5 tonerna?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och om en trumpet ger en otydlig signal, vem g\u00f6r sig d\u00e5 redo till strid?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e5 \u00e4r det \u00e4ven med er. Om ni inte i ert spr\u00e5k talar begripliga ord, hur skall man d\u00e5 kunna f\u00f6rst\u00e5 vad ni s\u00e4ger? Ni kommer att tala ut i tomma luften."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hur m\u00e5nga spr\u00e5k det \u00e4n kan finnas i v\u00e4rlden, s\u00e5 \u00e4r inget ljud utan mening."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men om jag inte vet vad ljuden betyder, blir jag en fr\u00e4mling f\u00f6r den som talar, och den som talar blir en fr\u00e4mling f\u00f6r mig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e5 \u00e4r det ocks\u00e5 med er. Eftersom ni \u00e4r ivriga att f\u00e5 Andens g\u00e5vor, s\u00f6k d\u00e5 att i \u00f6verfl\u00f6d f\u00e5 s\u00e5dana som uppbygger f\u00f6rsamlingen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tungom\u00e5lstalet m\u00e5ste uttydas - D\u00e4rf\u00f6r skall den som talar tungom\u00e5l be om att kunna uttyda det."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ty om jag talar tungom\u00e5l n\u00e4r jag ber, s\u00e5 ber min ande, men mitt f\u00f6rst\u00e5nd b\u00e4r ingen frukt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vad inneb\u00e4r nu detta? Jo, jag vill be i anden, och jag vill ocks\u00e5 be med f\u00f6rst\u00e5ndet. Jag vill lovsjunga i anden, och jag vill ocks\u00e5 lovsjunga med f\u00f6rst\u00e5ndet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men om du tackar Gud i anden, hur skall d\u00e5 den som inget f\u00f6rst\u00e5r kunna s\u00e4ga sitt amen till din tacks\u00e4gelse? Han f\u00f6rst\u00e5r ju inte vad du s\u00e4ger."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Du g\u00f6r r\u00e4tt i att tacka Gud, men den andre blir inte uppbyggd."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag tackar min Gud, jag talar tungom\u00e5l mer \u00e4n ni alla."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men i f\u00f6rsamlingen vill jag hellre tala fem ord med mitt f\u00f6rst\u00e5nd f\u00f6r att undervisa andra, \u00e4n tio tusen i tungom\u00e5l."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tungom\u00e5lstalet \u00e4r ett tecken f\u00f6r dem som inte tror - Br\u00f6der, var inte barn till f\u00f6rst\u00e5ndet. Var i st\u00e4llet barn i fr\u00e5ga om ondskan och vuxna till f\u00f6rst\u00e5ndet."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Det st\u00e5r skrivet i lagen: Genom folk med fr\u00e4mmande spr\u00e5k och fr\u00e4mmande l\u00e4ppar skall jag tala till detta folk, och inte ens d\u00e5 skall de lyssna till mig, s\u00e4ger Herren."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00e5 \u00e4r tungom\u00e5lstalen ett tecken, inte f\u00f6r dem som tror utan f\u00f6r de otroende, under det att profetian \u00e4r ett tecken, inte f\u00f6r de otroende utan f\u00f6r dem som tror."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Om nu hela f\u00f6rsamlingen kommer tillsammans och alla talar tungom\u00e5l, och n\u00e5gra som inte f\u00f6rst\u00e5r eller inte tror kommer in, skall de d\u00e5 inte s\u00e4ga att ni \u00e4r galna?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men om alla profeterar och en som inte tror eller f\u00f6rst\u00e5r kommer in, d\u00e5 blir han avsl\u00f6jad av alla och d\u00f6md av alla."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hans hj\u00e4rtas hemligheter uppenbaras, och han faller ner p\u00e5 sitt ansikte och tillber Gud och ropar: &#34;Gud \u00e4r verkligen i er!&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ordningen vid gudstj\u00e4nsten - Hur skall det d\u00e5 vara, br\u00f6der? Jo, n\u00e4r ni samlas har var och en n\u00e5got att ge: en psalm, ett ord till undervisning, en uppenbarelse, ett tungotal, och en uttydning. L\u00e5t allt bli till uppbyggelse."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Om n\u00e5gon talar tungom\u00e5l, f\u00e5r tv\u00e5 eller h\u00f6gst tre tala, och d\u00e5 en i s\u00e4nder, och n\u00e5gon skall uttyda det."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men finns det ingen som uttyder, skall den som talar tungom\u00e5l tiga i f\u00f6rsamlingen och endast tala f\u00f6r sig sj\u00e4lv och till Gud."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Tv\u00e5 eller tre profeter skall tala, och de andra skall pr\u00f6va det som s\u00e4gs."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men om n\u00e5gon annan som sitter d\u00e4r f\u00e5r en uppenbarelse, skall den f\u00f6rste tiga."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ni kan alla profetera, en i s\u00e4nder, s\u00e5 att alla blir undervisade och alla blir tr\u00f6stade."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Och profeternas andar underordnar sig profeterna."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ty Gud \u00e4r inte oordningens Gud utan fridens. Liksom kvinnorna tiger i de heligas alla f\u00f6rsamlingar"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "skall de tiga i era f\u00f6rsamlingar. De f\u00e5r inte tala utan skall underordna sig, som ocks\u00e5 lagen s\u00e4ger."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Vill de veta n\u00e5got, skall de fr\u00e5ga sina m\u00e4n d\u00e4r hemma. Ty det \u00e4r en skam f\u00f6r en kvinna att tala i f\u00f6rsamlingen."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00c4r det kanske fr\u00e5n er Guds ord har g\u00e5tt ut? Eller har det kommit bara till er?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Om n\u00e5gon menar sig vara profet eller andligt utrustad, skall han inse att det jag skriver till er \u00e4r Herrens bud."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Men om n\u00e5gon inte erk\u00e4nner detta, \u00e4r han sj\u00e4lv inte erk\u00e4nd."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r, mina br\u00f6der, var ivriga att profetera och hindra inte tungom\u00e5lstalandet."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Men l\u00e5t allt ske p\u00e5 ett v\u00e4rdigt s\u00e4tt och med ordning."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kristi uppst\u00e5ndelse - Br\u00f6der, jag vill p\u00e5minna er om evangeliet som jag predikade f\u00f6r er, som ni tog emot och st\u00e5r fasta i,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och genom vilket ni blir fr\u00e4lsta. Jag vill p\u00e5minna er om orden som jag f\u00f6rkunnade, om ni nu h\u00e5ller fast vid dem. Annars var det f\u00f6rg\u00e4ves att ni kom till tro."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag meddelade er det allra viktigaste, vad jag sj\u00e4lv hade tagit emot, att Kristus dog f\u00f6r v\u00e5ra synder enligt Skrifterna,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "att han blev begravd, att han uppstod p\u00e5 tredje dagen enligt Skrifterna,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och att han visade sig f\u00f6r Kefas och sedan f\u00f6r de tolv."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4refter visade han sig f\u00f6r mer \u00e4n femhundra br\u00f6der p\u00e5 en g\u00e5ng, av vilka de flesta \u00e4nnu lever, medan n\u00e5gra \u00e4r insomnade."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sedan visade han sig f\u00f6r Jakob och d\u00e4refter f\u00f6r alla apostlarna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Allra sist visade han sig ocks\u00e5 f\u00f6r mig, som \u00e4r s\u00e5som ett ofullg\u00e5nget foster."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ty jag \u00e4r den ringaste av apostlarna. Jag \u00e4r inte v\u00e4rd att kallas apostel, eftersom jag har f\u00f6rf\u00f6ljt Guds f\u00f6rsamling."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men genom Guds n\u00e5d \u00e4r jag vad jag \u00e4r, och hans n\u00e5d mot mig har inte varit f\u00f6rg\u00e4ves, utan jag har arbetat mer \u00e4n de alla, fast inte jag sj\u00e4lv, utan Guds n\u00e5d som varit med mig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vare sig det g\u00e4ller mig eller de andra, s\u00e5 f\u00f6rkunnar vi detta, och det \u00e4r detta ni har kommit till tro p\u00e5."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De d\u00f6das uppst\u00e5ndelse - Om det nu predikas att Kristus har uppst\u00e5tt fr\u00e5n de d\u00f6da, hur kan d\u00e5 n\u00e5gra bland er p\u00e5st\u00e5 att det inte finns n\u00e5gon uppst\u00e5ndelse fr\u00e5n de d\u00f6da?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om det inte finns n\u00e5gon uppst\u00e5ndelse fr\u00e5n de d\u00f6da, har inte heller Kristus uppst\u00e5tt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men om Kristus inte har uppst\u00e5tt, d\u00e5 \u00e4r v\u00e5r predikan meningsl\u00f6s och er tro meningsl\u00f6s."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 st\u00e5r vi d\u00e4r som falska vittnen om Gud, eftersom vi har vittnat mot Gud, att han uppv\u00e4ckte Kristus, som han inte har uppv\u00e4ckt, om det verkligen \u00e4r s\u00e5 att d\u00f6da inte uppst\u00e5r."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ty om de d\u00f6da inte uppst\u00e5r, har inte heller Kristus uppst\u00e5tt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men om Kristus inte har uppst\u00e5tt, d\u00e5 \u00e4r er tro meningsl\u00f6s och ni \u00e4r \u00e4nnu kvar i era synder."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 har ocks\u00e5 de som insomnat i Kristus g\u00e5tt f\u00f6rlorade."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Om vi i detta livet s\u00e4tter v\u00e5rt hopp endast till Kristus, och han inte har uppst\u00e5tt, d\u00e5 \u00e4r vi de mest beklagansv\u00e4rda av alla m\u00e4nniskor."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men nu har Kristus uppst\u00e5tt fr\u00e5n de d\u00f6da som f\u00f6rstlingen av de insomnade."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ty eftersom d\u00f6den kom genom en m\u00e4nniska, s\u00e5 kom ocks\u00e5 de d\u00f6das uppst\u00e5ndelse genom en m\u00e4nniska."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Liksom i Adam alla d\u00f6r, s\u00e5 skall ocks\u00e5 i Kristus alla g\u00f6ras levande."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men var och en i sin ordning: Kristus som f\u00f6rstlingen och sedan, vid hans ankomst, de som tillh\u00f6r honom."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e4refter kommer slutet, d\u00e5 han \u00f6verl\u00e4mnar riket \u00e5t Gud, Fadern, sedan han gjort slut p\u00e5 varje v\u00e4lde, varje makt och kraft."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ty han m\u00e5ste regera tills han har lagt alla fiender under sina f\u00f6tter."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Som den siste fienden ber\u00f6vas d\u00f6den all makt,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "ty allt har han lagt under hans f\u00f6tter. Men n\u00e4r det heter att allt \u00e4r lagt under honom, s\u00e5 \u00e4r det uppenbart att den \u00e4r undantagen som har lagt allt under Kristus."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och n\u00e4r allt har blivit lagt under honom, d\u00e5 skall Sonen sj\u00e4lv underordna sig den som har lagt allt under honom, f\u00f6r att Gud skall vara allt i alla."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Vad uppn\u00e5r annars de som d\u00f6per sig f\u00f6r de d\u00f6das skull? Om d\u00f6da inte alls uppst\u00e5r, varf\u00f6r d\u00f6per man sig d\u00e5 f\u00f6r deras skull?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Och vi, varf\u00f6r uts\u00e4tter vi oss f\u00f6r faror j\u00e4mt och st\u00e4ndigt?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jag d\u00f6r varje dag, s\u00e5 sant som jag i Kristus Jesus, v\u00e5r Herre, kan ber\u00f6mma mig av er, mina br\u00f6der."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Om jag hade t\u00e4nkt som m\u00e4nniskor i allm\u00e4nhet, n\u00e4r jag k\u00e4mpade mot vilddjuren i Efesus, vad skulle jag haft f\u00f6r nytta av det? Om de d\u00f6da inte uppst\u00e5r, l\u00e5t oss \u00e4ta och dricka, ty i morgon d\u00f6r vi."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "L\u00e5t er inte f\u00f6ras vilse. D\u00e5ligt s\u00e4llskap f\u00f6rd\u00e4rvar goda seder."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Nyktra till p\u00e5 allvar och synda inte. N\u00e5gra av er har ingen kunskap om Gud. Till er skam s\u00e4ger jag det."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Uppst\u00e5ndelsekroppen - Nu kan n\u00e5gon fr\u00e5ga: Hur uppst\u00e5r de d\u00f6da? Vad f\u00f6r slags kropp har de n\u00e4r de kommer?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Du of\u00f6rst\u00e5ndige! Vad du s\u00e5r f\u00e5r inte liv om det inte d\u00f6r."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Och vad du s\u00e5r har inte den gestalt som skall bli till, utan \u00e4r ett naket korn, kanske av vete eller av n\u00e5got annat slag."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Men Gud ger det en s\u00e5dan gestalt som han har velat, och \u00e5t varje fr\u00f6 dess egen gestalt."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Inte allt k\u00f6tt \u00e4r av samma slag. Det \u00e4r skillnad mellan m\u00e4nniskors, husdjurs, f\u00e5glars och fiskars k\u00f6tt."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Det finns ocks\u00e5 himmelska kroppar och jordiska kroppar. Men de himmelska kropparnas glans \u00e4r av ett slag, de jordiska kropparnas glans av ett annat slag."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Solen har sin glans, m\u00e5nen en annan och stj\u00e4rnorna \u00e4nnu en annan. Den ena stj\u00e4rnan skiljer sig fr\u00e5n den andra i glans."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "S\u00e5 \u00e4r det ocks\u00e5 med de d\u00f6das uppst\u00e5ndelse. Det som s\u00e5s f\u00f6rg\u00e4ngligt uppst\u00e5r of\u00f6rg\u00e4ngligt."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Det som s\u00e5s i van\u00e4ra uppst\u00e5r i h\u00e4rlighet. Det som s\u00e5s i svaghet uppst\u00e5r i kraft."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Det s\u00e5s en jordisk kropp, det uppst\u00e5r en andlig kropp. Om det finns en jordisk kropp, finns det ocks\u00e5 en andlig kropp."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "S\u00e5 st\u00e5r det skrivet: Den f\u00f6rsta m\u00e4nniskan, Adam, blev en levande varelse. Den siste Adam blev en livgivande ande."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Men det andliga \u00e4r inte det f\u00f6rsta utan det jordiska. D\u00e4refter kommer det andliga."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Den f\u00f6rsta m\u00e4nniskan var av jord, jordisk. Den andra m\u00e4nniskan kom fr\u00e5n himlen."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Som den jordiska m\u00e4nniskan var, s\u00e5 \u00e4r ocks\u00e5 de jordiska. Och som den himmelska m\u00e4nniskan \u00e4r, s\u00e5 \u00e4r ocks\u00e5 de himmelska."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Och liksom vi har burit den jordiska m\u00e4nniskans bild, skall vi ocks\u00e5 b\u00e4ra den himmelska m\u00e4nniskans bild."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Men det s\u00e4ger jag er, br\u00f6der, att k\u00f6tt och blod inte kan \u00e4rva Guds rike. Inte heller \u00e4rver det f\u00f6rg\u00e4ngliga det of\u00f6rg\u00e4ngliga."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Se, jag s\u00e4ger er en hemlighet: Vi skall inte alla insomna, men vi skall alla f\u00f6rvandlas,"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "i ett nu, p\u00e5 ett \u00f6gonblick, vid den sista basunens ljud. Ty basunen skall ljuda och de d\u00f6da skall uppst\u00e5 od\u00f6dliga, och vi skall f\u00f6rvandlas."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Ty detta f\u00f6rg\u00e4ngliga m\u00e5ste kl\u00e4s i of\u00f6rg\u00e4nglighet och detta d\u00f6dliga kl\u00e4s i od\u00f6dlighet."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Men n\u00e4r detta f\u00f6rg\u00e4ngliga har kl\u00e4tts i of\u00f6rg\u00e4nglighet och detta d\u00f6dliga kl\u00e4tts i od\u00f6dlighet, d\u00e5 skall det ord fullbordas som st\u00e5r skrivet: D\u00f6den \u00e4r uppslukad och segern vunnen."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Du d\u00f6d, var \u00e4r din seger? Du d\u00f6d, var \u00e4r din udd?"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "D\u00f6dens udd \u00e4r synden, och syndens makt kommer av lagen."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Men Gud vare tack, som ger oss segern genom v\u00e5r Herre Jesus Kristus."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Var d\u00e4rf\u00f6r fasta och orubbliga, mina \u00e4lskade br\u00f6der, och arbeta alltid h\u00e4ngivet f\u00f6r Herren, eftersom ni vet att ert arbete i Herren inte \u00e4r f\u00f6rg\u00e4ves."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Insamlingen till de heliga - N\u00e4r det g\u00e4ller insamlingen till de heliga, skall ni ocks\u00e5 g\u00f6ra som jag har f\u00f6reskrivit f\u00f6rsamlingarna i Galatien."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "P\u00e5 f\u00f6rsta veckodagen skall var och en av er hemma l\u00e4gga undan och samla ihop vad han lyckas spara, s\u00e5 att insamlingarna inte sker f\u00f6rst vid min ankomst."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r jag kommer skall jag skicka de m\u00e4n som ni finner l\u00e4mpliga, f\u00f6rsedda med brev till Jerusalem f\u00f6r att \u00f6verl\u00e4mna er g\u00e5va."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men om det finns sk\u00e4l f\u00f6r mig att resa, kommer de att resa tillsammans med mig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Apostelns resplaner - Jag t\u00e4nker komma till er sedan jag har farit genom Makedonien, f\u00f6r jag tar v\u00e4gen \u00f6ver Makedonien."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men hos er stannar jag om m\u00f6jligt en tid, kanske hela vintern, s\u00e5 att ni f\u00e5r utrusta mig f\u00f6r fortsatt resa, vart den nu g\u00e5r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag vill inte nu bes\u00f6ka er p\u00e5 genomresa, f\u00f6r jag hoppas kunna stanna kvar hos er en tid, om Herren till\u00e5ter."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "I Efesus stannar jag till pingst,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "eftersom en d\u00f6rr st\u00e5r \u00f6ppen f\u00f6r mig till ett stort och omfattande arbete. Jag har ocks\u00e5 m\u00e5nga motst\u00e5ndare."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Timoteus och Apollos bes\u00f6k - N\u00e4r Timoteus kommer, se d\u00e5 till att han kan vistas hos er utan att beh\u00f6va oroas. Han arbetar f\u00f6r Herren liksom jag,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och ingen f\u00e5r d\u00e4rf\u00f6r se ner p\u00e5 honom. S\u00e4nd honom i v\u00e4g i frid, s\u00e5 att han kan komma till mig. Jag v\u00e4ntar p\u00e5 honom tillsammans med br\u00f6derna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vad v\u00e5r broder Apollos betr\u00e4ffar, s\u00e5 har jag ivrigt uppmanat honom att resa till er tillsammans med br\u00f6derna. Men han ville inte alls komma nu utan reser n\u00e4r han finner ett l\u00e4mpligt tillf\u00e4lle."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "F\u00f6rmaningar och h\u00e4lsningar - Vaka, st\u00e5 fasta i tron. Var manliga och starka."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "L\u00e5t allt hos er ske i k\u00e4rlek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag ber er, br\u00f6der: Ni k\u00e4nner Stefanas familj och vet att de \u00e4r Akajas f\u00f6rstlingsfrukt och att de har st\u00e4llt sig sj\u00e4lva till de heligas tj\u00e4nst."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "R\u00e4tta er d\u00e4rf\u00f6r efter s\u00e5dana och alla dem som tar del i det arbetet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag \u00e4r glad \u00f6ver att Stefanas, Fortunatus och Akaikus har kommit. De har fyllt tomrummet efter er"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och upplivat min ande liksom er. S\u00e4tt v\u00e4rde p\u00e5 s\u00e5dana."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "F\u00f6rsamlingarna i Asien h\u00e4lsar till er. Akvila och Priska tillsammans med f\u00f6rsamlingen i deras hus h\u00e4lsar hj\u00e4rtligt till er i Herren."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Alla br\u00f6derna h\u00e4lsar till er. H\u00e4lsa varandra med en helig kyss."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Denna h\u00e4lsning skriver jag, Paulus, med egen hand."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Om n\u00e5gon inte har Herren k\u00e4r, skall han vara under f\u00f6rbannelse. Marana tha."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Herren Jesu n\u00e5d vare med er."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Min k\u00e4rlek vare med er alla i Kristus Jesus."
                }
            }
        }
    }
}