{
    "version": "SFB",
    "book_name": "1 John",
    "book_nr": "62",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Livets Ord - Det som var fr\u00e5n begynnelsen, det vi har h\u00f6rt, det vi med egna \u00f6gon har sett, det vi sk\u00e5dade och med v\u00e5ra h\u00e4nder r\u00f6rde vid - om Livets Ord \u00e4r det vi vittnar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ja, livet uppenbarades, vi har sett det och vittnar om det och f\u00f6rkunnar f\u00f6r er det eviga livet, som var hos Fadern och uppenbarades f\u00f6r oss."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det vi har sett och h\u00f6rt f\u00f6rkunnar vi f\u00f6r er, f\u00f6r att ocks\u00e5 ni skall ha gemenskap med oss. Och v\u00e5r gemenskap \u00e4r med Fadern och hans Son Jesus Kristus."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och detta skriver vi f\u00f6r att v\u00e5r gl\u00e4dje skall vara fullkomlig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vandra i ljuset - Detta \u00e4r det budskap som vi har h\u00f6rt fr\u00e5n honom och som vi f\u00f6rkunnar f\u00f6r er, att Gud \u00e4r ljus och att inget m\u00f6rker finns i honom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Om vi s\u00e4ger att vi har gemenskap med honom och vandrar i m\u00f6rkret, s\u00e5 ljuger vi och handlar inte efter sanningen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men om vi vandrar i ljuset, liksom han \u00e4r i ljuset, s\u00e5 har vi gemenskap med varandra, och Jesu, hans Sons, blod renar oss fr\u00e5n all synd."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om vi s\u00e4ger att vi inte har synd, bedrar vi oss sj\u00e4lva och sanningen finns inte i oss."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om vi bek\u00e4nner v\u00e5ra synder, \u00e4r han trofast och r\u00e4ttf\u00e4rdig, s\u00e5 att han f\u00f6rl\u00e5ter oss v\u00e5ra synder och renar oss fr\u00e5n all or\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Om vi s\u00e4ger att vi inte har syndat, g\u00f6r vi honom till en l\u00f6gnare, och hans ord \u00e4r inte i oss."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mina barn, detta skriver jag till er f\u00f6r att ni inte skall synda. Men om n\u00e5gon syndar, har vi en som f\u00f6r v\u00e5r talan inf\u00f6r Fadern - Jesus Kristus som \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han \u00e4r f\u00f6rsoningen f\u00f6r v\u00e5ra synder, och inte bara f\u00f6r v\u00e5ra utan ocks\u00e5 f\u00f6r hela v\u00e4rldens."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vi vet att vi har l\u00e4rt k\u00e4nna honom, n\u00e4r vi h\u00e5ller fast vid hans bud."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Den som s\u00e4ger: &#34;Jag k\u00e4nner honom&#34; och inte h\u00e5ller fast vid hans bud, han \u00e4r en l\u00f6gnare och sanningen finns inte i honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men hos den som h\u00e5ller fast vid hans ord har Guds k\u00e4rlek verkligen n\u00e5tt sitt m\u00e5l. S\u00e5 vet vi att vi \u00e4r i honom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Den som s\u00e4ger sig f\u00f6rbli i honom \u00e4r skyldig att sj\u00e4lv leva s\u00e5 som han levde."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mina \u00e4lskade, det \u00e4r inte ett nytt bud jag skriver till er utan ett gammalt som ni har haft fr\u00e5n b\u00f6rjan. Detta gamla bud \u00e4r ordet som ni har h\u00f6rt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 \u00e4r det ett nytt bud jag skriver till er. Detta \u00e4r sant i honom och i er, eftersom m\u00f6rkret viker och det sanna ljuset redan lyser."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den som s\u00e4ger sig vara i ljuset och hatar sin broder \u00e4r \u00e4nnu kvar i m\u00f6rkret."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den som \u00e4lskar sin broder f\u00f6rblir i ljuset, och i honom finns inget som leder till fall."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men den som hatar sin broder \u00e4r i m\u00f6rkret och vandrar i m\u00f6rkret. Han vet inte vart han g\u00e5r, ty m\u00f6rkret har f\u00f6rblindat hans \u00f6gon."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag skriver till er, barn: era synder \u00e4r f\u00f6rl\u00e5tna f\u00f6r hans namns skull."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag skriver till er, f\u00e4der: ni har l\u00e4rt k\u00e4nna honom som \u00e4r fr\u00e5n begynnelsen. Jag skriver till er, unga m\u00e4n: ni har besegrat den onde."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag har skrivit till er, barn: ni har l\u00e4rt k\u00e4nna Fadern. Jag har skrivit till er, f\u00e4der: ni har l\u00e4rt k\u00e4nna honom som \u00e4r fr\u00e5n begynnelsen. Jag har skrivit till er, unga m\u00e4n: ni \u00e4r starka och Guds ord f\u00f6rblir i er och ni har besegrat den onde."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c4lska inte v\u00e4rlden, inte heller det som \u00e4r i v\u00e4rlden. Om n\u00e5gon \u00e4lskar v\u00e4rlden, finns inte Faderns k\u00e4rlek i honom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ty allt som finns i v\u00e4rlden, k\u00f6ttets beg\u00e4r och \u00f6gonens beg\u00e4r och h\u00f6gmod \u00f6ver livets goda, det kommer inte fr\u00e5n Fadern utan fr\u00e5n v\u00e4rlden."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och v\u00e4rlden och dess beg\u00e4r f\u00f6rg\u00e5r, men den som g\u00f6r Guds vilja f\u00f6rblir i evighet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Antikrists och antikristers framtr\u00e4dande - K\u00e4ra barn, den sista tiden \u00e4r h\u00e4r. Och liksom ni har h\u00f6rt att Antikrist skall komma, s\u00e5 har redan nu m\u00e5nga antikrister tr\u00e4tt fram. Av detta f\u00f6rst\u00e5r vi att den sista tiden har kommit."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Fr\u00e5n oss har de utg\u00e5tt, men de h\u00f6rde aldrig till oss. Om de hade h\u00f6rt till oss skulle de ha blivit kvar hos oss. Men detta skedde f\u00f6r att det skulle bli uppenbart att inte alla h\u00f6r till oss."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ni har en sm\u00f6rjelse fr\u00e5n den Helige och k\u00e4nner alla sanningen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Inte har jag skrivit till er d\u00e4rf\u00f6r att ni saknar insikt i sanningen, utan d\u00e4rf\u00f6r att ni k\u00e4nner den och vet att ingen l\u00f6gn kommer fr\u00e5n sanningen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vem \u00e4r l\u00f6gnaren, om inte den som f\u00f6rnekar att Jesus \u00e4r Kristus? Den \u00e4r Antikrist som f\u00f6rnekar Fadern och Sonen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Den som f\u00f6rnekar Sonen har inte heller Fadern. Den som bek\u00e4nner Sonen har ocks\u00e5 Fadern."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "L\u00e5t det ni har h\u00f6rt fr\u00e5n b\u00f6rjan f\u00f6rbli i er. Om det som ni har h\u00f6rt fr\u00e5n b\u00f6rjan f\u00f6rblir i er, kommer ni ocks\u00e5 att f\u00f6rbli i Sonen och i Fadern."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och detta \u00e4r vad han sj\u00e4lv lovade oss, det eviga livet."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Detta har jag skrivit till er med tanke p\u00e5 dem som f\u00f6rs\u00f6ker leda er vilse."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Vad er betr\u00e4ffar, s\u00e5 f\u00f6rblir i er den sm\u00f6rjelse som ni har tagit emot av honom, och ni beh\u00f6ver inte n\u00e5gon som undervisar er, utan vad hans sm\u00f6rjelse l\u00e4r er om allting \u00e4r sanning och inte l\u00f6gn. F\u00f6rbli i honom, s\u00e5 som den har l\u00e4rt er."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ja, k\u00e4ra barn, f\u00f6rbli i honom, s\u00e5 att vi kan vara frimodiga n\u00e4r han uppenbarar sig och inte beh\u00f6ver st\u00e5 d\u00e4r med skam inf\u00f6r honom n\u00e4r han kommer \u00e5ter."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Om ni vet att han \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig, d\u00e5 inser ni ocks\u00e5 att var och en som g\u00f6r det som \u00e4r r\u00e4tt \u00e4r f\u00f6dd av honom."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds barn - Se, vilken k\u00e4rlek Fadern har sk\u00e4nkt oss: att vi f\u00e5r kallas Guds barn, och det \u00e4r vi ocks\u00e5. V\u00e4rlden k\u00e4nner oss inte, d\u00e4rf\u00f6r att den inte har l\u00e4rt k\u00e4nna honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mina \u00e4lskade, vi \u00e4r nu Guds barn, och vad vi skall bli \u00e4r \u00e4nnu inte uppenbarat. Men vi vet att n\u00e4r han uppenbaras, kommer vi att bli lika honom, ty d\u00e5 f\u00e5r vi se honom s\u00e5dan han \u00e4r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och var och en som har detta hopp till honom renar sig, liksom han \u00e4r ren."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Var och en som g\u00f6r synd bryter mot lagen, ty synd \u00e4r brott mot lagen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och ni vet att han uppenbarades f\u00f6r att ta bort synderna, och synd finns inte i honom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Den som f\u00f6rblir i honom syndar inte. Den som syndar har inte sett honom och k\u00e4nner honom inte."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "K\u00e4ra barn, l\u00e5t ingen f\u00f6ra er vilse. Den som g\u00f6r det r\u00e4tta \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig liksom han \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Den som g\u00f6r synd \u00e4r av dj\u00e4vulen, ty dj\u00e4vulen har syndat \u00e4nda fr\u00e5n begynnelsen. Och Guds Son uppenbarades f\u00f6r att han skulle g\u00f6ra slut p\u00e5 dj\u00e4vulens g\u00e4rningar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den som \u00e4r f\u00f6dd av Gud g\u00f6r inte synd, ty Guds s\u00e4d f\u00f6rblir i honom. Han kan inte synda, eftersom han \u00e4r f\u00f6dd av Gud."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt \u00e4r det uppenbart vilka som \u00e4r Guds barn och vilka som \u00e4r dj\u00e4vulens barn: den som inte g\u00f6r det r\u00e4tta, \u00e4r inte av Gud, ej heller den som inte \u00e4lskar sin broder."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ty detta \u00e4r det bud som ni har h\u00f6rt fr\u00e5n b\u00f6rjan, att vi skall \u00e4lska varandra"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och inte likna Kain, som var den ondes barn och m\u00f6rdade sin bror. Och varf\u00f6r m\u00f6rdade Kain honom? Jo, d\u00e4rf\u00f6r att hans g\u00e4rningar var onda men hans brors var r\u00e4ttf\u00e4rdiga."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Br\u00f6der, var inte f\u00f6rv\u00e5nade \u00f6ver att v\u00e4rlden hatar er."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vi vet att vi har g\u00e5tt \u00f6ver fr\u00e5n d\u00f6den till livet, ty vi \u00e4lskar br\u00f6derna. Den som inte \u00e4lskar blir kvar i d\u00f6den."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Den som hatar sin broder \u00e4r en m\u00f6rdare, och ni vet att ingen m\u00f6rdare har evigt liv i sig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Genom att han gav sitt liv f\u00f6r oss har vi l\u00e4rt k\u00e4nna k\u00e4rleken. S\u00e5 \u00e4r ocks\u00e5 vi skyldiga att ge v\u00e5rt liv f\u00f6r v\u00e5ra br\u00f6der."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Om n\u00e5gon har denna v\u00e4rldens tillg\u00e5ngar och ser sin broder lida n\u00f6d men st\u00e4nger sitt hj\u00e4rta f\u00f6r honom, hur kan d\u00e5 Guds k\u00e4rlek f\u00f6rbli i honom?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "K\u00e4ra barn, l\u00e5t oss \u00e4lska, inte med ord eller fraser utan i handling och sanning."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 vet vi att vi \u00e4r av sanningen, och vi kan inf\u00f6r honom \u00f6vertyga v\u00e5rt hj\u00e4rta,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "vad det \u00e4n anklagar oss f\u00f6r, att Gud \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n v\u00e5rt hj\u00e4rta och vet allt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mina \u00e4lskade, om hj\u00e4rtat inte anklagar oss \u00e4r vi frimodiga inf\u00f6r Gud,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "och vad vi \u00e4n ber om, det f\u00e5r vi av honom, ty vi h\u00e5ller hans bud och g\u00f6r det som gl\u00e4der honom."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och detta \u00e4r hans bud, att vi skall tro p\u00e5 hans Son Jesu Kristi namn och \u00e4lska varandra s\u00e5 som han har befallt oss."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Den som h\u00e5ller fast vid hans budskap f\u00f6rblir i Gud och Gud i honom. Och att Gud f\u00f6rblir i oss, det vet vi av Anden som han gav oss."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00f6va andarna - Mina \u00e4lskade, tro inte alla andar utan pr\u00f6va andarna om de kommer fr\u00e5n Gud. Ty m\u00e5nga falska profeter har g\u00e5tt ut i v\u00e4rlden."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e5 k\u00e4nner ni igen Guds Ande: varje ande, som bek\u00e4nner att Jesus \u00e4r Kristus, som kommit i k\u00f6ttet, han \u00e4r fr\u00e5n Gud,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och varje ande som inte bek\u00e4nner Jesus, han \u00e4r inte fr\u00e5n Gud. Det \u00e4r Antikrists ande, som ni har h\u00f6rt skulle komma och som redan nu \u00e4r i v\u00e4rlden."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ni, k\u00e4ra barn, \u00e4r fr\u00e5n Gud och har besegrat dem, ty han som \u00e4r i er \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n den som \u00e4r i v\u00e4rlden."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De \u00e4r av v\u00e4rlden och d\u00e4rf\u00f6r talar de vad som \u00e4r av v\u00e4rlden, och v\u00e4rlden lyssnar till dem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vi tillh\u00f6r Gud. Den som k\u00e4nner Gud lyssnar till oss, den som inte \u00e4r av Gud lyssnar inte till oss. Det \u00e4r s\u00e5 vi k\u00e4nner igen sanningens Ande och villfarelsens ande."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Guds k\u00e4rlek och v\u00e5r - Mina \u00e4lskade, l\u00e5t oss \u00e4lska varandra, ty k\u00e4rleken \u00e4r av Gud, och var och en som \u00e4lskar \u00e4r f\u00f6dd av Gud och k\u00e4nner Gud."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Den som inte \u00e4lskar har inte l\u00e4rt k\u00e4nna Gud, ty Gud \u00e4r k\u00e4rlek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e5 uppenbarades Guds k\u00e4rlek till oss: han s\u00e4nde sin enf\u00f6dde Son till v\u00e4rlden f\u00f6r att vi skulle leva genom honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "K\u00e4rleken best\u00e5r inte i att vi har \u00e4lskat Gud utan i att han har \u00e4lskat oss och s\u00e4nt sin Son till f\u00f6rsoning f\u00f6r v\u00e5ra synder."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mina \u00e4lskade, om Gud \u00e4lskade oss s\u00e5 h\u00f6gt, \u00e4r ocks\u00e5 vi skyldiga att \u00e4lska varandra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ingen har n\u00e5gonsin sett Gud. Om vi \u00e4lskar varandra f\u00f6rblir Gud i oss, och hans k\u00e4rlek har n\u00e5tt sitt m\u00e5l i oss."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vi vet att vi f\u00f6rblir i honom och han i oss, d\u00e4rf\u00f6r att han har gett oss av sin Ande."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vi har sett och vittnar om att Fadern har s\u00e4nt sin Son som v\u00e4rldens Fr\u00e4lsare."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Den som bek\u00e4nner att Jesus \u00e4r Guds Son, i honom f\u00f6rblir Gud och han sj\u00e4lv f\u00f6rblir i Gud."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och vi har l\u00e4rt k\u00e4nna den k\u00e4rlek som Gud har till oss och tror p\u00e5 den. Gud \u00e4r k\u00e4rlek och den som f\u00f6rblir i k\u00e4rleken f\u00f6rblir i Gud, och Gud f\u00f6rblir i honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "I detta har k\u00e4rleken n\u00e5tt sitt m\u00e5l hos oss: att vi \u00e4r frimodiga p\u00e5 domens dag. Ty s\u00e5dan han \u00e4r, s\u00e5dana \u00e4r ocks\u00e5 vi i den h\u00e4r v\u00e4rlden."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "R\u00e4dsla finns inte i k\u00e4rleken, utan den fullkomliga k\u00e4rleken driver ut r\u00e4dslan. R\u00e4dslan h\u00f6r ju samman med straff, och den som \u00e4r r\u00e4dd \u00e4r inte fullkomnad i k\u00e4rleken."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vi \u00e4lskar d\u00e4rf\u00f6r att han f\u00f6rst har \u00e4lskat oss."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Om n\u00e5gon s\u00e4ger att han \u00e4lskar Gud och hatar sin broder, s\u00e5 \u00e4r han en l\u00f6gnare. Ty den som inte \u00e4lskar sin broder som han har sett, kan inte \u00e4lska Gud som han inte har sett."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och detta \u00e4r det bud som vi har fr\u00e5n honom, att den som \u00e4lskar Gud ocks\u00e5 skall \u00e4lska sin broder."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tron p\u00e5 Guds Son - Var och en som tror att Jesus \u00e4r Kristus, han \u00e4r f\u00f6dd av Gud, och var och en som \u00e4lskar Gud som har f\u00f6tt, \u00e4lskar ocks\u00e5 den som \u00e4r f\u00f6dd av honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r vi \u00e4lskar Gud och h\u00e5ller hans bud, d\u00e5 vet vi att vi \u00e4lskar Guds barn."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Detta \u00e4r k\u00e4rleken till Gud: att vi h\u00e5ller hans bud. Och hans bud \u00e4r inte tunga."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ty allt som \u00e4r f\u00f6tt av Gud besegrar v\u00e4rlden, och detta \u00e4r den seger som har besegrat v\u00e4rlden: v\u00e5r tro."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vem kan besegra v\u00e4rlden utom den som tror att Jesus \u00e4r Guds Son?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det \u00e4r han som kom genom vatten och blod, Jesus Kristus, inte bara genom vattnet, utan genom vattnet och blodet. Och det \u00e4r Anden som vittnar, eftersom Anden \u00e4r sanningen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ty det \u00e4r tre som vittnar:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Anden, vattnet och blodet, och de tre s\u00e4ger ett och detsamma."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om vi godtar m\u00e4nniskors vittnesb\u00f6rd, s\u00e5 skall vi veta att Guds vittnesb\u00f6rd \u00e4r f\u00f6rmer, eftersom detta \u00e4r Guds vittnesb\u00f6rd: att han har vittnat om sin Son."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den som tror p\u00e5 Guds Son har vittnesb\u00f6rdet inom sig. Den som inte tror p\u00e5 Gud g\u00f6r honom till en l\u00f6gnare, eftersom han inte tror p\u00e5 vittnesb\u00f6rdet som Gud har givit om sin Son."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och detta \u00e4r vittnesb\u00f6rdet: Gud har sk\u00e4nkt oss evigt liv, och det livet \u00e4r i hans Son."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den som har Sonen har livet. Den som inte har Guds Son har inte livet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Detta skriver jag till er f\u00f6r att ni skall veta att ni har evigt liv, ni som tror p\u00e5 Guds Sons namn."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och detta \u00e4r den tillit vi har till honom, att om vi ber om n\u00e5got efter hans vilja, s\u00e5 h\u00f6r han oss."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och n\u00e4r vi vet att han h\u00f6r oss, vad vi \u00e4n ber om, s\u00e5 vet vi ocks\u00e5 att vi redan har det som vi bett honom om."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Om n\u00e5gon ser sin broder beg\u00e5 en synd som inte \u00e4r till d\u00f6ds, skall han be, och Gud skall ge liv \u00e5t honom, \u00e5t dem som inte beg\u00e5r synd till d\u00f6ds. Det finns synd som \u00e4r till d\u00f6ds, och jag s\u00e4ger inte att man skall be f\u00f6r den."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "All or\u00e4ttf\u00e4rdighet \u00e4r synd, men det finns synd som inte \u00e4r till d\u00f6ds."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vi vet att ingen som \u00e4r f\u00f6dd av Gud syndar. Han som \u00e4r f\u00f6dd av Gud bevarar honom, s\u00e5 att den onde inte kan r\u00f6ra honom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vi vet att vi tillh\u00f6r Gud och att hela v\u00e4rlden \u00e4r i den ondes v\u00e5ld."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vi vet att Guds Son har kommit och gett oss f\u00f6rst\u00e5nd, s\u00e5 att vi k\u00e4nner den Sanne, och vi \u00e4r i den Sanne, i hans Son Jesus Kristus. Han \u00e4r den sanne Guden och det eviga livet."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "K\u00e4ra barn, var p\u00e5 er vakt mot avgudarna."
                }
            }
        }
    }
}