{
    "version": "SFB",
    "book_name": "1 Peter",
    "book_nr": "60",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e4lsning - Fr\u00e5n Petrus, Jesu Kristi apostel, till de utvalda som lever kringspridda som fr\u00e4mlingar i Pontus, Galatien, Kappadocien, Asien och Bitynien."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ni \u00e4r av Gud, Fadern, f\u00f6rutbest\u00e4mda till att helgas genom Anden, s\u00e5 att ni lyder och blir best\u00e4nkta med Jesu Kristi blod. M\u00e5 n\u00e5d och frid i allt rikligare m\u00e5tt komma er till del."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ett levande hopp - V\u00e4lsignad \u00e4r v\u00e5r Herre Jesu Kristi Gud och Fader. I sin stora barmh\u00e4rtighet har han genom Jesu Kristi uppst\u00e5ndelse fr\u00e5n de d\u00f6da f\u00f6tt oss p\u00e5 nytt till ett levande hopp,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "till ett arv som aldrig kan f\u00f6rst\u00f6ras, fl\u00e4ckas eller vissna och som \u00e4r f\u00f6rvarat \u00e5t er i himlen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Med Guds makt blir ni genom tron bevarade till den fr\u00e4lsning som finns beredd och skall uppenbaras i den sista tiden."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gl\u00e4d er d\u00e4rf\u00f6r, om ni nu en kort tid m\u00e5ste utst\u00e5 pr\u00f6vningar av olika slag."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c4ktheten i er tro \u00e4r l\u00e5ngt v\u00e4rdefullare \u00e4n guld som \u00e4r f\u00f6rg\u00e4ngligt, fast\u00e4n det h\u00e5ller provet i eld, och den tron skall visa sig bli till lov, pris och \u00e4ra, n\u00e4r Jesus Kristus uppenbarar sig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Honom \u00e4lskar ni utan att ha sett honom, och fast\u00e4n ni \u00e4nnu inte ser honom, tror ni p\u00e5 honom och jublar \u00f6ver honom i obeskrivlig, himmelsk gl\u00e4dje,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "d\u00e5 ni nu \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g att vinna m\u00e5let f\u00f6r er tro, era sj\u00e4lars fr\u00e4lsning."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det var denna fr\u00e4lsning som profeterna s\u00f6kte och forskade efter, de som profeterade om den n\u00e5d som ni skulle f\u00e5."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De unders\u00f6kte vem eller vilken tid Kristi Ande i dem visade p\u00e5, n\u00e4r han f\u00f6rutsade Kristi lidanden och den h\u00e4rlighet som skulle f\u00f6lja."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och det blev uppenbarat f\u00f6r dem att det inte var sig sj\u00e4lva utan er de tj\u00e4nade med sitt budskap. Detta har nu f\u00f6rkunnats f\u00f6r er genom dem som i den helige Ande, s\u00e4nd fr\u00e5n himlen, predikade evangeliet f\u00f6r er. Och detta \u00f6nskar \u00e4nglarna att f\u00e5 blicka in i."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ni skall vara heliga - Sp\u00e4nn d\u00e4rf\u00f6r b\u00e4ltet om livet och var vakna och s\u00e4tt ert hopp helt och fullt till den n\u00e5d som skall komma er till del, n\u00e4r Jesus Kristus uppenbaras."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Som lydnadens barn skall ni inte styras av de beg\u00e4r som ni tidigare levde i n\u00e4r ni \u00e4nnu var okunniga."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nej, liksom han som har kallat er \u00e4r helig, skall ni f\u00f6ra ett alltigenom helgat liv."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Det st\u00e5r skrivet: Ni skall vara heliga, ty jag \u00e4r helig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Om ni ropar &#34;Fader&#34; till honom, som opartiskt d\u00f6mer var och en efter hans g\u00e4rning, s\u00e5 vandra h\u00e4r i gudsfruktan under er tid som fr\u00e4mlingar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ni vet ju att det inte var med f\u00f6rg\u00e4ngliga ting, med silver eller guld, som ni blev frik\u00f6pta fr\u00e5n det meningsl\u00f6sa liv ni \u00e4rvt fr\u00e5n era f\u00e4der,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "utan med Kristi dyrbara blod, som med blodet av ett lamm utan fel och lyte."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han var utsedd redan f\u00f6re v\u00e4rldens skapelse men har i dessa sista tider uppenbarats f\u00f6r er skull,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "ni som genom honom tror p\u00e5 Gud, som uppv\u00e4ckte honom fr\u00e5n de d\u00f6da och gav honom h\u00e4rlighet, s\u00e5 att er tro och ert hopp st\u00e5r till Gud."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Guds levande ord - Ni har renat era sj\u00e4lar genom att lyda sanningen, s\u00e5 att ni \u00e4lskar varandra uppriktigt som br\u00f6der. \u00c4lska d\u00e5 varandra uth\u00e5lligt av rent hj\u00e4rta."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ni \u00e4r ju f\u00f6dda p\u00e5 nytt, inte av en f\u00f6rg\u00e4nglig s\u00e4d, utan genom en of\u00f6rg\u00e4nglig, genom Guds levande ord som best\u00e5r."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ty allt k\u00f6tt \u00e4r som gr\u00e4set och all dess h\u00e4rlighet som blomman i gr\u00e4set. Gr\u00e4set vissnar bort och blomman faller av,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "men Herrens ord f\u00f6rblir i evighet. Det \u00e4r detta ord som har f\u00f6rkunnats f\u00f6r er."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00e4gg d\u00e4rf\u00f6r bort allt slags ondska, falskhet och hyckleri, avund och f\u00f6rtal."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "L\u00e4ngta som nyf\u00f6dda barn efter den rena andliga mj\u00f6lken, s\u00e5 att ni genom den v\u00e4xer upp till fr\u00e4lsning,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "d\u00e5 ni nu har smakat att Herren \u00e4r god."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ett heligt pr\u00e4sterskap - Kom till honom, den levande stenen, som visserligen \u00e4r f\u00f6rkastad av m\u00e4nniskor men \u00e4r utvald och dyrbar inf\u00f6r Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och l\u00e5t er sj\u00e4lva som levande stenar byggas upp till ett andligt hus, ett heligt pr\u00e4sterskap, som skall framb\u00e4ra andliga offer som Gud tack vare Jesus Kristus tar emot med gl\u00e4dje."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det st\u00e5r n\u00e4mligen i Skriften: Se, jag l\u00e4gger i Sion en utvald, dyrbar h\u00f6rnsten, och den som tror p\u00e5 den skall aldrig komma p\u00e5 skam."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "F\u00f6r er som tror \u00e4r den allts\u00e5 dyrbar, men f\u00f6r dem som inte tror har den sten som byggnadsarbetarna kastade bort, blivit en h\u00f6rnsten,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "en st\u00f6testen och en klippa till fall. De st\u00f6ter emot den d\u00e4rf\u00f6r att de inte lyder ordet. S\u00e5 var ocks\u00e5 best\u00e4mt om dem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men ni \u00e4r ett utvalt sl\u00e4kte, ett konungsligt pr\u00e4sterskap, ett heligt folk, ett Guds eget folk, f\u00f6r att ni skall f\u00f6rkunna hans h\u00e4rliga g\u00e4rningar, han som har kallat er fr\u00e5n m\u00f6rkret till sitt underbara ljus."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ni som f\u00f6rut inte var ett folk \u00e4r nu Guds folk, ni som inte hade f\u00e5tt barmh\u00e4rtighet har nu f\u00e5tt barmh\u00e4rtighet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En ny livsf\u00f6ring - Mina \u00e4lskade, jag uppmanar er som fr\u00e4mlingar och g\u00e4ster att h\u00e5lla er borta fr\u00e5n de k\u00f6ttsliga beg\u00e4ren som f\u00f6r krig mot sj\u00e4len."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Uppf\u00f6r er v\u00e4l bland hedningarna, s\u00e5 att de, n\u00e4r de anklagar er som f\u00f6rbrytare, ser alla goda g\u00e4rningar ni g\u00f6r och prisar Gud den dag han upps\u00f6ker dem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Underordna er varje myndighet f\u00f6r Herrens skull, det m\u00e5 g\u00e4lla kejsaren som h\u00f6gste h\u00e4rskare"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "eller landsh\u00f6vdingarna, som \u00e4r uts\u00e4nda av honom f\u00f6r att straffa dem som g\u00f6r det onda och hedra dem som g\u00f6r det goda."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ty det \u00e4r Guds vilja att ni genom att g\u00f6ra gott skall tysta munnen p\u00e5 of\u00f6rst\u00e5ndiga och okunniga m\u00e4nniskor."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ni \u00e4r fria, men anv\u00e4nd inte friheten som t\u00e4ckmantel f\u00f6r att g\u00f6ra det onda utan f\u00f6r att tj\u00e4na Gud."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Visa aktning f\u00f6r alla, \u00e4lska br\u00f6derna, frukta Gud och v\u00f6rda kejsaren."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kristus som f\u00f6red\u00f6me och Fr\u00e4lsare - Ni slavar, underordna er era herrar och visa dem all respekt, inte bara de goda och milda utan \u00e4ven de h\u00e5rda."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Om n\u00e5gon som vet att Gud \u00e4r med honom, h\u00e5ller ut n\u00e4r han f\u00e5r lida oskyldigt, s\u00e5 \u00e4r det n\u00e5d fr\u00e5n Gud."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vad \u00e4r det f\u00f6r ber\u00f6mv\u00e4rt, om ni h\u00e4rdar ut med att bli slagna n\u00e4r ni handlar or\u00e4tt? Men om ni h\u00e5ller ut n\u00e4r ni f\u00e5r lida fast ni handlar r\u00e4tt, d\u00e5 \u00e4r det n\u00e5d fr\u00e5n Gud."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Detta har ni blivit kallade till. Kristus led ju i ert st\u00e4lle och efterl\u00e4mnade ett exempel \u00e5t er, f\u00f6r att ni skulle f\u00f6lja i hans fotsp\u00e5r."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Han hade inte beg\u00e5tt n\u00e5gon synd, och svek fanns inte i hans mun."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r han blev sm\u00e4dad, sm\u00e4dade han inte igen, och n\u00e4r han led, hotade han inte, utan \u00f6verl\u00e4mnade sin sak \u00e5t honom som d\u00f6mer r\u00e4ttvist."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och v\u00e5ra synder bar han i sin kropp upp p\u00e5 korsets tr\u00e4, f\u00f6r att vi skulle d\u00f6 bort fr\u00e5n synderna och leva f\u00f6r r\u00e4ttf\u00e4rdigheten. Och genom hans s\u00e5r har ni blivit botade."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ni var som vilseg\u00e5ngna f\u00e5r, men nu har ni v\u00e4nt om till era sj\u00e4lars herde och v\u00e5rdare."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Man och hustru - P\u00e5 samma s\u00e4tt skall ni hustrur underordna er era m\u00e4n, s\u00e5 att den man som inte vill tro ordet kan vinnas utan ord genom sin hustrus liv,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "n\u00e4r han ser hur gudfruktigt och rent hon lever."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Er prydnad skall inte vara n\u00e5got yttre: konstfulla h\u00e5rupps\u00e4ttningar, p\u00e5h\u00e4ngda guldsmycken eller fina kl\u00e4der,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "utan hj\u00e4rtats dolda m\u00e4nniska med den of\u00f6rg\u00e4ngliga sk\u00f6nheten hos en mild och stilla ande. Det \u00e4r mycket dyrbart i Guds \u00f6gon."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e5 prydde sig ocks\u00e5 f\u00f6rr de heliga kvinnor som satte sitt hopp till Gud. De underordnade sig sina m\u00e4n,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "s\u00e5 som Sara var lydig mot Abraham och kallade honom herre. Hennes barn har ni blivit, n\u00e4r ni g\u00f6r det som \u00e4r gott och inte l\u00e5ter skr\u00e4mma er."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt skall ni m\u00e4n leva f\u00f6rst\u00e5ndigt tillsammans med era hustrur som \u00e4r det svagare k\u00e4rlet. Visa dem aktning som medarvingar till livets n\u00e5d, s\u00e5 att era b\u00f6ner inte blir hindrade."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Att lida f\u00f6r Kristi skull - Till sist, var alla ett i sj\u00e4l och sinne, visa medk\u00e4nsla, \u00e4lska br\u00f6derna, var barmh\u00e4rtiga och \u00f6dmjuka."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L\u00f6na inte ont med ont eller skymf med skymf. Tv\u00e4rtom skall ni v\u00e4lsigna, eftersom ni \u00e4r kallade att \u00e4rva v\u00e4lsignelse."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ty den som \u00e4lskar livet och vill se goda dagar skall avh\u00e5lla sin tunga fr\u00e5n det som \u00e4r ont och sina l\u00e4ppar fr\u00e5n att tala svek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han skall v\u00e4nda sig bort fr\u00e5n det onda och g\u00f6ra det goda, s\u00f6ka efter frid och str\u00e4va efter den."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ty Herrens \u00f6gon \u00e4r v\u00e4nda till de r\u00e4ttf\u00e4rdiga, och hans \u00f6ron \u00e4r \u00f6ppna f\u00f6r deras b\u00f6ner. Men Herrens ansikte \u00e4r v\u00e4nt emot dem som g\u00f6r det onda."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vem kan g\u00f6ra er n\u00e5got ont, om ni ivrar f\u00f6r det goda?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ja, \u00e4ven om ni skulle f\u00e5 lida f\u00f6r r\u00e4ttf\u00e4rdighetens skull, \u00e4r ni saliga. Var inte r\u00e4dda f\u00f6r dem och l\u00e5t er inte skr\u00e4mmas."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Herren Kristus skall ni h\u00e5lla helig i era hj\u00e4rtan. Var alltid beredda att svara var och en som beg\u00e4r att ni f\u00f6rklarar det hopp ni \u00e4ger."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men l\u00e5t det ske \u00f6dmjukt, med respekt och ett rent samvete, s\u00e5 att de som talar illa om er goda livsf\u00f6ring i Kristus f\u00e5r sk\u00e4mmas f\u00f6r sitt f\u00f6rtal."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ty det \u00e4r b\u00e4ttre att lida f\u00f6r goda g\u00e4rningar, om det skulle vara Guds vilja, \u00e4n att lida f\u00f6r onda g\u00e4rningar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dopet och det nya livet - S\u00e5 led ocks\u00e5 Kristus en g\u00e5ng f\u00f6r v\u00e5ra synder. R\u00e4ttf\u00e4rdig led han i or\u00e4ttf\u00e4rdigas st\u00e4lle, f\u00f6r att f\u00f6ra oss till Gud. Han blev d\u00f6dad till k\u00f6ttet, men levandegjord genom Anden."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "I Anden gick han bort och utropade ett budskap f\u00f6r andarna i f\u00e4ngelset,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "f\u00f6r dem som den g\u00e5ngen var olydiga n\u00e4r Gud t\u00e5ligt v\u00e4ntade under Noas dagar, medan arken byggdes. I den blev n\u00e5gra f\u00e5, \u00e5tta personer, fr\u00e4lsta genom vatten."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Efter denna f\u00f6rebild fr\u00e4lser dopet nu ocks\u00e5 er. Det inneb\u00e4r inte att kroppen renas fr\u00e5n smuts utan \u00e4r ett rent samvetes bek\u00e4nnelse till Gud genom Jesu Kristi uppst\u00e5ndelse,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "han som har stigit upp till himlen och sitter p\u00e5 Guds h\u00f6gra sida, sedan \u00e4nglar, furstar och makter har blivit lagda under honom."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ett liv i Guds vilja - D\u00e5 nu Kristus har lidit till kroppen, skall ocks\u00e5 ni bev\u00e4pna er med samma sinne. Ty den som f\u00e5r lida till kroppen har slutat synda,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "s\u00e5 att han den tid som \u00e4r kvar inte l\u00e4ngre lever efter m\u00e4nniskors beg\u00e4r utan efter Guds vilja."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det \u00e4r nog med att ni f\u00f6rr levde p\u00e5 hedningarnas vis - i utsv\u00e4vningar och beg\u00e4r, i fylleri och supkalas, i vilda fester och f\u00f6rbjudna avgudakulter."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r de f\u00f6rv\u00e5nade och h\u00e5nar er, n\u00e4r ni inte l\u00e4ngre tillsammans med dem st\u00f6rtar er ned i samma str\u00f6m av utsv\u00e4vningar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men de skall st\u00e5 till svars inf\u00f6r honom som \u00e4r redo att d\u00f6ma levande och d\u00f6da."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ty avsikten med att evangeliet predikades ocks\u00e5 f\u00f6r dem som nu \u00e4r d\u00f6da, var att de visserligen skulle d\u00f6mas kroppsligen som m\u00e4nniskor d\u00f6ms, men leva andligen, liksom Gud lever."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Slutet p\u00e5 allting \u00e4r n\u00e4ra. Var d\u00e4rf\u00f6r f\u00f6rst\u00e5ndiga och nyktra, s\u00e5 att ni kan be."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Framf\u00f6r allt skall ni \u00e4lska varandra innerligt, ty k\u00e4rleken \u00f6verskyler m\u00e5nga synder."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Var g\u00e4stfria mot varandra utan att klaga."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tj\u00e4na varandra, var och en med den n\u00e5deg\u00e5va han har f\u00e5tt, som goda f\u00f6rvaltare av Guds m\u00e5ngfaldiga n\u00e5d."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Om n\u00e5gon talar skall han tala i enlighet med Guds ord. Har n\u00e5gon en tj\u00e4nst skall han tj\u00e4na efter den kraft Gud ger, s\u00e5 att Gud i allt blir \u00e4rad genom Jesus Kristus. Hans \u00e4r \u00e4ran och makten i evigheternas evigheter, amen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Gl\u00e4dje mitt under lidandet - Mina \u00e4lskade, var inte f\u00f6rv\u00e5nade \u00f6ver den eld som ni m\u00e5ste g\u00e5 igenom till er pr\u00f6vning, som om det h\u00e4nde er n\u00e5got ov\u00e4ntat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nej, gl\u00e4d er ju mer ni delar Kristi lidanden. D\u00e5 skall ni ocks\u00e5 jubla och vara glada, n\u00e4r han uppenbarar sig i sin h\u00e4rlighet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Saliga \u00e4r ni, om ni h\u00e5nas f\u00f6r Kristi namns skull, ty h\u00e4rlighetens Ande, Guds Ande, vilar \u00f6ver er."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men ingen av er skall lida f\u00f6r att han \u00e4r en m\u00f6rdare eller tjuv, f\u00f6rbrytare eller f\u00f6rskingrare."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men om n\u00e5gon f\u00e5r lida f\u00f6r att han \u00e4r kristen, skall han inte sk\u00e4mmas utan prisa Gud f\u00f6r det namnet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ty tiden \u00e4r inne f\u00f6r domen, och den b\u00f6rjar med Guds hus. Men om den b\u00f6rjar med oss, vad skall d\u00e5 slutet bli f\u00f6r dem som inte lyder Guds evangelium?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och om den r\u00e4ttf\u00e4rdige med knapp n\u00f6d blir fr\u00e4lst, vad blir det d\u00e5 av den ogudaktige och syndaren?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r skall de som efter Guds vilja f\u00e5r lida anf\u00f6rtro sina sj\u00e4lar \u00e5t sin trofaste Skapare, under det att de g\u00f6r vad som \u00e4r gott."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6rmaningar - Jag uppmanar nu de \u00e4ldste bland er, jag som sj\u00e4lv \u00e4r en av de \u00e4ldste och vittne till Kristi lidanden och som ocks\u00e5 har del i den h\u00e4rlighet som kommer att uppenbaras:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "var herdar f\u00f6r Guds hjord som finns hos er och vaka \u00f6ver den, inte av tv\u00e5ng utan av fri vilja, s\u00e5 som Gud vill, inte f\u00f6r egen vinning utan med h\u00e4ngivet hj\u00e4rta."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Upptr\u00e4d inte som herrar \u00f6ver dem som kommit p\u00e5 er lott, utan var f\u00f6red\u00f6men f\u00f6r hjorden."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r den h\u00f6gste herden uppenbarar sig skall ni f\u00e5 h\u00e4rlighetens segerkrans, som aldrig vissnar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Likas\u00e5 ni yngre, underordna er de \u00e4ldre. Och ni alla, kl\u00e4 er i \u00f6dmjukhet mot varandra. Ty Gud st\u00e5r emot de h\u00f6gmodiga, men de \u00f6dmjuka ger han n\u00e5d."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00d6dmjuka er allts\u00e5 under Guds m\u00e4ktiga hand, s\u00e5 skall han upph\u00f6ja er n\u00e4r hans tid \u00e4r inne."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och kasta alla era bekymmer p\u00e5 honom, ty han har omsorg om er."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Var vaksamma - Var nyktra och vaksamma. Er motst\u00e5ndare dj\u00e4vulen g\u00e5r omkring som ett rytande lejon och s\u00f6ker efter vem han skall sluka."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "G\u00f6r motst\u00e5nd mot honom, orubbliga i tron, och t\u00e4nk p\u00e5 att era br\u00f6der h\u00e4r i v\u00e4rlden utst\u00e5r samma lidanden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "All n\u00e5ds Gud, som har kallat er till sin eviga h\u00e4rlighet i Kristus, han skall uppr\u00e4tta, st\u00f6dja, styrka och bef\u00e4sta er, sedan ni en kort tid har lidit."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hans \u00e4r makten i evighet, amen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Avslutning - Med hj\u00e4lp av Silvanus, som jag h\u00e5ller f\u00f6r en trofast broder, skriver jag kortfattat till er f\u00f6r att f\u00f6rmana er och vittna om att detta \u00e4r Guds sanna n\u00e5d. St\u00e5 fasta i den."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "F\u00f6rsamlingen i Babylon, utvald liksom ni, h\u00e4lsar till er. Och det g\u00f6r \u00e4ven min &#39;son&#39; Markus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "H\u00e4lsa varandra med k\u00e4rlekens kyss. Frid vare med er alla i Kristus."
                }
            }
        }
    }
}